<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>rozbudowę systemu ewidencji sieci,
rozbudowę infrastruktury centrum przetwarzania danych,
zakup nowych serwerów na potrzeby systemu bilingowego,
rozwój systemów informatycznych służących wspomaganiu procesów sprzedażowych,
zakup przyrządów pomiarowych na potrzeby poprawy jakości świadczonych usług.
W roku 2009 roku Multimedia Polska S.A. nie dokonała istotnych akwizycji operatorów telewizji kablowej i
telekomunikacyjnych.
Na dzień bilansowy 31 grudnia 2009 r. Grupa Multimedia posiadała środki pieniężne i ekwiwalenty w łącznej
wysokości 4,8 mln zł.
Grupa przewiduje, że w roku 2010 program inwestycyjny związany z rozbudową sieci, wprowadzaniem nowych
technologii i nowych usług, a także aktywacjami nowych klientów będzie mógł być w znaczącej części
finansowany ze środków wygenerowanych z działalności operacyjnej. Istnieje również możliwość zwiększenia
nakładów inwestycyjnych, jeżeli Grupa będzie w stanie pozyskać finansowanie zewnętrzne na
satysfakcjonujących warunkach.
W opinii Zarządu w 2009 r. nie wystąpiły zdarzenia nietypowe o charakterze jednorazowym, które miałyby istotny
wpływ na osiągnięty zysk z działalności operacyjnej za wyjątkiem opcyjnego programu motywacyjnego oraz
operacyjnych różnic kursowych wynikających z wyższych kursów walut, w których denominowane są opłaty
programmingowe oraz część kosztów związanych z dzierżawą pomieszczeń i infrastruktury. Gdyby Grupa
działała w warunkach makroekonomicznych porównywalnych do 2008 r., zysk operacyjny byłby wyższy o ok. 15
mln zł.
Grupa oczekuje kontynuacji trendu wzrostu ilości klientów korzystających z usług pakietowych, co może wpłynąć
na obniżenie wskaźnika utraty klientów i zapewnić ważne źródło wzrostu przychodów. Począwszy od drugiego
kwartału 2009 r. obserwowaliśmy systematyczny wzrost relacji średnich przychodów na RGU (ARPU na RGU).
Główne przyczyny zwiększenia tego średniego wskaźnika to wprowadzenie podwyżek w segmencie telewizji
kablowej, zwiększenie ARPU w segmencie telewizji cyfrowej DTV oraz wyhamowanie spadku cen Internetu.
W przypadku usług szerokopasmowego dostępu do Internetu, jak również usług głosowych, relacja średnich
przychodów na RGU w naszej opinii wciąż może wykazywać niewielki trend spadkowy, jednakże spadek ten w
odniesieniu do wielkości przychodów może zostać skompensowany szybkim wzrostem liczby klientów
korzystających z usług pakietowych. Ponadto, Grupa oczekuje dalszego wzrostu przychodów z telewizji kablowej
w wyniku dynamicznego rozwoju usługi telewizji cyfrowej w sieciach kablowych.
W IV kwartale 2009 r. Grupa wprowadziła dodatkowe usługi mobilnego głosu oraz mobilnego dostępu do
Internetu. Obecnie oba projekty znajdują się we wstępnej fazie sprzedaży komercyjnej, w związku z czym ich
wpływ na poziom przychodów jest nieznaczący. Grupa oczekuje istotnego wzrostu przychodów z obu usług w
ciągu najbliższych 24 miesięcy.
W trzecim kwartale 2007 roku Zarząd Multimedia Polska podjął decyzję o rozpoczęciu działalności na tereni
aglomeracji warszawskiej.
Zarząd spodziewa się, że wysokie marże osiągane przez operatorów kablowych na rynku warszawskim, duże
ilość nowych osiedli budowanych na terenie aglomeracji warszawskiej, a także stosunkowo słaba konkurencja na
tym rynku umożliwią relatywnie szybki zwrot z tej inwestycji.
Do realizacji projektu warszawskiego została powołana nowa grupa projektowa z wydzielonym budżetem
kosztowym i przychodowym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>)jeKt warszawski został podzielony na trzy części:
1. budowa sieci kablowych na nowych osiedlach, gdzie nie występuje obecnie konkurencja ze strony
innych operatorów kablowych,
2. budowa sieci kablowych na obszarach działalności innych operatorów w dzielnicach, gdzie konkurencja
z ich strony jest relatywnie słaba,
3. przejęcia innych operatorów w ramach aglomeracji warszawskiej.
Docelowo w tym etapie projektu planowanym na trzy do czterech lat, przewidziana jest budowa bądź akwizycja
sieci obejmujących swoim zasięgiem około 120 tys. gospodarstw domowych. Budżet projektu na poziomie około
85 mln PLN kwalifikuje go jako istotny obszar działalności firmy, który może mieć w przyszłości znaczący wpływ
na osiągane wyniki finansowe.
W 2009 roku w ramach projektu warszawskiego, Grupa Multimedia Polska prowadziła działania inwestycyjne w
zakresie budowy i przejęć sieci na terenie kilku dzielnic. Obejmowały one :
1 kiudawma m dziaolninsch nólnnonn zarknamieb ciami nkmimaineiekh 25 NN) nnenndoroku doarmniuaniek — rom
   
sieadnj
AA I RIC NADOLNA PIANA 1 ZIONO | ZINENZIA WŁOGIACNA esy] = TE
resie budowy i przejęć sieci na terenie kilku dzielnic. Obejmowały one :
1.
2.
3.
Duk
budowę w dzielnicach północno-zachodnich sieci obejmujących 35.000 gospodarstw domowych z czego
ok. 30.000 już jest gotowych;
budowę 15.000 HP w dzielnicach północno-wschodnich, z czego ok. 14.000 już jest gotowe;
rozbudowę sieci szkieletowej w Warszawie do około 55 km, w celu integracji i dostarczenia pełnego
pakietu usług do wszystkich gospodarstw domowych objętych sieciami dostępowymi Multimedia Polska,
z czego 50 km jest już gotowe;
nawiązanie współpracy z kluczowymi developerami na rynku warszawskim;
budowa w dzielnicach południowych sieci obejmującej 25.000 HP, z czego 21.000 HP już jest gotowe;
przejęcia sieci od innych operatorów, w tym aktywów w postaci sieci, dzięki czemu pozyskano już 2.400
HP od firmy Margo-Sat w czwartym kwartale 2007 r.
Zakończono już budowę pierwszego w Warszawie Biura Obsługi Klienta Multimedia Polska, a także głównej stacji
czołowej (ang. head-end), która umożliwia dostarczenie pełnego pakietu usług (telewizja, Internet, telefon, DTV)
nawet do kilkuset tysięcy gospodarstw domowych w Warszawie. Ich oficjalne otwarcie nastąpiło w maju 2008 r.
Grupa oczekuje, że w kolejnych kwartałach przychody z telewizji kablowej wzrosną w rezultacie systematycznego
rozszerzania usługi cyfrowej telewizji kablowej, jak i usług dodanych tj. VOD w sieciach kablowych, o nowe
lokalizacje. Wdrożony system cyfrowy jest rozwiązaniem w standardzie High Definition (1080i), pierwszym tego
rodzaju w polskich sieciach kablowych. Każde urządzenie abonenckie wyposażone jest w dwukierunkową
komunikację IP, celem realizacji w przyszłości usług telewizji interaktywnej. Na dzień 31 grudnia 2009 r. usługa
telewizji cyfrowej dostępna była dla ok. 785.000 HP tj. gospodarstw domowych będących w zasięgu sieci Grupy
Multimedia.
Grupa prowadzi prace rozwojowe nad nowymi projektami we wszystkich podstawowych obszarach działalności.
W listopadzie 2009 r. do użytku została oddana nowa usługa w obszarze dostępu do Internetu - dostęp do
Internetu mobilnego, realizowana wspólnie z jednym z operatorów sieci komórkowej. Spółka uruchomiła też
pierwszy kanał telewizyjny wykorzystujący technologie interaktywne (m.in. głosowanie) - telewizję aMazing.
w grudniu 2009 r. uruchomiona została nowa usługa w obszarze komunikacji głosowej - MobilFon. Usługa
umożliwia wykonywanie połączeń głosowych z telefonu komórkowego przy wykorzystaniu modułu WiFi telefonu
oraz punktu dostępowego WiFi, podłączonego do szerokopasmowego modemu Internetowego. W ten sposób
abonent telefonii komórkowej może istotnie obniżyć koszt połączeń głosowych wykonywanych z telefonu
komórkowego. W czasie, w którym znajduje się w zasięgu punktu dostępowego WiFi, rozmowy wykonywane z
telefonu komórkowego będą obsługiwane przez tańsze połączenia VolP.
Zarówno w zakresie mobilnego dostępu do Internetu, jak i hybrydowej usługi głosowej MobilFon, spodziewany
jest wzrost ilości abonentów oraz wielkości generowanych przychodów ze sprzedaży.
W 2010 r. przewidywane jest uruchomienie dalszych projektów o innowacyjnym potencjale usługowym. Bardziej
precyzyjne informacje w zakresie nowych wdrożeń będą przekazywane w trybie bieżącym, po oddaniu usług do
komercyjnego użytkowania.
</Text>
	</Page>
</document>
