<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>podczas XV Targów Budowlanych w Gdańsku. Za podstawowe atuty kredytu uznano
przyjazną procedurę przyznawania kredytu oraz korzystne oprocentowanie.
Tytuł banku, któremu najbardziej zależy na kliencie przyznali Bankowi eksperci firmy
pośrednictwa finansowego Expander w swoim corocznym rankingu kredytów
mieszkaniowych. Drugie miejsca Bank zajął w kategoriach: „gdzie najtaniej”, „bank, który
najszybciej rozpatruje wnioski kredytowe”, „Bank akceptujący trudne przypadki” oraz „bank,
klientów którym się najlepiej współpracuje doradcom Expandera”.
Nagroda klientów w konkursie „Bank dostępny” zorganizowanym przez Stowarzyszenie
Otwarte Drzwi i Narodowy Bank Polski. Uczestnicy konkursu nagradzani są za to, że
podejmują działania ułatwiające korzystanie z usług bankowych osobom starszym i
niepełnosprawnym, modyfikują oferowane produkty i procedury obsługi klientów o
niestandardowych potrzebach oraz wdrażają odpowiednie rozwiązania techniczne i
architektoniczne. Klienci ocenili Bank jako najbardziej przyjazny, zapewniający najłatwiejszy
dostęp do usług osobom starszym i niepełnosprawnym.
Medal „Przyjaciel żubra” i tytuł „Opiekun białowieskich żubrów” zostały przyznane Bankowi
za zasługi na rzecz ochrony białowieskich żubrów. W 2004 r. Bank był głównym sponsorem
obchodów „Roku Żubra”, tj. 75-tej rocznicy powrotu żubrów do Puszczy Białowieskiej.
Strukturę skonsolidowanego rachunku zysków i strat jednostek powiązanych za 2004 r. i 2003 r.
przedstawia poniższe zestawienie:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie z działalności za 2004 r.
 
Central Poland Fund LLC
Pekao Access Sp. z 0.0.
Grupa Inwestycyjna Nywig S.A.
Jan Ill Sobieski Sp. z o.o.
Xelion. Doradcy Finansowi Sp. z 0.0.
Korekty dot. 2003 r. / 2002 r.
Zysk (strata) netto Grupy
 
pozycji „zysk (strata) netto podmiotów ujmowanych metodą praw własności” oraz „pozostałe wyłączenia i korekty
konsolidacyjne”,
w celu doprowadzenia do porównywalności, wynik finansowy za 2003 r. podano łącznie dla Pekao Leasing i Leasing
Fabryczny.
Centralny Dom Maklerski Pekao S.A. (CDM)
 
 
W 2004 r. CDM wypracował zysk netto w wysokości 77,7 mln zł wobec 36,2 mln zł zysku w rok
poprzednim. Wysoki wynik był efektem działań podjętych przez CDM w 2004 roku i korzystnyc
uwarunkowań: wzrostowy trend wskaźników makroekonomicznych, a co za tym idzie korzystn
koniunktura giełdowa wyrażająca się wzrostem obrotów i indeksów giełdowych, zaowocował
wysokim poziomem prowizji giełdowych uzyskanych przez CDM. W 2004 r. CDM przeprowadz
dwie największe publiczne oferty akcji spółek prywatnych na polskim rynku: sprzedaż akcji TVI
o wartości 509 mln zł oraz emisję i sprzedaż akcji GTC o wartości 506 mln zł.
Pioneer Pekao Investment Management S.A. (PPIM)
Skonsolidowany zysk netto Grupy PPIM w 2004 r. był o 91,5 % wyższy w porównaniu d
Wzrost rentowności PPIM ma charakter trwały i wiąże się ze wzrostem wartości aktywów
zarządzanych funduszy inwestycyjnych. Ich głównym źródłem wzrostu jest efektywna sieć
sprzedaży Banku Pekao S.A., CDM Pekao S.A. i Xelion. Doradcy Finansowi Sp. z o.o.
Pekao Development Sp. z o.o. (Pekao Development)
 
W 2004 r. Pekao Development wypracował zysk netto w wysokości 7,6 min zł wobec 2,2 mln zł
zysku za 2003 r. Zwiększenie wyniku w 2004 r. jest konsekwencją większej liczby i skali
realizowanych przez spółkę projektów.
Pekao Financial Services Sp. z o.o. (PEFS)
 
Zysk netto spółki za 2004 r. wyniósł 8,88 min zł i był o 158,8% wyższy
w porównaniu do 2003 r. Istotną poprawę wyniku spółka osiągnęła głównie dzięki zwiększeniu
przychodów netto ze sprzedaży usług (wzrost liczby obsługiwanych kont uczestników funduszy
inwestycyjnych i emerytalnych), jak również w wyniku niższej stawki podatku dochodowego od
osób prawnych.
Krajowa Izba Rozliczeniowa S.A. (KIR)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Zysk netto KIR w 2004 r. ukształtował się na poziomie 31,5 mln zł (udział Banku: 7,2 min zł) i był
o 33% wyższy niż w roku poprzednim. Wypracowanie wyższego wyniku finansowego było
możliwe dzięki zmniejszeniu kosztów działania spółki, głównie kosztów osobowych, usług
obcych i amortyzacji (pomimo spadku przychodów związanych m.in. z udzielonymi przez spółkę
upustami na płatnościach realizowanych w systemie ELIXIR).
Pekao Faktoring Sp. z o.o. (Pekao Faktoring)
 
W 2004 r. spółka wypracowała zysk netto w wysokości 6,6 mln zł, wyższy o 88,6%
w porównaniu do roku poprzedniego. Wzrost zysku netto spowodowany był zwiększeniem
przychodów spółki oraz liczby obsługiwanych klientów. Wzrost przychodów faktoringowych
o 44% przy niższej dynamice kosztów operacyjnych (wzrost o 16%) pozwolił spółce
wygenerować w 2004 r. zysk ze sprzedaży w wysokości 8,6 mln zł (wyższy od osiągniętego w
2003 r. o 97%).
Pekao Leasing Sp. z o.o. (Pekao Leasing)?
 
Zysk netto spółki w 2004 r. wyniósł 1,2 mln zł, wobec straty w wysokości
-85,3 mln zł poniesionej w roku poprzednim. Poprawa wyniku spółki została osiągnięta głównie
dzięki głębokiej restrukturyzacji działalności spółki.
W 2004 r. spółka osiągnęła zysk netto w kwocie 5,6 mln zł (udział Banku: 3,7 mln zł),
co stanowiło spadek w stosunku do poprzedniego roku o 2,3 mln zł. Z uwagi na to, iż w roku
poprzednim miały miejsce zdarzenia jednorazowe, w tym m.in. przychody z tytułu
jednorazowego wycofania nadwyżki składek z Rachunku Rezerwowego (zmiana przepisów
dotyczących organizacji i funkcjonowania funduszy emerytalnych), spółka pomimo
wypracowania w 2004 r. przychodów ze sprzedaży wyższych o 22% osiągnęła wynik niższy o
29%.
V 2004 r. spółka poniosła stratę netto w wysokości -1,5 mln zł, tj. wynik o 0,7 mln zł niższ:
iż w roku poprzednim. Niekorzystny wynik był efektem znacznie niższych przychodóv
dsetkowych (zmniejszenie portfela kredytowego) oraz straty netto poniesionej przez oddzia
v Kijowie.
W 2004 r. spółka wypracowała zysk netto w wysokości 1,6 mln zł (udział Banku: 0,9 min zł)
wobec straty w roku poprzednim w wysokości -4,5 mln zł. Zysk netto w 2004 r. spółka
wypracowała głównie dzięki dodatniemu wynikowi z wyceny udziałów w spółkach portfelowych.
W 2004 r. PFK wypracował zysk netto w wysokości 1,1 mln zł (w tym wycena jednostek
podporządkowanych metodą praw własności 3,3 mln zł) wobec -3,2 mln zł straty netto
poniesionej w 2003 r. Poprawa wyniku spółki została osiągnięta głównie dzięki poprawie
wyników finansowych jednostek podporządkowanych wycenianych metodą praw własności
(wzrost o 3,7 mln zł).
Xelion. Doradcy Finansowi Sp. z 0.0.
W celu doprowadzenia do porównywalności, wynik finansowy za 2003 r. podano łącznie dla Pekao Leasing i Leasing Fabryczny
</Text>
	</Page>
</document>
