<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>WYNIKI OPERACYJ NE
Nasz kanał TVN7 utrzymał swój udział w całodobowej oglądalności ogólnopolskiej na
poziomie 3,5% oraz w peak time na poziomie 2,7% oglądalności ogólnopolskiej i 3,1%
oglądalności w komercyjnej grupie docelowej. Podobnie oglądalność w prime time
została utrzymana na poziomie 2,9% oglądalności ogólnopolskiej i 3,2% w komercyjnej
grupie docelowej. Oglądalność w grupie docelowej w prime time wzrosła do 3,1% z
3,0%, w porównaniu z analogicznym okresem 2013 r. według NAM.
Nasz kanał TVN24 utrzymał swój udział w całodobowej oglądalności w komercyjnej
grupie docelowej na poziomie 2,4% oraz zwiększył swój udział w oglądalności w pięciu z
pozostałych ośmiu kategorii. Oglądalność całodobowa w grupie docelowej wzrosła do
3,7% z 3,5%, oglądalność w komercyjnej grupie docelowej w peak time wzrosła do 1,4%
z 1,3%, oglądalność w grupie docelowej w peak time wzrosła do 2,2% z 2,1%,
oglądalność w komercyjnej grupie docelowej w prime time wzrosła do 1,3% z 1,2%, a
oglądalność w grupie docelowej w prime time wzrosła do 2,0% z 1,9%, w porównaniu z
analogicznym okresem 2013 r. według NAM.
Nasz kanał TVN Style utrzymał swoje udziały w oglądalności we wszystkich kategoriach
za wyjątkiem oglądalności w komercyjnej grupie docelowej w prime time, która wzrosła
do 0,8% z 0,7%, w porównaniu z analogicznym okresem 2013 r. według NAM.
Nasz kanał TVN Turbo utrzymał swoje udziały w ogólnopolskiej całodobowej
oglądalności na poziomie 0,5% oraz w oglądalności w komercyjnej grupie docelowej w
prime time na poziomie 0,6%. Całodobowa oglądalność w komercyjnej grupie docelowej
wzrosła do 0,8% z 0,7%, całodobowa oglądalność w grupie docelowej wzrosła do 0,8%
z 0,7%, oglądalność w grupie docelowej w peak time wzrosła do 0,7% z 0,6%, a
oglądalność w komercyjnej grupie docelowej w prime time wzrosła do 0,6% z 0,5%, w
porównaniu z analogicznym okresem 2013 r. według NAM.
Nasz kanał TTV zwiększył swój udział w oglądalności we wszystkich dziewięciu
kategoriach. Ogólnopolska, całodobowa oglądalność wzrosła do 1,3% z 1,0%,
całodobowa oglądalność w komercyjnej grupie docelowej wzrosła do 1,5% z 1,1%,
całodobowa oglądalność w grupie docelowej wzrosła do 1,3% z 0,9%, ogólnopolska
oglądalność w peak time wzrosła do 0,9% z 0,8%, oglądalność w komercyjnej grupie
docelowej w peak time wzrosła do 1,2% z 0,8%, oglądalność w grupie docelowej w peak
time wzrosła do 1,0% z 0,7%, ogólnopolska oglądalność w prime time wzrosła do 1,0% z
0,9%, oglądalność w komercyjnej grupie docelowej w prime time wzrosła do 1,2% z
0,9%, a oglądalność w grupie docelowej w prime time wzrosła do 1,0% z 0,7%, w
porównaniu z analogicznym okresem 2013 r. według NAM.
Nasz kanał TVN24 BiŚ, w porównaniu z TVN CNBC, zwiększył swój udział w
oglądalności we wszystkich kategoriach. Ogólnopolska, całodobowa oglądalność
wzrosła do 0,2% z 0,1%, całodobowa oglądalność w komercyjnej grupie docelowej
wzrosła do 0,2% z 0,1%, całodobowa oglądalność w grupie docelowej wzrosła do 0,3%
z 0,1%, ogólnopolska oglądalność w peak time wzrosła do 0,2% z 0,0%, oglądalność w
komercyjnej grupie docelowej w peak time wzrosła do 0,2% z 0,0%, oglądalność w
grupie docelowej w peak time wzrosła do 0,3% z 0,1%, ogólnopolska oglądalność w
prime time wzrosła do 0,2% z 0,0%, oglądalność w komercyjnej grupie docelowej w
prime time wzrosła do 0,2% z 0,0%, a oglądalność w grupie docelowej w prime time
wzrosła do 0,3% z 0,1%, w porównaniu z analogicznym okresem 2013 r. według NAM.
wzrosła do U,0% Z U,/ %, Całodobowa oglądalność w grupie docelowej wzrosła do U,0
z 0,7%, oglądalność w grupie docelowej w peak time wzrosła do 0,7% z 0,6%, a
oglądalność w komercyjnej grupie docelowej w prime time wzrosła do 0,6% z 0,5%, w
porównaniu z analogicznym okresem 2013 r. według NAM.
Nasz kanał TTV zwiększył swój udział w oglądalności we wszystkich dziewięciu
kategoriach. Ogólnopolska, całodobowa oglądalność wzrosła do 1,3% z 1,0%,
całodobowa oglądalność w komercyjnej grupie docelowej wzrosła do 1,5% z 1,1%,
całodobowa oglądalność w grupie docelowej wzrosła do 1,3% z 0,9%, ogólnopolska
oglądalność w peak time wzrosła do 0,9% z 0,8%, oglądalność w komercyjnej grupie
docelowej w peak time wzrosła do 1,2% z 0,8%, oglądalność w grupie docelowej w peak
time wzrosła do 1,0% z 0,7%, ogólnopolska oglądalność w prime time wzrosła do 1,0% z
0,9%, oglądalność w komercyjnej grupie docelowej w prime time wzrosła do 1,2% z
0,9%, a oglądalność w grupie docelowej w prime time wzrosła do 1,0% z 0,7%, w
porównaniu z analogicznym okresem 2013 r. według NAM.
Nasz kanał TVN24 BiŚ, w porównaniu z TVN CNBC, zwiększył swój udział w
oglądalności we wszystkich kategoriach. Ogólnopolska, całodobowa oglądalność
wzrosła do 0,2% z 0,1%, całodobowa oglądalność w komercyjnej grupie docelowej
wzrosła do 0,2% z 0,1%, całodobowa oglądalność w grupie docelowej wzrosła do 0,3%
z 0,1%, ogólnopolska oglądalność w peak time wzrosła do 0,2% z 0,0%, oglądalność w
komercyjnej grupie docelowej w peak time wzrosła do 0,2% z 0,0%, oglądalność w
myrrmia pazalmnna! ian amaalo bkimsn iaroemaja da NAJ &lt;= MNĄ AarmAlmanalalsza arlarlalnad A 1a)
Nasz kanał TVN24 BiŚ, w porównaniu z TVN CNBC, zwiększył swój udział w
oglądalności we wszystkich kategoriach. Ogólnopolska, całodobowa oglądalność
wzrosła do 0,2% z 0,1%, całodobowa oglądalność w komercyjnej grupie docelowej
wzrosła do 0,2% z 0,1%, całodobowa oglądalność w grupie docelowej wzrosła do 0,3%
z 0,1%, ogólnopolska oglądalność w peak time wzrosła do 0,2% z 0,0%, oglądalność w
komercyjnej grupie docelowej w peak time wzrosła do 0,2% z 0,0%, oglądalność w
grupie docelowej w peak time wzrosła do 0,3% z 0,1%, ogólnopolska oglądalność w
prime time wzrosła do 0,2% z 0,0%, oglądalność w komercyjnej grupie docelowej w
prime time wzrosła do 0,2% z 0,0%, a oglądalność w grupie docelowej w prime time
wzrosła do 0,3% z 0,1%, w porównaniu z analogicznym okresem 2013 r. według NAM.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>umowę o współpracy w zakresie pozyskiwania przekazów handlowych, dotyczącą
zawierania w imieniu i na rzecz TVN umów o emisję reklam, sponsorowanie, lokowanie
produktów oraz realizację ogłoszeń (&quot;Umowa&quot;). Umowa obowiązuje od dnia 1 stycznia
2014 r. do dnia 31 grudnia 2014 r. Na podstawie Umowy TVN Media w imieniu własnym i
na rzecz TVN zawiera umowy o emisję reklam, umowy o sponsorowanie, umowy o
lokowanie produktów oraz umowy o realizację ogłoszeń. TVN Media pobiera za swoje
usługi świadczone na rzecz TVN wynagrodzenie określone na warunkach rynkowych.
W dniu 20 marca 2014 r. TVN Finance Corporation III AB (publ), spółka zależna TVN,
dokonała wykupu przed terminem zapadalności części obligacji 7,875% Senior Notes o
wartości nominalnej 33.020 EUR, z terminem zapadalności w 2018 r., wyemitowanych w
dniu 19 listopada 2010 r. Wykup Obligacji został dokonany na podstawie warunków
emisji Obligacji, przyznających Emitentowi możliwość wykupu Obligacji przed terminem
zapadalności. W wyniku wykupu w dniu 20 marca 2014 r. Obligacje uległy umorzeniu.
Łączna cena wykupu Obligacji, z narosłymi odsetkami, wyniosła 35.873 EUR. Wykup
Obligacji został zrealizowany ze skumulowanych środków własnych Spółki. Obligacje
zostały wykupione w celu dalszego obniżenia długoterminowego zadłużenia Grupy TVN.
W dniu 14 maja 2014 r. ogłosiliśmy ofertę zakupu nie więcej niż 5.000.000 (pięć
milionów, nie w tysiącach) akcji Spółki, stanowiących nie więcej niż 1,44% kapitału
zakładowego Spółki. Oferowana cena zakupu jednej akcji wynosiła 20,00 zł (nie w
tysiącach). Spółka przeznaczyła na nabywanie akcji w ramach Oferty maksymalnie do
100.000.000 zł (nie w tysiącach).
W dniu 11 czerwca 2014 r. zakończyliśmy pierwszy etap zakupu akcji własnych. Spółka
nabyła łącznie 5.000.000 akcji własnych, w tym 2.445.500 (nie w tysiącach)
zdematerializowanych akcji zwykłych na okaziciela oraz 2.554.500 (nie w tysiącach)
zdematerializowanych akcji zwykłych imiennych, o wartości nominalnej 0,20 zł (nie w
tysiącach) każda akcja, które łącznie stanowiły 1,43% kapitału zakładowego Spółki oraz
łącznie odpowiadają 5.000.000 (nie w tysiącach) głosów na walnym zgromadzeniu
Spółki, co stanowi 1,43% głosów na walnym zgromadzeniu Spółki. Cena zakupu
wynosiła 20,00 za jedną Nabytą Akcję oraz 100.000.000 zł (nie w tysiącach) łącznie za
wszystkie Nabyte Akcje. Celem zakupu Nabytych Akcji jest ich umorzenie.
W dniu 9 lipca 2014 r. zawarliśmy umowę zbycia posiadanych akcji ITI Neovision S.A.
poprzez ich wniesienie jako wkładu do spółki komandytowej TVN DTH Holding S.E.C.S.
z siedzibą w Luksemburgu, której wszystkimi wspólnikami są podmioty z Grupy
Kapitałowej TVN S.A. Umowa dotyczy wniesienia przez nas do TVN DTH Holding
S.E.C.S.. aportu w postaci 32% akcji ITI Neovision S.A., operatora platformy usług
telewizji satelitarnej nc+, o wartości 1 560 000 000 zł (nie w tysiącach). Transakcja ta jest
elementem dalszej reorganizacji Grupy Kapitałowej TVN S.A. rozpoczętej zbyciem
udziałów w ITI Neovision Sp. z 0.0. oraz w Grupie Onet.pl S.A.
W dniu 21 sierpnia 2014 r. nasza spółka zależna TVN Media Sp. z o.o. i Bloomberg
Content Service podpisały umowę o dystrybucji materiałów wideo Bloomberg Media na
potrzeby mediów w Polsce za pośrednictwem serwisu agencyjnego X-News. Treści
wideo dotyczące najważniejszych tematów gospodarczych z Europy, informacje
związane z rynkiem technologii i dóbr luksusowych są tłumaczone na język polski i mogą
</Text>
	</Page>
</document>
