<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Liczba linii głosowych wyniosła 1.331.486 na dzień 31 grudnia 2014 r. w porównaniu do 1.488.610 na dzień 31 grudnia 2013 r. W IV kw.
2014 r. Netia odnotowała spadek netto liczby linii głosowych o 40.931 linii w porównaniu do spadku netto o 30.655 linie w IV kw. 2013 r.
Netia zakłada, że w przyszłości liczba stacjonarnych usług głosowych będzie się nadal zmniejszać, głównie na skutek odchodzenia
klientów od tradycyjnych usług głosowych i usług WLR.
Netia sukcesywnie zwiększa liczbę klientów, którym świadczy usługi głosowe w oparciu o relatywnie niskokosztową technologię VolP (są
to głównie klienci biznesowi lub klienci indywidualni obsługiwani przez dostęp LLU i sieci ethernetowe).
Netia świadczy usługi głosowe w oparciu o następujące rodzaje dostępu:
ARPU w odniesieniu do usług WLR wyniosło 43 zł w IV kw. 2014 r. i45 złw IV kw. 2013 r.
ARPU w odniesieniu do usług głosowych dla linii dzwoniących we własnej sieci wyniosło 34 zł w IV kw. 2014 r. w porównaniu do 39 zł w
IV kw. 2014 r.
Uśrednione ARPU w odniesieniu do usług głosowych wyniosło 38 zł w IV kw. 2014 r. w porównaniu do 42 zł w IV kw. 2013 r.
Liczba użytkowników korzystających z prefiksu w Netii wyniosła 51.151 na dzień 31 grudnia 2014 r. w porównaniu do 55.922 na dzień 31
grudnia 2013 r. Netia koncentruje się na przeniesieniu klientów korzystających z prefiksu na WLR i nie pozyskuje aktywnie nowych
użytkowników tej usługi. Klienci korzystający z prefiksu nie zostali ujęci w łącznej liczbie klientów głosowych Netii, która na dzień 31
grudnia 2014 r. wyniosła 1.331.486 klientów.
ARPU w odniesieniu do użytkowników korzystających z prefiksu wyniosło w Netii 17 zł w IV kw. 2014 r. w porównaniu do 24 zł w IV kw
2013 r. Spadek ARPU był związany z obniżką taryf, niższym poziomem korzystania z tych usług oraz przeniesieniem bardziej rentownyct
klientów na usługi WLR lub usługi LLU.
W dniu 14 sierpnia 2012 r., Netia i jej jednostki zależne podpisały czteroletni kontrakt „managed services” z firmą Ericsson, który zastąpi
dotychczas obowiązującą umowę „managed services” z 12 sierpnia 2010 r. Umowa gwarantuje utrzymanie i zarządzanie sieciami
telekomunikacyjnymi Grupy Netia oraz wsparcie w dostarczaniu usług klientom indywidualnym i biznesowym Grupy Netia. Zakres
umowy pokrywa się z zakresem poprzedniego kontraktu, jednak nowa umowa została rozszerzona na sieci należące do Grupy Dialog i
Crowley. Ponadto umowa modyfikuje określone wskaźniki cenowe i operacyjne (KPIs) dotyczące świadczenia usług Grupie Netia przez
Ericsson. Umowa zakłada przejęcie 188 pracowników Grupy Netia przez Ericsson na warunkach wynikających z art. 23! kodeksu pracy.
Współpraca z Ericsson spowoduje ograniczenie wydatków związanych z utrzymaniem sieci oraz zatrudnieniem pracowników,
sprawniejszą i zintegrowaną obsługę oraz zarządzanie sieciami Grupy Netia, a także zintegrowane dostarczanie usług Grupy Netia. O ile
rozszerzona współpraca z Ericsson oznacza istotne długoterminowe zaangażowanie Grupy Netia, Zarząd nie oczekuje istotnego wpływu
na zyskowność lub przepływy pieniężne Grupy w okresie trwania umowy.
3 Sytuacja finansowa Grupy Netia
3.1 Skonsolidowane sprawozdanie z sytuacji finansc
Na dzień 31 grudnia 2014 r. wartość netto aktywów trwałych wynosiła 2.407.968 zł (83% aktywów ogółem) w porównaniu do stant
2.620.649 zł na koniec 2013 r. (89% aktywów ogółem). Główną zmianą w ramach aktywów trwałych jest amortyzacja w wysokośc
423.992 zł. Powyższe zmiany zostały częściowo skompensowane przez wydatki kapitałowe w wysokości 245.719 zł poniesione w rok
obrotowym zakończonym 31 grudnia 2014 r.
Aktywa obrotowe wynosiły na dzień 31 grudnia 2014 r. 482.730 zł i w porównaniu do roku 2013, kiedy wynosiły 316.987 zł, zwiększyły się
o 52%. Zmiana została głównie spowodowana wzrostem należności z tytułu podatku dochodowego od osób prawnych i środków
pieniężnych na dzień 31 grudnia 2014 r. w porównaniu z końcem roku 2013.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Kapitał własny na dzień bilansowy wynosił 2.242.617 zł, stanowiąc 78% wartości pasywów i wzrósł o 2% w porównaniu do salda
2.204.504 na koniec 2013 r. Główne zmiany to wypłata dywidendy o wartości 146.123 zł i skonsolidowany całkowity zysk za 2014 r. w
wysokości 181.636 zł (główne czynniki wpływające na osiągnięty wynik netto opisano w punkcie &quot;Omówienie czynników i zdarzeń
mających znaczący wpływ na działalność Grupy Netia [2.2]”).
Zobowiązania długoterminowe wynosiły 249.740 zł i zmniejszyły się w porównaniu do 316.738 zł na koniec 2013 r., głównie z powodu
refinansowania kredytu bankowego w 2014 r. Długoterminowa część kredytu na dzień 31 grudnia 2014 r. wynosiła 200.534 zł w
porównaniu do 257.211 zł na koniec ubiegłego roku.
Zobowiązania krótkoterminowe wynosiły 398.341 zł na dzień 31 grudnia 2014 r. i zmniejszyły się w porównaniu do stanu 416.394 zł na
koniec 2013 roku głównie na skutek refinansowania kredytu bankowego (spadek zobowiązań krótkoterminowych z tytułu kredytów i
pożyczek o 21 %) oraz w związku z odwróceniem ujemnej wyceny pochodnych instrumentów finansowych.
Przychody zmniejszyły się o 11% rok-do-roku do 1.674.039 zł z poziomu 1.876.016 zł w 2013 r. Segment B2C odnotował spadek
przychodów o 13% i 143.826 zł, a segment B2B o 8% i 56.129 zł. Niższy poziom przychodów był związany ze spadkiem liczby usług (RGU)
o 7% w skali roku oraz obniżką stawek międzyoperatorskich za zakończenie połączeń w sieciach komórkowych (MTR), które
odpowiadały za około 23% spadku przychodów. Odpływ RGU był w dalszym ciągu najbardziej odczuwalny w podsegmencie B2C
(Home) i wśród stacjonarnych usług głosowych, w tym zwłaszcza wśród niżej marżowych usług WLR. Liczba usług w segmencie B2B
wzrosła w skali roku o 5%i 16.391 usług, Udział usług świadczonych we własnej sieci wzrósł w ciągu dwunastu miesięcy zakończonych w
dniu 31 grudnia 2014 r. z 46% do 51%.
Przychody z usług telekomunikacyjnych zmniejszyły się o 11% rok-do-roku do 1.670.253 zł w 2014 r. z 1.867.592 zł w 2013 r. Udział
przychodów z transmisji danych wzrósł rok-do-roku z 39% do 41%, a udział przychodów z bezpośrednich usług głosowych zmniejszył się
w analogicznym okresie z 43% do 40%. Przychody w kategorii „Pozostałe usługi telekomunikacyjne”, która obejmuje m.in. przychody z
usług telewizyjnych i mobilnych, wzrosły w porównywanych okresach o 10% i 12.238 zł do 134.427 zł w 2014 r. z poziomu 122.189 zł w
2013 r. i stanowiły 8% przychodów ogółem w porównaniu do 7% w 2013 r. Przychody z transmisji danych zmniejszyły się o 5% i 40.014 zł
do 684.707 zł z poziomu 724.721 zł w 2013 r., głównie na skutek niższej liczby klientów usług BSA. Przychody z tytułu usług dla innych
operatorów (w tym rozliczeń międzyoperatorskich i usług hurtowych) zmniejszyły się o 12% do 169.808 zł z poziomu 192.291 zł w 2013 r.
w wyniku obniżenia stawek MTR w styczniu 2013 r. a następnie ponownie w lipcu 2013 r. Przychody z tytułu bezpośrednich usług
głosowych zmniejszyły się o 17% i 140.408 zł do 668.780 zł z poziomu 809.188 zł w roku ubiegłym, co było związane z obniżeniem o 7%
liczby klientów usług głosowych, w tym zwłaszcza ze spadkiem liczby klientów usług WLR, i obniżeniem o 14% ARPU z usług głosowych
we własnej sieci. Przychody z pośrednich usług głosowych (CPS) zmniejszyły się o 35% i 6.672 zł na skutek spadku liczby klientów i ARPU.
Koszt własny sprzedaży zmniejszył się o 8% rok-do-roku do kwoty 1.163.117 zł z kwoty 1.265.342 zł w 2013 r., co stanowiło 69% udział
w przychodach w porównaniu do 67% w 2013 r.
Koszty wynajmu i utrzymania sieci zmniejszyły się o 9% do 538.573 zł w porównaniu do 593.399 zł w 2013 r. na skutek mniejszej liczby
usług obsługiwanych na bazie dostępu regulowanego i spadku poziomu opłat z tego tytułu.
Koszty rozliczeń międzyoperatorskich spadły o 17% do 166.215 zł w 2014 r. w porównaniu do 201.301 zł w 2013 r., głównie z powodu
obniżki stawek MTR.
Amortyzacja w ramach kosztu własnego sprzedaży spadła o 3% do 349.463 zł w porównaniu do 359.562 zł w 2013 r. w związku z
dokonanym w | kw. 2014 r. przeglądem okresów użytkowania środków trwałych w Grupie Netia, co skutkowało redukcją stawek
amortyzacji.
Podatki, opłaty za rezerwacje częstotliwości i pozostałe koszty zmniejszyły się o 15% do 58.832 zł w 2014 r. w porównaniu do 68.893 zł w
2013 r. głównie w związku z niższym kosztem wynajmu powierzchni biurowej.
Koszty restrukturyzacji w ramach kosztu własnego sprzedaży zwiększyły się do 2.875 zł z kwoty 629 zł w 2013 r., odzwierciedlając w 2014
r. koszty związane z redukcją zatrudnienia w ramach projektów N2 i Netia Lajt.
Wynagrodzenia i świadczenia na rzecz pracowników w ramach kosztu własnego sprzedaży zmniejszyły się o 5% do 30.631 zł z poziomu
32.175 złw 2013r.
Zysk brutto ze sprzedaży wyniósł w 2014 r. 510.922 zł w porównaniu do 610.674 zł w 2013 r. Marża zysku brutto wyniosła w 2014 r. 30,5%
w porównaniu do 32,6% w 2013 r.
Koszty sprzedaży i dystrybucji zmniejszyły się o 14% rok-do-roku do kwoty 308.984 zł z kwoty 358.526 zł w 2013 r. i stanowiły 18%
przychodów ogółem w porównaniu do 19% w 2013 r. Głównym powodem spadku kosztów były mniejsze koszty bezpośrednie
pozyskania klienta, co wynikało z niższego poziomu przyłączeń usług brutto, oraz niższe koszty reklamy i promocji.
Koszty reklamy i promocji spadły o 39% rok-do-roku do kwoty 23.726 zł z kwoty 39.080zł w 2013 r. na skutek mniej intensywnych
kampanii reklamowych oraz niższych kosztów emisji i produkcji reklam telewizyjnych.
Odpis aktualizujący wartość należności zmniejszył się o 13.913 zł, głównie w związku z zawarciem ugody z Orange Polska skutkującym
umorzeniem wzajemnych zobowiązań, poprawą wskaźników ściągalności należności w 2014 r., co pozwoliło zmniejszyć poziom rezerw
zawiązywanych na poczet nowej sprzedaży, oraz sprzedażą przeterminowanych wierzytelności.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Amortyzacja w ramach kosztów sprzedaży i dystrybucji spadła o 23% do 38.957 zł w porównaniu do 50.519 zł w 2013 r. w związku z
dokonanym w | kw. 2014 r. przeglądem okresów użytkowania środków trwałych w Grupie Netia, co skutkowało redukcją stawek
amortyzacji.
Koszty fakturowania, usług pocztowych i logistyki spadły o 30% rok-do-roku do kwoty 19.744 zł z kwoty 28.237 zł dzięki synergiom
integracyjnym i większemu wykorzystaniu rozwiązań elektronicznych na potrzeby bilingu.
Koszt prowizji wypłaconych innym podmiotom zmniejszył się o 21% rok-do-roku do kwoty 17.997 zł z kwoty 22.854 zł na skutek niższej
liczby przyłączeń brutto, zwłaszcza wśród usług głosowych.
Wynagrodzenia i świadczenia na rzecz pracowników w ramach kosztów sprzedaży i dystrybucji zmniejszyły się o 2% do 118.346 zł z poziomu
120.468 zł w 2013 r.
Koszty outsourcingu związanego z obsługą klienta spadły o 10% rok-do-roku do kwoty 12.883 zł z kwoty 14.375 zł dzięki dostarczonym
synergiom integracyjnym i korzystaniu w większym stopniu z własnych zasobów.
Inne koszty w ramach kosztów sprzedaży i dystrybucji wzrosły o 7% i 4.526 zł w związku ze wzrostem - wraz z rozwojem usług
telewizyjnych - kosztu kontentu telewizyjnego.
Koszty restrukturyzacji w ramach kosztów sprzedaży i dystrybucji zwiększyły się do 5.181 zł z kwoty 1.456 zł w 2013 r., odzwierciedlając w
2014 r. koszty związane z redukcją zatrudnienia w ramach projektów N2 i Netia Lajt.
Koszty ogólnego zarządu wzrosły o 12% rok-do-roku do kwoty 200.621 zł w porównaniu do 179.186 zł w 2013 r., co stanowiło 12%
przychodów ogółem w porównaniu do 10% w 2013 r. Głównym powodem wzrostu były koszty restrukturyzacji zatrudnienia w związku z
projektami N2 i Netia Lajt, wyższy koszt amortyzacji dotyczącej oprogramowania komputerowego, oraz migracja bazy klientów Dialogu
do Netii.
Koszty restrukturyzacji w ramach kosztów ogólnego zarządu zwiększyły się do 22.308 zł z kwoty 1.546 zł w 2013 r., na co główny wpływ
miała optymalizacja zatrudnienia w ramach projektów N2 i Netia Lajt oraz wypłata odpraw dla byłych członków Zarządu, którzy
zrezygnowali z funkcji w 2014 r.
Amortyzacja w ramach kosztów ogólnego zarządu wzrosła o 19% i 5.659 zł w związku z amortyzacją dodatkowego oprogramowania
komputerowego i licencji.
Inne koszty w ramach kosztów ogólnego zarządu wzrosły o 20% i 5.833 zł.
Koszty IT wzrosły o 9%i 1.489 zł w związku z projektami integracyjnymi, takimi jak zakończona w kwietniu 2014 r. migracja bazy klientów
Dialogu do Netii.
Koszty utrzymania biura i floty samochodowej wzrosły o 5% i 842 zł, głównie w wyniku zawiązania rezerw na poczet zwolnienia czę:
powierzchni biurowych przed upływem terminu umowy najmu.
Wynagrodzenia i świadczenia na rzecz pracowników w ramach kosztów ogólnego zarządu zmniejszyły się o 15% do 65.435 zł z poziomu
77.193 zł w 2013r.
Koszty usług profesjonalnych zmniejszyły się o 15% i 1.392 zł.
Pozostałe przychody netto wyniosły 157.196 zł w porównaniu do 10.454 zł w 2013 r., gdyż przychód związany z ugodą z Orange Polsk:
w kwocie 148.241, dotacjami rządowymi i rozwiązanie rezerw zrównoważyły wpływ odpisów aktualizujących w wysokości 7.369 zł
2.503 zł, które zostały dokonane w trakcie 2014 r. związku z rezygnacją z utrzymania jednej z dwóch platform mobilnych oraz decyzją «
zaprzestaniu korzystania z marki handlowej 'Dialog'.
Pozostałe zyski/(straty) netto wykazały stratę w wysokości 1.146 zł w porównaniu do zysku w kwocie 9.343 zł w 2013 r., co była
związane ze znacznie mniejszym zyskiem na sprzedaży wierzytelności objętych odpisem aktualizującym.
Skorygowany zysk EBITDA zmniejszył się o 10% rok-do-roku do kwoty 493.151 zł z kwoty 550.855 zł w 2013 r. Marża skorygowanego
zysku EBITDA wyniosła 29,5% w porównaniu do 29,4% w 2013 r.
Odnotowane w 2014 r. pozycje jednorazowe wyniosły łącznie 88.208 zł zysków netto w porównaniu do 18.102 zł kosztów netto w 2013 r.
Uwzględniając zysk netto z tytułu zawarcia ugody z Orange Polska w kwocie 146.682 złw 2014 r., koszty restrukturyzacyjne w wysokości
34.622 zł w 2014 r. oraz 3.631 zł w 2013 r., koszty związane z integracją Grupy Dialog i Crowley'a w kwocie 7.863 zł w 2014 r. i 9.500 zł w
2013 r., odpisy aktualizujące w kwocie 9,872 zł za 2014 r. — obejmujące 2.503 zł w I kw. 2014 r. po decyzji o zaprzestaniu korzystania z
marki handlowej 'Dialog' i 7.369 zł w IV kw. 2014 r. po rezygnacji z utrzymywania jednej z dwóch platform mobilnych - oraz 431 zł w 2013
r. koszty projektów Netia Lajt i N2 wynoszące odpowiednio 3.100 zł i 2.856 zł w 2014 r., pomniejszenie rezerwy na dopłatę z tytułu
świadczenia usługi powszechnej w wysokości 150 zł w 2013 r., koszty projektów akwizycyjnych w wysokości 161 zł w 2014 r. i 618 zł w
2013 r. i odpis aktualizujący wartość nieruchomości inwestycyjnej w wysokości 2.603 zł w 2013 r., zysk EBITDA wyniósł 581.359 zł w
porównaniu do 532.753 zł w 2013 r. Marża zysku EBITDA wyniosła 34,7% w porównaniu do 28,4% w 2013 r.
Amortyzacja zmniejszyła się o 4% do 423.992 zł w porównaniu do 439.994 zł w 2013 r. w związku pełnym umorzeniem części aktywów
oraz przeprowadzoną w IV kw. 2013 r. likwidacją przestarzałych środków trwałych.
Zysk operacyjny (EBIT) wyniósł 157.367 zł w porównaniu do zysku operacyjnego w wysokości 92.759 zł w 2013 r. Przy wyłączeniu
opisanych powyżej pozycji jednorazowych wynoszących łącznie 88.208 zł zysków netto w 2014 r. oraz 18.102 zł kosztów w 2013 r.,
skorygowany zysk operacyjny wyniósł 69.159 zł w 2014 r. wobec 110,861 zł skorygowanego zysku operacyjnego w 2013 r.
Koszt finansowy netto wyniósł 30.955 zł w porównaniu do kosztu finansowego netto w wysokości 28.339 zł w 2013 r. Zmiana była
związana głównie ze stratą z tytułu zamknięcia kontraktów zabezpieczających ryzyko stopy procentowej.
</Text>
	</Page>
</document>
