<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Patrząc w przyszłość, Echo Investment kupuje nowe
działki. W ubiegłym roku zakupiło i zabezpieczyło
tereny w Warszawie, Krakowie, Wrocławiu, Łodzi
i Poznaniu, na których może powstać ponad 4 tys.
mieszkań.
i komfortu oraz ceniących miejski, aktywny tryb życia.
Dodatkowo, Spółka wypracowała system tzw. usług
miejskich (life services), które będzie wprowadzać
szczególnie do wielofunkcyjnych projektów. Są to
m.in. paczkomaty, dedykowane miejsca parkingowe
dla samochodów car sharingowych, rowery miejskie,
miejsca dla samochodów ładowanych elektrycznie,
wieszaki na rowery, pralnie samoobsługowe etc.
Usługi te są wprowadzane do każdej inwestycji in-
dywidualnie, w zależności od zapotrzebowania oraz
istniejącej infrastruktury. Usługi miejskie i systemy
zarządzania mieszkaniami są istotną przewagą kon-
kurencyjną Echo Investment. Słuszność tej strategii
potwierdza m.in. raport JLL Residential (poprzednio
Reas) i Obido „Smart home, smart community, smart
city”, który wskazuje że znaczna część kupujących,
podejmując decyzję o zakupie mieszkania bierze pod
uwagę dodatkowe usługi, a także jest w stanie zanie
dodatkowo zapłacić.
W odpowiedzi na aktualne trendy rynkowe, Echo
Investment podjęło współpracę z dostawcami no-
woczesnych rozwiązań zarządzania mieszkaniami,
które poprawią standard lokali i wygodę mieszkań-
ców, wprowadzając nowe funkcjonalności. Spółka
w standardzie wyposaża mieszkania w nowych pro-
jektach w serce inteligentnego systemu zarządzania,
dzięki któremu mieszkańcy będą mogli za pomocą
smartfonu kontrolować temperaturę, oświetlenie
czy bezpieczeństwo. Zostało ono zaprojektowane
specjalnie dla Echo Investment. To odpowiedź na
fakt, że coraz większą grupę klientów stanowią oso-
by tzw. pokolenia millennialsów, zafascynowanych
nowymi technologiami, potrzebujących swobody
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Jako deweloper z doświadczeniem i kompetencjami w różnych sek-
torach rynku nieruchomości, umiemy budować zintegrowane, miej-
skie, wielofunkcyjne fragmenty miast, które odpowiadają na potrzeby
mieszkańców. Ta strategia działa, co widać choćby po tempie sprzedaży
takich projektów jak Browary Warszawskie, Moje Miejsce w Warsza-
wie czy Fuzja w Łodzi. Elementy budujące jakość życia tzw. usługi dla
społeczności, inspirowane trendami i stylem życia dzisiejszych miesz-
kańców miast stosujemy także w projektach czysto mieszkaniowych.
w standardzie oferujemy klientom inteligentne mieszkania. Wszystkie są
wyposażone w serce systemu do zarządzania funkcjami smart, część ma
również podstawowe funkcje, jak sterowany za pomocą smartfona za-
mek, automatyczna regulacja temperatury czy czujniki, które wykrywają
w mieszkaniu ruch. System można rozbudowywać według własnych
potrzeb. Coraz większa grupa klientów chce na co dzień korzystać
z inteligentnych mieszkań i - co ważne - coraz większa grupa jest
gotowa za to dopłacać.
ODZNACZ
członek zarządu
Echo Investment
Znalezienie działek w dobrych lokalizacjach, które nie są obciążone po-
ważnymi problemami administracyjnymi czy prawnymi, dają możliwość
wybudowania dobrych mieszkań i jednocześnie zapewnią opłacalność
inwestycji. Z tego powodu bardzo dużo inwestujemy w poszukiwanie
gruntów, badanie rynku i analizę przez zakupem każdej działki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Jeszcze w pierwszym kwartale 2020 r. Resi4Rent
rozpocznie wynajem inwestycji na wrocławskiej Kępie
Mieszczańskiej (270 mieszkań), natomiast w trzecim
kwartale - projektu zlokalizowanego w stołecznych
Browarach Warszawskich (450 mieszkań). Oferta
platformy nieustannie się powiększa, a w ramach
rocznej umowy możliwa będzie zmiana mieszkania na
większe, mniejsze czy w innej lokalizacji. To rozwiąza-
nie może przede wszystkim zainteresować pracowni-
ków zatrudnionych przy krótszych projektach, którzy
co kilka miesięcy przenoszą się do innego miasta.
Dla platformy mieszkań na wynajem Resi4Rent ubie-
gły rok był przełomowy. Spółka rozpoczęła działal-
ność operacyjną, przejmując dwa pierwsze budynki
z wykończonymi i wyposażonymi mieszkaniami oraz
rozpoczynając ich wynajem. Pierwsi mieszkańcy in-
westycji Rychtalska we Wrocławiu wprowadzili się
w październiku 2019 r., natomiast Wodna w Łodzi
- w listopadzie. Łącznie mieści się w nich 520 lokali.
Do końca 2021 r. do platformy Resi4Rent dodane
zostanie ok. 1,8 tys. mieszkań, które są obecnie na
etapie budowy. Strategicznym celem jest, by w 2023
r. platforma miała ok. 7,5 tys. lokali gotowych lub
w budowie i była przez to największym prywatnym
funduszem mieszkań na wynajem w Polsce.
Resi4Rent ma obecnie siedem projektów w budowie
lub w fazie zaawansowanego planowania. Do 2023 r.
platforma będzie oferować 7,5 tys. mieszkań w sze-
ściu największych polskich miastach - w Warszawie,
Krakowie, Łodzi, Wrocławiu, Gdańsku i Poznaniu. Za
planowanie, projektowanie i realizację inwestycji od-
powiada Echo Investment, które posiada 30% udzia-
łów w Resi4Rent. Drugim udziałowcem jest uznany,
globalny fundusz inwestycyjny (70%).
Każde mieszkanie Resi4Rent jest wykończone, wy-
posażone w meble kuchenne, a na życzenie najemcy
także umeblowane. W cenie najmu lokatorzy mają
możliwość korzystania z sieci Wi-Fi, dedykowane
biuro obsługi oraz dostęp do panelu pozwalającego
m.in. na zarządzanie umowami.
To zwykle ludzie w wieku 25-45 lat. Są w swoich branżach cenionymi
specjalistami lub wkrótce nimi będą. Są aktywni, mobilni i nie wiążą całe-
go życia z konkretnym miejscem. Zdolność kredytową wolą wykorzystać
na założenie własnego biznesu czy zainwestowanie w wykształcenie.
Dużą część klientów stanowią też firmy, które potrzebują mieszkań dla
swoich pracowników.
Mamy nowe, dobrze wyposażone mieszkania w doskonałych lokaliza-
cjach. Klienci nie muszą się niczym martwić. Resi4Rent jest jednocześnie
właścicielem i wynajmującym. Działa bez pośredników, dodatkowych
opłat i prowizji, zbędnych zobowiązań i dodatkowych umów. Zapewnia
całodobowy nadzór nad nieruchomością i wsparcie techniczne, ułatwia
skorzystanie z usług dodatkowych, jak sprzątanie czy odbiór przesy-
łek. Jesteśmy elastyczni, gdy klient potrzebuje zmienić mieszkanie na
większe czy w innej lokalizacji. Nie wkraczamy w życie prywatne, bo
nasze mieszkanie ma być dla klientów domem. Jako duża i stabilna firma
cieszymy się większym zaufaniem niż prywatni wynajmujący, którzy
obecnie dominują na rynku najmu.
Przekonanie Polaków, że wynajem może być rozwiązaniem długoter-
minowym, docelowym i wynikającym z racjonalnej analizy finansowej.
Według Eurostatu, w krajach Zachodniej Europy w wynajmowanym
mieszkaniu żyje na stałe 50-50% społeczeństwa, natomiast w Polsce
na wynajem rynkowy decyduje się zaledwie 5%. W Polsce rynek najmu
instytucjonalnego dopiero się pojawił. Jesteśmy na początku drogi, by
przekonać Polaków, że własne mieszkanie i - najczęściej — wieloletni
kredyt, nie muszą być jedynymi wyznacznikami dorosłości.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Perspektywy
poszczególnych
sektorów
w najbliższych
12 miesiącach
W ubiegłym roku polski rynek biurowy rozwijał się
bardzo dynamicznie - na koniec grudnia łączny zasób
nowoczesnych biur w całym kraju wyniósł niemal
11,9 mln mkw. - wynika z danych CBRE. Oddano do
użytku 709 tys. mkw. powierzchni biurowej, z czego
prawie 162 tys. mkw. w Warszawie. Było to jednak
0 30,3% mniej niż w roku ubiegłym i tylko w częścio-
wo zaspokoiło rosnący popyt. Rok był rekordowy pod
względem wynajętej powierzchni: podpisane zostały
umowy na wynajem ponad 1,5 mln mkw. powierzchni.
Dominowały nowe umowy, które stanowiły ponad
55% popytu. Wśród miast regionalnych najwyższy
wzrost zasobów odnotował rynek krakowski, gdzie
oddano do użytku ponad 159 tys. mkw.
W 2019 r. na warszawskim rynku biurowym zostało
ustanowionych kilka historycznych rekordów: łącz-
nego popytu oraz wielkości umowy najmu.
) - Bardzo
optymistyczna
! - Optymistyczna
- Stabilna
 
- Pesymistyczna
 
- Bardzo
pesymistyczna
W ciągu czterech kwartałów 2019 r. skumulowany
popyt wyniósł 878 tys. mkw. (2,3% r./r.). Wśród naj-
większych umów najmu należy zaś wymienić wynajem
45,6 tys. mkw. przez mBank oraz renegocjacje umowy
najmu z firmą Orange (ok. 45 tys. mkw.). Struktura
najmu była zdominowana przez nowe umowy (60%),
przedłużenia stanowiły 34%, a ekspansje 6%.
Całkowita podaż w 2019 r. wyniosła 162 tys. mkw.,
o 30,3% mniej niż w 2018 r.. Wśród największych
budynków oddanych do użytkowania w ostatnim
roku należą: Wola Retro oraz Moje Miejsce I. Łącznie
na warszawski rynku dostępne jest 5,59 mln. mkw.
W budowie jest obecnie ponad 1,5 mln mkw. nowo-
czesnej powierzchni biurowej. Niemal 46% - czyli
blisko 700 tys. mkw. - przypada na Warszawę. Spo-
śród miast regionalnych nadal najwięcej projektów
powstaje w Krakowie (237 tys. mkw.), Trójmieście
(164 tys. mkw.) i Katowicach (121 tys. mkw.).
Dzięki rekordowemu popytowi oraz niskiej podaży
współczynnik pustostanów w Warszawie obniżył się
do poziomu 7,8% (-0,9 p.p r/r). Poziom powierzchni
wolnej w centrum utrzymał się na bardzo zbliżonym
poziomie tj. 5,3%. Na warszawskim rynku odnotowa-
no zauważalne niewielkie wzrosty czynszów prime
oraz ograniczanie zachęt dla najemców. W strefie
centralnej czynsze oscylują pomiędzy 24-25 EUR za
1 mkw., natomiast w dzielnicach poza centrum nie
przekraczają 16 EUR.
Współczynnik pustostanów dla projektów biurowych
na dziewięciu największych rynkach Polski ustabili-
zował się 8,7% wobec 8,6% na koniec 2018 r..
Rok 2019 to także bardzo dynamiczny wzrost ak-
tywności i zainteresowania na rynku biur elastycz-
nych, serwisowanych czy coworkingowych. Na ko-
niec 2019 r. powierzchnie biurowe zajmowały blisko
230 tys. mkw. powierzchni biurowej, z czego aż
57 000 mkw. otwarto w ubiegłym roku.
Obecnie w budowie pozostaje 798 tys. mkw. po-
wierzchni biurowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W 2019 r. podaż nowoczesnej powierzchni biuro-
wej wyniosła 547 tys. mkw. (+9,1% r/r), dzięki czemu
łącznie na rynkach regionalnych podaż wynosi 5,6
min. mkw.. Największymi obiektami oddanymi do
użytkowania były Alchemia IV w Trójmieście (33 700
mkw.) oraz Tischnera Office (32 800 mkw.) w Kra-
kowie. W budowie pozostaje większa powierzchnia
niż w Warszawie tj. 819 tys. mkw.
Rok 2019 był pod wieloma względami rekordowy
również dla rynków regionalnych, zarówno pod
względem oddanej powierzchni biurowej jak i popytu.
Łączny popyt na powierzchnie biurowe w miastach
regionalnych wyniósł blisko 693 tys. mkw., tj. 6,8%
więcej niż w ubiegłym roku. Najwyższą aktywność
zarejestrowano w Krakowie, gdzie wynajęto 267 tys.
mkw., we Wrocławiu (123,5 tys. mkw.) oraz Trójmieście
(101 tys. mkw.). Największa umowa najmu została
zawarta w Krakowie pomiędzy UBS oraz Fabryczna
Office Park (19 500 mkw.). Struktura najmu była zdo-
minowana przez nowe umowy (55%), przedłużenia
stanowiły 33%, a ekspansje 12%.
Wśród miast regionalnych najniższy poziom pusto-
stanów zanotowano w Trójmieście (4,9 proc.), a naj-
wyższy we Wrocławiu (12,5 proc.). Przeciętny poziom
pustostanów w największych miastach w Polsce wy-
niósł 9,56% (+ 1.24 pp. R./r.). Zanotowano niewielkie
wzrosty czynszów, które wahają się w zależności
od miasta i lokalizacji od 9 do 15,5 EUR za 1 mkw.
miesięcznie.
Źródło: Colliers International
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Dział biurowy Echo Investment w 2019 r. podpisał
umowy najmu dla budynków w budowie oraz go-
towych na łączną powierzchnię 96 tys. mkw. Wśród
największych klientów zeszłego roku znalazły się
takie firmy, jak Grupa Żywiec w Browarach War-
szawskich, Pyszne.pl we wrocławskim MidPoint 71,
LuxMed w O3 Business Campus III w Krakowie, Just
Gym w Moim Miejscu w Warszawie, Medicover Polska
w katowickim Face2Face, CitySpace w React w Łodzi
i wiele innych. Za najbardziej spektakularną można
uznać umowę z Fujitsu Poland Global Delivery Centre,
które zajmie 16,3 tys. mkw. w łódzkim projekcie Fuzja.
Budowa biurowców dla Fujitsu rozpocznie się w po-
łowie 2020 r. To historycznie trzecia pod względem
wielkości umowa najmu w Łodzi.
W ubiegłym roku Echo Investment rozpoczęło
budowę czterech projektów biurowych o łącznej
powierzchni najmu ponad 95 tys. mkw., natomiast
uzyskało pozwolenie na użytkowanie dla dwóch biu-
rowców o łącznej powierzchni blisko 40 tys. mkw.
Doskonała kondycja rynku biurowego sprawia, że
apetyt inwestorów na gotowe, dobrze wynajęte i zlo-
kalizowane biurowce utrzymuje się na wysokim po-
ziomie. Echo Investment sprzedało w ubiegłym roku
budynek Biura przy Bramie z kompleksu Browarów
Warszawskich (za 76,8 mln EUR kupiła go firma GLL
Real Estate Partners) oraz trzeci etap kompleksu O3
Business Campus w Krakowie (wartość transakcji
z konsorcjum EPP i Henderson Park wyniosła 47,2
mln EUR). W rynek wierzą też banki, które chętnie
finansują projekty realizowane przez Echo Investment.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Projekt
Bank kredytujący
finansowania
Badania agencji doradczych wskazują, że popyt przewyższa podaż,
co powoduje, że spada współczynnik niewynajętej powierzchni. Fun-
dusze inwestycyjne chętnie kupują dobrze wynajęte i zlokalizowane
biurowce, wybudowane przez renomowanych deweloperów, banki
również są skłonne do finansowania takich projektów. Polska gospo-
darka, choć nieco zwalnia, to nadal ma się bardzo dobrze. Wchodzą
nowe firmy, już działające firmy chcą zwiększać powierzchnię i prze-
nosić się do lepszych, nowych biurowców. To sprawia, że prognozy
na 2020 r. są nadal bardzo obiecujące.
W 2020 r. rozpoczniemy budowę biurowców w wielofunkcyjnym
projekcie Fuzja w Łodzi, do których przeniesie się Fujitsu. Ta transak-
cja najmu pokazuje, że renomowane firmy także w miastach regio-
nalnych wymagają wyjątkowych lokalizacji i bardzo bogatej oferty
ponad zwykłą powierzchnię biurową. Szefowie Fujitsu uznali, że
doskonale zaprojektowany fragment Łodzi jak Fuzja, pełna kawiarni,
restauracji, zieleni i przestrzeni wspólnej, to atut który pozwoli im
przyciągać i utrzymywać najlepszych pracowników na rynku.
członek zarządu Echo Investment
Od wielu lat wierzymy w rynki regionalne, dlatego nasze nowe pla-
nowane projekty są zlokalizowane we Wrocławiu, Krakowie, Gdań-
sku i Łodzi. Każdy z nich ma przewidziane interesujące rozwiązania
i udogodnienia, które zachęcą najemców do przeniesienia tu swoich
siedzib.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>szawie, Wrocławiu, Gdańsku, Katowicach i Krakowie.
W ubiegłym roku firma uruchomiła aż cztery biura:
we wrocławskim Aquarius Business House, w war-
szawskiej Galerii Młociny, biurowcu Moje Miejsce na
Mokotowie oraz w trzecim budynku krakowskiego
kompleksu biurowego O3 Business Campus.
CitySpace, polski operator elastycznych biur serwiso-
wanych który należy do grupy Echo Investment, po-
większył zarządzaną powierzchnię o 70% i uruchomił
ponad 800 dodatkowych stanowisk pracy w 2019 r.
Obecnie zarządza blisko 17 tys. mkw. elastycznej
powierzchni biurowej z około 1,9 tys. stanowisk do
pracy w dziesięciu lokalizacjach w Polsce - w War-
W 2020r. CitySpace zamierza koncentrować się na
poszukiwaniu nowych lokalizacji w głównych polskich
miastach - w centralnych lub bardzo dobrze skomu-
nikowanych punktach. Operator planuje uruchomie-
nie lub powiększenie kolejnych 4 biur, m.in. w Łodzi
i Gdańsku, które łącznie oferować będą ponad 600
stanowisk pracy.
W parze z rozwojem sieci CitySpace podąża również
wygoda najemców, jakość wykończenia i standard.
Firma pracuje nad tym m.in. z renomowanym studiem
architektonicznym Medusa Group czy agencją kre-
atywną ET Collective. To właśnie pracownia Medusa
Group opracowała design CitySpace Club Beetho-
vena w Moim Miejscu oraz Galerii Młociny, a także
nowego biura w O3 Business Campus.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>To był rok dużych transakcji najmu i szybkiego rozwoju rynku cowor-
ków i biur serwisowanych. Uważam też, że udało się w tym czasie
przekonać duże korporacje do korzystania z elastycznych biur serwi-
sowanych i one już biorą pod uwagę takie rozwiązania.
Nasi klienci mogą wybierać pomiędzy nowoczesnym coworkingiem
z unikalną strefą do spotkań w industrialnych kontenerach w Galerii
Młociny, prywatnymi, doskonale wyposażonymi biurami w war-
szawskim budynku Moje Miejsce, nowoczesną przestrzenią do pracy
w krakowskim O3 Business Campus czy innymi miejscami o optymal-
nych lokalizacjach, standardzie i warunkach. We wszystkich biurach
CitySpace zapewnia najlepsze parametry powietrza, idealne wycisze-
nie i naświetlenie pomieszczeń, zaawansowane systemy IT, najbez-
pieczniejsze serwery oraz pełną obsługę.
dyrektor zarządzający CitySpace
Naszymi klientami jest obecnie kilkadziesiąt firm, między inny-
mi z branży finansowej, nieruchomościowej czy farmaceutycznej,
średnie firmy i duże korporacje. Rozkwit tego rynku, który w Polsce
rozpoczął się w latach 2017-2018, sprawia, że grono naszych najem-
ców stale się powiększa.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Perspektywy
poszczególnych
sektorów
w najbliższych
12 miesiącach
W 2019 r. oddano 391 tys. mkw. nowoczesnej po-
wierzchni handlowej tj. o ok. 10% mniej niż w roku
2018. Znaczna część powierzchni to centra handlowe,
które stanowiły 169 tys. mkw. Największym obiektem
ukończonym w 2019 r. była Galeria Młociny, wspólny
projekt EPP oraz Echo Investment zlokalizowany
w Warszawie. W wyniku otwarć łączna powierzch-
nia handlowa w Polsce sięgnęła poziom 14,6 min
mkw., z czego galerie handlowe stanowią ok. 70%.
Nasycenie powierzchniami handlowymi wyniosło
266 mkw./1000 mieszkańców, co plasuje Polskę
nieznacznie poniżej średniej dla krajów Europy Za-
chodniej (279 mkw.). Nasycenie centrami handlowy-
mi przekłada się na coraz większe zainteresowanie
deweloperów mniejszymi formatami takimi jak parki
handlowe, wolnostojące magazyny handlowe oraz
centra typu convenience.
wspólne, strefa food court oraz wszelkie możliwe
elementy rozrywki. Obecnie często spotykane są
więc amfiteatry, lodowiska, ogrody na dachu czy
też obiekty sportowe typu ścianka wspinaczkowa.
- Bardzo
 
optymistyczna
' - Optymistyczna
- Stabilna
 
- Pesymistyczna
 
- Bardzo
pesymistyczna
Sieci handlowe nadal generują największy popyt na
powierzchnie handlowe. Do wyboru kolejnych loka-
lizacji podchodzą jednak dużo selektywniej. Mniej-
sze podmioty skupują się obecnie na optymalizacji
istniejących sieci niż na rozwoju. W związku z takim
podejściem wydłużają się procesy negocjacji oraz
renegocjacji z najemcami. Ze względu jednak na
bardzo dobre warunki ekonomiczne oraz rosnącą
sprzedaż detaliczną w 2019 r. 20 zagranicznych marek
zadebiutowało w Polsce. Do najważniejszych otwarć
należy zaliczyć butik firmy Hermes, sklepy Monki,
'Weekday oraz Under Armour.
w warunkach dojrzewającego rynku powierzchni
handlowej centra handlowe muszą dzisiaj spełniać
zupełnie nowe funkcje. Według analityków JLL, od
tego typu obiektów oczekuje się dziś, aby ich oferta
wpływała na poprawę doświadczeń zakupowych
klientów, a one same integrowały lokalne społeczno-
ści. Coraz większe znaczenie mają więc powierzchnie
Czynsze w obiektach handlowych pozostają na bar-
dzo zbliżonym poziomie do 2018 r. W zależności od
wielkości miast oraz popularności galerii handlowej
wynoszą od 40 EUR w miastach regionalnych do
nawet 130 EUR w najlepszych galeriach handlowych
w Warszawie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>roku korzysta ponad 24 mln pasażerów. Inwestorami
Galerii Młociny są spółki EPP (70 proc. udziałów)
i Echo Investment (30 proc. udziałów). Pierwsza
zarządza budynkiem, natomiast druga odpowiadała
całościowo za proces deweloperski i najem. Wśród
renomowanych marek obecnych w Galerii Młociny
należy wymienić m.in. grupę Inditex (Zara, Zara Home,
Qysho, Massimo Duti, Bershka, Stradivarius, Pull.Be-
ar), H£M, Van Graff, TK Maxx, C8A, CCC, Media Markt
czy RTV Euro AGD. Swoje premierowe sklepy mają
też m.in. takie marki jak Gagliardi, Sloggi czy Mayoral.
W sierpniu i wrześniu oferta Galerii Młociny powięk-
szyła się o 40 nowych marek, których sklepy zostały
w tym czasie otwarte. W lipcu swoje wejście do Ga-
lerii Młociny potwierdziła również międzynarodowa
sieć handlowa Primark. Jej sklep w Galerii Młociny
będzie pierwszą placówką w Polsce. Sieć wynajęła
5,7 tys. mkw. (z czego 3,7 tys. to powierzchnia han-
dlowa). Primark potwierdził również, że pierwszy
sklep otworzy wiosną.
Największym wydarzeniem 2019 r. w sektorze nie-
ruchomości handlowych - nie tylko dla Echo Invest-
ment, ale dla całego rynku - było otwarcie 23 maja
Galerii Młociny w Warszawie. Obiekt zgromadził po-
nad 240 sklepów oraz punktów usługowych, komfor-
towe biura, centrum medyczne, miejsca zabaw dla
dzieci, klub fitness oraz blisko 50 restauracji, kawiarni
i punktów gastronomicznych, jak również pierwsze
wielosalowe kino na Bielanach. Zgodnie z trendami
w sektorze nieruchomości handlowych, około 20%
powierzchni galerii zostało wykorzystane na ofertę
niehandlową - usługową, rozrywkową i gastronomicz-
ną. Przestrzeń restauracyjna i rozrywkowa - zajmująca
cały poziom +2 i połączona z zielonym ogrodem na
dachu - została zaprojektowana przez architektów
z renomowanego studia Broadway Malyan.
Galeria powstała tuż przy węźle Młociny - w jednym
z najlepiej skomunikowanych punktów w Warszawie,
z bezpośrednim dostępem do metra, licznych linii
tramwajowych i autobusów miejskich, podmiejskich
i krajowych, stacji rowerowej oraz parkingu PAR. To
najważniejsze miejsce przesiadkowe północnej czę-
ści miasta i sąsiednich miejscowości, z którego co
W drugiej połowie roku dział handlowy Echo Invest-
ment skupił się na finalizowaniu umów najmu w Bro-
warach Warszawskich. Najgłośniejszym sukcesem
było podpisanie umowy wynajmu zabytkowego bu-
dynku Warzelni. Już wkrótce powstanie tu restauracja
Roberta Lewandowskiego, kapitana polskiej repre-
zentacji oraz jego partnerów biznesowych: Jerzego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Wiosną na terenie dawnej fabryki Karola Scheiblera
przy ul. Tymienieckiego w Łodzi wbito pierwsze łopa-
ty i tym samym rozpoczęto budowę Fuzji - kolejnego
miastotwórczego projektu realizowanego przez Echo
Investment. Dział centrów handlowych pracuje nad
koncepcją komercjalizacji przestrzeni usługowych
i restauracyjnych tego projektu.
Krzanowskiego, biznesmena z branży meblarskiej
oraz Jacka Trybuchowskiego, jednego z najbardziej
cenionych i doświadczonych menedżerów z branży
gastronomicznej. Restauracja będzie miała około 1,3
tys. mkw. powierzchni. Podpisanie umowy świadczy
o atrakcyjności Browarów Warszawskich dla kolej-
nych najemców z branży gastronomicznej i usługo-
wej, m.in. dla sklepionych piwnic dawnej leżakowni.
Wśród kolejnych najemców tego kwartału z obszaru
gastronomii są m.in. cukiernia Deseo Patisserie 6:
Chocolaterie, restauracja Pjaca, Tapas Bar Sobremesa,
CraftsBeer Kumpel Atelier czy French Bistro. Budowa
wszystkich projektów w Browarach Warszawskich,
a także wszystkich przestrzeni wspólnych, zakończy
się w czwartym kwartale 2020 r.
Kolejną inwestycją, w której dział nieruchomości han-
dlowych będzie miał duży wkład, jest wielofunkcyjny
projekt, który powstanie przy stacji metra Kabaty
w Warszawie. Teren został zakupiony w październiku
ubiegłego roku i zostanie przekształcony w mia-
stotwórczy projekt, tzw. „destination”.
Nieruchomości handlowe ewoluują i przyjmują coraz więcej funkcji.
Oferta uzupełniana jest przez rozbudowane strefy gastronomiczne,
które nie przypominają już klasycznych food courtów, gdzie prze-
ważały lokale szybkiej obsługi. Nacisk z funkcji czysto handlowej
przesuwa się na zaspokajanie innych potrzeb konsumentów, takich
jak np. rozrywka, praca czy doświadczenia. Podążyliśmy tym tropem
w przypadku Libero w Katowicach czy Galerii Młociny i to podej-
ście przynosi dobre efekty. Krok dalej są takie projekty, jak Browary
Warszawskie, Fuzja w Łodzi czy w przyszłości inwestycja przy stacji
metra Kabaty w Warszawie.
Jestem o nią spokojny. Optymizm konsumencki jest nadal duży, lu-
dzie chcą kupować i wydawać pieniądze na rozrywkę. Są oczywiście
dużo bardziej wymagający i to wyzwanie dla deweloperów. Uważam,
że przyszłość tego segmentu jest ściśle związana z wielofunkcyjnymi
miastotwórczymi inwestycjami, uzupełniającymi miasta i dostarcza-
jącymi mu potrzebnych funkcji. Najbliższe lata to również czas na
przebudowę i zmianę sposobu funkcjonowania najstarszych obiek-
tów handlowych. To zwykle doskonale zlokalizowane tereny, które
wymagają nowego spojrzenia na handel i pozostałe usługi.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Na koniec 2018 r. stopy kapitalizacji dla najlepszych
nieruchomości (tzw. prime yields) w niemal wszyst-
kich sektorach osiągnęły rekordowo niskie poziomy.
Szacuje się, że dla warszawskich nieruchomości biu-
rowych było to 4,25%, natomiast w miastach regio-
nalnych - 5,75%. Dla centrów handlowych stopy kapi-
talizacji utrzymały się na stabilnym poziomie 5,00%.
Wartość transakcji zawartych w 2019 r. na rynku nie-
ruchomości komercyjnych w Polsce pobiła nowy
rekord, przekraczając kwotę 7,7 mld EUR, co stanowi
7% wzrostu w porównaniu do roku poprzedzającego.
Kolejny rekordowy wynik sugeruje, że zainteresowa-
nie inwestorów naszym regionem nie słabnie, a pułap
7 mln EUR jest nowym standardem na polskim rynku
wg. analityków firmy CBRE.
Zdaniem analityków z CBRE Research, w najbliż-
szych latach na rynku inwestycyjnym można spo-
dziewać się stabilizacji na poziomie obserwowanym
w ostatnich dwóch latach. Warto jednak zauważyć,
iż pomimo deprecjacji stóp kapitalizacji czynsze po-
zostają na stabilnym poziomie dzięki czemu polski
rynek nieruchomości komercyjnych wydaje się być
dużo ciekawszy dla wielu inwestorów dotychczas
nieobecnych w Polsce.
Największą dynamiką mógł się pochwalić sektor biu-
rowy, w którym całkowita wartość inwestycji wyniosła
3,8 mld EUR - o 59% więcej niż rok wcześniej. Naj-
większą transakcją była sprzedaż budynku A kom-
pleksu Warsaw Spire za 586 mln EUR. Drugim pod
względem zawartych transakcji był sektor handlowy,
którego wartość spadła o 22,5%, do 1,92 mld EUR.
Największą transakcją w tym sektorze była sprze-
daż portfela galerii handlowych pomiędzy firmami
zależnymi grupy Cromwell, której wartość wyniosła
ok. 600 mln EUR.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Żeby zapewnić przyszły rozwój, Echo Investment
jest aktywne na rynku gruntów. Spółka polega w tym
zakresie na wewnętrznym dziale zakupów, własnych
analizach oraz doświadczeniu, jak również współ-
pracuje z najlepszymi brokerami i doradcami tego
ryku. W 2019 r. grupa Echo Investment zakupiła
nieruchomości z przeznaczeniem pod zabudowę
o potencjale blisko 170,6 tys. mkw. powierzchni biu-
rowej i mieszkaniowej. Łączna wartość zawartych
transakcji wyniosła blisko 293,3 mln zł. To m.in. bar-
dzo atrakcyjny teren przy al. Komisji Edukacji Naro-
dowej w Warszawie, na której znajduje się centrum
handlowe Tesco. Dodatkowo, Spółka zabezpieczyła
kolejne nieruchomości, wśród których są trzy działki
z hipermarketami Tesco w Krakowie, Łodzi i Poznaniu,
czy teren pod zabudowę mieszkaniową w Warszawie
w rejonie ul. Domaniewskiej.
Doskonała kondycja rynku inwestycyjnego, wysoki
popyt na nowoczesne powierzchnie - w szczegól-
ności biurowe, spadające stopy kapitalizacji i współ-
czynnik powierzchni niewynajętej to czynniki najlepiej
opisujące rynek inwestycyjny w Polsce i całej Euro-
pie w 2019 r. Apetyt inwestorów na gotowe, dobrze
wynajęte i zlokalizowane biurowce utrzymuje się
na wysokim poziomie. Echo Investment sprzedało
w ubiegłym roku budynek Biura przy Bramie z kom-
pleksu Browarów Warszawskich (za 76,8 mln EUR
kupiła go firma GLL Real Estate Partners) oraz trzeci
etap kompleksu O3 Business Campus w Krakowie
(Wartość transakcji z EPP i Henderson Park wyniosła
47,2 mln EUR ).
Potencjał działek zakupionych przez Echo Investment w 2019 r.
Zgodnie ze Strategią Rentownego Wzrostu, sprzedajemy wybudo-
wane biurowce oraz centra handlowe w optymalnym czasie z punk-
tu widzenia możliwej do osiągnięcia stopy zwrotu, oczekiwań oraz
trendów rynkowych. W tak sprzyjających warunkach makroeko-
nomicznych skupiamy się na sorawnym wybudowaniu i wynajęciu
gotowych budynków, by zaoferować je inwestorom. Obecnie mamy
osiem biurowców gotowych i w zaawansowanej budowie, które są
na różnym etapie przygotowania do sprzedaży. Uważamy, że 2020 r.
będzie bardzo dobrym czasem na zawieranie takich transakcji.
Jaka jest strategia I warunki zakupów gruntu poQa nowe projekty:
W 2019 r. obserwowaliśmy uspokojenie rynku pod względem ocze-
kiwań cenowych i chęci sprzedaży. Udało nam się zakupić działki
o potencjale zabudowy 60% większym niż w 2018 r. Dodatkowo
wśród nowych i zabezpieczonych projektów są bardzo atrakcyjne,
duże tereny pod zabudowę wielofunkcyjną. Takie projekty są dla nas
strategiczne i zapewniają nam rozwój w perspektywie nadchodzą-
cych kliku lat.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Perspektywy
poszczególnych
sektorów
w najbliższych
12 miesiącach
Ubiegły rok na rynku budowlanym upłynął pod zna-
kiem spowalniającego popytu przy słabszym, ale
utrzymującym się wzroście cen materiałów budow-
lanych oraz wynagrodzeń pracowników. Odwrotnie
do sytuacji z zeszłego roku, przybyło inwestycji pry-
watnych, zaś wzrosty w inwestycjach publicznych
wyhamowały. Największym rozczarowaniem okazało
się budownictwo drogowe, w przypadku którego od-
notowano nawet jednocyfrowy spadek. Szacuje się,
że w 2019 r. wartość polskiego rynku budowlanego
wyniosła blisko 240 mld zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>ograniczać zatrudnienie, a rosła liczba osób szuka-
jących pracy. Oczywiście przy tak małym bezrobociu
(4,5% w 2019 roku w tej branży ) rynek pracy nadal
jest w budownictwie bardzo duży, ale rosnąca licz-
ba osób powracających z zagranicy oraz tracących
zatrudnienie w firmach wpadających w tarapaty jest
już większa niż przed rokiem. Dopiero w grudniu
dało się odczuć, że na rynek trafia mniej robotników.
Od stycznia 2019 ceny materiałów budowlanych
systematycznie rosły, ale w zdecydowanie niższym
tempie niż w 2018 r. Jak wynika z analiz Grupy PSB,
w roku 2019 średni wzrost cen materiałów budowla-
nych wyniósł 3,6% (w porównaniu do wzrostu 6,8%
w 2019 r.). Wzrosty cen materiałów budowlanych
mogą przyspieszyć wczesną wiosną, gdy rozpocznie
się tradycyjny sezon budowlany. Eksperci są jednak
zdania, że spektakularne wzrosty cen mamy już za
sobą, szczególnie gdy chodzi o materiały używane
podczas budowy dróg i linii kolejowych. Zwracają
uwagę, że nasila się konkurencja cenowa pomiędzy
wykonawcami, bo do wygrania jest jeszcze sporo
przetargów na roboty drogowe i kolejowe z dofi-
nansowaniem UE, a także ruszy więcej inwestycji
w Obszarze energetyki i hydrotechniki. To już pewne,
że spadnie liczba inwestycji samorządowych, więc
lokalne firmy budowlane czeka ostra konkurencja
W obszarze inwestycji mieszkaniowych i inwestyc
komercyjnych w roku 2020 utrzyma się jeszcze wy-
soki popyt na usługi budowlane.
 
 
W roku 2020 powinny zmniejszać się problemy ka-
drowe w firmach. Poprzedni rok był szczytowy, jeśli
chodzi o zatrudnienie, bo koniunktura wciąż była bar-
dzo wysoka. W kolejnych latach przewiduje się mniej
inwestycji (kończą się inwestycje miejskie i gminne),
ograniczona też będzie pula środków unijnych. Anali-
tycy przewidują, że stagnacja na rynkach zachodniej
Europy zmniejszy opłacalność wyjazdów za granicę.
Przynajmniej przez kolejne 2 lata rynek pracy w bu-
downictwie będzie zmierzał do wyrównania popytu
i podaży na robotników.
Prognozy koniunktury, formułowane przez firmy wy-
konawcze, nie są już takie optymistyczne jak przed
rokiem. W roku 2019 wskaźnik koniunktury w bu-
downictwie wyliczany przez GUS wzrastał tylko do
kwietnia (+8,7), a potem zaczął spadać. W lutym
2020 wskaźnik ogólnego klimatu koniunktury (NSA)
ukształtował się na poziomie plus O,1, czyli wyższym
niż w ostatnich 3 miesiącach, ale niższym niż w lutym
ostatnich dwóch lat.
Od początku 2019 r., wg. analiz portalu wielkiebudo-
wanie.pl, osób chętnych do pracy było coraz mniej,
a tylko w lutym i marcu firmy bardzo ograniczyły swo-
ją działalność, co przełożyło się na chwilowe kłopoty
z pozyskaniem zatrudnienia. Od kwietnia bezrobocie
było już niemal zerowe, a dopiero w sierpniu pojawiły
się pewne wahania rynku pracy. Trudniejsza sytuacja
zrobiła się w październiku, kiedy to firmy zaczęły
na tyle jest szacowana wartość rynku budowlanego w Polsce w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>zamówienia, a także wchodzi coraz głębiej w łań-
cuch dostawców. Pozwala to osiągać oszczędności
poprzez efekt skali i zabezpieczać ceny usług oraz
dostaw na kilka kwartałów do przodu;
Echo Investment ma ponad 20 lat doświadczenia
na rynku deweloperskim i budowlanym oraz opinię
dobrego płatnika. Dlatego współpracuje z wybraną
grupą stabilnych i sprawdzonych wykonawców
i dostawców;
wzrost wysokości budżetów projektów jest
w znacznym stopniu równoważony przez wzrost
spodziewanych przychodów poszczególnych pro-
jektów.
W 2019 r., z uwagi na spadek liczby inwestycji bu-
dowlanych w gospodarce, zauważalne było większe
zainteresowanie firm wykonawczych i dostawców
udziałem w projektach prowadzonych przez Echo
Investment. Wyhamował wzrost cen, dzięki czemu
był to stabilny czas dla branży oraz dla grupy. Prio-
rytetem dla działu budowlanego było zapewnienie
na wszystkie prowadzone budowy wykonawców na
czas i w zakładanym budżecie. Grupa całkowicie za-
stąpiła system generalnego wykonawstwa systemem
pakietowania. Zmniejszyła się również wartość śred-
niego pakietu, co przełoży się na większą kontrolę
nad kosztami budowlanymi.
Grupa sukcesywnie zwiększa skalę działania. Na ko-
niec 2019 r. miała w budowie 37 projektów o łącznej
powierzchni najmu i sprzedaży ponad 353 tys. mkw.
W 2019 r. podpisała 990 umów budowlanych i anek-
sów o łącznej wartości 988 mln zł.
Echo Investment zarządza zagadnieniem efektyw-
ności zamówień na ryku budowlanym za pomocą
następujących instrumentów:
— w zdecydowanej większości przypadków Echo
Investment pełni na budowach rolę generalnego
wykonawcy. Wewnętrzne służby mają bieżącą
kontrolę nad budżetami, stanem zaawansowania
prac, a także bardzo wczesną wiedzę o ryzykach,
co umożliwia szybką reakcję i przedsięwzięcie od-
powiednich kroków zaradczych lub naprawczych;
— Grupa prowadzi jednocześnie kilkadziesiąt budów
i zarządza dostawami poprzez duże, pakietowe
Spowolnienie na rynku zamówień spowodowało, że mamy
więcej firm chętnych do współpracy. Ten czynnik stabilizował
sytuację w 2019 r. W tym roku spodziewam się dalszej sta-
bilizacji: co prawda można się spodziewać pewnego spadku
cen materiałów, jednak z drugiej strony mamy wzrost płacy
minimalnej oraz podwyżki cen energii.
Nie zatrudniamy pracowników budowlanych bezpośrednio,
ale z tym problemem muszą się mierzyć nasi podwykonawcy.
Jesteśmy dla nich dobrym płatnikiem, stabilnym zlecenio-
dawcą i cenimy długotrwałe relacje biznesowe. Rozumiemy
sytuację naszych podwykonawców oraz wspieramy ich miarę
możliwości i potrzeb. Dlatego problem niedoboru pracowni-
ków na naszych budowach nie jest dotkliwy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Na 30 placach budowy prowadzonych przez
Echo Investment w 2019 r. doszło do 15 wy-
padków i 19 incydentów. Łącznie z ich po-
wodu na budowach stracone zostało 283 dni
roboczych na ponad 8,2 milionów przepra-
cowanych godzin. Ubiegłoroczny wynik jest
lepszy niż ten z 2018 r. o jeden wypadek mniej.
To obniżyło wskaźnik wypadkowości liczony
na milion przepracowanych roboczogodzin
z 1,92 do 1,83.
członków wyższego kierownictwa oraz
pracowników działu BHP i OŚ. W ramach
podnoszenia i budowania pozytywnej kul-
tury bezpieczeństwa na projektach Echo
Investment wdrożono system nagród dla
pracowników za bezpieczne postawy.
System zarządzania BHP i OŚ jest na bie-
żąco poddawany audytom wewnętrznym
- w zeszłym roku łącznie odbyło się ich
18, gdzie wszystkie sprawdzały zgodność
z ISO 14001 i OHSAS 18001. W 2020 r.
deweloper planuje przejść na nową normę
ISO 45001. Działania Echo Investment na
rzecz utrzymania wysokich standardów
BHP zostały docenione przez PIP poprzez
przyznanie wyróżnienia dla firmy jako wy-
magającego klienta pod względem BHP.
Działania Echo Investment dotyczące bezpie-
czeństwa i ochrony środowiska, są skupione
przeze wszystkim na prewencji. To szkolenia,
regularne przeglądy BHP i OŚ oraz wizyty
„peer review” prowadzone przez nadzór na
budowach wspólnie z wykonawcami. Łącznie
na budowach Echo Investment w ubiegłym
roku odbyło się 765 przeglądów „peer review”
i 228 przeglądów wykonanych przez zarząd,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Na edukacji i przekonywaniu pracowników oraz podwykonawców o tym,
że utrzymywanie bezpieczeństwa na budowie jest opłacalne. Największa
wartością dla nas jest to, że budowy nie boją się zgłaszać wypadków
przy pracy i możemy je analizować i wyciągać wnioski. Bardzo ważne
jest raportowanie poważnych incydentów, tzw. „near miss”, dzięki czemu
możemy je przeanalizować, znaleźć ich przyczyny i wdrożyć plan na-
prawczy zanim dojdzie do wypadku przy pracy.
Regularnie przeprowadzamy szkolenia świadomościowe oraz szkolenia
specjalistyczne dotyczące m.in. pracy na wysokości, transportu piono-
wego czy prac pożarowo-niebezpiecznych. Jako zespół BHP i OŚ prze-
szkoliliśmy wewnętrznie wszystkich pracowników Echo Investment oraz
większość pracowników nadzoru naszych wykonawców.
dyrektor działu BHP
i Ochrony Środowiska
Cel jest zawsze ten sam: zapewnienie maksymalnego bezpieczeństwa
ludziom na budowach i ograniczenie liczby wypadków oraz incydentów.
W 2020 r. będziemy rozwijać podjęte działania z zakresu BHP i OŚ już
na etapie projektu we współpracy z architektami i projektantami oraz
poprzez szkolenia z pracownikami. Nadal będziemy skupiać nasze inicja-
tywy na trzech największych ryzykach związanych z budową: praca na
wysokości, transport pionowy, ruch kołowy. Dodatkowo coraz większą
wagę będziemy kłaść na kwestie związane z ochroną środowiska po-
przez lepsze zarządzanie odpadami na etapie budowy.
Norma ISO 14001 to system certyfikacji dotyczący ochrony
środowiska, funkcjonujący w oparciu o międzynarodowe stan-
dardy. Jego celem jest ciągłe doskonalenie i poprawa efektów
działalności środowiskowej oraz przygotowanie do reagowania
w przypadku zagrożenia ekologicznego w firmie. Wprowadze-
nie tego systemu pozwala monitorować i poprawiać wskaźniki
mówiące o wpływie działalności firmy na środowisko: ilość
odpadów, zużycie energii, efektywność.
OHSAS 18001 to norma opisująca system zarządzania bezpie-
czeństwem pracy. Jest oparty o regułę Plan-Do-Check-Act (Pla-
nuj- Zrób- Sprawdź- Działaj). Norma ta kładzie duży nacisk na
zapoznanie kierownictwa firmy z planem wdrażającym systemu
BHP, zwiększenie liczby szkoleń, stałe ulepszanie systemu, czy
włączanie w procesy BHP wszystkich pracowników.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Projekty realizowane przez Echo Investment w naj-
większych polskich miastach stają się częścią lokalne-
go środowiska, na nowo definiują miejsca, zapraszają
do nich nowych odbiorców, kreują nowe oczekiwania
i zmieniają warunki funkcjonowania przestrzeni oraz
społeczności. Jako firma społecznie odpowiedzialna,
pielęgnujemy relacje z lokalnymi środowiskami, klien-
tami, partnerami biznesowymi i kontrahentami oraz
innymi interesariuszami. Uczestniczymy w akcjach
charytatywnych, wspieramy działania społeczne,
sponsorujemy wydarzenia i działalność organizacji
ważnych dla środowisk, w których budujemy, zatrud-
niamy i płacimy podatki. Wsparcie Echo Investment
trafia głównie do obszarów sportu, kultury i sztuki
oraz instytucji i inicjatyw pomagającym najbardziej
potrzebującym.
Administracyjnego Placówek dla Dzieci
i Młodzieży im. Ireny Mrożewskiej w Na-
głowicach. Spółka jest również sponsorem
cyklu wydarzeń dla nieuleczalnie chorych
dzieci organizowanych przez Fundację
Dziecięca Fantazja.
Staramy się pomagać w szczególności or-
ganizacjom z macierzystego regionu spół-
ki - Kielecczyzny. W wielu przypadkach
jest to wsparcie stałe. Zrezygnowaliśmy
z wysyłania klientom, partnerom bizne-
sowym i kontrahentom bożonarodzenio-
wych upominków i kartek, a zaoszczę-
dzone pieniądze przeznaczamy na naszą
firmową akcję „Podziel się radością”. W jej
ramach w 2019 r. wsparliśmy cel wybra-
ny przez naszych pracowników: remont
łazienki i korytarza w budynku Centrum
Jak co roku w Poznaniu Echo Investment
współorganizowało świąteczną akcję „De-
weloperzy Dzieciom”, której beneficjenta-
mi były dzieci z domów dziecka.
Jedna z imprez organizowanych przez Fundację Dziecięca Fantazja przy wsparciu Echo Investment
</Text>
	</Page>
</document>
