<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>1 marca 2004 roku BRE Bank zawarł z Tele-Tech Investment Sp. z 0.0. umowę sprzedaży na rzecz
BRE Banku 2.216.221 akcji Optimus IC SA, stanowiących 51,78% kapitału zakładowego spółki, zx
łączną kwotę 8,4 mln zł. Obecnie Bank posiada akcje spółki stanowiące 100% kapitału zakładowego
głosów na WZA. Z dniem 1 marca 2004 roku zmieniono klasyfikację akcji Optimus IC SA z papierów
dostępnych do sprzedaży na akcje spółek zależnych. Dane dotyczące roku 2003 zostały doprowadzone
do porównywalności.
Ponadto w listopadzie 2004 roku BRE Bank dokonał, na podstawie podpisanego porozumienia z
 
W maju 2004 roku BRE Bank zakupił, w ramach restrukturyzacji zaangażowania dłużnego Tele-Tech
Investment Sp. z o.o., 101.500 udziałów w spółce za łączną kwotę 53,1 mln zł oraz dokonał wpłaty w
wysokości 5,7 mln zł na podwyższenie kapitału zakładowego spółki. Po zarejestrowaniu, w czerwcu
2004 roku, podwyższenia kapitału zakładowego spółki, Bank posiadał 107.200 udziałów, które
stanowiły 100% kapitału i dawały prawo do takiej samej liczby głosów na ZW. W grudniu 2004 roku
dokonano obniżenia kapitału zakładowego spółki i obecnie w księgach Banku znajduje się 43.960
udziałów (udział Banku w kapitale i w głosach na ZW pozostał bez zmian).
Przedmiot działania Spółki to
W portfelu TTI na koniec grudnia 2004 r. znajdowały się udziały 4 spółek
podporządkowanych, wśród których są BREL-RES Sp.z o.o.,. BREL-MAR Sp. z o.o, TV-Tech
Investment 2 Sp. z o.o. oraz BRE.locum Sp. zo.o. Portfel ten zawierał również obligacje Autostrady
 
Spółka została powołana w związku z realizacją umowy z ITI Holdings i zamianą części ich
obligacji na udziały w TVN. W dniu 5 listopada 2003 r., kiedy to będące dotychczas w posiadaniu
BRE Banku obligacje o wartości 42,5 mln USD zostały przez ITI wykupione i umorzone, spółka TV-
Tech Investment objęła 10% udziałów w TVN, które dotychczas były własnością ITI TV Holdings Sp.
z o. o. Sfinansowanie tej transakcji zostało zapewnione przez BRE Bank. Na koniec grudnia 2004 r.
akcje w TVN (po zamianie udziałów na akcje) były jedynym składnikiem portfela tej spółki
(wykazywane są w księgach jako należność od TVN).
Rok 2005 będzie pod wieloma względami przełomowy. Po trzech latach złych (2002 i 2004) i
niesatysfakcjonujących (2003) wyników finansowych Bank zamierza wygenerować 250 mln zł zysku
brutto.
Wynik z działalności bieżącej, osiągnięty w 2004 r., bez dokonanych jednorazowych korekt
jest dobrym fundamentem dla osiągnięcia tego zamierzenia. Bankowość detaliczna, będąca w
początkowej fazie rozwoju w ubiegłych latach przyniosła znaczny ujemny wynik finansowy. W roku
2005 obszar ten planuje wygenerowanie 31 mln zł zysku brutto. Restrukturyzacja działalności w
obszarze bankowości korporacyjnej powinna przynieść dalszy wzrost jej rentowności
</Text>
	</Page>
</document>
