<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>odcinku Wrocław - Sośnica (162km). Realizację tych prac GDDKiA zdecydowała się ostatecznie powierzyć inne-
mu oferentowi.
Mając na względzie niepomyślne dla Grupy zakończenie obu opisanych powyżej przetargów, a także realizowa-
ne działania oszczędnościowe, Zarząd STX Autostrady podjął decyzję o przeniesieniu działu rozwoju z SAD do
struktur STX Autostrady, przy ograniczeniu do minimum działalności operacyjnej prowadzonej przez SAD. Jed-
nocześnie podjęto decyzję o przesunięciu w strukturze grupy spółki AMSA i przeniesieniu wszystkich akcji tego
podmiotu posiadanych do tej pory przez SAD do STX Autostrady. W chwili obecnej zarówno SAD jak i AMSA są
spółkami „uśpionymi”, nie prowadzącymi działalności operacyjnej. W przyszłości podmioty te mogą być wyko-
rzystane jako spółki specjalnego przeznaczenia w kolejnych przetargach, w których GK STX Autostrady starto-
wała będzie samodzielnie (SAD) lub w konsorcjum z innymi podmiotami (AMSA).
W poniższej tabeli przedstawione zostały podstawowe wyniki finansowe GK STX Autostrady osiągnięte w 2009
roku wraz z danymi porównawczymi za rok poprzedni (2008).
la 3 Wybrane pozycje sprawozdania z całkowitych dochodów GK STX Autostrady w 2009 i 2008 roku — skonsoli-
dowane
 
W efekcie prowadzonej w 2009 roku działalności GK STX Autostrady wykazała skonsolidowany zysk netto
w wysokości 30.299 tys. PLN, który był o 9% mniejszy niż osiągnięty rok wcześniej. Spadek ten stanowił efekt
dwóch czynników: (i) mniejszych przychodów związanych z odzyskiwaniem historycznych należności wykaza-
nych przez podmiot dominujący STX Autostrady oraz (ii) wyższych kosztów operacyjnych stanowiących m.in.
efekt realizowanego programu inwestycyjnego.
Podstawowy wpływ na wyniki finansowe Grupy Kapitałowej STX Autostrady ma prowadzona przez nią działal-
ność autostradowa polegająca na zarządzaniu i eksploatacji płatnego odcinka autostrady A-4 Katowice-Kraków,
realizowana przez spółkę zależną SAM w ramach podpisanej przez nią Umowy Koncesyjnej obowiązującej do
2027 roku. W 2009 roku GK STX Autostrady uzyskała przychody z poboru opłat w kwocie 128.382 tys. PLN,
podczas gdy rok wcześniej wyniosły one 119.801 tys. PLN. Osiągnięty wzrost przychodów stanowił z jednej
strony efekt większego ruchu aut osobowych w porównaniu do 2008 roku, z drugiej zaś zwiększenia stawek za
przejazd autostradą (od 1 grudnia 2009 roku).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2009 roku łączne przychody uzyskane z przejazdu samochodów ciężarowych wykazane przez Grupę Kapita-
tową były 10% wyższe niż rok wcześniej. Na ich poziom wpływ miało kilka czynników:
istotny spadek ruchu samochodów ciężarowych o prawie 11%, stanowiący efekt spowolnienia gospodarcze-
go. Należy w tym miejscu zwrócić uwagę na fakt, że przychody wykazane przez Grupę Kapitałową w 2008
roku zostały pomniejszone o utworzoną przez SAM dodatkową kwotę rezerwy w wysokości 10.528 tys. PLN
(z czego 4.076 tys. PLN dotyczyło ruchu odnotowanego w roku 2007) w związku ze zmianą szacunków doty-
czących poziomu renegocjowanych stawek za przejazd pojazdów zwolnionych z opłat (objętych systemem
winietowym). W efekcie — w warunkach porównywalnych, tj. korygując przychody wykazane w 2008 roku o
utworzoną rezerwę w części dotyczącej 2007 roku — tączne przychody z przejazdu samochodów ciężarowych
wynosiły 39.887 tys. PLN w 2008 roku. Oznacza to, że w 2009 roku nastąpił spadek przychodów uzyskanych
z przejazdu samochodów ciężarowych o około 1% w porównaniu do wcześniejszego okresu (w warunkach
porównywalnych);
indeksacja opłaty otrzymywanej od Skarbu Państwa za przejazd samochodów objętych systemem winieto-
wym;
zmiana struktury ruchu (wzrost liczby pojazdów objętych opłatą rzeczywistą). Warto w tym miejscu wspo-
mnieć, iż kilkanaście miesięcy temu zmianie uległy przepisy prawne określające zasady funkcjonowania sys-
temu winietowego (Ustawa o autostradach płatnych oraz Krajowym Funduszu Drogowym). W efekcie od
grudnia 2008 roku pojazdy o masie całkowitej od 3,5 do 12,5 ton zostały wyłączone z systemu winietowego
i objęte rzeczywistym poborem opłat za przejazd autostradą. Konsekwencją tego jest zmiana struktury uzy-
skiwanych przez SAM przychodów (mniejsze przychody od Skarbu Państwa z tytułu przejazdu pojazdów ob-
jętych systemem winietowym, wyższe przychody z opłat pobieranych na autostradzie od samochodów cię-
żarowych).
 
a 4 Struktura ruchu i przychodów z opłat autostradowych — dane za 200:
Ponadto, w 2009 roku w ramach działalności autostradowej GK STX Autostrady wykazała inne przychody w
kwocie 1.277 tys. PLN. Były one związane głównie z zaangażowaniem Grupy w przetargi autostradowe i stano-
wiły efekt podziału poniesionych z tego tytułu kosztów, które były refakturowane na pozostałych uczestników
konsorcjów.
Poza działalnością autostradową, przychody ze sprzedaży GK STX Autostrady w kwocie 9.173 tys. PLN dotyczą
zarządzania nieruchomością i wynajmu powierzchni biurowej. W porównaniu do ubiegłego okresu, w 2009 roku
nastąpił spadek tej grupy przychodów o 563 tys. PLN, tj. 5,8%. Stanowiło to głównie konsekwencję spowolnie-
nia tempa wzrostu gospodarczego, a w efekcie pogorszenia sytuacji na rynku wynajmu powierzchni biurowej.
W efekcie ograniczeniu uległa powierzchnia wynajmowana przez podmioty zewnętrzne, niemożliwe byto rów-
nież utrzymanie zakładanego tempa wzrostu stawek wynajmu.
Wysokość pozostałych przychodów stanowi głównie efekt działań mających na celu odzyskanie należności
związanych z prowadzoną wcześniej działalnością handlową. Wspomniane należności w poprzednich latach
były objęte rezerwami w pełnej wysokości. W 2009 roku Spółka odzyskała należności w łącznej kwocie 7.044
tys. PLN (głównie w związku z podziałem masy upadłej Huty Ostrowiec S.A. w likwidacji) oraz ujawniła kwotę
3.100 tys. PLN w konsekwencji wyroku Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego w Gliwicach z dnia 24 kwietnia
2009 roku uchylającego decyzję Naczelnika | Śląskiego Urzędu Skarbowego w Sosnowcu z dnia 28 marca 2006
roku określającą kwotę nadwyżki VAT naliczonego nad należnym za miesiąc styczeń 2003 roku, względem któ-
rego organy podatkowe nie skorzystały z prawa do skargi kasacyjnej. Łączne wpływy z tytułu odzyskiwania na-
leżności historycznych związanych z prowadzoną wcześniej działalnością handlową osiągnęły więc w ubiegłym
roku kwotę 10.144 tys. PLN. Dla porównania w 2008 roku wartość odzyskanych należności wyniosła 12.615 tys.
</Text>
	</Page>
</document>
