<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>ryzyko związane z wykonawcami zewnętrznymi - Echo Investment S.A. lub podmiot zależny występując jako
inwestor danego projektu powierza jego wykonanie pomiotom zewnętrznym. Realizacja tych obiektów,
terminowość, jakość, a także ewentualny wzrost kosztów w dużej części zależy od tych podmiotów. Czynnik ten
w znacznym stopniu jest wyeliminowany przez różnego rodzaju zabezpieczenia zawarte w umowach o
wykonawstwo.
W roku 2004 Echo Investment S.A. oraz podmioty z grupy kapitałowej realizowały projekty rozpoczęte w latach
poprzednich oraz zaangażowały się w nowe inwestycje w poniżej opisanych segmentach:
Pod koniec roku 2004 rozpoczęto proces zmian w strukturze portfela centrów handlowych. Z posiadanych przez
podmioty zależne centrów handlowych w Siemianowicach Śląskich, Bełchatowie, Radomiu, Piotrkowie
Trybunalskim, Jeleniej Górze, Tarnowie, Przemyślu, Świętochłowicach, Pile, Pabianicach, Tczewie, Płocku
Zamościu i Olkuszu, Zarząd Echo Investment S.A. postanowił sprzedać 7 następujących projektów: Siemianowice
Śląskie, Świętochłowice, Piła, Płock, Tczew, Zamość i Olkusz. Uzupełnieniem sprzedanej powierzchni będą nowe
inwestycje: centrum handlowo-rozrywkowe „Pasaż Grunwaldzki” we Wrocławiu, centra handlowe w Łomży
i Kielcach. Nowe centra zostaną oddane do użytku w 2006 roku. Kolejnym planowanym projektem jest „Park Echo”
w Lublinie.
Zgodnie z przyjętą przez podmiot dominujący w grupie kapitałowej strategią, realizatorami oraz w dalszym etapie
właścicielami obiektów przeznaczonych na wynajem są specjalnie utworzone podmioty celowe, w 100% zależne od
Echo Investment S.A. W ten sposób Echo Investment S.A. posiada pełną kontrolę nad projektem.
Finansowanie budowy centrów handlowo-rozrywkowych odbywa się przy współpracy z Bankiem BPH SIA.,
Bankiem Pekao S.A., Eurohypo A.G., ING Bankiem Sląskim S.A. i Kredyt Bankiem S.A.
Do kluczowych najemców w centrach handlowych zaliczamy: Carrefour, Tesco, Geant, Ahold, Champion, Nomi,
Multikino, RTV Euro AGD, Empik, Douglas oraz inne sieciowe marki z różnych branż.
  
 
—keB Ee
W segmencie inwestycji biurowych Grupa Kapitałowa Echo Investment S.A. realizuje nowe projekty oraz nabywa
gotowe obiekty biurowe z przeznaczeniem na wynajem. Podmioty z grupa kapitałowej posiadają obecnie w portfelu
zarówno biurowce w najwyższej klasie i standardzie (Łódź, Warszawa) jak również budynki o niższym standardzie.
WPNE NE
W 2004 roku Echo Investment S.A. oddała do użytku Centrum Olimpijskie dla Polskiego Komitetu Olimpijskiego
(PKOl.) w Warszawie. Główne miejsce zajmuje Centrum Edukacji Olimpijskiej z Muzeum Sportu, Centrum
Konferencyjne, siedziba Polskiego Komitetu Olimpijskiego, Polskiej Fundacji Olimpijskiej i Fundacji Centrum
Edukacji Olimpijskiej, Klub Olimpijski z restauracją i tarasem widokowym.
</Text>
	</Page>
</document>
