<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>zadłużenia, w terminie lub przed terminem wykupu; lub rezygnacji z możliwości takich jak np. przejęcia innych
spółek. Rodzaj, termin i warunki każdej z powyższych możliwości są uzależnione od zapotrzebowania Grupy
CIECH na gotówkę oraz warunków panujących na rynkach finansowych. Nie ma pewności, że jakiekolwiek przyszłe
źródła finansowania będą dostępne dla Grupy w określonym terminie, ani zapewnić zasadności warunków
obowiązujących w odniesieniu do wszelkich przyszłych źródeł finansowania. Nie ma gwarancji, że obecne
oczekiwania dotyczące wielkości przepływów pieniężnych z działalności operacyjnej, które będą zależeć od wielu
przyszłych czynników i warunków, z których wiele jest poza kontrolą Grupy, będą dokładne. Takie prognozy
przepływów pieniężnych stanowią jedynie szacunki dotyczące przyszłych zdarzeń, natomiast rzeczywiste
zdarzenia będą się zapewne różnić od obecnych szacunków (różnica ta może być znacząca). Nie ma gwarancji,
że wszelkie dodatkowe źródła finansowania będą dla Grupy CIECH dostępne na rozsądnych warunkach
handlowych, o ile w ogóle. Ryzyko szacujemy jako średnie.
Poszczególne pozycje sprawozdania z sytuacji finansowej, sprawozdania z zysków lub strat oraz sprawozdania z
przepływów pieniężnych przedstawione poniżej zostały przeliczone na euro według kursu ustalonego przez
Narodowy Bank Polski dla euro na ostatni dzień grudnia 2014 roku. Jest to kurs 1,00 zł = 0,2346 euro (1 euro =
4,2623 zł).
W ciągu 2014 roku Grupa CIECH osiągnęła wynik netto w wysokości 166 353 tys. zł, suma bilansowa wyniosła
3 205 697 tys. zł, a stan środków pieniężnych netto spadł o 53 670 tys. zł.
Poprawa koniunktury w krajowym przemyśle chemicznym w 2014 roku w porównaniu do okresu roku
poprzedniego (spadek sprzedaży o 1,9% w przypadku chemikaliów i wyrobów chemicznych przy
jednoczesnym znacznym wzroście o 6,2% w zakresie sprzedaży wyrobów z gumy i tworzyw sztucznych; wg
cen stałych).
Wzrost sprzedaży krajowej produkcji budowlano-montażowej o 3,6% w ciągu 2014 roku, w stosunku do
analogicznego okresu roku poprzedniego (przemysł chemiczny wytwarza wiele surowców i półproduktów
przeznaczonych dla tej produkcji).
Osłabienie wartości polskiej i rumuńskiej waluty wobec USD poprawiające opłacalność eksportu Grupy CIECH.
Wzrost popytu na europejskim rynku sody kalcynowanej w stosunku do roku poprzedniego.
Utrzymanie się zwiększonych cen sody kalcynowanej na rynkach europejskich od początku 2014 roku w
porównaniu do roku poprzedniego (dla Europy Zachodniej wzrost rzędu minimum 2%) oraz jednoczesny
stopniowy wzrost cen w wysyłkach zamorskich z Rumunii.
Nadprodukcja oraz wzrost zapasów u producentów, importerów i odbiorców węgla skutkujące obniżkami cen
tego surowca, jak również cen antracytu i koksu.
Spadające ceny gazu używanego do produkcji energii elektrycznej i pary wodnej w zakładzie w Niemczech
(dodatkowo otrzymywane przez spółkę bonusy gazowe).
Poprawa koniunktury na rynku środków ochrony roślin (szczególnie w stosunku do sytuacji sprzed roku
charakteryzującej się niekorzystnym wydłużeniem okresu zimowego).
Wyniki sprzedaży żywic poliestrowych nienasyconych pomimo narastającej konkurencji będące również
efektem tańszych surowców.
Poprawa wyników segmentu krzemiany i szkło w efekcie sprzedaży nierentownego Zakładu w Pobiedziskach.
Utrzymanie się dosyć wysokich cen siarki na tle roku poprzedniego.
Negatywnie na prezentowane wyniki wpłynęły:
 
Spadek sprzedaży sody do produkcji detergentów z uwagi na postępujące zmiany zachowań konsumentów
(zastępowanie proszków do prania płynami).
Nieznaczny spadek wolumenu sprzedaży soli.
Utrzymujący się nadal niski poziom cen żywic epoksydowych (niższy w stosunku do roku ubiegłego, jednak
wykazujący pewną stabilizację dzięki oznakom ożywienia na europejskim rynku farb).
Spadek cen SPOT na rynku energii elektrycznej w Niemczech.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Poniższe zestawienie przedstawia wybrane dane finansowe wraz z podstawowymi wskaźnikami finansowymi za 2014 oraz 2013 rok.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Omówienie podstawowych wielkości ekonomiczno-finansowych Grupy CIECH (kontynuacja)
 
Źródło: CIECH S.A.
Zasady wyliczania wskaźników:
zysk netto / akcję — zysk netto / średnia ważona liczba akcji zwykłych występujących w ciągu danego okresu (zgodnie z definicje
MSR 33 „Zysk przypadający na jedną akcję”);
rentowność netto — zysk netto za dany okres / przychody netto ze sprzedaży produktów, usług, towarów i materiałów za dany
okres;
EBIT% — zysk operacyjny za dany okres / przychody netto ze sprzedaży produktów, usług, towarów i materiałów za dany okres
EBITDA% — (zysk operacyjny + amortyzacja za dany okres) / przychody netto ze sprzedaży produktów, usług, towarów
i materiałów za dany okres;
EBITDA znormalizowana % — EBITDA bez zdarzeń jednorazowych, z których ważniejsze zostały opisane w punkcie Il.4 ,
przychody netto ze sprzedaży produktów, usług, towarów i materiałów za dany okres.
Wybrane inne dane finansowe
) EBITDA jest to zysk / strata netto za rok finansowy, plus podatek dochodowy, plus udział w zyskach netto jednostek
podporządkowanych wycenianych metodą praw własności, plus koszty/przychody finansowe, plus zyski/straty z tytułu
zbycia działalności zaniechanej plus amortyzacja. EBITDA nie jest wskaźnikiem płynności lub wyników działalności
obliczanym zgodnie z MSSF. EBITDA należy postrzegać jako dodatek, a nie zastępstwo dla wyników działalności
przedstawionych zgodnie z MSSF. EBITDA jest użytecznym wskaźnikiem zdolności zaciągania i obsługi zadłużenia.
EBITDA i podobne wskaźniki są wykorzystywane przez różne spółki w różnych celach i są często obliczane w sposób
(1) EBITDA jest to zysk / strata netto za rok finansowy, plus podatek dochodowy, plus udział w zyskach netto jednostek
podporządkowanych wycenianych metodą praw własności, plus koszty/przychody finansowe, plus zyski/straty z tytułu
zbycia działalności zaniechanej plus amortyzacja. EBITDA nie jest wskaźnikiem płynności łub wyników działalnośc.
obliczanym zgodnie z MSSF. EBITDA należy postrzegać jako dodatek, a nie zastępstwo dla wyników działalnośc.
przedstawionych zgodnie z MSSF. EBITDA jest użytecznym wskaźnikiem zdolności zaciągania i obsługi zadłużenia.
EBITDA i podobne wskaźniki są wykorzystywane przez różne spółki w różnych celach i są często obliczane w sposób
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>(2)
(3)
(4)
dostosowany do warunków, w jakich znajdują się te spółki. Należy zachować uwagę przy porównywaniu EBITDA z EBITDA
innych spółek.
Znormalizowana EBITDA jest to dodatkowy wskaźnik wyników działałności operacyjnej. Znormalizowana EBITDA jest to
EBITDA skorygowana o koszty/przychody, które zostały uwzględnione przez kierownictwo jako jednorazowe z natury.
Znormalizowana EBITDA jest istotnym wskaźnikiem podczas szacowania i mierzenia powtarzających się wyników
działalności operacyjnej Grupy. Inne spółki mogą obliczać znormalizowaną EBITDA w sposób różny od sposobu Grupy
CIECH. Znormalizowana EBITDA nie jest miernikiem wyników finansowych zgodnie z MSSF i z tego względu nie jest
audytowana. Nie powinna być uważana za wskaźnik płynności lub alternatywę do zysku operacyjnego lub zysku netto za
rok łub inny miernik wyników wyliczanych zgodnie z MSSF. Poniższa tabelka zawiera uzgodnienie EBITDA ze
znormalizowaną EBITDA dla wskazanych okresów.
Wydatki kapitałowe są to wydatki na nabycie rzeczowych aktywów trwałych, wartości niematerialnych oraz nieruchomości
inwestycyjnych zgodnie ze skonsolidowanym sprawozdaniem z przepływów pieniężnych.
Zapłacone odsetki są to rzeczywiste wydatki na spłatę odsetek z tytułu zadłużenia zgodnie ze skonsolidowanym
sprawozdaniem z przepływów pieniężnych.
EBITDA znormalizowana 514 078 445 595 120 610
 
a)
d)
EBITDA zawiera przychody ze sprzedaży kawermn, powstałych w procesie eksploatacji solanki, wykorzystywanych w
celu przechowywania gazu ziemnego lub innych substancji wymagających izolacji. Te przychody są zawarte w EBITDA
i nie są one eliminowane z niej jako zdarzenia jednorazowe. Przychody z kawern wyniosły: 3 414 tys. zł. za rok 2014
oraz 1 348 tys. zł. za rok 2013.
Odpisy z tytułu utraty wartości związane są z utworzeniem / rozwiązaniem odpisów aktualizujących wartość aktywów
Grupy CIECH, W 2014 roku Grupa odwróciła odpisy z tytułu utraty wartości rzeczowych aktywów trwałych w spółce
$.C. Uzinele Sodice Govora — Ciech Chemical Group S.A. oraz utworzyła odpis na wartości niematerialne Grupie Soda
Deutschland Ciech.
Pozycje gotówkowe zawierają m.in. zysk/stratę ze sprzedaży rzeczowych aktywów trwałych oraz pozycje pozostałe (w
tym koszty związane z zaniechaną działalnością, otrzymane lub zapłacone kary i odszkodowania).
Pozycje bezgotówkowe zawierają m. in: wycenę nieruchomości inwestycyjnych do wartości godziwej, wynik na
sprzedaży działalności zaniechanej (wynik na utracie kontroli nad spółką Infrastruktura Kapuściska S.A. w upadłości
likwidacyjnej), koszty likwidacji zapasów i rzeczowych aktywów trwałych, koszty wstrzymanych inwestycji, rezerwy
środowiskowe, rezerwy na zobowiązania i odszkodowania, koszty niewykorzystania mocy produkcyjnych oraz inne
pozycje (włączając w to koszty nadzwyczajne oraz inne rezerwy).
Poniższe zestawienie przedstawia EBITDA i znormalizowana EBITDA w podziale na segmenty:
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>1) Z wyłączeniem funkcji korporacyjnych, segmentu „pozostała działalność” oraz korekt konsolidacyjnych.
ódło: CIECH S.A.
I
konsolidowane przychody ze sprzedaży netto Grupy CIECH za 2014 rok wyniosły 3 243 900 tys. zł. W porównaniu
o roku poprzedniego przychody zmniejszyły się o 257 120 tys. zł, tj. o 7,3%. Głównymi źródłami tych zmian były
zynniki rynkowe, jak również dezinwestycje przeprowadzone w Grupie CIECH.
Pozytywnie na osiągnięte przychody wpłynęły:
Fozytywnie na osiągnięte przycnody wpiynęty:
nieznaczny wzrost popytu oraz umiarkowany wzrost cen sody, optymalizacja sprzedaży energii,
zadowalająca sprzedaż środków ochrony roślin (SOR) z uwagi na korzystne warunki pogodowe w I kwartale,
wprowadzenie na rynek nowych produktów częściowo niwelujących sezonowość sprzedaży,
stopniowa poprawa sytuacji w obszarze pianek PUR (wzrost zamówień ze strony eksporterów mebli),
lepsza sprzedaż krzemianów i produktów szklanych (nowi klienci, rozwój sprzedaży nowych produktów),
pomimo narastającej konkurencji na rynku europejskim,
korzystne warunki rynkowe (zwiększone zapotrzebowanie na nawozy na rynkach dalekowschodnich)
umożliwiające rozwój sprzedaży siarki.
Negatywnie na osiągnięte przychody wpłynęły:
narastająca konkurencja na rynku sody oczyszczonej z uwagi na oddanie dodatkowych mocy produkcyjnych
przez konkurentów,
spadek cen energii elektrycznej w Niemczech,
trudna sytuacja w obszarze żywic epoksydowych (konkurencja cenowa oraz wysoki import produktów
azjatyckich), spadek sprzedaży nienasyconych żywic poliestrowych na rynek wschodni i konieczność
poszukiwania nowych obszarów zbytu.
« sprzedaż spółki Alwernia S.A. w lipcu 2013 roku,
« brak sprzedaży TDI (zbycie biznesu na rzecz BASF w | kwartale 2013 roku) oraz innych produktów z
Infrastruktury Kapuściska S.A. w upadłości likwidacyjnej (zatrzymanie działalności w 2013 roku).
W związku ze zmianą prezentacji segmentów operacyjnych w Grupie CIECH działalność Grupy CIECH w ciągu
2014 roku koncentrowała się na trzech segmentach branżowych: sodowym, organicznym oraz krzemianach i szkle.
Na segmenty te przypada łącznie 99% przychodów ze sprzedaży Grupy. Struktura przychodów w podziale na
segmenty nie zmieniła się istotnie w stosunku do roku 2013. Niezmiennie największy udział w przychodach
stanowiła sprzedaż produktów segmentu sodowego tj. 63,3%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Przychody ze sprzedaży — segmenty branżowe
 
 
Sprzedaż w segmencie sodowym za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniosła 2 053 947 tys. zł, co oznacza
wzrosto 10 377 tys. zł, w stosunku do przychodów ze sprzedaży za rok zakończony 31 grudnia 2013 roku w kwocie
2 043 570 tys. zł. Ceny sody kalcynowanej na rynkach europejskich nieznacznie wzrosły w porównaniu z 2013 r.
(zanotowano nieznaczny wzrost rzędu 1%), a na rynku europejskim notowano zwiększony popyt na sodę
kalcynowaną ze strony sektora szkła płaskiego.
   
Sprzedaż w segmencie organicznym za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniosła 805 328 tys. zł, co oznacza
spadek o 41 937 tys. zł (tj. o 4,9%), w stosunku do przychodów ze sprzedaży w kwocie 847 265 tys. zł za rok
zakończony 31 grudnia 2013 roku. Spadek sprzedaży w segmencie organicznym wynika przede wszystkim ze
słabszego popytu na żywice epoksydowe i dużej konkurencji, szczególnie ze strony dostawców z Dalekiego
Wschodu.
       
Sprzedaż w segmencie krzemiany i szkło za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniosła 350 562 tys. zł, co
oznacza wzrosto 14 773 tys. zł (tj. o 4,4%), w stosunku do przychodów ze sprzedaży za rok zakończony 31 grudnia
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>2013 roku w kwocie 335 789 tys. zł. Sprzedaż w segmencie krzemiany i szkło wzrosła głównie wskutek przyrostu
sprzedaży krzemianów zwiększeniu oraz wzrostu cen opakowań szklanych. Dodatkowym czynnikiem był wzrost
ilości i cen siarki.
ZZL LLQQL ŚLE
Koszt własny sprzedaży na rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniósł 2 563 050 tys. zł, co oznacza spadek o
330 703 tys. zł (11,4%) w stosunku do kosztu własnego sprzedaży za 2013 rok w kwocie 2 893 753 tys. zł. Spadek
ten w dużej mierze wynikał ze spadku cen surowców do produkcji sody kalcynowanej, spadku cen surowców do
produkcji żywic oraz spadku cen TDI — surowca do produkcji pianek PUR.
Poniższa tabela przedstawia zysku brutto na sprzedaży w podziale na segmenty branżowe:
 
 
 
Zysk brutto ze sprzedaży w segmencie sodowym za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniósł 483 549 tys. zł
w porównaniu do 390 584 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2013 roku. Na poprawę wyniku wpłynęły m.in.
nieznaczny wzrost cen sody w porównaniu z rokiem 2013 oraz niższe ceny surowców: koksu, antracytu oraz węgla
i gazu ziemnego.
 
Zysk brutto ze sprzedaży w segmencie organicznym za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniósł
109 164 tys. zł w porównaniu do 101 708 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2013 roku. Główną przyczyną
wzrostu były lepsze wyniki w obszarze SOR (korzystne warunki pogodowe oraz wprowadzenie produktów
częściowo niwelujących sezonowość) oraz nieznaczna poprawa wyników w obszarze pianek PUR (spadek cen TDI
— surowca do produkcji głębszy niż spadek cen produktów).
 
Zysk brutto ze sprzedaży w segmencie krzemiany i szkło za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniósł
79 986 tys. zł w porównaniu do 71 106 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2013 roku. Na poprawę wyniku wpłynęły
m.in. wzrost sprzedaży krzemianów oraz cen szkła opakowaniowego, a także rosnące ceny siarki.
W świetle powyższego, skonsolidowany zysk brutto ze sprzedaży Grupy CIECH za rok zakończony 31 grudnia
2014 roku wyniósł 680 850 tys. zł w porównaniu do 607 267 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2013 roku.
 
   
Pozostałe przychody operacyjne za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniosły 102 989 tys. zł, co oznacza
spadek o 264 023 tys. zł, w stosunku do poziomu 367 012 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2013 roku. Spadek
pozostałych przychodów operacyjnych wynikał głównie z faktu, że w 2013 roku rozpoznane zostały znaczne
przychody z tytułu wykonania Umowy Sprzedaży i Przeniesienia Aktywów TDI oraz przychody ze sprzedaży
niefinansowych aktywów trwałych, które nie wystąpiły w 2014 roku.
 
Koszty sprzedaży na rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniosły 214 267 tys. zł, co oznacza, że pozostawały
na podobnym poziomie, jak w roku 2013 (212 246 tys. zł). Koszty sprzedaży stanowiły 6,6% przychodów ze
sprzedaży za 2014 rok (w porównaniu do 6,1% za rok 2013).
 
Koszty ogólnego zarządu za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniosły 150 377 tys. zł, co oznacza spadek o
24 275 tys.zł (tj. o 13,9%), w stosunku do poziomu 174 652 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2013 roku. Spadek
tych kosztów wynikał z obniżenia kosztów ogólnych w większości spółek grupy.
ARENA O LECCAĄ LĄ ŚCI
Pozostałe koszty operacyjne za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniosły 98 912 tys. zł, co oznacza spadek
0 348 747 tys. zł, w stosunku do poziomu 447 659 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2013 roku
Pozostałe koszty operacyjne obejmują głównie odpisy aktualizujące wartość aktywów, rezerwy na świadczenia
pracownicze oraz inne rezerwy, koszty niewykorzystanych mocy produkcyjnych, koszty likwidacji środków trwałych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>oraz zdarzenia nadzwyczajne. Tak znaczący spadek pozostałych kosztów operacyjnych wynika z faktu, że w 201:
roku utworzone były odpisy aktualizujące wartość rzeczowych aktywów trwałych oraz wartości niematerialnych i
spółkach Grupy CIECH, a w szczególności w spółce Infrastruktura Kapuściska S.A. w upadłości likwidacyjnej, któr
w znaczący sposób nie wystąpiły w 2014 roku.
  
finansowe osiągane na poszczególnych rodzajach działalności
 
 
Zysk na działalności operacyjnej na rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniósł 320 283 tys. zł, co oznacza
wzrost o 180 561 tys. zł w stosunku do zysku w wysokości 139 722 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2013 roku
Wzrost ten wynikał ze wzrostu kolejnych poziomów wyników w rachunku z zysków lub strat: poprawiło się saldc
pozostałej działalności operacyjnej, a także obniżeniu uległy koszty ogólnego zarządu.
 
EBITDA za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniosła 524 770 tys. zł, co oznacza wzrost o 168 423 tys. zł, w
stosunku do poziomu 356 347 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2013 roku. Wzrost EBITDA wynikał głównie ze
znacznego wzrostu zysku brutto na sprzedaży, jak również salda pozostałej działalności operacyjnej.
Stopa marży EBIT wyniosła na koniec 2014 roku 9,9% (przed rokiem 4,0%), a stopa marży EBITDA 16,2% (przed
rokiem 10,2%). Stopa marży EBIT bez zdarzeń jednorazowych wyniosła na koniec 2014 roku 9,5% (przed rokiem
6,5%), a stopa marży EBITDA bez zdarzeń jednorazowych 15,8% (przed rokiem 12,7%).
 
Przychody finansowe stanowią głównie odsetki od lokat bankowych, rozwiązane rezerwy oraz dodatnie różnice
kursowe. Przychody finansowe za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniosły 8 408 tys. zł, co oznacza spadek
025814 tys. zł, w stosunku do poziomu 34 222 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2013 roku. Spadek przychodów
finansowych wynika głównie z niższego salda dodatnich różnic kursowych w 2014 roku.
SL klak]
Koszty finansowe stanowią głównie odsetki od obligacji i umów leasingowych. Koszty finansowe za rok zakończony
31 grudnia 2014 roku wyniosły 175 966 tys. zł, co oznacza spadek o 4 565 tys. zł (tj. o 2,5%), w stosunku do
poziomu 180 531 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2013 roku. Na obszar działalności finansowej negatywnie
wpłynęły: utrzymujące się znaczne koszty obsługi zadłużenia zewnętrznego, w tym odsetki od obligacji i leasingu
finansowego, co jest związane z wysokim poziomem zadłużenia zewnętrznego. Niższe niż za rok 2013 koszty
obsługi zadłużenia (wynik wykupu części obligacji) zostały zniwelowane koniecznością rozpoznania w
skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym odpisu aktualizującego wartość inwestycji (pożyczka dla spółki
Infrastruktura Kapuściska S.A. w upadłości likwidacyjnej — dane do czasu utraty kontroli nad spółką były
eliminowane w procesie konsolidacji).
 
Skonsolidowany wynik netto za 2014 rok wyniósł 166 353 tys. zł, z czego 167 116 tys. zł stanowił wynik netto
akcjonariuszy jednostki dominującej. Na zysk ten wpłynął głównie wynik na sprzedaży, częściowo zniwelowany
ujemnym wynikiem na działalności finansowej (największy negatywny wpływ miały koszty obsługi zadłużenia
zewnętrznego, głównie odsetki od obligacji).
Na koniec grudnia 2014 roku aktywa trwałe Grupy były równe 2 486 072 tys. zł. W porównaniu do stanu na dzień
31 grudnia 2013 roku wartość majątku trwałego zwiększyła się o 185 756 tys. zł, co jest związane głównie z
wzrostem inwestycji w rzeczowe aktywa trwałe, odwróceniem odpisów aktualizujących wartość rzeczowych
aktywów trwałych w spółce S.C. Uzniele Sodice Govora — Ciech Chemical Group S.A. na podstawie oszacowanej
wartości użytkowej oraz rozpoznaniem w inwestycjach długoterminowych pożyczki udzielonej spółce Infrastruktura
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Kapuściska S.A. w upadłości likwidacyjnej (dane dotychczas eliminowane w procesie konsolidacji, od czasu utraty
kontroli nad spółką, dane wykazywane są w sprawozdaniu z sytuacji finansowej).
Aktywa obrotowe Grupy na dzień 31 grudnia 2014 roku wyniosły 719 625 tys. zł. W strukturze aktywów obrotowych
dominowały: należności handlowe i pozostałe stanowiące 53,4%, zapasy stanowiące 35,8% oraz środki pieniężne
i ich ekwiwalenty stanowiące 6,8% aktywów obrotowych ogółem. W porównaniu do stanu na koniec grudnia 2013
roku wartość aktywów obrotowych spadła o 190 787 tys. zł. Spadek wartości związany jest przede wszystkim z
upadłością spółki Infrastruktura Kapuściska S.A. w upadłości likwidacyjnej i wyprowadzeniem jej danych ze
sprawozdania z sytuacji finansowej Grupy CIECH. Na spadek należności z tytułu dostaw i usług na koniec roku
2014 w porównaniu do roku 2013 znaczący wpływ miał także wzrost finansowania faktoringiem (wzrost o 96 636
tys. zł).
 
Zobowiązania (długo- i krótkoterminowe łącznie) Grupy CIECH stanowiły na dzień 31 grudnia 2014 roku wartość
2 220 223 tys. zł, co oznacza spadek w porównaniu ze stanem na koniec grudnia 2013 roku o 93 216 tys. zł (tj. o
4%). Wskaźnik stopy zadłużenia (zobowiązania krótkoterminowe i długoterminowe do aktywów ogółem) wyniósł na
dzień 31 grudnia 2014 roku 69,3% (na koniec grudnia 2013 roku 72,1%). Skonsolidowane zadłużenie netto Grupy
liczone jako suma zobowiązań długo- i krótkoterminowych z tytułu kredytów, pożyczek oraz innych instrumentów
dłużnych (obligacje + leasing finansowy + leasing zwrotny + zobowiązania z tytułu wyceny instrumentów
pochodnych) pomniejszone o stan środków pieniężnych i ich ekwiwalentów wyniosło na 31 grudnia 2014 roku
1 182 083 tys. zł i spadło w porównaniu ze stanem na koniec grudnia 2013 roku o 31 037 tys. zł.
 
RAGE
Do źródeł płynności należą przepływy pieniężne generowane z naszej działalności operacyjnej, środki pochodzące
ze zbycia aktywów, środki pochodzące z dotacji z Unii Europejskiej na nakłady inwestycyjne, środki dostępne na
podstawie umowy kredytu odnawialnego i kredytu w rachunku bieżącym. Grupa stosuje również umowy
faktoringowe.
 
Na obecne źródła finansowania dłużnego Grupy składają się m.in. wyemitowane obligacje zagraniczne, obligacje
krajowe, kredyt odnawialny, kredyty w rachunku bieżącym oraz zadłużenie leasingowe.
Poniższa tabela przedstawia niektóre rzeczywiste dane na temat skonsolidowanej kapitalizacji Grupy na
dzień 31 grudnia 2014 roku.
 
(1)
3)
4)
5)
Nominalne zadłużenie z tytułu Obligacji zagranicznych na kwotę 245 min EUR, pomniejszone o prowizję aranżacyjną w wysokości 30
415 tys. zł, koszty waivera w wysokości 1 536 tys. zł. oraz powiększone o odsetki w wysokości 11 334 tys. zł.
Nominalne zadłużenie z tytułu obligacji krajowych na kwotę 160 mln zł, pomniejszone o prowizję aranżacyjną w wysokości 1 658 tys. zł
oraz powiększone o odsetki 790 tys. zł.
IRS w CIECH S.A.
Kredyty w rachunku bieżącym — na dzień 31 grudnia 2014 roku zadłużenie wynosiło 4 917 tys. EUR (tj. 20 958 tys. zł) oraz pożyczka
ze spółki zależnej niekonsolidowanej Połcommerce GmbH (w kwocie 426 tys. zł.).
kontrakty walutowe Forward w CIECH S.A
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text> 
Nielkość przepływów pieniężnych netto w 2014 roku była ujemna i wyniosła 53 670 tys. zł. W relacji do roku
o0przedniego Grupa wygenerowała przepływy niższe o 66 685 tys. zł.
 
——&lt;A O OH.
Przepływy pieniężne z działalności operacyjnej wyniosły 442 576 tys. zł i były wyższe od wygenerowanych w 2013
roku o 151 555 tys. zł.
 
LZ OLD, JAJ]
 
STOS PSYCIIS NSS £ UCIENENITYSC UW SSLYSZINSJ
Saldo działalności inwestycyjnej było ujemne, zarówno w 2014 roku, jak i w okresie porównywalnym. Nadwyżka
wydatków nad wpływami inwestycyjnymi wyniosła -287 898 tys. zł i była wyższa o 262 426 tys. zł w porównaniu do
2013. Największy wpływ na saldo przepływów pieniężnych z działalności inwestycyjnej miało nabycie rzeczowych
aktywów trwałych w spółkach Grupy.
 
Środki pieniężne netto z działalności finansowej były ujemne i wyniosły -208 348 tys. zł. W porównaniu do 2013
roku były niższe o 44 186 tys. zł. W 2014 roku CIECH S.A. wykupił wyemitowane w 2012 roku obligacje o wartości
nominalnej 160 000 tys. zł. oraz wypłacił dywidendę z zysku 2013 roku w kwocie 59 551 tys. zł. Natomiast w 2013
roku Grupa CIECH spłaciła zobowiązanie wynikające z umowy dzierżawy elektrociepłowni w spółce niemieckiej.
Grupa CIECH uważa, że przepływy pieniężne z działalności operacyjnej, wraz z innymi zasobami kapitałowymi,
będą wystarczające, by sfinansować wymagania Grupy w zakresie kapitału obrotowego, oczekiwanych wydatków
kapitałowych i spłaty zadłużenia w terminie. Możliwość generowania gotówki przez Grupę CIECH zależy od
przyszłych wyników operacyjnych, które z kolei zależą, w pewnym zakresie, od ogólnych uwarunkowań
ekonomicznych, finansowych, rynku, konkurencji, regulacji prawnych oraz od innych czynników pozostających poza
kontrolą Grupy.
 
W ciągu 2014 roku wskaźniki rentowności sprzedaży Grupy CIECH kształtowały się na wyższym poziomie w
stosunku do wyników osiągniętych w ciągu 2013 roku.
Wskaź rentownoś rupy CIECH
 
Zasady wyliczania wskaźników:
rentowność brutto ze sprzedaży — zysk brutto ze sprzedaży za dany okres / przychody ze sprzedaży netto produktów, usług,
towarów i materiałów za dany okres,
rentowność sprzedaży — zysk ze sprzedaży za dany okres / przychody ze sprzedaży netto produktów, usług, towarów
i materiałów za dany okres,
rentowność EBIT — zysk na działalności operacyjnej za dany okres / przychody ze sprzedaży netto produktów, usług, towarów
i materiałów za dany okres,
rentowność EBITDA —(zysk na działalności operacyjnej + amortyzacja za dany okres) / przychody netto ze sprzedaży produktów,
usług, towarów i materiałów za dany okres,
rentowność EBIT znormalizowany — zysk na działalności operacyjnej za dany okres bez zdarzeń jednorazowych, z których
ważniejsze zostały opisane w punkcie Il.4 / przychody ze sprzedaży netto produktów, usług, towarów i materiałów za dany okres,
rentowość EBITDA znormalizowana — EBITDA za dany okres bez zdarzeń jednorazowych, z których ważniejsze zostały
opisane w punkcie Il.4 / przychody netto ze sprzedaży produktów, usług, towarów i materiałów za dany okres,
rentowność sprzedaży netto (ROS) — zysk netto za dany okres / przychody ze sprzedaży netto produktów, usług, towarów
i materiałów za dany okres,
wskaźnik rentowności aktywów (ROA) — zysk netto za dany okres/ stan aktywów na koniec danego okresu,
wskaźnik renfowności kanitału własnedco (ROE) — zysk netto za dany okres/ stan kanifałów własnych na koniec danedo okresu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Poziom EBITDA znormalizowany - bez zdarzeń jednorazowych opisywanych w poszczególnych kwartałach
Źródło: CIECH S.A.
PZJ R CY
Wskaźniki płynności na koniec grudnia 2014 roku uległy nieznacznemu pogorszeniu w stosunku do poziomu z
końca 2013 roku. Wskaźnik bieżącej płynności liczony jako iloraz majątku obrotowego razem i zobowiązań
krótkoterminowych razem wyniósł na dzień 31 grudnia 2014 roku 0,96 natomiast wskaźnik płynności podwyższonej
był równy 0,62.
Wskaźniki płynności Grupy CIECH
Zasady wyliczania wskaźników:
wskaźnik bieżącej płynności — stosunek stanu majątku obrotowego do sumy stanu zobowiązań bieżących na koniec danego
okresu; obrazuje zdolność firmy do regulowania bieżących zobowiązań przy wykorzystaniu aktywów bieżących.
wskaźnik szybkiej płynności — stosunek stanu majątku obrotowego pomniejszonego o zapasy do stanu zobowiązań bieżących
na koniec okresu; obrazuje zdolność zgromadzenia w krótkim czasie środków pieniężnych na pokrycie zobowiązań o wysokim
stopniu wymagalności.
Zdolność do generowania przepływów pieniężnych
 
Grupa CIECH wygenerowała w ciągu 2014 roku dodatnie wolne przepływy pieniężne, to znaczy, że udało się jej
sfinansować wydatki inwestycyjne z przepływów tworzonych w ramach działalności operacyjnej. Skorygowana
nadwyżka finansowa uzyskała wymagany poziom do tego, aby przyczynić się do wypracowania dodatnich wolnych
przepływów pieniężnych.
Kapitał obrotowy, zdefiniowany jako różnica pomiędzy aktywami obrotowymi a zobowiązaniami krótkoterminowymi
skorygowanymi o odpowiednie pozycje bilansowe (środki pieniężne i ich ekwiwalenty oraz kredyty
krótkoterminowe) na koniec grudnia 2014 roku był ujemny i wyniósł 41 763 tys. zł, co oznacza spadek o 160 068
tys. zł w stosunku do końca 2013 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Kapitał obrotowy Grupy CIECH
 
krótkoterminowe zobowiązania z tytułu instrumentów pochodnych+ leasing zwrotny z tytułu dzierżawy elektrociepłowni)
krótkoterminowymi, skorygowaną o odpowiednie składniki bilansu (środki pieniężne i ich ekwiwalentów ora:
pożyczki krótkoterminowe).
Przez kapitał obrotowy handlowy rozumie się różnicę pomiędzy aktywami obrotowymi (należności z tytułu dostaw
robót i usług plus zapasy), a zobowiązaniami z tytułu dostaw, robót i usług. Odnotowywane poziomy kapitał
obrotowego oraz kapitału obrotowego handlowego różnią się na przestrzeni czasu z uwagi na szereg czynników
takich jak wpływ cen surowców i cen sprzedaży, zmienność kapitału obrotowego związana z działalnością handlow:
(transakcje o wysokiej wartości), przestoje produkcyjne oraz prace remontowe, zmiany w warunkach płatności v
odniesieniu do kluczowych dostawców, kursy walut, decyzje spółek Grupy dotyczące utrzymania zapasów, pozion
operacyjny działalności oraz sezonowy charakter działalności.
W przeszłości zapotrzebowanie na kapitał obrotowy Grupa finansowała z dostępnych środków pieniężnych,
przychodów pieniężnych oraz poprzez aktywne zarządzanie kapitałem obrotowym. W celu zapewnienia
odpowiedniej płynności finansowej, Spółki Grupy mają możliwość zaciągania kredytów odnawialnych oraz
korzystania z limitów faktorimgowych. Grupa zakłada, że przepływy pieniężne z działalności operacyjnej, w
połączeniu z rezerwami gotówkowymi oraz dostępnymi kredytami odnawialnym i limitami faktoringowymi, okażą
się wystarczające, aby sfinansować zapotrzebowanie na kapitał obrotowy, przewidywane nakłady inwestycyjne
oraz obsługę zadłużenia w momencie wymagalności.
Wymogi w zakresie kapitału obrotowego oraz kapitału obrotowego handlowego charakteryzują się umiarkowaną
sezonowością. W pewnym zakresie sezonowość wymogów w zakresie kapitału obrotowego i kapitału obrotowego
handlowego może dotyczyć segmentu organicznego, w szczególności jeżeli chodzi o działalność w zakresie
środków ochrony roślin, z wartością szczytową zapotrzebowania na kapitał obrotowy i kapitał obrotowy handlowy
odnotowywaną na początku roku i spadkiem w drugiej połowie roku. Sytuacja taka jest wynikiem cyklu sprzedaży
środków ochrony roślin, gdzie większość transakcji sprzedażowych ma miejsce w pierwszym i drugim kwartale roku
(tj. przed sezonem wzrostu upraw), przy zmniejszeniu należności zwykle w trzecim i czwartym kwartale, po
zakończeniu sezonu. Na środki ochrony roślin przypadało ok. 6,3% przychodów ze sprzedaży, jakie Grupa
odnotowała w okresie ostatnich 12 miesięcy.
Akwizycje przeprowadzone w latach 2006 i 2007, które doprowadziły do wzrostu wielkości majątku Grupy CIECH
zostały sfinansowane głównie kredytem inwestycyjnym oraz emisją obligacji. Dodatkowo, inwestycje
przeprowadzone w 2008 roku zostały sfinansowane kredytem krótkoterminowym. Efektem tych działań był wzrost
wskaźnika stopy zadłużenia w kolejnych latach. W IV kwartale 2012 roku przeprowadzono emisje obligacji
krajowych i zagranicznych (refinansowane zobowiązania z tytułu kredytów).
Stopa zadłużenia nieznacznie zmieniła się w stosunku do grudnia 2013 roku i wynosi 69,5%.
Jednocześnie względny poziom zadłużenia netto (zobowiązania finansowe netto odniesione do wyniku EBITDA)
uległ poprawie w stosunku do stanu z 2013 roku (w 2013 roku wprowadzono znaczące odpisy na utratę wartości
rzeczowych aktywów trwałych w spółkach Grupy CIECH, co negatywnie wpłynęło na poziom zannualizowanegc
wskaźnika EBITDA). Wskaźnik skorygowany o zdarzenia jednorazowe jest na niższym poziomie w stosunku de
roku poprzedniego (zobowiązania finansowe netto odniesione do znormalizowanej EBITDA).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text> 
Zasady wyliczania wskaźników:
wskaźnik stopy zadłużenia — stosunek zobowiązań krótko i długoterminowych do aktywów ogółem; obrazuje udział
zewnętrznych źródeł finansowania działalności spółki.
wskaźnik zadłużenia długoterminowego — relacja zobowiązań długoterminowych do ogólnej sumy aktywów; określa udział
zobowiązań długoterminowych w finansowaniu działalności.
wskaźnik zadłużenia kapitału własnego — stosunek zobowiązań ogółem do kapitałów własnych.
wskaźnik pokrycia majątku kapitałami własnymi — stosunek kapitałów własnych do aktywów ogółem; przedstawia udział
środków własnych w finansowaniu działalności.
zobowiązania finansowe netto — zobowiązania z tytułu zaciągniętych kredytów, pożyczek (plus kredyt w rachunku bieżącym)
oraz innych instrumentów dłużnych (leasing finansowy + zobowiązania z tytułu dzierżawy elektrociepłowni + zobowiązania z tytułu
instrumentów pochodnych) pomniejszone o stan środków pieniężnych i ich ekwiwalentów.
zobowiązania finansowe brutto — zobowiązania z tytułu zaciągniętych kredytów, pożyczek (płus kredyt w rachunku bieżącym)
oraz innych instrumentów dłużnych (leasing finansowy + zobowiązania z tytułu dzierżawy elektrociepłowni + zobowiązania z tytułu
instrumentów pochodnych).
Poniżej przedstawiono zestawienie zadłużenia długoterminowego Grupy CIECH w ramach zobowiązań umownyct
oraz zobowiązania umowne i handlowe Grupy CIECH w oparciu o daty wymagalności (wg stanu na dzień 31
grudnia 2014 roku).
 
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
Nominalne zadłużenie z tytułu obligacji zagranicznych na kwotę 245 min EUR.
Nominałlne zadłużenie z tytułu obligacji krajowych na kwotę 160 min zł.
Kredyt w rachunku bieżącym oraz pożyczka ze spółki zależnej niekonsolidowanej Polcommerce GmbH
Kwota zobowiązań na dzień 31 grudnia 2014 roku.
Kwota zobowiązań z tytułu transakcji faktoringu wierzytelności w PLN i EUR dokonywanych przez CIECH S.,
</Text>
	</Page>
</document>
