<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Zotudrere w Grupie Kotłonej 6 Bonku Śękiego było vzjęri tine [87 sotów n kocie ZOLA ru
Przychody natle kosztów działania (w mln zł) oraz wskaźnik kosztów do przychodów
koszty dzleio segmentu detolcznego wzrost o 132,1 mln zr (0,0% do 1 3652 mln zł, podczas gdy koszty
działania segertu orporocujnego warosłyo 315 minal (+3 eldo 93.Lmlnzt M korsewenciudzotsegment
deialcznego w kosztach wzrósto 15 pp do 61 DF wzgjędem 2048
&quot;sior.gowae o torga jecnorozowe Przychody - 821 mln 2łduw'dency z PTE NG w sw Z0Ó5, (6% mra rzchoci ze
 
ty do BFG zwęzonej z bokructwem 36 w Madorzyie: &quot;qcrie z uażołe w zysłoch ret jedrosze
Że wadędu no szybsze tempo przyrostu przychodów ni kosztów dzin, wskżnik eeltywności - koszy do
przychodów -popront sięw 2019 roku wzeędem roku poprzedniego, Wypióston£3 1%, co oznaczo spodeko pp.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>wartości kżywów finansowych netto w segmencie: wartości aktywów finansowych netto w segmencie
&quot;2013 roku mosz bank spzedował noeżność z etopu 3 dmóeotie, H | kw. 2019 roku spzedono portfel
Lorporocujny, którego wpływ na koszty ryzyka by relatywnie nieneki (9,8 mln z) I kw. 2019 ro sprzedano
Josość noszego portfel kredytowego jestopsona w rozdziale Bezojezeństwo bonku Wientów”, w puncie Ruzuk
ntowiost portfel noeżność z etapu dający ę zarówno z etspozyj detaicznych jak i korporcujnuch. płyn
lreditowe”
te sprzedoży no kosz ryzyka wyniós: odpowiednio 24, mn zł w segmencie detalicznymi (1 ml zł w segmencie
lorporacyjnym. Bank reguorie sprzedaje portfele należności w etaie 3 w rormach swojej polki zarządzania
WAD lu Guo oto NG Bantu Śęieo SA. odprowazła odr od nietórych rtżufronsonych
fw. podcteł brnkowu w wygośości 55) mlnł Warstośl9minzł czyio 166%, wzgędem 2016 roku wypika
zwśszjpodstowyooodtkoworia co jes konsekwencją wzrostu wolumenów biznesowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>bonków, ie były kosztem uzyskania rzychodów, Podoże bonkowyrównież e es kosztem uzyskania przychodów
M 03 motu wyd segmertu detdiznego stanow 575% wyniku brutto Grupy, natomiast segmentu
 
korporacujnego - 1% [roku ubiegłym odpowiedrio 606 ooż 9
Wynik brutto w segmencie bonkowości detalicznej
Model biznesowy noszego bonku zel ie na ho główne segment:
seen borkowośi deżlczne ramach którego obsług wani s Klencindupidudi oraz pzedsiębory (mdłe
seomertborkowośi korporaajpe, &lt;tóryobejmue obsługę klentówistutujonalnuchorozdzioalość zakre
AZOTY rokwwypikbrtto Grupy w godzi ra Seqrenty dzłinośi lsztatona ię nosipująco
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>OTC ZNANY OOO OE
Akta ogółem Grupy kopotonej I Bnku ŚęiegoSA ra kore ZOKSrolu wpis 1586 mld Omaczato
werosto 11,8% względem końco 2018 oku. Gównym czymiem wzrostu by portfel kredytów innych należności
odkiertówneto -zwiętszysię 015,2 miezrn,czjio 1, todo 1183 mld Stanowią one równie nojstotriejszą
pozycję w strukturze oktywów. 31 grudnia 20/9 roku odpowiodotza 746% wszystkich aktywów Gru,
rożny pozycję w blonse Gru Kapitałowej szanowi rówież portfel pozierów wartościowych - 4, mzk [21,7%
aktywów Przeważającą część tego portiek torowy popiery duże, ym oltywo insestycujne - 338 mld
 
czego 212 mid zł aktywów wycerionych ug wotośi godziuej przez ine całkowite dochody oraz 126 mid z
oktywów fnorsowych wyceniony w zomortypowanego kosztu
Zarówno detaliczne jo koporacujne kredyty line należności netto od Klientów zeększyky saldo na koniec 2013
roku względem poprzedniego roku. Segment detaliczny dostarczył wzrost o 95 dzy a segment korporacny
4,3 mldzte. W korseuenej ucziołelspozycj detoznych zwiększy się o 25a. Hrdo 56%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Portfel należności od Klentów neto (łącznie z euroobigacjomi)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Portfel należności od Kentów netto wycenione wą zamortyzowonego kosztu łącznie z eurocbigcjami)
Dominującym źródłem fnorsowaidindrość Grupy Koło NG Barku ądiego Łły Środki kientó. lo
koniec 20 roku zobowiązania wobec dientów wynosiły 1305 mld, czli62 3 uszystich posywów,
Kolenym najstotieszym źródłem Anorsowani byłkapto ułosny kóryno koniec grudnia Ż0TOroku wpos1572
mił istonowit 96% sumy posywów.
&quot;ENG Leose [Polske źródłem fnansowania długoterminowych kortraktów eosngoych EUR z. „matcheć-
118127,8102907,4 911081 819795 738740 152204 leg
fendng”)są min kredyty otzymone od IG Bonk. Umowa zosia podsano w 2003 roku a woz kojnum
oneksomi Imi inonsowanio wynos łęczne 900 mln EUR, Mo koniec 2019 roku solo zadłużenia wyposło 804 mi
ERoraz 1ż mn CHF. Klyłoa Środków jestreolzowona w formie ronz kredytowych, kóre sq uruchomione zgodrie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>aopotzebowariem wynikających z wyłacenych umów leongui pożyczek Spłata zaciętego finansowana est
redizowona terminowo zgodnie z hormonogrornomi spłat uruchomionych tronszkredyżowych,
Dodatkowo, M Leose Polsk) zodjschw 2006 roku umowę kredytową zEuropejdm Bonkiem riestyujnym El.
Uros ma no cel finonsowanie umów losing w EUR dł Średnich i dużych frm z oresem fnosowanio do 5 at
Ma koniec 2019 rok sldo zadłużenia wypo 26, mln EUR W ZOTOrol ING Leo Polsk nie zociągła nowego
frosowona, a jedyieredlzowała terminowo wmogalne spoty zaciągniętych rons kredytów. Zobezpieczenier
umowy kredytowej są poki cbligcje skarbowe.
SO wwześria 2019 rok nosz bonk zaciąg pożyczkę podporządkowaną o wartości 250 mn EUR, o następnie, ŻB
Istopodo 2019 rolu crzyrał zgodę KNF w zakresie włączenia tej poźyczi podporządkowanej do kaptłów Tier
Bonłu. Pożyczka zostały udzielona na 10 lt, a Bork ma prowo do wcześniejszej say po upływie 5 le [pot
warunkiem uzyskano zgody KNF. Odsetki będ pitne kwartale wedug stawki EURBÓR ZN powiętszonej o more
&quot;depozyty rne zoowiępria wc dlentów
Dodatkowo, 2049 rotu NG Bank Hipoteczny przeprowadzi perwszą emisje stów zostawiych o wartości 400 mln
ił więcej otym pzeczfosz w ramce „Plemysza emisjolstów zastownych). Z drugiej strony w grudniu 2049 roku,
nasz boni wyjwow terminie zapodolność seię obiąncj NGBSI91219 fo wartości nominalne 300 lz zgodnie
Makoniec 2019 roku depozyt inne zobowiązano wobec Kietów wypiosy 130, dz co ozroczawznsto 109E
bo 128mldzini, Wzrost depozytów zostł wygenerowany w zdecydowanej wilszość przez segment detaliczny
|-36 mldzt i), co spowodowoto wzrost dzik tego Seementu w strukturze depozytów do 67,4 z 666% rol
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>AAC
KANAPA
Szczegółowe informacj dotuczące pozycji pozailonsowych zostały przedstawione w Rocznym Skonsaldonanym
SprczdoiuArorsoym rp Kopaoue DG Banku dlągego SA zo 01910.
Ho koriec Z01$ roku Grupo ogolna Konku Śtiego osiadł
zobowiązania warunkowe udiełone na łączną kwotę 365 mld zł Oznacza to wzrost o 66 Lb 0 23 mz
- otrzymane zobowiązoia warurkoweo vorość 970 mldzt(f. 040% wyjsze niżrol wcześniej
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Skrócona informacja o wynikach finansowych ING Banku ORW 2015-2019
OC CO TON ONO EOT YALZO
  
z asie ret jedi jący jon zon jednost
&quot;kyeie z zysdem etz jednostek stowayserych wyiozyacnych mezodą pro ułosnośi; &quot;przygoda eg ckjonoruszem
   
dowiujące; &quot;złącze ar eurobigzej
 
Docełów przeliczenia prezentowanych powyżej danych ra EUR, bnk stosuje następujące kursy;
dlo pozyc racturku zysków I strat - kurs wfczoy jokośredria z kursów NBP obowiązujących no ostatni dzień
kożdegomiesiąco w roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Podstawowe wiekość rochunku zysków st No Borku Śęćego SA za201 ro ocz zmian w porównaniu
zroliem powzednim przedstawia tobel poniej
ydstawowe wskaźniki efektywności ING Banku Śląskiego SA zaleta 2015-2019
GOO ETA NEONET TOT
Wskaźnik udziału kosztów w przychodach (C)- skorygowany - koszy dżłia | rzycnoc łczie z zystiem eko jednostek
    
(ONO mietocą Id &quot;A
   
zedoiy Mo PTE w Uw. ŻodSroku w kwocie 18 mln, 3 przychodu z borgakej
 
tis Europe
 
sek. 216 rok w owoce 1895 mln z 4, przyckoda z b w krode [19 mint ra z wyłączenie
   
sosów li ej kontry puej doBFGzwizore zupadośią Borku RzewiołoiRorctwaw Moorie Sśdarka
   
   
   
czejnejkontrybucjdo BG zy pe kadorzye w l. Żdtóroa
 
dd! nina dywdencyz PElnów Il, 205, 182
 
 
at pozytywnego waływu tronsalej ks Europe w sw. 2006 roku oaz 1,3 ml pozd gwnego woły rorsakej se lc, Da Ż0L?
 
   
uskaźnik zwrotu z kaptotu(RÓE) skorygowany - zwrat ra kaitle z wuączeniem kapitał z ołtlzcj
 
 
koitełu 5 kolejnych arta tołuzasulzcej wyceny
 
     
Hipari ted ce 1Ł2mn zł nade czej ałatydo BF6 z bakrodtwem Bo w bor ie
 
Jnstruwentów zabi
 
zudziłem w zyskac ret gdnotek towarzysonych wycen'orych metod p
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>12019 roku cłowte dochody IG Bonlu Śggiego SA (ateujące oprócz zku ntt również Ime pozyce
przychodów i osztów wwzgjętnione w kogtotach wiosnych) wypioty2 2484 mnzew oorównaniu z 2203,1 mln
w2ótbroku.
Ma poprowę zysku bruttoza2019 roko 2066 mlnzbwzjędem 2016 roku w nojnię szym stopniu vpłunęo
NZD roku przyctody ogółem IG Boku Ógkego SA. uksztatowły ię no poziomie O 909mlnlOzocz to
ie poprawa wzgędem 2018roku wypiosła 5180 lz lub 1026 I wynikała głównie z wyższego wypiku z tytułu
odsetek Jego udział w przychodach ogółem warósło 8. irdo 732%.
Ldrujej strony, do czypyków, ltóre wpływały negotywnie na pożom wyniku brutowzęjędem 2018 rokubył;
przyrostodeisów no straty oczekiwane 0 323ml 2, clo 194%, oz
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>średnio podstowowa stopa procentowa w2019 roku
Wr2049 roku wyk Bonkuz tyłu orowzi zwiększył się o 592 ml lubo 4,8% względem 2008 roku do pożomu
Njstętejszy wzrost wrormach przychodów tytułu proud wystpikw
AW ksońole 2019 roku negotywny wpły na wyikz tytułu odsetek mic Loreta przychodów odselkowych
sewugokośi 202 min z z powodu rozpoznania różnicy pomiędzy wartością prowzj kredyżowych rożlczonych
wnypiłoch metodą efektypnej stopy procertowej, o wartością prowizji kredytowych zawraconych klientom
' arży natromsakcach wymiany wot poprowo o 268 ml zł lb o 7 For do 3907 mln Buło to zadązone
idysłdwolnym wyiczenych metodą niq w pzypodku przedpłaty kredytów przed terminem lortedltonym.
2 rosnocyi wolumenami obrotów,
kredytach popraw o 22 mln z lub 73%. Bo to zlązone ze waostem wolumenu sorzedaży kredytów
Kientów detoicznych od 3 ipco 2019 roku (pode oprocentowania na koncie podstowowym z 07% do OS orz
segmencie korporadjnum.
od serpri 21019 rolu dla kientów korporcjnych.
Morżoodsetkowo neto wyniosło w 2019 rośu2g8R, czyli spadło o (OZ: w porównaniu do ZOLBroku.
sprzedżą rzyowz produktami kredytowymi, jok rówież somodielnych produk udezeeczeiowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Znrurinie w NG Boru Śgtim był wzeldne stable? 6 etatów na koniec 2019 oku w stosunku 7616
&quot;2019 roku pozotołe przychody Bonku wyniosły 2053 min zł I były nisze o 119ml zł w porównaniu do
popzedriego roku WI kwartale 2019 rolu zostoło utworzona rezerwa no spłcone przed Kortraktowym czasem
Iredątydetoiczne w wypokości 17 1 mln
FZ019 rku koszty działa HG Banku Śęleco SA. roty o r co pożomu Z 3688 mln tym koszty
własne wzrostyo 5 Go
 
co 21514 mhz, o kosztyregocyjne tącznie koszty BEG IMF 0.239 ri do 2165 mln
ł Wzrost wortośi kosztów wsnych był widoczny we wszyslich gótwnych kategoriach, co buło załqzone
zrezwcjerm óiłlnośi Borku lajmocniej zrosty w 2019 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Wodlgrou wypikbruto w podze no segmenty dzcaośc ksztatowoł ię następująca
AZOTY roku wotość odojsów z tytułu oczekiwanych strat redytowych ulsztołowoła ię na pożomie 5669 ml zł
&quot;2008 rol odpisy na utrożę wartość aktywów fnarsowych I rzerny o zobowięzani pozobiknsowie wyposły
W62049 roku nosz bonk sprzedawał należności z etapu 2 dwukrotnie. M/| kwartale 2019 roku sorzedono portfel
ntowiostportflnleżnośc z etopu 3 stodający się zarówno z ekspozycji detalicznych jaki krporacujnych płyn
tejsprzedoży r koszt ryzyko wys odpowiednio 24 mln w segnencedetlcznym [0 mln zł w segmencie
korporacyjnym. Bonk regulamie sprzedeje potele noleżności w etpie 3 w romach woje poltyi zarządzania
Arzotgrolu IG Bonk dą ISA odpował pode etony inte Ararsonyh [zi pode borkowyj
nsolości 435) mln zł. Wzrost o 619 mn z czyli o 166%, vzgędem 2018 roku wynika z wyższej podstawy
 
opodatkowana, cowypik (uz korsekwent [EQ0 słarostu wolurnenów bianesonych.
NL2019 roku wynik seęmertu detdicznego tenoni 081% wyp brutto, natomiast segmentu korporajnego
ZOK roku NG boku Śglego SA. odrtowopodotek dochodow w wygokośi 578 mina Jest on wyjszy
 
 
Sł [w roku ubiegłym odpowiednio: 9,8% oroz 402%)
0148 wporównaniuzroriem poprzednim Efektywna stoga podotkowa w 2019rokuwyposła 2525, podczas gdy
rokcześiej242% Zarówno w 201ójoki Z0Śroku-zgocnie zat L6ust. [pk 71 Ustawyo (T-sKładkonofundus
grona boków, jk I odka na fundusz przymusowe restrukturyzacji borków ie byy osz uzystani
przychodów. Podatek bonkowyrówieżne es kosztem uzyskaiaprzychadów zgodri zat. (óust I pi 7OUstaw
Model biznesowy naszego bonkudze sięna główne segmenty:
 seęnent bonkowości detcznej e romoch którego obsłgiwani są klenciindyniduhi oraz przesię.iorstna
 seomentbonkowości korporac nej, tóryobemueobstugę Kiertówinsytuconadnych orozdźcolność wzekresie
produktów rynków fnorsowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Wynik brutto w segmencie bankowości detalicznej
Wynik brutto w segmencie bankowości korporacyjnej
Wożnę pozycję woblnsestonow również potfetpopierów wartościowych kącnez euooblgajam) - 348 mldzł
22 8 oktywówi,Przenażejąc cześć tego portfel stonowiły pogierydłźne wtym kts lnwestycjne- 338 ml
21.2 czego 212 m złoktywów wucerianych wg wortośći godzine pzez Ime cołkowite dochody orcz 126 mld
aktywów fnonsowych wycerionych w zomortypowonego kosztu
Zorówro kredyty korporocune jak &quot;ine należności zwększły sado na koniec 2019 roku wzelędem poprzedriego
reku. Segment korporajny wzrósko 1 mz segment detalcznyo 60 mldztim, oinne należności 13ml
Aktywo ogłem IG Bontu lędiego SA no onie 2019 rku wynos 1539 miał Onoczo to wmosto 118%
wagjędem końca 2018 rofu. Głównym czypnikiem orzepotu był pore! kredgtów I nych nleżności od klientów
netto - zwiększy sę o 114 mld zł, czylio £1 5% do 1105 mld zł Stomowię one również najistotniejszą poycj
 
ruktuzedłtywów. 31 grudi 2019 roxu ożpowiodckyza 1 Bo wszystkich oktywów Banku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Portfel należności od Klentów netto (łącznie z euroobigacjomi
ING Bok ęidzeło równie fnorsowoniaswoimsoóom zlinyc segment koporajjwsumiena 1 mid
zin kriec 2019 roku. szyte tronsokce odbywdją ię na zasadach nieodbegojących od warunków rpłowych
Koszt fransowania udzielonego w 2019 roku spółkom zleźnum lsztłtowo: sę między 2 0% dl złotego a
Portfel kredytów dl spółekzaleźnych NG Banku Śląskiego SA.
 
zespółamiadziryni
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Portfel kredytów dł spółek zależnych Banku Ślękiego
Portfel należności od Klientów netto wyceniane wg zamortyzowanego kosztu (łączne z euroobigacjai)
 
gear ze sodkanzdleżn.yr
Dominującym śódem Fnonsowonia dzołlności 6 Borku Śąkego SA bł środ lerów, No koniec ZOISroku
zbowięzoie wobec Kentówwynosky 130 mldzł, czyli 84, wszystkich postpnów.
łolepym istotnym róde fnorsowaniby kopi uosny który na koriec grudnia ZOLSroluwyposi 15.1 mda
stanowił Bf sumy posynów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>&quot;e20L9 roku depozyjy line zobowiązani wobec kientów wzrosły o 12) micz, czyjio 109. Ten nominalny
przyost został w osiągriety główne dzięki segmentowi detalcznernu [xzrost o 96 mlezczylio12 24 Ucze
segmentu detolcznego dominuje w strukturze z wogą 67 6% na koniec 2049 roku w porównaniu z 668% w roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>KOMA
Szczegółowe formacje dotyczące pozycji pozoblonsowych zostły przedstowione w Rocznym Sprowozdaniu
Frorowm GBoku lątego SA. za 2019 ro.
1300368 117293,6.104075,8 95 168,4 874312 127450 19h
zobowiązania workowe udżeone na łączną kuatę 376 mid zł Oznacza to wzrost o 176% lub o 56 mó
   
otrzymane zobowiązania warunkowe o wartości 96 mldz 045% wyśsze ni ro wcześie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Masząmiją jest wiernie I inspirowanie ludzico byci o krol do przodu w życi biznesie, W życiu każde osoby zmieniją Się role, Które petriw społeczeństwie, od dziecka, poprzez
studenta, rodzica, przedsię aa a bonku, noszego dostawcę czy pracownika innej firmy aż po emeryta Jstto pewna podróż, w takcie której kient będzie dokonywać
różnych iwoźnych - zarówno prywatnie jaki biznesowa - wyborów. My joko bank, pormagomy mu podejmować nalepsze dla niego decyzje inonsowe, Dlatego dostarczany noszy
Klertomwiedzę i narzędzi, a także proste, użyteczne oroz doposowone do ich potrzeb rozwiązania, Umożliwiamy również lepsze zrozunienie swojej sytunj finansowej,
Zgodnie z naszymi obenicomi oferemy prostą I zrozumiałą borkowość, jesteśmy dostępni zowsze I wszędzie
wperomy inspiujem oraz cęge doskonaly nosze produkty usługi Dntego obsługi dośwacczeni naszych
Llertów podchoczimykonpelsowo, oferując zarówno produkty usług bonkowe jc wykrczające poza rodyujie
rozumianą bankowość,
ożne, chy doświodzeni, kóre dostrczomi naszym klentom rie były przypadkowe, Moją bu
odpowiedzią na oczekiwania klentów. Czasomi powinny ich oozutuwnie zoskoczuć,
proponujemy zmien weproduktach usługach, procesach i w obszerze komunikacji lentoi,
! uspieromy moni orujemyredlzocę prop pONOWONYCI Hzmin,
budujerny narzędzia do sprawnego gromadzenia I zarządzania głosem Klenta detalicznego,
Wedłym 2049 roku zoreesrowealśmy porod 630 tys. głosów lento
Głównym źródle zgłoszeń dientów było bankowość nterretowa rełomacj i PS. Najczęściej kienci pisi do nos
o kontach, urządzeniach wpotomotachibonkomożach i kartach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>&quot; Wrobszaz kon lene pisa donesmin.oopożach,pronijachorzo przelewach walutowych
_ Mtemade sieci oddźołów z jedne strony ślencprzekozywinom sugestie na temat godzin ożworia oddziałów,
0: drugiej strony upowiadal ię barzo gozutywne o obsłudze kenta rzede wszystkim podkreśli rzetelność
Iprofejonalność obsług, któro wyczerpująco informuje o usługach bonu gglkaj mobile,
obszarze kar klenó psl imitoch na śartach o tie o opłatach zo ort do kor oraz czoi dostarczania
arty e oktywac, Zwroali uwagę na tematy złązone ze spłocaniem korty kredowe o w szczegó ości na
aktualizację sola po spłacie karty,
Wsfrze kredytów mówi ooczekweniu nacecyżję kredytow orcz o dostarczaniu poli ubezpieczeń do kredytów
' Mobszorzebonkowościntenetoweji mobile Klenc psd ozmiarie numeru elefou do oułoryzcj zakacariu
roflu zowfoego, wnostowaniwo 500-. rieiż w poprzednich ożach było gosów dotyczących awa, chociaż
Obstugo rełomaci tock nos kolejna okaz do budownia ele znoszym Kenton loferowaria Im pozytywnych
doświadczeń, Rozpotryyorie relomacji ma miejsce w óedukowonej jednostce - Centrum Obstgi Klientów -
TedmVG. Jednocześrie w olreśloruch przypadkach procownicy przejmując yrelomocje mają nadone uprawiena
pozwaljące no ich pozyywne rozgetzie już w chwili ejesacj. 2009 rolu rozpotzyjemy w ten sposób 15%
&quot; korespondencji - (st ozesłon na dedykowany adres bonku,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>Oceny opini naszych klentów na żem proces reklamacji sę do nos inspiracją do działania:
Chcemy kontynuować prace w tych obszrach w 2020 roku worowodzejąklenerozuiępoia ses
 
boty rformocje dotyczące proce rekormocj, formy I terminów odpowieczi można znależć na nosze storie
  
ktos lwa ina indwwidudritobee-reglominy tolco-odoszen,
Werocesierelomocujnynstowiomy no szybkość prostotę, tórą doceniają nosi klenci
 
PACEtocuarsła metodolaja Grupy NG, dzięki której
 
mrok produśy czy sługi dlo Kentów iz Kentomi
Zpodriez tg meżodobogją tworzyny prjełty od 2006 rolu Dzędiej możemy wprowadzać no rynek odpowiednie
rożwiązorio, odpowiadające na rzeczywiste potrzeby klientów, ponieważ ongożujerny ch w proces powstoni
produktów ib usg Jęreżodoocęstosujemyyrównieź w prany nod usprawnieniem, tego co już obecnie ofrujem
nszym kletom, np. w obszorze płatności Do tej pory zakończlśóny 8 inidoty i wdrożyiówy 50 rozwiępa
Wwecejo metodoloji Poceznojziesz w Sposoie pracyno strorie 16.
Jktyk fnorsów to jeden z niborcziej niezrozumiałych żorgonów. Tworzy dystreczosem budzi nosz riepokó
ipodejmować śwlodome decjefrongowe.
Proste pianie oznacza da nos mn. usuwanie riepotrzebnych wyrazów trudnych konstrukcji gramatycznych czy
zwrotów Kórkojrz sę zwi. Detegoodi lt uproszezomy kom nikocę w naszym bonkuw ramach projekt
Poprostu, kóry przez te czes ewaluowt obecnie obejmuje wszystie obszory w banku.
 
o semego dla -teminowość zależy odrmorentu ort mori rełaraci - odpo edit do ię da 1500 Jod soboty do
 
Ooróczkomurikacpsermne zwracamy uwagę także natę mówiona, Nos specjali - w oddziałach ina nfolni-
odesz jużodsztuczneg i pecaistycnego języka Stawiamy no nożurolnośćidoposowarie się o ierto. |uiemy,
 
nychddaklenza
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>20I9 rok zaczęjśmy z przytupem. Otrzymaliśmy cetyfkdprosej poszczymyUrinersyfetu
rodowego - ty razem sprawdzimy, cu język no naszych nojnaźniezych stronach na
= | inggljestprosty, To już rwą certyfat naszym portfolo- 1 2017 rokudostalśmigoza język
apikoci koje ING.
Bardzo dużą uwagę pzyiąujemy do bankowości irtemetoe oraz moblnej To óbnież zę ne zrządzonie
zopenio geny wygodny dostęp do fnonsów. M Holm NG połączylśrny wygląd użyteczności, Zdeżdło nom n
(czo boom noszą komrikaję, Od 2019 rolu zaczętśmy bodoie Między nami, dzi któremu viemyj czy
operację, W Moim Mo te some czypnośći można wujłonaćrówie łatwo no martfonie,toblede | komputerze, oi
postcegóne zespoły w naszym bonku piszą do lentów zgohie z zasadami prostego języka,
lenc korzystają również bordzochętie z aplikacji Moj ING Moble, Do tej pory aplkaco została ścągięta ponać
Dężymy też do automatyzoc- dletegostworzyiśmy Postomot o pernsze narzędzie w Posce, które rie tylo
sąlkacjo Moje ING mob posiaca wszyst fce dostępne systemie Ace KG Dodatkowo umo:
pracownicy mają poder uproszczony telst „no tacy i więcej czasu, oby skugć ię na immych rzeczach -n
 
Dzięd bodoniu Mędzy nami I rostomotowi udeło nam się załększyć skalę uprszczoia komurikaci - według
IogowtniePIN-em lub odistiem pola (dl teefonów z systernem 1050059 orz Andrdod ue 60],
Populoryzujerny teżtrend rosego jezyka w Polce W itepadze zorgorizowalśmy karferencję Prosi języ robi
rónic Zaproliśmynaniąorzedstawiie zorównofrm jo urzędów kórzy chcą, dbyjch komunikacja ba post
|pejzysta do odbiorców. eszymy se, że moglimy gości sympatyków prostego języka - niezależnie od roe
Klienci indywiduolni
ioszym klientom indypidualnym oferujemy nowoczesne I dopasowane o ch potrzeb produkty usługi
IP kwotle zd rku No Bok oko perz bok postmryk or periszybonk w Gwpie Nory
ustugę Dada onto z innego borku, dzi które umożluł&lt;lento podgląd kont ort z różnych bonów w jede
gpikac Nowe rozwięoniezostło wdrożone w systemie bonkowości internetow i mobilnej je IG w oporu
t ustugę dostępu do informacji o rachunku płotnczym ong, Account fomażlon Senice) worowodzoną prze
Dypeltywęo wtugach poticzych 2 |PSDZI
Beżęcą ofertę możnaznoleźć no noszj stronie internetowej orz w glocówtach IG Bonku lskiego w całej Polce.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Mowa ustugo daje Klento wiele korzyść. Podalą kont to ogromna oszczędność czosu wygoda e przypadku
Udostępilómy również aktulzocję opisac mobilnej Koje NG dl użytkowników Android. Dzięki ie kienci mocą
posiodona kont lub ort w klku bonkach, Wystorczy jedno spojrzenie no ekon telefonu oby zobaczy Sodo oraz
ustawić na ehonie stojego teefonu skróżydo nojpopulamiejszych funkcjiolkai. Sróty umożlwicją jednym
Ustuga Dodej konto z Innego bonku jest bezpieczna I zgodna ze stondardami PSDŹ dlo obyartej borkowoś,
kiięcern pokazanie kod BLI, otwor fom Uorzo przelewu UD wyświeteiehstoironsekci.
akoryctowe z niejest bezpłtne, Done w romach usługi sy chronione prez rjnowocześriejsz technooge przy
zachoweniu najwyższych stondordów bezpieczeństwa obowiązujących w sektorze finansowym.
Me wrześniu 2019 roku udostępniliśmy no stone Iteretowej nowy wniosek o otwarcie konta dlo Klentów
209 roku nos dlencimodi dodać kart i kry z njałętszych borków ra poli rynku: PKO BP, Pekao, mbank
indyidudnych z możliwością wybor jednego z trzech sposobów pożnierdzeriatażsorności:
oraz Wlennium. sto banków jest na bieżąco rozw one. Już no początku 2020 roxu dodaliśmy 3 kolejne bank: BN?
 
 paełewno 2- Kent poułerózo tożsomość no podstawe przelewu z nego korka [5 wybranych bonkó
laytowoddźcie-ctaKlertów Którzy Gcę sami zopoznać ię zofrt założyć konto, dle tożgomośćpołuerdić
woddzioe. Po złożeniu wniosku specjalsto umowa Kent no spotkanie,
M6 Bak Śri jo perszy bok pom ryku umożliwi zy kedtu riezcbezieczonego w opardu
ula kufer -tożsomośćKiento potwierdza kuier, który spotyka się klientem pod uskozonym adresem do 2-
potwierdzających dochody, ooienaż sq one szybko wen(fitowane no podstawie tonsokcj no rachunku z nego
Nezolerie od wybrorej metody potelerdzeni tożsamości, kortę do konta dostarczy Kertoni kufer notomiost
borlu kóre zostały outomatycznie pobrone w pracei umioskowania o kred
dostęp co płtnośc teefonem Klient ma od rozu poaktywacj opla moblej,
 
M6 Bok dą udostępni Specjdny tes Dstęowy AP w oporu o ord Rh ZPL w we 2.1 Zespoły
Brnku Oygiego bro czyny udzie w opocowniu tondadu Pols API od przenodnibyem Zwęgku Banlu
NNG Bok Sagi udostępni ustugę Gogle Poy posiadaczem lat kredytowych USA orz
) Lostrcan, ienc barku mogą tecz zo pomocą Goocle Po płaci złżeniowo telefonem
wsłeznch zarówno kortai deżtowymi, jk I kedytowyni. M Bonk Śąliudotępi
płatności Google Pau dla posiadoczu kort debetowych Visa Zbliżeniowo w 2018 roku.
Świadczenia usług rterejs pozwol na bezpieczne pobroriedonych rachunku bistoirorsokj oraz zaneonanie
potnośi no rachurku Klienta. Ponodto Bork petit również pozostłe wytyczne regulcujn, prawne orz
funkdonanezałęzone z Dyrektyw PSDŹ.
Nowe funkcjonalności w bonkowości internetowej I mobilnej wdrożone w 2019 roku
IG Bonk i udostępni ulgę Apple Pu piroszymeope dl arty debetowe ia zblżnia lo
klertów indywidudnych, a następnie rówież użytkownikom kart kredytowych &quot;iso i Mastercard, ora
NG Bork dęlijooperuszykarkumożlwł użjłowykomolkacj mine Neje 6 dosowoktuge nbronych
fnkcj, przy pomocy Asisterto Goaeje korzystając z Asystenta, można zaputać olkacj o sado, kod BL zledć
siykonoie szybkiego przen między rachunkami użytkownika.
iteetowych roz cplkacach ckceptjących Apple Pa jes również prote, Korzystanie z opie Pay poz
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>użyżłownikom wniknąć wypetionio fomUorzy rjestroujnych i każdorazowo uzupełniać done karty i dane n.
Klerci KG Bent Śętieo oo jedi z perzych w Poke modli kazysać z ltroricznego gwierzoio
Klenci Ko Berku ęlego Kózysę użytkownikami katy debetowe Vsazblżeiowo di klentóindywiduahych
dostępna jest w MG, Usługa moje) pozna na zdane potwierdzenie tożsomość przy pomocy donyc
Iwo kart kredytowych dla klientów Indywidudnych, mogą korzystać z usugi Garmin Pay, Eby móc płacić zerem
wwierzyżeiejących bonku | umażlwio dostęp do usług onlne Świodczonych przez dostowców równie
Garmin należy pobrać plkację Gomnin Connect z AppStore (telefony z systemem 05) lib Gocge Pay elefony
korzystojących z moje. Przypiesza I uproszcza wiele procesów, Ióte dotychczas wypnogky osobistej wizyt
systemem Android ipołczyćznią sj zegorek,onostępie utworzyć portfel Gomnin Pogrozem z ero fronym
w'awnkcie obsług czy umowioniosłęz kurierem.
hasłem do pora Osttnim etapem jest dodoie korty portfel Garmin Pay Bdowonoćpłotnośizlieiowych
wystarczy zyć nadgoste z zegarkiem Garmin do czytnika, Pirwszo płatność wymaga odb okowaia zegarka
NG Bok Śggd ok cieszy bnk w Polce prow możlwość roekzeia danych pre ssie bonkowośi
hasłem ustołorm podczostuorzerio pore Gomin Pa.
poznal Klentom banku podpisać umow o abonoment  zoeestrować numer na kort w pei onie. l ułatu
M6 Beri dęjło jeden? perszych barków Polsce udosępi płatności powtorzlneBk. Od
marca 2013 roku Ken bonku korzystający z apikoj Koje 6 moble mogą teaz opłacać
cykliczne rochuii zo pornocą BIK. Ustugo jest dostępna dlo klentów induwidudinych, osób
fizycznych prowadzących jednoosobową dzikość gospodarczą orz Spłe jednoosobowych
korzystających z systemu bankowości iternetonej poprzez aplkaję Moje ING moble oraz
oosiodejących dk yynego BLKA
zefikowanetożsomości osoby za poocą Wnlostu o przełzaie donych w systemie borkowści iniemetone
dżięliczemu mogą załatwie formelności bez wyw soorie Orange lub uzy kueraw domu Keryfłacjndonyc
odb sę w pe online I zje porę sekund Zwres przekozywonych donych ne jes poniązony z rachunkiem
bankowym inie wykracza pozaiformacje iezbędne operotorowidoredizcjdenej operacji. Wniosek o przekazone
donych jest dostępny w systemie bonltowości nteretoej cje NG, Hogg z niego skorzystać Klienci, którzy osobiście
potwierzli swej tożsomość przy pracowniku boku podczas wizyty w oddzelebonku.
Kientutbiero na stonie ustugodowcy płtnośćBUkzodaje kod, onostępne w colkac Moje NG zatwierdza płotność
pinem Natychmiast po zatwierdzeniu kler może otrzymać od usługodawcy propozycję zapisani cyklu płatności -
Mo Bank Śęsi umożli lentom słtę zadłużenia karty kredytowej po raty Z usg ozóż na raty” mogą
skorzystać klenc indypiiducii oraz rzedsibiocy, klenci mogą rozłożyć no roty płotności za wszyskie zakupy
automotyczie lub po potwierdzeniu klento kiert może w pe zarządzać swoją subskrypcją w Moim ING.
pyły z bonkomażów przew z kart kredowe kóre został zredizowone przy użyciu koty redtonej I
lrimdtny okres rozłożenia na raty to Ż miesiące, o moksymalny może wapieść 36 miesięcy, Oprocentowoni
Kienci krzystojęcy z Kantoru mog korzystać z nowych funkcji -zeceno automatycznego ocz powiadomienia
Dięi zeceniu ouomatycznemu, Kent że zecić wymiar waluty momencie ed pojoi sę eretjąc go
rowjo za rozbcenie ro rtyto 1 Usługa Rozłóż naraty nie jest nowym kredyżem, dego nie wyrnagabodoni
[us wyrieny, Jeże klent nie chce dołonywoć trorsokc, o jedyie dowiedeć sę iedy kus weluty osiągi
określony oczom może korzytać z funkcji powiadamiania - u rmomence ieduy kurs osięgie poziom skażony
Jużwcześiej dlo nowych umów o kotę kredytową dł Klientów indywduchnyc zawartych od 4 erpia 2019 rok
przez klenta otrzyma oo tym informacje
orozd kot kredytowych co przedsębjorców. Pod koniec grudrio 209 roku usługa zostało udostęprioa wszystk
JJ
pozostałym posiadaczom rachunków kat edytowych.
</Text>
	</Page>
</document>
