<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>JPI&gt; U LSLI
1. Dane podstawowe o Grupie Stomil Sanok.
2. ' Oświadczenie Zarządu
 
 
3. Informacje dodatkowe do informacji finansowej zgodnie z Rozporządzeniem Ministra Finansów z dnia. 19
lutego 2009 r. w sprawie informacji bieżących i okresowych przekazywanych przez emitentów papierów
wartościowych oraz warunków uznawania za równoważne informacji wymaganych przepisami prawa państwa
niebędącego państwem członkowskim
4. Informacje finansowe - skonsolidowane - Grupy Stomil Sanok. ....
5. - Cele i zasady zarządzania ryzykiem finansowym
6. Pozostałe informacje do skonsolidowanego raportu za rok 2014...
 
 
 
 
 
iepędącego państwem cztonKowskim.
Informacje finansowe - skonsolidowane - Grupy Stomil Sanok.
„ _ Gele i zasady zarządzania ryzykiem finansowym
. _ Pozostałe informacje do skonsolidowanego raportu za rok 2014 ....
 
 
 
Sanockie Zakłady Przemysłu Gumowego Stomil Sanok Spółka Akcyjna z siedzibą w Sanoku, (ulica Reymonta
19) w obecnej formie prawnej działa od 29 grudnia 1990 roku. Spółka powstała w wyniku przekształcenia
przedsiębiorstwa państwowego. Spółka jest zarejestrowana w Krajowym Rejestrze Sądowym pod numerem
0000099813 prowadzonym przez Sąd Rejonowy w Rzeszowie, XII Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru
Sądowego. Stomil Sanok S.A. jest Jednostką Dominującą w grupie ki
 
Na dzień publikacji niniejszego raportu kapitał zakładowy wynosi 5 376 384,40 zł i dzieli się na 26 881 922 sztuk
akcji o wartości nominalnej 0,20 zł każda. Postanowieniem z dnia 29 października 2014 r. Sąd Rejonowy
w Rzeszowie XII Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego dokonał rejestracji warunkowego
podwyższenia kapitału zakładowego Stomil Sanok S.A..
Na podstawie uchwały w sprawie emisji warrantów subskrypcyjnych z pozbawieniem prawa poboru
dotychczasowych akcjonariuszy Spółki, warunkowego podwyższenia kapitału zakładowego Spółki
z pozbawieniem prawa poboru dotychczasowych akcjonariuszy Spółki, wyrażenia zgody na przeprowadzenie w
Spółce Programu Motywacyjnego w latach 2014-2017 oraz zmiany statutu Spółki, podjętej przez Walne
Zgromadzenie Akcjonariuszy w dniu 23 czerwca 2014 roku, kapitał zakładowy Spółki został warunkowa
podwyższony o kwotę 215.054,40 złotych. Łączna, maksymalna liczba wyemitowanych akcji nie może być
większa aniżeli 1.075.272 szt.
Wycena programu motywacyjnego została opisana w jednostkowym Sprawozdaniu finansowym Stomil Sanok SĄ
w dziale 1.
Podstawową działalnością Stomil Sanok S.A. jest produkcja i sprzedaż wyrobów gumowych (zgodnie z Polską
Klasyfikacją Działalności - PKD - klasyfikowana do produkcji pozostałych wyrobów gumowych), którą można
podzielić pod względem technologii wytwarzania na 4 zasadnicze grupy: artykuły formowe, artykuły wytłaczane,
pasy klinowe i mieszanki gumowe.
 
+
zaaraj -gzitmezrwy M RY nii ZATTW WC WIASALCWĘ NEW
segment motoryzacji -dotyczy sprzedaży: wyrobów gumowych, gumowo - metalowych, gumowo
tworzywowych i z TPE stosowanych głównie w systemach uszczelnienia karoserii i systemacł
zawieszenia samochodów oraz zawieszeniach układu wydechowego, a także rezultatów prac
rozwojowych, narzędzi i oprzyrządowania z tego obszaru,
segment budownictwa - dotyczy sprzedaży: uszczelek systemowych stosowanych w produkcji stolark
okiennej i drzwiowej (tworzywowej, drewnianej, aluminiowej) oraz uszczelek samoprzylepnycł
stosowanych do uszczelnień w stolarce już zamontowanej,
segment rolnictwo i przemysł - dotyczy sprzedaży: pasów klinowych, maszyn rolniczych i częśc
zamiennych do nich oraz innych akcesoriów (towary dla rolnictwa - to przede wszystkim domena spółk
zależnej SSD sp. z 0.o.), a także wyrobów dla farmacji (korki do zamykania fiolek szklanych i opakowar
tworzywowych z antybiotykami, płynami infuzyjnymi i preparatami krwiopochodnymi oraz tłoczków dk
strzykawek jednorazowego użytku) i wyrobów gumowych do AGD,
segment mieszanek gumowych - dotyczy sprzedaży mieszanek dla producentów wyrobów gumowych
które są wytwarzane w ramach mocy produkcyjnych nie dedykowanych dla własnych produktów,
segment pozostałe - dotyczy sprzedaży pozostałej, która nie jest ujęta w działalności wymienionej
w powyższych segmentach.
Uzupełniającym segmentem sprawozdawczym, dla którego prezentowane są przychody ze sprzedaży jest
segment geograficzny określany na podstawie lokalizacji rynków zbytu. Wyodrębnia się:
</Text>
	</Page>
</document>
