<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>p.p., rentowność netto również prezentuje spadek wartości w stosunku do analogicznego okresu roku
poprzedniego i stanowi spadek o 0,6 p.p. co w wartościach nominalnych daje kwotę spadku o 22.452 tys.
PLN.
W 2014 roku GKF osiągnęła wzrost zadłużenia aktywów z 51,7% na koniec 2013 roku do 53,8%, wskaźnik
płynności bieżącej pozostał na porównywalnym poziomie. Tym samym, zarówno poziom zadłużenia
aktywów, jak wskaźnika płynności bieżącej znajdują się na bezpiecznym poziomie biorąc pod uwagę profil
działalności prowadzonej przez Grupę Kapitałową, której nie grozi ryzyko utraty płynności finansowej.
Strategia Grupy zakłada uzyskiwanie synergii kosztowych, wynikających z połączeń działów
administracyjnych w ramach spółek z Grupy Kapitałowej.
Poniższa tabela przedstawia podstawowe wskaźniki finansowe Spółki za lata 2013-2014.
 
Rentowność na sprzedaży = wynik na sprzedaży / przychody ze sprzedaży ogółem x 100%
Rentowność EBIT = wynik na działalności operacyjnej / przychody ze sprzedaży ogółem x 100%
Rentowność netto = wynik netto / przychody ze sprzedaży ogółem x 100%
Zadłużenie aktywów = zobowiązania i rezerwy ogółem / aktywa ogółem x 100%
Wskaźnik płynności bieżącej = aktywa obrotowe / zobowiązania krótkoterminowe
Rentowność kapitałów własnych ROE = zysk netto / wartość kapitałów własnych x 100%
Grupa Kapitałowa stosuje MSSF 8 „Segmenty operacyjne”. Zgodnie z wymogami MSSF 8, identyfikuje
segmenty operacyjne w oparciu o wewnętrzne raporty dotyczące tych elementów działalności Grupy, które
są regularnie weryfikowane przez osoby decydujące o przydzielaniu zasobów do danego segmentu i
oceniające jego wyniki finansowe.
Podstawową działalność GKF stanowi sprzedaż hurtowa wyrobów farmaceutycznych, kosmetycznych oraz
parafarmaceutyków na podstawie posiadanych koncesji. Część przychodów GKF uzyskiwana jest z
działalności hotelarsko-gastronomicznej, a także ze świadczenia usług (w tym również usług prowadzenia
ksiąg rachunkowych i usług marketingowych) oraz z wynajmu powierzchni magazynowej i biurowej.
Dla celów operacyjnych GKF wydziela trzy segmenty:
działalność handlową obejmującą hurtową sprzedaż produktów farmaceutycznych do aptek
zewnętrznych, szpitali, hurtowni (w tym hurtowni powiązanych) oraz do aptek powiązanych,
działalność handlową obejmującą sprzedaż do aptek własnych traktowanych jako detal, segment ten
obejmuje apteki własne zlokalizowane w Spółkach Grupy Kapitałowej.
działalność hotelarsko -gastronomiczną prowadzoną w hotelu Belweder w Ustroniu.
Grupa Kapitałowa FARMACOL + Farmacol S.A. w Katowic:
 
Sąd Rejonowy w Katowicach Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego nr KRS 0000038158 + NIP: 634-00-23-629 + Regon: 273352747
Kapitał zakładowy w wysokości 23 400 000 zł w całości opłacony
</Text>
	</Page>
</document>
