<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Na 31 grudnia 2014 r. Grupa Kapitałowa składała się z jednostki dominującej ENEA S.A. oraz 42 spółek bezpośrednio zależny
OWIEC COZEUIEYCW
IW obrębie Grupy Kapitałowej ENEA funkcjonują cztery wiodące podmioty, tj, ENEA S.A. (obrót energią elektryczną)
ENEA Operator Sp. z o.o. (dystrybucja energii elektrycznej) ENEA Wytwarzanie Sp. z oo. (produkcja i sprzedaż energi
elektrycznej | cieplnej) oraz ENEA Trading Sp. z oo. (handel hurtowy energią elektryczną). Pozostałe podmioty Świadczą
działalność pomocniczą w odniesieniudo wymienionych spółek.
0dZ6 stycznia 2045r, ENEA Pomiary Sp.20.0.
Odzostycznia 2045r, ENER Serwis Sp.zo.
30 stycznia 2045 r. Spółka ECEBE Sp. 0.0. w likwidacji została wykreślona z KRS.
04.20 lutego 2045r. ENEA Oświetlenie Sp. 20.0.
0d.29 stycznia 2045r, ENEA Logistyka Sp. z0.0.
2 mniejszościowy udziałem ENEA S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Główne dezinwestycje kapitałowe
W 2044 r. Grupa Kapitałowa ENEA kontynuowała restrukturyzację majątkową. Poniższe działania są
przeprowadzone zgodne ze Strategią Korporacyjną Grupy ENEA na lata 2014-2020, która
koncentruje się na działalności podstawowej. Wprowadzone działania mają na celu zagwarantowanie
funkcjonowania właściwych struktur organizacyjnych oraz procesów umożliwiających dalszy rozwój Grupy
Kapitałowej ENEA.
W ramach projektu Integracji Obszaru Wytwarzania w ENEA Wytwarzanie utworzono trzy segmenty
kompetencyjne: Elektrownie Systemowe, Ciepło i kogeneracja oraz OŻE, Obecna struktura przyczynia się do
zwiększenia potencjału wytwórczego GK ENEA oraz umożliwia skuteczny system zarządzania,
Wdrażane wramach projektu rozwiązania prawne i korporacyjne nastawione są w szczególności na podnoszenie
skuteczności zarządzania w ramach Grupy oraz ukierunkowanie działalności Spółek zależnych na realizację
strategicznych celów całej Grupy Kapitałowej, Informacja o nowym ładzie korporacyjnym została szerzej opisana
w Rozdziale 2. Organizacjai działalność Grupy ENEA / Zarządzanie Grupą Kapitałową nastr 25.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text/>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text/>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W 2044 r. wolumenowa wysokość zakupów energii elektrycznej w Segmencie Elektrowni Systemowych
wyniosła 4.069 GWh. Zakupów dokonano na potrzeby działalności w ramach obrotu energią oraz
w ramach działania Rynku Bilansującego. W Segmencie Ciepło wolumen zakupów w 2044 r. wyniósł
17,8 6Wh, z czego 21,8% w ramach obrotu i 78,2% w ramach Rynku Bilansującego.
Obrót energią (sprzedaż = zakup), co do zasady jest realizowany w ramach możliwości rynkowych
gwarantujących osiągnięcie zakładanego efektu finansowego oraz w celu ograniczania skutków awarii, Zakup
energii elektrycznej w ramach obrotu w 2044 r. dotyczył Segmentu Elektrowni Systemowych - 66,9% całego
zakupu energii. Zakup energi elektrycznej wramach Rynku Bilansującego stanowił 33,1%.
Wolumen sprzedaży energii elektrycznej w ENEA Wytwarzanie w 2044 r. wynosił 16.817 GWh, Sprzedaż była
realizowana przez poszczególne Segmenty w zależności od obowiązków ustawowych (obligo giełdowe)
i zawartych umów.
Sprzedaż energii elektrycznej w ramach Segmentu Elektrowni Systemowych w 2044 r. wyniosła 16.442 GWh
i była realizowana na Towarowej Giełdzie Energii (TGE) oraz Operatorom Systemu Przesyłowego (OSP)
i Operatorom Systemu Dystrybucyjnego (OSD) w ramach Rynku Bilansującego i prowadzonej działalności
dystrybucji energii elektrycznej, ENEA Wytwarzanie w roku 2044 miała obowiązek sprzedaży energii zgodnie
2 zapisami art. 49a ust, 1 i 2 Ustawy Prawo energetyczne. W 204 r. sprzedaż energii elektrycznej na TGE
stanowiła 90,2% całości, a do OSP i OSD - 9,8%.
W Segmencie Ciepło sprzedaż energii elektrycznej w 2044 r. wyniosła 513 GWhi była kierowana głównie do
Sprzedawcy z Urzędu - 58,9%, na TGE -13,8% w ramach realizacji obowiązku 49a ust, 4 Ustawy PE oraz
w ramach GK ENEA 17,3% i w ramach Rynku Bilansującego - 7,5%. Dodatkowo sprzedaż do odbiorców
końcowych stanowiła 2,5%.
W Segmencie OZE sprzedaż energii elektrycznej w 2044 r. wyniosła 264 GWh i była kierowana do Sprzedawcy
2 Urzędu - w ramach GKENEA -46,4% oraz poza GKENEA - 53,6%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Podstawowym paliwem używanym do wytwarzania energii elektrycznej jest węgiel kamienny. Głównym
dostawcami węgla dla ENEA Wytwarzanie w 2044 r. były Lubelski Węgiel „Bogdanka” S.A. (ok. 74% dostań
surowca) oraz Katowicki Holding Węglowy S.A. (ok. 22% dostaw).
ENEA Wytwarzanie w 2044 r. posiadała łącznie umowy z 40 dostawcami biomasy. W 2044 r. Elektrownia
Kozienice zakupiła 274.873,94 ton biomasy dla celów wytwarzania energii odnawialnej, 3 kluczowych
dostawców dostarczyło 74,5% biomasy. Biomasę stanowiły głównie brykiety i pellety z łuski słonecznika
isłomy orazpelletyz trocin.
Jedynym dostawcą węgla w 204 r. do Elektrociepłowni Białystok była spółka KREX Sp. zo.o. Dostarczany
węgiel charakteryzował się bardzo niską zawartością siarki, tj, 0,3-0,4%.
W'2044 r. ENEA Wytwarzanie - Segment Ciepło zakupiła 487,5 tys. ton biomasy, głównie w postaci zrębki.
Biomasa była dostarczana przez 42 firm, przy czym największy wolumen pochodził od 3 kluczowych
dostawców, którzy dostarczyli 64,0% biomasy. Ok. 36% biomasy dostarczone było na teren ENEA
Wytwarzanie - Segment Ciepło transportem kolejowym. Jako biomasa używane są w szczególności: zrębka
leśna, zrębka z wierzby energetycznej oraz pelletyz tuski słonecznika.
Jedynym środkiem transportu wykorzystywanym dla dostaw węgla kamiennego do Segmentu Elektrownie
Systemowe w 2014 r. był transport kolejowy, Przewoźnik PKP CARGO S.A. zrealizował 55% dostaw w 2014 r,
Freightliner PL Śp. z0.0. - 33% natomiast DB Schenker Rail Polska SA. - 12%.
Podstawowym środkiem transportu wykorzystywanego dla dostaw węgla kamiennego do Elektrociepłowni
Białystok w 2044 r. był transport kolejowy. Koszty transportu węgla uwzględnione były w cenie kupowanego
węgla.
ulWBogdanka mKHW FJSW = Petrokol
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Kluczowe parametry dot. segmentu Dystrybucji
Sprzedaż usług dystrybucyjnych w latach 2010-2014
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Znaczna poprawa wskaźników SAIDI i SAIFI jest związana w szczególności z koncentracją ENEA Operator na
szeroko zakrojonych, skoordynowanych i centralnie zarządzanych działaniach, które uwzględniają elementy
związane z inwestycjami, eksploatacją i organizacją pracy.
-_ Wr obszarze inwestycji za kluczowe uznano optymalne alokowanie środków na inwestycje moderniza
(przede wszystkim na poziomie sieci SN) oraz automatyzację sieci SN
+ w2011r.ENEK Operator zainwestowała blisko 350 mln zł w modernizacjęsieci
(w2042r. -poned450 mln zł, w2043r. - ponad 470 mln zł, w 2044r. - ponad 450 mlnzł)
-_ Wobszarze optymalizacji kosztówi działań eksploatacyjnych priorytetem jest:
«rozszerzenie zakresu stosowania technologii prac pod napięciem
ENEA Operator zwiększa również wymagania w stosunku do wykonawców zewnętrznych, obligowa
do stosowania technologii prac pod napięciem
Efektem prowadzonych przez Spółkę działań będzie nie tylko poprawa wskaźników niezawodności, ale
również wydłużenie ekonomicznego okresu eksploatacji aktywów, obniżenie kosztów eksploatacji/remontów
orazefektywniejsze zarządzaniem sprzętem specjalistycznym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Udział % poszczególnych składników w przychodzie regulowanym w 2043 r.
Różnica bilansowa
m Koszty zakupu usług przesyłowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Głównym źródłem energii elektrycznej zakupionej przez segment Obrotu (ENEA S.A. oraz ENEA Trading) jestrynek terminowy i SPOT. Na tych rynkach w 204 r. zakupiono 48,3 TWh energi elektrycznej, co stanowiło 90,6% łącznyc
zakupów. Zakupionaenergia była w 2014 r. Sprzedawana głównie do klientów finalnych, których udział w całkowitej sprzedaży wynosił 80,7%.
Poniższe wykresy przedstawiają kierunki zakupu i Sprzedaży energii elektrycznej przez segment Obrotu w 20141.
Sprzedaż energii elektrycznej
Zakup energii elektrycznej
</Text>
	</Page>
</document>
