<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>wych oraz z drugiej strony większych o prawie 2 ml zł niż rok wcześniej kosztów z tytułu aktualizacji in-
westycji. Działalność finansowa została zaprezentowana w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym
w nocie nr 16.
Na wynik brutto w roku 2019 wpłynęły dodatkowo dwa zdarzenia o charakterze jednorazowym: odpis o
charakterze niepieniężnym na wartość firmy przypisanej do Grupy Famur FAMAK w kwocie 60 mln zł oraz
zysk z tytułu dodatniego wyniku na sprzedaży Przedsiębiorstwa Budowy Szybów S.A poza Grupę Famur
w kwocie 136 mln zł.
Efektywna stopa podatkowa w Grupie FAMUR w 2019 r. wyniosła 24% (względem nominalnej 19%) głów-
nie w wyniku wyżej opisanych zdarzeń o charakterze jednorazowym, tj. zysku na sprzedaży PBSz, odpisu
wartości firmy oraz rozpoznanych ryzyk w segmencie Surface. Uzgodnienie efektywnej stawki podatku
zostało zaprezentowane w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym w nocie nr 17.3.
Skonsolidowany bilans i wskaźniki
Skonsolidowana suma bilansowa ukształtowała się na poziomie 2 975 mln zł, tj. na poziomie zbliżonym
do końca roku 2018. Spadek wartości niematerialnych i prawnych wynikał głównie z dokonanego 60 mln
zł odpisu wartości firmy przypisanej do Grupy Famur FAMAK. Znaczący wzrost środków pieniężnych wią-
zał się głównie z pozyskaniem środków w wyniku emisji obligacji, uruchomieniem środkom z kredytów i
pożyczek oraz wysokim wygenerowanym przepływom operacyjnym. Warto dodać, iż po dniu bilanso-
wym, w styczniu 2020 r. nastąpiła spała obligacji serii A w kwocie 108 mln zł.
Stan zapasów oraz należności i zobowiązań handlowych w Grupie FAMUR związany jest ze specyfiką dzia:
tłalności. Naturalny dla Grupy FAMUR wysoki stan należności handlowych, szczególnie w okresie wysokie
kontraktacji, jest związany z rozliczaniem kontraktów długoterminowych. Ponadto FAMUR S.A. zobowią.
zany jest utrzymywać stany magazynowe związane z obsługą serwisową dzierżawionych kombajnów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>gdzie składowane są części zamienne o znacznej wartości. Dodatkowo, z uwagi na krótkie terminy reali:
zacji kontraktów utrzymywane są zapasy standardowych podzespołów, aby móc efektywnie realizowac
umowy, szczególnie kontrakty eksportowe. Niemniej, dzięki aktywnemu zarządzaniu majątkiem obroto:
wym, w tym efektywnemu centralnemu systemowi zarządzania zapasami, cykle rotacji majątku pozo:
stają niezmiennie stabilne (szczegółowe dane znajdują się w dalszej części sprawozdania w „Podstawo:
wych wskaźnikach Grupy FAMUR”).
W związku z wejściem w życie, począwszy do początku roku 2019, nowego standardu rachunkowości
MSSF 16, dotyczącego ujmowana w sprawozdaniach finansowych umów leasingu, dzierżawy i najmu,
Emitent przedstawia poniżej szacunkowy wpływ niniejszej zmiany na kluczowe wartości sprawozdania
skonsolidowanego Grupy FAMUR za okres 2019 roku (w zakresie EBITDA i zysku netto) oraz na dzień
31.12.2019r (w zakresie pozycji bilansowych):
 
- Skonsolidowana EBITDA — wzrost o kwotę 5 mln zł
- Skonsolidowane zadłużenie finansowe — wzrost o kwotę 61 mln zł
- Skonsolidowana suma bilansowa - wzrost o kwotę 60 mln zł
- Skonsolidowany zysk netto oraz kapitał własny — spadek o 1 mln zł
Skonsolidowane zadłużenie finansowe i środki pieniężne
     
Saldo kredytów i pożyczek, zobowiązań z tytułu leasingu, obligacji oraz inwestycji krótkoterminowych w
Grupie FAMUR zostało przedstawione poniżej.
Źródło: GRUPA FAMUR; dane w min zł
bowiązania”. Grupa uznała, że prezentacja obligacji w pozycji „Kredyty i pożyczki” będzie bardziej przydatna dla zro-
zumienia jej sytuacji finansowej, ze wzgłędu na odsetkowy charakter tych zobowiązań. W związku z powyższym ob-
ligacje serii A ujęto w niniejszym sprawozdaniu finansowym w pozycji „Kredyty i pożyczki” odpowiednio przeksztat-
cając dane porównawcze celem zachowania porównywalności danych.
Grupa jest też stroną umów, na mocy których sprzedała swoje wierzytelności do instytucji finansowych. Instytucjom
tym przysługuje prawo regresu wobec Spółek z Grupy, w przypadku braku spłaty przez wierzyciela. W ocenie Kierow-
nictwa Grupa zachowuje zasadniczo całość ryzyk jak i korzyści wynikających z należności, będących przedmiotem
wykupu w związku z czym nie zaprzestaje ujmowania przedmiotowych należności a transakcję sprzedaży wierzytel-
ności ujmuje jako umowę o finansowanie, w wyniku czego rozpoznaje zobowiązanie finansowe z tytułu otrzymanego
wynagrodzenia od kupującego wierzytelność. Kierownictwo ocenia iż, ryzyko wystąpienia zdarzenia, pozwalającego
instytucjom finansowym na skorzystania z prawa regresu jest niskie, na co również wskazuje dotychczasowa historia
spłat sprzedanych wierzytelności. W poprzednich latach Grupa zaprzestawała ujmowania sprzedanych należności a
zobowiązania z tym związane ujmowała w zobowiązaniach warunkowych. W związku z powyższym Grupa dokonata
przekształcenia danych porównawczych za rok 2018. Informacja na temat w/w wykupów znajduje się również w
Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym Grupy Famur za 2019 r. w nocie nr 42.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>datą zapadalności pod koniec marca 2022 r.
została całkowicie, przedterminowo spłacona.
Skonsolidowane kredyty i pożyczki długoterminowe i krótkoterminowe w Grupie oraz wyemitowane ob-
ligacje kształtują się na poziomie 753 mln zł, tj. 50% kapitałów własnych, co wraz z zobowiązaniami z
tytułu leasingu daje 822 mln zł, tj. 54% kapitałów własnych.
sKonsolidowane kredyty I pożyczki dlugoterminowe i krótkoterminowe w Grupie oraz wyemitowane ob-
ligacje kształtują się na poziomie 753 mln zł, tj. 50% kapitałów własnych, co wraz z zobowiązaniami z
tytułu leasingu daje 822 mln zł, tj. 54% kapitałów własnych.
W 2019 r. Grupa FAMUR wyemitowała obligacje Serii „B” w kwocie 200 mln zł. Jednocześnie w 2019 roku
spłacone zostało zadłużenie z tytułu Transzy „B” umowy restrukturyzacyjnej PRIMETECH S.A. (dawniej:
KOPEX S.A.) wraz z odsetkami (210,5 mln zł).
Stan środków pieniężnych Grupy FAMUR na 31.12.2019 r. wyniósł 602 mln zł, stanowiąc bezpieczny bufor
do spłaty obligacji serii A 108 mln zł, które zostały wykupione zgodnie z warunkami emisji, po dniu bilan-
sowym, tj. 13 stycznia 2020 r.
Na koniec roku 2019 Grupa utrzymała dług netto na niskim poziomie PLN 220 mln zł, który jest zdywer-
syfikowany zarówno pod względem formy zadłużenia (obligacje, kredyty bankowe i zobowiązania z tytułu
leasingu) jak i ilości instytucji finansujących działalność Grupy Famur.
Poziom kapitałów własnych Grupy FAMUR na koniec grudnia 2019 r. wyniósł 1 511 mln zł, tj. 51% skon-
solidowanych aktywów, co stanowi bazę przyszłych wydatków rozwojowych Grupy FAMUR.
Podstawowe wskaźniki — Grupa FAMUR
Wzrost sprzedaży na bazie porównywalnej oraz poprawa rentowności we wszystkich segmentach, poza
Surface wraz z efektywnym zarządzaniem kapitałem obrotowym pozwoliły Grupie FAMUR w roku 2019
wygenerować rekordowe przepływy pieniężne z działalności operacyjnej w kwocie 504 mln zł, a konty-
nuacja optymalizacji majątku nieoperacyjnego dodała kolejne 26 mln zł. W tym samym czasie Grupa za-
inwestowała w środki trwałe 248 mln zł, wypracowując tym samym wolne środki pieniężne w kwocie
prawie 282 mln zł.
Środki pozyskane ze sprzedaży PBSz pozwoliły nam na spłate kredytów i pożyczek 206 min zł (eł. transza
Środki pozyskane ze sprzedaży PBSz pozwoliły nam na spłatę kredytów i pożyczek 206 mln zł (gł. transza
B przypisana efektywnie do aktywów PBSz). (Umowa restrukturyzacyjna w swoich zapisach przewidywała
możliwość sprzedaży PBSZ oraz przeznaczenie całej uzyskanej z tego tytułu kwoty na spłatę transzy B
umowy restrukturyzacyjnej). Nadto, w 2019 r. FAMUR wypłacił wynagrodzenie dla akcjonariuszy w kwo-
cie 305 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>10. Aktualna sytuacja finansowa podmiotu dominującego FAMUR S.A.
Wybrane dane finansowe FAMUR S.A. za 2019 r. w porównaniu z danymi z 2018 r. prezentuje poniższa
tabela.
Przychody ze sprzedaży FAMUR S.A. w 2019 r. wzrosły o 204 mln zł (15%) do poziomu 1 588 mln zł, co
związane było głównie bardzo dobrymi wynikami segmentu Underground, zarówno w kanale sprzedaży
krajowej, a w szczególności sprzedaży eksportowej (wzrost r/r o 34%).
W 2019 r. Emitent wypracował zysk ze sprzedaży na poziomie 396 mln zł osiągając rentowność 25%,
wobec 259 mln zł zysku ze sprzedaży w roku poprzednim (i rentowności 19%). Analogicznie do wyników
skonsolidowanych, również zyskowność operacyjna odnotowała wzrost w stosunku do roku 2018.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Saldo pozostałej działalności operacyjnej było ujemne (-43 mln zł) i ukształtowane było głównie przez
uzyskane odszkodowania (33 mln zł), koszty napraw gwarancyjnych (-39 mln zł) oraz aktualizację wartości
aktywów niefinansowych (gł. odpisy na zapasy 23 mln zł).
akKtywow nierinansowych (g!. Odpisy na zapasy 23 mln zi).
W 4 kwartale 2019 roku dokonano odpisu aktualizującego o charakterze niepieniężnym z tytułu trwałej
utraty wartości akcji spółki Famur FAMAK S.A. (- 146 mln zł, opisane w punkcie 8. „Opis czynników i zda-
rzeń, w szczególności o nietypowym charakterze, mających znaczący wpływ na osiągnięte wyniki finan-
sowe w 2019 r.” niniejszego Sprawozdania Zarządu, a także nocie nr 24 jednostkowego Sprawozdania
finansowego FAMUR S.A. za 2019 rok), co miało znaczący wpływ na obniżenie wyniku na działalności
gospodarczej oraz ostatecznego zysku netto Famur S.A.
Ostatecznie Emitent osiągnął zysk netto na poziomie 161 mln zł, przy rentowności 10,1%, wobec uzyska-
nvch w poprzednim roku 153 mln zł (rentowność 11,1%).
Bilans i wskaźniki FAMUR S.A.
31.12.2019 31.12.2018
Źródło: FAMUR S.A.; dane w mln zł
Suma bilansowa ukształtowała się na poziomie 2 621 mln zł wykazując wzrost prawie o 17% wobec
2018r., co wynikało głownie ze zwiększenia wartości rzeczowych aktywów trwałych (głównie nakłady na
dzierżawione do kopalni kombajny oraz zwiększenie pozycji prawo do użytkowania aktywów), wzrostu
należności z tytułu dostaw i usług, mającego źródło głównie w większych przychodach spółki, a przede
wszystkim ze znaczącym wzrostem środków pieniężnych (głównie emisja obligacji). Niniejszy wzrost czę-
ściowo został skompensowany spadkiem inwestycji długoterminowych (odpis aktualizujący z tytułu trwa-
tej utraty wartości akcji FAMAK). Spadek kapitałów własnych miał swoje źródło w wypłacie dywidendy w
kwocie 305 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Zadłużenie finansowe i środki pieniężne FAMUR S.A.
Saldo kredytów i pożyczek, zobowiązań z tytułu leasingu, obligacji oraz inwestycji krótkoterminowych w
FAMUR S.A. zostało przedstawione poniżej.
FERRERA
 
PTWERE RF URANA W AE ZI p
kształcając dane porównawcze za 2018 r. celem zachowania porównywalności danych.
Równocześnie Emitent (oraz Grupa) zobowiązania związane z należności sprzedanymi do instytucji finansowych, uj-
mowane poprzednio w zobowiązaniach warunkowych, rozpoczął ujmować w zobowiązaniach finansowych, jedno-
cześnie przekształcając dane porównawcze za rok 2018.
datą zapadalności pod koniec marca 2022 r.
Pełne przypisy znajdują się w niniejszym Sprawozdaniu Zarządu w nocie do punktu „Skonsolidowane zadłużenie fi-
nansowe i środki pieniężne”.
Wzrost wartości kredytów i pożyczek, obligacji i zobowiązań z tytułu leasingu w FAUR S.A., składający się
na saldo długu finansowego brutto, wynikał głównie — podobnie jak przypadku Grupy FAMUR — z wyż-
szego wykorzystania sald kredytowych oraz emisji obligacji serii B, przy czym kwota 108 mln zł (obligacje
serii A) zostały spłacone po dniu bilansowym, w styczniu 2020 r.
Podstawowe wskaźniki — FAMUR S.A.
Przepływy pieniężne z działalności operacyjnej jednostki dominującej za rok 2019 osiągnęły poziom 508
mln zł., tj. o 319 mln więcej niż w 2018 r. Wzrost ten wynikał z wysokiej rentowności operacyjnej, przy
dodatnich zmianach w kapitale obrotowym. Ujemne przepływy na działalności inwestycyjnej FAMUR S.A.
(-197 mln zł) były kształtowane przez nabycie wartości niematerialnych oraz rzeczowych aktywów trwa-
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>łych 120 mln zł, zbycie wartości niematerialnych oraz rzeczowych aktywów trwałych 66 mln zł (wewnątrz-
grupowe transakcje sprzedaży nieruchomości, głównie do DE ESTATE Sp. z o.o.), wraz z odpowiadają-
cemu im nabycie aktywów finansowych 72 mln zł (głównie podwyższenia kapitału w DE ESTATE). Spółka
osiągnęła dodatnie saldo przepływów na działalności finansowej 89 mln zł, głównie dzięki wpływom z
uruchomionych kredytów i pożyczek 274 ml zł oraz emisji obligacji serii B 200 mln zł. Emitent wypłacił
również dla akcjonariuszy dywidendę w wysokości 305 mln zł. Łączne przepływy za rok 2019 zamknęły
się kwotą 400 mln zł, co pozwoliło spółce na koniec okresu zwiększyć wartość środków pieniężnych z 128
mln zł do kwoty 528 mln zł.
11.1. Źródła zaopatrzenia w materiały do produkcji, w towary i usługi
FAMUR S.A. w Grupie sprawuje funkcję koordynatora większości dostaw materiałów, centralizując zarzą-
dzanie łańcuchem dostaw w segmencie Underground. W związku z optymalizacją działalności operacyj-
nej grupy, w 2019 r. rozpoczęto również proces centralizacji w FAMUR S.A. łańcucha dostaw związanych
z segmentem Surface. Pozostałe segmenty prowadza autonomiczną politykę zakupową w swoich zakre-
sach. Grupa posiada zdywersyfikowane źródła zaopatrzenia w materiały do produkcji, nie występuje więc
uzależnienie od jednego lub więcej dostawców Wzrost skali działalności Grupy FAMUR w poprzednich
latach wykreował możliwości bardziej efektywnych zakupów materiałowych poprzez wykorzystywanie
efektu skali.
Wśród dostawców Emitenta nie występują podmioty których udział w przychodach Grupy i Emitenta za
2019 r. wynosi ponad 10%, a co za tym idzie nie występują formalne powiązania kapitałowe Emitenta z
dostawcami, którzy osiągają co najmniej 10% przychodów ze sprzedaży ogółem.
W okresie 2019 r. miały miejsce transakcje z podmiotami powiązanymi, które oparte były na cenach ryn
kowych i w opinii Zarządu były transakcjami typowymi. Szczegółowa informacja na temat transakcji
podmiotami powiązanymi została przedstawiona w nocie nr 52 Skonsolidowanego Sprawozdania Finan
sowego Grupy FAMUR za rok 2019 oraz nocie nr 47 jednostkowego Sprawozdania Finansowego FAMUI
S.A. za rok 2019.
</Text>
	</Page>
</document>
