<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2014 roku przychody ze sprzedaży Grupy Kapitałowej LOTOS wyniosły 28.501,9 mln zł (-0,2% vs. 2013), głównie
w związku z niższymi notowaniami produktów naftowych na rynkach światowych. Średni statystyczny przychód netto
ze sprzedaży przypadający na 1 tonę/(toe) sprzedanego wolumenu w 2014 roku wyniósł 2.751 zł/t(toe) (-311 zł/t(toe),
-10,2% vs. 2013).
V 2014 roku przychody ze sprzedaży Grupy Kapitałowej LOTOS wyniosły 28.501,9 mln zł (-0,2% vs. 2013), głównie
w związku z niższymi notowaniami produktów naftowych na rynkach światowych. Średni statystyczny przychód netto
sprzedaży przypadający na 1 tonę/(toe) sprzedanego wolumenu w 2014 roku wyniósł 2.751 zł/t(toe) (-311 zł/t(toe),
Tabela 26. Dane makroekonomiczne średnioroczne
Wolumen sprzedaży produktów, towarów i materiałów ropopochodnych w 2014 roku w Grupie Kapitałowej LOTOS
wzrósł o około 11,1% w porównaniu z rokiem 2013. Największy wzrost zanotowano dla ciężkiego oleju opałowego,
paliwa lotniczego, dla grupy olejów napędowych oraz gazu ziemnego i ropy wydobywanych ze złóż norweskich.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Tabela 27. Wyniki operacyjne Grupy Kapitałowej LOTOS (mln zł)
Koszt własny sprzedaży w 2014 roku w Grupie Kapitałowej wyniósł 27.466,6 mln zł (+2,2% vs. 2013). Szacunkowy
jednostkowy koszt własny w 2014 roku wyniósł 2.652 zł/t (-230 zł/t; -8,0% vs. 2013). Jednostkowa marża na
sprzedaży w 2014 roku była na poziomie 100 zł/t (-44,4% vs. 2013). Skonsolidowany zysk na sprzedaży Grupy
Kapitałowej LOTOS w 2014 roku wyniósł 1.035,3 mln zł (-645,0 mln zł vs. 2013).
Wzrost kosztów sprzedaży o 55,9 mln zł (+5,1% vs. 2013) był głównie skutkiem wzrostu (+11,1%) wolumenu
sprzedaży.
Kapitałowej LOTOS w 2014 roku wyniósł 1.035,3 mln zł (-645,0 mln zł vs. 2013).
Wzrost (+4,1%) kosztów ogólnego zarządu związany jest z rozwojem segmentu wydobywczego.
Ujemny wynik na pozostałej działalności operacyjnej w 2014 roku wyniósł -819,2 min zł i uwzględniał przede
wszystkim odpisy związane z aktywami YME w wysokości - 578,4 mln zł, odpisy wartości aktywów Heimdal w kwocie
-59,7 mln zł, odpisy aktualizujące aktywa na Litwie związane ze złożami spółek Grupy Kapitałowej AB LOTOS
Geonafta w wysokości -103,3 mln zł, odpisy z tytułu utraty wartości aktywów związanych ze złożami B-27 i B-28 na
poziomie -31,9 mln zł, straty z tytułu zaniechanych inwestycji na Morzu Bałtyckim i na Litwie na poziomie -11,7 mln zł,
odpisy aktualizujące wartość stacji paliw w kwocie -15,8 mln zł oraz odpis z tytułu utraty wartości środków trwałych w
LOTOS Asfalt — w związku z ograniczeniem działalności asfaltowej z uwagi na Projekt EFRA w wysokości -15,9 mln zł
(patrz noty 9.3, 9.4 Dodatkowych informacji i objaśnień Skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok 2014).
odpisy aktualizujące wartość stacji paliw w kwocie -15,8 mln zł oraz odpis z tytułu utraty wartości środków trwałych w
(patrz noty 9.3, 9.4 Dodatkowych informacji i objaśnień Skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok 2014).
Strata operacyjna Grupy Kapitałowej LOTOS za 2014 roku na poziomie 1.393,0 mln zł zawiera :
e stratę operacyjną w segmencie wydobywczym w wysokości -624,1 mln zł,
e stratę operacyjną w segmencie produkcji i handlu w wysokości -774,5 mln zł.
W związku z koniecznością urealnienia do cen bieżących wartości utrzymywanych na koniec roku zapasów
surowców, produktów, półproduktów i towarów wynik operacyjny Grupy Kapitałowej LOTOS za 2014 rok uległ
obniżeniu o 450,9 mln zł. Notowania ropy Brent dtd z 2 stycznia 2014 roku wynosiły 107,94 USD/bbl i w ciągu I
półrocza utrzymywały lekko rosnący trend do osiągnięcia maksymalnego poziomu 115,19 USD/bbl w dniu 19 czerwca
2014 roku. W II półroczu nastąpił gwałtowny spadek notowań do poziomu 55,27 USD/bbl w dniu 31 grudnia 2014
roku. Ten malejący trend cenowy ropy i produktów naftowych miał niekorzystny wpływ na skonsolidowane wyniki przy
obowiązującej wycenie zapasów i rozchodu metodą średniej ważonej i obniżył go dodatkowo o 511,3 mln zł.
obowiązującej wycenie zapasów i rozchodu metodą średniej ważonej i obniżył go dodatkowo o 511,3 min zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Równocześnie ze spadkiem cen ropy w II półroczu 2014 roku nastąpiło umocnienie się kursu USD względem PLN, co
Tabela 28. Wyniki operacyjne segmentu wydobywczego (mln zł)
yższe przychody segmentu wydobywczego w 2014 roku (+54,7% vs. 2013), mimo niższych cen ropy, były przede
szystkim efektem wydobycia i sprzedaży ropy i gazu ziemnego ze złóż Heimdal na Norweskim Szelfie
 ntynentalnym zakupionych w 2013 roku.
Wynik operacyjny segmentu wydobywczego obciążony jest kosztami zdarzeń o nietypowym charakterze w wysokości
około 785,0 mln zł. Są to:
odpisy z tytułu utraty wartości aktywów związanych ze złożem YME (-578,4 mln zł),
odpisy z tytułu utraty wartości aktywów Heimdal (-59,7 mln zł),
odpisy z tytułu utraty wartości aktywów litewskich (-103,3 mln zł),
odpisy z tytułu utraty wartości aktywów związanych ze złożami B-27 i B-28 (-31,9 mln zł),
strata z tytułu zaniechanych inwestycji na Morzu Bałtyckim (koncesja Sambia) i na Litwie (odwiert Zvagi
(-11,7 mln zł).
(Patrz noty 13, 15 Dodatkowych informacji i objaśnień do Skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok
2014)
Tabela 29. Wyniki operacyjne segmentu produkcji i handlu (mln zł)
Zbliżony poziom przychodów ze sprzedaży segmentu produkcji i handlu w 2014 roku (vs. 2013) jest głównie efektem
wyższego o 8,3% wolumenu sprzedaży w tym segmencie oraz niższej o 9,0% średniej ceny sprzedaży związanej z
niższymi notowaniami produktów naftowych na rynkach światowych.
Grupa Kapitałowa LOTOS wykazała w segmencie produkcji i handlu za 2014 rok stratę operacyjną na poziomie -
774,5 mln zł, która jest przede wszystkim skutkiem głębokiego spadku cen w II półroczu 2014 roku wpływającego na
wycenę zapasów i koszt własny sprzedaży odpis aktualizujący zapasy (450,9 mln zł) oraz malejącego trendu notowań
ropy i produktów naftowych (511,3 mln zł).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Tabela 30. Wyniki netto Grupy Kapitałowej LOTOS (mln zł)
Główne czynniki wpływające na wynik działalności finansowej w wysokości -706,3 mln zł:
e _ ujemne różnice kursowe (związane głównie z wyceną kredytów pożyczek) w wysokości -307,0 mln zł, (w
2013: -115,6 mln zł),
e ujemny efekt wyceny i rozliczenia instrumentów pochodnych zabezpieczających ryzyko rynkowe na poziomie
-197,9 mln zł, (w 2013: +112,9mln zł),
e _ ujemny wynik skompensowania odsetek od zadłużenia, przychodów odsetkowych i prowizji w wysokości -
200,7 mln zł, (w 2013: -204,8 mln zł).
(Patrz noty 9.5, 9.6 Dodatkowych informacji i objaśnień do Skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok
(Patrz noty 9.5, 9.6 Dodatkowych informacji i objaśnień do Skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok
2014)
Grupa LOTOS S.A. od 1 stycznia 2011 roku wdrożyła zasady rachunkowości zabezpieczeń przepływów środków
pieniężnych w odniesieniu do kredytów walutowych przeznaczonych na finansowanie Programu 10+ wyznaczonych
na instrument zabezpieczający dla przyszłych transakcji sprzedaży produktów naftowych denominowanych w USD. W
związku z tym, w okresie 1 stycznia — 31 grudnia 2014 roku wartość ujemnych różnic kursowych odniesionych na
kapitał rezerwowy z wyceny zabezpieczeń przepływów pieniężnych wyniosła -584,7 mln zł.
pieniężnych w odniesieniu do kredytów walutowych przeznaczonych na finansowanie Programu 10+ wyznaczonych
kapitał rezerwowy z wyceny zabezpieczeń przepływów pieniężnych wyniosła -584,7 mln zł.
nadwyżkę ujemnego rozliczenia i wyceny instrumentów pochodnych z tytułu transakcji zabezpieczających
poziom kursów walutowych na poziomie -147,1 mln zł,
ujemny efekt rozliczenia i wyceny transakcji zabezpieczających poziom cen produktów naftowych w
wysokości -30,8 mln zł,
ujemny efekt rozliczenia i wyceny transakcji IRS zabezpieczających poziom stopy procentowej w kwocie -
22,9 mln zł,
dodatni efekt rozliczenia kontraktów futures zabezpieczających ceny uprawnień do emisji CO» w wysokości
2,9 mln zł.
Podatek dochodowy od osób prawnych (część odroczona związana głównie z odpisami aktualizującymi w segmencie
wydobywczym i w segmencie produkcji i handlu) zmniejszył stratę przed opodatkowaniem o 657,3 mln zł (nota 10.1
skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok 2014)
Strata netto Grupy Kapitałowej LOTOS w 2014 roku wyniosła -1.466,4 min zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Rysunek 49. Analiza skonsolidowanego wyniku finansowego Grupy Kapitałowej LOTOS (mln PLN)
Tabela 31. Pozycja finansowa — aktywa (mln zł)
Na dzień 31 grudnia 2014 roku suma bilansowa Grupy Kapitałowej LOTOS wyniosła 18.947,2 mln zł (-1.337,6 mln zł
| wa di. fakadw 2
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>niższy o 523,4 mln zł poziom rzeczowych aktywów trwałych związany głównie z odpisami aktualizującyn
aktywa w segmencie wydobywczym i odpisami amortyzacyjnymi skompensowanymi o wartość nabyte
platformy wiertniczej (nota 13 skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok 2014),
wzrost o 564,4 mln zł stanu aktywów z tytułu podatku odroczonego, przede wszystkim w segmenci
wydobywczym i Jednostce Dominującej (nota 10.3 skonsolidowanego sprawozdania finansowego za ro
2014),
spadek o 1.811,8 mln zł poziomu zapasów, głównie zapasów obowiązkowych (-2.006,9 mln zł) w związku
niższymi cenami produktów i ropy zapasów utrzymywanych na koniec 2014 roku w porównaniu z zapasan
na koniec 2013 roku, odpisów aktualizujących zapasy w wysokości 450,9 mln zł oraz na skutek niższeg
wolumenu zapasów obowiązkowych (nota 19 skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok 2014),
wzrost o 1.082,0 mln zł poziomu pozostałych aktywów krótkoterminowych, głównie na skutek ulokowanyc
na wydzielonym rachunku bankowym Krajowego Depozytu Papierów Wartościowych S.A. środkó
pieniężnych z emisji akcji Grupy LOTOS S.A. w wysokości 996,9 min zł (nota 18 Dodatkowych informacji
objaśnień Skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok 2014),
związany z niższymi cenami spadek stanu należności z tytułu dostaw i usług o 185,2 mln zł (nota 1
skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok 2014),
spadek o 147,6 mln zł stanu środków pieniężnych i ich ekwiwalentów (nota 20 skonsolidowaneg
sprawozdania finansowego za rok 2014).
niższy o 523,4 mln zł poziom rzeczowych aktywów trwałych związany głównie z odpisami aktualizującymi
Tabela 32. Pozycja finansowa — kapitał własny i zobowiązania (mln zł
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej LOTOS za rok 2014
 
 
spadku poziomu zysków zatrzymanych o 1.475,8 mln zł w związku ze stratą netto w 2014 roku (nota 24
skonsolidowanego Sprawozdania Finansowego za 2014 rok),
odniesionych na kapitał rezerwowy ujemnych różnic kursowych z wyceny zabezpieczeń przepływów
pieniężnych skorygowanych o efekt podatkowy w kwocie 473,5 mlnzł (nota 23 skonsolidowanego
sprawozdania finansowego za rok 2014),
wzrostu o 918,3 mln zł nadwyżki ceny emisyjnej akcji nad ich wartością nominalną z uwzględnieniem
kosztów bezpośrednio związanych z emisją 55 mln akcji zwykłych na okaziciela serii D (nota 22
skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok 2014),
wzrostu o 55,0 mln zł kapitału podstawowego (nota 21 skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok
2014)
Udział kapitału własnego w sumie pasywów zmniejszył się o 1,7 punktów procentowych (vs. 2013) i wyniósł 43,6%.
Stan zobowiązań długoterminowych w okresie 2014 roku obniżył się o 225,3 mln zł przede wszystkim w związku z:
Stan zobowiązań krótkoterminowych na 31 grudnia 2014 roku obniżył się o 190,3 mln zł (vs. 31 grudnia 2013 roku
głównie na skutek:
spadku poziomu zobowiązań z tytułu dostaw i usług o 702,4 mln zł, przede wszystkim na skutek niższych
cen oraz niższego wolumenu ropy zakupionej w grudniu 2014 roku w porównaniu do ropy zakupionej w
grudniu 2013 roku (nota 30 skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok 2014),
wzrostu o 452,9 mln zł poziomu kredytów krótkoterminowych, głównie w Jednostce Dominującej i segmencie
wydobywczym na skutek przeszacowania zadłużenia po wyższym kursie USD oraz w związku z wyższym
wykorzystaniem kredytu na refinansowanie i finansowanie zapasów (nota 27 skonsolidowanego
sprawozdania finansowego za rok 2014),
wzrostu o 114,6 mln zł ujemnej wyceny pochodnych instrumentów finansowych (nota 28 skonsolidowanego
sprawozdania finansowego za rok 2014).
Dług finansowy Grupy Kapitałowej LOTOS na 31 grudnia 2014 roku osiągnął poziom 6.663,7 mln zł (+452,3 mln zł vs.
31 grudnia 2013 roku). Wzrost ten nastąpił głównie na skutek wyższego kursu dolara (+0,5 złUSD vs. 31 grudnia
2013 roku) oraz zadłużenia na sfinansowanie zakupu platformy wiertniczej i wyższego wykorzystania kredytu na
refinansowanie i finansowanie zapasów. Wskaźnik relacji długu finansowego skorygowanego o wolną gotówkę do
kapitału własnego wyniósł 64,4% (+2,2 punktów procentowych vs. 31grudnia 2013 roku).
31 grudnia 2013 roku). Wzrost ten nastąpił głównie na skutek wyższego kursu dolara (+0,5 złUSD vs. 31 grudnia
refinansowanie i finansowanie zapasów. Wskaźnik relacji długu finansowego skorygowanego o wolną gotówkę do
kapitału własnego wyniósł 64,4% (+2,2 punktów procentowych vs. 31grudnia 2013 roku).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Tabela 33. Przepływy środków pieniężnych (mln zł)
Stan środków pieniężnych w Grupie Kapitałowej LOTOS na 31 grudnia 2014 roku uwzględniający zadłużenie w
rachunkach bieżących wyniósł -166,7 mln zł. Przepływy pieniężne netto zmniejszyły stan środków pieniężnych i ich
ekwiwalentów w okresie dwunastu miesięcy 2014 roku o 163,6 mln zł (nota 20 skonsolidowanego sprawozdania
finansowego za rok 2014).
finansowego za rok 2014).
Z działalności operacyjnej Grupa Kapitałowa LOTOS wygenerowała 1.380,5 mln zł dodatnich przepływów pieniężnych
stratę netto z tytułu działalności inwestycyjnej i straty z tytułu różnice kursowych.
Przepływy pieniężne z działalności inwestycyjnej wyniosły -958,3 min zł i obejmowały przede wszystkim wydatki na
Saldo przepływów pieniężnych z działalności finansowej w kwocie -597,2 mln zł wynikało głównie z ujemnego salda
(-554,8 mln zł) wpływów z tytułu zaciągniętych kredytów i pożyczek, wydatków z tytułu ich spłaty i zapłaconych
odsetek. Nie zawiera ono środków pieniężnych o ograniczonej możliwości dysponowania z emisji akcji serii D Grupy
LOTOS S.A. ulokowanych na wydzielonym rachunku bankowym Krajowego Depozytu Papierów Wartościowych S.A.
(-554,8 mln zł) wpływów z tytułu zaciągniętych kredytów i pożyczek, wydatków z tytułu ich spłaty i zapłaconych
Główne czynniki i zdarzenia o nietypowym charakterze mające wpływ na osiągnięte wyniki operacyjne Grupy
Kapitałowej w 2014 roku:
Spisanie całości nakładów inwestycyjnych na projekt zagospodarowania złoża YME w wysokości -578 ml
Odpis aktualizujący wartość zapasów doprowadzający bilansową wartość zapasów do poziomu
sprzedaży netto możliwych do uzyskania, zgodnie z MSR 2, w wysokości -451 mln zł
Odpis aktualizujący aktywa związane ze złożami litewskim -103 mln zł
Odpisy wartości aktywów Heimdal w kwocie około -60 mln zł
Odpisy z tytułu utraty wartości aktywów związanych ze złożami B-27 i B-28 -32 mln zł
Straty z tytułu zaniechanych inwestycji na Morzu Bałtyckim i na Litwie na poziomie około -12 mln zł
Odpisy aktualizujące wartość stacji paliw w kwocie -16 mln zł
</Text>
	</Page>
</document>
