<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Na koniec 2019 roku głównym składnikiem pasywów PZU
były rezerwy techniczno-ubezpieczeniowe. Osiągnęły one
wartość 21 465 mln zł (netto), co stanowiło 51,6% pasywów. Ich
udział w bilansie wzrósł o 3,4 p.p. wobec 2018 roku, natomiast
wartościowo wzrosły o 467 mln zł, w szczególności ze względu
na wyższe rezerwy na niewypłacone odszkodowania
i świadczenia, głównie w grupie ubezpieczeń komunikacyjnych
OC i Auto Casco oraz pozostałych szkód rzeczowych.
Saldo zobowiązań warunkowych spadły o 3 471 mln zł
względem roku ubiegłego. Wynikało to głównie z wygaśnięcia
gwarancji (udzielonej w związku z emisją obligacji
niepodporządkowanych przez PZU Finance AB) wraz
z wygaśnięciem roszczeń obligatariuszy wobec PZU Finance
AB, co nastąpiło 3 lipca 2019 roku z uwagi na spłatę przez
spółkę zależną całości zadłużenia z tytułu wskazanych
obligacji.
wartościowo wzrosły o 467 mln zł, w szczególności ze względu
AB, co nastąpiło 3 lipca 2019 roku z uwagi na spłatę przez
i świadczenia, głównie w grupie ubezpieczeń komunikacyjnych
Na koniec 2019 roku kapitały własne osiągnęły wartość
14957 mln zł i stanowiły 36,0% pasywów co oznacza wzrost
04 p.p. wobec stanu na koniec 2018 roku.
Należności warunkowe wyniosły 4 257 mln zł co oznacza
spadek o 233 mln zł w porównaniu z rokiem ubiegłym. Składak
się na nie m.in. otrzymane gwarancje i poręczenia oraz inne
należności warunkowe obejmujące głównie zabezpieczenia
otrzymane w formie hipoteki na majątku dłużnika i inne
należności warunkowe.
Jednym z podstawowych mierników efektywności i sprawności
Jednym z podstawowych mierników efektywności i sprawnośc
działania firmy ubezpieczeniowej jest wskaźnik mieszany
PHO TEA kata Tażiat b a ca; SZLI srienowarita Ga ci aobakyatck.
 
Wskaźniki sprawności działania zostały zaprezentowane
poniżej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Na LAW
. Cel zarządzania ryzykiem
.. System zarządzania ryzykiem
.. Apetyt na ryzyko
. Proces zarządzania ryzykiem
„ Profil ryzyka Grupy PZU
.. Wrażliwość na ryzyko
. Działalność reasekuracyjna
. Zarządzanie kapitałem
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>jak i bankowego. Dodatkowo wydawane są wytyczne
regulujące w sposób szczegółowy poszczególne procesy
w obszarze zarządzania ryzykiem w podmiotach Grupy PZU
Zarządzanie ryzykiem w Grupie PZU ma na celu budowę
wartości dla wszystkich interesariuszy przez aktywne
i świadome zarządzanie wielkością przyjmowanego ryzyka.
Istotą tego procesu jest również zapobieganie przyjmowaniu
ryzyka na poziomie, który mógłby zagrozić stabilności
finansowej Grupy PZU lub konglomeratu finansowego.
Istotą tego procesu jest również zapobieganie przyjmowaniu
Zarządzanie ryzykiem w Grupie PZU oparte jest na analizi
ryzyka we wszystkich procesach i jednostkach i jest ono
integralną częścią procesu zarządzania.
systemy limitów i ograniczeń akceptowalnego poziomu
ryzyka, w tym poziom apetytu na ryzyko;
procesy obejmujące identyfikację, pomiar i ocenę,
monitorowanie i kontrolowanie, raportowanie oraz
działania zarządcze dotyczące poszczególnych ryzyk;
podział kompetencji w procesie zarządzania ryzykiem,
w którym kluczową rolę odgrywają Zarządy i Rady
Nadzorcze podmiotów oraz dedykowane Komitety.
System zarządzania ryzykiem w Grupie PZU oparty jest na:
JySLEM Za! ZGUZANIA I yZyYKIEMT W OTUPIE FZU OPalLy JESsL Ta.
«_ podziale kompetencji i zadań realizowanych przez organy
statutowe, komitety oraz jednostki i komórki organizacyjne
w procesie zarządzania ryzykiem;
identyfikacji, pomiaru i oceny, monitorowania
i kontrolowania, raportowania ryzyka oraz podejmowania
działań zarządczych. Ramy tego procesu są uniwersalne dla
podmiotów rynku finansowego.
Ponadto, podmioty sektora finansowego zobowiązane są do
We &quot;e&quot;
procesy, metody i procedury umożliwiające pomiar
i zarządzanie ryzykiem;
OJ
    
podział obowiązków w procesie zarządzania ryzykiem;
zakres oraz warunki i częstotliwość sporządzania
sprawozdań dotyczących zarządzania ryzykiem.
Trzy pierwsze obejmują:
LCY WISALYWACAE WIPEJELEWJ ze
zarządzania ryzykiem oraz ocenia adekwatność
i skuteczność tego procesu w ramach decyzji określonych
w statucie danego podmiotu i regulaminie Rady Nadzorczej
oraz za pośrednictwem powołanego Komitetu Audytu;
zarządzania ryzykiem poprzez uchwalanie strategii, polityk,
wyznaczanie apetytu na ryzyko, określenie profilu ryzyka
i określenie tolerancji na poszczególne kategorie ryzyka;
+ Komitety, które podejmują decyzje dotyczące ograniczania
poziomu poszczególnych ryzyk do ram wyznaczonych przez
apetyt na ryzyko. Komitety przyjmują procedury i metodyki
związane z ograniczaniem poszczególnych ryzyk, a także
akceptuia limity ograniczajace poszczególne rodzaie rvzyka.
porozumień o wzajemnej współpracy i przekazywanych na ich
efektywność zarządzania ryzykiem na poziomie Grupy PZU.
Zasady zarządzania ryzykiem w podmiotach zależnych Grupy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>podmiotów oraz podejmowanie decyzji w ramach procesu
zarządzania ryzykiem, w tym w ramach obowiązujących
limitów;
druga linia obrony - obejmuje zarządzanie ryzykiem
poprzez wyspecjalizowane komórki zajmujące się
identyfikacją, pomiarem, monitorowaniem
i raportowaniem o ryzyku oraz kontrolą limitów;
trzecia linia obrony - obejmuje audyt wewnętrzny, który
przeprowadza niezależne audyty elementów systemu
zarządzania ryzykiem oraz czynności kontrolnych
wbudowanych w działalność.
Czwarty poziom kompetencyjny dotyczy działań operacyjnych
Czwarty poziom kompetencyjny dotyczy działań operacyjnych
i podzielony jest pomiędzy trzy linie obrony:
ryzykiem na poziomie jednostek i komórek organizacyjnych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>podmiotów lub całej Grupy PZU. Za ustalenie odpowiedniego
poziomu ryzyka w każdym z podmiotów odpowiedzialny jest
Zarząd, natomiast jednostka ds. ryzyka co najmniej raz w roku
dokonuje przeglądu wielkości apetytu na ryzyko, a wszystkie
działania koordynowane są z poziomu Grupy PZU.
Apetyt na ryzyko ustalany jest co najmniej
raz w roku także w podmiotach sektora
bankowego należących do Grupy PZU. Podstawą
4
tego procesu są regulacje nadzorcze (w tym
wynikające z planów naprawy) oraz dobre
praktyki. Proces ten jest zindywidualizowany w przypadku obu
banków, tak aby odzwierciedlał strategię biznesową
i kapitałową danego podmiotu. Apetyt na ryzyko
w podmiotach sektora bankowego podlega konsultacjom
z podmiotem dominującym Grupy PZU oraz opiniowaniu przez
Komitet Ryzyka Grupy PZU, aby zapewnić zgodność działań
banków z planami strategicznymi oraz celami biznesowymi
Grupy PZU, przy zachowaniu dopuszczalnego poziomu ryzyka
na poziomie Grupy PZU. Uzgodniony poziom apetytu na ryzyko
jest zatwierdzany również przez Rady Nadzorcze podmiotów
sektora bankowego.
Apetyt na ryzyko określa maksymalny poziom dopuszczalnego
ryzyka przy wyznaczaniu limitów i ograniczeń na poszczególne
ryzyka cząstkowe oraz poziom, po przekroczeniu którego
podejmowane są określone działania zarządcze niezbędne do
ograniczenia dalszego wzrostu ryzyka.
praktyki. Proces ten jest zindywidualizowany w przypadku obu
N| We wszystkich podmiotach ubezpieczeniowych
Grupy PZU wdrożono proces ustalania apetytu
&gt; na ryzyko oraz limitów na poszczególne
kategorie ryzyka zgodny z procesem
grupowym. Zarząd każdego z podmiotów
wyznacza apetyt na ryzyko, profil ryzyka oraz tolerancję na
ryzyko odzwierciedlające jego plany finansowe, strategię
biznesową oraz cele całej Grupy PZU. Takie podejście zapewnia
adekwatność i efektywność systemu zarządzania ryzykiem
w Grupie PZU oraz zapobiega akceptacji ryzyka na poziomie,
który mógłby zagrozić stabilności finansowej poszczególnych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>podmiotów oraz z kierownictwem takich obszarów jak
finanse, ryzyko, aktuariat, reasekuracja, inwestycje,
compliance na podstawie właściwych porozumień
o wzajemnej współpracy.
II - POZIOM PODMIOTU - monitoring limitów oraz ryzyk
specyficznych dla danego podmiotu
Zarządzanie ryzykiem na tym poziomie ma zapewnić, że
podmiot Grupy PZU realizuje swoje cele biznesowe
w sposób bezpieczny i dopasowany do skali ponoszonego
przez ten podmiot ryzyka. Na tym poziomie monitorowane
są limity oraz specyficzne kategorie ryzyka występujące
w danym podmiocie a także, w ramach systemu zarządzan
ryzykiem, wdrażane są mechanizmy, standardy i organizac
funkcjonowania efektywnego systemu kontroli wewnętrzn
(ze szczególnym uwzględnieniem funkcji zgodności),
systemu zarządzania ryzykiem (w szczególności w obszarz:
reasekuracii) oraz systemu zarzadzania bezpieczeństwem.
W procesie zarządzania ryzykiem wyróżnione są dwa poziomy:
specyficznych w Grupie
Zarządzanie ryzykiem na tym poziomie ma zapewnić,
że Grupa PZU realizuje swoje cele biznesowe w sposób
bezpieczny i dopasowany do skali ponoszonego ryzyka.
Grupa PZU zapewnia wsparcie we wdrażaniu systemu
zarządzania ryzykiem obejmującego wprowadzenie
spójnych mechanizmów, standardów i organizacji
funkcjonowania efektywnego systemu kontroli wewnętrzne
(ze szczególnym uwzględnieniem funkcji zgodności),
systemu zarządzania ryzykiem (w szczególności w obszarze
reasekuracji) oraz systemu zarządzania bezpieczeństwem
w Grupie PZU a także monitoruje ich bieżące stosowanie.
Dedykowane osoby z Grupy PZU współpracują z Zarządami
Use haj | les | EJ
Rozpoczyna się wraz z propozycją rozpoczęcia tworzenia produktu ubezpieczeniowego, nabycia instrumentu finansowego,
EWY CISLOESCICT ZZO WIEWZCACNEJ CZESZE CENEO YSEIOWAYWIECZELETNWSEWE
ryzyka. Proces identyfikacji występuje do momentu wygaśnięcia zobowiązań, należności lub działań związanych z danym
ryzykiem. Identyfikacja ryzyka polega na rozpoznaniu rzeczywistych i potencjalnych źródeł ryzyka, następnie analizowanych pod
względem istotności.
 
Przeprowadzane są w zależności od charakterystyki danego typu ryzyka oraz poziomu jego istotności. Pomiar ryzyka
Polega na bieżącym przeglądzie odchyleń realizacji od założonych punktów odniesienia (limitów, wartości progowych, planów,
wartości z poprzedniego okresu, wydanych rekomendacji i zaleceń).
Umożliwia efektywną komunikację o ryzyku i wspiera zarządzanie ryzykiem na różnych poziomach decyzyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>i towarzyszy mu aż do momentu wygaśnięcia zobowiązań
z nim związanych. Identyfikacja ryzyka aktuarialnego odbywa
sie m.in. poprzez:
 
Ka
+ analizę ogólnych warunków ubezpieczenia pod kątem
przyjmowanego ryzyka i zgodności z powszechnie
 
obowiązującymi przepisami prawa;
»_ analizę ogólnych/szczególnych warunków ubezpieczenia
lub innych wzorców umów pod kątem ryzyka aktuarialnego
przyjmowanego na ich podstawie;
z danym produktem w celu ich późniejszego pomiaru
i monitorowania;
ubezpieczeniowych na wymogi kapitałowe i margines
ryzyka obliczonych według formuły standardowej;
+ weryfikację i walidację zmian w produktach
ubezpieczeniowych;
+ ocenę ryzyka aktuarialnego przez pryzmat podobnych,
istniejących produktów;
+ monitorowanie istniejących produktów;
techniczno-ubezpieczeniowych i reasekuracyjnej oraz
Do głównych ryzyk, na które narażona jest Grupa PZU należą
aktuarialne, rynkowe, kredytowe, koncentracji, płynności,
operacyjne, modeli i braku zgodności.
Do głównych ryzyk, na które narażona jest Grupa PZU należą:
Ocena ryzyka aktuarialnego polega na rozpoznaniu stopnia
zagrożenia lub grupy zagrożeń stanowiących o możliwości
powstania szkody oraz na dokonaniu analizy elementów
ryzyka w sposób umożliwiający podjęcie decyzji o przyjęciu
ryzyka do ubezpieczenia.
Do głównych ryzyk związanych z działalnością
Alior Bank i Banku Pekao należą następujące
ryzyka: kredytowe (w tym ryzyko koncentracji
s
portfela kredytowego), operacyjne i rynkowe
(obejmujące ryzyka stopy procentowej,
jlutowe, cen towarów oraz cen instrumentów finansowych).
łkowite ryzyko podmiotów sektora bankowego stanowi ok.
% (Ill kwartał 2019 roku) całkowitego ryzyka Grupy PZU, przy
ym największa kontrybucja następuje w obszarze ryzyka
edytowego.
Pomiar ryzyka aktuarialnego dokonywany jest w szczególności,
przy użyciu:
walutowe, cen towarów oraz cen instrumentów finansowych).
analizy wybranych wskaźników;
metody scenariuszowej - analizy utraty wartości
spowodowanej przez zadaną zmianę czynników ryzyka;
metody faktorowej — uproszczonej wersji metody
scenariuszowej, zredukowanej do przypadku jednego
scenariusza dla jednego czynnika ryzyka;
danych statystycznych;
miar ekspozycji i wrażliwości;
wiedzy eksperckiej pracowników.
Monitorowanie i kontrolowanie ryzyka aktuarialnego obejmuje
analizę poziomu ryzyka za pomocą zestawu raportów
zawierających wybrane wskaźniki.
założeniami dotyczącymi wyceny składek i tworzenia rezerw
techniczno-ubezpieczeniowych.
Identyfikacja ryzyka rozpoczyna się wraz z propozycją
rozpoczęcia tworzenia produktu ubezpieczeniowego,
Raportowanie ma na celu efektywną komunikację o ryzyku
aktuarialnym i wspiera zarządzanie ryzykiem aktuarialnym
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>na różnych poziomach decyzyjnych od pracownika do Rady
Nadzorczej. Częstotliwość poszczególnych raportów oraz
zakres informacji dostosowane są do potrzeb informacyjnych
na poszczególnych poziomach decyzyjnych.
wraz z procesem zarządzania ryzykiem niewypłacalności
kontrahenta.
Ryzyko rynkowe w Grupie PZU pochodzi z trzech głównych
źródeł:
działalności związanej z dopasowaniem aktywów do
zobowiązań (portfel ALM);
działalności związanej z aktywną alokacją, tj. wyznaczaniem
optymalnej średnioterminowej struktury aktywów (portfele
AA);
działalności bankowej - w jej efekcie Grupa PZU jest istotnie
narażona na ryzyko stopy procentowej.
Działania zarządcze przewidywane w procesie zarządzania
ryzykiem aktuarialnym realizowane są, w szczególności
poprzez:
poprzez:
+ określenie poziomu tolerancji na ryzyko aktuarialne i jego
monitorowanie;
» decyzje biznesowe i plany sprzedażowe;
+ kalkulację i monitorowanie adekwatności rezerw
techniczno-ubezpieczeniowych;
„ strategię taryfową oraz monitorowanie istniejących
szacunków i ocenę adekwatności składki;
» stosowanie narzędzi ograniczania ryzyka aktuarialnego,
 
w tym w szczególności reasekuracji i prewencji.
 
Działalność inwestycyjną w podmiotach Grupy PZU reguluje
szereg dokumentów zatwierdzonych przez Rady Nadzorcze,
Zarządy i dedykowane Komitety.
Identyfikacja ryzyka rynkowego polega na rozpoznaniu
rzeczywistych i potencjalnych źródeł tego ryzyka. Proces
identyfikacji ryzyka rynkowego związanego z aktywami
rozpoczyna się w momencie podjęcia decyzji o rozpoczęciu
dokonywania transakcji na danym typie instrumentów
finansowych. Jednostki, które podejmują decyzję
o rozpoczęciu dokonywania transakcji na danym typie
instrumentów finansowych, sporządzają opis instrumentu
zawierający, w szczególności, opis czynników ryzyka.
Przekazują go do jednostki ds. ryzyka, która na jego podstawii
identyfikuje i ocenia ryzyko rynkowe.
Identyfikacja ryzyka rynkowego polega na rozpoznaniu
rzeczywistych i potencjalnych źródeł tego ryzyka. Proces
identyfikacji ryzyka rynkowego związanego z aktywami
rozpoczyna się w momencie podjęcia decyzji o rozpoczęciu
dokonywania transakcji na danym typie instrumentów
finansowych. Jednostki, które podejmują decyzję
o rozpoczęciu dokonywania transakcji na danym typie
instrumentów finansowych, sporządzają opis instrumentu
zawierający, w szczególności, opis czynników ryzyka.
Przekazują go do jednostki ds. ryzyka, która na jego podstawi
identyfikuje i ocenia ryzyko rynkowe.
Ponadto, w celu ograniczania ryzyka aktuarialnego związanego
z bieżącą działalnością, podejmowane są w szczególności,
 
następujące czynności:
+ zdefiniowanie zakresów odpowiedzialności w ogólnych/
szczególnych warunkach ubezpieczenia lub innych
wzorcach umów;
+ działania koasekuracyjne i reasekuracyjne;
« stosowanie odpowiedniej metodyki obliczania rezerw
techniczno-ubezpieczeniowych;
« stosowanie odpowiedniej procedury oceny ryzyka
przyjmowanego do ubezpieczenia (underwritingu);
«_ stosowanie odpowiedniej procedury likwidacji szkód lub
obsługi świadczeń;
+ decyzje i plany sprzedażowe;
« prewencja.
Proces identyfikacji ryzyka rynkowego związanego
z zobowiązaniami ubezpieczeniowymi rozpoczyna się wraz
z procesem tworzenia produktu ubezpieczeniowego i jest
związany z identyfikacją zależności wielkości przepływów
finansowych z tego produktu od czynników ryzyka rynkowego.
Zidentyfikowane ryzyka rynkowe podlegają ocenie ze względu
na kryterium istotności tj. czy z materializacją ryzyka związana
jest strata mogąca mieć wpływ na kondycję finansową.
Ryzyko rynkowe jest mierzone przy użyciu poniższych miar
ryzyka:
VaR, wartości narażonej na ryzyko, będącej miarą ryzyka
kwantyfikującą potencjalną stratę ekonomiczną,
która w horyzoncie jednego roku przy normalnych
warunkach rynkowych nie zostanie przekroczona
z prawdopodobieństwem 99,5%;
formuły standardowej;
miar ekspozycji i wrażliwości;
skumulowanej miesięcznej straty.
finansowych.
Proces zarządzania ryzykiem spreadu kredytowego i ryzykiem
koncentracji ma odmienną specyfikę od procesu zarządzania
pozostałymi podkategoriami ryzyka rynkowego i został opisan:
w kolejnej części (ryzyko kredytowe i ryzyko koncentracji)
pozostałymi podkategoriami ryzyka rynkowego i został opisany
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>NS
W przypadku podmiotów bankowych stosuje
się adekwatne miary zgodne z przepisami
sektorowymi oraz dobrymi praktykami
rynkowymi.
podlegają w tym zakresie dodatkowym wymogom regulacji
sektorowych.
 
2.
Ryzyko kredytowe rozumiane jest jako ryzyko straty lub
 
niekorzystnej zmiany sytuacji finansowej, wynikające
z wahań wiarygodności i zdolności kredytowej emitentów
papierów wartościowych, kontrahentów i wszelkich dłużników,
materializujące się w postaci niewykonania zobowiązania
przez kontrahenta lub wzrostem spreadu kredytowego.
W ramach ryzyka kredytowego wyróżnia się następujące
kategorie ryzyka:
+ ryzyko niewykonania zobowiązania przez kontrahenta;
Przy pomiarze ryzyka rynkowego wyróżnia się,
w szczególności, następujące etapy:
+ gromadzenie informacji o aktywach i zobowiązaniach
generujących ryzyko rynkowe;
+ kalkulacja wartości ryzyka.
Pomiar ryzyka dokonywany jest:
kategorie ryzyka:
 
 
codziennie dla miar ekspozycji i wrażliwości instrumentów
znajdujących się w systemach użytkowanych przez
poszczególne jednostki Grupy PZU;
miesięcznie przy wykorzystaniu modelu wartości narażonej
na ryzyko dla ryzyka rynkowego lub formuły standardowej.
+ ryzyko niewykonania zobowiązania przez kontrahenta;
Ryzyko koncentracji rozumiane jest jako możliwość poniesienia
straty wynikającej z braku dywersyfikacji portfela aktywów lub
z dużej ekspozycji na ryzyko niewykonania zobowiązania przez
pojedynczego emitenta papierów wartościowych lub grupę
powiązanych emitentów.
Monitorowanie i kontrolowanie ryzyka rynkowego polega
na analizie poziomu ryzyka i wykorzystania wyznaczonych
limitów.
Identyfikacja ryzyka kredytowego i ryzyka koncentracji odbywa
się na etapie podejmowania decyzji o zainwestowaniu
w nowy typ instrumentu finansowego lub zaangażowaniu
o charakterze kredytowym. Identyfikacja polega na analizie
czy z daną inwestycją wiąże się ryzyko kredytowe lub ryzyko
koncentracji, od czego uzależniony jest jego poziom
i zmienność w czasie. Identyfikacji podlegają rzeczywiste
i potencjalne źródła ryzyka kredytowego i ryzyka koncentracji.
Raportowanie polega na komunikacji o poziomie ryzyka
rynkowego, efektach monitorowania i kontrolowania różnym
poziomom decyzyjnym. Częstotliwość poszczególnych
raportów oraz zakres informacji są dostosowane do potrzeb
informacyjnych na poszczególnych poziomach decyzyjnych.
Identyfikacja ryzyka kredytowego i ryzyka koncentracji odbywa
Działania zarządcze w odniesieniu do ryzyka rynkowego
KBEIEGLUNNA ŁA ERCS GZK VE SZEJ UORESKIRZLIBA MAS 1 YE RA I JLUASZUWCZYE
polegają w szczególności na:
dokonywaniu transakcji stużących zmniejszeniu ryzyka
rynkowego, tj. sprzedaż instrumentu finansowego,
zamknięcie pozycji na instrumencie pochodnym, kupnie
zabezpieczającego instrumentu pochodnego;
dywersyfikacji portfela aktywów, w szczególności
ze względu na kategorię ryzyka rynkowego, terminy
zapadalności instrumentów, koncentrację zaangażowania
w jednym podmiocie, koncentrację geograficzną;
stanowieniu ograniczeń i limitów ryzyka rynkowego.
Ocena ryzyka polega na oszacowaniu prawdopodobieństwa
materializacji ryzyka oraz potencjalnego wpływu materializacji
ryzyka na kondycję finansową danego podmiotu.
Pomiar ryzyka kredytowego dokonywany jest przy użyciu:
FOMUAT I yZyka RTEUYLOWEBU UOROFIYWANY JESL PrZy UZYCIU.
miar ekspozycji (wartość zaangażowania kredytowego
brutto i netto oraz zaangażowanie kredytowe netto ważone
okresem zapadalności);
wymogu kapitałowego kalkulowanego zgodnie z formułą
standardową.
Stanowienie limitów jest głównym narzędziem zarządczym
Stanowienie limitów jest głównym narzędziem zarządczym
mającym na celu utrzymanie pozycji ryzyka w ramach
akceptowalnego poziomu tolerancji na ryzyko. Struktura
limitów dla poszczególnych kategorii ryzyka rynkowego,
jak również dla poszczególnych jednostek organizacyjnych,
jest ustalana przez dedykowane komitety w taki sposób,
aby były one spójne z tolerancją na ryzyko ustalaną przez
zarządy podmiotów zależnych. Podmioty sektora bankowegc
Ryzyko koncentracji dla pojedynczego podmiotu kalkulowane
jest zgodnie z formułą standardową.
jak również dla poszczególnych jednostek organizacyjnych,
Miarą łącznego ryzyka koncentracji jest suma ryzyk
koncentracji pojedynczych podmiotów. W przypadku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>ryzyko ustaloną przez zarządy poszczególnych podmiotów
zależnych oraz pozwalały zminimalizować ryzyko „zarażania”
pomiędzy skoncentrowanymi ekspozycjami.
podmiotów powiązanych wyznacza się ryzyko koncentracji dla
wszystkich podmiotów powiązanych łącznie.
W przypadku podmiotów bankowych stosuje
się adekwatne miary zgodne z przepisami
SZ sektorowymi oraz dobrymi praktykami
rynkowymi. W szczególności pomiar ryzyka
kredytowego jest dokonywany przy użyciu siatki
jakości portfela kredytowego.
&quot;|
?
W działalności bankowej udzielanie produktó
kredytowych realizowane jest zgodnie
z metodykami kredytowania właściwymi dla
segmentu klienta i rodzaju produktu. Ocena
zdolności kredytowej klienta poprzedzająca
wydanie decyzji kredytowej przeprowadzana jest
i ryzyka koncentracji polega na analizie bieżącego poziomu
Monitorowanie jest wykonywane dla:
 
zaangażowań z tytułu ubezpieczeń finansowych;
zaangażowań reasekuracyjnych;
limitów zaangażowania oraz limitów ryzyka VaR;
zaangażowań kredytowych (dotyczy podmiotów
bankowych).
W celu minimalizacji ryzyka kredytowego ustanawia
się zabezpieczenia adekwatne do ponoszonego ryzyka
kredytowego. Ustanowienie zabezpieczenia nie zwalnia
z obowiązku badania zdolności kredytowej klienta.
Raportowanie polega na komunikacji o poziomie ryzyka
kredytowego i ryzyka koncentracji, efektach monitorowania
i kontrolowania różnym poziomom decyzyjnym. Częstotliwość
poszczególnych raportów oraz zakres informacji są
dostosowane do potrzeb informacyjnych na poszczególnych
poziomach decyzyjnych.
Ryzyko płynności finansowej jest to możliwość utraty zdolnośc
do bieżącego regulowania zobowiązań Grupy PZU wobec
jej klientów lub kontrahentów. Celem zarządzania ryzykiem
płynności finansowej jest zachowanie poziomu płynności
umożliwiającego bieżące regulowanie zobowiązań danego
podmiotu. Ryzyko płynności jest odrębnie zarządzane dla
części ubezpieczeniowej oraz części bankowej.
Działania zarządcze w odniesieniu do ryzyka kredytowego
i ryzyka koncentracji polegają w szczególności na:
«_ stanowieniu limitów ograniczających zaangażowanie wobet
pojedynczego podmiotu, grupy podmiotów, sektorów,
krajów;
w szczególności ze względu na kraj, sektor;
przyjęciu zabezpieczenia;
+ dokonywaniu transakcji stużących zmniejszeniu
ryzyka kredytowego, tj. sprzedaży instrumentu
finansowego, zamknięciu instrumentu pochodnego,
kupnie zabezpieczającego instrumentu pochodnego,
restrukturyzacji udzielonego zadłużenia;
«reasekuracji portfela ubezpieczeń finansowych.
Identyfikacja ryzyka polega na analizie możliwości wystąpienia
niekorzystnych zdarzeń, w szczególności:
niedoboru środków płynnych w stosunku do bieżących
potrzeb danego podmiotu Grupy PZU;
braku płynności posiadanych instrumentów finansowych;
strukturalnego niedopasowania zapadalności aktywów do
wymagalności zobowiązań.
N_ Pomiar i ocena ryzyka są przeprowadzane
( J poprzez oszacowanie niedoborów środków
&gt; finansowych na wypłaty zobowiązań. W części
ubezpieczeniowej oszacowanie dokonywane
jest w następujących ujęciach:
luk płynnościowych (statycznym, ryzyko płynności
finansowej długoterminowej) - poprzez monitorowanie
Struktura limitów ryzyka kredytowego i ryzyka koncentracji dli
poszczególnych emitentów jest ustalana przez dedykowane
komitety w taki sposób, by były one spójne z tolerancją na
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>niedopasowania przepływów netto wynikających
z umów ubezpieczenia zawartych do dnia bilansowego
i wpływów z tytułu aktywów na pokrycie zobowiązań
ubezpieczeniowych w poszczególnych okresach, na
podstawie projekcji przepływów finansowych sporządzanej
na dany dzień;
potencjalnego niedoboru środków finansowych (ryzyko
płynności finansowej średnioterminowej) - poprzez analizę
historycznych i spodziewanych przepływów pieniężnych
z działalności operacyjnej;
stress testowym (ryzyko płynności finansowej
średnioterminowej) - poprzez oszacowanie możliwości
zbycia w krótkim czasie portfela lokat finansowych na
zaspokojenie zobowiązań z tytułu wystąpienia zdarzeń
ubezpieczeniowych, w tym o charakterze nadzwyczajnym;
preliminarzy bieżących (ryzyko płynności finansowej
krótkoterminowej) - poprzez monitorowanie zgłoszonego
przez inne jednostki danego podmiotu ubezpieczeniowego
z Grupy PZU zapotrzebowania na środki w terminie
określonym przez obowiązujące w tym podmiocie regulacje
Ograniczeniu ryzyka płynności finansowej służą:
 
OZI RZE e
+ utrzymywanie środków w wyodrębnionym portfelu
płynnościowym, w wysokości zgodnej z limitami wartości
tego portfela;
+ utrzymywanie odpowiednich środków w walucie obcej
w portfelach lokat przeznaczonych na pokrycie zobowiązań
ubezpieczeniowych wyrażonych w danej walucie obcej;
instrumentów finansowych zawartej pomiędzy TFI PZU oraz
PZU dotyczące ograniczenia czasu wycofania środków
z portfeli zarządzanych przez TFI PZU do maksymalnie 3 dni
po złożeniu zapotrzebowania na środki pieniężne;
lub/i możliwość dokonywania transakcji typu sell-buy-
back na skarbowych papierach wartościowych, w tym
utrzymywanych do terminu wykupu;
PZU;
«limity wskaźników płynnościowych w bankach należących
da Ćrarryu BZIJ
g W zakresie zarządzania ryzykiem płynności
banki w Grupie PZU stosują miary wynikające
z regulacji sektorowych, w tym Rekomendacji E
Komisji Nadzoru Finansowego.
Do zarządzania płynnością banków w Grupie PZU wykorzystuje
się współczynniki płynności dla różnych okresów, w tym do
  
7 dni, do miesiąca, do 12 oraz powyżej 12 miesięcy.
Jest to możliwość poniesienia straty wynikającej
w dłuższym terminie, zależnej w dużym stopniu od przyjętych
Identyfikacja ryzyka operacyjnego odbywa się,
założeń w zakresie kształtowania się przyszłych przepływów
w szczególności, poprzez:
w SZCZEgOlLNnoŚśCI, poprzez:
gromadzenie i analizę informacji o incydentach ryzyka
operacyjnego oraz przyczynach ich wystąpienia;
samoocenę ryzyka operacyjnego;
analizy scenariuszowe.
stabilność pasywów o nieokreślonych terminach
wymagalności (np. rachunki bieżące, zerwania i odnowienie
depozytów, poziom ich koncentracji);
możliwość skrócenia terminu zapadalności określonych
pozycji aktywów (np. kredyty hipoteczne
z możliwością wcześniejszej spłaty);
możliwość zbycia pozycji aktywów (portfel płynnościowy).
Ocena i pomiar ryzyka operacyjnego odbywa się poprzez:
ocena I pomiar ryzyka operacyjnego OdDywa SIĘ poprzez:
określanie skutków wystąpienia incydentów ryzyka
operacyjnego;
szacowanie skutków wystąpienia potencjalnych incydentów
ryzyka operacyjnego, które mogą wystąpić w działalności.
Monitorowanie i kontrolowanie ryzyka płynności finansowej
polegają na analizie wykorzystania wyznaczonych limitów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Ryzyko modeli zdefiniowane zostało jako ryzyko poniesienia
straty finansowej, błędnego oszacowania danych
raportowanych do organu nadzoru, podjęcia błędnych
decyzji lub utraty reputacji z powodu błędów w opracowaniu,
wdrożeniu lub stosowaniu modeli.
Oba banki w Grupie PZU, za zgodą KNF, stosują
indywidualne modele zaawansowane do
pomiaru ryzyka operacyjnego oraz szacowania
wymogów kapitałowych z tytułu tego ryzyka.
Monitorowanie i kontrolowanie ryzyka operacyjnego
W podmiotach sektora bankowego, z uwagi na
 
wysoką istotność ryzyka modeli, zarządzanie
2% tym rodzajem ryzyka zostało wdrożone
w ubiegłych latach w ramach dostosowania
do wymogów rekomendacji W KNF. Oba banki
kreśliły standardy procesu zarządzania ryzykiem modeli,
j tym zasady budowy modeli oraz oceny jakości ich działania,
rzy zapewnieniu właściwych rozwiązań w ramach ładu
określiły standardy procesu zarządzania ryzykiem modeli,
Raportowanie polega na komunikacji o poziomie ryzyka
operacyjnego oraz efektach monitorowania i kontrolowania
różnym poziomom decyzyjnym. Częstotliwość poszczególnych
raportów oraz zakres informacji są dostosowane do potrzeb
informacyjnych na poszczególnych poziomach decyzyjnych.
Jest to ryzyko niedostosowania się lub naruszenia przez
Działania zarządcze w ramach reakcji na zidentyfikowane
i ocenione ryzyko operacyjne polegają, w szczególności, na:
na celu minimalizację ryzyka, m.in. poprzez wzmocnienie
systemu kontroli wewnętrznej;
umowy ubezpieczenia;
+ unikaniu ryzyka poprzez niepodejmowanie lub wycofanie
się z określonej działalności biznesowej, w przypadku
stwierdzenia zbyt wysokiego ryzyka operacyjnego, którego
koszty ograniczenia są nieopłacalne;
z ewentualnej materializacji ryzyka operacyjnego, jeśli nie
zagraża ono przekroczeniu poziomu tolerancji na ryzyko
operacyjne.
Grupy PZU przepisów prawa, regulacji wewnętrznych
ostępowania, w tym norm etycznych, które skutkuje lub może
( ) Proces zarządzania ryzykiem braku zgodności
na poziomie PZU i PZU Życie dotyczy zarówno
&gt; działań systemowych, realizowanych przez
Biuro Compliance, jak również bieżącego
zarządzania ryzykiem braku zgodności, za
które odpowiadają kierujący jednostkami i komórkami
organizacyjnymi w Spółkach. Identyfikowanie i ocena
ryzyka braku zgodności realizowane są dla poszczególnych
procesów wewnętrznych PZU i PZU Życie, zgodnie z podziałen
odpowiedzialności za raportowanie. Dodatkowo Biuro
Compliance identyfikuje ryzyko compliance na podstawie
informacji wynikających z procesu legislacyjnego, ze
zgłoszeń do rejestrów konfliktu interesów, prezentów oraz
nieprawidłowości, a także wpływaiacych do Biura zapytań.
Aktualność planów ciągłości działania w podmiotach Grupy
PZU jest utrzymywana i cyklicznie testowana.
Wśród działań systemowych wskazać należy kwestie takie jak:
opracowywanie i wdrażanie założeń systemowych
i spójnych z nimi regulacji wewnętrznych;
rekomendowanie pozostałym podmiotom Grupy PZU
rozwiązań w zakresie sposobu realizacji spójnej funkcji
compliance oraz systemowego zarządzania ryzykiem braku
 
zoodnoś:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>monitorowanie procesu zarządzania ryzykiem braku
zgodności obejmującego w szczególności: dokonywanie
analiz ryzyka braku zgodności, przegląd stanu realizacji
wytycznych podmiotów zewnętrznych w zakresie
zarządzania ryzykiem braku zgodności;
udzielanie konsultacji oraz wydawanie interpretacji
i wytycznych w zakresie stosowania przyjętych standardóv
postępowania oraz zarządzania ryzykiem braku zgodności:
planowanie i realizacja szkoleń oraz prowadzenie działań
komunikacji wewnętrznej w zakresie zapewnienia
zgodności;
sporządzanie raportów i informacji w zakresie ryzyka braki
zgodności.
ryzyka braku zgodności. Biuro Compliance natomiast dokonuje
m.in.:
analizy raportów miesięcznych i kwartalnych otrzymanych
od jednostek ds. zgodności podmiotów Grupy;
oceny wpływu ryzyka braku zgodności podmiotów na Grupę
PZU;
analizy wykonania zaleceń wydanych podmiotom z zakresu
realizacji funkcji compliance;
wsparcia jednostek ds. zgodności podmiotów Grupy PZU
przy ocenie ryzyka braku zgodności;
raportowania Zarządowi i Radzie Nadzorczej PZU.
Ryzyko braku zgodności uwzględnia w szczególności ryzyko
niedostosowania działalności podmiotów Grupy PZU do
zmieniającego się otoczenia prawnego. Materializacja tego
ryzyka może nastąpić w związku z opóźnieniem wdrożenia lub
brakiem jasnych i jednoznacznych przepisów, czyli z tzw. luką
prawną. Może to powodować nieprawidłowości w działalności
Grupy PZU, co w konsekwencji może przyczynić się do wzrostu
kosztów (np. kary administracyjne, inne sankcje finansowe),
jak i zwiększenia ryzyka utraty reputacji.
braku zgodności oznaczają m.in.:
identyfikację i ocenę ryzyka braku zgodności
w nadzorowanym obszarze;
pomiar ryzyka braku zgodności w nadzorowanym obszarze
ustalanie instrumentów zabezpieczających oraz
ograniczających liczbę i skalę występujących
nieprawidłowości;
raportowanie do Biura Compliance zagrożeń i zdarzeń
z zakresu ryzyka braku zgodności;
podejmowanie działań mitygujących ryzyko braku
zgodności;
stałe monitorowanie ryzyka braku zgodności
w nadzorowanym obszarze.
Z uwagi na szeroki zakres działalności Grupy PZU, na ryzyko
utraty reputacji ma również wpływ ryzyko sporów sądowych
o różnej wartości, które dotyczy przede wszystkim spółek
ubezpieczeniowych i banków wchodzących w skład Grupy.
Identyfikowanie i ocena ryzyka braku zgodności w podmiotach
Grupy realizowana jest dla poszczególnych procesów
wewnętrznych tych podmiotów przez kierujących komórkami
organizacyjnymi, zgodnie z podziałem odpowiedzialności za
raportowanie. Dodatkowo jednostki ds. compliance
w podmiotach Grupy PZU identyfikują ryzyko braku zgodności
na podstawie informacji wynikających ze zgłoszeń do rejestrów
konfliktu interesów, prezentów oraz nieprawidłowości, a także
wpływających zapytań.
W 2019 roku podmioty Grupy PZU posiadały systemy zgodnośc
dostosowane do standardów wyznaczonych przez PZU.
Ocena i pomiar ryzyka braku zgodności dokonywane są
Za przekazywanie pełnej informacji na temat ryzyka braku
zgodności w podmiotach Grupy odpowiedzialne są jednostk
ds. zgodności tych podmiotów. Jednostki te mają za zadanie
dokonanie oceny i pomiaru ryzyka braku zgodności oraz
podjęcie odpowiednich działań zaradczych, które mitygują
materializację tego ryzyka.
poprzez określenie skutków materializacji ryzyk:
poprzez okreslenie SsKuUtKÓw materializacji ryzyk:
» finansowych, wynikających m.in. z kar administracyjnych,
wyroków sądowych, decyzji UOKiK, kar umownych oraz
odszkodowań;
uszczerbku w zakresie wizerunku i marki Grupy PZU.
zgodności w podmiotach Grupy odpowiedzialne są jednostki
ds. zgodności tych podmiotów. Jednostki te mają za zadanie
Podmioty Grupy PZU obowiązane są do bieżącego
informowania Biura Compliance PZU i PZU Życie na temat
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Monitorowanie ryzyka braku zgodności dokonywane jest
w szczególności poprzez:
delegowanie przedstawicieli podmiotów nadzorowanych
Grupy PZU do udziału w pracach komisji przy organach
nadzoru;
uczestnictwo w projektach wdrożeniowych dla nowych
regulacji;
szkolenia pracowników w zakresie nowych regulacji,
standardów postępowania i rekomendowanych działań
zarządczych;
opiniowanie regulacji wewnętrznych i rekomendowanie
ewentualnych zmian pod kątem ich zgodności z przepisami
prawa i przyjętymi standardami postępowania;
weryfikacja procedur i procesów w kontekście ich zgodności
z przepisami prawa i przyjętymi standardami postępowania;
wyprzedzające dostosowywanie dokumentacji do
zbliżających się zmian wymogów prawnych;
systemowy nadzór PZU nad realizacją funkcji zgodności
w podmiotach Grupy PZU;
prowadzenie analiz i bieżący monitoring nad stosowaniem
zasad funkcjonowania chińskich murów, w związku ze
złożonymi przez PZU dodatkowymi zobowiązaniami
inwestorskimi w ramach postępowania z zawiadomienia
dotyczącego zamiaru nabycia akcji Banku Pekao;
bieżący monitoring zmian otoczenia prawno-regulacyjnego
w celu identyfikacji luk lub obszarów wymagających
podjęcia działań mających na celu zapewnienie zgodności.
analizę systemową raportów cyklicznych otrzymywanych
od kierujących jednostkami i komórkami organizacyjnymi;
monitoring wymogów regulacyjnych i dostosowania
działalności do zmieniającego się otoczenia prawnego
podmiotów Grupy PZU;
udział w pracach legislacyjnych w zakresie zmian
obowiązujących powszechnie przepisów;
podejmowanie aktywności w organizacjach branżowych;
koordynację procesów kontroli zewnętrznej;
koordynację realizacji obowiązków informacyjnych
giełdowych (PZU) i ustawowych;
popularyzację w Grupie PZU wiedzy z obszaru prawa
konkurencji i ochrony konsumentów wśród pracowników
z dostosowaniem do obszaru działalności;
monitoring orzecznictwa antymonopolowego oraz
postępowań prowadzonych przez Prezesa UOKik;
przegląd realizacji zaleceń jednostki ds. compliance Grupy
PZU;
zapewnienie jednolitych standardów i spójnej realizacji
funkcii compliance w Grupie PZU.
Działania zarządcze w zakresie reakcji na ryzyko braku
zgodności obejmują w szczególności:
zgodności obejmują w szczególności:
» akceptację ryzyka m.in. wobec zmian prawnych
i regulacyjnych;
i procesów w kontekście wymogów regulacyjnych,
opiniowanie i projektowanie regulacji wewnętrznych pod
względem zgodności, uczestnictwo w procesie uzgadniania
działań marketingowych;
+ unikanie ryzyka poprzez zapobieganie angażowaniu się
podmiotów Grupy PZU w działania niezgodne
z obowiązującymi wymogami regulacyjnymi, dobrymi
praktykami rynkowymi lub mogącymi negatywnie wpłynąć
na wizerunek Grupy PZU.
W 2019 roku - w związku z dalszym spełnianiem przez Grupę
W 2019 roku - w związku z dalszym spełnianiem przez Grupę
PZU kryteriów pozwalających uznawać ją za konglomerat
finansowy i tym samym koniecznością kontynuowania
stosowania wobec niej przez KNF nadzoru uzupełniającego
sprawowanego na podstawie ustawy z 15 kwietnia 2005 roku
o nadzorze uzupełniającym nad instytucjami kredytowymi,
zakładami ubezpieczeń, zakładami reasekuracji i firmami
inwestycyjnymi wchodzącymi w skład konglomeratu
finansowego - obszar compliance był zaangażowany w prace
związane z dostosowaniem do wymogów wynikających z tejże
ustawy, a także do wymogów wynikających przede wszystkim
z następujących aktów prawnych:
2016/679 z 27 kwietnia 2016 roku w sprawie ochrony osób
fizycznych w związku z przetwarzaniem danych osobowych
i w sprawie swobodnego przepływu takich danych oraz
uchylenia dyrektywy 95/46/WE (ogólne rozporządzenie
o ochronie danych);
+ dyrektywy z 15 maja 2014 roku w sprawie rynków
instrumentów finansowych (MIFID Il) (regulacja istotna dla
niektórych podmiotów z Grupy PZU, w szczególności TFI);
 
Ty ET
» - bieżąca realizacja efektywnej funkcji zgodności jako jednej
z funkcji kluczowych w systemie zarządzania;
«udział w konsultacjach z organami ustawodawczymi
i nadzoru (podmioty nadzorowane Grupy PZU) na etapie
tworzenia regulacji (konsultacje społeczne);
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>koncentracja ryzyka jest identyfikowana na poziomie grup
kapitałowych, sektorów gospodarki oraz krajów;
+ wramach ryzyka operacyjnego oraz innych istotnych ryzyk
nie zidentyfikowano koncentracji ryzyka.
ustawy z 15 grudnia 2017 roku o dystrybucji ubezpieczeń;
ustawy z 1 marca 2018 roku o przeciwdziałaniu praniu
pieniędzy oraz finansowaniu terroryzmu;
ustawy z 16 października 2019 roku o zmianie ustawy
o ofercie publicznej i warunkach wprowadzania
instrumentów finansowych do zorganizowanego systemu
obrotu oraz o spółkach publicznych oraz niektórych innych
ustaw.
Koncentracja ryzyka w zidentyfikowanych obszarach podlega
regularnemu pomiarowi i monitoringowi.
W ramach zarządzania poszczególnymi kategoriami ryzyka
Grupa PZU identyfikuje, mierzy i monitoruje koncentrację
ryzyka, przy czym dla sektora bankowego procesy te
realizowane są na poziomie poszczególnych podmiotów
zgodnie z wymogami sektorowymi. W celu wypełnienia
obowiązków regulacyjnych jakie nałożone są na grupy
kapitałowe identyfikowane jako konglomeraty finansowe
w 2019 roku podjęto szereg inicjatyw mających na celu
wdrożenie modelu zarządzania znaczącą koncentracją ryzyka
w konglomeracie finansowym zgodnie z wymogami ustawy
o nadzorze uzupełniającym. Część prac będzie kontynuowana
również w 2020 roku.
Ryzyko dotyczące aktywów finansowych
W tabeli poniżej podsumowano wyniki analizy wrażliwości
wartości portfela lokat na zmiany poziomu stóp procentowych,
kursów walutowych oraz cen instrumentów kapitałowych.
Analiza nie uwzględnia wpływu zmian stóp procentowych dla
prezentowanych w zobowiązaniach umów ubezpieczeniowych
ani kontraktów inwestycyjnych i należności od klientów
banków.
prezentowanych w zobowiązaniach umów ubezpieczeniowych
W skład aktywów finansowych narażonych na ryzyko kursów
walutowych wchodzą inwestycyjne (lokacyjne) aktywa
finansowe oraz pochodne instrumenty finansowe Grupy PZU
denominowane w walutach obcych.
Obecnie Grupa PZU identyfikuje następujące typy koncentracji
ryzyka:
ryzyka:
w ramach ryzyka aktuarialnego identyfikuje się
koncentrację ryzyka w odniesieniu do możliwych
szkód spowodowanych przez zdarzenia katastroficzne,
w szczególności takie jak powodzie i huragany oraz
koncentracje na dużych ryzykach korporacyjnych, przy
czym stosowany program reasekuracji w obu przypadkach
pozwala na redukcję wielkości potencjalnej szkody na
udziale własnym;
Ryzyko stopy procentowej - możliwość poniesienia straty
na skutek zmiany wartości instrumentów finansowych lub
aktywów oraz zmiany wartości bieżącej prognozowanych
przepływów ze zobowiązań, w wyniku zmian w strukturze
terminowej rynkowych stóp procentowych lub wahań
zmienności rynkowych stóp procentowych wolnych od ryzyk
Ryzyko walutowe - możliwość poniesienia straty na skutek
zmian wartości aktywów, zobowiązań i instrumentów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Różnice we wrażliwości portfela aktywów pomiędzy rokiem
2018 i 2019 wynikają z realizacji przyjętej strategii lokacyjnej
i dostosowania do niej portfela lokat.
finansowych w wyniku zmian kursów wymiany walut luk
wahań zmienności kursów wymiany walut.
dane za grudzień 2018 wg metodyki obowiązującej przed wdrożeniem wymogów EBA z zakresu IRRBB w czerwcu 2019.
w poniższej tabeli zaprezentowana została analiza wrażliwości
wyniku netto oraz kapitałów własnych na zmianę założeń
wykorzystywanych przy wyliczaniu rezerwy na skapitalizowaną
wartość rent. Analiza ta nie uwzględnia wpływu zmian wyceny
lokat uwzględnianych przy wyliczaniu wartości rezerwy.
wykorzystywanych przy wyliczaniu rezerwy na skapitalizowaną
wartość rent. Analiza ta nie uwzględnia wpływu zmian wyceny
lokat uwzględnianych przy wyliczaniu wartości rezerwy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>wpływ zmiany założeń na wynik finansowy netto i kapitały własne
Zmiana założeń dla rezerwy na skapitalizowaną wartość rent na udziale własnym w ubezpieczeniach majątkowych
i pozostałych osobowych (w mln zł)
Zmiana założeń dla rezerw w ubezpieczeniach na życie z wyłączeniem rezerw w ubezpieczeniach rentowych
(w mln zł)
() Ochrona reasekuracyjna w ramach Grupy PZU
zabezpiecza działalność ubezpieczeniową,
R ograniczając skutki wystąpienia zjawisk
o charakterze katastroficznym, mogących
w negatywny sposób wpłynąć na sytuację
nsową zakładów ubezpieczeń. Zadanie to realizowano
rzez reasekuracyjne umowy obligatoryjne wraz
upełniającą je reasekuracją fakultatywną.
finansową zakładów ubezpieczeń. Zadanie to realizowano
Partnerzy reasekuracyjni PZU posiadają wysokie oceny
ratingowe według agencji S£.P. Świadczy to o dobrej pozycji
finansowej reasekuratora i zapewnia bezpieczeństwo Spółce.
katastroficzną nieproporcjonalną umowę nadwyżki szkód oraz
związane ze skutkami dużych pojedynczych szkód w ramach
realizowane także poprzez reasekurację portfela ubezpieczeń
finansowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>PZUW powoduje utrzymanie wysokiego przypisu składki PZU
z tego tytułu.
3 października 2016 roku Rada Nadzorcza PZU podjęła uchwałę
(Raport Bieżący 61/2016 z 4 października 2016 roku) w sprawie
PZU na lata 2016 - 2020 („Polityka”). W 2019 roku nie były
Wprowadzenie Polityki wynikało z wdrożenia od 1 stycznia
2016 roku Dyrektywy 2009/138/WE Parlamentu Europejskiego
i Rady z 25 listopada 2009 roku w sprawie podejmowania
i prowadzenia działalności ubezpieczeniowej i reasekuracyjnej
(wypłacalność II), z późniejszymi zmianami, Ustawy
o działalności ubezpieczeniowej i reasekuracyjnej
z 11 września 2015 roku oraz wygaśnięcia „Polityki
kapitałowej i dywidendowej Grupy PZU na lata 2013 - 2015”
zaktualizowanej w maju 2014 roku.
W ramach umowy reasekuracji biernej, zawartej przez PZU
Życie, realizowana jest ochrona portfela PZU Życie przed
Partnerzy reasekuracyjni posiadają wysokie oceny ratingowe
według agencji S£P. Świadczy to o dobrej pozycji finansowej
reasekuratora i zapewnia bezpieczeństwo Spółce.
Zgodnie z Polityką, Grupa PZU dąży do:
wykorzystania kapitału z perspektywy Grupy;
+ maksymalizacji stopy zwrotu z kapitału dla akcjonariuszy
podmiotu dominującego w szczególności przy zachowaniu
poziomu bezpieczeństwa i utrzymaniu zasobów
kapitałowych na cele strategicznego rozwoju poprzez
akwizycje;
+ zapewnienia wystarczających środków finansowych na
pokrycie zobowiązań Grupy wobec klientów.
Polityka zarządzania kapitałem opiera się na następujących
zasadach:
zarządzanie kapitałem (w tym kapitałem nadwyżkowym)
Grupy PZU na poziomie PZU jako podmiotu dominującego;
utrzymanie docelowych współczynników wypłacalności na
poziomie 200% dla Grupy PZU, PZU oraz PZU Życie
(wg Wypłacalność II);
utrzymanie wskaźnika dźwigni finansowej Grupy PZU na
poziomie nie wyższym niż 0,35;
zapewnienie środków na rozwój i akwizycje w najbliższych
latach;
brak emisji akcji przez PZU w okresie obowiązywania
Polityki.
Pozostałe spółki ubezpieczeniowe Grupy PZU, tj. Lietuvos
portfel ubezpieczeń zabezpieczony jest odpowiednią umową
Wg stanu na koniec Ill kwartału 2019 roku oszacowany
wskaźnik wypłacalności (liczony wg formuły standardowej
wypłacalność II) wyniósł 220% i pozostał powyżej średniego
wskaźnika wypłacalności dla grup ubezpieczeniowych
w Europie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Źródło: Dane z raportów ubezpieczycieli wg. stanu na 3Q2019 dla PZU, Ageas, Allianz, Aviva, AXA, CNP, Generali, Gjensidige, Munich Re, NN, Phoenix, RSA, Sampo, Scor
Talanx, Topdanmark, Tryg oraz wg stanu na 1H2019 dla pozostałych
W Banku Pekao i Alior Bank, współczynnik
wypłacalności oraz współczynnik Tierl zostały
RW obliczone na podstawie Rozporządzenia
Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr
575/2013 z 26 czerwca 2013 roku w sprawie
mogów ostrożnościowych dla instytucji kredytowych i firm
 
/estycyjnych (Rozporządzenie CRR), a także poszczególnych
Izajów ryzyka zidentyfikowanego w ramach procesu oceny
akwatności kapitału wewnętrznego (ICAAP).
wymogów ostrożnościowych dla instytucji kredytowych i firm
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>OW©NOUAWNEH
„ Rynek akcji i obligacji
. Notowania akcji PZU
.. Sektor bankowy na GPW
Relacje inwestorskie PZU
Rekomendacje analityków dla akcji PZU
.. Polityka kapitałowa i dywidendowa Grupy PZU
Finansowanie dłużne PZU, Banku Pekao oraz Alior Bank
. Rating
| Kalendarium słównych wydarzeń korporacyjnych PZU w 207
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>Jeszcze w 2018 roku, najważniejsze dla globalnej gospodarki
2019 rok był udanym okresem dla globalnych rynków
2019 rok był udanym okresem dla globalnych rynków
finansowych. Indeks MSCI ACWI - All Country World Index
— (zawierający akcje z 49 różnych krajów, z których 23
klasyfikowane są jako rynki rozwinięte, a pozostałe 26 krajów
uznawane są za rynki wschodzące) urósł o 24,0% r/r, tj. na
poziomie zbliżonym do bardzo dobrego roku 2017, w którym
mocne wzrosty panowały na niemalże wszystkich klasach
aktywów. Odzwierciedleniem tego trendu była sytuacja na
głównych parkietach w USA, Londynie, Frankfurcie czy Paryżu,
gdzie główne indeksy odnotowały ponad 25% wzrostu r/r.
Dobrych nastrojów i apetytu na ryzyko nie były w stanie zmienić
nawet takie wydarzenia jak przedłużająca się wojna handlowa
pomiędzy USA a Chinami, czy kryzys gospodarczy w Argentynie
procentowe aż 4-krotnie, zapowiadając przy tym dwie kolejne
głównych parkietach w USA, Londynie, Frankfurcie czy Paryżu,
Źródło: www.infostrefa.com, www.msci.com
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>Zródło: www.infostrefa.com, www.msci.com
Złagodzenie polityki nastąpiło także w działaniach EBC. Na
początku czerwca 2019 roku Rada Prezesów EBC ogłosiła, że
podstawowe stopy procentowe EBC pozostaną na obecnym
poziomie przynajmniej do pierwszego półrocza 2020. Zaledwie
kilka tygodni później Prezes EBC zapowiedział możliwość
dalszego obniżania stóp procentowych i wznowienia operacji
quantitive easing „QE”, co wydarzyło się już we wrześniu
2019 roku.
Dobra sytuacja na rynkach w USA i Europie przełożyła się
także na wzrosty na rynkach wschodzących. Indeks MSCI
w 2019 roku wzrósł o 15,4% r/r, prezentując tym samym
relatywnie wyższą siłę od indeksu największych spółek
warszawskiej giełdy papierów wartościowych WIG20.
poziomie przynajmniej do pierwszego półrocza 2020. Zaledwie
Indeks WIG w 2019 roku zyskał 0,3% r/r, a WIG20 stracił 5,6% r/r.
Słabość lokalnych indeksów była związana m.in. ze zamianami
portfelowymi OFE (w związku z przekształceniami w systemie
emerytalnym) oraz rosnącymi problemami sektora bankowego
z kredytami frankowymi. Negatywnie wpłynęły również rewizje
indeksu MSCI rynków wschodzących, które w 2019 roku były
dokonywane aż trzykrotnie - w maju, sierpniu i listopadzie.
Działania banków centralnych w 2019 roku sprzyjały
notowaniom S£P500. Na koniec 2019 roku S£.P500 urósł
0 29.6% ROZ 2.3 SYTUACJA NA RYNKACH FINANSOWYCH
Źródło: www.infostrefa.com, www.msci.com
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Wartość papierów dłużnych o ujemnych rentownościach (mln $)
Źródło: Bloomberg — Barclays negative yielding index
Wszystkie zmiany skutkowały spadkiem udziału polskich akcji
w tym indeksie, głównie na rzecz Arabii Saudyjskiej
i Chin. Według szacunków analityków dodatkowa podaż mogła
sięgnąć nawet kilku mld zł.
rentowności polskich 10-latek w dużej mierze odwzorowywało
zmiany rentowności 10-letnich obligacji na rynkach bazowych.
Jednocześnie, w ciągu całego roku, doszło do zacieśnienia
spreadu w stosunku do niemieckich 10-latek o 26 p.b., czemu
sprzyjały dobre „fundamenty” polskiej gospodarki na tle
gospodarek europejskich. W całym 2019 roku rentowności
10-letnich obligacji skarbowych spadły o 78 p.b. z poziomu
2,85% do 2,07%. Rentowności papierów 5-letnich spadły
o 48 p.b. osiągając na koniec roku poziom 1,81%, natomiast
rentowność 2-letnich obligacji skarbowych wzrosły w ciągu
roku o 16 p.b. do 1,50%. Rentowność polskich dłużnych
skarbowych papierów wartościowych o rocznym terminie
zapadalności wzrosła o 7 p.b. osiągając na koniec roku poziom
0,98%. ROZ 2.3 SYTUACJA NA RYNKACH FINANSOWYCH
Działania głównych banków centralnych uwidoczniły zjawisko
ujemnych stóp procentowych globalnego długu, który
w III kwartale 2019 roku przekroczył rekordową wartość
17 bln dolarów. Do pogłębiania się tego zjawiska przyczyniły
się napięcia pomiędzy USA i Chinami oraz groźba „twardego”
Brexitu. Na koniec 2019 roku wartość papierów dłużnych
z ujemnymi rentownościami wyniosła 13,2 bln dolarów.
się napięcia pomiędzy USA i Chinami oraz groźba „twardego”
W 2019 roku spadły rentowności średnioterminowych
i długoterminowych obligacji skarbowych. Zachowanie
 
: www.infostrefa.com, www.stooq.com
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>W 2019 roku indeks największych polskich spółek (WIG20)
poruszał się w przedziale pomiędzy 2 047 - 2 414 punktów
(w 2018: 2 083 - 2 630 punktów), kończąc ostatnią sesję w roku
na poziomie 2 150 punktów (spadek o 5,6% r/r oraz spadek
o 2,6% uwzględniając dywidendy). Zdecydowanie lepiej
w tym okresie zachowywał się indeks małych spółek sWIG,
który wzrósł o 13,9% r/r.
PZU zadebiutował na Giełdzie Papierów Wartościowych
w Warszawie (GPW) 12 maja 2010 roku. Od debiutu wchodzi
w skład najważniejszego indeksu WIG20 (obliczanego na
podstawie wartości portfela akcji 20 największych i najbardziej
płynnych spółek z rynku głównego GPW)&quot;. PZU należy
również do polskich indeksów: WIG, WIG30, WIG-Poland,
WIGdiv, WIG20TR, WIG.MS-FIN, CEEplus, WIG ESG (indeks
zrównoważonego rozwoju) oraz zagranicznych: MSCI Poland
(rynki wschodzące), Stoxx Europe 600 (rynki rozwinięte), FTSE
Russel mid cap index (rynki rozwinięte).
podstawie wartości portfela akcji 20 największych i najbardziej
W 2019 roku akcje PZU utrzymywały się w czołówce najbardziej
płynnych spółek na GPW. Z kapitalizacją ponad 34,6 mld zł na
koniec 2019 roku, PZU zajmował trzecią pozycję pod względem
wartości krajowych spółek notowanych na GPW. Udział akcji
PZU w obrotach całego parkietu wyniósł 8,7% (4 miejsce).
Ń WIG2O jest indeksem typu cenowego, tj. przy jego obliczaniu bierze się pod
uwagę jedynie ceny zawartych w nim transakcji, a nie uwzględnia się dochodów
z tytułu dywidend
Źródło: www.infostrefa.com, www.msci.com
—— Kurs PZU po skorygowaniu o dywidendy
Źródło: www.stooq.pl
</Text>
	</Page>
</document>
