<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Zasady rachunkowości stosowane przez spółkę dominującą oraz spółki objęte konsolidacją
zostały szczegółowo opisane we wprowadzeniu do rocznego sprawozdania finansowego.
Stosowanie powyższych zasad umożliwia rzetelne i prawidłowe ustalenie stanu majątkowego
i finansowego oraz wyniku i rentowności.
Rok 2004 to kolejny okres wyraźnego wzrostu Grupy ComputerLand. Grupa zanotowała w roku
2004 ponad 742 milionów złotych przychodów, co w porównaniu z 582 mln w roku 2003
oznacza wzrost o 27%. To najwyższa sprzedaż ComputerLandu w 14 letniej historii firmy. Warto
podkreślić, że Grupa po raz kolejny powiększyła swoją zyskowność operacyjną z 5,3% w 2003
roku do 6,7% w roku 2004. Zysk operacyjny wyniósł blisko 50 mln, co oznacza wzrost w
stosunku do 2003 roku o 61% (31mln). Zysk netto na poziomie 13,8 mln zł uzyskany w 2004
roku jest wyższy o 61% od ubiegłorocznego zysku (8,5 mln zł), pomimo restrukturyzacji
obligacji zamiennych serii B, co obniżyło wynik netto uzyskany w 2004 roku o blisko 5 mln
złotych.
 
W 2004 roku obok tradycyjnie silnego sektora bankowo-finansowego wyrosły kolejne cztery
sektory z przychodami na poziomie kilkunastu procent sprzedaży Grupy ComputerLand:
telekomunikacyjny, użyteczności publicznej (utilities), publiczny i przemysłowy. Sektor
bankowo-finansowy zanotował sprzedaż na poziomie 272 mln zł., co stanowi blisko 36,6%
przychodów całej Grupy. Taka sprzedaż to wynik realizacji projektów własnych systemów dla
NBP oraz wdrożeń dla największych polskich banków.
Doskonałe wyniki zanotował sektor telekomunikacyjny. Dwukrotny wzrost przychodów tego
sektora (do blisko 110 mln) to wynik współpracy z Telekomunikacją Polską podczas realizacji
projektów: Geomarketing.CL, paszportyzacji oraz wdrożenia systemu finansowo-księgowego.
Zgodnie z zapowiedziami Spółki dynamicznym wzrostem wykazał się sektor użyteczności
publicznej (utilities), który realizował projekty m.in. dla firm: ENEA, GZE, MPEC. Sektor ten
zanotował blisko 100 mln zł przychodów.
Największą dynamiką wzrostu wykazał się sektor publiczny, który wygenerował trzykrotnie
większą sprzedaż niż w roku ubiegłym, osiągając przychody na poziomie 135 mln zł. Tak
</Text>
	</Page>
</document>
