<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Przepływy pieniężne netto _z działalności finansowej wyniosły 57.750 tys. zł. Największe
znaczenie dla tej grupy przepływów miały: wpływy z kredytów i pożyczek (111.430 tys. zł) i wpływy
z emisji dłużnych papierów wartościowych (40.230 tys. zł) oraz wydatki z tytułu spłat kredytów i
pożyczek (-76.000 tys. zł) i wydatki z tytułu odsetek (-17.813 tys. zł).
Środki pieniężne na koniec okresu sprawozdawczego wyniosły 142.528 tys. zł.
 
Strategia dla Cersanitu zakłada systematyczne umacnianie pozycji Spółki, jako
komplementarnego dostawcy wyposażenia łazienek, zarówno na rynku krajowym, jak i zagranicznym.
Rok 2004 był kolejnym okresem obrotowym, w którym Cersanit umocnił pozycję
niekwestionowanego lidera branży kompleksowego wyposażenia łazienek na krajowym rynku.
Sprzedaż w poszczególnych segmentach działalności była zdecydowanie wyższa w porównaniu z
2003 r.
Działalność Grupy Cersanit w 2003 r. koncentrowała się przede wszystkim na sprzedaży,
wzbogacaniu wachlarza oferowanego asortymentu towarów oraz działaniach na rzecz większej
rozpoznawalności marki „CERSANIT”, jako synonimu „WSZYSTKIEGO DO ŁAZIENKI”, jak
również realizacji kolejnych projektów inwestycyjnych.
Konsekwentnie rozwijano kanały dystrybucji w kraju. Spółka kontynuowała również z powodzeniem
strategię umiędzynaradawiania działalności poprzez eksport.
Realizując strategię rozwoju, w 2004 r. Cersanit wprowadził do oferty nowe wyroby, są wśród nich
bogate wzorniczo płytki ceramiczne i gresy, nowe linie ceramiki sanitarnej, wanny, kabiny
prysznicowe, brodziki oraz meble łazienkowe, doskonale komponujące się z wnętrzem każdej
łazienki. Wszystkie nowości rynkowe, podobnie jak reszta bogatej oferty handlowej Spółki,
charakteryzują się m.in. wysokimi walorami jakościowymi oraz użytkowymi.
W minionym roku Grupa zakończyła również budowę kolejnej fabryki pytek ceramicznych w SSE
Wałbrzych.
Oferta handlowa Spółki w 2004 r. obejmowała:
v płytki ceramiczne
vw ceramikę sanitarną
v/ pozostałe artykuły łazienkow«
Grupa Cersanit w 2004 r. podjęła produkcję nowych serii płytek ceramicznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>DN EPAL ICE DINIENCE OI. = ROJU ESO WEP EC e WOD OE y by mL e
Podstawą wzoru jest delikatny dmuchawiec, przypominający letnią łąkę, nadający łazience przyjemny
klimat lata i wypoczynku na łonie natury. Uzupełnieniem wspomnianej serii są: listwy ozdobne,
inserta, londony i cygara (występujące w dwóch kolorystykach: beige i zefir), pozwalające na dużą
swobodę w projektowaniu indywidualnego wnętrza. Płytki podłogowe tej serii są dostępne w formacie
33,3 x 33,3, w kolorach almero giallo i almero verde.
Inserto almeria występuje w formacie 20 x 25. Istotę wzoru tej dekoracji stanowi para motyli,
kolorystycznie dopasowanych do tła z dmuchawcami. Lekkość i radosny charakter wzoru doskonale
harmonizuje z ciepłą i ożywczą kolorystyką serii. Listwa almeria (20 x 6,5) posiada wzór identyczny
jak inserto. Listwę można stosować jako wykończenie murków, blatów, półek, rozdzielenie dwóch
odcieni płytek na ścianie, czy zdobienie wokół luster. Ponadto wraz z londonem lub cygarem, listwa
Almeria idealnie nadaje się jako ozdoba wokół wanny, nadająca dekoracji bardziej przestrzennego
wymiaru. Dodatkowymi elementami dekoracyjnymi serii Almeria są londony (o wymiarach 20 x 5)
oraz cygara (20 x 2), pozwalające na złagodzenie ostrych załamań architektonicznych, brzegów
murków, półek i blatów. Dzięki łączeniu cygar oraz londonów z innymi elementami dekoracyjnymi
można uzyskać bardzo oryginalny charakter dekoracji, pozwalający na podkreślenie wzoru listwy.
Cygara jak i londony Almeria mogą służyć również do wykańczania wnęk, czy jako gzymsy
odcinające ścianę przy suficie.
Łazienki zaprojektowane z wykorzystaniem płytek Almeria to ciepło pastelowych kolorów połączone
z naturalnym, idyllicznym wzorem letniej łąki, kojąco wpływające na domowników, wywołując falę
przyjemnych wspomnień i skojarzeń wypoczynku, komfortu i naturalności. Idealnie dopasowane
odcienie oraz barwy monokolorowe doskonale pasują do siebie, pozwalając na dowolne łączenie
różnych kolorów płytek ceramicznych w tworzeniu własnej wizji łazienki.
Kolejna seria - Sevilla to płytki oparte na delikatnym wzorze naturalnego marmuru, będące
nawiązaniem do „naturalnych faktur” kamiennych posadzek i okładzin. Także kolorystyka kolekcji
utrzymana jest w barwach ziemi: beżach, brązach, zieleniach i błękitach. W wersji podstawowej
Sevilla składa się z czterech kolorów płytek ściennych: Beige, Brown, Azul i Blue o wymiarach
25x35cm oraz z dwóch kolorów płytek podłogowych: Brown i Blue o wymiarach 33,3x33,3cem.
Rozszerzeniem kolekcji, nadającym jej niepowtarzalny charakter są dwa zestawy dekoracyjne
wyvstępuiace w modnych. stonowanych kolorach Azul i Beiee z delikatnym motywem roślinnym.
odcienie oraz barwy monokolorowe doskonale pasują do siebie, pozwalając na dowolne łączenie
różnych kolorów płytek ceramicznych w tworzeniu własnej wizji łazienki.
Kolejna seria - Sevilla to płytki oparte na delikatnym wzorze naturalnego marmuru, będące
nawiązaniem do „naturalnych faktur” kamiennych posadzek i okładzin. Także kolorystyka kolekcji
utrzymana jest w barwach ziemi: beżach, brązach, zieleniach i błękitach. W wersji podstawowej
Sevilla składa się z czterech kolorów płytek ściennych: Beige, Brown, Azul i Blue o wymiarach
25x35cm oraz z dwóch kolorów płytek podłogowych: Brown i Blue o wymiarach 33,3x33,3cm.
Rozszerzeniem kolekcji, nadającym jej niepowtarzalny charakter są dwa zestawy dekoracyjne
występujące w modnych, stonowanych kolorach Azul i Beige z delikatnym motywem roślinnym.
Pierwszy, składa się z dwóch rodzajów kafla Sevilla (7x25cm oraz 3,5x25cm) z trójwymiarowym
motywem kwiatowym, insertu Sevilla Kafel (25x5cm), z wyłamującą się z płaszczyzny płytki
wstawką powtarzającą element roślinny, oraz uniwersalnego kafla Sevilla/Malaga o wymiarze 1,5 x
25cm. W drugim zestawie motyw kwiatowy został zastąpiony delikatnym wzorem bambusowej
gałązki charakterystycznym dla sztuki Dalekiego Wschodu. Motyw ten przywodzi na myśl
dalekowschodnie akwarele, wplecione w przestrzenną fakturę geometrycznych wzorów.
Dla wzmocnienia uniwersalności oferty ceramicznej Spółka wprowadziła do sprzedaży płytki
kuchenne w formacie 10 x 10 cm. Kuchnię urządzić można wykorzystując płytki matowe Villaggio w
kolorze giallo, beige, ochra i Verde oraz błyszczące Cucina w barwach rosa, zefir, ochra i beige.
Każdej serii towarzyszą elementy dekoracyjne: cygara (3 x 20 cm lub 2 x 20 cm), listwy narożnikowe
zewnętrzne (1,2 x 20 cm) oraz ozdobne motywy (10 x 10 cm) i kompozycje w 5 rodzajach: Arancia,
Martina — do płytek matowych, oraz Forresta, Fragola i Collazione — do płytek błyszczących. Na
kompozycjach sześcio-, cztero- lub dwuelementowych odnajdziemy rysunki porcelanowych naczyń,
bukiety kwiatów, owoców i roślin. Ciepłe kolory, delikatne wzory, różne możliwości komponowania
dekoracji, pozwalają stworzyć rodzinny klimat spożywanego w kuchni posiłku.
Obecnie oferta handlowa Cersanitu obejmuje trzydzieści dwie kolekcje płytek ceramicznych
ściennych, trzy kolekcje płytek podłogowych, siedem kolekcji gresu szkliwionego, oraz dziewięć
odmian kolorystycznych gresu technicznego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Wysokie parametry techniczne sprawiają, że cersanitowskie płytki mogą być wykorzystywane
ównież w budynkach użyteczności publicznej.
W 2004 r. Cersanit S.A. sprzedał 14.768 tys. m” płytek ceramicznych.
Libra to nowa seria ceramiki sanitarnej, która została wprowadzona w I półroczu 2004 r.
Tworzy ją zawieszana miska ustępowa i bidet do montażu podtynkowego, dwie umywalki o
szerokości 50 lub 60 cm z półpostumentem. Umywalki dostosowane zostały również do mocowania
nablatowego na szafce łazienkowej o nazwie Libra. Miskę WC i bidet wydłużono do 53,5 cm i
zminimalizowano część dolną kryjącą syfon. Kształty produktów ceramicznych serii Libra o miękkich
liniach brzegowych kołnierza łączą znakomicie funkcję i formę, a dopracowane detale higienę i
wygodę. Poszczególne elementy zaprojektowane są z niezwykłą starannością, emanują stylem,
nowoczesnością i elegancją, a ich wartości artystyczne wynikają wprost z walorów użytkowych. Seria
podkreśla elegancję i ekskluzywność salonu kąpielowego lub małej, nowoczesnej łazienki.
Obecnie oferta Cersanitu obejmuje siedem serii ceramiki, są to kolekcje: EDERA, METEOR,
EKO, PRESIDENT, LOTOS, DELFI, LIBRA. Na serie składają się umywalki, WC kompakty, miski
ustępowe i bidety stojące lub zawieszane, zbiorniki, postumenty i akcesoria do ich montażu. Całości
dopełnia oferta umywalek nablatowych, naszafkowych, podblatowych, meblowych i narożnych, oraz
pisuarów.
Wyroby produkowane przez krasnostawską fabrykę ceramiki sanitarnej produkowane są
zgodnie z certyfikatem jakości międzynarodowej normy jakości ISO 9001: 2000.
W 2004 r. Cersanit S.A. sprzedał 2.515 tys. szt. ceramiki sanitarnej.
W ofercie handlowej, poza wspomnianym wyżej asortymentem, który generuje blisko 90%
przychodów Spółki, znajdują się również inne artykuły służące wyposażeniu łazienki, m.in.: meble
łazienkowe, wanny akrylowe i kabiny prysznicowe.
W 2004 r. oferta Spółki została wzbogacona m.in. o nowe linie mebli łazienkowych. Elegancka i
prosta „w formie nowa seria ceramiki sanitarnej Libra została uzupełniona
o szafkę pod umywalkę. Prosta, geometryczna forma mebla znakomicie współgra z miękkim
kształtem umywalki, dopełniając i eksponując jej walory. Cersanit proponuje niewielką gabarytowo
szafkę o szerokości 43 cm do umywalki, dla użytkownika małej łazienki. Występuje ona w opcji na
nóżkach i podwieszanej, co dodaje jej lekkości. Dla klienta dysponującego większą przestrzenią,
Cersanit zaproponował asymetryczną szafkę z blatem o szerokości 67,5 cm, poręczną szufladką i
większą ilością miejsca na kosmetyki i detergenty. Mebel ten dostępny jest w wersji na nóżkach, a
charakterystyczny liniowy uchwyt zamyka całość kompozycji.
Do ekskluzywnej umywalki Omega, Spółka zaproponowała szafkę - Omega II o szerokości
60 cm. Charakterystyczny łuk krzywizny umywalki wpłynął na kształt i postać szafki. Asymetryczna
Obecnie oferta handlowa Cersanitu obejmuje siedem kolekcji mebli łazienkowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>możliwość masażu pulsacyjnego.
Przy masażu powietrzno-wodnym DUOMatic w jednej wannie zainstalowany jest system mieszany,
zarówno wodny, jak i powietrzny. Systemy te mogą działać równolegle, bądź zupełnie oddzielnie.
W swych produktach Cersanit stosuje dwojakie sterowanie systemami hydromasażu: sterowanie
pneumatyczne (wciśnięcie guzika powoduje załączenie pompy wodnej lub powietrznej) oraz
sterowanie elektroniczne (oferujące możliwość programowania rodzaju kąpieli, płynną regulację jej
temperatury, natężenia przepływu, białe lub kolorowe oświetlenie, automatyczną dezynfekcję, często
także obsługę systemu za pomocą pilota).
     
prysznicowych oraz brodzików.
Kabina półokrągła Victoria i kwadratowa Daria, dostępne są z wypełnieniem ze szkła transparentnego,
malowanego i ornamentowego o grubości 3 mm, oraz polistyrenu o grubości 1,7 mm. Elementem
charakterystycznym są również estetyczne białe profile aluminiowe. Konstrukcja kabin jest bardzo
stabilna i odporna na wszelkie obciążenia mechaniczne, występujące w trakcie wieloletniej
eksploatacji. Spółka zapewnia również możliwość regulacji pionowej i poziomowania drzwi
przesuwnych na rolkach, a odpowiednio przygotowane ruchome części profili mogą zniwelować
krzywizny ścian łazienek.
Do kabin Victoria i Daria o wysokości 185 cm, Cersanit proponuje brodziki półokrągłe
Obecnie oferta handlowa Cersanitu obejmuje dwanaście modeli kabin prysznicowych:
kwadratowych oraz półokrągłych, które są dostępne z wypełnieniem ze szkła transparentnego,
malowanego i ornamentowego, oraz szkła grafitowego, a także polistyrenu.
Wyroby starachowickiej fabryki wyposażenia łazienkowego, tj. meble łazienkowe, wanny,
kabiny oraz brodziki akrylowe produkowane są zgodnie z certyfikatem jakości międzynarodowej
normy jakości ISO 9001: 2000.
Ofertę rynkową Cersanitu uzupełniają inne akcesoria łazienkowe. Wszystkie w różnorodnych
wzorach, dobrej jakości oraz o wyjątkowych walorach wizualnych.
</Text>
	</Page>
</document>
