<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>.... .
produkcja wytwornic pary, a w szczególności wszelka działalność produkcyjna
kompletacyjna, handlowa, na rachunek własny, w pośrednictwie i w kooperacji
z partnerami krajowymi i zagranicznymi dotycząca maszyn i urządzeń energetycznyc|
oraz ochrony środowiska (PKD 28.30.A.)
działalność usługowa, w tym świadczenie usług gwarancyjnych i pogwarancyjnyc.
na produkowane przez wytwórców krajowych i zagranicznych w wyżej wymienionyn
zakresie i na rzecz podmiotów w obrocie krajowym i zagranicznym (PKD 28.30.B.)
produkcja konstrukcji metalowych (PKD 28.11.B.)
działalność usługowa w zakresie instalowania konstrukcji metalowych (PKD 28.11.C.)
produkcja urządzeń chłodniczych i wentylacyjnych z wyjątkiem urządzeń przeznaczonyc|
dla gospodarstwa domowego (PKD 29.23.Z,.)
działalność usługowa w zakresie instalowania, naprawy i konserwacji urządze
chłodniczych i wentylacyjnych z wyjątkiem urządzeń przeznaczonych dla gospodarstw
domowego, gdzie indziej nie sklasyfikowana (PKD 29.24.B.)
produkcja cystern, pojemników i zbiorników metalowych (PKD 28.21.Z)
obróbka mechaniczna elementów metalowych (PKD 28.52.Z.)
obróbka metali i nakładanie powłok na metale (PKD 28.51.Z.)
produkcja narzędzi mechanicznych (PKD 29.40.A.)
działalność usługowa w zakresie instalowania, naprawy i konserwacji narzędz
mechanicznych (PKD 29.40.B.)
działalność w zakresie projektowania technologicznego łącznie z doradztwer
isprawowaniem nadzoru dla budownictwa, przemysłu i ochrony środowisk
(PKD 74.20.A.)
W niniejszym skonsolidowanym sprawozdaniu dane za 2003 rok zostały przedstawione z uwzględnieniem
korekt związanych z nowelizacją ustawy o rachunkowości, stąd mogą się różnić od danych wcześniej
publikowanych w skonsolidowanych raportach finansowych za ten okres sprawozdawczy.
Podstawowym rynkiem na którym działa Grupa jest rynek energetyczny. Głównymi odbiorcami:
produkcji Grupy Kapitałowej RAFAKO były i nadal pozostają:
(cji urupy Kapitatowej KAFAKU były 1 nadal pozostają:
e krajowa energetyka zawodowa,
e krajowa energetyka przemysłowa,
Grupa Kapitałowa RAFAKO nie prowadzi sprzedaży w sieci detalicznej. Wyroby wykonywane są
na indywidualne zamówienia. W związku z tym nie ma rozbudowanej sieci dystrybucyjnej. W celu.
pozyskania zamówień Grupa wykorzystuje utworzone biura regionalne i przedstawicielstwa
zagraniczne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Asortyment sprzedaży za 2004 rok z podziałem na rynki zbytu przedstawiają poniższe tabele:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Głównymi odbiorcami wyrobów Grupy w 2004 roku byli:
Na rynku polskim:
dominującej)
Na rynku zagranicznym:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>- umowa na łączną kwotę 2,49 mln EUR zawarta pomiędzy spółkami RAFAKO S.A.
(zamawiający) a ELWO S.A. (dostawca), na modernizację elektrofiltru bloku A5 w TE Nikola
Tesla Obrenovac - Serbia i Czarnogóra.
Do umów w zakresie współpracy lub kooperacji znaczących dla działalności gospodarczej Grupy
zawartych w okresie od stycznia do grudnia 2004 roku zaliczyć należy:
   
podpisanie przez RAFAKO S.A. w maju 2004 roku umowy o wartości 11,2 mln zł z firmą
REMAK S.A. na montaż kotła do utylizacji odpadów komunalnych w Wels — Austria.
W okresie 12 miesięcy poprzedzających zawarcie wyżej wymienionej umowy RAFAKO S.A.
zawarła z firmą REMAK S.A. kilka innych umów na łączną kwotę około 4,6 mln zł. W dniu
9 lutego 2005 roku została podpisana umowa z firmą REMAK S.A. o wartości około
14,5 min zł na wykonanie prac montażowych 3 kotłów do utylizacji odpadów komunalnych
w miejscowości Allington (Wielka Brytania) w okresie od lutego do października 2005 roku,
podpisanie przez RAFAKO S.A. umowy z Bankiem Millennium S.A. o kredyt techniczny typu
„Stand-by” na kwotę 60,0 mln zł. Umowa została zawarta na okres od 3 lutego 2004 roku
do 31 grudnia 2007 roku. Zabezpieczeniem kredytu jest przelew wierzytelności z wybranych
kontraktów,
podpisanie przez RAFAKO S.A. w dniu 31 sierpnia 2004 roku ramowej umowy kredytowej
z ING Bankiem Śląskim S.A. o wartości 13 mln EUR. Umowa ta zastąpiła dotychczasowe
umowy podpisane z Bankiem. Zabezpieczeniem kredytu jest przelew wierzytelności
z kontraktów oraz zastaw na akcjach spółki zależnej od RAFAKO S.A. Termin spłaty kredytu
przypada na dzień 31 marca 2005 roku,
przyznanie RAFAKO S.A. przez Bank Pekao S.A. indywidualnego limitu zaangażowania
na krótkoterminowe i średnioterminowe gwarancje bankowe wystawiane na zlecenie
RAFAKO S.A. do kwoty 20 min zł z terminem ważności do 12 maja 2005 roku.
Zabezpieczeniem przyznanego limitu jest umowa o przelew wierzytelności,
podpisanie przez RAFAKO S.A. umowy kredytowej z DZ Bank Polska S.A. o wartości
20 mln zł. Umowa została zawarta 10 sierpnia 2004 roku, na okres od 10 sierpnia 2004
do 8 sierpnia 2005 roku.
Zestawienie głównych umów ubezpieczeniowych obowiązujących w 2004 roku podano w Załączniku nr 10.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>....e. . ©
Elektrownia Bełchatów S.A. — dostawa kotła wraz z kompletną instalacją odsiarczania spalin
w Elektrowni Bełchatów S.A.,
Elektrownia Bełchatów S.A. — projekt i budowa &quot;pod klucz&quot; dwóch Instalacji Odsiarczania
Spalin dla bloków nr 3 i 4 w Elektrowni Bełchatów S.A.,
mg engineering Baumgarte — dostawa i montaż 3 kotłów do utylizacji odpadów komunalnych
wraz z konstrukcją stalową w miejscowości Allington (Wielka Brytania),
NEM BV — dostawa części ciśnieniowych do dwóch kotłów do termicznej utylizacji odpadów
komunalnych dla firmy AFVAL ENERGIE BEDRIJF — Amsterdam,
JP TE NIKOLA TESLA i Jugoelektro A.D. — remont generalny bloku B 1 w Elektrowni
NIKOLA TESLA — Serbia i Czarnogóra,
Elektroprivreda — rekonstrukcja elektrofiltra bloku 5 w Elektrociepłowni Tuzla,
Elektrownia NIKOLA TESLA — dostawa elektrofiltra dla bloku A5 w Elektrowni NIKOLA
TESLA — Serbia i Czarnogóra,
Blockheizkraftweks — Traeger — und Betreibergesellschaft GmbH Berlin — dostawa kotła dla
Ciepłowni HKW Schoeneweide w Berlinie,
ELANA Toruń S.A. — dostawa kompletnego kotła parowego typu OR 35 wraz z elektrofiltrem,
PEC Gliwice — dostawa kotła wodnego WR 25 wraz z elektrofiltrem,
OPEC Grudziądz — modernizacja kotła parowego OR 32,
Elektrownia Rybnik S.A. — modernizacja elektrofiltrów kotła 7 i 5,
PKE S.A. — Elektrownia Jaworzno II — modernizacja elektrofiltrów kotła OP - 650-060
bloku 3,
Elektrociepłownie Wybrzeże S.A. — dostawa i montaż elektrofiltra kotła OP-230,
Inova France S.A. — dostawa i montaż pięciu filtrów workowych,
INDUTEC Industrietechnik GmbH — dostawa i montaż trzech elektrofiltrów,
LAB S.A. - dostawa i montaż elektrofiltra,
ZAK Kędzierzyn S.A. — modernizacja elektrofiltra kotła OP-100 nr 5,
Zespół Elektrowni Dolna Odra S.A. — modernizacja elektrofiltra produktu IOS,
Von Roll Umwelttechnik AG Zurich — dostawa i montaż dwóch elektrofiltrów.
W 2004 roku nie nastąpiły zmiany w źródłach zaopatrzenia Grupy w materiały do produkcji,
w towary i usługi. Asortyment sprowadzonych do produkcji materiałów zasadniczo nie uległ
zmianie. Krąg dostawców sprawdzonych w wieloletniej współpracy w podstawowych
asortymentach został utrzymany.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>- sprzedaż produktów i usług w kwocie 387.001 tys. zł stanowiąca 99,2 % sprzedaży ogółem,
- sprzedaż towarów i materiałów w kwocie 2.983 tys. zł stanowiąca 0,8 % sprzedaży ogółem.
Udział sprzedaży eksportowej stanowił 53,6% w sprzedaży ogółem i wyniósł 209.214 tys. zł
co oznacza wzrost sprzedaży eksportowej w stosunku do roku poprzedniego o 37,3%.
Sprzedaż ogółem w 2004 roku wyniosła 389.984 tys. zł i była o 15,1%, tj. o 69.179 tys. zł niższa
od sprzedaży roku ubiegłego. Udział procentowy sprzedaży eksportowej w ogólnej sumie
sprzedaży towarów i materiałów oraz produktów przedstawiono poniżej.
kotły parowe 31,0 %,
zespoły oraz części maszyn i urządzeń energetycznych oraz konstrukcje 32,9%,
urządzenia ochrony powietrza 32,5 %,
usługi 2,9 %,
pozostałe 0.7 %,.
Strukturę i dynamikę skonsolidowanego rachunku zysków i strat za 2004 i 2003 rok przedstawiono
w Załączniku nr 3.
</Text>
	</Page>
</document>
