<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Poniższa tabela prezentuje wybrane dane finansowe GKF wykonane w 2014 roku. Obok wyników
osiągniętych w 2014 roku, dla porównania, zamieszczono również wyniki osiągnięte przez Spółkę w
poprzednim roku obrotowym.
EBIT = wynik na działalności operacyjnej
EBITDA = EBIT + amortyzacja
Skonsolidowany poziom generowanych przez GKF przychodów ze sprzedaży uzyskanych w 2014 roku uległ
podwyższeniu o ponad 9,5 % w stosunku do 2013 roku. Prezentowy wzrost sprzedaży jest efektem
rozwijającego się krajowego hurtowego rynku aptecznego, a także dynamiki rozwoju Farmacol na tle tego
rynku. Pomimo wzrostu wartości sprzedaży Grupa Kapitałowa odnotowała spadek wyniku brutto na
sprzedaży o 7,2%. Stanowiło to nie tylko konsekwencję działań prowadzonych przez konkurencję, rosnącej
siły negocjacyjnej konsolidujących się sieci aptecznych, ale także spadku marży urzędowej zgodnie z
założeniami zamieszczonymi w Nowej Ustawie Refundacyjnej, która obniżyła o kolejny 1p.p. wartość marży,
jaką podmioty na rynku farmaceutycznym mogą realizować przy sprzedaży leków refundowanych do aptek
obcych i własnych. W 2014 roku GKF osiągnęła zysk brutto przed opodatkowaniem w wysokości 114 mln
PLN w stosunku do wypracowanego w roku poprzednim zysku na poziomie 144 mln PLN
Zarząd Spółki zakłada, że przeprowadzone w 2014 roku projekty reorganizacji procesów biznesowych
w ramach Grupy Kapitałowej wpłyną dodatkowo na poprawę wyników realizowanych przez GKF w 2015
roku.
Grupa Kapitałowa FARMACOL + Farmacol S.A. w Katowic:
 
Sąd Rejonowy w Katowicach Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego nr KRS 0000038158 + NIP: 634-00-23-629 + Regon: 273352747
Kapitał zakładowy w wysokości 23 400 000 zł w całości opłacony
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W analizowanym okresie wysokość zysku operacyjnego (EBIT) spadła o około 15,5% w porównaniu do
poziomu odnotowanego w analogicznym okresie rok wcześniej. Stanowiło to efekt pogorszenia wyników na
poziomie marży handlowej z powodu zmian ustawowych dotyczących marż jak i na poziomie działalności
finansowej z powodu obniżki stóp procentowych.
W efekcie, po uwzględnieniu powyższych czynników Spółka osiągnęła wynik netto na poziomie 104 mln PLN
w porównaniu do 125 mln PLN osiągniętych rok wcześniej, co stanowi spadek o 17%.
W strukturze aktywów w 2014 roku dominują aktywa obrotowe, które stanowią 84% sumy bilansowej, w
kwocie nominalnej stanowią wartość 2,1 mln PLN. Najbardziej istotną pozycję aktywów obrotowyct
stanowią zapasy (41% w 2014 oraz 42% w 2013 roku), w kwocie nominalnej wzrost poziomu zapasów w
2014 roku wynosił 120 mln PLN w stosunku do 2013 roku. Prezentowany wzrost zapasów stanowi efeki
konsekwentnie realizowanej polityki zakładającej utrzymanie szerokiego asortymentu oferowanyct
wyrobów farmaceutycznych.
Kolejną istotną pozycją aktywów, która uległa zmianie w analizowanym okresie 2014 roku, jest wartość
należności handlowych, która wzrosła w kwocie nominalnej o 124 mln PLN w stosunku do 2013 roku.
Wzrost wartości należności krótkoterminowych jest efektem konsekwentnie realizowanej polityki
sprzedażowej nakierowanej m.in. na wzrost udziału w rynku przy zachowaniu bezpiecznego cyklu rotacji
kapitału obrotowego.
W strukturze pasywów Grupy najbardziej istotą pozycję stanowią zobowiązania krótkoterminowe, które
w latach 2013-2014 stanowiły odpowiednio 49% oraz 52% sumy bilansowej. Wzrost udziału tej pozycji
w strukturze pasywów stanowił w głównej mierze efekt wzrostu poziomu zapasów w Grupie w 2014 roku.
Pomimo wysokiego udziału zobowiązań w strukturze źródeł finansowania nie występują zagrożenia, ani
zakłócenia w realizowaniu bieżącej działalności operacyjnej Grupy. Struktura pasywów jest typowa dla
przedsiębiorstw handlowych.
Należy również podkreślić, że wartość kapitałów własnych w ramach GKF wzrosła w okresie objętym
sprawozdaniem o 101 868 tys. PLN, tj. o blisko 10 %. Stanowiło to efekt dobrych wyników finansowych
zrealizowanych przez podmioty GKF oraz braku decyzji o przeznaczeniu zarobionych środków na wypłatę
dywidendy.
Wskaźniki rentowności Grupy Kapitałowej w analizowanym okresie 2014 roku uległy obniżeniu na
wszystkich poziomach prowadzonej działalności w porównaniu z analogicznym okresem w roku
poprzednim. Spadek wskaźników rentowności wynika przede wszystkim z trudnej sytuacji na rynku
farmaceutycznym, który regulowany jest zasadami ustawodawcy w zakresie stosowania marż na lekach
refundowanych. W 2014 roku kolejny rok z rzędu spadła o 1% marża na lekach refundowanych w związku z
obowiązująca Ustawą Refundacyjną. Mimo trudnych warunków pomioty GKF koncentrują swoją działalność
na najbardziej rentownych obszarach rynku.
W 2014 roku rentowność na sprzedaży w stosunku do analogicznego okresu roku poprzedniego spadła o 0,9
Grupa Kapitałowa FARMACOL + Farmacol S.A. w Katowic:
 
</Text>
	</Page>
</document>
