<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W dniu 26 stycznia 2015 r. Rada Nadzorcza Jednostki Dominującej zatwierdziła przedłożoną przez Zarząd
Strategię KGHM Polska Miedź S.A. na lata 2015-2020 z perspektywą do 2040 roku.
Przyjęcie Strategii związane jest z wcześniejszym zrealizowaniem kluczowych postanowień dotychczasowej
Strategii spółki, zatwierdzonej w lutym 2009 r.
Misją KGHM Polska Miedź S.A. jest rozwój globalnej Grupy surowcowej tworzonej przez ludzi z pasją
ikompetencjami. Długookresowa wizja KGHM Polska Miedź S.A. zakłada stałe osiąganie przewagi
konkurencyjnej dzięki opracowaniu oraz przemysłowemu wdrożeniu nowych technologii zapewniających
możliwość uzyskania przełomu technologicznego w branży. Celem strategicznym KGHM Polska Miedź S.A. jest
opracowanie oraz przemysłowe wdrożenie nowoczesnych technologii niezbędnych do rozwoju pierwszej
na świecie inteligentnej kopalni opartej o sieci neuronowe.
Podstawowym celem nowej perspektywy strategicznej na lata 2015-2020 jest osiągnięcie łącznie rocznych
zdolności produkcyjnych na poziomie ponad 1 min ton miedzi ekwiwalentnej oraz kontynuacja procesów stałej
poprawy efektywności prowadzonej działalności wydobywczej.
Strategia na lata 2015 - 2020 z perspektywą do 2040 roku oparta jest na 3 głównych filarach opisanych
na poniższym schemacie:
W ramach działalności eksploracyjnej oraz przejęć Jednostka Dominująca przewiduje
zastępowanie każdej wydobytej tony miedzi trzema tonami miedzi zawartej w nowych zasobach.
Pozwoli to na zabezpieczenie długookresowych perspektyw działalności spółki oraz poprawę
pozycji kosztowej. KGHM Polska Miedź S.A. będzie koncentrowała się na eksploracji wokół
obecnych obszarów aktywności górniczej oraz na poszukiwaniu niskokosztowych aktywów
zlokalizowanych w stabilnych geopolitycznie lokalizacjach. Planowany rozwój bazy zasobowej
KGHM Polska Miedź S.A. zapewni wieloletnie perspektywy działalności górniczej przy
wzrastającym wolumenie produkcji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W ramach Strategii w latach 2015-2020 spółka planuje przeznaczyć na cele inwestycyjne
27 miliardów złotych. Środki te są dedykowane na rozwój obecnego portfela projektów
inwestycyjnych, w tym głównie programy rozwojowe w głównym ciągu technologicznym oraz
doprowadzenie do fazy produkcyjnej projektów zasobowych w kraju i za granicą (Głogów Głęboki
Przemysłowy, Victoria, Sierra Gorda II faza, Sierra Gorda ruda tlenkowa oraz Ajax). Realizacja
portfela projektów inwestycyjnych pozwoli na istotne zwiększenie zdolności produkcyjnych Grupy
oraz poprawę jej pozycji kosztowej na globalnej krzywej kosztowej producentów miedzi. KGHM
Polska Miedź S.A. dąży do efektywnej alokacji środków finansowych oraz realizacji surowcowych
projektów inwestycyjnych odznaczających się najwyższą stopą zwrotu.
Trzy filary działalności KGHM Polska Miedź S.A. w latach 2015-2020 oparte są o cztery strategie wspierające:
Osiągnięcie optymalnego modelu zarządzania i nadzoru nad procesami biznesowymi realizowanymi w ramach
globalnej Grupy Kapitałowej KGHM.
Zabezpieczenie stabilności finansowania działalności Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. oraz
zwiększenie odporności na trudniejsze warunki makroekonomiczne, a także wspieranie rozwoju i zwiększanie
efektywności.
Wzmocnienie pozycji KGHM Polska Miedź S.A. jako stabilnego, rozwijającego się i wiarygodnego partnera,
dbającego o dobro wspólne i zrównoważoną gospodarkę zasobami.
Długookresowe zabezpieczenie cen oraz stabilności dostaw energii poprzez zapewnienie źródeł energii do
celów produkcyjnych, w tym ze źródeł odnawialnych. Strategia zakłada centralizację inicjatyw z zakresu
efektywności energetycznej, zabezpieczenie możliwości zakupu energii dla kluczowych spółek grupy
kapitałowej w Polsce oraz globalnych zakupów energii po cenie niższej od rynkowej.
Podstawowe założenia produkcyjno-ekonomiczne dla Grupy Kapitałowej na lata 2015 - 2020 (z uwzględnieniem
55% udziału w projekcie Sierra Gorda):
FIOUUKRCJA
Udział produkcji miedzi
ekwiwalentnej
aktywów zagranicznych
CAPEX
EBITDA
Koszty C1
Dług netto/EBITDA
JPPRZYCAMI 2 AMI BLA PIETOMAJ MAYNTEWCZEM PRITMJ szk BĘDNIKAEE KYIERMKJNI Fal „KSEŻI Fw.
wzrost z poziomu 17% do poziomu 40% w 2020 r.
łączne nakłady inwestycyjne 27 mild zł, z czego projekty rozwojowe
stanowią około 65%, a ponad połowa wydatków inwestycyjnych zostanie
zrealizowana w Polsce
oczekiwany wzrost do 2020 r. o 70% w stosunku do 2014 r.
planowane obniżenie do 2020 r. kosztu gotówkowego C1 o około 10%
w stosunku do 2014 r.
będzie utrzymany na bezpiecznym poziomie w przedziale 1-2
</Text>
	</Page>
</document>
