<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Zarząd, w porozumieniu z Radą Nadzorczą, kierując się zasadą najdalej posuniętej
ostrożności oraz opinią audytora badającego sprawozdania finansowe, jak i firmy doradczej Ernst 8
Young Sp. z 0.o., dokonał zwiększenia, w porównaniu z danymi ujawnionymi w raporcie kwartalnym
za IV kwartał 2009 roku, odpisów aktualizujących i rezerw. Dotyczącą one głównie utraty wartości
aktywów majątkowych i finansowych na Ukrainie i w Polsce oraz aktualizacji wartości nieruchomości
inwestycyjnych. Odpisy te mają charakter jednorazowy, związany przede wszystkim z procesem
restrukturyzacyjnym. Pozwoli one na pełne uporządkowanie działalności Grupy Kapitałowej, co
znajdzie swoje odzwierciedlenie w jej wynikach finansowych.
aktywów majątkowych i finansowych na Ukrainie i w Polsce oraz aktualizacji wartości nieruchomości
inwestycyjnych. Odpisy te mają charakter jednorazowy, związany przede wszystkim z procesem
restrukturyzacyjnym. Pozwoli one na pełne uporządkowanie działalności Grupy Kapitałowej, co
znajdzie swoje odzwierciedlenie w jej wynikach finansowych.
Spółka, po uzyskaniu ostatecznych wyników ze sprawozdań finansowych za rok 2009,
dokonał kalkulacji wskaźników finansowych. Na skutek dokonania dodatkowych odpisów i rezerw w
sprawozdaniu finansowym Skonsolidowanym osiągnęły poziom, który powoduje obniżenie jednego ze
wskaźników dla Danych Skonsolidowanych poniżej wymaganego poziomu. W związku z powyższym
istnieje ryzyko naruszenia warunków umów kredytowych (tzw. Przypadek Naruszenia).
1. W każdym czasie po wystąpieniu Przypadku Naruszenia Umowy, każdy z Banków będzie naliczał
odsetki w wysokości Odsetek w Przypadku Naruszenia przez okres trwania Przypadku Naruszenia
Umowy.
2. W każdym czasie po wystąpieniu Przypadku Naruszenia Umowy, Administrator może poprzez
złożenie oświadczenia Kredytobiorcy:
zwrócić się o niezwłoczne przedstawienie przez Kredytobiorcę planu działania mającego na
celu usunięcie Przypadku Naruszenia Umowy;
dokonać odpowiednich zmian w Dokumentach Finansowania w celu zmniejszenia lub
skompensowania podwyższonego ryzyka;
po uzyskaniu zgody Banków na podstawie Umowy kkk, wypowiedzieć niniejszą Umowę wobec
Kredytobiorcy w całości lub części i zażądać spłaty Kredytów łącznie z narosłymi odsetkami i
wszystkimi innymi kwotami należnymi na podstawie Dokumentów Finansowania zgodnie z
bezwzględnie obowiązującymi przepisami Prawa Bankowego;
po uzyskaniu zgody wszystkich Banków, na podstawie Umowy kkk, dochodzić samodzielnie
Zabezpieczeń z Dokumentów Zabezpieczenia oraz wezwać Banki do wykonania ich uprawnień
z Dokumentów Zabezpieczenia w celu zaspokojenia wierzytelności Banków z Zabezpieczeń.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W sytuacji, gdy Kredytobiorca w okresie wypowiedzenia nie spłaci dobrowolnie należności Banków,
Banki mają prawo po upływie okresu wypowiedzenia dochodzić zaspokojenia swoich roszczeń z całego
majątku Kredytobiorcy i posiadanych zabezpieczeń, w tym mają prawo dokonać przymusowego
ściągnięcia zadłużenia przeterminowanego wraz z odsetkami za opóźnienie oraz jakichkolwiek innych
należnych kwot bez dyspozycji Kredytobiorcy i przed wszystkimi innymi płatnościami aż do
zaspokojenia w pełni roszczeń Banków wynikających z Dokumentów Finansowania.
majątku Kredytobiorcy i posiadanych zabezpieczeń, w tym mają prawo dokonać przymusowego
należnych kwot bez dyspozycji Kredytobiorcy i przed wszystkimi innymi płatnościami aż do
zaspokojenia w pełni roszczeń Banków wynikających z Dokumentów Finansowania.
W każdym czasie po wypowiedzeniu Umowy przez Administratora zgodnie z Umową kkk, Bank może
przekazywać:
dane Kredytobiorcy do Systemu Bankowy Rejestr, prowadzonego przez Związek
Banków Polskich,
dane Kredytobiorcy — biurom informacji gospodarczej, działającym na podstawie
ustawy z dnia 14 lutego 2003 r. o udostępnianiu informacji gospodarczych (Dz. U. Nr
50, poz. 424, z późn. zm.), na podstawie wniosków tych biur i w zakresie w nich
określonym, gdy spełnione zostaną warunki określone w tej ustawie;
na podstawie art. 105 ust. 4d Prawa Bankowego, za pośrednictwem Biura Informacji
Kredytowej SA z siedzibą w Warszawie — informację o zobowiązaniach powstałych z
tytułu niniejszej Umowy do instytucji finansowych, będących podmiotami zależnymi od
Banków.
Mając na uwadze powyższe oraz niejasności interpretacyjnę dotyczące kwalifikowania
zdarzeń o charakterze jednorazowym Spółka wystąpiła do Administratora kredytu konsorcjalnego o
wykładnię zapisów umowy regulujących wysokość wymaganych wskaźników finansowych.
Mając na uwadze dotychczasowa, bardzo dobra współprace z Bankami Kredytodawcami i
Radą Nadzorczą oraz konsekwentnie realizowane plany restrukturyzacyjne dotyczące GK wierzymy, ze
ewentualność wystąpienia naruszenia warunków umów kredytowych, spółka w bilansie ujęła całośc
kredytu konsorcjalnego i podporządkowanego w pozycji kredyty krótkoterminowe.
W związku ze złożeniem oświadczenia o wszczęciu postępowania naprawczego, w dniu
18-03-2009 Spółka skierowała do KNF wniosek o zawieszenie postępowania w przedmiocie
zatwierdzenia prospektu emisyjnego akcji serii H (emisja akcji Spółki w wysokości do 97 300 000 akcji
z prawem poboru dla dotychczasowych akcjonariuszy, zainicjowana w grudniu 2008 roku)
Przedmiotowe postępowanie zostało zawieszone w dniu 26-03-2009.
8-03-2009 Spółka skierowała do KNF wniosek o zawieszenie postępowania w przedmiocie
zatwierdzenia prospektu emisyjnego akcji serii H (emisja akcji Spółki w wysokości do 97 300 000 akcji
z prawem poboru dla dotychczasowych akcjonariuszy, zainicjowana w grudniu 2008 roku
Przedmiotowe postępowanie zostało zawieszone w dniu 26-03-2009.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Z uwagi na rozpiętość i wagę zagadnień podnoszonych podczas negocjacji nad treścią Aneksu do
zatwierdzenia prospektu emisyjnego akcji serii H.
Uchwałą nr 2/24/11/2009 z dnia 24 listopada 2009 roku Rada Nadzorcza, w związku z wypełnieniem
złożenie przez Zarząd Spółki do Komisji Nadzoru Finansowego prospektu emisyjnego akcji serii H.
Postępowanie w przedmiocie prospektu emisyjnego akcji serii H kontynuowane jest w roku 2010.
W dniu 14-04-2010 PKM Duda nabył 100% udziałów w spółce Domco Sp z o.o. z siedzibą w
Warszawie, wpisanej do rejestru przedsiębiorców pod nr KRS 0000290042. Nabycie udziałów w Spółce
jest elementem rozliczenia wzajemnych zobowiązań pomiędzy Emitentem a nabytą Spółką. Transakcja
ma na celu głównie zabezpieczenie interesów (należności) Grupy Kapitałowej PKM Duda.
ma na celu głównie zabezpieczenie interesów (należności) Grupy Kapitałowej PKM Duda.
Aktualnie trwają prace nad przygotowaniem strategii rozwoju Grupy PKM Duda. Strategia zostanie
przedstawiona Radzie Nadzorczej Spółki do akceptacji w II kwartale 2010 roku. Przygotowywana
strategia jest spójna z realizowanym w Spółce Programem Duda 2012. W chwili obecnej kluczowe z
punktu widzenia Grupy jest pełne realizowanie programów restrukturyzacji operacyjnej i finansowej.
przedstawiona Radzie Nadzorczej Spółki do akceptacji w II kwartale 2010 roku. Przygotowywana
strategia jest spójna z realizowanym w Spółce Programem Duda 2012. W chwili obecnej kluczowe z
punktu widzenia Grupy jest pełne realizowanie programów restrukturyzacji operacyjnej i finansowej.
Grupa Kapitałowa PKM Duda działa w szeroko rozumianym sektorze rolno — spożywczym w branży
Grupa Kapitałowa PKM Duda działa w szeroko rozumianym sektorze rolno — spożywczym w branży
mięsnej, a swoim zakresem działania obejmuje zarówno rynek krajowy, jak i rynki zagraniczne.
Oprócz rynku polskiego, z którego pochodzi ok. 90% przychodów, najistotniejsze dla działalności
Emitenta są rynki:
Emitenta są rynki:
+ Ukrainy, gdzie Emitent poczynił znaczne inwestycje
</Text>
	</Page>
</document>
