<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 6 OMÓWIENIE PODSTAWOWYCH WIELKOŚCI EKONOMICZNO-FINANSOWYCHW 2019 roku Grupa NEUCA wdrożyła program popra-wy efektywności kosztowej w każdym obszarze dzia-talności. Pierwsze efekty podjętych działań Są Już wi-doczne w wynikach finansowych w 2019 roku kosztysprzedaży I zarządu wzrosły o 22 przy jednocze-snym wzroście przychodów ze sprzedaży o 68.Koszty sprzedaży w 2019 roku wyniosły 4674 mlnPLN I były wyższe od kosztów sprzedaży w roku po-przednim o 22. Koszty ogólnego zarząduw 2019 roku wzrosły do poziomu 1823 min PLNwzrost o 24 roku do roku) Łączne koszty sprze-daży I ogólnego zarządu w IV kwartale 2019 rokukształtowały się na poziomie 1/46 mln PLN wzrosto 188 mln PLN w stosunku do analogicznego okre-su 2018 roku) Elementy znacząco wpływające nawzrost kosztów działalności to rosnąca presja płaco-wa I zwiększenie kosztów energii.Grupa NEUCA w 2019 roku odnotowała spadek pozo-statych przychodów operacyjnych do poziomu73 mln PLN zmniejszenie o 21 mln PLN) Główna po-zycja wpływająca na spadek pozostałych przychodówoperacyjnych to niższy zysk ze zbycia niefinansowychaktywów trwałych spadek do 06 min PLN w2019 roku z 23 minPLN wanalosgicznym okresie2018 roku) Główna przyczyna spadku zysku ze zby-cia niefinansowych aktywów trwatych w 2019 rokuw stosunku do 2018 roku to zrealizowanie w 2018roku zysku ze sprzedaży nieruchomości położo-nej w Zielonej Lórze przez spórkę ACP Pharma S.A.w wysokości 16 min PLN. W IV kwartale 2019 rokupozostałe przychody operacyjne wyniosły19 mln PLN spadek o 05 mln PLN) Pozostałe kosz-ty operacyjne w 2019 roku w porównaniu z analogicz-nym okresem roku poprzedniego wzrosłyo 64 min PLN do poziomu 296 mln PLN. Głównapozycja wpływająca na wzrost pozostatych kosztówoperacyjnych w 2019 roku to wyższe koszty związa-ne z niedoborami i likwidacją wzrost o 5 mln PLN)Pozostate koszty operacyjne w IV kwartale 2019roku spadły w porównaniu z IV kwartałem 2018 roku0 54 do poziomu 396 mln PLN. Efektem zmianww. wartości było zwiększenie zysku na działalnościoperacyjnej w 2019 roku do poziomu 15/2 mln PLNwzrost o 186) co przełożyło się na wzrost rentow-ności działalności operacyjnej o 02 pp. Zysk z dziatal-ności operacyjnej w IV kwartale 2019 roku utrzymałsię na zbliżonym poziomie jak w analogicznym okresieroku ubiestego I wyniósł 33/ mln PLN.W 2019 roku przychody odsetkowe wyniosły123 mln PLN spadek o 53) natomiast pozostałeprzychody finansowe wzrosły do poziomu14 min PLN. Koszty finansowe w 2019 roku spadływ porównaniu z analogicznym okresem roku ubie-ołego o 25 I wyniosły 146 mln PLN natomiastw IV kwartale 2019 roku wyniosły 29 mln PLN spa-dek o 444) Główne przyczyny spadku kosztówfinansowych to mniejsze koszty odsetek spadekO 19 mln PLN) oraz niższe ujemne różnice kursowespadek o 29 min PLN)Grupa NEUCA w 2019 roku zanotowała wzrost zyskunetto o 23/ do poziomu 11/8 mln PLN oraz wzrostzysku netto w IV kwartale 2019 roku do poziomu243 mln PLN wzrost o 15 mln PLN)53 NEUCAWPŁYW ZDARZEŃJEDNORAZOWYCH NA EBITEBITDA ORAZ ZYSK NETTO gUlE zaleEBIT 157173 132472EBITDA 212783 181325Zdarzenia jednorazowe brutto) 1066 194)strata na sprzedaży nieruchomości 1066 1397Zdarzenia jednorazowe netto) 863 194)strata na sprzedaży nieruchomości 863 1397skorygowany EBIT 158 239 132 27/8skorygowany EBITDA 213 849 181131Zysk netto 117 843 95 255Korekta podatku dochodowego 1237Zapłacone odsetki 367Skorygowany zysk netto 120 310 95 06W IV kwartale 2019 roku w spółce Prosper S.A.zaksięsowano korektę podatku dochodowego nakwotę 124 mln PLN oraz zapłacone odsetki na kwotę04 min PLN. Korekta podatku powstała w wynikuprzeprowadzonej korekty celno-skarbowej w zakresiePDOP za lata 2013-2016.W I kwartale 2019 roku Martinique InvestmentSp. Z0.0. jednostka zależna od jednostki dominu-jącej dokonała sprzedaży nieruchomości położonejw Kruszynie. W związku ze sprzedażą nieruchomościodnotowano stratę bilansową w wysokości11 min PLN. WIII kwartale 2018 roku ACP Pharma5.A. jednostka zależna od jednostki dominującej do-konała sprzedaży nieruchomości położonej w ZielonejGórze. W związku ze sprzedażą nieruchomości od-notowano zysk bilansowy w wysokości 16 mln PLN.W I kwartale 2018 roku Multi Sp. z o.o. jednostkazależna od jednostki dominującej dokonała sprzeda-ZMIANA IVKW.2019 IVKW.2018 ZMIANA 139 33 /09 33 323 117 48 153 45 818 520 33 /09 33 323 118 48 153 45 818 524 24 872 23400 61237367271 264/6 23400 13ży nieruchomości położonej w Rzeszowie. W związkuze sprzedażą nieruchomości odnotowano stratę bi-lansową w wysokości 14 mln PLN nieruchomość niebyła wykorzystywana operacyjnie I była wystawionado sprzedaży. Dynamika wzrostu zysku netto GrupyNEUCA bez zdarzeń jednorazowych w 2019 roku wy-niosła 2/ co daje skorygowany zysk netto na po-ziomie 1203 mln PLN. WZROST ZYSKU NETTO270BEZ ZDARZEŃJEDNORAZOWYCHW 2013R.54 NEUCA </Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>6.1 OMÓWIENIE PODSTAWOWYCH WIELKOŚCI EKONOMICZNO-FINANSOWYCH0 HURT APTECZNY LL za W TYS. PLN 2019 2018 ZMIANA IVKW.2019 IVKW.2018 ZMIANA UPI5 CZYNNIKÓW I ZDARZEN Pa Przychody ogółem 8108599 7629206 6 2101442 1912 299 10W SZCZEGOLNOSCI Zysk operacyjny 97323 87117 12 21372 25965 186.1 ONIETYPOWYM CHARAKTERZEMAJĄCYCH / NACZĄCY WPŁYW NA Pozostałe segmenty działalności Grupy NEUCA to: Dzięki rozwojowi programów rynkowych kierowanychdo aptek rośnie sprzedaż produktów własnych któreO O AE N ĘIE WYN Al N A N O ÓW E Marki własne produkty wprowadzane na ry znacząco kontrybuują do zysku. segment Marek wta-nek pod własną marką przez spółkę Synop snych wygenerował w 2019 roku 2/ zysku operacyj-tis Pnarma Sp. z 0.0. oraz usługi oferowane nego wypracowanego w LUrupie NEUCA.przez spółkę Synoptis Industrial Sp. z 0.0.) W 2019 roku segment Marek wtasnych osiągnął: : : : : 424 mln PLN zysku operacyjnego czyli o 20 wię-W 2013 roku Poza zdarzeniami OpISalyTmii powyzej Przychodnie badania kliniczne i telemedycyna cej niż przed rokiem przy zwiększeniu przychodównie wystąpiły nietypowe zdarzenia mające istotny wpływ usługi dla pacjentów na rynku ochrony zdrowia) zrealizowanych na sprzedaży marek własnych przezna wynik finansowy Grupy NEUCA. segment Hurtu aptecznego o 8 do poziomuSzczegółowy opis segmentów działalności 1463 mln PLN. W segmencie Marek własnych UrupaGrupy NEUCA został zamieszczony w punk NEUCA planuje dalszy rozwój portfela produktów.cie: Obszary działalności informacje o podsta Grupa stawia na produkty o statusie leków realizującEE wowych produktach towarach I ustugach. strategię medykalizacji portfela.MARKI WŁASNE W TYS. PLN ZUS 2018 ZMIANA IVKW.2019 IVKW.2018 ZMIANA Przychody ze sprzedaży marekPodstawowym obszarem działalności Grupy NEUCA jest własnych zrealizowane przez 148 324 137 825 8 36 750 33 848 3 segment Hurtu aptecznegohurtowa sprzedaż produktów farmaceutycznych do aptek. Przychody ze sprzedaży 148 666 160 629 7 30732 31698 3Przychody ze sprzedaży w segmencie Hurtu aptecznego Zysk operacyjny 42389 35202 20 7728 4899 58w 2019 roku wyniosły 81 mld PLN co stanowi wzrost 9 6 w stosunku do analogicznego kresu roku a Przychody zrealizowane na sprzedaży marek własnych przez segment Hurtu aptecznego w 2019 roku wyniosły 1483 min PLNpoprzedniego. segment Hurtu aptecznego wygenerował IV kwartał 2019 roku 367 mln PLN)w 2019 roku 619 zysku operacyjnego Grupy NEUCA.55 NEUCA e 56 NEUCA </Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Grupa NEUCA rozwijając wsparcie dla niezależ-nych aptek chce wzmacniać ich relacje z pacjentem.Z tego powodu od kilku lat Grupa NEUCA aktywnierozwija biznesy pacjenckie których skala dynamicz-nie rośnie. segment Przychodni badań klinicznychi telemedycyny zwiększył w 2019 roku przychodyPRZYCHODNIE TELEMEDYCYNA AUEPrzychody ze sprzedaży 158 490Zysk operacyjny 17461ze sprzedaży o 26 do 1585 mln PLN. Obszar biz-nesów pacjenckich zyskuje coraz większe znaczeniew kontekście budowy wyniku całej Grupy NEUCA. Napoziomie zysku operacyjnego w 2019 roku segmentPrzychodni badań klinicznych I telemedycyny wypra-cował 1/5 mln PLN o /2 więcej niż przed rokiem.2018 ZMIANA IVKW. 2019126 109 2610153 /2RUTACJA KAPITAŁU6.3 OBROTOWEGO I WSKAŹNIKIZADŁUŻENIAIV KW. 201838 01530/4W 2019 roku cykl rotacji zobowiązań wyniósł 99 dniwydłużenie o 2 dni) cykl operacyjny uległ wydłużeniuo 1 dzień i wyniósł 98 dni. Wskaźnik cyklu konwersji gotówkiosiągnął poziom 1 dzień.ROTACJA KAPITAŁU OBROTOWEGOCykl rotacji zapasów 1)Cykl rotacji należności 2)Cykl rotacji zobowiązań 3)Cykl operacyjny 1 2)Cykl konwersji gotówki 4 3)475J9J857 NEUCA484116/0 6.3 OMÓWIENIE PODSTAWOWYCH WIELKOŚCI EKONOMICZNO-FINANSOWYCHWSKAŹNIKI ZADŁUŻENIA 31.12.2019Wskaźnik ogólnego zadłużenia 081Wskaźnik zadłużenia kapitałów własnych 428Wskaźnik pokrycia aktywów trwałych kapitałami stałymi 0/3Wskaźnik zadtużenia krótkoterminowego 077Wskaźnik zadłużenia długoterminowego 004STRUKTURA BILANSU W TYS. PLN 31.12.2019Aktywa trwałe 1012 926 30Aktywa obrotowe 2 398 293 70Aktywa razem 3 411 219Kapitał własny 645 617 19Zobowiązania długoterminowe 153 060 4Zobowiązania krótkoterminowe 2 612 542 /1Pasywa razem 3 411 219Zasady wyliczania wskaźników:rentowność sprzedaży brutto zysk brutto na sprzedaży / przychody ze sprzedażyrentowność EBITDA EBITDA okresu / przychody ze sprzedażyrentowność działalności operacyjnej EBIT) zysk z działalności operacyjnej okresu / przychody ze sprzedażyrentowność netto zysk netto okresu / przychody ze sprzedażycykl rotacji zapasów stan zapasów na koniec okresu / przychody ze sprzedaży) x liczba dni w okresiecykl rotacji należności stan należności z tytułu dostaw i usług na koniec okresu / przychody ze sprzedaży) x liczba dni w okresiecykl rotacji zobowiązań stan zobowiązań z tytułu dostaw i usług na koniec roku / przychody ze sprzedaży) x liczba dni w okresiewskaźnik ogólnego zadłużenia zobowiązania długo i krótkoterminowe rezerwy na zobowiązania) / pasywa ogółemwskaźnik zadłużenia kapitałów własnych zobowiązania długo i krótkoterminowe) / kapitały własnewskaźnik pokrycia aktywów trwałych kapitałami stałymi kapitały własne zobowiązania długoterminowe) / aktywa trwałewskaźnik zadłużenia krótkoterminowego zobowiązania krótkoterminowe / pasywa ogółemwskaźnik zadłużenia długoterminowego zobowiązania długoterminowe / pasywa ogółem58 NEUCA34 5892 279333638 JU5195 6692 386 395408040408907400623/1206/4 </Text>
	</Page>
</document>
