<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2010 r. w ramach dalszego rozwoju Grupy Kapitałowej, Emitent stale poszukuje nowych rynków
zbytu. W tym celu planowane jest uruchomienie nowej linii do produkcji drogowych barier
energochłonnych w spółce zależnej. Z kolei w innej spółce zależnej trwają przygotowania do
uruchomienia na wysoką skalę produkcji drogowych paneli akustycznych. Pozwoli to na
zdywersyfikowanie dotychczasowej działalności i zwiększenie kompleksowej oferty Grupy.
Grupa Mostostal Zabrze oferuje specjalistyczne roboty w następujących dziedzinach:
a) przemysłowe — wykonawstwo kompletnych obiektów, urządzeń i instalacji przemys
technologicznych oraz ich modernizacja (głównie, hutnictwo, energetyka, ochro!
chemia i petrochemia, przemysł maszynowy, motoryzacyjny i spożywczy),
b) ogólne — wznoszenie kompletnych obiektów i budynków:
- — obiekty użyteczności publicznej,
- — budynki biurowe,
- — budynki i centra handlowo — usługowe,
- _ budynki mieszkalne,
c) - inżynierskie - budowa mostów, wiaduktów, kładek,
d) obiekty ochrony środowiska — oczyszczalnie ścieków, spalarnie odpadów, sieci wodr
kanalizacyjne, zakłady utylizacji odpadów,
e) specjalistyczne — budowa masztów i wież, kolei linowych oraz wyciągów narciarskich
f) drogownictwo.
- — konstrukcji stalowych, budowlanych i maszynowych,
- — wież i wyciągów narciarskich itp.,
- — elementów aluminiowych tj. ścian osłonowych, ślusarki otworowej i wewnętrznej,
- hali pawilonów handlowych,
- _ betonów,
- maszyn, urządzeń i sprzetu elektroenergetycznego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>» Pozostałe
usługi projektowe,
cynkowanie konstrukcji stalowych,
usługi transportowo-dźwigowe,
szkolenie, weryfikacja i rozszerzanie uprawnień spawaczy.
9 znaczących kontraktów realizowanych w 2009 r. przez Grupę Kapitałową Mostostal Zabrze należy
liczyć:
Kontrakt na generalne wykonawstwo w systemie &quot;pod klucz&quot; inwestycji obejmującej rozbudowę
istniejącej instalacji współspalania biomasy w ELECTRABEL Polska S.A. realizowany przez
Emitenta. Wartość przychodów ze sprzedaży w 2009 r. wyniosła 81.421 tys. zł co stanowi
8,27% skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży ogółem,
Kontrakt na montaż kanałów i wyposażenia dodatkowego w elektrowni BFG Gent w
miejscowości Gent w Belgii realizowany przez Emitenta. Wartość przychodów ze sprzedaży za
2009 r. wyniosła 60.012 tys. zł co stanowi 6,10% skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży
ogółem,
Kontrakt na wykonanie i montaż konstrukcji stalowej i membrany fasady stadionu GREEN
PIONT STADIUM&quot; w Cape Town (Kapsztad) realizowany przez Emitenta. Wartość przychodów
ze sprzedaży za 2009 r. wyniosła 57.121 tys. zł co stanowi 5,81% skonsolidowanych
przychodów ze sprzedaży ogółem,
Kontrakt na budowę południowej obwodnicy m. Kędzierzyn-Koźle wraz z mostem przez rzekę
Odrę w ciągu drogi krajowej nr 40 - część B od km 2+460,00 do km 5+933,41 realizowany
przez Grupę Kapitałową Przedsiębiorstwa Robót Inżynieryjnych S.A. — Holding. Wartość
przychodów ze sprzedaży za 2009 r. wyniosła 55.582 tys. zł, co stanowi 5,65%
skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży ogółem,
Kontrakt na wykonanie konstrukcji żelbetowych, murowych i stalowych Centrum Handlowo-
Usługowego Gemini Jasna Park w Tarnowie realizowany przez spółkę zależną Gliwickie
Przedsiębiorstwo Budownictwa Przemysłowego S.A. Wartość przychodów ze sprzedaży za
2009 r. wyniosła 31.283 tys. zł, co stanowi 3,18% skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży
ogółem,
Kontrakt na opracowanie projektu wykonawczego branży budowlanej, drogowej, instalacji
sanitarnych i instalacji elektrycznych oraz kompleksowe wykonawstwo robót budowlanych
branży budowlanej, drogowej, instalacji sanitarnych i instalacji elektrycznych w ramach budowy
elektrociepłowni w Częstochowie realizowany przez Emitenta. Wartość przychodów ze
sprzedaży za 2009 r. wyniosła 28.247 tys. zł co stanowi 2,87% skonsolidowanych przychodów
ze sprzedaży ogółem,
Kontrakt na wstępny montaż kanałów i instalacji odazotowywania spalin w elektrowni w
miejscowości Datteln w Niemczech realizowany przez Emitenta. Wartość przychodów ze
sprzedaży za 2009 r. wyniosła 20.029 tys. zł co stanowi 2,04% skonsolidowanych przychodów
ze sprzedaży ogółem,
Kontrakt na budowę południowej obwodnicy m. Kędzierzyn - Koźle w ciągu drogi krajowej nr 40
- część A od km 0+999,40 do km 2+460,15 realizowany przez Grupę Kapitałową
Przedsiębiorstwa Robót Inżynieryjnych S.A. — Holding. Wartość przychodów ze sprzedaży za
2009 r. wyniosła 15.968 tys. zł, co stanowi 1,62% skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży
ogółem,
</Text>
	</Page>
</document>
