<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(ix)
(0)
(xi)
wiełkość sprzedaży samochodów — określająca popyt na części zamienne w średnim i
długim okresie, poprzez wpływ na liczbę samochodów użytkowanych w Polsce, Czechach i
na Ukrainie;
wielkość importu samochodów używanych — który łącznie ze sprzedażą nowych
samochodów ma decydujący wpływ na przyrost liczby zarejestrowanych samochodów i w
konsekwencji na popyt na usługi naprawcze i części zamienne, przy czym skala importu
samochodów używanych, z uwagi na ich wiek i przebieg, szybciej przyczyni się do wzrostu
popytu na części lecz wpłynie również na strukturę globalnego popytu poprzez większe
zapotrzebowanie na części relatywnie tańsze, oraz w przypadku istotnego zastąpienia
samochodów nowych samochodami używanymi z importu w sprzedaży, niższym wzrostem
zapotrzebowania warsztatów na sprzęt służący wyposażeniu stanowisk pracy;
konkurencyjność branży — wymagająca stałego podnoszenia kompetencji organizacji w
zakresie organizacji sprzedaży, mechanizmów wspierających sprzedaż, zakresu oferty
Aur ronaroi i Inoli-=
 
(a) rozwój sieci dystrybucji w Polsce
Grupa Kapitałowa rozpoczęła działalność na rynku czeskim - w dniu 30 czerwca 2004 roku, na
podstawie umowy o przeniesieniu udziału własnościowego, Inter Cars S.A. nabył 100% udziałów w
kapitale zakładowym Spółki Inter Cars Ceska Republika o łącznej wartości 100.000,- CZK, co wedłuc
kursu średniego NBP z dnia 30 czerwca 2004 roku, daje łączną cenę nabycia wynoszącą 14 260, -
PLN. Udziały zostały objęte w całości za gotówkę. Źródłem finansowania nabytych aktywów były
środki własne Inter Cars S.A.
W ramach dostosowywania oferty do nowych regulacji GVO znoszących ograniczenia w
zaopatrywaniu w części zamienne autoryzowanych sieci sprzedaży samochodów przez niezależnych
dostawców, rozszerzono oferowany asortyment towarów. W szczególności, rozszerzona została
oferta części zamiennych do samochodów produkcji japońskiej (nowy dostawca - Kayaba) oraz
elementów systemów hamulcowych (nowy dostawca - ATE).
Dla klientów przeznaczających relatywnie niższe środki na naprawę (głównie klientów o
ograniczonych zasobach finansowych, posiadających starsze marki samochodów) wprowadzono do
oferty kolejne grupy towarowe pod marką „4-max”.
Mając na uwadze wnioski wynikające z analizy obecnej sytuacji Inter Cars oraz warunków
rynkowych, Zarząd przyjął strategię, której realizacja ma na celu zapewnienie podstaw
długoterminowego rozwoju.
Zakończony został już proces najważniejszych inwestycji niezbędnych do dalszego
dynamicznego rozwoju. Obecnie Grupa Kapitałowa oferuje najszerszy asortyment części
zamiennych, posiada nowoczesny magazyn centralny zdolny obsłużyć istotnie większy obrót
towarowy od dotychczasowego, sieć dystrybucji pokrywającą cały kraj oraz wdrożony zintegrowany
system informatyczny pozwalający na sprawne zarządzenie sprzedażą, zapasem i finansami, a
dzięki wbudowanym opcjom umożliwia stałe wzbogacanie form sprzedaży o nowe opcje.
</Text>
	</Page>
</document>
