<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Na poniższym schemacie przedstawiono dostępne Spółce informacje (zgodne ze stanem na dzień publikacji
niniejszego sprawozdania) na temat podmiotów dominujących wobec Spółki, innych podmiotów, poprzez
które Pan Zygmunt Solorz-Żak posiada udziały w podmiotach dominujących wobec Spółki, a także
informacje na temat Grupy Midas. W szczególności, poniższy schemat uwzględnia połączenie spółek Aero2
i CenterNet, które zostało zarejestrowane w KRS w dniu 31 grudnia 2014r.
Realizowane w 2014 roku inwestycje były kluczowym elementem rozwoju działalności Grupy Midas w
sektorze telekomunikacyjnym. Grupa Midas nie dokonywała w 2014 toku istotnych inwestycji kapitałowych.
Nakłady inwestycyjne Grupy Midas w 2014 roku obejmowały głównie nakłady związane z rozbudową
infrastruktury telekomunikacyjnej, realizowaną przez Aero2. Podstawową składową tych nakładów były
 
inwestycje w stacje bazowe i punkty transmisyjne. Powy:
 
sze inwestycje Aero2 były w dużej mierze
realizowane w ramach tzw. Projektu 4100, opisanego w Prospekcie emisyjnym zatwierdzonym przez
Komisję Nadzoru Finansowego w dniu 8 lutego 2012 r. (dostępnym na stronie internetowej Spółki pod
adresem http:/ /www.midas-sa.pl/Relacje_inwestorskie/Gielda/ Prospekt emisyjny, dalej jako „„Prospekt”).
 
 
Prowadzona przez Grupę Midas działalność traktowana jest przez Zarząd Spółki jako jeden spójny segment
operacyjny obejmujący opisaną poniżej szczegółowo działalność telekomunikacyjną — świadczenie usług
telekomunikacyjnych, głównie w modelu hurtowym. W 2014 roku przychody z usług telekomunikacyjnych
świadczonych przez Grupę stanowiły 99% przychodów ze sprzedaży ogółem (98% w 2013 r.). Informacje
  
na temat wysokości osiągniętych przez Grupę przychodów ze sprzedaży zostały zamieszczone w nocie 12.1
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej Midas za rok zakończony dnia 31
grudnia 2014 roku.
Główną działalnością Grupy w 2014 roku było świadczenie przez spółki Aero2, CenterNet i Mobyland, a
po 31 grudnia 2014 roku przez Aero2 i Mobyland, usług telekomunikacyjnych w zakresie hurtowej
bezprzewodowej transmisji danych oraz świadczenie przez CenterNet, a po dnia 31 grudnia 2014 przez
Aero2 usług głosowych dla klientów indywidualnych. Usługi hurtowej bezprzewodowej transmisji danych
są świadczone w opatciu o: (i) pasma częstotliwości zarezerwowane dla Aero2, CenterNet i Mobyland, a po
31 grudnia 2014 roku przez Aero2 i Mobyland, oraz (ii) infrastrukturę telekomunikacyjną posiadaną przez
Aero2. Dodatkowo, istotne znaczenie ma współkorzystanie z infrastruktury telekomunikacyjnej Polkomtel.
Wskazać także należy, że w związku z uzyskaną rezerwacją częstotliwości w pasmie 2600 MHz, Aero2
zobowiązane jest do zapewniania Bezpłatnego Dostępu do Internetu (dalej jako „BDT”).
We wrześniu 2010 roku CenterNet we współpracy z Mobyland uruchomił pierwszą w Polsce komercyjną
sieć LTE 1800, w paśmie 1800 MHz z kanałem o szerokości 19,8 MHz. CenterNet jak i Mobyland, każdy z
osobna, posiada rezerwację po 9,8 MHz. Pomiędzy zarezerwowanymi pasmami występuje przerwa o
szerokości 0,2 MHz. Razem daje to ciągłe, dupleksowe pasmo o szerokości 19,8 MHz, które składa się z
dwóch pasm rezerwacji i pasma „„przetwy”, na używanie której Prezes Urzędu Komunikacji Elektronicznej
     
(„Prezes UKE”) wyraża zgodę w poszczególnych pozwoleniach radiowych. Technologia LTE 1800 jest
znacząco szybsza w porównaniu do pozostałych technologii transmisji danych obecnie działających w
Polsce (m.in. UMTS, HSPA oraz HSPA+), umożliwiając szybki transfet dużych ilości danych w sposób
wydajny i efektywny ekonomicznie, z optymalnym wykorzystaniem częstotliwości.
Infrastruktura telekomunikacyjna sieci LTE 1800 jest dostarczana przez Aero2 i została uruchomiona m.in.
na lokalizacjach, na których uprzednio funkcjonowała sieć GSM 1800 CenterNet i GSM 1800 Mobyland.
Na koniec 2014 r. Grupa posiadała liczbę stacji bazowych umożliwiającą dostarczenie transmisji danych w
technologii LTE dla około 80% populacji kraju. Spośród ww. stacji bazowych Grupy, w przypadku
niektórych z nich tworzące je elementy infrastruktury telekomunikacyjnej są ujmowane w aktywach trwałych
Grupy (jako własne środki trwałe lub inwestycje w obce środki trwałe), natomiast pozostałe stacje
funkcjonują w oparciu o model, w którym Grupa korzysta z nich (nie będąc ich właścicielem) na podstawie
umów uprawniających do takiego ich używania. W zakresie lokalizacji stacji bazowych standardowym
rozwiązaniem jest korzystanie z nich na podstawie umów najmu lub dzierżawy, w tym jako podnajemca lub
podd:
 
ierżawca.
. W oparciu o posiadaną częstotliwość w paśmie 9000 MHz i posiadaną infrastrukturę, Aero2 wytwarza w
tym paśmie pojemność w technologii Evolved HSPA (HSPA+). Część pojemności tej sieci jest
wykorzystywana na dostarczanie BDI, zgodnie z zobowiązaniami wynikającymi z decyzji o rezerwacji
częstotliwości w paśmie 2600 MHz dla Aero2, informacje dotyczące tego zobowiązania zostały
przedstawione w punkcie poniżej. Na koniec 2014 r. Grupa posiadała liczbę stacji bazowych zapewniającą
pokrycie ok. 99% populacji w technologii HSPA+, w tym część włączonych do sieci telekomunikacyjnej
Grupy we współpracy z Polkomtel, na podstawie umowy o współpracy w zakresie wzajemnego świadczenia
usług z wykorzystaniem infrastruktury telekomunikacyjnej.
Na podstawie umowy zawartej w grudniu 2010 roku, Mobyland kupuje od Aero2 pojemności HSPA+
wytworzone w paśmie 900 MHz. Zastosowane rozwiązanie (HSPA+) zapewnia mobilny dostęp do
szybkiego Internetu, umożliwiając pobieranie danych z prędkością do 21 Mb/s oraz wysyłanie danych z
prędkością do 5,7 Mb/s. Obecnie na wybranych lokalizacjach prędkość transmisji danych wynosi 28,8 Mb/s,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>a na pozostałych 21 Mb/s. Na lokalizacjach, gdzie transmisja danych odbywa się z prędkością 28,8 Mb/s
wykorzystywana jest nowoczesna technologia MIMO (ang. Multiple lupui, Multiple Output), zapewniająca
   
żytkownikom podwyższony poziom usług i lepszą jakość transferu.
Obecnie trwają analizy dotyczące efektywnej możliwości zagospodarowania pasma z zakresu 2570-2620
MHz przeznaczonego do świadczenia usług telekomunikacyjnych w bezprzewodowych sieciach
;zerokopasmowych posiadanego przez Aero2 w oparciu o posiadaną rezerwację z listopada 2009 r. (z
1względnieniem zmiany z września 2012 r.). Na dzień przekazania niniejszego sprawozdania Aero2 nie
wypełniło opisanego w części 11 pkt. 2 decyzji rezerwacyjnej z dnia 10 listopada 2009 r., zmienionej
iastępnie decyzją Prezesa UKE z dnia 4 września 2012 r. W związku z faktem, że Aeto2 nie wypełniło ww.
obowiązku Spółka po rozważeniu możliwych scenariuszy podjęła decyzję o utworzeniu odpisu
tktualizującego wartość rezerwacji częstotliwości z zakresu 2570-2620 MHz. Zarząd podkreśla, że opisany
akt nie ma wpływu na działalność operacyjną Aero2 oraz Grupy Midas, gdyż na dzień dzisiejszy ww.
 
 
ęstotliwość nie jest wykorzystywana do wytwarzania pojemności sieci udostępnianej kluczowym klientom
Grupy. Fakt ten nie jest również tożsamy ze zrzeczeniem się przez Spółkę lub odebraniem Spółce prawa
ło dysponowania częstotliwością. Zarząd zwraca także uwagę, iż na dzień przekazania niniejszego
prawozdania prowadzona jest przez Prezesa UKE aukcja na rezerwację częstotliwości m in. z zakresu 2600
MIIz FDD-LIF. Zdaniem Zarządu Spółki warunki aukcji, poprzez brak zobowiązań inwestycyjnych
1ałożonych na częstotliwości analogiczne do obecnie posiadanych przez Aeto2 w ramach rezerwacji na
asmo TDD LTE 2600 oraz zaoferowanie ich w technologii FDD zamiast TDD, mogą skutkować
 
zmniejszeniem zainteresowania usługami świadczonymi z wykorzystaniem pasma TDD LTE 2600.
wietle powyższych wniosków Zarząd analizuje możliwość efektywnego zagospodarowania pasma z zakresu
IDD LTE 2600.
 
  
j sieci należy zwró
 
uwagę na tyzyko dotyczące znaczących
dostawców, opisane w punkcie 2.8.1 niniejszego sprawozdania, jak również na ryzyko negatywnych ustaleń
co do wpływu technologii komunikacji bezprzewodowej na zdrowie ludzkie, opisane w pkt. 2.8.2 niniejszego
sprawozdania.
Oferta Grupy Midas w zakresie hurtowej transmisji danych z wykorzystaniem sieci LTE 1800, HSPA+ 90(
skierowana jest do operatorów detalicznych - podmiotów posiadających duże bazy abonenckie oraz
wyrażających zainteresowanie świadczeniem na ich rzecz usług mobilnego szerokopasmowego dostępu dc
Internetu. Grupa, w oparciu o posiadane częstotliwości, zamierza wytwarzać pojemność i sprzedawać ja
ww. operatorom detalicznym. Z punktu widzenia Grupy taki model jest bardzo atrakcyjny, ponieważ
 
datków związanych z po: aniem klientów
 
 
zdejmuje z Grupy obowiązek ponoszenia kosztownych w )
detalicznych (reklama, subsydiowanie zestawów odbiorczych itp.). Dodatkowo, dobrze zdefiniowane
portfolio klientów w postaci dużych i stabilnych operatorów detalicznych pozwala na stosowanie hurtowyct
watunków sprzedaży — długotetminowe zamówienia na duże wolumeny transferu danych. Na dzieć
publikacji niniejs
   
go sprawozdania głównym klientem Grupy w zakresie hurtowej bezprzewodowe
transmisji danych jest Polkomtel a za jego pośrednictwem także Cyfrowy Polsat.
W związku z zobowiązaniem nałożonym na Aero2 w decyzji Prezesa UKE dokonującej na rzecz Aero2
tezetwacji częstotliwości w paśmie 2600 MHz, Aero2 zapewnia, na warunkach szczegółowo określonych w
ww. decyzji oraz ustalonym przez siebie i zaakceptowanym przez Prezesa UKE regulaminie, Bezpłatny
Dostęp do Internetu („BDT”). Zasadniczo obowiązkiem Aero2 jest przeznaczenie na potrzeby zapewnienia
BDI do 20% pojemności sieci działających z wykorzystaniem objętych rezerwacją częstotliwości z zakresu
900 MHz i 2570 - 2620 MHz, przy czym czas jednorazowej sesji w ramach dostępu nieodpłatnego nie
powinien być dłuższy niż 60 minut, a prędkość downlink w ramach dostępu nieodpłatnego dla jednego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>użytkownika powinna być na poziomie nie większym niż 512 kb/s. Grono osób mogących skorzystać z
BDI nie jest ograniczone, konieczne jest otrzymanie od Aero2 karty SIM, depozyt za udostępnienie karty
SIM wynosi 20 zł.
CenterNet, a po 31 grudnia 2014 Aero2, oferuje klientom indywidualnym, jako operator komórkowy,
wachlarz usług telekomunikacyjnych takich jak ruch głosowy w kraju i roaming międzynarodowy oraz SMS
i transmisję danych. Według stanu na koniec grudnia 2014 r. Aero2 obsługiwało w sumie ponad 28 tys.
użytkowników w systemie prepaid. Do świadczenia usług Aero2 wykorzystuje roaming krajowy świadczony
ptzez Polkomtel, a także roaming międzynarodowy Świadczony przez iBasis Global. Informacje na temat
ww. umów roamingu zostały zamieszczone w punktach 22.2.2.2 i 22.10.15 Części III Prospektu.
Oferta oparta o markę wRodzinie jest skierowana do społeczności ludzi starszych oraz społecznośc
posiadających bliskich ktewnych, z którymi utrzymywany jest bieżący kontakt. W ramach oferty Grup
świadczy przedpłacone usługi telefonii komórkowej (prepaid) obejmujące usługi głosowe, wysyłani:
wiadomości tekstowych SMS, transmisja danych oraz połączenia międzynarodowe. Oferta obejmuj
również dysttybucję telefonów komórkowych, w tym ergonomicznych modeli, z dużymi przyciskami, «
prostym i czytelnym wyświetlaczu, dedykowanych dla osób starszych. Sprzedaż telefonów, starterów
doładowań prowadzona jest za pośrednictwem infolinii i sklepu internetowego, a za pośrednictwen
 
placówek Poczty Polskiej, sieci handlowych Żabka, BluePay, Liberty Poland oraz Grupy LEW z punkta
sprzedaży zlokalizowanymi na terenie całego kraju prowadzona jest sprzedaż doładowań.
Aero BDI jest to przedpłacona usługa transmisji danych skierowana do osób korzystających z BDI. W
ramach usługi Spółka oferuje zakup pakietów danych o parametrach zbliżonych do BDI, ale bez limitowania
długości sesji do 60 minut oraz bez konieczności wetyfikacji kodem CAPTCHA. Warunkiem koniecznym
do skorzystania z oferty Aero BDI jest posiadanie karty BDI. Oferta dotyczy wyłącznie usług transmisji
danych, w jej ramach Spółka nie prowadzi sprzedaży sprzętu. Grupę docelową stanowią osoby poszukujące
najtańszej oferty mobilnego Internetu, stawiające cenę jako priorytet przy wyborze oferty.
Według danych UKE, na 9 lutego 2015 roku:
a) Mobyland i Aero2 posiadały 5149 wydanych przez Prezesa UKE pozwoleń radiowych dla LTE
b) Mobyland posiadał 355 wydanych przez Prezesa UKE pozwoleń radiowych dla GSM 1800 MHz,
©) Aero2 posiadało 125 wydanych przez Prezesa UKE pozwoleń radiowych dla GSM 1800 MHz,
d) Aero2 posiadała 5097 wydanych przez Prezesa UKE pozwoleń radiowych dla UMTS 900 MIIz
 
e) Aero2 posiadała 119 wydanych przez Prezesa UKE pozwoleń radiowych w paśmie LTE 2600 MHz
Nie wszystkie spośród ww. pozwoleń radiowych są wykorzystywane — podstawowe znaczenie dla Grupy
mają pozwolenia radiowe wydane dla Aero2 oraz dotyczące IIF. 1800 MHz. W powyższych danych nie
 
 
uwzględniono dodatkowych pozwoleń testowych. Aeto2 posiada także pozwolenia radiowe dot. radiolinii.
</Text>
	</Page>
</document>
