<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Rysunek 5 Koncesje i złoża PGNIG UN
Źródło: O pracowanie własne na podstawie danych z PGNIG UN.
PGNiG UN posiada udziały w koncesjach wydobywczych i poszukiwawczo-wydobywczych na Norweskim Szelfie Kontynentalnym
zlokalizowanych na Morzach Norweskim, Północnym i Barentsa. Wspólnie z partnerami zajmuje się wydobyciem węglowodorów ze
złóż Skarv, Morvin, Vilje, Vale i Gina Krog oraz zagospodarowaniem złóż Skogul, /Erfugl, Duva oraz Snadd Outer. Trwa również faze
przygotowania koncepcji zagospodarowania złóż Tommeliten Alpha i King Lear. Na pozostałych koncesjach PGNiG UN realizuje
projekty poszukiwawcze. PGNIG UN prowadzi działania zmierzające do zapewnienia stabilnych, przewidywalnych
długoterminowych dostaw gazu do Polski. Obejmują one zarówno zaangażowanie w projekt budowy infrastruktury między Norwegią
a Polską (projekt Baltic Pipe), jak i potencjalne akwizycje złóż gazowych w Norwegii. Więcej informacji na temat projektu Baltic Pipe
znajduje się w rozdział 3.1.2.
W 2019 r. ze złóż Skarv, Morvin, Vilje, Vale i Gina Krog spółka wydobyła 440 tys. ton ropy naftowej wraz z innymi frakcjami (w
okresie poprzedniego roku, co jest wynikiem naturalnego sczerpywania złóż. Dodatkowo, wpływ na poziom wydobycia miał
nieplanowany przestój technologiczny na złożach Vilje oraz Vale.
W 2019 r. kontynuowano zagospodarowanie złóż — /Erfugl i Skogul, w których PGNIG UN jest partnerem. W ramach obu projektów
w 2019 r. dokonano instalacji urządzeń wydobywczych oraz przeprowadzono wiercenia odwiertów eksploatacyjnych. Operatorem
obu tych złóż jest firma Aker BP. Rozpoczęcie wydobycia (czyli uruchomienie produkcji węglowodorów) z obu tych złóż planowane
jestna 2020 r.
Ponadto, w I półroczu 2019 r. spółka PGNiG UN razem z partnerami kontynuowała zagospodarowanie złoża Gina Krog. Główne
prace obejmowały wiercenie dodatkowych otworów do zatłaczania gazu w celu podniesienia poziomu wydobycia ropy naftowej.
Zatłoczony gaz zostanie wydobyty ze złoża w okresie późniejszym.
| czerwcu 2019 r. PGNiG UN podpisał umowę nabycia 22,2% udziałów w licencjach PL146 i PL333, zawierających złoże gazowe
ing Lear. Operatorem licencji PL146 oraz PL333 jest Aker BP, który posiada 77,8% udziałów.
W lipcu 2019 r. PGNiG UN podpisało umowę z firmą Wellesley Petroleum AS na zakup 20% udziałów w licencjach PL636 i PL636B
zawierających złoże gazu Duva. Operatorem złoża jest Neptun Energy, posiadający 30% jego udziałów. Plan zagospodarowani
złoża został zaakceptowany przez Norweskie Ministerstwo Ropy Naftowej i Energii pod koniec czerwca 2019 r.
Transakcje zakupu udziałów w złożach King Lear oraz Duva zostały sfinalizowane w październiku 2019 r. W listopadzie 2019 r.
PGNiG UN zwiększyło swoje zaangażowanie w projekt Duva, po podpisaniu umowy zakupu dodatkowych 10% udziałów w licencjach
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>PL636 i PL636B od Pandion Energy AS. Ostatnia transakcja została sfinalizowana w pierwszym kwartale 2020 r. Po jej rozliczeniu
udział PGNiG UN w złożu Duva wzrósł do 30%.
W wyniku opisanych transakcji, w 2019 r. PGNiG UN osiągnęła także istotny wzrost udokumentowanych zasobów ze 141,9 mln boe
na początku roku do 169,4 mln boe na koniec 2019 r. Zmiana wynika głównie z nabycia udziałów w złożach King Lear oraz Duva.
Wskazany wzrost zasobów nie uwzględnia transakcji nabycia dodatkowych 10% udziałów w złożu Duva od Pandion Energy AS,
która została sfinalizowana na początku 2020 r.
N styczniu 2019 r. została rozstrzygnięta kolejna runda koncesyjna APA 2018 (Awards in Predefined Areas), w wyniku której PGNIG
JN otrzymał udziały w 3 kolejnych nowych koncesjach poszukiwawczych PL838B, PL1009 oraz PL1017:
40% udziałów jako operator w koncesji PL838B, położonej na Morzu Norweskim i będącej rozszerzeniem koncesji PL838;
35% udziałów jako partner w koncesji PL1009 (Warka) na Morzu Norweskim. Koncesja ta położona jest w okolicy złoża Skarv,
operatorem na tej koncesji został ConocoPhilips (65% udziałów);
50% udziałów jako operator w koncesji PL1017 (Copernicus) na Morzu Norweskim, położonej na wschód od złoża Aasta
Hansteen. Partnerem na licencji jest Equinor (50%).
W ramach licencji PL1009 zobowiązanie koncesyjne obejmuje wykonanie odwiertu poszukiwawczego. W przypadku dwóch
pozostałych koncesji w ciągu dwóch lat partnerzy koncesyjni wykonają stosowne analizy geologiczne i geofizyczne, których celem
będzie dokładne oszacowanie potencjału naftowego objętych koncesjami obszarów. Po tym okresie zostaną podjęte decyzje o
wierceniu otworów poszukiwawczych lub zwolnieniu koncesji bez wykonywania wierceń (Drill or Drop).
W styczniu 2020 r. została rozstrzygnięta kolejna runda koncesyjna APA 2019 (Awards in Predefined Areas), w wyniku której PGNiG
UN otrzymał udziały w 3 kolejnych nowych koncesjach poszukiwawczych:
Koncesja PL636C jest rozszerzeniem koncesji PL636, w obrębie której leży złoże gazu ziemnego i ropy naftowej o nazwi
Duva. Operatorem na tym złożu jest firma Neptun Energy Norge (30% udziałów), a obok PGNiG UN pozostałymi partnerami s
Idemitsu i Pandion Energy oraz Sval Energy.
Koncesja PL1009B jest poszerzeniem koncesji PL1009, gdzie PGNiG UN wspólnie z firmą ConocoPhillips planuje wierceni
otworu poszukiwawczego przed końcem 2020 r. W tej koncesji PGNiG UN otrzymało 35% udziałów, a rolę operatora pełni n
niej ConocoPhillips (65%).
Koncesja PL1064, w której PGNIG UN otrzymało 30% udziałów, znajduje się niedaleko złoża Skarv, w bezpośredni
sąsiedztwie koncesji PL1009 i PL1009B. Operatorem na niej została firma ConocoPhillips (40% udziałów), a drugim obc
PGNiG UN partnerem — firma Aker BP (30%).
Nowe koncesje charakteryzują się potencjałem gazowym. Wszystkie trzy koncesje są zlokalizowane w pobliżu istniejącej
infrastruktury produkcyjnej i gazociągów, co zdecydowanie ułatwia i przyspiesza proces ewentualnego ich zagospodarowania.
Koncesje PL1009B oraz PL1064 są zlokalizowane w pobliżu największego w portfelu aktywów PGNIG UN złoża, jakim jest Skarv
oraz w pobliżu złoża Asgard, co umożliwia wykorzystywanie własnych doświadczeń w poszukiwaniu ropy i gazu w tym regionie.
PGNIG UN wspólnie z partnerami kontynuowała również prace na pozostałych koncesjach poszukiwawczych. W II połowie 2019 r.,
w ramach koncesji PL838 spółka wykonała odwiert poszukiwawczy i odkryła złoże Shrek. Tym samym, PGNIG UN zostało pierwszą
polską spółką, która wykonała odwiert na Morzu Norweskim w roli operatora. Koncesja PL838 znajduje się na Morzu Norweskim i
przylega bezpośrednio do obszaru licencyjnego złóż Skarv i /Erfugl, gdzie PGNiG posiada 12 proc. udziałów jako partner.
W lutym 2020 r. PGNiG UN zawarł umowę z Aker BP na zakup udziałów w złożu Alve Nord i zwiększenie udziałów w złożu Gina
Krog. W wyniku transakcji udziały PGNIG UN w złożu Gina Krog zwiększa się o 3,3 pkt. proc. do 11,3%. W zamian PGNIG UN
przekaże do Aker BP 5% udziałów. w niedawno odkrytym przez siebie złożu Shrek na koncesji PL838. W ramach tej samej umowy,
PGNiG UN kupi również 11,92% udziałów w koncesji PL127C obejmującej nieeksploatowane jeszcze złoże gazowe Alve Nord.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. PGNiG UN posiadało udziały w 26 koncesjach poszukiwawczo-wydobywczych na Norweskim Szelfie
Kontynentalnym, w tym 4 operatorskie. Na początku 2020 r. liczba posiadanych koncesji uległa zwiększeniu do 31. Wzrost ten jest
związany z rozstrzygnięciem ostatniej rundy koncesyjnej (3 koncesje) oraz transakcją z Aker BP (2 koncesje).
Tabela 17 Złoża PGNIG UN
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text> 
Decyzja DoD (Drill or Drop) — decyzja o dałszym zaangażowaniu w projekt i odwierceniu otworów poszukiwawczych lub zrezygnowanie z koncesji.
Złoże Skarv rozpoczęło produkcję w grudniu 2012 r. Obecnie zagospodarowane jest 16 odwiertami podłączonymi do pięciu
podmorskich płyt fundamentowych przygotowanych do podłączenia kolejnych 7 odwiertów, co zapewnia dużą elastyczność
do dalszych prac związanych z licencją Skarv. Skarv FPSO ma założony długi okres użytkowania — platforma stanowi atrakcyjne
centrum wydobywczo transportowe dla kolejnych odkryć w regionie.
Zasoby na koniec 2019 r.: ok. 17,7 mln boe, w tym 10,6 min boe gazu ziemnego i 4,7 mln boe ropy naftowej + NGL
Złoże Gina Krog to złoże ropno-gazowe, na którym produkcja rozpoczęła się w czerwcu 2017 r. przy wykorzystaniu 5 odwiertów. W
chwili obecnej liczba odwiertów została zwiększona do 14, z czego 4 wykorzystywane są do zatłaczania gazu, co pozwala ne
optymalne sczerpanie zasobów ropy naftowej. Złoże zostało zagospodarowane w oparciu o budowę nowej platformy oraz
wykorzystanie pływającej jednostki o pojemności 850 tys. bbl do magazynowania ropy naftowej, skąd - z pośrednim przeładunkien
na morzu - ropa jest następnie transportowana dalej tankowcami. Surowy gaz przesyłany jest z kolei na platformę Sleipner, z które
trafia do sieci gazociągów Gassled. Kondensat oraz NGL są przesyłane do instalacji przetwórczych w Karsta w Norwegi
 
Zasoby na koniec 2019 r.: ok. 13,8 mln boe, w tym 6,2 mln boe gazu ziemnego i 5,5 mln boe ropy naftowej + NGL
Złoże Vilje jest usytuowane w centralnej części Morza Północnego. W sąsiedztwie złoża znajdują się instalacje Alvheim oraz Heimdal.
Złoże zagospodarowane jest metodą podmorską z 3 odwiertami połączonymi rurociągami z pływającą platformą Alvheim FPSO.
Zasoby ropy naftowej na koniec 2019 r.: ok. 3,4 min boe
Złoże Vale jest złożem gazowo-kondensatowym zlokalizowanym na obszarze Morza Północnego i zostało odkryte w 1991 r. Mimo
przestojów, jakie miały miejsce w 2018 oraz 2019 r., w najbliższych latach zakłada się zwiększony poziom produkcji ze złoża Vale w
związku z ostatnimi inwestycjami dokonanymi w ramach platformy Heimdal.
 
Zasoby na koniec 2019 r.: ok. 1,3 min boe, w tym 0,8 min boe gazu ziemnego i 0,5 min boe ropy naftowej
Złoże Morvin zlokalizowane na obszarze Morza Norweskiego zostało odkryte w 2001 r. Wydobycie realizowane jest poprzez dwie
płyty fundamentowe na dnie morza. Wspólny rurociąg łączy Morvin z platformą Asgard B.
Złoże Tommeliten Alpha jest złożem gazowo-kondensatowym zlokalizowanym na Morzu Północnym w bezpośrednim sąsiedztwie
złoża Ekofisk. Charakteryzuje się możliwością dalszego zwiększenia zasobów, a koncesja PL044 posiada znaczny potencjał do
prowadzenia dalszych poszukiwań złóż. Według obecnego harmonogramu rozpoczęcie produkcji zakładane jest w 2024 r.
Zasoby Tommeliten Alpha na koniec 2019 r.: ok. 55,5 mln boe, w tym 37,6 min boe gazu ziemnego i 15,6 mln boe ropy naftowe
VGL
Złoża /Erfugl oraz Snadd Outer są złożami gazowo-kondensatowymi odkrytymi w ramach obszaru licencyjnego Skarv. Złoża znajduj
się w fazie wiercenia 6 dodatkowych odwiertów. Odwierty z obydwu złóż w ramach wspólnego zagospodarowania będą podłączon
do Skarv FPSO z wykorzystaniem obecnie istniejącej infrastruktury do dalszego przesyłu. Harmonogram zakłada uruchomieni
produkcji z fazy pierwszej zagospodarowania w czwartym kwartale 2020 r. oraz z fazy drugiej zagospodarowania w czwarty!
kwartale 2021 r.
Zasoby /AErfugi na koniec 2019 r.: ok. 26,4 min boe, w tym 19 min boe gazu ziemnego i 3,1 min boe ropy naftowej + NGL
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Złoże Skogul to złoże ropne zlokalizowane na obszarze Morza Północnego w pobliżu złoża Vilje. Plan zagospodarowania obejmuje
wykonanie 1 odwiertu podłączonego do instalacji podmorskiej na złożu Vilje, a następnie wykorzystanie istniejącej infrastruktury, w
tym platformy Alvheim FPSO. Projekt znajduje się obecnie w finalnej fazie realizacji. Rozpoczęcie produkcji przewidziane jest na
koniec pierwszego kwartału 2020 r.
Zasoby na koniec 2019 r.: ok. 3,3 mln boe, w tym 0,3 mln boe gazu ziemnego i 3 mln boe ropy naftowej
Złoże Duva to złoże gazowo-ropne na głębokości 2200 m o dobrych właściwościach zbiornikowych. Zlokalizowane jest w północnej
części Morza Północnego, w pobliżu złoża Gjaa. Duva została odkryta w 2016 r., a plan jej zagospodarowania został zatwierdzony
w 2019 r. i obejmuje zainstalowanie podmorskiej płyty fundamentowej, przygotowanej do podłączenia 4 odwiertów produkcyjnych.
Strumień sczerpywanych zasobów złoża będzie kierowany za pomocą podmorskich rurociągów na platformę Gjaa w celu
przetworzenia wydobytych węglowodorów i ich eksportu.
Na koniec 2019 r. trwały prace inwestycyjne przy zagospodarowaniu złoża. Uruchomienie eksploatacji przewidziane jest na przełom
2020 i 2021 r. Duva będzie eksploatowana poprzez stopniowe obniżanie ciśnienia złożowego, gdzie w początkowym okresie
produkcji wydobywana w pierwszym rzędzie będzie ropa naftowa, a następnie w coraz większym stopniu od 2023 r. gaz ziemny.
Na koniec 2019 Spółka posiadała 20% udziałów w złożu. Na początku 2020 r. udziały zostały zwiększone o kolejne 10%
Zasoby na koniec 2019 r.: ok. 18,2 min boe, w tym 10,3 mln boe gazu ziemnego i 5,6 min boe ropy naftowej + NGL (zasoby nie
uwzględniają dodatkowych 10% udziałów w złożu)
Złoże King Lear jest złożem gazowo-kondensatowym zlokalizowanym na Morzu Północnym. Zgodnie z danymi Norweskiego
Dyrektoriatu Naftowego jego udokumentowane zasoby wydobywalne wynoszą 9,2 mld m sześc. gazu oraz 6,5 mln m sześc. ropy
naftowej. Udział PGNiG UN w tym złożu to 22,2%.W 2019 r. trwały prace dotyczące opracowania koncepcji zagospodarowania złoża.
Proces inwestycyjny planowany jest w latach 2021-24, a uruchomienie produkcji zakładane na 2025 r. Zgodnie z aktualnymi danymi
operatora złoża, po uruchomieniu produkcji, wydobycie gazu w części przypadającej na PGNiG UN powinno wynieść ok. 0,25 mid
m? rocznie
Zasoby na koniec 2019 r.: ok. 22,3 mln boe, w tym 13,6 mln boe gazu ziemnego i 9,3 mln boe ropy naftowej + NGL
Złoże Fogelberg jest złożem gazowym-kondensatowym na obszarze Morza Norweskiego, zlokalizowanym na północny wschód od
złoża Morvin. W trakcie 2019 r. nadal trwały analizy danych pozyskanych z odwiertu wykonanego w 2018 r., które koncentrowały się
głównie na produktywności złoża oraz określeniu zasobów wydobywalnych.
Złoże Shrek jest złożem ropnym zlokalizowanym w bezpośrednim sąsiedztwie platformy Skarv FPSO. Złoże zostało
udokumentowane za sprawą odwiertu poszukiwawczego wykonanego w 2019 r., którego operatorem był PGNIG UN. Według
wstępnych wyliczeń zasoby wydobywalne węglowodorów w nowo odkrytym złożu Shrek na koncesji PL838 mieszczą się w przedziale
między ok. 19 a 38 mln boe (baryłek ekwiwalentu ropy naftowej), co potwierdził Norweski Dyrektoriat Naftowy (NPD).
Ropa naftowa sprzedawana jest bezpośrednio ze złóż spółkom Shell International Trading and Shipping Company Ltd (ze złóż Skarv,
Vilje, Vale i Gina Krog) i TOTSA Total Oil Trading S.A. (ze złoża Morvin). Na wszystkich złożach, z wyjątkiem Vilje, wraz z ropą
naftową wydobywany jest również gaz ziemny, który przesyłany jest gazociągiem głównie do Niemiec, gdzie odbiera go spółka z
Grupy PGNiG (PST).
Od stycznia 2019 r. stopa podatku dochodowego w Norwegii (Corporate Tax) została obniżona z 23% do 22% i została
zrównoważona podniesieniem specjalnego podatku węglowodorowego (Special Petroleum Tax) z 55% do 56% oraz obniżką ulgi
inwestycyjnej (Uplift) z 21,2% do 20,8%. Marginalna stopa podatkowa od działalności wydobywczej pozostała na poziomie 78%.
W prowadzone zmiany mają minimalny wpływ na działalność biznesową spółki.
Oprócz prac prowadzonych na Norweskim Szelfie Kontynentalnym, Grupa działa w Pakistanie. PGNiG poprzez swój Oddział
Operatorski prowadzi prace poszukiwawcze w Pakistanie na podstawie umowy na poszukiwanie i eksploatację węglowodorów na
obszarze koncesji Kirthar z 18 maja 2005 r. pomiędzy PGNIG, a rządem Pakistanu. Poszukiwania w obszarze bloku Kirthar
prowadzone są wspólnie z Pakistan Petroleum Ltd. (PPL), zgodnie z podziałem udziałów i kosztów PGNIG (operator) — 70%, PPL —
30%. W toku dotychczasowych prac poszukiwawczych na terenie koncesji odkryto dwa złoża gazu ziemnego Rehman i Rizq.
Zasoby na koniec 2019 r. (gazu ziemnego zaazotowanego w przeliczeniu na gaz wsyokometanowy, przypadający dla PGNIG): ok.
6,94 mld m? (44,7 min boe) w tym na złożu Rehman 5,07 mid m? (32,6 min boe) iRizq 1,87 mld m? (12,1 min boe)
Eksploatacja ze złóż Rehman i Rizq prowadzona jest za pomocą kopalni na złożu Rehman. Udział PGNiG w produkcji ze złóż
Rehman i Rizq, prowadzonej 8 odwiertami w 2019 r., wyniósł ok. 193 mln m? w przeliczeniu na gaz wysokometanowy. Pozytywny
wynik złożowy uzyskał otwór eksploatacyjny Rehman-5 (prace rozpoczęte we wrześniu 2018 r.) oraz Rehman-6 (prace rozpoczęte
w | połowie 2019 r.), a na otworze Rizq-3 trwają wiercenia.
W ramach kontynuacji prac poszukiwawczych w 2019 r. Oddział w Pakistanie zakończył podstawowy processing danych
sejsmicznych: 3D na obszarze potencjalnego złoża W1 oraz zdjęcia sejsmicznego 2D na obszarze potencjalnego złoża W2.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W grudniu 2018 r. PGNiG wygrało przetarg na nabycie praw w zakresie poszukiwania, rozpoznawania i wydobywania węglowodorów
na lądowym bloku nr 5 w emiracie Ras Al Khaimah. W ramach wygranej rundy Spółka objęła 90% udziałów w tym bloku o powierzchn
619 km?. PGNiG podpisało umowy z Ras Al Khaimah Petroleum Authority i RAK GAS LLC w styczniu 2019 r. W wyniku kontynuacj
prac w emiracie został zarejestrowany Oddział PGNiG, który uzyskał stosowną licencję na prowadzenie działalności oraz rozpoczęte
prace sejsmiczne.
Wobec gwałtownego pogorszenia się sytuacji bezpieczeństwa w Libii, jakie miało miejsce z początkiem II połowy 2014 r., PGNIG
UNA zgłosiła do National Oil Corporation (NOC) Siłę Wyższą. Sytuacja polityczna w 2019 r. nie uległa znaczącej zmianie w stosunku
do 2018 r. PGNIG UNA prowadziła uzgodnione z NOC działania zmierzające do ograniczenia wpływu siły wyższej.
Łączne nakłady przeznaczone przez PGNiG na działalność wydobywczą za granicą wyniosły 147 mln zł, w tym nakłady inwestycyjne
poniesione w Pakistanie w 2019 r. wyniosły 136 mln zł i były o 45% wyższe niż w 2018 r.
2019 r. był rekordowy dla PGNiG UN pod względem wysokości nakładów inwestycyjnych, które przekroczyły 3,24 mld NOK. W 2019
r. nakłady inwestycyjne poniesione w Norwegii (bez uwzględnienia kwoty z tytułu akwizycji) wyniosły 1,58 mld NOK. W 2019r. spółka
podejmowała działania mające na celu utrzymanie wydobycia z obecnych złóż przy zachowaniu dobrych wyników operacyjnych,
poprzez inwestycje w:
eksploatację dodatkowych odwiertów na złożu Gina Krog w I połowie ZUTY r.;
zagospodarowanie złóż /Erfugl i Skogul;
akwizycje i zagospodarowanie złoża Duva. W 2020 r. na złożu zostaną wykonane trzy odwierty eksploatacyjne — dwa z ni
będą produkowały ropę naftową, a jeden — gaz ziemny. Plan zagospodarowania umożliwia wykonanie dodatkowego odwiel
do produkcji ropy;
przygotowania koncepcji zagospodarowania złoża Tommeliten Alpha;
akwizycję złoża King Lear.
GEOFIZYKA Toruń wypracowała pozycję lidera w sektorze badań geofizycznych w Europie, a jej podstawową działalnością są usługi
z zakresu geofizyki poszukiwawczej (akwizycja, przetwarzanie i kompleksowa interpretacja danych sejsmicznych) oraz wiertnicze
(pomiary geofizyczne w otworach i ich interpretacja). W 2019 r. realizowała zadania:
« w zakresie akwizycji danych sejsmicznych w: Polsce, Niemczech, Holandii, Wielkiej Brytanii, Węgrzech, Gruzji, Egipcie,
Mozambiku, Zjednoczonych Emiratach Arabskich;
w zakresie przetwarzania i interpretacji danych sejsmicznych w: Polsce, Holandii, Austrii, Indiach, Pakistanie, Kolumbii
Meksyku;
w zakresie geofizyki wiertniczej i pomiarów parametrów wiertniczo-gazowych rynkiem zbytu usług była Polska i Słowacja.
GEOFIZYKA Toruń w związku ze swoją podstawową działalnością prowadzi również prace w zakresie B+R+l poprzez różne projekty
innowacyjne m.in. metodę akwizycji danych sejsmicznych dla wielokanałowych zdjęć satelitarnych. W 2019 r. w ramach Oddziału
Geologii i Eksploatacji PGNiG wykonano 383,4 km sejsmiki 2D oraz 343,4 km? sejsmiki 3D.
W 2019 r. Oddział Geologii i Eksploatacji PGNiG wiercenia prowadził w 35 otworach o łącznym metrażu 78,9 kmb.
Należąca do GK PGNiG spółka EXALO świadczy usługi z zakresu prac sejsmicznych i serwisowych oraz wykonywania odwiertów
zarówno dla Grupy, jak i na rzecz podmiotów zewnętrznych. Spółka jest jednym z wiodących europejskich przedsiębiorstw z sektora
wierceń lądowych. Do najważniejszych kontraktów realizowanych w 2019 r. przez EXALO należały m.in.:
na rzecz PGNiG: obsługa zakupionego urządzenia wiertniczego klasy 2000 KM oraz świadczenie usług serwisowych w zakresie
m.in. wiercenia oraz robót górniczych oraz dokonanie odwiertów w Pakistanie;
na rzecz podmiotów zewnętrznych: dokonanie odwiertów dla klientów w Pakistanie, Czadzie, Kazachstanie oraz zapewnienie
serwisu na Ukrainie w ramach kontraktu wiertniczego.
W ramach segmentu funkcjonują dwa magazyny gazu zaazotowanego z (PMG Daszewo i PMG Bonikowo), których głównymi
zadaniami jest regulowanie pracy systemu gazu zaazotowanego oraz zagospodarowanie gazu z kopalń gazu zaazotowanego.
Wskazane magazyny są traktowanie odrębnie od magazynów gazu wysokometanowego (wchodzących w skład segmentu Obrót i
Magazynowanie) ze względu na inny rodzaj składowanego surowca oraz funkcję.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W 2019 r. kontynuowano prace związane z projektem poszukiwania, rozpoznawania oraz wydobywania złóż metanu z pokładów
węgla Geo-Metan II. Więcej informacji na temat projektu Geo-Metan znajduje się w rozdziale 4.6, sekcja Geo-Metan II.
Prognozowane wydobycie w Polsce w 2020 r. to 3,9 mld m? gazu ziemnego (w przeliczeniu na gaz wysokometanowy), natomiast
ropy naftowej wraz z kondensatem: 0,7 mln ton.
zagospodarowaniem i podłączeniem odwiertów: Sędziszów (-38K, -39K — zakończenie procesu inwestycyjnego, uzyskanie
pozwolenia na użytkowanie, przekazanie obiektu do Oddziału w Sanoku), Gilowice-3K, -4H, Przemyśl (-49, -287, -289K, -290K
-), Kramarzówka -3H, Przeworsk (-26, -27K, -28, -29), Kraczkowa-3, Jastrzębiec-2, -3, Palikówka (-10K, -13K), Mirocin -65,
66, -67, -68, -69, Królewska Góra -1, -2K.
zagospodarowaniem i podłączeniem odwiertów: Sędziszów (-38K, -39K — zakończenie procesu inwestycyjnego, uzyskanie
pozwolenia na użytkowanie, przekazanie obiektu do Oddziału w Sanoku), Gilowice-3K, -4H, Przemyśl (-49, -287, -289K, -290K,
-), Kramarzówka -3H, Przeworsk (-26, -27K, -28, -29), Kraczkowa-3, Jastrzębiec-2, -3, Palikówka (-10K, -13K), Mirocin -65, -
66, -67, -68, -69, Królewska Góra -1, -2K.
« _ rozbudową kopalń ropy naftowej i gazu ziemnego - KRNiGZ Dębno i KRNiGZ Lubiatów;
Na terenie działalności Oddziałów Wydobywczych PGNIG będą realizowały także inne projekty inwestycyjne mające głównie na celi
utrzymanie lub zwiększenie wydobycia węglowodorów — należą do nich m.in. prace z zakresu zabudowy sprężarek gazu czi
modernizacji układu rurociągów i gazociągów przesyłowych.
PGNiG UN monitoruje i analizuje potencjalne projekty upstreamowe na Norweskim Szelfie Kontynentalnym w celu pozyskiwani:
nowych obszarów koncesyjnych w procesie odkupienia udziałów od innych firm naftowych w obszarach interesujących spółkę (Farn
In) lub przez wymianę udziałów pomiędzy własnymi koncesjami a obszarami interesującymi spółkę (Farm Down).
PGNiG UN kontynuować będzie, jako partner, wydobycie węglowodorów ze złóż Skarv, Morvin, Vilje, Vale i Gina Krog oraz
zagospodarowanie złóż Skogul, /Erfugi, Duva, Tommeliten Alpha, King Lear. Uruchomienie wydobycia węglowodorów z koncesji
Skogul oraz /Erfugl. planowane jest w 2020 r.
Na 2020 r. w ramach prac rozpoznawczo — eksploatacyjnych zaplanowano ukończenie wiercenia, testy i podłączenie do produkcj
otworu eksploatacyjnego Rizq-3 oraz wykonanie otworu eksploatacyjnego Rehman-7. Równolegle do prac wiertniczych, Oddzia
PGNiG w Pakistanie prowadzić będzie prace związane z rozbudową mocy instalacji wydobywczych i podłączaniem kolejnycł
otworów do eksploatacji. Na 2020 r. przewidziano do podłączenia odwierty Rehman-6, Rehman-7 oraz Rizq-3. W ramach kontynuacj
prac poszukiwawczych, Oddział w Pakistanie planuje ukończenie zaawansowanego processingu zdjęć sejsmicznych 3D na obszarze
potencjalnego złoża W1 oraz zdjęcia sejsmicznego 2D na obszarze potencjalnego złoża W2.
W obszarze usług sejsmicznych planowane prace na 2020 r. obejmują m.in. akwizycje danych sejsmicznych 3D w kraju (głównie dla
PGNiG) i za granicą, w tym: w Niemczech, Holandii, Bułgarii, Chorwacji, Zjednoczonych Emiratach Arabskich oraz zdjęć 2D w
Mozambiku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Segment sprzedaje w Polsce gaz wydobywany ze złóż krajowych i gaz importowany, a GK PGNIG jest największym dostawcą gazu
ziemnego na krajowym rynku. Poprzez spółki PST (sprzedaż hurtowa) i PST Europe Sales GmbH (sprzedaż detaliczna), GK PGNiG
rozwija swoją działalność w głównie w Niemczech, Holandii i Austrii. Ponadto, segment prowadzi działalność handlową na rynkach
energii elektrycznej, świadectw pochodzenia energii oraz uprawnień do emisji CO», a także ropy naftowej (od 2018 r. przez PST).
Segment wykorzystuje siedem podziemnych magazynów gazu oraz Świadczy usługę biletową w zakresie magazynowania gazu na
rzecz klientów zewnętrznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Tabela 19 Wolumeny sprzedaży gazu ziemnego poza GK PGNiG
Tabela 20 Struktura odbiorców gazu ziemnego w Polsce poza GK PGNiG w segmencie OiM
Tabela 21 Wolumeny sprzedaży gazu ziemnego za granicą poza GK PGNIG (z wyłączeniem eksportu gazu z Polski)
Tabela 22 Struktura odbiorców gazu ziemnego PST
Tabela 23 Struktura odbiorców energii elektrycznej PGNiG w segmencie OiM
Tabela 24 Pojemności czynne i udostępnione pojemności czynne instalacji magazynowych
 
Za sprzedaż hurtową gazu ziemnego wydobywanego ze złóż krajowych oraz importowanego gazociągami i drogą morską,
odpowiada PGNiG. Spółka porzez wyspecjalizowaną komórkę organizacyjną — Oddział Obrotu Hurtowego — prowadzi handel: gazem
ziemnym, gazem LNG, ropą naftową, energią elektryczną, uprawnieniami do emisji CO» i prawami majątkowymi. OOH jest również
odpowiedzialny za politykę importową i dywersyfikację źródeł dostaw paliwa gazowego do Polski.
PGNIG w ramach wykonywanej działalności posiada koncesję na obrót paliwami gazowymi, obrót gazem ziemnym z za granicą,
wytwarzanie energii elektrycznej, obrót energią elektryczną, skraplanie gazu ziemnego i regazyfikację skroplonego gazu ziemnego
w instalacjach skroplonego gazu ziemnego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W 2019 r. PGNiG kupowało gaz ziemny głównie w ramach wymienionych poniżej umów i kontraktów długoterminowych:
kontraktu kupna-sprzedaży gazu ziemnego do Rzeczypospolitej Polskiej z dnia 25 września 1996 r. z PAQ Gazprom/000
Gazprom Export, obowiązującego do 2022 r. (tzw. kontrakt jamalski);
umowy sprzedaży skroplonego gazu ziemnego z dnia 29 czerwca 2009 r. z Qatar Liquefied Gas Company Limited (3),
obowiązującej do 2034 r. (tzw. kontrakt katarski) oraz umowy dodatkowej do umowy długoterminowej z marca 2017 r.
(obowiązuje od początku 2018 r. do 2034 r.);
umowy sprzedaży / zakupu skroplonego gazu ziemnego z dnia 8 listopada 2018 r. Cheniere Marketing International, LLP,
obowiązującą do 2042 r.
Dostawy realizowane były również w ramach średnio- i krótkoterminowych umów na dostawy sieciowe oraz LNG (m.in. 5-letni
kontrakt, który wszedł w życie w 2019 r., na dostawę 9 ładunków gazu skroplonego z Centrica LNG Company Limited).
Wykres 14 Dostawy gazu ziemnego do Polski z zagranicy w latach 2015-2019 w mld m3
W 2019 r. zakupy gazu z importu wyniosły 162,9 TWh (14,9 mid m?). Zmniejszyły się zakupy gazu z kierunku wschodniego —
zakupiono o 1,0 TWh (ok. 0,1 mld m3) gazu mniej z tego kierunku względem 2018 r. Istotnie wzrosły dostawy LNG z poziomu 29,8
Twh (2,7 mld m3) w 2018 r. do poziomu 37,6 TWh (3,4 mld m3) w 2019r.
W 2019 r. PGNIG podjęło dalsze kroki w celu dywersyfikacji kierunków pozyskiwania gazu oraz budowy portfela. W dniu 12 wrześnie
2019 r. zawarto aneks do umowy długoterminowej z dnia 28 września 2018 r. na dostawy gazu skroplonego z firmą Venture Globa
Plaquemines LNG, LLC. Przedmiotem aneksu było zwiększenie wolumenu dostaw LNG na rzecz PGNiG pochodzącego z
planowanego terminala skraplania gazu ziemnego Plaquemines LNG w Plaquemines Parish w USA z 1 mln ton do 2,5 mln ton
rocznie, co odpowiada łącznemu wolumenowi blisko 3,4 mld m? gazu ziemnego po regazyfikacji. W wyniku zawarcia umowy, łączny
wolumen dostaw LNG realizowanych przez Venture Global Plaquemines LNG, LLC oraz Venture Global Calcasieu Pass, LLC w
latach 2023-2043 na rzecz PGNiG może wynieść 3,5 mln ton LNG rocznie, tj. ponad 4,7 mld m? gazu ziemnego po regazyfikacji ne
rok. Dostawy realizowane będą w formule free-on-board, oznaczającej odbiór towaru przez kupującego w porcie załadunku.
PGNIG aktywnie wspiera działania mające na celu budowę połączenia dającego Polsce bezpośredni dostęp do gazu ze złóż na
Morzu Północnym. W styczniu 2018 r. została zawarta umowa na świadczenie usług przesyłu gazu w okresie od 1 października 2022
r. do 30 września 2037 r., w ramach procedury Open Season 2017 projektu Baltic Pipe dotyczącej przesyłu gazu z Norwegii do Polski
przez Danię. Zawarcie umów przesyłowych z operatorami systemów przesyłowych, tj. GAZ-SYSTEM oraz Energinet o łącznej
wartości 8,1 mld zł było ostatnim etapem Open Season 2017. Więcej informacji na temat projektu Baltic Pipe znajduje się w rodziale
R12.
W 2019 r. PGNiG kontynuowało rozpoczęte formalnie 1 listopada 2014 r. działania mające na celu zmianę warunków cenowych
kontraktu jamalskiego. W dniu 29 czerwca 2018 r. Trybunał Arbitrażowy wydał wyrok częściowy w postępowaniu arbitrażowym z
powództwa PGNiG przeciwko 000 Gazprom E xport. Na mocy wyroku częściowego Trybunał Arbitrażowy ad hoc:
ustalił, że w listopadzie 2014 r. PGNiG złożyło ważny i skuteczny wniosek o renegocjację ceny kontraktowej;
ustalił, że spełniona została przesłanka opisana w kontrakcie jamalskim, uprawniająca PGNiG do żądania obniżenia ceny
kontraktowej za gaz dostarczany przez 000 Gazprom Export na podstawie kontraktu jamalskiego, potwierdzając tym samym,
że co do zasady roszczenie PGNIG o ustalenie nowej, niższej ceny kontraktowej jest zasadne;
ustalił, wbrew twierdzeniom 000 Gazpromu Export, że ma prawo zmienić cenę kontraktową w granicach żądania pozwu,
jednocześnie uznając, że pierwotne żądanie Spółki w zakresie nowej formuły cenowej jest zbyt daleko idące, przy czym
jednocześnie Trybunał Arbitrażowy ad hoc orzekł, że kwestia ustalenia nowej ceny kontraktowej będzie rozstrzygnięta w
dalszym etapie postępowania.
Zgodnie z zapisami kontraktu jamalskiego, nowa cena kontraktowa ustalona przez Trybunał Arbitrażowy powinna obowiązywać z
mocą wsteczną od dnia 1 listopada 2014 r.
W dniach odpowiednio 1 listopada 2017 r. i 7 grudnia 2017 r. PGNiG i 000 Gazprom Export złożyły kolejne wnioski o renegocjacj
warunków cenowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W dniu 15 listopada 2019 r. PGNiG przekazało do PAO Gazprom i OOO Gazprom Export oświadczenie woli zakończenia
obowiązywania kontraktu jamalskiego z dniem 31 grudnia 2022 r. Natomiast 12 grudnia 2019 r. Spółka ogłosiła, że Trybunał
Arbitrażowy zakończył postępowanie dowodowe w sprawie i oczekuje wyroku końcowego w lutym lub marcu 2020 r.
W 2019 r. PGNiG odebrało w sumie 31 ładunków LNG do Polski 2,46 mln ton LNG, tj. około 37,58 TWh lub 3,43 mld m? gazu
ziemnego po regazyfikacji, w tym:
18 ładunków w ramach kontraktów długoterminowych z Qatargas, a wolumen importu z Kataru wyniósł 1,65 m
25,08 TWh lub około 2,17 mld m? gazu ziemnego po regazyfikacji;
10 dostaw spot,
2 dostawy na bazie kontaktu średnioterminowego GK PGNIG z Centrica;
1 ładunek w ramach kontraktu długoterminowego zawartego z Cheniere.
Klienci nabywają od PGNIG paliwo gazowe po cenach rynkowych, zgodnie z formułami oraz mechanizmami wynikającymi z
zawartych umów. Umowy zawierane przez Spółkę uwzględniają indywidualne wyceny sporządzane przy zastosowaniu jednolitej,
obiektywnej metody wyceny. Rozliczenia z odbiorcami oparte są o formuły cenowe lub ceny stałe wyznaczone na podstawie
indeksów giełdowych.
W 2019 r. z powodzeniem kontynuowano strategię sprzedaży, w wyniku której PGNiG utrzymało portfel dotychczasowych klientów.
Głównymi odbiorcami gazu ziemnego PGNiG w Polsce są odbiorcy przemysłowi. Do największych odbiorców gazu ziemnego należą
m.in.: PKN Orlen S.A., Polska Grupa Energetyczna S.A., KGHM Polska Miedź S.A., Grupa Kapitałowa ArcelorMittal, Grupa Lotos
S.A. oraz Grupa Azoty S.A.
W czerwcu 2019 r Grupa Azoty S.A. złożyła oświadczenie ws. przedłużenia do 30 września 2022 r. obowiązywania kontraktów na
dostawy gazu ziemnego, zawartych 21 czerwca 2017 r.. Łączna wartość 4-letnich kontraktów, tj. obejmujących okres dostaw od 1
października 2018 r. do końca września 2022 r., szacowana jest na ponad 8 mld zł.
Sprzedaż gazu wysokometanowego sieciowego PGNiG na polskim rynku w 2019 r. wyniosła 175 TWh (ok. 16 mld m?). W porównaniu
do analogicznego okresu w 2018 r., w którym sprzedaż PGNiG wyniosła 172 TWh (15,7 mld m3), odnotowano wzrosto 1,7%.
W 2018 r. PST otworzyło oddział w Polsce. w celu nawiązania kontaktu z klientami na dostawy energii w Polsce i całej Europie,
bazując na posiadanych kontaktach z oddziałami międzynarodowych firm.
W 2019 r. przeniesiono wyodrębniony portfel klientów z PGNiG do PST (ostatni kontrakt został przeniesiony w styczniu 2020 r.). W
trakcie roku PST pozyskało 3 nowych klientów. Spółka uzyskała członkostwo na TGE i otworzyła biuro obrotu w Warszawie.
W 2019 r. PST dostarczało gaz do 20 klientów oraz 37 punktów dostawy w Polsce.
W 2019 r. PGNIG kontynuowało sprzedaż gazu ziemnego na rynek ukraiński poprzez współpracę z ukraińską Grupą ERU. W 201
r. Spółka sprzedała na rynek ukraiński 544 mln m? (5,97 TWh) gazu ziemnego.
&gt;GNiG zawarło umowy z ukraińskimi operatorami gazociągów przesyłowych i magazynów gazu na Ukrainie (Transmission System
) perator of Ukraine LLC oraz JSC Ukrtransgaz). Spółka monitoruje możliwości rozwoju działalności na rynku ukraińskim.
Wolumen gazu sprzedanego przez PGNiG na TGE w 2019 r. (liczony po dacie dostawy w 2019 r.) wyniósł 97,8 TWh (8,91 mld m?)
i wzrósł w porównaniu do 2018 r. o około 4,7 TWh.
W 2019 r. PGNIG rozwijało swoją działalność na rynku LNG małej skali, czyli sprzedaży gazu za pomocą transportu cysternami
skroplonego gazu do zakładów lub stacji regazyfikacyjnych, które nie mają dostępu do sieci dystrybucyjnej. Systematycznie rośnie
wolumen paliwa, które trafia do odbiorców końcowych w postaci skroplonej. W 2019 r. w Świnoujściu załadowano 2 306 cystern
LNG, podczas gdy w 2018 r. — 1 794 ładunków, a w 2017 r. — 1 523. W 2019 r. Spółka wprowadziła na rynek 59,2 tys. ton LNG, z
czego przez Świnoujście — 39,9 tys. ton, natomiast sprzedaż z Odolanowa i Grodziska wyniosła 20,1 tys. ton. Łącznie w okresie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>2016-2019 Spółka wprowadziła na rynek 195,5 tys. ton LNG, z czego przez Świnoujście —107,7 tys. ton, natomiast sprzedaż z
Odolanowa i Grodziska wyniosła 87,8 tys. ton.
PGNiG w zakresie działalności na rynku energii elektrycznej zajmuje się przede wszystkim obrotem hurtowym. Łączna sprzedaż
energii elektrycznej do przedsiębiorstw obrotu i na giełdzie stanowiła w 2019 r. ponad 90% całości sprzedaży energii elektrycznej.
PGNiG realizowało usługi w ramach umowy bilansowania handlowego na rzecz PGNiG OD i GK PGNiG TERMIKA.
W wyniku aukcji zorganizowanych przez Polskie Sieci Energetyczne w 2018 i 2019 r. (związane z wdrożeniem rynku mocy oraz tzw.
obowiązkiem mocowym) PGNIG zawarła następujące umowy:
elektrownia przy PMG Wierzchowice, roczne umowy na dostawy latach 2021-2024 (moc netto 17 MW);
zespół jednostek wytwórczych Radoszyn-Lubiatów-Połęcko, roczne umowy na dostawy latach 2021-2023 (moc netto 4,
MW), w 2024 r.;
zespół jednostek wytwórczych Radoszyn-Lubiatów, roczna umowa na dostawy w 2024 r., moc netto 3,5 MW.
W efekcie podjęcia decyzji inwestycyjnych przez operatorów przesyłowych Polski i Danii, a tym samym zgody na wspólną realizację
projektu Baltic Pipe, PGNiG uzyska możliwość pozyskiwania kontraktów na dostawy gazu z Norweskiego Szelfu Kontynentalnego
(ze złóż własnych oraz z importu).
W perspektywie średnio- i długoterminowej PGNiG kierować się będzie realizacją warunków wynikających z długoterminowych
kontraktów w zakresie odbioru minimalnych ilości kontraktowych (kontrakt jamalski) oraz zakontraktowanych ilości LNG — zarówno
na warunkach delivery ex-ship (Qatargas i Cheniere — od 2019 r.), jak i free-on-board (Venture Global LNG, Inc., Port Arthur LNG,
LLC —w perspektywie od 2023 r.), z uwzględnieniem tego, że kontrakty free-on-board dają PGNiG możliwość elastycznej sprzedaży
LNG na rynkach zagranicznych.
W przypadku wystąpienia nieprzewidzianego wzrostu zapotrzebowania na paliwo gazowe PGNiG będzie dokonywać zakupów gazu
ziemnego w ramach umów krótkoterminowych na rynkach ościennych lub na rynku LNG. Planowana rozbudowa terminala LNG w
Świnoujściu — na I etapie do 7,5 mld m? gazu ziemnego rocznie, a następnie nawet do 10 mld m? rocznie — umożliwi dostarczenie
do Polski zwiększonych ilości gazu LNG.
GK PGNiG rozwija swoją działalność w Europie w obszarach sprzedaży hurtowej i sprzedaży dla klientów końcowych, poprzez spółk
PST (sprzedaż hurtowa) i PST Europe Sales GmbH (sprzedaż detaliczna). PST w ramach wykonywanej działalności posiada
koncesję na obrót paliwami gazowymi.
Spółka aktywnie uczestniczy w handlu na zorganizowanych rynkach (giełdach) oraz w obrocie pozagiełdowym (OTC) współpracując
z ponad 100 kontrahentami na bazie kontraktów EFET (umowy ramowe dotyczące obrotu gazem i energią elektryczną) oraz
podobnych standaryzowanych kontraktach. W celu prowadzenia działalności handlowej na globalnym rynku LNG, spółka utworzyła
oddział w Londynie. Więcej informacji na temat projektu Biura w Londynie znjaduje się w rozdział 4.2.2. w sekcji Dostawy gazu LNG.
PST działa w Niemczech i krajach sąsiednich: Austrii, Czechach, Holandii oraz na brytyjskim rynku gazu (NBP) i osiągnęła gotowość
operacyjną we Francji i w Polsce. PST jest także zarejestrowana jako spedytor w Danii, na Słowacji i od 2018 r. na Węgrzech. PST
pełni rolę animatora rynku na giełdzie PEGAS na obszarze rynkowym hubu gazowego GASPOOL.
PST kontynuuje działalność w zakresie obrotu transakcjami terminowymi na ropę Brent na giełdzie ICE Futures Europe oraz
zabezpieczenia dostawy LNG poprzez giełdę — ICE Futures U.S. Spółka prowadzi również handel energią elektryczną na rynku
niemieckim, w ramach transakcji giełdowych (EEX) oraz na rynku pozagiełdowym (OTC).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Wykres 15 Struktura sprzedaży PST wraz ze spółkami zależnymi Wykres 16 Struktura sprzedaży PST wraz ze spółkami zależnym
według produktów (wolumenowo) według krajów (wolumenowo)
W 2019 r. w ramach transakcji giełdowych i pozagiełdowych PST sprzedało 84,2 TWh gazu dostarczanego gazociągiem, 10,4 TWh
LNG, 5,5 TWh energii elektrycznej. Największym rynkiem jest Polska, gdzie sprzedano 40% wolumenu, natomiast udział rynków
holenderskiego i niemieckiego w sprzedaży wyniósł odpowiednio 32% i 27%.
Do głównych umów PST obowiązujących w 2019 r. należy zaliczyć umowę o świadczenie usługi biletowej w zakresie utrzymania
obowiązkowych zapasów magazynowych gazu w Polsce na poziomie 576 GWh (z PGNIG) oraz umowy związane z zarządzaniem
zdolnościami austriackich magazynów gazu (robocza ilość gazu 17 GWh).
Głównymi konkurentami PST są firmy tradingowe (Vitol, Trafigura, Trailstone i inne), które równolegle działają na rynku obrotu
energią. Szczególnie widoczna jest obecność tych kontranentów na rynku LNG, gdzie w nadchodzących latach (2020-2022)
spodziewana jest sytuacja nadpodaży wynikająca z dodatkowych zdolności w zakresie skraplania w USA.
PST w obszarze handlu hurtowego, poza działalnością na rynku pozagiełdowym i giełdach, rozszerzy działalność o usługi dla
przedsiębiorstw komunalnych i odsprzedawców, oferując standardowe i strukturyzowane produkty handlowe oraz usługi związane z
handlem (np. usługi grupy bilansowej). PST rozpoczęła działalność handlową w zakresie nowych towarów (ropa naftowa, ole.
napędowy) i z nowymi rynkami (Henry Hub), aby mieć możliwość zabezpieczenia potencjalnych transakcji LNG, jak również
wygenerowania marży na transakcjach własnych.
W celu realizacji kontraktów długoterminowych na dostawy free-on-board PST rozpoczęło postępowanie przetargowe na czarter
dwóch gazowców, które będą mogły odbierać oraz transportować zakupione LNG. Przetarg powinien zakończyć się z końcem II
kwartału 2020 r.
PGNiG w dniu 29 listopada 2019 r. podpisało umowę na wyłączne użytkowanie przez 5 lat nabrzeżnej stacji odbioru i przeładunk
LNG małej skali w Kłajpedzie. Dla PGNIG to istotny krok w budowie kompetencji i pozycji na tym rynku w Europie Środkowrc
Wschodniej i basenie Morza Bałtyckiego. Umowa z Klaipedos Nafta będzie obowiązywać od kwietnia 2020 r.
PGNIG zyska również lepszy dostęp do rynku LNG małej skali w krajach nadbałtyckich oraz zwiększy konkurencyjność swojej oferty
dla odbiorców z obszaru północno-wschodniej Polski oraz Europy Środkowo-W schodniej. Kompetencje i relacje handlowe zdobyte
przez Grupę PGNIG w Kłajpedzie pozwolą na płynne rozpoczęcie operacji i transakcji bunkrowania w terminalu Świnoujściu po jegc
rozbudowie i uruchomieniu nabrzeża umożliwiającego świadczenie tej usługi w 2023 r. Obecnie Grupa PGNIG dokonuje bunkrowań
statków z autocystern stojących na nabrzeżach w portach (metoda tzw. truck-to-ship).
W dniu 1 sierpnia 2014 r. z PGNiG została wydzielona spółka PGNiG OD w celu prowadzenia sprzedaży detalicznej gazu ziemnego
oraz handlowej obsługi klienta detalicznego. PGNiG OD specjalizuje się w sprzedaży gazu ziemnego (głównie pozyskanego z TGE),
energii elektrycznej, sprężonego gazu ziemnego (CNG) oraz skroplonego gazu ziemnego (LNG).
PGNiG OD w ramach wykonywanej działalności posiada koncesję na obrót paliwami gazowymi oraz obrót energią elektryczną.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Zakup gazu ziemnego wysokometanowego realizowany jest z trzech podstawowych źródeł:
« zakup gazu na Towarowej Giełdzie Energii S.A. (TGE);
+ _ zakup gazu na mocy umowy bilateralnej zawartej z PGNIG z dostawą do punktu wirtualnego w sieci przesyłowej GAZ-SYSTEM)
« _ zakup gazu na mocy umowy bilateralnej zawartej z PGNiG z dostawą do punktu fizycznego Słubice.
Największy udział w wolumenie zakupu gazu wysokometanowego przypada na transakcje przeprowadzane na TGE. W portfelu
zakupowym PGNiG OD poza gazem ziemnym wysokometanowym występuje również gaz zaazotowany oraz gaz ziemny w postaci
skroplonej LNG. Zakup gazu zaazotowanego oraz gazu skroplonego LNG realizowany jest na podstawie umów bilateralnych z
PGNiG.
Wśród klientów PGNiG OD znajdują się zarówno konsumenci, jak i klienci niebędący konsumentami (małe i średnie firmy). Odbiorców
kwalifikuje się do grup taryfowych stosownie do:
rodzaju pobieranego paliwa gazowego — gaz wysokometanowy lub gaz zaazotowany;
mocy umownej;
rocznej ilości pobieranego paliwa gazowego — dla odbiorców pobierających paliwa gazowe w ilościach do 110 kWh/h;
systemu rozliczeń — według częstotliwości rozliczeń odbiorców o mocy umownej nie większej niż 110 kwh/h.
Klienci rozliczani w grupach taryfowych 1-4 kupują paliwo gazowe przeznaczone głównie do przygotowywania posiłków, ogrzewa
Wody oraz pomieszczeń i w procesach produkcyjnych Gospodarstwa domowe .są objęte taryfą regulującą - ceny gazu ziemnego
      
 
«__ zmiana nr 2 Taryfy PGNiG OD nr 6 — w okresie od 10 sierpnia 2018 r. do 14 lutego 2019 r. skutkujący wzrostem ceny paliw
gazowego o 5,9%;
« Taryfa nr 7 na okres do dnia 31.12.2019 r., skutkująca podwyżką cen za paliwo gazowe o 2,5%.
W grudniu 2019 r. Prezes URE zatwierdził Taryfę nr 8 na okres od dnia 01.01.2020 r. do 30.06.2020 r., w wyniku czego ceny paliwa
gazowego spadły o 2,9%.
W segmencie klientów indywidualnych w 2019 r. PGNiG OD pozyskało łącznie ok. 163 tys. nowych odbiorców gazu ziemnego z grup
taryfowych 1-4 (zarówno gazu ziemnego wysokometanowego, jak i gazu ziemnego zaazotowanego). Do odbiorców segmentu
biznesowego należą klienci, którzy pobierają paliwo gazowe zarówno na cele technologiczne, jak i cele grzewcze, a rozliczenie z
nimi następuje na podstawie tzw. cenników dla Biznesu oraz ofert specjalnych.
PGNIG OD posiada ofertę produktów i usług realizowanych w obszarze gazu LNG i CNG skierowaną do odbiorców końcowych
Spółka prowadzi:
Sprzedaż CNG na stacjach tankowania CNG — sprzedaż prowadzona jest do podmiotów posiadających floty samochodów
zasilanych CNG;
sprzedaż CNG wraz z infrastrukturą — w ramach tego rozwiązania PGNiG OD oferuje podejście kompleksowe polegające na
dostarczeniu paliwa gazowego wraz z infrastrukturą;
sprzedaż paliwa LNG — sprzedaż paliwa LNG do obiorców końcowych posiadających infrastrukturę odbiorczą (transport lub
przemysł);
sprzedaż LNG wraz z infrastrukturą — niezależnie od wykorzystania paliwa LNG przez odbiorcę końcowego (transport lub
przemysł) oferowane jest podejście kompleksowe polegające na dostarczeniu paliwa gazowego wraz z infrastrukturą;
bunkrowanie LNG — w 2019 r. wprowadzona została do oferty usługa bunkrowania statków paliwem LNG za pomocą
autocystern stojących na nabrzeżach w portach (metoda tzw. truck-to-ship).
W zakresie sprzedaży gazu LNG PGNiG OD koncentruje się na odbiorcach przemysłowych. W segmencie CNG głównymi odbiorcami
są zakłady komunikacji miejskiej. Pozostali klienci w obszarze CNG to rynek pojazdów użytkowych i klienci indywidualni. W 2019 r.
zawartych zostało 29 umów sprzedaży paliwa LNG , m.in. z: Synthos Dwory 7 Sp. z 0.0., Miejskimi Zakładami Autobusowymi Sp. z
0.0. w Warszawie, LOTOS Asfalt Sp. z 0.0. - na dostawy LNG do floty statków.
W przypadku paliwa CNG, zawarto 76 umów sprzedaży, a wolumen sprzedanego na stacjach CNG paliwa w 2019 r. wyniósł 20,6
mln Nm?3. Największy kontrakt na sprzedaż CNG w 2019 r. podpisano z firmą Arriva, który będzie obowiązywać przez 8 lat.
PGNIG OD aktywnie monitoruje rynek detaliczny i rozwija ofertę sprzedaży gazu ziemnego, uwzględniając oczekiwania w obszarze
konkurencyjnych warunków zakupu gazu, elastyczności i bezpieczeństwa realizacji dostaw. Spółka w 2019 r. uruchomiła nowe
produkty (np. Pomocna Ekipa — produkt oferujący 4 warianty usług serwisowych dla domu) oraz szereg działań, które przyczyniły się
do wzrostu zainteresowania ofertą.
Polityka handlowa — segment business-to-business (B2B)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>W 2019 r. na rynku B2B PGNiG OD kontynuował strategię mającą na celu przyrost portfela paliwa gazowego oraz efektywniejsze
zarządzanie marżą. Z punktu widzenia sprzedaży do niekonsumentów, w szczególności dużych i średnich firm, kluczowe znaczenie
mają oferty o charakterze terminowym. W zależności od potrzeb poszczególnych klientów PGNiG OD oferuje wyceny indywidualne
ze stałą ceną i ustalonym okresem obowiązywania, wyceny oparte na indeksach giełdowych z możliwością zakupu transz lut
produkty o konstrukcji mieszanej. W 2019 r. klientów inni niż odbiorcy paliw gazowych w gospodarstwach domowych rozliczanc
według cennika „Gaz dla Biznesu” oraz ofert specjalnych. W obszarze polityki rabatowej uruchomiono różne oferty promocyjne ora:
produkty dodatkowe.
W 2019 r. PGNiG OD pełniło rolę „sprzedawcy awaryjnego” (w związku z rozporządzeniem Ministra Energii z dnia 21.09.2018 r.
zmieniającego rozporządzenie w sprawie szczegółowych warunków funkcjonowania systemu gazowego) oraz rolę „sprzedawcy
rezerwowego” i „sprzedawcy z urzędu” (w związku z ustawą z dnia 09.11.2018 r. o zmianie ustawy - Prawo energetyczne oraz
niektórych innych ustaw). W 2019 r., w związku z zaprzestaniem dostarczania paliw gazowych przez spółki energetyczne m.in.
Energy Match Sp. z o.o., Hermes Energy Group S.A. oraz Orange Energia, PGNiG OD zapewniło klientom tych spółek nieprzerwane
dostawy paliwa gazowego. Przejęci odbiorcy przejęci rozliczani są według obowiązującej taryfy detalicznej PGNiG OD (konsumenci)
oraz cennika Gaz dla Biznesu (niekonsumenci).
Wśród klientów PGNIG OD znajdują się zarówno konsumenci, jak i klienci nie będący konsumentami, którzy zawarli umowy
kompleksowe dostarczania energii elektrycznej lub umowy sprzedaży energii elektrycznej. Według stanu na koniec 2019 r.
obsługiwano ok. 89 tys. klientów w ramach Pakietu „PiG” (Prąd i Gaz), w tym 89% konsumentów oraz 11% niekonsumentów (małe i
średnie firmy).
Konkurentami na rynku detalicznym gazu ziemnego w Polsce są najwięksi sprzedawcy energii elektrycznej, którzy poszerzają swoją
działalność o sprzedaż gazu ziemnego. Główni i najbardziej aktywni w 2019 r. na rynku gazu to: SIME Polska Sp. z 0.0., Fortum
Marketing and Sales Polska S.A., TAURON Polska Energia S.A., Enea S.A., Axpo Polska Sp. z 0.0. oraz Hermes Energy Group S.A.
(ogłoszenie upadłości z dniem 01.12.2019 r.).
ramach rynku obrotu detalicznego LNG podstawowymi konkurentami są: DUON Dystrybucja Sp. z 0.0; NOVATEK Polska Sp. z
).; CRYOGAS MGT POLAND S.A., BARTER Sp. zo0.0., Shell Polska Sp. z 0.0. oraz Gaspol S.A.
Dla podnoszenia potencjału przychodowego PGNiG OD będzie kontynuowało rozbudowę zrównoważonego portfolio produktowego
umożliwiającego dopasowanie rozwiązań do potrzeb klientów. PGNiG OD dąży do uzyskania korzystnej dla klientów synergii v
obszarze komplementarnych do gazu ziemnego rozwiązań energetycznych. Ma to związek między innymi z faktem, że rosn:
oczekiwania klientów w zakresie zapotrzebowania na rozwiązania hybrydowe, uwzględniające m.in. OZE, LNG, efektywność
energetyczną. Spółka buduje stacje paliw CNG, współpracuje z samorządami, wdraża produkty dodatkowe (takie jak pakiet
assistance). PGNiG OD wprowadza rozwiązania z zakresu odnawialnych źródeł energii oraz kogeneracji, wspierając inicjatyw:
zmierzające do wymiany źródeł ciepła na niskoemisyjne.
GNiG OD prowadzi działania mające na celu rozwój biznesu w następujących sektorach:
ogrzewanie dla budownictwa jednorodzinnego;
produkcja ciepła i energii elektrycznej w skojarzeniu, w oparciu o źródła gazowe;
przemysł (w tym energia dla celów technologicznych);
transport drogowy i morski.
PGNiG OD rozwija zastosowanie CNG i LNG w transporcie jako naturalne uzupełnienie elektromobilności w drodze do czystego
transportu miejskiego i ciężkiego. W zakresie rozwoju oferty produktowej CNG i LNG kładzie również nacisk na: obszar bunkrowania
LNG oraz zwiększania udziału sprzedaży LNG w segmencie B2B poprzez budowę stacji regazyfikacji.
PGNiG OD kontynuuje rozwój nowej linii biznesowej w obszarze fotowoltaiki, uruchomionej w październiku 2019 r. oferty dla
przedsiębiorstw.
W 2015 r. PST wyodrębniła swoją działalność w zakresie sprzedaży i prowadzi sprzedaż za pośrednictwem swojego podmiotu
zależnego PST ES zajmującego się sprzedażą detaliczną gazu i energii elektrycznej odbiorcom końcowym w Niemczech i Austrii.
Docelowymi odbiorcami są małe i średnie przedsiębiorstwa (MŚP) oraz gospodarstwa domowe, których zużycie oparte jest na
standardowych profilach obciążenia.
Liczba odbiorców zmniejszyła się do 39,6 tys. klientów na dzień 31.12.2019 r. w porównaniu do 43,9 tys. odbiorców na koniec
poprzedniego roku. W 2019 r. PST ES podpisała łącznie 26,3 tys. nowych umów, z czego 45% zostało potwierdzonych na dostawy,
które miały się rozpocząć w 2019 r. i w latach następnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Na rynku sprzedaży detalicznej głównymi konkurentami dla PST ES pozostają duże przedsiębiorstwa (E.ON, RWE, EnBW, Vattenfall
oraz samorządowe przedsiębiorstwa komunalne - wszystkie walczące o utrzymanie lub zwiększenie udziału w rynku w sektorze
odbiorców końcowych.
PST ES aktualnie podlega restrukturyzacji, która rozpoczęła się w 2019 r. i aktywnie przeszukuje rynek pod kątem potencjalnych
nabywców dla swoich operacji detalicznych.
Segment wykorzystuje na swoje potrzeby pojemności czynne PMG Wierzchowice, PMG Husów, KPMG Mogilno, PMG Strachocina,
PMG Swarzów, PMG Brzeźnica oraz KPMG Kosakowo. Część pojemności czynnej KPMG Mogilno, która została udostępniona na
potrzeby GAZ-SYSTEM w rozumieniu ustawy Prawo energetyczne, wyłączona jest z definicji instalacji magazynowej. Zarządzanie
zdolnościami instalacji magazynowych prowadzone jest przez spółkę GSP, działającą w dwóch podstawowych obszarach:
działalności regulowanej — obszar obejmujący świadczenie usług magazynowania paliwa gazowego w instalacjacł
magazynowych stanowiących własność PGNIG, a także obsługę eksploatacyjną KPMG Mogilno i KPMG Kosakowo;
działalności nieregulowanej — obszar obejmujący świadczenie usług w zakresie projektowania, budowy i rozbudowy PMG.
« _ działalności regulowanej — obszar obejmujący świadczenie usług magazynowania paliwa gazowego w instalacjac
magazynowych stanowiących własność PGNIG, a także obsługę eksploatacyjną KPMG Mogilno i KPMG Kosakowo;
« - działalności nieregulowanej — obszar obejmujący świadczenie usług w zakresie projektowania, budowy i rozbudowy PMG.
Rysunek 6 Podziemne magazyny gazu
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych z Oddziału Geologii i Eksploatacji.
GSP w ramach wykonywanej działalności posiada koncesję na magazynowanie paliwa gazowego w instalacjach magazynowych.
Prowadzenie rozliczenia w zakresie usług magazynowania paliwa gazowego ze zleceniodawcami usług magazynowania („ZUM”)
opiera się o następujące taryfy:
zmieniona taryfa Nr 1/2018 do 15 kwietnia 2019 r., w stosunku do poprzedniej taryfy średnie stawki za świadczenie usługi
magazynowania w stosunku do Taryfy 1/2018 podwyższono o 0,4%;
Nr 1/2019 od dnia 15 kwietnia 2019 r. w stosunku do poprzedniej taryfy średnie stawki za świadczenie usługi magazynowania
w stosunku do zmiany Taryfy 1/2018 obniżono o 6,3% .
GSP świadczy usługi magazynowania zgodnie z zawartą Umową powierzającą w oparciu o podziemne magazyny gazu
wysokometanowego, których właścicielem jest PGNiG.
KPMG Mogilno i Kosakowo są magazynami utworzonymi w kawernach solnych o szczytowym charakterze pracy, wykorzystywane
są do niwelowania krótkookresowych zmian zapotrzebowania odbiorców na gaz ziemny. PMG Wierzchowice, Husów, Strachocina,
Swarzów oraz Brzeźnica są magazynami o sezonowym charakterze pracy. Wykorzystywane są do kompensacji nierównomierności
zapotrzebowania na gaz ziemny w sezonie letnim i zimowym, jak również do realizacji zobowiązań wynikających z kontraktów
importowych zawierających klauzulę „take or pay” oraz zapewnienia ciągłości i bezpieczeństwa dostaw gazu oraz wywiązania się z
zawartych z odbiorcami umów sprzedaży.
GSP pełniąc funkcję operatora systemu magazynowania świadczy usługi magazynowania paliw gazowych na rzecz użytkowników
instalacji magazynowej w ramach ustandaryzowanych procedur, na zasadzie niedyskryminacji i równoprawnego traktowania
zleceniodawców usługi magazynowania, z uwzględnieniem optymalnego i wydajnego wykorzystania instalacji magazynowych.
Świadczenie usług magazynowania odbywa się na podstawie umowy o świadczenie usług magazynowania (USUM).
Na dzień 31 grudnia 2019 r., w ramach długoterminowych USUM, GSP rozdysponowała zdolności magazynowe w ilości 166,8 tys.
pakietów, w tym 68,9 tys. pakietów w usługach magazynowania na warunkach ciągłych oraz 97,8 tys. pakietów na warunkach
przerywanych. Natomiast w ramach krótkoterminowych usług magazynowania na warunkach przerywanych na dzień 31 grudnia
2019 r., GSP rozdysponowała zdolności magazynowe w ilości do 931 pakietów/pakietów elastycznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Na dzień 31 grudnia 2019 r. GSP posiadała łącznie 3 074,8 mln m? pojemności magazynowych czynnych instalacji magazynowych.
W ramach tych pojemności GSP udostępniła na zasadach TPA (tzw. dostępu stron trzecich).oraz na potrzeby GAZ-SYSTEM łącznie
3 039,59 mln m? pojemności czynnych w ramach usług długoterminowych oraz ok.23 mln m? z ok. 30 mln m? pojemności czynnej
w ramach usług krótkoterminowych na warunkach przerywanych, ze względu na warunki techniczne. Ponadto, GSP przeznaczyła
ok. 5 mln m? pojemności czynnej na potrzeby zużycia własnego instalacji technologicznej KPMG Mogilno i KMPG Kosakowo.
Usługa biletowa świadczona przez PGNiG umożliwia podmiotom importującym gaz ziemny do Polski lub dokonującym obrotu
zagranicą wywiązanie się z ustawowego obowiązku utrzymywania zapasu obowiązkowego. Spółka realizuje umowy na świadczeni
usługi biletowej zawarte na rok gazowy 2019/2020, zawarte z 6 przedsiębiorstwami energetycznymi. Łączny wolumen zapasów gaz
utrzymywanych przez PGNiG dla innych podmiotów to ponad 370 GWh gazu ziemnego.
PGNIG w ramach usługi biletowej utrzymuje zapasy gazu w magazynach gazu, których operatorem jest GSP.
-luczowe projekty i wydatki inwestycyjne w obszarze magazynowania
W 2019 r. w KPMG Kosakowo kontynuowano budowę klastra B w celu uzyskania dodatkowej pojemności czynnej. Na początku roku
dokonano odbioru końcowego oraz do eksploatacji trzy pierwsze komory Klastra B o łącznej pojemności czynnej 94 mln m3. Trwa
proces ługowania dwóch pozostałych komór klastra B.
Zgodnie z założonym harmonogramem dla projektu „KPMG Kosakowo Budowa 5 komór klaster B” w 2020 r. kontynuowany będzie
proces budowy komór K-7 i K-10 w KPMG Kosakowo w celu uzyskania kolejnych pojemności magazynowych. Zgodnie z umową na
realizację inwestycji, zakończenie wszystkich prac planowane jest na 2021 r. Po zakończeniu budowy klastra B pojemność czynna
będzie zwiększona do ok. 300 mln m3.
GSP planuje rozszerzyć działalność na rynki zagraniczne w celu poszerzenia swojej bazy klientów i zagwarantowania nowych źródeł
przychodów. Oferowane usługi za granicą będą związane z przygotowaniem, realizacją i nadzorem inwestycji w zakresie budowy
podziemnych magazynów gazu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Podstawową działalność segmentu stanowi dostarczanie siecią dystrybucyjną gazu wysokometanowego i zaazotowanego, a także
niewielkich ilości gazu koksowniczego do klientów detalicznych i korporacyjnych. Ponadto, segment prowadzi prace związane
z rozbudową i modernizacją sieci gazowej oraz dokonuje przyłączeń nowych klientów. Dystrybucją gazu ziemnego zajmuje się PSG,
która jako operator systemu dystrybucyjnego prowadzi działalność gospodarczą na terenie wszystkich województw. Spółka ma
dominujący udział w rynku, należy do niej większość krajowej sieci dystrybucyjnej oraz przyłączy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Tabela 25 Wolumen dystrybucji gazów (gaz wysokometanowy, zaazotowany, propan-butan, koksowniczy)
 
W całym 2019 r. zgazyfikowano 85 nowych gmin, a stopień pokrycia geograficznego pod kątem liczby gazyfikowanych gmin wyniósł
64,4%. (1 595 z 2 477).
PSG jako operator systemu dystrybucyjnego zobowiązana jest zapewnić wszystkim odbiorcom oraz przedsiębiorstwom zajmującym
się sprzedażą paliw gazowych, na zasadzie równoprawnego traktowania, świadczenie usług dystrybucji paliwa gazowego i odbywa
się na podstawie stosownych umów dystrybucyjnych. W 2019 r. PSG zawarła łącznie 7 umów dystrybucyjnych oraz cztery
Międzyoperatorskie Umowy Dystrybucyjne. W tym samym okresie miało miejsce około 61,7 tys. zmian sprzedawcy.
Rysunek 7 Gminy, w których PSG świadczy usługę dystrybucji paliwa gazowego
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych z PSG
PSG realizuje działania, które w 2019 r. zaowocowały zawarciem ponad 113,5 tys. umów przyłączeniowych, w wyniku których
zostanie wybudowanych 125,3 tys. przyłączy do sieci gazowej. W 2019 r. PSG planowała budowę ponad 63,4 tys. sztuk nowych
przyłączy. Do końca 2019 r. wydano prawie 208,5 tys. warunków przyłączeniowych (o 17% więcej niż w roku poprzednim) i
wybudowano 81,2 tys. sztuk przyłączy o łącznej długości 821 km.
W obszarze związanym z rozwojem rynku LNG PSG kontynuowała działania zmierzające do gazyfikacji nowych terenów z
wykorzystaniem stacji regazyfikacji LNG. W 2019 r. odebrano protokołami technicznymi 19 stacji regazyfikacji LNG. Na koniec roku
PSG przy wykorzystaniu stacji regazyfikacji LNG w 2019 r. dostarczyła do odbiorców końcowych na obszarach wyspowych paliwo
gazowe w ilości ok. 110 GWh co oznacza wzrost wolumenu dystrybucji gazu LNG o ok. 24% w stosunku do 2018 r. Jednocześnie
na koniec 2019 r. liczba odbiorców paliwa gazowego na obszarach wyspowych wynosiła blisko 21 tys.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych z PSG.
W ramach porządkowania systemu gazowego w Polsce, PSG realizowała zakup od PGNIG dystrybucyjnej infrastruktury gazowej
dotyczącej składników majątku gazociągu wysokiego ciśnienia relacji KGZ Kościan — KGHM Żukowice / Polkowice (ok. 114 km) oraz
składników majątku sieci gazowej wysokiego ciśnienia w tzw. „Pasie Nadmorskim” (ok. 111 km).
Istotnym zdarzeniem, mającym wpływ na realizację obowiązków operatorskich PSG, było zawarcie umów kompleksowych
dostarczania paliwa gazowego ze sprzedawcami rezerwowymi/sprzedawcą z urzędu w imieniu i na rzecz ok. 25 tys. odbiorców
końcowych, w związku z zaprzestaniem dostarczania paliw gazowych przez Hermes Energy Group S.A., Orange Energia Sp. z 0.0.
oraz Energy Match Sp. z 0.0.
Działalność PSG jest silnie regulowana, poprzez koncesjonowanie działalności związanej z dystrybucją paliw gazowych oraz usługą
egazyfikacji skroplonego gazu ziemnego. W 2019 r. obowiązywały poniższe koncesje:
Taryfa nr 6, od 1 marca 2018 r. do 14 lutego 2019 r., skutkująca obniżeniem średniej stawki za usługę dystrybucji o 7,37%
w stosunku do wcześniej obowiązującej;
Taryfa Nr 7, od 15 marca do 31 grudnia 2019 r. skutkująca obniżeniem średniej stawki za usługę dystrybucji o 5% w stosunku
do wcześniej obowiązującej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>a polskim rynku dystrybucji gazu funkcjonuje 52 konkurencyjnych OSD (Operatorów Systemów Dystrybucji), z czego:
19 podmiotów, to podmioty których podstawową działalnością jest pełnienie funkcji OSD, w tym 4 działa w tzw. zamkniętych
strefach dystrybucyjnych,
33 podmioty nie pełnią funkcji OSD w ramach swojej podstawowej działalności, w tym 29 podmiotów działa w tzw.
zamkniętych strefach dystrybucyjnych.
Łącznie na terenie 278 gmin prowadzą działalność konkurencyjne OSD oraz podmioty związane z regazyfikacją skroplonego gazu
ziemnego (bez koncesji na dystrybucję gazu ziemnego), natomiast w obszarach 133 gmin funkcjonują zarówno konkurencyjni OSD
jaki PSG.
Rysunek 9 Obszar działania firm konkurencyjnych w Polsce
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych z PSG.
Wykres 19 Liczba gmin, na terenie których funkcjonują firmy konkurencyjne
UNIMOT System Sp. z o.o. oraz Blue LNG Sp. z 0.0.
Pozostali OSD, którzy funkcjonują na terenie dwóch i mniej gmin.
Do firm o największym oddziaływaniu na rynek dystrybucji w Polsce zalicza się podmioty, które posiadają głównie niezależne od
PSG punkty wejścia do własnych systemów dystrybucyjnych, w tym stacje regazyfikacji LNG i działają na obszarze ok. 40% gmin, w
których funkcjonuje konkurencja bezpośrednia PSG. Należą do nich m.in. Duon Dystrybucja Sp. z 0.0., G.EN. GAZ ENERGIA Sp. z
0.0., Novatek Polska. Pozostali konkurenci charakteryzują się lokalnym obszarem działania lub mniejszą dynamiką ekspansji.
Łączne nakłady inwestycyjne w segmencie Dystrybucji wyniosły 2,3 mld zł. PSG przeznaczyła w 2019 r. ok. 1 356 mln zł na
rozbudowę sieci i przyłączanie nowych odbiorców, z czego ok. 186,5 mln zł na odkupy majątku. Przeznaczyła również ok. 676 mln
zł na przebudowę i modernizację sieci gazowej, z czego blisko 214 mln zł na wymianę i legalizację gazomierzy oraz elementów
układów pomiarowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>W 2019 r. w PSG realizowane były między innymi projekty, tj. wspierające realizację Strategii GK PGNIG na lata 2017-2022 v
obszarze dystrybucji, które mają na celu wdrożenie rozwiązań technologiczno-organizacyjnych w obszarze obsługi klienta, v
obszarze odczytów oraz rozliczania usług dystrybucyjnych.
PSG jako dystrybutor gazu podejmuje także szereg działań wspierających walkę ze smogiem i zanieczyszczeniem powietrza. W
2017 r. uruchomiono szereg inicjatyw proekologicznych, które były realizowane w 2019 r. (często we współpracy z samorządami).
Należą do nich m.in.:
projekt „Nieczynne przyłącza”, którego celem jest zaktywizowanie klientów posiadających nieczynne przyłącze gazowe,
zwłaszcza na terenach o dużym stopniu niskich emisji;
projekt o charakterze edukacyjno-promocyjnym „Przyłącz się, liczy się każdy oddech”, który ma uświadamiać zagrożenia dla
zdrowia związane z zanieczyszczeniem powietrza oraz promować paliwo gazowe jako ekologiczną alternatywę dla paliw
stałych.
W 2019 r. PSG kontynuowała działania mające na celu pozyskiwanie dofinansowania w ramach perspektywy budżetowej Unii
Europejskiej na lata 2014-2020. W ramach działania 7.1. — Rozwój inteligentnych systemów magazynowania, przesyłu i dystrybucji
energii oś priorytetowa VII — Poprawa bezpieczeństwa energetycznego, PSG zawarła z Instytutem Nafty i Gazu - Państwowym
Instytutem Badawczym umowy o dofinansowanie na realizację projektów inwestycyjnych. Planowany całkowity koszt realizacji 9
projektów to ponad 566 mln zł brutto (przy kwocie dofinansowania ponad 227 mln zł). Łączna długość planowanych do wybudowania
lub zmodernizowania gazociągów dystrybucyjnych w ramach projektów wynosi 440 km.
W 2019 r. kontynuowane były działania związane z rozwojem obszaru badań i rozwoju, czego efektem ma być wzrost innowacyjności
PSG. Zakończono realizację projektu „Pomysł na Innowacje”, którego celem było wypracowanie rozwiązania dotyczącego
pozyskania innowacyjnych rozwiązań wspierających działalność podstawową PSG oraz wzrost zaangażowania pracowników w
rozwój firmy. Efektem było zgłoszenie przez pracowników 35 pomysłów, z czego 10 zostało nagrodzonych i 2 wyróżnione.
PSG bierze aktywny udział w programach innowacyjnych. Do najważniejszych projektów w dziedzinie badań i rozwoju realizowanyct
w 2019 r. należą m.in.:
pilotażowe wdrożenie i badanie różnych technologii transmisyjnych z gazomierzy wyposażonych w moduł telemetryczny;
podpisanie listu Intencyjnego z Politechniką Warszawską w celu przygotowania i realizacji pierwszego w Polsce
eksperymentalnego transportu mieszaniny gaz ziemny-wodór w sieci gazowej.
utworzenie mobilnego stanowiska do odmierzania skroplonego gazu umożliwiając jego wykorzystanie na dowolnej stacji LNG |
zapewniając dokładny pomiar masowy;
w ramach działań na rzecz rozwoju infrastruktury paliw alternatywnych - realizacja „Programu budowy stacji gazu ziemnegc
oraz przedsięwzięć w sprawie modernizacji, rozbudowy albo budowy sieci niezbędnych do przyłączenia tych stacji w latach
2019-2022”. Ogłoszono postępowanie przetargowe o zawarcie umowy koncesji na usługę tankowania gazu ziemnego |
prowadzenia stacji gazu ziemnego w technologii CNG i/lub LCNG.
W 2020 r. PSG będzie kontynuować swoje działania w celu rozbudowy sieci, zwiększenia liczby odbiorców oraz zapewnienia
utrzymania i poprawy stanu technicznego gazociągów, a także zagwarantowania bezpieczeństwa eksploatacji. W kolejnych latach
PSG kontynuować będzie działania związane z realizacją przedsięwzięć inwestycyjnych sieciowych (budowa sieci gazowych - także
z wykorzystaniem technologii LNG, przyłączanie nowych odbiorców, modernizacja sieci) oraz inne przedsięwzięcia stymulujące
rozwój rynku gazu.
Spółka zamierza konsekwentnie wykorzystywać pojawiające się w jej otoczeniu szanse umożliwiające m.in.:
wzrost wykorzystania ekologicznego paliwa jakim jest gaz ziemny;
stymulację rozwoju działalności B+R+I oraz infrastruktury umożliwiające wzrost wolumenu transportowanych gazów (także
gazów „odnawialnych”);
zaspokojenie rosnącego zapotrzebowania na gaz ziemny ze strony dużych i średnich odbiorców (w szczególności wytwórców
energii i ciepła w kogeneracji, zakładów produkcyjnych i przemysłowych, centrów usług) oraz rozwój elektroenergetyki;
dalszą ekspansję dystrybucyjnej sieci gazowej i przyłączanie nowych odbiorców w słabo zgazyfikowanych regionach Polski.
Ponadto, PSG angażować się będzie we współpracę pomiędzy GK PGNiG a podmiotami z sektora paliwowego, mającą na celi
wypracowanie modelu biznesowego, który z uwzględnieniem warunków rynkowych i polityki państwa, pozwoli na rozwój infrastruktur
paliw alternatywnych i stworzy warunki dające możliwość zaoferowania użytkownikom pojazdów odpowiedniej oferty tankowani:
sprężonym gazem CNG.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>Podstawową działalnością segmentu jest wytwarzanie ciepła i energii elektrycznej, dystrybucja ciepła oraz realizacja dużych
przedsięwzięć elektroenergetycznych, ukierunkowanych głownie na wykorzystanie gazu ziemnego jako paliwa. Centrum
kompetencyjnym GK PGNIG w tym zakresie jest Grupa Kapitałowa PGNIG TERMIKA (dalej: Grupa PGNIG TERMIKA), do której
należą: PGNiG TERMIKA (wraz ze spółkami zależnymi), PGNIG TERMIKA EP (wraz ze spółkami zależnymi).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Tabela 27 Wolumeny sprzedaży poza GK PGNIG ciepła (w TJ) i energii elektrycznej (w GWh)
ane za 2016 r. dotyczą wolumenów sprzedaży wytworzonych przez PEG i SEJ. Od 2017 r. dane dotyczą PGNIG TERMIKA EP (w skład której wchodzą PEC i SEJJ.
Tabela 28 Moce osiągalne wg koncesji, zakładu produkcyjnego i oddziału
 
'GNIG TERMIKA specjalizuje się w produkcji i sprzedaży ciepła, energii elektrycznej, świadczeniu usług systemowych oraz obsłudze
rzyznanych certyfikatów pochodzenia energii. Dysponuje 4,3 GW mocy cieplnej oraz 1 GW mocy elektrycznej i zaspokaja większość
otrzeb cieplnych rynku warszawskiego i niemal całe zapotrzebowanie na ciepło przez miejską sieć ciepłowniczą. 5 półka jest również
jytwórcą i dostawcą ciepła oraz jednocześnie właścicielem źródła i sieci cieplnej o długości ok. 82 km na terenie Pruszkowa,
-omorowa i Piastowa. PGNiG TERMIKA to jeden z największych w Polsce wytwórców energii elektrycznej i ciepła w wysokosprawnej
ogeneracji.
Podstawową działalnością PGNIG TERMIKA EP jest wytwarzanie i dystrybucja energii elektrycznej, sprężonego powietrza oraz
chłodu, a także wytwarzanie, dystrybucja i obrót ciepłem. PGNiG TERMIKA EP jest centrum kompetencyjnym GK PGNiG TERMIKA
w zakresie energetyki przemysłowej oraz eksploatacji metanu wydobywanego przy drążeniu wyrobisk górniczych. Struktura PGNiG
TERMIKA EP obejmuje instalacje wytwórcze o łącznej mocy ok. 769 MW: i 183 MWe oraz ok. 310 km sieci ciepłowniczych.
Działalność prowadzi na terenie gmin: Jastrzębie-Zdrój, Czerwionka-Leszczyny, Knurów, Racibórz, Kuźnia Raciborska, Pawłowice,
Rybnik, Wodzisław-Śląski, Żory oraz Częstochowa i sprzedaje swoje produkty głównie na potrzeby spółdzielni mieszkaniowych oraz
kopalń.
Grupa PGNiG TERMIKA podejmuje działania w kierunku modernizacji wyeksploatowanych i nieefektywnych środowiskowo aktywów
wytwórczych, aby sprostać wymaganiom regulacji środowiskowych, podwyższonym normom emisji przemysłowych oraz kryteriom
BAT (najlepszej dostępnej technologii). W 2019 r. do najważniejszych inwestycji należały: realizacja kontraktu na budowę bloku
gazowo-parowego oraz kotłowni szczytowej w EC Żerań oraz program inwestycyjny dotyczący modernizacji EC Pruszków. W
sierpniu 2019 r. została wydana decyzja o środowiskowych uwarunkowaniach dla realizacji projektu budowy jednostki wielopaliwowej
w EC Siekierki o mocy 75 MW.
W 2019 r. przeprowadzono kolejną aukcję główną rynku mocy, która dotyczyła dostaw na 2024 r. W wyniku trzech aukcji głównych
zorganizowanych przez Polskie Sieci Energetyczne w 2018 r. i jednej w 2019 r. PGNiG TERMIKA oraz PGNIG TERMIKA EP zawarły
następujące umowy:
blok gazowo-parowy EC Żerań 2: 17-letnia umowa na dostawy w latach 2021-2037, moc netto 433,3 MW;
blok nr 7 oraz nr8 EC Siekierki: roczne umowy na dostawy w latach 2021-2024, łączna moc netto 140 MW;
blok EC Moszczenica: roczne umowa na dostawy w latach 2021-2022, moc netto 7 MW oraz w 2023r. 6,4 MW;
blok EC Wodzisław — Częstochowa roczne umowy na dostawy w latach 2021-2023, moc netto 1,2 MW;
blok EC Moszczenica — Wodzisław roczna umowa na dostawy w 2024 r., moc netto 8 MW;
blok CFB w EC Zofiówka roczna umowa na dostawy w 2024 r., moc netto 65,1 MW.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Dodatkowo, w 2018 r. EC Stalowa Wola (projekt budowy bloku gazowo-parowego realizowany przez PGNiG TERMIKA oraz Tauron
Polska Energia S.A.) zawarła 7 letnią umowę na dostawy w latach 2021-2027 (moc netto 386 MW).
W 2019 r. PGNIG TERMIKA dostarczała ciepło do dwóch sieci miejskich: w Warszawie, będącej własnością Veolia Energia
Warszawa S.A. oraz własnej, położonej na terenie Pruszkowa, Piastowa i Michałowic. Wyprodukowana moc cieplna w 2019 r
odpowiadała wymaganiom zawartym w uzgodnieniu rocznym z Veolia Energia Warszawa S.A. w ramach „Wieloletniej umowy
sprzedaży ciepła z obiektów wytwórczych PGNiG TERMIKA S.A.” z okresem obowiązywania do dnia 31 sierpnia 2028 r. Siecią Veolie
Energia Warszawa S.A. dostarczano również ciepło do własnych odbiorców końcowych, zasilanych w ramach zawartej z umowy
przesyłowej i rozliczanych wg osobnej grupy taryfowej (OKW) PGNiG TERMIKA.
PGNiG TERMIKA posiada koncesje: na wytwarzanie energii elektrycznej, na wytwarzanie ciepła, na przesył ciepła. W 2019 r. PGNiX
TERMIKA obowiązywała taryfa dla ciepła wytworzonego w źródłach wytwórczych PGNiG TERMIKA, tj. EC Żerań, EC Siekierki, EX
Pruszków, C Wola i C Kawęczyn oraz przesyłu i dystrybucji ciepła sieciami ciepłowniczymi w rejonie Pruszkowa (zasilana z własnegi
źródła ciepła EC Pruszków) oraz w rejonach: Annopol, Chełmżyńska, Jana Kazimierza, Marsa Park oraz Marynarska. Taryf
obowiązujące w 2019 r.:
     
   
JE osa
od 1 września a 2018 r. do 31 sierpnia 2019 r. skutkująca wzrostem średnich cen stosowanych przez PGNiG TERMIKA o 0,58%.;
od 1 września 2019 r. do 31 sierpnia 2020 r. skutkująca wzrostem średnich cen stosowanych przez PGNiG TERMIKA o 7,29%.
„gNiIG TERPNRA EF posidud KONCESJE. Fa wytwarzanie ENETYU E'EKUYCZIIEJ, Tia Wytwarzanie Ciepra, ia przESy! CGiEpia, ODrOL CIEPIA
raz dystrybucję energii elektrycznej. W 2019 r. obowiązywały m.in.:
od 1 stycznia do 30 czerwca 2019 r. taryfa dla ciepła wytworzonego w źródłach wytwórczych PGNiG TERMIKA EP;
od 1 lipca do 31 grudnia 2019 r. taryfa dla ciepła wytworzonego w źródłach wytwórczych skutkujaca wzrostem średnich cen
stosowanych przez PGNiG TERMIKA EP o 3,51%oraz usług dystrybucyjnych skutkujaca wzrostem średnich cen stosowanych
przez PGNIG TERMIKA EP o 2,29%.r. Taryfa obowiązuje do 30 czerwca 2020 r.;
od 1 stycznia do 30 kwietnia 2019 r. obowiązywała taryfa dla usług dystrybucyjnych energii elektrycznej PGNiG TERMIKA EP;
od dnia 1 maja 2019 r. do dnia 31 grudnia 2019 r. — taryfa dla usług dystrybucyjnych energii elektrycznej PGNiG TERMIKA
EP.. Taryfa obowiązuje do 30 kwietnia 2020 r.
oraz dystrybucję energii elektrycznej. W 2019 r. obowiązywały m.in.:
od 1 stycznia do 30 czerwca 2019 r. taryfa dla ciepła wytworzonego w źródłach wytwórczych PGNiG TERMIKA EP;
od 1 lipca do 31 grudnia 2019 r. taryfa dla ciepła wytworzonego w źródłach wytwórczych skutkujaca wzrostem średnich cen
stosowanych przez PGNiG TERMIKA EP o 3,51%oraz usług dystrybucyjnych skutkujaca wzrostem średnich cen stosowanych
przez PGNIG TERMIKA EP o 2,29%.r. Taryfa obowiązuje do 30 czerwca 2020 r.;
od 1 stycznia do 30 kwietnia 2019 r. obowiązywała taryfa dla usług dystrybucyjnych energii elektrycznej PGNiG TERMIKA EP;
od dnia 1 maja 2019 r. do dnia 31 grudnia 2019 r. — taryfa dla usług dystrybucyjnych energii elektrycznej PGNiG TERMIKA
EP.. Taryfa obowiązuje do 30 kwietnia 2020 r.
PGNiG TERMIKA w obszarze produkcji ciepła usytuowana jest na rynkach ograniczonych zasięgiem dwóch niepołączonych ze sobą
miejskich sieci ciepłowniczych: na terenie m.st. Warszawy oraz na terenie Pruszkowa, Piastowa i Michałowic. Udział w produkcji
ciepła w Warszawie oraz Pruszkowie sytuuje PGNiG TERMIKA w roli naturalnego monopolisty. W zakresie wytwarzania ciepła
jedynym rzeczywistym konkurentem jest Zakład Utylizacji Stałych Odpadów Komunalnych w Warszawie (ZUSOK). Istotnym
obszarem konkurencji jest sprzedaż ciepła do klientów końcowych, gdzie prowadzona jest działalność w oparciu o zasady TPA (tzw.
dostępu stron trzecich).
PGNIG TERMIKA w zakresie sprzedaży wytworzonej energii elektrycznej działa niemal wyłącznie na rynku hurtowym (sprzedaż
klientom końcowym ma znaczenie marginalne). W 2019 r., podobnie jak w latach poprzednich, głównymi podmiotami działającymi
na rynku hurtowym były trzy grupy kapitałowe PGE, TAURON, ENEA dysponujące łącznie ok 67% zainstalowanej mocy wytwórczej
i generujące ok. 70% ogólnej ilości produkcji w kraju (dane procentowe — za 2018 r. z uwagi na brak publikacji rocznego raportu z
pracy KSE — Krajowy System Elektroenergetyczny). Największy udział w wytwarzaniu energii elektrycznej posiada grupa kapitałowa
PGE. (w roku 2018 - 42,9%). Wymienione podmioty, z uwagi na ich udział w rynku hurtowym niewątpliwie mają przeważający wpływ
na tworzenie się cen energii w kontraktach terminowych.
W 2019 r. PGNiG TERMIKA realizowała projekty inwestycyjne, które w kolejnych latach mogą przynieść znaczącą kontrybucję do
wyniku finansowego spółki. Nakłady inwestycyjne PGNIG TERMIKA i PGNIG TERMIKA EP w 2019 r. wyniosły ok. wyniosły 1 628
mln zł (w tym z tytułu CO» 493 mln zł) i zostały poniesione na modernizacje i budowę jednostek wytwórczych.
Jednym z kluczowych projektów inwestycyjnych realizowanych w 2019 r. jest budowa bloku gazowo-parowego o mocy elektryczne
ok. 500 MW w EC Żerań (BGP Żerań). W ramach prac budowlanych zostały wykonane wszystkie główne konstrukcje stalowe
żelbetowe głównych budynków oraz obiektów wchodzących w skład BGP m.in. maszynowni turbiny gazowej i parowej, kotł:
odzysknicowego, kotłowni rozruchowej czy stanowisk transformatorów. Dodatkowo realizowane były prace związane z infrastruktur:
towarzyszącą oraz realizację przyłączy do sieci przesyłowych gazu i energii elektrycznej. Na skutek wprowadzonych w życie konkluz
BAT zostały podjęte działania do zabudowy instalacji katalitycznego odazotowania spalin (SCR). Planowane całkowite wydatk
inwestycyjne wynoszą ok. 1,6 mld zł. Planowany termin przekazania do eksploatacji BGP Żerań, uwzględniający wystąpienie sił
wyższej (tajfun „Jebi” w Japonii), powinien nastąpić do listopada 2020 r.
W 2019 r., zakończono prace budowlano-montażowe kotłowni szczytowej w EC Żerań, składającej się z 3 kotłów gazowych o mocy
130 MWt każdy. W III kwartale 2019 r. rozpoczęto rozruch instalacji.
Kolejna inwestycja, na której kontynuowano pracę to blok gazowo-parowy o mocy elektrycznej ok. 450 MW w Elektrociepłowni
Stalowa Wola (ECSW). W 2019 r. prowadzono prace budowlano-montażowe związane z dokończeniem budowy BGP oraz budową
rezerwowego źródła ciepła w zakresach zgodnych z udzielonymi zamówieniami. Rozpoczęto prace rozruchowe instalacji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>technologicznych BGP. Planowane całkowite wydatki inwestycyjne wynoszą ok. 1,4 mld zł, a termin przekazania bloku do eksploatacji
został przesunięty na początek II kwartału 2020 r.
N ramach projektu modernizacji EC Pruszków w 2019 r. zakończono prace przy realizacji zadań inwestycyjnych mających na celu
rzebudowę istniejącej infrastruktury nawęglania oraz dwóch kotłów wodnych wraz z budową instalacji ochrony środowiska. Ponadto
contynuowano pracę przy opracowaniu szczegółowej koncepcji oraz materiałów przetargowych dla wyboru wykonawców zadań
nwestycyjnych przewidzianych do realizacji w latach 2020-2022, w skład których wchodzą: budowa dwóch kotłów węglowych,
cotłowni olejowej (ze zbiornikiem oleju lekkiego) oraz silników gazowych o łącznej mocy do 12 MWe.
Do najważniejszych inwestycji prowadzonych w PTEP można zaliczyć, m. in:
« _ inwestycję związaną z zaopatrzeniem w ciepło miasta Rybnik z własnych źródeł wytwórczych;
« ' modernizację pompowni wody chłodzącej i sprężarek w Oddziale Pniówek;
« __ rozbudowę i modernizację sieci ciepłowniczych na terenie miasta Jastrzębie-Zdrój.
Nakłady inwestycyjne dla w PTEP wyniosły łącznie ok. 57,3 mln zł (ok. 34 mln zł bez CO2). w 2019 r.
W 2019 r. PGNIG TERMIKA poprzez swoją spółkę zależną PGNIG TERMIKA Energetyka Rozproszona przejęła eksploatację
systemu ciepłowniczego w Dęblinie. Prowadzono również procesy związane z przejęciem/inwestycjami ciepłowniczymi w Przemyślu
i Śremie.
3rupa PGNiG TERMIKA bierze aktywny udział w programach innowacyjnych. Do najważniejszych projektów w dziedzinie badań i
ozwoju realizowanych w 2019 r. należą m.in.:
rozpoczęcie prac związanych z przygotowaniem przed-inwestycyjnej dokumentacji do realizacji projektu budowy instalacji
fotowoltaicznej w Ciepłowni Kawęczyn;
rozpoczęcie negocjacji handlowo-technicznych z potencjalnym wykonawcą „Zabudowy zespołów pulsacyjnych na kotle nr 7 w
EC Siekierki” — jako projektu mającego na celu obniżenie stężenia emisji pyłu w strudze spalin poniżej 10 mg/Nm3.
W 2019 r. PGG kontynuowała zapoczątkowane w 2016 r. procesy związane z restrukturyzacją oraz optymalizacją operacyjną przede
wszystkim w zakresie: zmian organizacyjnych, przekazywania do Spółki Restrukturyzacji Kopalń S.A. nieefektywnych ekonomicznie
składników majątku i optymalizacji strony przychodowej. Na koniec 2019 r. przeprowadzona przez PGNIG TERMIKA analiza pod
kątem utraty wartości udziałów w spółce wykazała wartość użytkową posiadanych przez spółkę akcji w wysokości 612 mln zł.
Więcej informacji znajduje się w rozdziale 5.2.2.
PGNiG TERMIKA będzie kontynuować realizację projektów strategicznych oraz aktywnie poszukiwać projektów akwizycyjnych w
obszarze elektroenergetyki i ciepłownictwa. Spółka zamierza istotne zwiększyć wolumen sprzedaży energii elektrycznej poprzez
realizację inwestycji ukierunkowanych na budowę nowych, efektywnych kosztowo mocy wytwórczych oraz modernizację istniejącyct
źródeł przy zastosowaniu niskoemisyjnych technologii.
N 2020 r. w GK PGNIG TERMIKA będą kontynuowanie prace związane z realizacją inwestycji, m.in.: bloku gazowo-parowego w EC
Żerań, bloku gazowo-parowego w ECSW Stalowa Wola, budową kotłowni szczytowej w EC Żerań, budową jednostki wielopaliwowej
© mocy 75 MWe w EC Siekierki, przygotowaniem budowy bloku gazowo-parowego w EC Siekierki.
Natomiast planowane nakłady inwestycyjne w obszarze nakładów środowiskowych obejmą w 2020 r. m.in: program dostosowania
kotłów fluidalnych do Konkluzji BAT w EC Żerań, dostosowanie C Kawęczyn do konkluzji BAT, program dostosowania Emitora 5 do
nowych emisji pyłu w EC Siekierki (zakres programu obejmuje zabudowę filtra workowego na K11 oraz modernizację absorbera
1 i 2), zabudowę instalacji SCR dla K16 w EC Siekierki, modernizację EC Pruszków.
W grudniu 2018 r. uchwalona została Ustawa o promowaniu energii elektrycznej z wysokosprawnej kogeneracji. Wejście w życie
przepisów wraz z pakietem rozporządzeń wykonawczych umożliwi ubieganie się — przez planowane do budowy nowe jednostki
opalane gazem ziemnym należące GK PGNiG TERMIKA — o udział w nowym systemie wsparcia, który zastąpi dotychczasowy,
oparty o świadectwa pochodzenia i opisany w Ustawie — Prawo energetyczne. W wyniku wdrożenia systemu rynku mocy oraz
przeprowadzonych aukcji zagwarantowane zostało uzyskanie dodatkowych przychodów, które będą osiągane w latach 2021-2037.
PGNiG TERMIKA EP podejmować będzie działania mające na celu przede wszystkim utrzymanie pozycji znaczącego wytwórcy
głównego dostawcy ciepła w regionie. Spółka dążyć będzie również m.in. do umocnienia pozycji krajowego lidera gospodarczegc
wykorzystania metanu w układach kogeneracyjnych. Do zadań stojących przed spółką w 2020 r., można zaliczyć kontynuowanić
projektu zabezpieczenia dostaw ciepła dla miasta Rybnik oraz realizację zadania dotyczącego połączenia systemów ciepłowniczycł
Ec Zofiówka i Ec Pniówek.
Do największych wzywań stojących przed realizacją planów strategicznych w GK PGNiG TERMIKA można zaliczyć:
« realizacja planu inwestycyjnego zapewniającego dostosowanie majątku wytwórczego do obecnych i przyszłych wymagar
środowiskowych;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>zwiększenie wolumenu sprzedaży i dystrybucji ciepła, który będzie efektem akwizycji aktywów ciepłowniczych i rozwoju
działalności wytwórczej na terenie całego kraju;
zwiększenie wolumenu sprzedaży energii elektrycznej poprzez realizację inwestycji ukierunkowanych na budowę nowych,
efektywnych kosztowo mocy wytwórczych oraz modernizację istniejących źródeł przy zastosowaniu niskoemisyjnych
technologii;
osiągnięcie 1 mld zł EBITDA w 2022 r.
Głównym zadaniem obszaru jest dążenie do budowania sprawnego modelu organizacji i zarządzania GK PGNiG. W tym celu
wyznaczono trzy podstawowe aspiracje, czyli zwiększenie zaangażowania oraz efektywności w realizacji projektów badawczo-
rozwojowych oraz innowacyjnych (łączne planowane wydatki na ten obszar przewidziano na poziomie ok. 680 mln zł), poprawę
efektywności operacyjnej GK PGNIG oraz budowę wizerunku Grupy.
W skład Centrum Korporacyjnego wchodzi Centrala PGNiG, składająca się z 16 Departamentów, 2 Biur oraz Centralnego
Laboratorium Pomiarowo-Badawczego.
PGNiG Technologie działa przede wszystkim na krajowym rynku sektora naftowo-gazowego oraz w mniejszym zakresie na rynkach
zagranicznych. Jej działalność można podzielić na trzy obszary: gazociągi i infrastruktura gazowa, poszukiwanie i wydobycie oraz
magazynowanie gazu. W ramach pierwszego obszaru spółka świadczy usługi budowlano-montażowe oraz dostarcza wyroby gotowe
związane z budową, rozbudową, pracami remontowymi sieci gazowych oraz obiektów infrastruktury gazowej. W zakresie
poszukiwania i wydobycia jest dostawcą usług budowlano-montażowych oraz wyrobów gotowych wyspecjalizowanych w kierunku
eksploatacji oraz poszukiwania złóż węglowodorów. W ramach obszaru magazynowania jest dostawcą wyrobów i usług związanych
z rozbudową, remontami oraz eksploatacją magazynów gazu.
W 2019 r. świadczono usługi dla spółek z GK PGNIG oraz dla podmiotów zewnętrznych, takich jak: GAZ-SYSTEM, Lotos Petrobaltic
S.A., Orlen Upstream Sp. z 0.0 oraz MHW irth AS. Dla PGNiG w 2019 r. została wykonana m.in. instalacja służąca do osuszania
zawodnionego gazu na wyjściu z gazociągu jamalskiego, celem podniesienia bezpieczeństwa dostaw z kierunku wschodniego.
Podstawową działalnością PGNiG Serwis jest świadczenie kompleksowych usług finansowo-księgowych, kadrowo-płacowych,
teleinformatycznych, bezpośredniej ochrony fizycznej, obsługi zabezpieczeń technicznych, zarządzania nieruchomościami i obsługa
terenów przyległych dla spółek z Grupy PGNiG. PGNiG Serwis pełni funkcję Centrum Usług Wspólnych dla 15 spółek GK PGNiG.
PGNiG GAZOPROJEKT S.A. wykonuje dokumentację przedprojektową i projektową w branży gazowniczej, paliwowo-energetycznej
i ogólnobudowlanej. Warunki funkcjonowania w wymienionych branżach są uzależnione od ogólnego stanu gospodarki, jak i realizacj
planów inwestycyjnych największych przedsiębiorstw. W 2019 r. wystąpiło wysokie nasycenie rynku co do popytu na prace
projektowe głównie w zakresie dużych strategicznych podmiotów, takich jak PERN S.A., GAZ-SYSTEM iPSG. Dotyczyły one przede
wszystkim inwestycji infrastrukturalnych w obszarze przesyłu (gazociągi, tłocznie, rurociągi paliwowe) i wydobycia węglowodorów.
Ponadto, ze względu na sytuację na rynku paliw płynnych wciąż duży potencjał wykazuje rynek magazynowania i dystrybucji paliw
płynnych.
Geovita prowadzi działalność o profilu wypoczynkowym, odnowy biologicznej, profilaktyki leczniczej, rehabilitacji leczniczej
i konferencyjno-szkoleniowym. Obiekty spółki Geovita położone są w: Dąbkach, Mrzeżynie, Dźwirzynie, Jadwisinie koło Serocka,
Płotkach koło Piły, Gronowie koło Łagowa, Jugowicach, Lądku Zdroju, Zakopanem, Wiśle, Złockiem koło Muszyny, Krynicy-Zdroju,
Czarnej koło Ustrzyk Dolnych oraz Krakowie. W 2019 r. kontynuowano zapoczątkowany w 2017 r. proces restrukturyzacji zmierzający
do zwiększenia wartości spółki, w tym redukcję znaczącego zadłużenia wobec wierzycieli. W okresie sprawozdawczym, Zarząd spółki
podjął działania zmierzające do sprzedaży nierentownych aktywów
Polski Gaz TUW oferuje ochronę ubezpieczeniową spółkom z GK PGNIG, obejmującą m.in.: ubezpieczenia mienia, komunikacyjne,
OC, ochronę prawną, jak również gwarancje ubezpieczeniowe i ubezpieczenia zdrowotne. Polski Gaz TUW ubezpiecza również
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>podmioty spoza GK PGNIG, w szczególności z sektora energetycznego. W 2019 r. kontynuowano współpracę w zakresie umó
ubezpieczenia dla spółek w Grupie PGNiG.
Kluczowym projektem zrealizowanym w okresie sprawozdawczym był projekt związany z utworzeniem Polski Gaz Towarzystwa
Ubezpieczeń Wzajemnych na Życie, podmiotu zależnego od Polski Gaz Towarzystwa Ubezpieczeń Wzajemnych, którego głównym
obszarem działalności w pierwszym okresie funkcjonowania będzie oferowanie Pracowniczych Programów Emerytalnych w formie
grupowego ubezpieczenia na życie z ubezpieczeniowym funduszem kapitałowym. W 2019 r. Komisja Nadzoru Finansowego wydała
zgodę na prowadzenie działalności ubezpieczeniowej przez Polski Gaz TUW na Życie oraz w obszarze ubezpieczeń zdrowotnych.
CLPB świadczy usługi w zakresie m.in. badania poprawności i wiarygodności pomiarów jakości i ilości gazu ziemnego, badania
urządzeń i systemów pomiarowych oraz analiz technicznych, opinii i ekspertyz technicznych. Podmiot sprawuje nadzór nac
systemami pomiarowymi w kluczowych transgranicznych punktach wejścia do systemu przesyłowego, w tym w terminalu LNG w
Świnoujściu. Świadczy usługi m.in. w obszarze walidacji procesowych chromatografów gazowych na potrzeby rozliczeń gazów
ziemnych, wzorcowania układów pomiarowych na obiektach infrastruktury gazowej. W 2019 r. przeprowadzano pierwszą w Europie
walidację na cieczy kriogenicznej, ciekłym LNG, przy wykorzystaniu przepływomierzy kriogenicznych w instalacjach typu SMOK w
Odolanowie. Do największych klientów oddziału należą spółki i oddziały GK PGNiG, GAZ-SYSTEM, EuroPolGaz S.A.
W latach 2020-2022 podmiot, wykorzystując plany inwestycyjne GK PGNiG, skupi się na rozwoju w ramach dotychczasowych
sektorów, w szczególności w zakresie inwestycji oraz dostaw dla górnictwa węglowodorów. Spółka będzie budować przewagę
konkurencyjną poprzez przywództwo kosztowe w sektorze oraz zróżnicowanie (jakość, elastyczność, tempo wykonywanych prac).
W ramach sektora Oil4Gas podjęto działania rozwojowe, mające na celu budowę nowych kompetencji związanych z pozyskiwaniem
zadań w zakresie budowy zestawów sprężających gaz oraz energetyki cieplno-gazowej.
Dodatkowo, w ramach uzupełnienia portfela projektów oraz zamówień podjęte będą starania o kontrakty w zakresie przesyłu i
dystrybucji gazu ziemnego oraz rozwój sprzedaży eksportowej wyrobów gotowych (Norwegia, Ukraina).
W 2020 r. PGNiG Serwis planuje kontynuować udział w realizacji planów strategicznych Grupy PGNiG. PGNiG Serwis dostrzega
szanse w postępującym procesie optymalizacji i redukcji kosztów operacyjnych, czego skutkiem mogłoby być przejmowanie
obowiązków w zakresie działalności pomocniczej oraz świadczenie usług wsparcia dla kolejnych spółek z Grupy PGNiG. PGNiG
Serwis zamierza również rozszerzyć działalność w obszarze bezpośredniej ochrony fizycznej osób i mienia, IT, zarządzania i obsługi
nieruchomości oraz usług wsparcia w zakresie realizacji obowiązków wynikających z ustawy o odpadach.
Gazoprojekt w 2020 r. będzie dążył do utrzymania świadczenia usług dla już pozyskanych klientów — nie tylko w ramach Grup
PGNIG, ale także innych czołowych firm na rynku gazu i ropy. W szczególności interesujące wydają się projekty związane z przesyłer
oraz magazynowaniem ropy i gazu, a także rozbudowy mocy wytwórczych ciepła i energii elektrycznej opartych o gaz ziemny. V
nieodległej przyszłości planowane są również duże inwestycje w pokrewnej branży chemicznej. W perspektywie długoterminowe
Gazoprojekt ma na celu m.in. rozwój swojej działalności na rynkach zagranicznych.
W najbliższym okresie Geovita będzie kontynuować działania restrukturyzacyjne w obszarze optymalizacji kosztowej, poprawę
efektywności we wszystkich obszarach działalności biznesowej oraz procedurę sprzedaży nierentownych obiektów.
W 2020 r. Polski Gaz TUW planuje rozwinąć ofertę ubezpieczeń zdrowotnych, która skierowany do szerokiego grona odbiorców
zarówno w GK PGNiG, jak i poza nią. Towarzystwo planuje rozpoczęcie sprzedaży produktów ubezpieczeniowych w biurach obsług
klienta spółki PGNiG OD, m.in. Gazek Opiekun Domu, czyli ubezpieczenie ruchomości domowych i assistance oraz ochrony prawne
(affinity), której przedmiotem jest pokrycie kosztów zastępstwa procesowego oraz zorganizowanie i pokrycie kosztów porady prawnej
Wyzwaniem na 2020 r. dla Polski Gaz TUW jest również uruchomienie operacyjne podmiotu zależnego, Polski Gaz TUW na Życie
przejęcie przez ten podmiot zarządzania aktywami zgromadzonymi w ramach PPE spółek z GK PGNiG. Długoterminowym celen
Polski Gaz TUW jest utrzymanie i umocnienie pozycji lidera ubezpieczeń upstream oraz stałe dostosowywanie ofert;
ubezpieczeniowej do potrzeb Grupy PGNiG.
Celem CLPB jest utrzymanie pozycji wiodącego laboratorium badawczego i punku legalizacyjnego w zakresie urządzeń i systemów
pomiarowych stosowanych w przemyśle gazu ziemnego oraz laboratorium kontroli jakości gazów ziemnych w zakresie wszystkich
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>rodzajów gazów ziemnych (L i E) i ich form (CNG, LNG) oraz biogazu. Podmiot sprawuje nadzór nad systemami pomiarowymi w
kluczowych transgranicznych punktach wejścia do systemu przesyłowego, w tym na terminalu LNG w Świnoujściu. W najbliższych
latach CLPB zamierza również rozszerzyć kompetencje w zakresie badań wodoru jako niskoemisyjnego paliwa do pojazdów (brak
tego typu laboratorium w Polsce przy powstającym rynku paliwa wodorowego), analiz geologicznych (badania porozymetryczne i
gazów rdzeniowych oraz analizy ciekłych kopalin węglowodorowych) oraz przygotowanie instalacji SMOK-4 (krajowy wzorzec do
legalizacji dystrybutorów do paliw LNG).
Jednym z celów Strategii GK PGNIG jest rozwój działalności innowacyjnej poprzez efektywną realizację projektów badawczo-
rozwojowych oraz innowacyjnych. Centrala PGNiG nadzoruje działalność w obszarze innowacji (identyfikacja rozwiązań, rozwój,
wdrożenia/komercjalizacja), efektywności energetycznej oraz zarządza projektami B+R i prawami własności intelektualnej i realizuje
współpracę z jednostkami naukowo-badawczymi.
W 2019 r. z nadzorowanych 57 projektów badawczo-rozwojowych, 28 znajdowało się w fazie realizacji na koniec roku: 41 projektów
realizowanych i finansowanych/współfinansowanych przez PGNiG (w tym 9 projektów współfinansowanych przez PGNiG w 50% i
przez NCBiR w 50% w ramach programu INGA — Innowacyjne Gazownictwo) oraz 16 projektów realizowanych i finansowanych przez
Spółki GK PGNIG (w tym PSG — 10 projektów, Geofizyka Toruń — 4, PGNIG TERMIKA — 2 projekty).
W 2019 r. zakończonych zostało 14 projektów. Na projekty badawczo-rozwojowe realizowane w GK PGNiG wydatkowano łącznie
ok. 13,5 mln zł. Do najbardziej istotnych projektów B+R realizowanych bądź zakończonych w 2019 r. należą m.in.:
 
OK. 13,0 MU Z. LO NajdaraZiEJ ISLOUYCH PrOJEKIÓW DTR TEANZOWANYCH DĄUZ ZAKOTCZONYCH W ZUS T. NaCZĄ M...
« _ rozpoczęcie drugiej fazy (prototypowej) projektu wierceń kierunkowych. Mini Drill mającego na celu intensyfikację wydobycia
złóż gazu ziemnego przy redukcji ponoszonych kosztów;
e uruchomienie projektu Hydra Tank mającego na celu budowę pilotażowej stacji badawczej tankowania wodoru i podpisano list
intencyjny z wybranym partnerem biznesowym, będącym docelowym dostawcą floty samochodowej napędzanej wodorem;
« zakończono proces zawierania umów oraz rozpoczęto fazę realizacji 9 projektów w ramach I Edycji Programu INGA (łącznie 9
umów), w tym m.in.:
o poszukiwanie i optymalizacja wydobycia metanu ze złóż węglowych na etapach przed- jak i poeksploatacyjnych (PGNiG
OGIE);
wdrożenie inteligentnego systemu obsługi klientów wykorzystującego rozpoznawanie mowy, biometrię głosową oraz analizę
danych „big data” (PGNiG OD);
o Opracowanie autonomicznego systemu analitycznego typu GC/DMS do ciągłej i zdalnej analizy transportowanego paliwa
gazowego oraz jego domieszek dla potrzeb usprawnienia zarządzania inteligentna siecią gazową (smart grid) — PSG.
o
e zakończono z powodzeniem projekt ELIZA — dający podstawy do stworzenia „Programu budowania kompetencji wodorowych
w GK PGNiG”.
W 2019r. spółkach GK realizowano 121 projektów innowacyjnych, czego 30 projektów zostało zakończonych. Nakłady na działalność
B+R+l w GK PGNIG utrzymały się na poziomie porównywalnym z okresem poprzednim (ok. 400 min zł). W PGNIG realizowano 23
projekty w tym m. in. Geo Metan II, Centrum Startupowe InnVento, Kelvin, utworzenie PGNiG Ventures, Cyfrowe złoże, Smok 3D.
W okresie sprawozdawczym w rozpoczęto prace zmierzające do komercjalizacji (bezpośrednich i pośrednich) dwóch rozwiązań
rozwijanych przez CLPB, w tym: „System pomiarowo-rozliczeniowy skroplonego gazu ziemnego SMOK 3D”, który umożliwi
bezpośredni pomiar masowego strumienia LNG wg. metod opracowanych w CLPB. Bezpośredni pomiar ma docelowo zastąpić
stosowane dotychczas metody rozliczeniowe, które ze względu na swoją niedokładność powodują rozbieżności w bilansowaniu.
Kolejne rozwiązanie dotyczy próbkowania LNG jednak ze względu na trwający proces uzyskania ochrony patentowej nie jest możliwe
przekazywanie bardziej szczegółowych informacji na temat rozwiązania
W 2019 r. aktywność InnVento koncentrowała się wokół czterech filarów:
W 2019 r. PGNIG oraz Fundacja Startup Hub Poland współpracowały przy realizacji programu Startup Hub: Poland Prize (element
rządowego programu Start in Poland), którego głównym założeniem było zdywersyfikowanie polskiej sceny startupowej. Z 1 250
zgłoszonych startupów wybrano 26 innowacyjnych zespołów z kilkunastu państw, biorących udział trzech rundach akceleracji. Po
zakończeniu programu kilka startupów dalej rozwija swoje projekty m.in. w ramach Szybkiej Ścieżki NCBiR, jednocześnie pozostając
w gotowości do współpracy z PGNiG.
W 2019 r. zakończyła się współpraca w ramach programu akceleracji MIT Enterprise Forum Poland realizowanego we współpracy z
Fundacją Przedsiębiorczości Technologicznej. W ramach programu przeprowadzono 12 pilotaży startupów, których rozwiązania
Stona 50 &gt; 109
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>dotyczyły m.in.: wykorzystania dronów do tworzenia ortofotomap lub do monitorowania zanieczyszczeń powietrza, zwiększenie
wydajności wydobycia ropy naftowej czy też wykorzystania wirtualnej rzeczywistości do szkoleń pracowników na symulatorze stacj
pomiarowo-redukcyjnej.
___ Wsparcie wyselekcjonowanych startupów oraz ich opiekunów biznesowych w PGNIG w pilotażowych wdrożeniach.
Kontynuowanoprace związane ze wsparciem startupów przy współpracy i pilotażach w PGNiG. W 2019 r. z projektów pozyskanych
przez partnerów 8 zostało skierowanych do akceleracji bądź pilotaży.
InnVento uczestniczyło w około 40 wydarzeniach skupiających środowiska startupowe, technologiczne i energetyczne.
Zorganizowano 2 spotkania Pitch Day, w trakcie których przedstawiciele startupów mogli zaprezentować swoje innowacyjne
rozwiązania przed kapitułą złożoną z ekspertów GK PGNIG; pomysły zaprezentowało 10 startupów. Przeprowadzono również około
20 indywidualnych spotkań specjalistów Spółki ze startupami chcącymi nawiązać współpracę.
W 2019 r. kontynuowano działania na rzecz pobudzenia wewnętrznego potencjału i kultury innowacyjności w PGNIG organizując
m.in. warsztatowe Spotkania Liderów Innowacji, umożliwiające wymianę informacji i dzielenie się doświadczeniami pomiędzy
osobami bezpośrednio zaangażowanymi w rozwój innowacji. Zorganizowano 9 spotkań z cyklu „Spotkania z technologią” oraz
„Spotkanie z innowacjami”, w trakcie których ponad 150 przedstawicieli startupów, świata biznesu oraz pracownicy PGNIG poszerzali
wiedzę związaną m.in. z wykorzystaniem sztucznej inteligencji w biznesie, ochroną praw własności intelektualnej, zarządzanie
danymi, zastosowaniem technologii 5G, czy technologii kosmicznych w przemyśle. Pracownicy Spółki wzięli udział w pilotażowym
programie Akademia Menadżera Innowacji, realizowanym przez Polską Agencję Rozwoju Przedsiębiorczości oraz Ministerstwo
Przedsiębiorczości i Technologii.
W 2019 r. wprowadzone zostały systemowe rozwiązania stanowiące integralny element Polityki Energetycznej PGNIG i został
wdrożony System Zarządzania Energią wg normy 1SO:50001. W celu pobudzenia oddolnych inicjatyw pracowniczych związanych z
poprawą efektywności energetycznej w Spółce, decyzją Zarządu zostały wprowadzone „Zasady zgłaszania i nagradzania inicjatyw
poprawiających efektywność energetyczną dla pracowników spółki”.
W lutym 2019 r. podpisano z PGG. umowę o współpracy przy realizacji projektu na obszarze KWK Ruda Ruch Bielszowice.
Rozpoczęto prace związane z wykonaniem otworów wiertniczych Bielszowice-1K i Bielszowice-2H. Minister Środowiska wydał
decyzję zatwierdzającą projekt robót geologicznych na wykonanie powyższych prac. Przygotowano i złożono do NFOŚIGW wniosek
o dofinansowanie dla powyższych prac.
W kolejnych latach obszar badań i rozwoju będzie ukierunkowany na uzyskiwanie bezpośrednich korzyści biznesowych dla spółki
oraz komercjalizację wdrożonych rozwiązań. Równolegle stale będą analizowane nowe obszary biznesu, które mogą przynieść
Spółce zwiększenie konkurencyjności i wzmocnienie pozycji rynkowej. Działania zaplanowane są w dwóch horyzontach czasowych.
umocnienie pozycji GK PGNiG w obszarze technologii wodorowych m.in. poprzez budowanie kompetencji z zakresu pal
wodorowych czy utworzenie pierwszego w Polsce akredytowanego laboratorium analitycznego z kompetencjami m.in.
kierunku analiz wodoru;
rozstrzygnięcie konkursu INGA II;
przekazanie do komercjalizacji projektów badawczo-rozwojowych: MiniDrill, EkoGłowica i innych:
o zaproponowanie nowych, biznesowo atrakcyjnych obszarów dla Grupy, w tym w szczególności: zastosowanie fotowoltai
oraz do produkcji tzw. „zielonego” wodoru, pilotażowe instalacje do uszlachetniania biogazu z istniejących i planowany:
biogazowni, stworzenie metodyki oceny wpływu działalności PGNIG na środowisko w postaci śladu środowiskowego or:
rozwój nowoczesnych systemów zarządzania środowiskowego.
loryzont średnioterminowy (w latach 2022-2023) gdzie planowane i podejmowane będą następujące działania:
«  konytnuowanie realizacji Strategii Grupy PGNiG 2017-2022 w obszarze badań i rozwoju;
e _ rozwój i ekspansja na rynku technologii wodorowych, w tym m.in.: magazynowanie energii P2G, magazynowanie wodoru;
« _ komercjalizacja projektów B+R w tym produktów i technologii wytworzonych na bazie projektów INGA;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>Wybór technologii/projektów o skali przełomowej dla Grupy PGNIG oraz uruchomienie procesu komercjalizacji w oparciu o
konsorcja międzynarodowe.
wybór technologii/projektów o skali przełomowej dla Grupy PGNIG oraz uruchomienie procesu komercjalizacji w oparciu o
konsorcja międzynarodowe.
W ramach GK PGNiG w kolejnych latach podejmowane będą działania związane z aktywnym pozyskiwaniem i realizacją projek
innowacyjnych oraz sprawnym wdrożeniem wybranych rozwiązań. Kontynuowane będzie zaangażowanie w rządowy program S
in Poland, jak również współpracy ze środowiskiem startupowym.
Realizowane będą działania zmierzające do certyfikacji Systemu Zarządzania Energią wg normy PN-EN ISO 50001.
W styczniu 2020 r. podpisano z Jastrzębską Spółką Węglową S.A. umowę o współpracy przy realizacji projektu na KWK Budryk. V
lutym 2020 r. Zarząd PGNiG podjął decyzję o zmniejszeniu zakresu i budżetu projektu. Z planowanych do wykonania trzecł
systemów otworów wiertniczych na trzech różnych lokalizacjach realizowany będzie jeden system otworów na KWK Budryk. V
najbliższym czasie planowane jest przygotowanie i złożenie projektu robót geologicznych do Ministerstwa Klimatu, a następni:
przygotowanie i złożenie do NFOŚIGW wniosku o dofinansowanie dla prac realizowanych na KWK Budryk.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Wykres 20 Produkt Krajowy Brutto r/r (%) w latach 2013-2019 i prognoza na lata 2020-2021
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych z GUS oraz Komisji Europejskiej.
Szacunkowa dynamika PKB Polski wyniosła 4,0% w 2019 r. Wysoki popyt wewnętrzny pomógł w utrzymaniu wzrostu PKB na
poziomie 4,5% w pierwszej połowie 2019 r. Czynnikami niepewności dla perspektyw gospodarczych Polski jest otoczenie
zewnętrzne, a w szczególności możliwe zakłócenia w globalnych łańcuchach dostaw, które mogą dotknąć polskich producentów.
Według Komisji Europejskiej prognozy wzrostu gospodarczego dla Polski w 2020 r. wynoszą w 3,3%. Mimo spowolnienia polska
gospodarka pozostanie w gronie liderów wzrostu. Szybciej mają rosnąć jedynie gospodarki Malty (4,2%), Rumunii (3,6%) oraz Irlandii
(3,5%). W kolejnym roku prognozowane tempo wzrostu powinno zostać utrzymane wynieść 3,3%.
Wykres 21 Kursy walut EUR/PLN i USD/PLN
Kursy wskazanych walut są istotnym wskaźnikiem z punktu widzenia Grupy PGNiG głównie ze względu na jego wpływ na koszty
pozyskania gazu w segmencie Obrót i Magazynowanie. Kurs dolara wpływa na rozliczenie z dostawcami gazu i przychody ze
sprzedaży ropy, a kurs euro ma wpływ na zakup gazu z kierunku zachodniego.
W 2019 r. ceny gazu ziemnego w Europie zanotowały istotny spadek w stosunku do cen notowanych na amerykańskim Henry Hut
Średnia cena gazu ziemnego na holdenderskim hubie TTF wyniosła w tym czasie 13,58 EUR/MWh - spadek o 40,7% w porównani
do analogicznego okresu r/r. Porównując te same okresy, notowania gazu ziemnego na Henry Hub spadły o 1,33 EUR/MWh di
poziomu średnio 7,82 EUR/MWh. Średnia cena surowca w Stanach Zjednoczonych zmniejszyła się w tym czasie o 14,6%. Tyr
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>samym, w minionym roku spread między tymi dwoma obszarami handlu zmniejszył się o blisko 58%, tj. o 8,0 EUR/MWh i wyniósł 1
2019 r. średnio 5,76 EUR/MWh. Największy spread cenowy odnotowano w styczniu: 10,06 EUR/MWh.
Wykres 22 Średnie miesięczne fronth month gazu ziemnego na hubach Henry Hub i TTF (kontrakt ang. fronth month — kontrakt :
datą wykonania w następnym miesiącu)
Źródło: Opracowanie własna na postawie danych NYMEX oraz ICE.
W 2019 r. średnioważona spotowa (RDNiBg) cena gazu w Polsce wyniosła średnio 72,72 PLN/MWh, o 33,30 PLN/MWh mniej niż w
2018 r. Ceny gazu były silnie skorelowane z cenami gazu w Niemczech i szerzej, na rynkach europejskich. Średni spread pomiędzy
spotowymi cenami (dla produktu Day Ahead) na TGE oraz na GASPOOL w 2019r. wyniósł 1,83 EUR/MWh.
Wykres 23 Średnie miesięczne ceny spot gazu ziemnego w Polsce i w Niemczech w 2019 r.
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych TGE oraz EEX.
Wykres 24 Cena gazu ziemnego spot na giełdzie TGE, TTF i GPL w 2019 r.
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych TGE oraz EEX.
Sytuacja na rynku gazu ziemnego w Europie i na świecie ma przełożenie na wyniki finansowe Grupy głównie ze względu na jego
wpływ na segment Obrót i Magazynowanie zarówno po stronie kosztowej, jak i przychodowej.
W I kwartale 2019 r. cena ropy utrzymywała trend wzrostowy. Głównym czynnikiem wpływającym na utrzymanie stabilnego wzrostu
cen było nałożenie sankcji przez Stany Zjednoczone na eksport ropy z Iranu i Wenezueli. Pozwoliło to na zwiększenie udziału w
rynku Stanów Zjednoczonych, które konsekwentnie zwiększały swoją podaż przez cały rok. W II kwartale cena surowca zaczęła
spadać. Główną przyczyną były pogarszające się prognozy gospodarcze, przede wszystkim produkcji przemysłowej Chin i Stanów
Zjednoczonych. Wojna handlowa tych państw osłabiła oczekiwania wobec globalnego wzrostu gospodarczego oraz popytu na ropę.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>Na początku III kwartału grupa OPEC (ang. Organization of the Petroleum E xporting Countries — Organizacja Krajów Eksportujących
Ropę Naftową) ogłosiła wprowadzenie limitów produkcyjnych dla krajów członkowskich. Zakładano, że łącznie doprowadzi to do
ograniczenia podaży o 1,2 mln baryłek dziennie. Niewywiązywanie się z ustaleń przez niektóre państwa oraz rosnące wydobycie
Stanów Zjednoczonych sprawiły, że cena ropy nie rosła. Poza krótkim okresem po ataku na saudyjską rafinerię Abqaiq, notowania
kontraktów month-ahead indeksu Brent wahały się wokół 60 USD/bbl.
IV kwartał 2019 r. przyniósł wzrosty cen ropy. Grupa OPEC, niezadowolona z niedostatecznej zmiany ceny oraz nieprzestrzegania
przez niektóre kraje członkowskie ostatnich limitów podaży, zdecydowała się na dalsze pogłębienie cięć. Osiągnięcie porozumienia
w sprawie treści pierwszej części umowy handlowej pomiędzy Stanami Zjednoczonymi a Chinami również dało bodziec dla wzrostu
ceny.
Wykres 25 Cena ropy Brent i WTI, kontrakt month ahead (kontrakt ang. month ahead — kontrakt z datą wykonania w następnyn
miesiącu)
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych z ICE oraz NYMEX.
Średnie zapotrzebowanie na ropę naftową w 2019 r. wzrosło o 0,83% względem roku poprzedniego i wyniosło 100,78 mln baryłek
dziennie. Zapotrzebowanie na ropę w grupie największych światowych konsumentów spoza OECD (ang. Organisation for Economic
Cooperation and Development — Organizacja Współpracy Gospodarczej i Rozwoju) wzrosło najsilniej w Chinach, o 3,54%. Pozostałe
kraje azjatyckie również zanotowały wzrost zapotrzebowania, średnio o 2,01%. Podaż ropy na świecie została zmniejszona w 2019
r.o 0,11% względem roku poprzedniego. Produkcja najmocniej wzrosła w Stanach Zjednoczonych — o 9,13%, czyli ok. 1,64 mln
baryłek dziennie. Wydobycie zostało także zwiększone przez Kanadę - o 2,15% (0,12 mln baryłek dziennie). Kraje dawnego Związku
Radzieckiego nie zmieniły wolumenu swojej podaży. Najmocniejszy spadek produkcji (o 8,5%; 0,18 mln baryłek dziennie)
zanotowano w Meksyku. Również kraje OPEC nieznacznie zmniejszyły swoją produkcję o 5,65% do średniej wartości 35,2 mln
baryłek dziennie.
Tabela 29 Globalny popyt na rynku ropy
Źródło: O pracowanie właśnie na podstawie danych z EIA.
Tabela 30 Globalna podaż na rynku ropy
źródło: opracowanie właśnie na podstawie danych z EIA.
Sytuacja na rynku ropy naftowej w Europie i na świecie ma przełożenie na wyniki finansowe GK PGNiG głównie ze względu na jego
wpływ na segment Poszukiwanie i Wydobycie (głównie sprzedaż ropy naftowej wydobywanej w Norwegii) oraz koszt pozyskania
gazu z importu w segmencie Obrót i Magazynowanie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>W miesiącach zimowych temperatura w 2019 r. kształtowała się w okolicy maksimów obserwowanych w latach poprzednich i wynio
Wskaźnik jest istotny z punktu widzenia GK PGNiG ze względu na jego wpływ na wyniki operacyjne segmentów Obrót
Magazynowanie, Dystrybucja i Wytwarzanie.
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych z Oddziału Obrotu Hurtowego.
Tabela 32 Dane finansowe GK PGNiG w latach 2017-2019
</Text>
	</Page>
</document>
