<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>4.1.1. Czynniki wewnętrzne:
a) wzrost sprzedaży eksportowej i znaczenia działalności zagranicznej;
b) pozycja i renoma ComArch S.A. mająca wpływ na charakter pozyskiwanych klientów;
c) działalność ComArch S.A. w specjalnej strefie ekonomicznej w Krakowie;
d) znaczny udział produktów standardowych (powtarzalnych) w sprzedaży, co oznacza:
- niższe koszty, w szczególności koszty zmienne związane z pojedynczym kontraktem,
- możliwość znacznego zwiększenia rentowności jednostkowego kontraktu przy jednoczesnym obniżeni
obciążenia klienta (opłaty licencyjne),
- szersza i bardziej zdywersyfikowana klientela oznaczająca większą skalę działalności;
e) atrakcyjna polityka szkoleniowa oraz atrakcyjne warunki pracy oferowane pracownikom Spółki;
f) zwiększenie rozpoznawalności marki Comarch wśród potencjalnych klientów poprzez prowadzon
promocję za pośrednictwem spółki MKS Cracovia SSA;
g) konieczność dokonywania ciągłych inwestycji w kapitał ludzki celem utrzymania konkurencyjności firm
w kolejnych latach;
h) wysoki poziom wydatków inwestycyjnych przeznaczanych na działalność badawczo-rozwojową ora
rozwój nowych produktów i usług informatycznych;
i) wysoki poziom wydatków inwestycyjnych związanych z rozbudową zaplecza produkcyjnego w Polsc
(inwestycje rzeczowe) oraz z ekspansją na rynkach zagranicznych (inwestycje kapitałowe).
a) wzrost wymagań stawianych systemom informatycznym przez klientów. Zwiększa się zapotrzebowanie
na duże, złożone systemy informatyczne dedykowane dla poszczególnych użytkowników. Stawia to w
lepszej sytuacji większe spółki IT, takie jak Comarch, które oferują szereg różnych technologii i produktów
i są w stanie dostarczyć zaawansowane technologicznie rozwiązania;
b) rozwój bankowości internetowej i upowszechnienia internetu jako nowego kanału dystrybucyjnego
produktów finansowych;
c) zmiana modeli biznesowych w wielu branżach oraz zmiana strategii biznesowych wielu firm związana z
postępem technicznym i rozwojem gospodarczym, co kształtuje popyt na nowe systemy informatyczne;
d) związany z członkowstwem Polski w Unii Europejskiej dostęp polskich firm do środków z funduszy
strukturalnych, które w pewnej części będą przeznaczane na rozwój systemów informatycznych oraz
finansowanie prac badawczo-rozwojowych;
e) rosnąca konkurencja, wpływająca na zmniejszenie osiąganych marż; konkurencja pomiędzy firmami
IT;
f) presja na wzrost wynagrodzeń w branży IT;
g) międzynarodowa sytuacja gospodarcza, ze szczególnym uwzględnieniem sytuacji na rynkach
finansowych, mająca wpływ na wielkość popytu na produkty i usługi informatyczne;
h) kryzys gospodarczy obserwowany w wielu krajach w roku 2009, mający wpływ na podejmowanie
decyzji inwestycyjnych przez przedsiębiorstwa;
i) utrzymujący się przez większą część 2009 roku korzystny dla eksporterów poziom kursów walutowych,
w szczególności EUR/PLN i USD/PLN, wpływający na opłacalność sprzedaży zagranicznej;
j) zmniejszona dostępność do zewnętrznych źródeł finansowania występująca w 2009 roku.
Spółka dominująca analizuje wiarygodność finansową potencjalnych klientów przed zawarciem umów na
dostawę systemów informatycznych i w zależności od oceny standingu finansowego dostosowuje
warunki każdej umowy do potencjalnego ryzyka. Koncentracja ryzyka kredytowego jest ograniczona ze
względu na dywersyfikację sprzedaży Grupy do znacznej liczby kontrahentów z różnych branż
gospodarki i z różnych regionów świata.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Spółka jest narażona na ryzyko zmian stóp procentowych w związku z posiadanymi środkami
pieniężnymi i ich ekwiwalentami oraz z zawartymi długoterminowymi kredytami inwestycyjnymi
przeznaczonymi na finansowanie nowych budynków produkcyjnych w Specjalnej Strefie Ekonomicznej w
Krakowie. Kredyty są oprocentowane wg zmiennej stopy procentowej opartej o stawkę WIBOR oraz
LIBOR. Spółka nie dokonywała zabezpieczenia ryzyka stopy procentowej w tym obszarze, jednakże
prowadzi stały monitoring sytuacji rynkowej w tym zakresie. Wpływ zmiany stóp procentowych na
wysokość płaconych odsetek od kredytów jest częściowo kompensowany przez zmianę odsetek
otrzymywanych od posiadanych środków pieniężnych.
W związku ze sprzedażą eksportową lub denominowaną w walutach obcych Spółka jest narażona na
ryzyko kursowe, szczególnie w odniesieniu do zmian kursów par walut EUR/PLN i USD/PLN.
Równocześnie część kosztów Spółki jest również wyrażona lub powiązana z kursem walut obcych. W
indywidualnych przypadkach Spółka dokonuje zabezpieczenia przyszłych płatności za pomocą
kontraktów forward, jak również stara się wykorzystywać hedging naturalny poprzez dopasowanie
struktury aktywów i pasywów denominowanych w walutach obcych (np. poprzez zmianę waluty kredytów
inwestycyjnych)
Wartość bilansowa aktywów oraz zobowiązań finansowych Grupy denominowanych w walutach obcych
wosk ślinie A Batloowiczinnnz ślotwinajtwyz rasżlszoniac &quot;zozkużznasiez znad = dazu Un qi ślyacokównaa | uućlłnnca —ozalaotwasinzyczh — Kaki lan Irscocdnztn i
 
Ej
Wartość bilansowa aktywów oraz zobowiązań finansowych Grupy denominowanych w walutach obcych
na dzień bilansowy dotyczy należności i zobowiązań z tytułu dostaw i usług, zobowiązań z tytułu kredytu
inwestycyjnego oraz środków pieniężnych.
Grupa posiada system zarządzania ryzykiem płynności dla potrzeb zarządzania funduszami krótko-,
średnio- i długoterminowymi Grupy. Podstawowe ryzyko płynności finansowej wynika z faktu, iż
większość kosztów ponoszonych przez Grupę ma charakter kosztów stałych, natomiast przychody ze
sprzedaży podlegają zmienności charakterystycznej dla firm usługowych. Grupa zarządza ryzykiem
płynności utrzymując odpowiednią wielkość kapitału obrotowego, utrzymując rezerwowe linie kredytowe
w rachunku bieżącym, monitorując stale prognozowane i rzeczywiste przepływy pieniężne oraz analizując
profile zapadalności aktywów i zobowiązań finansowych.
W najbliższym roku decydujący wpływ na sytuację na rynku IT i Comarch będzie miał rozwój sytuacj
gospodarczej w Polsce i na świecie. Związany z kryzysem gospodarczym spadek popytu na produkty |
usługi informatyczne w 2009 roku będzie w ocenie Spółki dominującej występował również w roku 2010.
Może to negatywnie wpłynąć na rozwój Comarch, a tym samym osiągane przez Grupę Comarch wynik
finansowe. Dzięki konsekwentnie realizowanej strategii pozycjonowania się na rynku jako firmy
technologicznej i produktowej oferta Comarch jest bardzo dobrze zdywersyfikowana a grono klientów jes!
bardzo szerokie (znaczna ich część to firmy międzynarodowe), co pozwala ograniczyć ryzyko
prowadzenia działalności gospodarczej w warunkach spowolnienia gospodarczego. Po integracji Polski z
Unią Europejską coraz większa ilość firm zagranicznych prowadzi działalność w Polsce i tym samym
powiększa się krąg potencjalnych klientów na systemy IT. Równocześnie działalność Comarch na
wybranych rynkach zagranicznych powinna dodatkowo zwiększyć wysokość sprzedaży oraz wzmocnić
wizerunek Comarch wśród korporacji międzynarodowych, przyczyniając się tym samym do umocnienia
pozycji konkurencyjnej Comarch w Polsce. Negatywny wpływ na rozwój sprzedaży eksportowej ma
obserwowane od czwartego kwartału 2009 umocnienie się polskiej waluty PLN.
Realizacja strategii Comarch zależy w dużej mierze od niezależnych od Grupy Comarch warunków
makroekonomicznych, w szczególności od poziomu inwestycji informatycznych średnich i dużych firm w
kraju i za granicą oraz zaostrzającej się konkurencji w sektorze IT. Równocześnie warunkiem koniecznym
do realizacji strategii jest skuteczne zarządzanie ryzykami operacyjnymi.
Do najważniejszych ryzyk operacyjnych związanych z działalnością Grupy Comarch należą:
a) ryzyka związane z pracami RAD (wytwarzanie własnych produktów softwarowych);
b) ryzyka związane z szacowaniem czasochłonności kontraktów długoterminowych;
</Text>
	</Page>
</document>
