<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>oraz testów warunków skrajnych, przeprowadzonych w minionym roku przez KNF równolegle z europejskim
bankiem centralnym (ECB) i nadzorem bankowym (EBA) i opublikowanych dnia 26 października 2014 roku.
Według obliczeń własnych Banku, średni ważony (całkowitą ekspozycją na ryzyko) współczynnik kapitału
podstawowego CET1 dla 15tu polskich banków biorących udział w testach wyniósł w warunkach scenariusza
szokowego 12.3% i był znacznie wyższy, niż średni wskaźnik dla innych państw europejskich objętych testem
ECB/EBA (dla największych państw pozostawał on na poziomie ok 9%).
Płynność polskich banków również utrzymuje się na bardzo bezpiecznym poziomie, w tym relacja kredytów do
depozytów dla całego sektora wyniosła 103% na koniec 2014 roku.
Bank Millennium, według danych własnych i innych banków na koniec września 2014 r., pozostawał na 7
miejscu wśród banków komercyjnych w Polsce, mierzonych wielkością kredytów i depozytów, ze średnim
udziałem w rynku na poziomie ok. 5%. Grupa Banku Millennium, poza Bankiem obejmująca także spółkę
leasingową, TFI oraz dom maklerski, ma stosunkowo silną pozycję w kredytach dla Klientów indywidualnyct
oraz w kartach kredytowych (około 6% udziału w rynku). Pozostałe, mocne segmenty Banku, to leasing (3
miejsce na rynku z udziałem w sprzedaży 7%) oraz faktoring (prawie 10% udziału w całkowitych obrotact
branży). Po stronie depozytów Bank ma średnio 5,1% udziału w rynku. Dystrybucja produktów i usług Grupy
prowadzona jest poprzez 423 oddziałów oraz przez kanały elektroniczne, w tym bankomaty, Internet, telefon |
aplikacje mobilne.
W ciągu 2014 r. Grupa Banku Millennium wzmocniła swą pozycję w sprzedaży pożyczek gotówkowych i
faktoringu, podczas gdy udział w rynku w kredytach hipotecznych i depozytach firm obniżył się. Pozycja
rynkowa w depozytach gospodarstw domowych utrzymywała się na stosunkowo stabilnym poziomie (5.2%).
W 2015 roku Bank oczekuje dalszego przyrostu depozytów w sektorze bankowym, choć być może w wolniejszym
tempie, niż w ubiegłym roku. Czynnikiem ograniczającym przyrost depozytów gospodarstw domowych może być
rosnąca konsumpcja, a także rekordowo niski poziom stóp procentowych w Polsce. Również dynamika
depozytów przedsiębiorstw może nieznacznie wyhamować, ponieważ przedsiębiorstwa mogą skonsumować
część swoich nadwyżek płynności na inwestycje w środki trwałe.
W zakresie kredytów sektora bankowego Bank oczekuje przyspieszenia ich dynamiki. W sektorze gospodarstw
domowych wciąż dynamicznie powinny rosnąć kredyty konsumpcyjne, czemu sprzyjać będą niskie stopy
procentowe oraz odbudowa popytu konsumpcyjnego w gospodarce. W tempie zbliżonym do ubiegłorocznego
powinny natomiast rosnąć kredyty mieszkaniowe. Realizacja programu „Mieszkanie dla Młodych”, niskie stopy
procentowe oraz możliwa poprawa koniunktury na rynku budowlanym mogą wesprzeć tę kategorię kredytów.
Bank oczekuje, iż portfel kredytów sektora przedsiębiorstw w całym sektorze bankowym powinien co najmniej
utrzymać zeszłoroczne, wysokie tempo wzrostu ponad 9% rocznie. Czynnikiem wspierającym akcję kredytową
dla przedsiębiorstw będzie ożywienie inwestycji w gospodarce, zarówno prywatnych jak i publicznych, w tym
wspieranych mocniej napływem dotacji Unijnych z nowej perspektywy.
Polski sektor bankowy charakteryzuje się również wysokim stopniem korzystania z nowych technologii,
wynikającym ze stosunkowo wysokiego poziomu digitalizacji społeczeństwa. Przekłada się to na już istotną i
ciągle szybko rosnącą rolę zdalnych kanałów komunikacji i obsługi klientów (bankowość internetowa, mobilna,
płatności elektroniczne).
W 2014 roku Bank Millennium kontynuował realizację strategii na lata 2013-15 ogłoszonej w październiku 2012
roku. Zgodnie z jej założeniami, Bank koncentrował się na przebudowie modelu biznesowego w celu
zwiększenia zyskowności, przy zachowaniu dyscypliny w zakresie płynności i zarządzania kapitałem.
Koncentrację na najbardziej wartościowych obszarach przy jednoczesnym położeniu nacisku
na produkty z wysoką marżą.
Dalszą poprawę efektywności sprzedaży sieci.
Poprawę struktury bilansu i rentowności w obszarze przedsiębiorstw.
Utrzymanie przewagi w zakresie wydajności poprzez skuteczne zarządzanie infrastrukturą i
utrzymanie dyscypliny kosztowej.
Przygotowanie Banku na przyszłe wyzwania poprzez inwestowanie w analitykę biznesową i
platformę wielokanałową.
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Banku Millennium
za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Główne cele strategii zakładały osiągnięcie następujących wielkości na koniec 2015 roku:
 
Wskaźnik ROE 14-15%
Wskaźnik koszty/dochody na poziomie 50%
Wskaźnik kredyty/depozyty &lt; 100%
Współczynnik wypłacalności CT 1 &gt; 10%
Poziom satysfakcji klientów &gt; 90%
Udział procentowy kredytów korporacyjnych w portfelu 30-3
W segmencie detalicznym Bank ustalił w 2014 roku priorytet dla pozyskania nowych klientów oraz wzrostu
depozytów i kredytów konsumenckich, osiągając na tych wszystkich polach sukcesy. W 2014 roku otworzona
231 tysięcy nowych rachunków bieżących, środki klientów detalicznych wzrosły o 13% z udziałem środków na
rachunkach bieżących i oszczędnościowych na poziomie blisko 50%. Sprzedaż kredytów gotówkowych osiągnęła
rekordową wielkość 2,1 mld złotych, zwiększając portfel o 24% rok do roku. Wzrosty w segmencie detalicznym
wspierane były rozwojem w obszarze analityki biznesowej.
Uwzględniając trendy konsumenckie, zmieniający się sposób korzystania z usług bankowych, Bank Millennium
dokonał przeglądu istniejącego modelu dystrybucji, w celu zapewnienia optymalnej struktury i formatów
oddziałów. Bank wypromował nową stronę internetową w technologii „web responsive design”, udoskonalił
także funkcjonalności bankowości elektronicznej. Poniesione wysiłki spotkały się z uznaniem - Bank Millennium
zdobył nagrodę dla „Najlepszej bankowości elektronicznej” w rankingu Newsweek. Magazyn ten wyróżnił także
wysoką jakość obsługi Klientów: Bank po raz trzeci z rzędu znalazł się na podium rankingu w kategorii
„Newsweek - Bank Przyjazny - Klient Indywidualny” zajmując w 2014 roku drugie miejsce, czym potwierdził
realizację celu utrzymania wysokiego poziomu jakości i zadowolenia klientów.
Przez ostatnie lata strategicznym obszarem Banku był rozwój bankowości mobilnej. Bank Millennium stał się
jednym z liderów na rynku: był pierwszym bankiem w Polsce, który wprowadził ofertę kredytów przez telefon,
pierwszym bankiem, który wprowadził „Osobistego Managera Finansów” (PFM), pierwszym bankiem, który
zaoferował przelewy natychmiastowe, pierwszym bankiem, który zaoferował możliwość tworzenia kodów QR w
celu dokonywania płatności, pierwszym bankiem, który wprowadził obsługę na tablety z systemem Windows 8
oraz Blackberry 10, a także pierwszym bankiem w Polsce, który wprowadził aplikację mobilną dla
przedsiębiorstw.
W obszarze bankowości przedsiębiorstw Bank Millennium kontynuował realizację celów dotyczących kredytów
korporacyjnych, zwiększając portfel o 1,5 mld zł t.j. o 13% rocznie, czyli szybciej niż średni wzrost rynku.
Dzięki temu, udział kredytów przedsiębiorstw w portfelu ogółem wzrósł do przewidzianej w strategii wysokości
30% na rok przed zakładanym terminem.
W obszarze korporacyjnym podjęto również szereg kroków w zakresie usprawnienia procesów: wyróżniający się
na rynku proces onboardingu (aktywacji nowego klienta w Banku), zwiększenia jakości obsługi oraz
funkcjonalności kanałów zdalnych, dzięki innowacyjnym rozwiązaniom bankowości elektronicznej, w
szczególności platformy płatniczej, oraz ciągle udoskonalanej bankowość mobilnej.
Dzięki wyżej wspomnianym działaniom, a także utrzymaniu dyscypliny kosztowej i skutecznemu zarządzaniu
infrastrukturą, Banku zrealizował, i to na rok przed założonym terminem, ambitny cel obniżenia wskaźnika
koszty/dochody z poziomu 57% w 2012 roku do poziomu 50% w 2014. Jednocześnie wskaźnik ROE uległ poprawie
o 1,2% do poziomu 11,8%, choć nie osiągnął zakładanego celu ze względu na wyższy niż zakładany poziom
kapitałów.
Grupa Banku Millennium utrzymuje silną pozycję kapitałową, ze wskaźnikiem CT 1 na poziomie 14,5% t.j.
znacznie wyższym, niż zakładany w strategii ponad 10%. Wynika to z podwyższonych wymogów regulacyjnych
oraz konserwatywnego podejścia Banku do zarządzania ryzykiem i kapitałem. Łączny wskaźnik adekwatności
kapitałowej (TCR) osiągnął na koniec 2014 roku bezpieczny poziom 15,2%. Również normy płynności Banku
pozostawały na poziomach bezpieczniejszych, niż zakładane 2.5 roku temu. Na przykład wskaźnik
kredyty/depozyty ukształtował się na koniec roku na poziomie 92%, znacznie poniżej strategicznego limitu
100%, dając komfortową rezerwę płynnościową, na wypadek m.in. niespodziewanych wahań kursów walut,
takich, jakie wystąpiły w styczniu 2015 roku. Solidna baza kapitałowa i jakość aktywów Banku Millennium
została potwierdzona dobrymi wynikami zewnętrznego przeglądu jakości aktywów (AQR) oraz testów warunków
skrajnych, jakie zostały przeprowadzone przez KNF w 2014 roku i ogłoszone w dniu 26 października (wraz z
wynikami ogólnoeuropejskiego przeglądu i testów prowadzonych przez ECB/EBA).
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Banku Millennium
za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r.
</Text>
	</Page>
</document>
