<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Powyższe dane finansowe za 2014 i 2013 rok zostały przeliczone na EUR według następujących zasac
- pozycje aktywów i pasywów — według średniego kursu określonego przez Narodowy Bank Polski na
dzień 31.12.2014r. — 4,2623 PLN/EUR oraz na dzień 31.12. 2013r. „1472 PLN/EUR;
 
- pozycje rachunku zysków i strat, sprawozdania z całkowitych dochodów oraz sprawozdania z
przepływów pieniężnych według kursu stanowiącego średnią arytmetyczną kursów określonych przez
NBP na ostatnie dni miesiąca: roku 2014 - 4,1893 PLN/EUR; roku 2013 - 4,2110 PLN/EUR.
Przychody ze sprzedaży osiągnęły poziom 1.819,6 min zł, wzrost o ok. 14% w stosunku do
porównywalnego okresu ubiegłego roku, pomimo utrzymujących się na relatywnie niskim poziomie
cen aluminium na rynkach światowych - średnia cena aluminium w 2014 roku (1894 USD/t) nie
odbiegała od poziomów zeszłorocznych. Głównym czynnikiem „wspierającym” przychody był
dynamicznie rosnący eksport (+18%) przy „jedynie” 12% wzroście na rynku krajowym. Tak znaczny
wzrost na rynku krajowym był niemałym zaskoczeniem i m.in. jednym z powodów poprawy marży na
działalności operacyjnej gdyż koszty stałe rozłożyły się na większy wolumen sprzedanych produktów.
W efekcie skonsolidowany zysk z działalności operacyjnej wzrósł do 224,6 mln zł (+55%) a
skonsolidowany zysk netto przypadający na akcjonariuszy jednostki dominującej wyniósł 169,0 mln zł
(wzrost o 10%).
Według oceny zarządu bilans grupy kapitałowej posiada bezpieczną strukturę finansowania. Pomimc
ciągłego rozwoju i znacznych inwestycji kapitały własne ciągle stanowią większość sumy bilansowej
Na dzień 31.12.2014 roku stanowiły one 67% sumy pasywów, co oznacza wzrost o jeden punkt
procentowy w porównaniu z końcem 2013 roku. Jako, że spółki grupy to w większośc
przedsiębiorstwa produkcyjne ciągle inwestujące w swój rozwój, znaczną pozycją aktywów są
rzeczowe składniki majątku trwałego. W analizowanym okresie stanowiły one 57% sumy aktywów
(poziom o dwa punkty procentowe niższy niż w 2013 roku). Wartość majątku obrotowego na dzień 31
grudnia 2014 wyniosła 781,0 mln zł i stanowiła ok. 43% ogółu aktywów (wzrost o 2 punkty
procentowe do 31 grudnia 2013).
Jednym z bardzo istotnych parametrów z punktu widzenia Zarządu są przepływy pieniężne, dzięki
którym spółki grupy mogą kontynuować rozwój. W trakcie 12 miesięcy 2014 roku ze względu na
bardzo dobre wyniki finansowe oraz umiejętne zarządzanie kapitatem pracującym skonsolidowane
przepływy z działalności operacyjnej wyniosły 230,9 mln zł i były one wyższe o ponad 30 mln zł od
poziomu osiągniętego w porównywalnym okresie roku poprzedniego. Strumień gotówki jest na tyle
bezpieczny i stabilny, że nie wpływa on na dalszą politykę finansowania przyszłego rozwoju. Zgodnie z
zamierzeniami Zarządu dalszy rozwój ma być finansowany głównie z tego źródła (gotówki z
działalności operacyjnej) oraz kredytów bankowych.
Podsumowując Zarząd pozytywnie ocenia zrealizowane wyniki finansowe we wszystkich istotnych
elementach. Grupa Kapitałowa opiera się na solidnych fundamentach finansowych i jest
przygotowana na dalsze wyzwania związane z realizacją nowej strategii na lata 2015—2020.
</Text>
	</Page>
</document>
