<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Tabeła: Wielkość i struktura przychodów w Spółce. (tys. zł)
Tabela: Struktura geograficzna przychodów w Spółce. (tys. zł)
Tabela: Wielkość i struktura kosztów w Spółce (tys. zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Dla porównania obydwu analizowanych okresów użyto wskaźnika marży EBITDA, EBIT, Cash flow brutto oraz Cash flow
netto.
Tabeła: Wskaźniki struktury bilansu
Tabela: Wskaźniki płynności finansowej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Poziom wskaźników płynności należy uznać za satysfakcjonujący i świadczący o dobrym zarządzaniu zasobami
finansowymi.
W chwili obecnej Spółka posiada pełną zdolność do wywiązywania się z zaciągniętych zobowiązań.
Tabeła . Wskaźniki efektywności wykorzystania majątku w Spółce.
Pomiędzy Wawel S.A., a Sopockim Towarzystwem Ubezpieczeniowym ERGO HESTIA S.A. obowiązują umowy
ubezpieczenia z grupy ubezpieczeń majątkowych.
W roku 2019 nie nastąpiły zmiany w powiązaniach kapitałowych Emitenta.
&gt;'owiązania kapitałowe na 31.12.2019 r.
Spółka Hosta International AG. z siedzibą w Minchenstein (Szwajcaria) bezpośrednio oraz za pośrednictwem spółki
zależnej tj.: WIK Sp. z o.o. z siedzibą w Krakowie, kontroluje wykonywanie praw z akcji Wawel S.A. stanowiących 52,13
% ogólnej liczby głosów na Walnym Zgromadzeniu Wawel S.A.
Nie wystąpiły.
Kredyty bankowe — na 31.12.2019 r. nie występowały.
W 2019 roku nie posiadała żadnych czynnych umów kredytowych.
Umowy pożyczki — na 31.12.2019 r. występowały pożyczki jakie Emitent udzielił Spółce powiązanej (jednostka
stowarzyszona) PAT „Łasoszczi”, Ukraina.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Sałlda udzielonych pożyczek dla Spółki PAT „Łasoszczi”, Ukraina:
Udzielone poręczenia i gwarancje — na 31.12.2019 Spółka posiadała gwarancje bankowe wystawione dla
kontrahentów stanowiące zabezpieczenie zawartych z nimi kontraktów. Wartość kwot z posiadanych gwarancji jest
nieistotna.
Otrzymane poręczenia i gwarancje — na 31.12.2019 Spółka posiadała gwarancje bankowe otrzymane od kontrahentów
stanowiące zabezpieczenie zawartych z nimi kontraktów. Wartość kwot z posiadanych gwarancji jest nieistotna.
Spółka nie publikowała prognozy na rok 2019.
Planowane nakłady inwestycyjne na rok 2019 zostaną sfinansowane ze środków własnych wypracowanych
z działalności bieżącej.
Nie wystąpiły.
W 2019 r. nie nastąpiły zmiany w podstawowych zasadach zarządzania Spółką.
14. Wynagrodzenia, nagrody i korzyści osób zarządzających i nadzorujących.
Zawarte w nocie nr III. 32.2 sprawozdania finansowego.
Członkowie Zarządu Emitenta mają podpisane umowy o pracę, których zapisy są zgodne z obowiązującymi przepisam
prawa pracy.
Zgodnie z informacjami posiadanymi przez Spółkę, na dzień przekazania raportu osoby zarządzające posiadające akcje
Wawel S.A. to:
- _ Prezes Zarządu Dariusz Orłowski posiada 41 akcji zwykłych imiennych.
</Text>
	</Page>
</document>
