<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Stan i strukturę źródeł finansowania majątku Grupy Kapitałowej na dzień 31.12.2004
Tabela nr 6:
W strukturze źródeł finansowania majątku Grupy wartość kapitału własnego wzrosła
z 62.670 tys. zł na dzień 31.12.2003r. do 66.581 tys. zł wg stanu na dzień 31.12.2004r.,
tj. o 3.911 tys. zł, czyli o 6,2%. Następnie, udział kapitału własnego w całości pasywów
zwiększył się z 40,7% w 2003r. do 41,6% w badanym okresie roku bieżącego,
tj. o 0,9 punktu procentowego. Wzrost kapitału własnego nastąpił przede wszystkim
w wyniku wypracowanego przez Grupę zysku netto w kwocie 3.911 tys. zł, który
w analizowanym okresie 2004r. w porównaniu do 2003r. wzrósł o 11,2%. Na kapitał własny
składały się również: kapitał podstawowy w wysokości 7.020 tys. zł, kapitał zapasowy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W strukturze zobowiązań nastąpiła bardzo korzystna zmiana, ponieważ wzrósł udział
zobowiązań długoterminowych oraz zmniejszył się udział zobowiązań krótkoterminowych.
Przyrost zobowiązań długoterminowych wynika z zaciągniętego kredytu inwestycyjnego
niskooprocentowanego (2% w skali roku) w ramach „Branżowego programu restrukturyzacji
przetwórstwa ziemniaka na skrobię w Polsce”.
Przyrost zobowiązań długoterminowych wynika z zaciągniętego kredytu inwestycyjnego
przetwórstwa ziemniaka na skrobię w Polsce”.
ZSB [7 WiwukamA/ TF WYW
Następnie na koniec 2004r. dość wysoki spadek wykazywały kredyty
krótkoterminowe o 2.209 tys. zł w porównaniu do końca 2003r., tj. o 5,5%. W całości
pasywów ich udział zmniejszył się na koniec 2004r. o 2,3 punktu procentowego.
w analizowanym okresie nastąpił spadek długoterminowych rozliczeń
międzyokresowych z 8.238 tys. zł wg stanu na 31.12.2003r. do 7.698 tys. zł w 2004r., tj.
0 6,6%, co wynika z odpisów umorzeniowych prawa wieczystego użytkowania gruntów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>(dane w tys. zł)
 
 
Lp.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17.
18.
Wyszczególnienie
Przychody netto ze sprzedaży i zrównane z nimi
w tym:
- przychody ze sprzedaży produktów
- przychody ze sprzedaży towarów i materiałów
Koszty działalności operacyjnej
w tym:
- koszt wytworzenia sprzedanych produktów
- koszty sprzedaży
- koszty ogólnego zarządu
- wartość sprzedanych towarów i materiałów
[Zysk (strata) na sprzedaży
Pozostałe przychody operacyjne
Pozostałe koszty operacyjne
|Zysk (strata) na działalności operacyjnej
Przychody finansowe
Koszty finansowe
(Zysk brutto (strata) na działalności gospodarczej
Zyski nadzwyczajne
Straty nadzwyczajne
Odpis wartości firmy jednostek podporządkowanych
Odpis ujemnej wartości firmy jednostek podporządkowanych
|ZYSK (STRATA) BRUTTO
Podatek dochodowy
(Udział w zyskach (stratach) netto jednostek podporządkowan;
Zysk/Strata mniejszości
 
[ZYSK (STRATA) NETTO
 
W 2004r. Grupa osiągnęła zysk na sprzedaży w wysokości 8.505 tys. zł.
W porównaniu do poprzedniego roku wynik ten zwiększył się o 1.780 tys. zł, tj. o 26,5%
Wzrost zysku ze sprzedaży spowodowany był przede wszystkim tym, iż tempo wzrostt
przychodów ze sprzedaży ogółem (wzrost o 9,5%) było wyższe od tempa wzrostu kosztów
działalności operacyjnej ogółem (wzrost o 8,9%). Przyczyniła się do tego wyższa sprzeda:
produktów Grupy, a w szczególności piwa. Wśród kosztów działalności operacyjnej nastąpi
wzrost kosztów sprzedaży o 17,1% czego bezpośrednią przyczyną była zwiększona sprzedaż
i tym samym wyższy podatek akcyzowy, który stanowi najważniejszą pozycję tych kosztów.
działalności operacyjnej ogółem (wzrost o 8,9%). Przyczyniła się do tego wyższa sprzedaż
i tym samym wyższy podatek akcyzowy, który stanowi najważniejszą pozycję tych kosztów.
</Text>
	</Page>
</document>
