<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Na dzień publikacji raportu AmRest Holdings SE („AmRest”, „Spółka”) zarządza 7 markami restauracyjnymi
w 12 krajach Europy, Azji oraz Ameryki Północnej. Każdego dnia 23 tysiące pracowników AmRest, poprzez
naszą kulturę „Wszystko Jest Możliwe!”, dostarcza wyśmienite smaki oraz wyjątkową obsługę po przystępnej
cenie.
AmRest prowadzi swoje restauracje w dwóch sektorach restauracyjnych:
« Quick Service Restaurants (restauracje szybkiej obsługi) — KFC, Burger King, Starbucks
« Casual Dining Restaurants (restauracje z obsługą kelnerską) — La Tagliatella, Pizza Hut, Blue Frog oraz
KABB.
Restauracje AmRest oferują usługi gastronomiczne na miejscu, na wynos, obsługę klientów zmotoryzowanycł
na specjalnych stanowiskach („Drive Thru”) oraz obsługę zamówień złożonych telefonicznie i online. Kart
menu restauracji AmRest oferują wysokiej jakości dania, przygotowywane ze świeżych produktów, zgodni:
z oryginalnymi przepisami i standardami sieci restauracji KFC, Pizza Hut, Burger King, Starbucks, L.
Tagliatella, Blue Frog oraz KABB.
AmRest jest operatorem marek KFC oraz Pizza Hut w ramach umowy franczyzowej z firmą Yum!. Restauracje
Burger King także funkcjonują na zasadzie franczyzy, na podstawie umowy z Burger King Europe GmbH.
Restauracje Starbucks otwierane są przez spółki joint venture AmRest Coffee (82% AmRest Sp. z 0.0. i 18%
Starbucks) posiadające prawa i licencje do rozwoju i prowadzenia kawiami Starbucks w Polsce, w Czechach
oraz na Węgrzech. Marka La Tagliatella jest marką własną AmRest, która dołączyła do portfela w kwietniu
2011. Restauracje La Tagliatella prowadzone są zarówno przez AmRest, jak i przez podmioty, którym Spółka
dzierżawi prawa do prowadzenia restauracji na zasadzie umowy franczyzowej. Marki Blue Frog oraz KABB
stały się własnością AmRest w grudniu 2012 w wyniku umowy nabycia większościowego pakietu udziałów
w Blue Horizon Hospitality Group LTD.
Powstała w 1952 roku marka KFC jest obecnie największą, najszybciej
rozwijającą się i najbardziej popularną siecią szybkiej obsługi
specjalizującą się w potrawach z kurczaka. Na świecie funkcjonuje
obecnie prawie 19 400 restauracji tej marki w około 115 krajach.
W 2014 roku, restauracje sieci KFC prowadzone przez AmRest w Europie Centralnej odnotowały wzrost
sprzedaży i zysków w porównaniu do poprzedniego roku. Zmiany organizacyjne związane z integracją rynków
Bałkańskich (Bułgaria, Serbia, Chorwacja), przyczyniły się do znaczącej poprawy zyskowności również na tych
mniejszych rynkach. Wzrost sprzedaży w KFC był podyktowany realizacją strategii obejmującej kontynuację
mocnej pozycji w segmencie „value”, jak również poszerzenie ogólnej oferty o nowe, innowacyjne produkty.
Zauważalna jest również poprawa sytuacji ekonomicznej regionu — przede wszystkim dotyczy to Czech
i Węgier. EEEE ca
W roku 2014 AmRest otworzył w Europie Centralnej łącznie 21 restauracji
KFC (w tym 14 w Polsce). Wśród nowych lokali znalazło się 10 restauracji
typu Drive Thru, których część zlokalizowana jest przy autostradach.
Ogromnym zainteresowaniem naszych gości cieszyły się również restauracje
sezonowe (np. Gdynia Summer Village) oraz przenośne punkty
gastronomiczne KFC, które sporadycznie pojawiały się w miejscach o dużej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>koncentracji potencjalnych klientów, np. przy okazji koncertów. Część restauracji przeszło przez gruntowny
remont, co znacznie poprawiło ich wizerunek oraz funkcjonalność. W minionym roku został wprowadzony
nowy model wizerunkowy restauracji, mocniej wyrażający esencję marki, a więc wyjątkowy smak,
autentyczność i wysoką jakość serwowanych produktów oraz lokalne pochodzenie ich głównych składników.
Nieodzownym elementem nowych restauracji stała się również tzw. „otwarta kuchnia”, która w znakomity
sposób uwidacznia wymienione wcześniej wartości.
Druga połowa roku upłynęła również pod znakiem rozwoju usługi dostaw do
domu. Serwisem tym objętych jest ponad 40 restauracji w Polsce, dzięki czemu
w większości dużych miast można skorzystać z oferty KFC bez wychodzenia
z domu — zamawiając przez telefon lub stronę internetową. Z racji ogromnego
zainteresowania tą formą działalności ze strony naszych gości, sukcesywnie
liczba restauracji dostarczających jedzenie będzie rosnąć.
 
W ramach ciągłej poprawy efektywności i zwiększania wartości dla klientów, KFC kontynuuje prace zgodnie
z filozofią Lean Management. Przełożyło się to nie tylko na widoczną poprawę marżowości marki, ale przede
wszystkim na podniesienie satysfakcji gości. Współpracując z jednym ze światowych liderów w zakresie
jakości obsługi, sieć KFC w Centralnej Europie przygotowała program mający na celu zapewnienie
doskonałego wrażenia dla klientów restauracji, który będzie wprowadzany sukcesywnie w 2015 roku.
Poprzedni rok był już kolejnym, w którym KFC znalazło się w gronie najlepszych pracodawców w Europie
Centralnej w sektorze detalicznym, między innymi dzięki kontynuacji inicjatywy „sprawni w AmRest”
związanej z zatrudnianiem osób niepełnosprawnych. Marka nadal wspiera też Fundację Corporate Social
Responsibility, niosącą pomoc dzieciom z terenów Polski Północno-Zachodniej.
Na dzień przekazania raportu Spółka prowadzi 432 restauracje KFC- 191 w Polsce, 68 w Czechach, 96 w Rosji,
32 w Hiszpanii, 30 na Węgrzech, 5 w Serbii, 5 w Bułgarii i 5 w Chorwacji.
Początki marki Burger King sięgają 1954 roku. Burger King („Home of the Whopper”)
prowadzi ponad 14 000 restauracji obsługujących dziennie ok. 11 milionów gości
w ponad 80 krajach na świecie. Około 90% restauracji Burger King jest prowadzonych
przez niezależnych franczyzobiorców, wiele z nich funkcjonuje od dekad jako firmy
rodzinne.
W 2014 roku marka Burger King ponownie zanotowała wzrost przychodów ze
sprzedaży w stosunku do roku ubiegłego. Sukcesem minionego roku
niewątpliwie jest znaczna poprawa rentowności marki, a w szczególności
dodatni wynik na poziomie EBITDA. W minionym roku w ramach Grupy
AmRest powstało 5 nowych restauracji Burger King. 4 z nich zostały otwarte
w ciągu zaledwie 4 tygodni (dwie przy autostradzie A4 w pobliżu niemieckiej
granicy oraz dwie we Wrocławiu).
W ramach obowiązującej długoterminowej strategii „Lepszy Burger” marka Burger King rozwijała produkty
kategorii „value” oraz „premium”. W połowie 2014 roku do menu wprowadziła szeroki wybór burgerów pod
nazwą „King Deals” w atrakcyjnej cenie 4,95 zł, rozszerzając tym samym portfolio z segmentu „value”.
W odpowiedzi na potrzeby wrażliwych cenowo klientów ofertę tę tworzą burgery z wołowiną i z kurczakiem.
Kategoria „premium” reprezentowana była przez produkty z ofert limitowanych. Wśród sztandarowych
propozycji znalazły się burgery z podwójną porcją wołowiny, sera lub bekonu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Dużą popularnością wśród konsumentów marki oraz mediów cieszy się
zapoczątkowana w 2014 roku koncepcja „Crazy Days”, czyli cykliczne
akcje, odbywające się najczęściej w ostatni weekend każdego miesiąca,
bazujące na pomysłach nadesłanych przez fanów marki. W trakcie „Crazy
Days” obserwuje się wzmożone zainteresowanie ofertą Burger King
i zwiększenie ilości transakcji w restauracjach.
str i aria R] NM ZUlO TOKU DBUIŻCI ANNĘ DĘQZIE KONLYNUOWAI SUALCEIĘ „LCDSZY BUIŚCI
oraz komunikację „Tu rządzi smak”. Głównym priorytetem będzie
budowanie świadomości marki oraz wzrostu sprzedaży wsparte reklamą w telewizji i Internecie. Planuje się
również poświęcenie szczególnej uwagi jakości obsługi klienta, w celu zapewnienia gościom niepowtarzalnych
wrażeń z wizyty w Burger King. Efektem związanych z takim podejściem przedsięwzięć będzie wzrost ilości
transakcji i wzmocnienie pozytywnego wizerunku marki.
Na dzień publikacji raportu, AmRest prowadzi łącznie 40 restauracji Burger King, 32 w Polsce, 7 w Czechach
i I w Bułgarii.
Starbucks jest światowym liderem w sektorze kawowym, prowadzącym ponad
20 000 kawiarni w ponad 60 krajach.
Strategia wzrostu marki polega na zwiększeniu udziału w rynku w zdyscyplinowany sposób, poprzez otwarcia
nowych kawiarni oraz zwiększanie sprzedaży w istniejących restauracjach.
Wyniki sprzedaży osiągnięte przez markę w 2014 roku były zadowalające. Przychody wygenerowane przez
restauracje na rynku Czeskim i Węgierskim przekroczyły założenia AmRest. Sprzedaż w Polsce była stabilna
i nie odbiegała znacząco od wyniku osiągniętego w roku poprzednim. Było to częściowo spowodowane
wysokim poziomem konkurencyjności rynku.
2014 był dobrym rokiem także dla karty lojalnościowej Starbucks — zgodnie z oczekiwaniami opłacono nią aż
8 procent wszystkich transakcji. Plan marki zakłada podwyższenie tego wyniku do 10% na koniec 2015 roku
Innym znaczącym osiągnięciem marki w 2014 roku było otwarcie w grudniu pierwszej kawiarni w Brnie,
będącej 19-tym lokalem Starbucks w Czechach. Wyniki sprzedaży osiągnięte przez restaurację przewyższyły
wcześniejsze założenia, co potwierdziło, że marka jest bardzo pożądana tym na rynku. AmRest planuje
zwiększyć obecność kawiarni Starbucks w Bmie poprzez otwarcie w najbliższym czasie 2-3 nowych punktów.
Zgodnie ze strategią ekspansji marki w przyszłym roku powstanie kilka nowych restauracji we wszystkich
trzech krajach działalności. Liczba kawiarni będzie szybko wzrastać, gdyż pozytywny efekt skali zaczyna mieć
odzwierciedlenie w sprzedaży. Obiecujące wyniki na rynku Węgierskim i Czeskim zachęcają do dalszego
rozwoju w tych krajach. W Polsce możliwości ekspansji są ciągle oceniane pod kątem silnej obecności
konkurencji.
Atrakcyjność marki ciągle wzrasta. W Czechach i na Węgrzech rankingi „Brand Observer” badające
popularność sieci kawiarni wskazały Starbucks jako zwycięzcę. W Polsce marka plasuje się zaraz za swoim
głównym konkurentem, ale oczekuje się, że w ciągu 2 lat zdobędzie pozycję lidera.
Strategia marki jest oparta głównie na budowaniu unikalnego doświadczenia związanego z wizytą w kawiarni.
Kultura oparta na budowaniu relacji międzyludzkich, pracy wykonywanej z pasją i miłości do kawy jest
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>  
wizytówką marki, wyróżniającą ją na tle konkurencji. Starbucks traktuje przełożenie najwyższej jakości kawy
na najwyższą jakość napojów serwowanych w kawiami jako swoje główne zobowiązanie wobec klientów.
Na dzień publikacji niniejszego raportu w ramach AmRest Coffee funkcjonuje już 67 kawiarni (38 w Polsce, 19
w Czechach i 10 na Węgrzech).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Pierwsza restauracja La Tagliatella została otwarta w 2003 roku
w małej hiszpańskiej miejscowości Reus. Od tamtego czasu
marka rozwinęła się w rozpoznawalną, dynamicznie rosnącą sieć
z ugruntowaną pozycją lidera w segmencie włoskich restauracji.
W 2014 roku można było zaobserwować poprawę sytuacji ekonomicznej Hiszpanii, co miało odzwierciedlenie
we wzroście PKB o 1,5%. Pozytywny trend rynkowy przyczynił się do osiągnięcia 3% wzrostu sprzedaży
w restauracjach porównywalnych La Tagliatella. Ten sam wskaźnik dla całego segmentu Casual Dining po
3 latach spadków wzrósł w ubiegłym roku o 0,7%.
W 2014 w Hiszpanii roku otwarto 15 nowych lokali La Tagliatella, z czego 7 to restauracje własne. Pozytywn:
trendy sprzedażowe oraz rozwój sieci przełożyły się na wyniki finansowe, które nie tylko były lepsz
w stosunku do roku poprzedniego, ale również przewyższyły wewnętrzne założenia AmRest.
Prognozy makroekonomiczne na 2015 rok są optymistyczne i przewidują wzrost PKB o 2,5%, spadek stopy
bezrobocia oraz pozytywny wpływ tych czynników na nastroje konsumenckie.
La Tagliatella wyróżnia się innowacyjnym podejściem do rozwoju 4
produktów. W 2014 roku skupiono się na wzbogaceniu menu o nowe pozycje
w kategorii przystawek i sałatek. Dodana do oferty &quot;Ciabatta a la Palla&quot;
cieszyła się bardzo dobrą opinią gości.
 
 
 
Szczególnym osiągnięciem w 2014 roku było otwarcie pierwszej wolnostojącej restauracji La Tagliatella. Jej
unikalny design jest połączeniem tradycyjnych barw nawiązujących do dziedzictwa Toskanii oraz
nowoczesnych elementów architektonicznych w postaci oszklonego modułu. Restauracja szybko stała się
istotnym atrybutem miasta Lleida i bardzo chętnie uczęszczanym miejscem spotkań, co umocniło pozycję marki
w regionie. Sukces dodatkowo uwznioślił fakt, że niemal natychmiast po otwarciu lokalizacja ta znalazła się na
liście pięciu najlepszych La Tagliatelli pod względem sprzedaży. Otwarcie pierwszej wolnostojącej restauracji
Stworzyło nowe możliwości rozwoju i pozycjonowania marki na rynku hiszpańskim.
Działania rozwojowe dotyczące restauracji własnych we Francji kładą nacisk na poprawę generowanych marż
i zabezpieczanie prestiżowych lokalizacji.
W Niemczech, dzięki wysiłkowi zespołu La Tagliatella, udało się obniżyć koszty na wszystkich poziomach
działalności biznesu i poprawić wyniki sprzedaży. Na szczególną uwagę zasługuje restauracja w Kolonii,
w której odnotowano 35% wzrost przychodów. Oczekuje się, że wspomniane działania redukujące koszty
operacyjne będą nadal przynosić widoczne efekty w 2015 roku.
Na dzień przekazania raportu Spółka prowadzi 175 restauracji La Tagliatella, w tym 160 w Hiszpanii, 9 we
Francji, 3 w Niemczech, 1 w Stanach Zjednoczonych i 2 w Chinach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Pizza Hut to jedna z największych sieci restauracji casual dining w Europie.
Inspirowana kuchnią śródziemnomorską, promuje ideę przyjemnego spędzania czasu
przy posiłku w gronie rodziny i przyjaciół. To także największa w Polsce marka pod
względem sprzedaży i liczby transakcji w segmencie casual dining. Silna pozycja Pizzy
Hut jest efektem konsekwentnie realizowanej strategii „Pizza i znacznie więcej”,
polegającej na budowaniu oferty w ramach takich kategorii jak: przystawki, makarony,
sałatki, desery oraz napoje, przy jednoczesnym zachowaniu pozycji lidera i eksperta
„od pizzy”.
2014 był kolejnym bardzo udany rokiem dla marki Pizza Hut. W okresie tym kontynuowana była strategia
budowania pozycji niekwestionowanego lidera i eksperta w dziedzinie pizzy, a jednocześnie restauracji
z szeroką ofertą dań na każdą kieszeń i na każdą okazję, która oparta jest na trzech filarach: innowacje
produktowe, silna oferta „value” oraz „lekkie” dania.
Tradycyjnie rok rozpoczął Festiwal Pizzy, który już po raz piąty zagościł w
restauracjach Pizza Hut. W ramach tej wyczekiwanej przez klientów oferty za jedyne
24,90 zł można było delektować się różnymi smakami pizzy podawanymi na 3
rodzajach ciasta. Klienci mogli rozszerzyć ofertę Festiwalu o Wielką Dolewkę, albo o
zestaw 3 sosów. Mechanizmy te podwyższyły średni rachunek i tym samym poprawiły
wyniki sprzedażowe. Oferta była promowana poprzez reklamę telewizyjną, radiową
oraz kampanię internetową pod hasłem „Festiwal Pizzy powrócił”. W kampanii
internetowej zastosowano dodatkowy mechanizm promocyjny, którego celem było
przyciągnięcie większych grup osób do restauracji — przychodząc w grupie, co najmniej
4 osób i zamawiając ofertę Festiwalu Pizzy otrzymywało się napoje gratis..
Pizza o unikalnym kształcie z dużą ilością sera w brzegach, to ciesząca się największą
popularnością propozycja Pizza Hut. W marcu 2014 po raz pierwszy w Polsce pojawiłą
się w ofercie nowość — pizza „Cheesy Lava”, która poza standardową porcją sera na
środku pizzy ma również ser zapieczony w brzegach, wylewający się z nich jak lawa
wulkaniczna. Materiały w restauracjach oraz reklama telewizyjna podkreślały główny
atrybut tego produktu — dużą ilość sera. Ta wyjątkowa oferta przyniosła w marcu
dwucyfrowy wzrost sprzedaży i umocniła pozycję Pizza Hut, jako eksperta
w innowacyjnych formach pizzy.
- dach Wiosna 1 lato to, jak co roku w rizza Mut Okres
wprowadzania „lżejszych” propozycji dań i orzeźwiających
napojów. W 2014 roku w ofercie pojawił się nowy produkt — „Pizza Duo”, czyli
bardzo smaczne połączenie pizzy na cienkim włoskim cieście Tuscani i doskonałej
sałatki. Uzupełnieniem „Pizzy Duo” były orzeźwiające lemoniady w nowych smakach
— melonowym i arbuzowym. Od lipca wprowadzony został nowy letni Bar Sałatkowy,
w którym można było skomponować sałatkę nie tylko z warzyw, ale również ze
świeżych sezonowych owoców takich jak: truskawki, arbuz, czy porzeczki. Oferta ta
przyciągnęła nowych klientów, głównie kobiety oraz sprawiła, że obecni klienci
zaczęli częściej odwiedzać restauracje Pizza Hut.
We wrześniu Pizza Hut poszerzyła swoją ofertę o zestawy dla rodzin i specjalne menu dla dzieci, jednocześnie
wprowadzając do restauracji udogodnienia dla rodzin z dziećmi. Działania te miały na celu zainicjowanie
weekendowych przedpołudni spędzonych w rodzinnym gronie w przyjemnej atmosferze panującej w Pizza Hut.
W ponad 10 lokalizacjach powstały nowoczesne kąciki dla dzieci, gdzie najmłodsi goście marki mogą miło
spędzić czas w oczekiwaniu na swoje ulubione danie.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W ramach rozwoju dodatkowych kanałów sprzedaży jesienią Pizza Hut wprowadziła platformę online, poprzez
którą można zamówić swoją ulubioną pizzę z dostawą do domu (10 restauracji w Polsce), albo odebrać ją
w restauracji (we wszystkich lokalizacjach w kraju). Zamówienia online zostały bardzo entuzjastycznie przejęte
przez klientów oraz przyczyniły się do osiągnięcia dwucyfrowego wzrostu ilości transakcji w kanałach
Sprzedaży „ Dostawa” i „Na wynos”.
W listopadzie i grudniu do menu Pizza Hut wróciła pizza „Cheesy Bites” otoczona paluszkami po brzegi
wypełnionymi serem i doprawionymi 4 oryginalnymi posypkami, która serwowana z 3 ulubionymi sosami. Ta
unikalna forma pizzy była wyborem numer jeden gości Pizza Hut w okresie przedświątecznym i poprzez bardzo
apetyczną komunikację w telewizji i materiałach w restauracjach przyciągnęła wielu klientów.
W 2015 roku w Pizza Hut kontynuowane będą prace nad wzmocnieniem gościnności oraz wizerunku Pizzy Hut
jako niekwestionowanego lidera i eksperta w dziecinie pizzy przy jednoczesnym realizowaniu strategii „Pizza
i znacznie więcej”.
Na dzień publikacji niniejszego raportu Pizza Hut prowadzi 73 restauracje, 62 w Polsce, 9 w Rosji i 2 na
Węgrzech. W 2015 roku marka nadal będzie realizowała strategię selektywnego wzrostu.
Włączenie w 2012 roku Blue Horizon Hospitality Group do struktury
AmRest wzbogaciło portfel marek segmentu CDR o dwie nowe pozycje
funkcjonujące na rynku chińskim.
Rok 2014 był okresem najszybszej ekspansji w historii Blue Horizon. Marce Blue Frog udało się podbić trzy
nowe rynki - Wuxi, Tianjin oraz Chengdu, jednocześnie zwiększając obecność w Szanghaju, Pekinie oraz
Nanjing.
Zarządzający restauracjami Blue Frog i KABB poświęcają szczególną uwagę budowaniu zespołu, naczelnym
wartościom i doskonałości operacyjnej, dzięki czemu spójność i wysokie standardy tych marek towarzyszyły im
przez cały okres rozwoju.
 
 
Bogaty plan otwarć na 2015 rok obejmuje kilkanaście nowych lokalizacj
w Szanghaju, Dalian, Chengdu, Chongqing i Hangzhou.
W 2014 roku biznes Blue Frog zanotował pozytywne trendy
sprzedażowe, osiągając dwucyfrowy wzrost przychodów w restauracjach
porównywalnych. Rosnące przychody wynikały przede wszystkim z
coraz większej ilości Gości w restauracjach i ich częstszych wizyt.
Dzięki silnemu pozycjonowaniu w społeczności lokalnej i szerokiemu gronu klientów - od rodzin z dziećmi do
młodych specjalistów, restauracje obu marek cieszyły się popularnością o każdej porze dnia. Podobnie jak
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>w poprzednich latach Blue Frog i KABB przyciągały gości również poprzez kampanie tematyczne, takie jak:
Mistrzostwa Świata w piłce nożnej, Halloween, Dzień „singla oraz Święto Dziękczynienia.
W kwietniu 2014 sieć Blue Frog wprowadziła nowe menu wzbogacające dotychczasową ofertę o nową gamę
burgerów oraz sezonowe produkty, które w poprzednim roku najbardziej przypadły do gustu klientom. Do menu
dodano również duży półmisek pełen pysznych przystawek przeznaczony dla grup znajomych lub rodzin.
Urozmaicenie karty dań spotkało się z dobrym przyjęciem wśród gości restauracji, co odzwierciedlały
przychody ze sprzedaży nowych produktów. Wprowadzeniu nowego menu towarzyszyła wielokanałowa
kampania, w trakcie której klienci mogli głosować na swoje ulubione burgery. Przyniosło to nie tylko pożądane
zainteresowanie marką w mediach społecznościowych, ale także wzrost sprzedaż burgerów 0 aż 15%.
W drugiej połowie roku 2014 do wszystkich restauracji wprowadzono nowe
zestawy lunchowe oraz cieszącą się dużym powodzeniem ofertę sezonową. Także
ta zmiana karty dań spotkała się z uznaniem klientów.
Mówiąc o dokonaniach Blue Horizon w 2014 roku nie można pominąć rozwoju
marki KABB, która wzmocniła swoją obecność w Szanghaju poprzez otwarcie
nowej restauracji w Kerry Jing An Centre. Restauracji udało się osiągnąć próg
rentowności na poziomie EBITDA w ciągu zaledwie pierwszych sześciu miesięcy
działania. Sukces ten jest dodatkowym argumentem zachęcającym do rozwoju
marki również poza Szanghajem. Planuje się, że następna restauracja KABB
powstanie w trzecim kwartale 2015 roku w Chengdu.
Zespół pracowników odpowiedzialny za rozwój marek Blue Horizon nieustannie buduje relacje biznesowe
z kluczowymi deweloperami na rynku, dzięki czemu możliwe jest zabezpieczanie potencjalnych lokalizacji,
będących przedmiotem planu otwarć na najbliższe lata. Posiadając silne i rozpoznawalne marki oraz bardzo
dobre relacje z zarządzającymi najlepszymi centrami handlowymi, zespół Blue Horizon sukcesywnie
zabezpiecza najlepsze, prestiżowe lokalizacje zarówno w stolicy kraju, jak i mniejszych miastach, w tym lokale
przy najczęściej uczęszczanych ulicach dzielnic handlowych.
Warto również wspomnieć o tym, iż zarządzający markami Blue Horizon kontynuują zapoczątkowane w 2013
roku działania mające na celu poprawę infrastruktury restauracji, umożliwiającą solidny wzrost biznesu przy
zachowaniu najwyższej jakości dań i obsługi gości. Wśród wprowadzonych w 2014 roku narzędzi wymienić
można: program marketingu lokalnego, nowy proces rekrutacji, zrewitalizowany system szkoleń dla
pracowników i menedżerów, system zarządzania zapasami w restauracjach oraz monitorowania wydajności
pracy. Wszystkie te działania mają na celu dążenie do doskonałości operacyjnej oraz utrzymania spójności
i wysokiej jakości podczas rozwoju sieci.
Na dzień publikacji niniejszego raportu Blue Horizon prowadzi 18 restauracji Blue Frog i 3 restauracje KA BB.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Przychody ze sprzedaży Grupy AmRest wzrosły w 2014 roku o 251 753 tys. zł. Dynamiczny wzrost (9,3%)
wynikał przede wszystkim z:
kontynuacji tempa otwarć nowych restauracji w Europie Środkowo-W schodniej (33 restauracje) oraz
rosnących przychodów w restauracjach porównywalnych — przychody tej dywizji wzrosły o 7,3%,
dynamicznego rozwoju sieci restauracji Blue Frog i KABB (łącznie 7 otwarć) oraz dwucyfrowego
wzrostu sprzedaży porównywalnej restauracji tych marek, w wyniku czego przychody generowane na
Nowych Rynkach wzrosły 0 44,1%,
pozytywnych trendów sprzedażowych sieci La Tagliatella i KFC w Hiszpanii, a także otwarcia
kolejnych 17 restauracji (w tym 8 franczyzowych) w dywizji hiszpańskiej — przychody tej dywizji
zwiększyły się o 9,2%.
Utrzymujących się silnych trendów sprzedażowych na rynku rosyjskim (w walucie lokalnej) oraz
rekordowej liczby otwarć w Rosji (25 restauracji) — przychody tej dywizji wzrosły o 5,8%,
TABELA 1. SPRZEDAŻ GRUPY AMREST Z PODZIAŁEM NA DYWIZJE (LATA 2014-2013)
Sezonowość sprzedaży oraz zmiana poziomu zapasów Grupy AmRest nie jest znaczna, co jest
charakterystyczne dla całej branży restauracyjnej. W Europie Środkowo-Wschodniej restauracje osiągają niższą
sprzedaż w pierwszej połowie roku, co wynika z mniejszej liczby dni sprzedaży w lutym, a także relatywnie
rzadszymi wizytami klientów w restauracjach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Rok 2014 z punktu widzenia zbiorów był bardzo korzystny, co pozwoliło na stabilizację cen na rynku zbóż.
Ceny wołowiny utrzymywały się na niskim poziomie na skutek wprowadzonego wcześniej zakazu uboju
rytualnego, zaś niskie ceny wieprzowiny były efektem m.in. wykrycia przypadków zachorowań na afrykański
pomór świń. Dodatkowo na rynek wołowiny i wieprzowiny silnie oddziaływało rosyjskie embargo. Wszystkie
te czynniki doprowadziły do ograniczenia exportu mięsa, a tym samym do nadwyżek surowca na rynku i spadku
cen. Podobną sytuację można było zaobserwować na rynku mleka, gdzie zwiększona produkcja na świecie przy
jednoczesnym ograniczonym popycie oraz nałożone przez Rosję embargo na import produktów mleczarskich
z UE, Norwegii, USA, Kanady i Australii przyczyniły się do istotnego spadku cen kontynuowanego przez całą
drugą połowę roku 2014. Również ceny roślin oleistych były w tym roku korzystne dzięki bardzo dobrym
zbiorom. Sytuacja na rynku kurczaka w Polsce w tym czasie była zmienna. Po okresie niskich cen na początku
roku obserwowaliśmy od maja trend wzrostowy, który szczyt osiągnął w okresie letnim, zaś druga połowa roku
przyniosła ponownie obniżki cen tego surowca.
Dzięki wykorzystaniu sprzyjającej sytuacji rynkowej i negocjacjom prowadzonym we właściwych terminach
AmRest zapewnił sobie stabilizację kosztów żywności i opakowań zawierając długoterminowe kontrakty na
wybrane kluczowe produkty. Duże znaczenie miała też zmiana dystrybutora w Polsce na Quick Service
Logistics Polska, wynikająca z prowadzonej w Europie Środkowo-W schodniej strategii dystrybucyjnej. Pod
koniec roku zakończyły się prace nad tworzeniem Innovation Center, które będzie istotnym elementem
wspierania rozwoju nowych produktów.
Najważniejsze założenia strategii AmRest w dziedzinie zakupów na kolejny rok:
Wspieranie rozwoju nowych produktów w ramach Innovation Center w oparciu o
rynkowe,
Współpraca z ekspertami oraz liderami na rynku,
W prowadzanie nowych technologii u dostawców,
Rozszerzanie bazy dostawców o firmy bazujące na nowych technologiach,
Stała konsolidacja zakupów w regionie.
Lista największych dostawców w firmie AmRest :
Eurocash S.A. — dystrybutor w Polsce
Quick Service Logistics Czech s.r.o. — dystrybutor w Czechach
Quick Service Logistics Polska Sp. z 0.0. Sp. K. — dystrybutor w Polsce
CONWAY SIA. — dystrybutor w Hiszpanii
Roldrob S.A. — dostawca wyrobów z kurczaka w Polsce
Drobimex Sp. z 0.0. — dostawca wyrobów z kurczaka w Polsce
LDS Disztribitor Szolgśltató Kft. — dystrybutor na Węgrzech
000 RBD Distribution — dystrybutor w Rosji
Przedsiębiorstwo Drobiarskie Drobex Sp. z 0.0. — dostawca wyrobów z kurczaka w Polsce
Vodńanską dribeż, a.s — dostawca wyrobów z kurczaka w Czechach
PPHU Konspol-Bis Sp. z 0.0. — dostawca wyrobów z kurczaka w Polsce
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Poniższa tabela przedstawia stan zatrudnienia w Grupie Kapitałowej w latach 2012-2014.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Dnia 21 listopada 2014 r. Zarząd AmRest Holdings SE (,„Spółka”) poinformował, że w dniu 20 listopada 2014
roku Rada Nadzorcza AmRest podjęła uchwałę o powołaniu Pana Jacka Trybuchowskiego na Członka Zarządu
AmRest. Uchwała weszła w życie z dniem podjęcia. Pan Trybuchowski pełnił już funkcję Członka Zarządu
Spółki w latach 2008-2010.
Pan Jacek Trybuchowski jest absolwentem Uniwersytetu Szczecińskiego, gdzie ukończył studia magisterskie na
kierunku Marketing i Zarządzanie, a także Zachodniopomorskiej Szkoły Biznesu w Szczecinie, gdzie zdobył
licencjat z Handlu Zagranicznego.
Pracę w AmRest rozpoczął jeszcze jako student w 1993 roku. W ciągu ostatnich 21 lat Pan Trybuchowski pełnił
różne funkcje, począwszy od Asystenta Kierownika oraz Kierownika Restauracji Pizza Hut, poprzez
Kierownika Regionalnego (Area Coach) Pizza Hut i KFC, Dyrektora ds. Sieci Dostaw (Supply Director),
Menadżera ds. Dostosowań (Align Manager), Kierownika Działu Planowania i Analiz (P££A Manager),
Prezydenta Marki Pizza Hut, a także Kierownika biznesu AmRest na Węgrzech (Country Manager), Dyrektora
Nowych Rynków, Dyrektora ds. Fuzji i Przejęć do - obecnie - Prezydenta Dywizji Rosyjskiej. Z rynkiem
rosyjskim jest związany od 2004 roku.
Pan Trybuchowski aktywnie pełni rolę Członka Zarządu AmRest Sp. z o.o. Jest również członkiem Rady
Dyrektorów Grupy Blue Horizon (biznesu AmRest w Chinach).
Od 2003 do 2005 roku pracował dla Yum!, początkowo w Europie, a następnie jako Dyrektor Operacyjny
Rostik/KFC w Moskwie.
Dnia 13 marca 2015 AmRest poinformował, że w związku z upływem w tym roku kalendarzowym 3-letniej
kadencji dotychczasowego Członka Zarządu Spółki Pana Wojciecha Mroczyńskiego, Rada Nadzorcza AmRest
podjęła w dniu 12 marca 2015 roku uchwałę o ponownym powołaniu Pana Mroczyńskiego na stanowisko
Członka Zarządu AmRest. Uchwała weszła w życie z dniem podjęcia.
Pan Wojciech Mroczyński posiada wykształcenie wyższe ekonomiczne. Jest absolwentem Uniwersytetu
Gdańskiego, kierunek Handel Zagraniczny. Wojciech Mroczyński posiada tytuł International MBA, przyznany
przez Central Connecticut State University, jest również absolwentem Harvard Business School w Bostonie.
Pan Wojciech Mroczyński posiada wieloletnie doświadczenie zawodowe. W latach 1998-2005 pełnił funkcje
zarządcze w Mondi Packaging Paper Świecie S.A., spółce z branży papierniczej notowanej na GPW. W latach
2003-2005 pełnił we wspomnianej spółce funkcję Dyrektora Finansowego.
Pan Mroczyński rozpoczął pracę w AmRest w 2005 roku. W latach 2005-2011 był Dyrektorem Finansowym,
Dyrektorem Operacyjnym oraz Dyrektorem do Spraw Personalnych Emitenta. W 2012 roku Pan Mroczyński
objął stanowisko Dyrektora do Spraw Strategii, które zajmuje obecnie.
Dnia 4 czerwca 2014 roku Zwyczajne Walne Zgromadzenie AmRest, działając na podstawie art. 385 $1
Kodeksu Spółek Handlowych w związku z art. 9 i art. 53 rozporządzenia Rady (WE) nr 2157/2001 z dnia
8 października 2001 r. w sprawic statutu spółki europejskiej, $9 ust. 3 Statutu Spółki oraz Uchwały nr 12 z dnia
30 czerwca 2010 roku Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia Spółki w sprawie ustalenia liczby członków Rady
Nadzorczej, powołało Pana Henry'ego MceGovern na ponowną kadencję członka Rady Nadzorczej AmRest
(Uchwała nr 11). Uchwała weszła w życie z dniem podjęcia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>W dniu 9 lipca 2014 roku Zarząd AmRest poinformował, że na posiedzeniu Rady Nadzorczej w dniu 8 lipca
2014 roku Rada Nadzorcza podjęła uchwałę o ponownym wyborze Pana Henry'ego MeGovern na
Przewodniczącego Rady. Uchwała weszła w życie z dniem podjęcia.
Dnia 9 czerwca 2014 roku Zarząd AmRest poinformował, że w tym samym dniu powziął informację
0 rezygnacji Pana Roberta Feuer z funkcji Członka Rady Nadzorczej AmRest z dniem 4 czerwca 2014 roku.
W związku z Uchwałą nr 12 Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia AmRest z dnia 4 czerwca 2014 roku
w sprawie powołania członka Rady Nadzorczej oraz otrzymaną przez Spółkę informacją o rezygnacji Pana
Roberta Feuer z funkcji Członka Rady Nadzorczej AmRest, w dniu 9 czerwca 2014 roku Zarząd Spółki
poinformował o powołaniu Pana Amra Kronfol na Członka Rady Nadzorczej AmRest z dniem 4 czerwca 2014
roku.
Pan Henry McGovem pełni funkcję przewodniczącego Rady Nadzorczej Emitenta od 2008 roku. Poprzednio
pełnił rolę CEO AmRest Holdings SE. Współzałożyciel Spółki, CEO od 1995 roku, początkowo American
Retail Systems (ARS) następnie od roku 1999 AmRest. W latach 1993 — 1995, Henry McGovem był Członkiem
Rady Nadzorczej ARS. W latach wcześniejszych Pan McGovern był CEO Metropolian Properties — firmy
deweloperskiej specjalizującej się w nieruchomościach komercyjnych. Obecnie pełni funkcję Prezesa Zarządu
w spółce IRI oraz Wiceprezesa Zarządu Metropolitan Properties.
Pan McGovern studiował Biologię i Filozofię na Uniwersytecie w Georgetown, uczęszczał również do London
School of Economics.
Pan Amr Kronfol dołączył do Warburg Pincus w 2009 roku. Na początku w swojej pracy skupiał się głównie na
branży detalicznej oraz technologicznej w Europie Środkowej i Wschodniej, Rosji oraz Turcji. Obecnie Pan
Kronfol zajmuje się sektorem technologicznym, medialnym i telekomunikacyjnym w Stanach Zjednoczonych.
Pan Kronfol jest zaangażowany w pomoc w zarządzaniu inwestycjami Warburg Pincus w spółki takie jak
AmRest, MultiView, GT Nexus i Liaison International. Przed rozpoczęciem pracy w Warburg Pincus Pan
Kronfol pracował w Merrill Lynch w dziale „Fixed Income”, gdzie zajmował się strukturyzowaniem i obrotem
papierami wartościowymi zabezpieczonymi hipoteką.
Pan Kronfol zdobył tytuł Bachelor of Arts magna cum laude w dziedzinie informatyki na Uniwersytecie
Princeton i MBA w Wharton School, gdzie był stypendystą fundacji Palmera. Pan Kronfol od 2006 roku
posiada także tytuł Chartered Financial Analyst (CFA©).
W 2014 roku w skład Zarządu AmRest wchodziły następujące osoby:
Wojciech Mroczyński
Mark Chandler
Drew O'Malley
Jacek Trybuchowski (począwszy od 20 listopada 2014 roku)
</Text>
	</Page>
</document>
