<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Wartość aktywów Grupy Comarch na koniec 2009 roku spadła o 2,2 % w stosunku do roku 2008, :
poziomu 915,2 mln zł do 895,1 mln zł. Jest to związane głównie z spadkiem aktywów obrotowych Grup)
Comarch (o 5,4 %), głównie w zakresie należności handlowych oraz pozostałych należności Grup)
Comarch (spadek o 22,7 mln zł, tj. 9,3 %) a także środków pieniężnych (spadek o 15,3 mln zł, tj. 7,0 %)
Wzrost o 10,2 mln zł można było zaobserwować w aktywach finansowych dostępnych do sprzedaży cc
związane jest z inwestycjami dokonywanymi przez spółkę ComArch Management Sp. z o. o. SK-A w
jednostki uczestnictwa w funduszu rynku pieniężnego i papierów dłużnych KBC GAMMA SFIO oraz
posiadanymi przez spółkę SoftM Software und Beratung AG papierami wartościowymi. Udział pozycj
aktywów obrotowych pozostał na poziomie porównywalnym do 2008 roku. Niewielki wzrost aktywów
trwałych (o 7,4 mln zł) jest spowodowany przede wszystkim wzrostem wartości firmy (0 16,4 mln zł
związanym z przejęciem Grupy SoftM przez spółkę zależną ComArch AG na przełomie 2008/2009 roku
W zrost odnotowało także aktywo z tytułu odroczonego podatku dochodowego (wzrost o 6,9 mln zł, tj
54,4 %). Udział pozostałych pozycji aktywów trwałych w strukturze aktywów ogółem utrzymał się ne
porównywalnym do ubiegłego roku poziomie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Kapitał własny wzrósł w 2009 roku o 3,8 % w głównej mierze w rezultacie znaczącego wzrostu wartości
niepodzielonego wyniku finansowego o 199,1 mln zł, która związana jest z wynikiem netto
wypracowanym w 2008 roku (wzrost o 133,3 %). Struktura kapitałów własnych nie uległa znaczącym
zmianom w 2009 roku a ich udział w strukturze pasywów jedynie lekko wzrósł w stosunku do ubiegłego
roku (z 58,3 % do 61,9 % w 2009 roku).
Zobowiązania i rezerwy na zobowiązania spadły o 40,3 mln zł. Ich spadek o 10,6 % jest związany przede
wszystkim ze spłatą dużej ilości kredytów i pożyczek Grupy Comarch w 2009 roku (spadek o 25,5 mln zł).
Spadek odnotowały także zobowiązania zobowiązań z tytułu odroczonego i bieżącego podatku
dochodowego (spadek o 11,2 mln zł). Struktura udziałowa zobowiązań nie uległa znaczącym zmianom
na przełomie 2009 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W 2009 charakteryzowała Grupę Comarch bardzo dobra płynność finansowa. W ocenie Zarządu, Grupe
Comarch nie ma problemów z terminowym wywiązywaniem się z zaciągniętych zobowiązań, przejściowe
wolne środki Spółka dominująca inwestuje w bezpieczne instrumenty finansowe (lokaty bankowe
jednostki uczestnictwa funduszy inwestycyjnych pieniężnych).
Wskaźnik zadłużenia finansowego aktywów
Wskaźnik zadłużenia finansowego kapitału
własnego
W 2009 roku Grupa Comarch osiągnęła przychody ze sprzedaży w wysokości 729,4 mln zł (wzrost o
4,1 % w porównaniu do 2008 roku) i 14,4 mln zł zysku operacyjnego (spadek o 68,7 %). Zysk netto
przypadający na akcjonariuszy wyniósł 32,3 mln zł (spadek o 83,8 %). W rezultacie rentowność
operacyjna wyniosła 2 % (w roku poprzednim 6,6 %) a rentowność netto spadła z 28,4 % do 4,4 %.
W 2009 roku marża ze sprzedaży Grupy Comarch odnotowała niewielki spadek z poziomu 21,39 % do
19,01 %. Zmniejszenie rentowności operacyjnej w 2009 roku jest przede wszystkim efektem strat
operacyjnych poniesionych w 2009 roku przez Grupę SoftM oraz spółki z segmentu Internet, których
wyniki powinny ulegać poprawie w kolejnych latach. Rentowność netto w 2009 roku spadła z 28,41 % do
</Text>
	</Page>
</document>
