<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Podmiotem uprawnionym do badania sprawozdań finansowych w zakresie jednostkowego i
skonsolidowanego sprawozdania finansowego za 2009 rok była Spółka Mazars Audyt Sp. z
o.o. (dawniej Mazars 8. Guerard Sp. z 0.0.) , z którą w dniu 22 lipca 2009 roku została za-
warta umowa na badanie i przegląd jednostkowego i skonsolidowanego sprawozdania finan-
sowego. Za 2008 rok podmiotem uprawnionym była Spółka PKF AUDYT Sp. z o.o.. Łączne
wynagrodzenie, wynikające z zawartych umów za przegląd i badanie sprawozdań finanso-
wych za 2009 rok wyniosło 84 tys. zł., a za 2008 rok wyniosło 142 tys. zł.
Sporządzenie sprawozdania zgodnie z MSSF wymaga od Zarządu Spółki dokonania szacun-
ków, ocen oraz przyjęcia założeń, które mają wpływ na stosowane zasady rachunkowości
oraz na prezentowane kwoty aktywów i pasywów oraz kosztów i przychodów. Szacunki i za-
łożenia są dokonywane na bazie dostępnych danych historycznych a także w oparciu o inne
czynniki uważane w danych warunkach za właściwe. Wyniki tych działań tworzą podstawę do
dokonywania szacunków w odniesieniu do wartości bilansowych aktywów i pasywów, których
nie można jednoznacznie określić na podstawie innych źródeł. Zasadność powyższych sza-
cunków i założeń jest weryfikowana na bieżąco.
Korekty dotyczące szacunków są ujmowane w okresie, w którym dokonano zmian w przyję-
tych szacunkach, pod warunkiem, że korekta dotyczy tylko tego okresu lub w okresie, w któ-
rym dokonano zmian i w okresach nastepnych (uiecie prospektywna) iaśli korakta dotyczy
Sprawozdanie finansowe sporządzone jest za okres 2009 roku, w którym nie miało miejsca
połączenie spółek.
Przyjęte w niniejszym sprawozdaniu finansowym zasady (polityka) rachunkowości stosowane
były w sposób ciągły i są one zgodne z zasadami rachunkowości stosowanymi w ostatnim
rocznym sprawozdaniu finansowym.
Vistula Group S.A. specjalizuje się w projektowaniu oraz dystrybucji markowej odzieży mę-
skiej i damskiej pozycjonowanej w średnim i wyższym segmencie rynku oraz luksusowej bi-
żuterii i zegarków. W związku z powyższym Spółka rozpoznaje dwa podstawowe segmenty
działalności — sprzedaż detaliczna i hurtowa wyrobów odzieżowych oraz sprzedaż detaliczna i
hurtowa wyrobów jubilerskich i zegarków.
Segment odzieżowy
Grupa Vistula Group koncentruje się przede wszystkim na projektowaniu, produkcji oraz dys-
trybucji klasycznej odzieży męskiej takiej jak garnitury, marynarki, spodnie, koszule oraz ak-
cesoria. Podstawową ofertę stanowi formalna i nieformalna kolekcja mody męskiej pod mar-
kami własnymi. Grupa Vistula Group posiada wykształcone kompetencje w zakresie kreacji
oraz dystrybucji kolekcji formalnych oraz smart casual. Grupa Vistula Group poprzez swoje
czołowe marki pozycjonowana jest w segmencie odzieży markowej średniej i wyższej klasy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Lantier — marka wprowadzona na rynek w 1998 roku. Produkty sprzedawane pod marką ko-
jarzone są z odzieżą pochodzącą z rynku francuskiego. Wprowadzenie marki Lantier miało ne
celu poszerzenie oferty Spółki o produkty skierowane do najbardziej wymagających klien:
tów, wykorzystujące najnowsze trendy mody światowej i najlepszej jakości materiały. Oprócz
oferty garniturów klasycznych kolekcje marki Lantier, podobnie jaki kolekcje marki Vistula
obejmują także dzianiny, koszule, kurtki, płaszcze oraz szeroki zakres artykułów komplemen:
tarnych.
Vistula Red — jest nową marką, która jest zmodyfikowaną kontynuacją dotychczasowej linii
Lettfield, pod którą sygnowane są produkty typu fashion 8 smart casual. Produkty marki
Vistula Red charakteryzują się wysoką jakością oraz wzornictwem zgodnym ze światowymi
trendami mody.
Luigi Vesari — została wprowadzona w 2002 roku. Luigi Vesari jest tradycyjną marką mody
męskiej, której produkty inspirowane są włoskim stylem i elegancją. W ramach oferty tej
marki sprzedawane są kolekcje garniturów. Marka Luigi Vesari kierowana jest do odbiorców
hurtowych, sprzedających w swoich sklepach odzież różnych producentów. Odzież tej marki
przeznaczona jest dla klientów poszukujących wyrobów tańszych, a zarazem dobrej jakości,
będącą wynikiem zastosowania sprawdzonych na rynku tkanin i dodatków pochodzących od
mniej znanych dostawców.
Grupa Vistula Group systematycznie poszerza asortyment artykułów komplementarnych v
swoich salonach firmowych obejmujący między innymi ekskluzywną galanterię skórzaną ora:
obuwie . Oferowane akcesoria są aktualnie jedną z najszybciej rosnących kategorii i zarazen
cechują się wysoką marżą handlową. Od 2005 roku Grupa Vistula Group wprowadziła dx
swojej oferty również spodnie jeansowe. Grupa Vistula Group prowadzi również działalnoś.
produkcyjną we własnych zakładach. Zaopatrują one sieć detaliczną w 60%. Pozostałe 40%
oferty Grupy Vistula Group jest zlecana niezależnym podwykonawcom krajowym i zagranicz
nym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Wólczanka Production 3 Sp. z 0.0. w Ostrowcu Świętokrzyskim — zakład prowadzi produkcję
koszul. Jego zdolności produkcyjne wynoszą około 800 tysięcy sztuk odzieży rocznie. Wól-
czanka Production 3 zajmuje się realizacją zleceń dla Vistula Group oraz podmiotów spoza
grupy.
Spółka DCG została przejęta przez W.KRUK S.A. w 2000 roku. DCG jest właścicielem włoskiej
marki modowej Deni Cler. Podstawowa działalność DCG skupia się na produkcji ekskluzywnej
odzieży damskiej. Spółka zarządza marką własną Deni Cler oraz prowadzi w Polsce, na za-
sadach wyłączności, dystrybucję światowej marki Cacharel.
Deni Cler — odzież marki Deni Cler jest skierowana do wysokiego segmentu rynku modowe-
go. Produkty tej marki zostały wprowadzone na polski rynek na początku lat 90-tych. Oferta
sygnowana znakiem Deni Cler szyta jest z włoskich tkanin, również większość wykorzystywa-
nych dodatków jest pochodzenia włoskiego. Materiały, które są wykorzystywane do produkcji
ubrań tej marki to przede wszystkim kaszmir i wełna z jedwabiem. Asortyment marki obej-
muje głównie: spódnice, żakiety, spodnie, bluzki, płaszcze i sukienki.
W. KRUK jest marką o najwyższej rozpoznawalności w porównaniu do pozostałych przedsię-
biorstw działających na rynku jubilerskim w Polsce. Co roku pod marką W.KRUK wprowadza-
ne są na rynek nowe autorskie kolekcje biżuterii. W ostatnich latach głównym rynkiem zbytu
marki W.KRUK pozostawała Polska.
Pod marką W.KRUK sprzedawana jest także biżuteria wykonana ze srebra oraz innych metali.
Asortyment tej marki jest uzupełniony ponadto o upominki i akcesoria, np. breloki do kluczy,
noże do papieru itp.
</Text>
	</Page>
</document>
