<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>zakończony 31 grudnia 2014 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Grupa Asseco wyodrębnia sześć rynków geograficznych,
w których znajdują się spółki należące do Grupy: polski,
izraelski, Europy Środkowej, Europy Południowo-
Wschodniej, Europy Zachodniej i Europy Wschodniej.
na rynkach lokalnych, pełniącego funkcję dostawcy, in-
tegratora oraz dystrybutora rozwiązań informatycz-
nych. CK ZETO S.A. oferuje szeroki wachlarz usług,
sprzętu i oprogramowania IT oraz usługi doradcze i eks-
perckie. Spółka jest jedynym przedstawicielem na Pol-
skę firmy Matrix42. PI ZETO S.A. oferuje m.in. rozwiąza-
nia klasy ERP dla przedsiębiorstw, aplikacje dla admini-
stracji czy profesjonalne systemy dla firm ubezpiecze-
niowych.
Rynek polski
Asseco Poland (GPW: ACP) jest największą polską firmą
informatyczną notowaną na Giełdzie Papierów Warto-
ściowych w Warszawie. Z kapitalizacją ponad
4,1 mld zł (1 mid Euro) wchodzi w skład prestiżowego
indeksu WIG20, jest również największą spółką w bran-
żowym indeksie WIG-Informatyka z ponad 50% udzia-
łem w nim.
Spółka specjalizuje się w organizacji i realizacji szkoleń
począwszy od analizy procesów biznesowych poprzez
określanie potrzeb edukacyjnych, projektowanie proce-
sów edukacyjnych aż do realizacji wyznaczonych celów.
Oferuje szkolenia stacjonarne, szkolenia na odległość,
a także stworzone przez siebie kursy e-learningowe
oparte o platformę edukacyjną EDUPORTAL.
Asseco Poland jest producentem zaawansowanego
technologicznie oprogramowania, obsługującego naj-
ważniejsze procesy biznesowe przedsiębiorstw
z kluczowych branż polskiej gospodarki. Z aplikacji As-
seco korzysta ponad połowa polskich banków, najwięk-
sze firmy ubezpieczeniowe, energetyczne, telekomuni-
kacyjne, firmy działające w szeroko pojętym sektorze
zdrowia, administracja publiczna różnych szczebli: od
samorządów lokalnych po urzędy centralne, a także
służby mundurowe.
Firma oferuje oprogramowanie dla agencji celnych,
handlu detalicznego oraz audytu i analizy danych.
Oprócz wiodącego produktu, oprogramowania Wrota
Celne, oferowanego w modelu SaaS, SKG S.A. świadczy
usługi projektowania i wdrażania systemów informa-
tycznych. System zarządzania jakością w firmie jest cer-
tyfikowany według ISO 9001:2008.
Spółka jest notowana na Giełdzie Papierów Wartościo-
wych w Warszawie (GPW: ABS). Dostarcza nowoczesne
rozwiązania informatyczne dla przedsiębiorstw, nieza-
leżnie od ich branży, wielkości i specyfiki. W ramach
Grupy Asseco stanowi centrum kompetencyjne odpo-
wiedzialne za systemy ERP, oprogramowanie dla MSP,
outsourcing IT. W ofercie Asseco Business Solutions
znajdują się również rozwiązania mobilne, systemy fak-
toringowe i platformy wymiany danych.
Spółka zajmuje się tworzeniem i wdrażaniem oprogra-
mowania wspomagającego pracę urzędów administracji
samorządowej różnych szczebli. Jest twórcą systemu in-
formatycznego pod nazwą Zintegrowany System Wspo-
magania Zarządzania Miastem OTAGO.
Spółka specjalizuje się w tworzeniu systemów informa-
tycznych do obsługi sektora banków spółdzielczych.
Funkcjonuje jako wytwórca aplikacji bankowych, opro-
gramowania do bankomatów, integrator i dostawca
urządzeń bankomatowych.
Spółka tworzy profesjonalne oprogramowanie dla sek-
tora finansowego ze szczególnym wskazaniem na
branżę leasingową oraz car fleet management (CFM).
Jest wiodącym producentem programów i aplikacji,
które użytkuje około 70% firm operujących na rynku le-
asingowym.
Rynek izraelski
Formula Systems jest notowana na amerykańskim rynku
NASDAQ Global Markets (Nasdaq: FORTY) i izraelskiej
giełdzie TASE (Tel Aviv Stock Exchange). Jest holdingiem,
który ma udziały w czterech spółkach (Matrix IT Ltd.,
Magic Software Enterprises Ltd., Sapiens International
Corporation N.V., Insync Staffing Inc) specjalizujących
się w produkcji i dostarczaniu rozwiązań informatycz-
Spółka holdingowa, w której skład wchodzą dwa pod-
mioty Centrum Komputerowe ZETO S.A. z siedzibą w Ło-
dzi oraz Przedsiębiorstwo Informatyczne ZETO S.A. z sie-
dzibą w Bydgoszczy. Celem Asseco Systems jest budowa
ogólnopolskiego podmiotu koncentrującego działalność
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>'__ Decision — oprogramowanie wspierające decyzje
biznesowe przeznaczone dla instytucji finanso-
wych.
nych. Spółki grupy Formula Systems prowadzą działal-
ność na terenie Izraela, USA, Kanady, Wielkiej Brytanii,
Japonii, Niemiec, Holandii, Francji, Węgier, Indii oraz 50
innych krajów.
Spółka jest notowana na izraelskiej giełdzie TASE
(TASE:MTRX). Matrix IT jest wiodącą spółką IT w Izra-
elu. Jej kluczowe kompetencje to świadczenie usług in-
formatycznych, rozwiązań z zakresu bezpieczeństwa,
outsourcing i integracja systemów informatycznych na
życzenie klienta. Kompetencje spółki obejmują również
modernizację i rozwój systemów IT, a portfolio usług
zawiera:
Spółka jest notowana na amerykańskim NASDAQ
(NASDAQ:MGIC) oraz izraelskiej TASE. Technologia
oferowana przez Magic Software umożliwia przyspie-
szenie procesu budowy i wdrażania aplikacji bizneso-
wych, cechujących się tatwością dostosowania do bie-
żących i przyszłych potrzeb oraz możliwością zintegro-
wania z istniejącymi w przedsiębiorstwie systemami.
Produkty oferowane przez spółkę pozwalają użytkow-
nikom tworzyć aplikacje biznesowe i wspomóc istnie-
jące zasoby informatyczne w celu zwiększenia zdolno-
ści biznesowych.
rozwój dedykowanych systemów informatycz-
nych;
dostosowywanie oprogramowania do wymogów
klientów;
rozwój i testowanie oprogramowania w celu za-
pewnienia jego wysokiej jakości.
Magic Software oferuje usługi zgodnie z przyjętą kon-
cepcją code-free, pozwalającą użytkownikom skupić się
na logice biznesowej, a nie na wymogach technologicz-
nych. Code-free stanowi podstawę działania oferowa-
nych przez spółkę produktów:
Matrix IT jest ponadto dystrybutorem oprogramowa-
nia czołowych światowych producentów. Dostarcza
rozwiązania infrastrukturalne dla systemów kompute-
rowych i łączności. Spółka jest także dystrybutorem
sprzętu komputerowego, a dzięki spółce zależnej John
Bryce prowadzi ośrodki szkoleniowo - kwalifikacyjne,
oferujące kursy zawodowe i szkolenia dla personelu IT.
W ofercie znajdują się także szkolenia „miękkie”, zawo-
dowe i kursy z zakresu rynków kapitałowych.
&lt;= Magic xpa — platformy programistycznej;
= _ Magic xpi — pakietu integracji procesów.
Firma świadczy usługi w zakresie konsultingu i outsour-
cingu zasobów ludzkich dla sektorów technologicznych
oraz sektora usług profesjonalnych (tj. świadczących
usługi w zakresie rachunkowości i finansów, admini-
stracji, obsługi klienta, opieki zdrowotnej, zarządzania
zasobami ludzkimi czy marketingu).
Spółka jest notowana na amerykańskim rynku NASDAQ
(NASDAQ: SPNS) i izraelskiej TASE. Jest wiodącym na
świecie dostawcą systemów IT dla sektora ubezpiecze-
Oferta produktowa Grupy obejmuje następujące roz-
wiązania:
Spółka notowana na Giełdzie Papierów Wartościowych
w Warszawie (GPW: ACS) i jednostka dominująca grupy
Asseco Central Europe. Dostarcza kompleksowe roz-
wiązania i usługi informatyczne dla międzynarodowych
instytucji finansowych (Erste, Allianz, UniCredit etc.),
dla sektora prywatnego oraz administracji publicznej
zarówno na poziomie centralnym, jak i lokalnym.
Oferta produktowa spółki zawiera systemy informa-
tyczne dla banków oraz towarzystw ubezpieczenio-
wych, firm budowlanych, systemy kartowe, systemy in-
formatyczne dla służby zdrowia, hurtownie danych,
rozwiązania Business Intelligence oraz e-commerce,
systemy raportowania oraz projekty „pod klucz”.
ALIS — kompleksowe oprogramowanie obsługu-
jące produkty ubezpieczeniowe na życie,
z zakresu emerytur i rent oraz medycznych.
IDIT Software Suite — kompleksowe, corowe roz-
wiązanie o budowie modułowej dla sektora ubez-
pieczeń i instytucji finansowych działających poza
Ameryką Północną.
Rapidsure — corowe oprogramowanie o budowie
modułowej dla ubezpieczycieli działających
w segmencie emerytalnym i wypadkowym na te-
renie Stanów Zjednoczonych.
Reinsurance — oprogramowanie umożliwiające
ubezpieczycielom i brokerom obsługę produktów
typu reinsurance na jednej platformie. Produkt za-
pewnia pełne wsparcie kontrolingowe
i raportowe.
W skład Grupy Asseco Solutions wchodzą trzy spółki:
Asseco Solutions CZK, Asseco Solutions SK i Asseco So-
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>lutions AG, których działalność skupia się na dostarcza-
niu własnego oprogramowania ERP dla małych, śred-
nich i dużych przedsiębiorstw.
Spółka obsługuje rynek płatności elektronicznych
(POS), rozwiązań samoobsługowych oraz dostarczająca
technologie dla profesjonalnych Call Centers.
Spółka jest jednym z liderów oprogramowania IT dla
służby zdrowia na Węgrzech. Jej klienci to przede
wszystkim szpitale oraz kliniki medyczne. Flagowym
produktem firmy jest system MedWorksS, który obsłu-
guje wszystkie procesy instytucji ochrony zdrowia.
To grupa spółek działających na rynku DACH, która ofe-
ruje aplikacje do zarządzania cyklem życia produktów
oraz oprogramowanie wspomagające zarządzanie za-
sobami IT (IT SM). Jej produkty są skierowane do śred-
nich przedsiębiorstw. Matrix42 jest liderem w tej klasie
oprogramowania na rynku niemieckim.
Firma z główną siedzibą w Budapeszcie oferuje szereg
rozwiązań dedykowanych branży consumer finance.
Jej głównym produktem jest kompleksowy system Cre-
dilogic, który obsługuje pełen cykl życia procesu udzie-
lania pożyczek i kredytów w firmach branży consumer
finance.
Spółka jest dostarczycielem rozwiązań IT dla sektora
kart płatniczych, płatności, bankomatów itp. Oferuje
kompleksowe portfolio produktów i usług do autoryza-
cji i przetwarzania transakcji, jest partnerem przy wy-
dawaniu kart, tworzy także systemy programów lojal-
nościowych.
Spółka świadcząca wysokiej klasy usługi konsultingowe
na terenie Skandynawii.
Rynek Europy Wschodniej
Rynek Europy Południowo-Wchodniej
Spółka jest wiodącym producentem oprogramowania
i integratorem systemów informatycznych na Litwie.
Jej główne linie biznesowe to: systemy wspomagające
archiwizację, zarządzanie procesami, finansami czy
środkami UE oraz systemy dla branży ubezpieczenio-
wej. Oferta spółki skierowana jest w dużej mierze do
sektorów administracji.
Spółka notowana na Giełdzie Papierów Wartościowych
w Warszawie (GPW: ASE) i jednostka dominująca grupy
Asseco South Eastern Europe. Powstała w wyniku inte-
gracji kompetencji, doświadczenia, wiedzy, rozwiązań
i bazy klientów wiodących w swoich segmentach rynku
firm działających w Europie Południowo-Wschodniej.
Od początku koncentrowała się na rozwoju własnych
rozwiązań informatycznych. Asseco South Eastern Eu-
rope prowadzi działalność w pięciu segmentach rynku
informatycznego: rozwiązania i usługi dla sektora ban-
kowego, rozwiązania z obszaru uwierzytelniania, do-
Stawa, instalacja i usługi w zakresie bankomatów oraz
terminali płatniczych, rozwiązania i usługi dla sektora
telekomunikacyjnego, usługi integracyjne i dostawa
oraz wdrażanie systemów i sprzętu informatycznego.
Grupa posiada obecnie podmioty zależne działające na
terytorium Serbii, Chorwacji, Czarnogóry, Bośni i Her-
cegowiny, Kosowa, Mołdawii, Albanii, Bułgarii, Rumu-
nii oraz Turcji.
Spółka świadczy usługi doradcze i wdrożeniowe dla
firm z sektora bankowego, ubezpieczeniowego oraz dla
jednostek administracji publicznej. Działalność firmy
jest zdywersyfikowana i obejmuje zarówno kompeten-
cje w zakresie tworzenia oprogramowania, oferując
własny system ERP i CRM, rozwiązania dla firm ubez-
pieczeniowych, oprogramowanie dla szkół i sklepów,
jak również usługi doradcze oraz wdrożeniowe produk-
tów firm trzecich. Asseco Georgia jest jedną z najwięk-
szych firm konsultingowych na gruzińskim rynku infor-
matycznym.
R-Style Softlab jest rosyjskim producentem oprogra-
mowania dla sektora bankowego i finansowego. Spe-
cjalizuje się w trzech obszarach: bankowość interne-
towa i systemy obsługi klienta, hurtownie danych i sys-
temy business intelligence oraz corowe systemy ban-
kowe. Jest niekwestionowanym liderem na rynku, bio-
rąc pod uwagę liczbę aktywnych klientów (ponad 400
Spółka oferuje swoim klientom konsultacje w zakresie
infrastruktury IT, systemy bezpieczeństwa, rozwiązania
do zarządzania zasobami ludzkimi, usługi outsourcin-
gowe oraz kompleksowe wsparcie IT.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>firm prowadzących działalność w Rosji, w Kazachsta-
nie, na Białorusi, w Uzbekistanie i w innych krajach by-
łych republik radzieckich). R-Style Softlab z siedzibą
w Moskwie posiada oddziały również w Briańsku, Wo-
łogdzie, Almatach i Kijowie.
Działaność spółki obejmuje trzy linie biznesowe: bez-
pieczeństwo informatyczne, zarządzanie informacją
oraz uruchamiane świadczenie usług w chmurze.
Spółka obecnie koncentruje się głównie na sektorze
publicznym oraz dużych przedsiębiorstwach w sekto-
rze telekomunikacyjnym i energetycznym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>oraz sama energetyka, w której przychody wzrosły
o 75%, do 0,85 mld zł.
Według prognoz firmy Gartner rynek IT urośnie w 2015
roku o 2,4%, do 3,828 mld USD. Najszybciej rozwijają-
cym się segmentem rynku według specjalistów będzie
rynek oprogramowania dla przedsiębiorstw, którego
wzrost szacuje się na poziomie 5,5%, do 335 mld USD.
Rynek sprzętu ma wzrosnąć o 5,1% (do 732 mld USD),
a rynek usług IT o 2,5%, do 981 mld USD. Analitycy sza-
cują, że o 1,8% wzrośnie rynek systemów Data Center
(do 143 mld USD). Najwolniej rozwijać się ma rynek
usług telekomunikacyjnych, o 0,7% do 1,638 mld USD.
Gartner zakłada, że w 2015 r. na rynku oprogramowa-
nia kontynuowana będzie presja na spadek cen i dalszy
proces redukcji vendorów — szczególnie w oprogramo-
waniu typu cloud.
Asseco Poland S.A. znajduje się w czołówce rankingów
firm informatycznych, przygotowanych przez polskie,
jak i zagraniczne instytucje badawcze.
Poniżej została zaprezentowana pozycja Grupy Asseco
Poland w rankingu Truffle100 2014, przedstawiającym
największych europejskich producentów oprogramo-
wania ze względu na uzyskaną sprzedaż oprogramowa-
nia własnego za rok 2013.
Prognoza wydatków na IT w 2015 roku (w mld USD)
Źródło: Gartner, styczeń 2015
Źródło: Ranking Truffle100, 2014
Według magazynu Computerworld (najnowszy ranking
TOP200) przychody firm informatycznych w Polsce,
według szacunków firmy IDC, wzrosły w 2013 roku
o 17% do 92,8 mld zł. Przychody samej branży IT wy-
niosły ponad połowę tego: 50,5 mld zł, a przychody
firm telekomunikacyjnych 42,3 mld zł. Był to równocze-
śnie jeden z najlepszych okresów dla branży w ciągu
minionych lat. Po kryzysie z lat 2008-2009, sektor IT
rósł w tempie zbliżonym do 8% rocznie.
W 2014 roku Grupa Asseco była najszybciej rosnącym
podmiotem pod względem przychodów ze sprzedaży
oprogramowania własnego wśród dziesięciu pierw-
szych firm z rankingu.
Według szacunków COMPUTERWORLD TOP200 za rok
2013 Asseco Poland znajduje się na 8. miejscu w kate-
gorii „Największe firmy informatyczne działające
w Polsce”. Asseco jest równocześnie największą grupą
kapitałową w Polsce oraz firmą IT o największym zysku
netto, ponad 4,5-krotnie wyższym niż kolejna firma wy-
mieniona w zestawieniu.
Największymi odbiorcami usług i produktów branży IT
pozostają: administracja publiczna oraz telekomunika-
cja. Sprzedaż do każdego z nich w 2013 roku oscylo-
wała wokół 2,58 mld zł. Niewiele mniej wyniosła sprze-
daż do segmentu MSP (2,55 mld zł) i do sektora banko-
wego (2,26 mld zł).
Najszybciej rosnącym sektorem był jednak sektor utili-
ties (bez energetyki), którego przychody według Com-
puterworld wzrosły o 95% w porównaniu do 2012 roku,
do 0,32 mld zł. Szacunki te uwzględniają jednak nowe
firmy, które weszły do rankingu.
Wysoką dynamikę wzrostu przychodów zanotowała
również branża opieki zdrowotnej (76%, do 0,44 mld zł)
Źródło: Computerworld; kwoty w tys PLN
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>korzysta ponad 30 tysięcy użytkowników. Kom-
pleksowy System Informatyczny ZUS otrzymał
główną nagrodę w konkursie eEurope Awards for
eGovernment — 2005, organizowanym przez Euro-
pejski Instytut Administracji Publicznej (EIPA), pra-
cujący pod auspicjami Komisji Europejskiej. KSI
ZUS został nagrodzony za stworzenie właściwego
otoczenia dla sukcesu projektu wykonywanego
w administracji publicznej.
Kompleksowe rozwiązania dla sektorów
Dla podmiotów dużych i średnich z każdego sek-
tora gospodarki oferujemy standardowe pakiety,
które dostosowujemy do indywidualnych potrzeb.
Wśród produktów z tej kategorii wymienić można
kompleksowe systemy dedykowane dla sektorów:
bankowego (Asseco def3000), energetycznego
(AUMS), służby zdrowia (AMMS), domów makler-
skich (Promak) czy sektora ubezpieczeń (IDIT,
ALIS).
Pakiety standardowe
Dla tysięcy małych i średnich firm oferujemy stan-
dardowe oprogramowanie. Bez konieczności przy-
gotowania szytych na miarę produktów i przy
atrakcyjnych kosztach, dziesiątki tysięcy firm ko-
rzystają z „pudełkowego” oprogramowania Asseco
wspomagającego codzienne zarządzanie przedsię-
biorstwem. Przykładem standardowych rozwiązań
pakietowych jest Magic xpa — platforma do bu-
dowy i rozwoju aplikacji czy rozwiązania
Rozwiązania „w chmurze”
Małe i średnie przedsiębiorstwa mogą korzystać
z naszych rozwiązań informatycznych poprzez In-
ternet. Przy niewielkim wysiłku, minimalnych kosz-
tach, a z maksimum korzyści nasi klienci mogą
czerpać z naszej najlepszej wiedzy i doświadczenia
bez konieczności ponoszenia dużych nakładów na
infrastrukturę informatyczną i zespół ekspertów
IT. Kilkaset banków spółdzielczych w Polsce zdecy-
dowało się korzystać z elektronicznej bankowości
u chmiirza”
Ponownie, według rankingów COMPUTERWORLD
TOP200 Asseco Poland S.A. miało wiodącą pozycję
w Polsce pod względem sprzedaży do poszczególnych
segmentów.
Poniższa tabela prezentuje pozycję Asseco Poland S.A.
w poszczególnych sektorach.
COMPUTERWORLD TOP200, Ranking firm informatycznych i telekomunikacyj-
nych, 2014 r., ranking wg uzyskanej sprzedaży za rok 2013.
Natomiast tabela poniżej prezentuje pozycję Asseco
Poland S.A. w rankingach COMPUTERWORLD TOP200,
porównujących pozycję na rynku polskim za względu
na sprzedaż po aktywnościach.
COMPUTERWORLD TOP200, Ranking firm informatycznych i telekomunikacyj-
nych, 2014 r., ranking wg uzyskanej sprzedaży za rok 2013.
Rozwiązania dedykowane
Asseco Poland jest najbardziej doświadczoną pol-
ską firmą informatyczną w zakresie realizacji złożo-
nych, dużych w skali projektów informatycznych,
realizowanych na indywidualne potrzeby klientów.
Przykładem kompetencji Asseco w tym zakresie
jest największy w historii naszego kraju projekt in-
formatyczny realizowany dla Zakładu Ubezpieczeń
Społecznych (ZUS). W ramach Kompleksowego
Systemu Informatycznego obsługiwanych jest po-
nad 24 miliony rachunków, a z systemu codziennie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>zakończony 31 grudnia 2014 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Także inne spółki z Grupy specjalizują się
w dostarczaniu własnych systemów dla ubezpieczeń.
Asseco Central Europe oferuje rozwiązania z grupy pro-
duktów StarlNS, a Asseco Poland implementuje kom-
pleksowe systemy dla ubezpieczeń majątkowych
i na życie.
Grupa Asseco specjalizuje się w tworzeniu własnych
rozwiązań informatycznych dla wszystkich sektorów
gospodarki. Ofertę Asseco w ujęciu sektorowym dzie-
limy na trzy główne obszary: sektor finansowy, admini-
strację publiczną i przedsiębiorstwa. W skład każdego
z wyżej wymienionych trzech sektorów wchodzi szereg
instytucji, dla których dostarczamy własne systemy IT.
Poniżej prezentujemy wybrane rozwiązania dla po-
szczególnych sektorów.
Poza opisanymi kompetencjami dla sektora bankowego
i ubezpieczeniowego Asseco oferuje kompleksowe roz-
wiązania informatyczne wspomagające pracę domów
maklerskich oraz firm leasingowych i factoringowych
Poziom centralny - Grupa Asseco buduje i wdraża roz-
wiązania informatyczne dla administracji publicznej w
obszarach, które nie mogą być wspierane przy zastoso-
waniu gotowych narzędzi. Najczęściej są to złożone sys-
temy o rozbudowanej funkcjonalności przystosowane
do przetwarzania dużych wolumenów danych.
Banki - produkcja oprogramowania dla banków należy
do kluczowych obszarów działalności większości spółek
należących do Grupy Asseco. Regionalny
i międzynarodowy rozwój Grupy w dużym stopniu
wiąże się ze stałym wzbogacaniem i uzupełnianiem roz-
wiązań dopasowanych do rosnących oczekiwań sektora
bankowego wobec technologii informatycznych.
Asseco Poland ma ogromne doświadczenie w realizacji
najbardziej złożonych projektów informatycznych dla
administracji publicznej. Największy projekt w polskiej
informatyce — Kompleksowy System Informatyczny dla
Zakładu Ubezpieczeń Społecznych jest autorstwa
Asseco. Także Centralna Ewidencja Pojazdów
i Kierowców dla Ministerstwa Spraw Wewnętrznych,
system informatyczny dla Straży Granicznej czy rozwią-
zania dla Agencji Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnic-
twa są stworzone przez Asseco. Jako jedyna firma z Eu-
ropy Środkowo-Wschodniej zrealizowaliśmy ponad 50
prestiżowych projektów dla Unii Europejskiej oraz
NATO.
Flagowym produktem Grupy dla sektora bankowego
jest kompleksowy system informatyczny Asseco
Poland o nazwie def3000. W ofercie znaleźć można
także kilkadziesiąt specjalistycznych rozwiązań, ofero-
wanych jako produkty gotowe, wymagające jedynie do-
stosowania do specyfiki działalności danej instytucji.
Także inne spółki z grupy oferują własne kompleksowe
systemy dla bankowości. Asseco Central Europe dzięki
rozwiązaniom z rodziny StarBANK wypracowało mocną
pozycję na słowackim rynku rozwiązań dla sektora ban-
kowego. Asseco South Eastern Europe oferuje zarówno
systemy core-bankingowe, obsługujące płatności, busi-
ness intelligence, a także wspomagające zarządzanie
relacjami z klientami (CRM) oraz instalacje terminali
płatniczych i bankomatów.
Samorządy - Asseco oferuje własne rozwiązania dla ad-
ministracji samorządowej wszystkich szczebli. Ważną
ich zaletą jest łatwość integracji ze specjalistycznymi
narzędziami, takimi jak cyfrowe mapy geograficzne czy
sieci metropolitalne.
Ubezpieczenia - _ Grupa Asseco jest dumna
z wieloletniej współpracy z dużymi międzynarodowymi
firmami ubezpieczeniowymi. Są wśród nich spółki ofe-
rujące ubezpieczenia na życie, majątkowe, pośrednicy
ubezpieczeniowi oraz instytucje nadzorujące rynek
ubezpieczeniowy. Zaawansowane usługi Asseco, dosto-
sowane do przepisów obowiązujących ubezpieczycieli,
wyróżniają się najwyższym poziomem bezpieczeństwa.
Spółką w ramach Grupy, specjalizującą się w tych roz-
wiązaniach jest ZUlI OTAGO, która oferuje autorski
Zintegrowany System Zarzadzania Miastem OTAGO.
Opieka zdrowotna - Grupa Asseco kontynuuje budowę
pozycji lidera rynku rozwiązań IT dla wszelkiego rodzaju
placówek medycznych. Korzystają z nich setki najwięk-
szych szpitali i większość przychodni w regionie CEE.
Usługi Asseco obejmują profesjonalne konsultacje w za-
kresie tworzenia, wdrażania i utrzymywania systemów
dla firm świadczących ubezpieczenia zdrowotne, kom-
pleksowe rozwiązania dla szpitali i klinik. Asseco dostar-
cza zarówno rozwiązania wspomagające obsługę pa-
cjentów, jak i systemy do rozliczeń kontraktów i zarzą-
dzania placówkami medycznymi.
Oferta Grupy zawiera systemy centralne dla instytucji
ubezpieczeniowych, a także szereg specjalistycznych
rozwiązań: systemy do rozliczenia płatności, aplikacje
wspierające procesy związane z likwidacją szkód, rease-
kuracją, współpracą z agentami, a także z wykrywaniem
oszustw ubezpieczeniowych. Posiadamy także narzę-
dzia pozwalające firmom ubezpieczeniowym działać
zgodnie z wymogami Solvency II.
Flagowym produktem grupy jest AMMS (Asseco Medi-
cal Management Solution) - kompleksowy pakiet syste-
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Poland są używane przez koncerny energetyczne dzia-
łające w Polsce takie jak: Tauron, PGNiG, Enea, czy PGE.
mów informatycznych, autorstwa Asseco Poland, któ-
rych zadaniem jest obsługa dużych oraz średnich szpi-
tali, klinik, centrów medycznych, przychodni i ambula-
toriów. Także Asseco Central Europe oferuje własny
system na potrzeby służby zdrowia — Mediform. Uzu-
pełnieniem oferty Grupy dla tego sektora są rozwiąza-
nia węgierskiej firmy GlobeNet. Izraelskie centrum in-
nowacji natomiast tworzy pionierskie rozwiązania dla
największych ośrodków medycznych na świecie. Pro-
dukt centrum innowacji — Tanit — uwzględnia specyfikę
zarządzania szpitalem.
Asseco Central Europe natomiast specjalizuje się w sys-
temach do zarządzania infrastrukturą techniczną przed-
siębiorstw sieciowych, a dzięki rozwiązaniom Asseco
South Eastern Europe do grona klientów Grupy dołą-
czyło wielu czołowych operatorów telekomunikacyj-
nych z regionu Bałkanów.
Rozwiązania ERP - oferujemy pełny zakres własnych
nowoczesnych systemów klasy ERP dla małych, śred-
nich i dużych firm. Każdy z nich to w pełni zintegrowany
pakiet przeznaczony do zarządzania przedsiębior-
stwem. Ich funkcjonalność i modułowa budowa po-
zwala zastosować je w firmach z każdej branży. Ponadto
w ramach Grupy funkcjonują działy specjalizujące się
we wdrożeniach, rozwoju i dostosowywaniu do potrzeb
konkretnych branż systemów opartych na technolo-
giach Oracle, SAP i Microsoft.
Telco 8 Utilities - Grupa Asseco oferuje kompleksowe
autorskie rozwiązania przystosowane do obsługi wielo-
milionowych baz klientów oraz do specyfiki przedsię-
biorstw telekomunikacyjnych, medialnych, energetycz-
nych, gazowniczych i komunalnych. Ponad 20 lat obec-
ności rozwiązań Asseco w tym sektorze zaowocowało
strategicznym partnerstwem z wieloma znaczącymi
przedsiębiorstwami w Europie, które cenią sobie głę-
boką wiedzę branżową specjalistów Asseco oraz ela-
styczność dostarczanych przez nich rozwiązań.
W ramach Grupy w Polsce działa Asseco Business Solu-
tions (ABS), która specjalizuje się w systemach ERP
wspierających zarządzanie małymi i średnimi przedsię-
biorstwami. W zależności od technologii preferowanej
przez daną firmę ABS oferuje Asseco SAFO, oparte na
Oracle lub Asseco SOFTLAB ERP wykorzystujące techno-
logię Microsoft.
W portfolio produktów oferowanych dla sektora
Telco8 Utilities znajdują się systemy billingowe, sys-
temy do wykrywania nadużyć, aplikacje sprzedażowe,
CRM, portalowe, hurtownie danych, narzędzia Bl i wiele
innych. Uzupełnieniem oferty są systemy do zarzadza-
nia infrastrukturą techniczną, majątkiem trwałym oraz
rozwiązania typu GIS/NIS.
Asseco Central Europe stworzyła autorskie rozwiązanie
ERP wdrażane przez spółkę zależna Asseco Solutions.
Także niemiecka spółka Asseco Solutions ma kompe-
tencje w zakresie rozwiązań ERP.
Asseco Poland od wielu lat jest jednym z głównych do-
stawców systemów  billingowych dla Orange
Polska. Z naszych rozwiązań korzystają także operato-
rzy telefonii komórkowej oraz stacjonarnej, a także
firmy medialne — w tym Grupa ITI. Rozwiązania Asseco
</Text>
	</Page>
</document>
