<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Aktywa trwałe na dzień 31.12.2004 r. wynosiły 447.538 tys. zł, i wzrosły o 18,8% w
porównaniu z końcem 2003 r., stanowiąc 52,0% majątku ogółem Grupy; rzeczowe aktywa trwałe
stanowiły 99,3% aktywów trwałych ogółem.
Aktywa obrotowe na dzień 31.12.2004 r. wyniosły 413.349 tys. zł. i stanowiły 48,0% aktywów
ogółem; aktywa obrotowe wzrosły o 31,6% w porównaniu z końcem 2003 r. Zapasy stanowiły 28,8%
aktywów obrotowych ogółem i wzrosły do kwoty 118,933 tys. zł., co stanowi 35,6% wzrost w
porównaniu z końcem 2003 r. Należności krótkoterminowe stanowiły 37,9% aktywów obrotowych
ogółem i wzrosły o 9,3% w porównaniu z końcem 2003 r.
Kapitał własny Grupy na dzień 31.12.2004 r. wynosił 391.931 tys. zł., co oznacza 36,2% wzrost
w porównaniu z końcem 2003 r.; kapitał własny stanowił 45,5% pasywów ogółem.
Zobowiązania i rezerwy na zobowiązania wynosiły 468.957 tys. zł. i wzrosły o 16,3% w
porównaniu z końcem 2003 r. Zobowiązania długoterminowe stanowiły 34,3% zobowiązań i rezerw
na zobowiązania ogółem i zwiększyły się w porównaniu z końcem 2003 r. o 0,7%. Zobowiązania
krótkoterminowe stanowiły 65,5% ogółu zobowiązań i rezerw na zobowiązania i wzrosły o 27,6% w
porównaniu z końcem 2003 r.
Wartość księgowa na akcję zdecydowanie wzrosła do 29,48 zł. z 21,46 zł. na koniec 2003 r.
Przychody netto ze sprzedaży wyniosły 583.087 tys. zł., co stanowi 12,6% wzrost w porównaniu
2003 r.
Zysk na działalności operacyjnej wyniósł 134.434 tys. zł. i był wyższy w porównaniu z rokiem
2003 o 35,0%.
Zysk na działalności gospodarczej wyniósł 111.091 tys. zł., co stanowi 46,0% wzrost w
oorównaniu z rokiem 2003. Na tym samym poziomie ukształtował się zysk brutto.
Zysk netto wyniósł 104.272 tys. zł. i był wyższy o 53,1% w porównaniu z 2003 r.
Zysk netto na akcję zdecydowanie wzrósł z poziomu 5,12 zł. w 2003 r. do 7,84 zł. w 2004r.
Rok obrotowy rozpoczęto stanem środków pieniężnych 22.045 tys. zł.
 
Przepływy pieniężne netto z działalności operacyjnej wyniosły 132.839 tys. zł. Największe
znaczenie dla ww. przepływów miały: amortyzacja (43.656 tys. zł)., odsetki i udziały w zyskach
(15.228 tys. zł)., wzrost stanu zapasów (-31.234 tys. zł), wzrost stanu należności (-13.322 tys. zł),
oraz wzrost stanu zobowiązań krótkoterminowych, z wyjątkiem pożyczek i kredytów, (7.376 tys. zł).
 
Przepływy pieniężne netto _z_ działalności inwestycyjnej wyniosły -70.106 tys. zł.
Najważniejszymi pozycjami w tym zakresie były wpływy z aktywów finansowych (63.225 tys. zł)
 
</Text>
	</Page>
</document>
