<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Rysunek 25: EBITDA Bridge Linii Biznesowej Dystrybucja (mln zł)
Linia Biznesowa Dystrybucja wypracowała w 2019 roku prawie 81% EBITDA Grupy Energa (wobec
blisko 91% w 2018 roku).
Przychody ze sprzedaży Linii Biznesowej Dystrybucja w 2019 roku wyniosły 4 113 mln zł, co oznacza
2% wzrost rok do roku, który spowodowany był zwiększeniem przychodów ze sprzedaży usług
dystrybucyjnych, tranzytowych oraz przychodów z tytułu przyłączy.
EBITDA tej Linii wyniosła 1 648 mln zł i była niższa niż w roku poprzednim o około 3%.
Istotny wpływ na zmniejszenie wyniku operacyjnego EBIT o 14% r/r (do 809 mln zł) miał spadek marży
na dystrybucji o 90 mln zł (z uwzględnieniem strat sieciowych). Był to przede wszystkim efekt wyższych
cen zakupu energii na pokrycie strat sieciowych r/r, opóźnienia wejścia w życie nowej taryfy na 2019
rok, przenoszącej kalkulowane dla bieżącego roku koszty własne spółki dopiero od kwietnia 2019 roku
(w tym wyższe koszty strat sieciowych, amortyzacji, podatku od nieruchomości), a także zmiany metody
szacowania sprzedaży niezafakturowanej w roku poprzednim, która jednorazowo zwiększyła marżę
w 2018 roku.
Pozostałe czynniki wpływające na zmianę poziomu wyniku operacyjnego EBIT to niewielki wzrost
kosztów OPEX oraz podatku od nieruchomości skompensowane wyższym saldem zrealizowanym na
pozostałej działalności operacyjnej, co było głównie efektem zmiany Polityki Rachunkowości w 2019
roku i przekwalifikowania wartości netto zlikwidowanego majątku dystrybucyjnego do amortyzacji.
Zysk netto Linii Biznesowej Dystrybucja w 2019 roku wyniósł 547 mln zł, czyli był o 15% niższy r/r.
Zmniejszenie to było efektem głównie zmiany EBIT.
Nakłady inwestycyjne tej Linii wyniosły 1 334 mln zł, i były tylko nieco niższe (o 2%) niż w 2018 roku.
EBITDA w samym IV kwartale 2019 roku wyniosła 345 mln zł i była na poziomie osiągniętym
w analogicznym okresie roku ubiegłego. Niższa marża na dystrybucji ze stratami sieciowymi została
skompensowana mniejszymi kosztami OPEX oraz lepszym saldem na pozostałej działalności
z powodów opisanych powyżej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Tabela 15: Produkcja energii elektrycznej brutto (GWh)
Aktywa wytwórcze w Grupie Energa w 2019 roku wyprodukowały 3,6 TWh energii elektrycznej wobec
3,9 TWh w 2018 roku, czyli o 8% mniej r/r. Tendencja ta dotyczyła głównie produkcji z węgla
kamiennego w elektrowni w Ostrołęce. Należy natomiast zwrócić uwagę na ogólny wzrost produkcji
z odnawialnych źródeł energii w Grupie Energa, który wyniósł 15% r/r.
Poziom produkcji w elektrowni w Ostrołęce wynikał z poziomu pracy w wymuszeniu na rzecz Operatora
Systemu Przesyłowego w Polsce. Produkcja energii w źródłach wodnych to efekt występujących
warunków hydrologicznych, natomiast poziom produkcji z wiatru spowodowany był panującymi
warunkami pogodowymi. Produkcja energii w elektrociepłowniach Grupy to pochodna produkcji ciepła,
która była głównie zależna od zapotrzebowania na ciepło przez odbiorców lokalnych Grupy.
Dodatkowym czynnikiem, który wpłynął na zwiększenie produkcji energii elektrycznej ze źródeł
kogeneracyjnych była potrzeba realizacji zadanego wolumenu produkcji dla umowy o dotację.
Porównując wielkość produkcji energii elektrycznej brutto w ujęciu IV kw. 2019 roku do IV kw. 2018 roku
zwraca uwagę niższa produkcja z węgla kamiennego oraz wyższa z OZE (o 33%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Tabela 16: Produkcja ciepła brutto (TJ)
W 2019 roku Grupa wyprodukowała 3 850 TJ energii cieplnej, o 2% mniej niż w roku poprzednim, na co
wpływ miała m.in. temperatura powietrza kształtująca zapotrzebowanie na ciepło u odbiorców Grupy na
rynkach lokalnych w miastach Ostrołęka, Elbląg i Kalisz.
Ten sam czynnik spowodował, iż w IV kwartale 2019 roku nastąpił spadek produkcji ciepła o około 65 TJ
rir (tj. o 5%).
Tabela 17: Wolumen i koszt zużycia kluczowych paliw
Wzrost ogólnego kosztu zużycia paliw przez Grupę w 2019 roku (o 39 mln zł r/r) nastąpił przy
jednocześnie niższym wolumenie produkcji przez elektrownie m.in. na skutek uruchomienia produkcji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>energii z biomasy. Ponadto, miał miejsce wzrost kosztu jednostkowego zużycia węgla, przy czym z
uwagi na niższy wolumen, całkowity koszt węgla spadł r/r.
W IV kwartale 2019 roku koszt zużycia paliw do produkcji był niższy o około 5 mln zł (tj. o 4%) niż
w analogicznym okresie 2018 roku, czego główną przyczyną był niższy wolumen produkcji energii, przy
czym jednostkowe ceny zakupu węgla i biomasy przez elektrownię pozostawały wyższe niż w okresie
porównywalnym.
Farma Wiatrowa Przykona, zaprojektowana w oparciu o najnowsze dostępne technologie przy
zachowaniu najwyższego stopnia bezpieczeństwa obsługi, powstaje na 250 ha obszarów
zrekultywowanych po kopalni węgla brunatnego Adamów w Gminie Przykona, wpisując się doskonale
zarówno w środowiskowy, jak i prospołeczny aspekt aktualnej strategii Grupy Energa. Obiekt dołączy
do pięciu już zarządzanych przez Energę OZE farm wiatrowych. Ich łączna moc zainstalowana wynosi
aktualnie 211 MW, a tylko w 2019 roku wygenerowały 446 GWh energii.
W skład Farmy Wiatrowej Przykona wchodzi 9 wiatrowych generatorów energii. Wiatraki Energi to jedne
z największych aktualnie instalowanych w Polsce. Mają wysokość: 117 m - do piasty turbiny natomiast
długość łopaty wynosi 63 m. W najwyższym punkcie, wiatraki osiągają wysokość około 180 m nad
poziomem terenu.
W styczniu 2020 roku zakończono instalację wszystkich turbin oraz prace przy budowie linii kablowej
średniego napięcia. Zakończenie budowy Farmy Wiatrowej Przykona planowane jest na II kwartał 2020
roku. Moc zainstalowana wyniesie 31,150 MW, a roczna produkcja energii elektrycznej szacowana jest
na około 83 GWh.
Nowa inwestycja Grupy Energa w grudniu 2019 roku wygrała aukcję OZE ogłoszoną przez URE,
w ramach której Energa zakontraktowała 1 245 000 MWh na okres piętnastu lat.
P owstająca farma wiatrowa Przykona jest kolejną inwestycją Energi, która ma na celu realizację założeń
Wieloletniego Planu Inwestycji Strategicznych Grupy Energa, zakładającą dalsze utrzymanie silnej
pozycji w zakresie wytwarzania energii odnawialnej. Moc zainstalowana obiektów OZE w Grupie Energa
wzrośnie o 6%, a w przypadku farm wiatrowych — 15% w stosunku do obecnie posiadanych.
Grupa Energa rozpoczęła przygotowania do realizacji jednego z największych projektów PV w Polsc
— farmy fotowoltaicznej PV GRYF. Obiekt powstanie w gminie Przykona, obok powstającej obecni
farmy wiatrowej. To już kolejna inwestycja spółki Energa OZE w odnawialne źródła energii na terenaci
zrekultywowanych po kopalni węgla brunatnego Adamów. Projekt uzyskał pozwolenie na budowę.
Łączna moc zainstalowana farmy fotowoltaicznej PV GRYF wyniesie 19,83 MW. Na farmę będzie
składać się 69,6 tys. paneli PV.
Projekt uzyskał warunki przyłączenia do sieci elektroenergetycznej, a w dniu 13 listopada 2019 roku
wydane zostało pozwolenie na budowę. Obecnie trwają prace projektowe nad wyprowadzeniem mocy.
Następnym krokiem, niezbędnym do uruchomienia farmy, będzie uzyskanie pozwolenia na budowę linii
SN, co zostało zaplanowane na II kwartał 2020 roku.
Po oddaniu do użytku PV Gryf, Energa OZE będzie zarządzać łącznie 3 obiektami tego typu. Obecnie
spółka jest właścicielem dwóch dużych farm fotowoltaicznych. PV Czernikowo we wsi Wygoda, pod
Toruniem jest jedną z największych farm fotowoltaicznych w Polsce. Natomiast druga eksploatowana
farma PV Delta zlokalizowana jest niedaleko Gdańska.
Grupa Energa, jako pierwsza w Polsce wdraża innowacyjną technologię optymalizującą wytwarzanie
zielonej energii, polegającą na instalowaniu paneli fotowoltaicznych na wodzie. W ramach program
Narodowego Funduszu Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej „Wsparcie dla Innowacj
sprzyjających zasobooszczędnej i niskoemisyjnej gospodarce” spółka złożyła wniosek o wsparcie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>inwestycji paneli fotowoltaicznych o mocy około 0,5 MW. Panele zostaną ustawione na zbiorniku
wodnym w Łapinie, tam gdzie wcześniej prowadzony był pilotaż tego rozwiązania.
W najbliższym czasie planowane jest zaimplementowanie wypracowanej technologii na kolejnych
zbiornikach wodnych. W szczególności atrakcyjnym jest wykorzystanie potencjału zbiorników wodnych
zlokalizowanych na terenach pokopalnianych. Przyczyni się to w znacznym stopniu do rekultywacji tych
terenów.
W sierpniu 2018 roku Energa OZE rozpoczęła pilotaż tego rozwiązania na niewielkiej instalacji o mocy
zaledwie kilku kW. Pilotaż, którego celem było zbadanie wpływu zmieniających się warunków
pogodowych na produktywność paneli, trwał dwanaście miesięcy i zakończył się pełnym sukcesem.
Wersja testowa pływających paneli potwierdziła, że zastosowanie tej technologii w polskich warunkach
pozwala zwiększyć ilość wyprodukowanej energii elektrycznej, pomimo tego, że warunki atmosferyczne
w Polsce różnią się znacznie od krajów, w których PV na wodzie są stawiane regularnie —
m.in. w Chinach, Korei Południowej czy Japonii.
W 2017 roku została zawarta umowa między Grupą Energa (spółkami: Energa OZE oraz Energa
Operator), Polskimi Sieciami Elektroenergetycznymi oraz Hitachi (Hitachi Ltd. i Hitachi Chemical Co.,
Ltd.) na realizację projektu „Smart Grid Demonstration Project in Poland”. Jest to inteligentny system
zarządzania siecią, pozwalający na poprawę niezawodności dostaw energii elektrycznej.
W . październiku 2018 roku spółka Energa OZE uzyskała pozwolenie na budowę budynku
magazynowego o powierzchni 1200 m?, a w 2019 roku rozpoczęto budowę największego w Polsce
magazynu energii elektrycznej, o docelowej mocy 6 MW i pojemności 27 MW. Inwestycja zlokalizowana
jest w pobliżu Farmy Wiatrowej Bystra pod Pruszczem Gdańskim.
Magazyn hybrydowy składa się z dwóch zespołów baterii litowo-jonowych i kwasowo-ołowiowych.
Po montażu niezbędnych urządzeń nastąpi roczny okres testów wydajności magazynu energii i systemu
SPS w celu poprawy bezpieczeństwa pracy sieci elektroenergetycznej.
Wdrożenie w Polsce technologii magazynowania energii jest przedsięwzięciem wpisującym sić
w strategię zwiększania bezpieczeństwa energetycznego oraz w działania zmierzające do tworzeniź
warunków optymalizujących produkcję energii elektrycznej z odnawialnych źródeł energii. Jes
to pilotażowy projekt, którego zadaniem jest przetestowanie rozwiązań pozwalających na ochronę siec
przesyłowej i sieci dystrybucyjnych wysokiego napięcia przed przeciążeniami, a także praktyczne
sprawdzenie możliwości wykorzystania tego typu technologii na potrzeby bilansowania niedoborów
bądź nadmiaru produkowanej energii.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Rysunek 26: Wyniki Linii Biznesowej Wytwarzanie Grupy Energa (mln zł)
Tabela 18: Wyniki Linii Biznesowej Wytwarzanie (mln zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>  
Rysunek 27: EBITDA Bridge Linii Biznesowej Wytwarzanie (mln zł)
Poniższa tabela prezentuje podział EBITDA Linii Biznesowej Wytwarzanie na poszczególne Obszary
Wytwarzania. Zestawienie zawiera dane jednostkowe z uwzględnieniem narzutu kosztów zarządzania
Linią, eliminacji transakcji wzajemnych pomiędzy obszarami biznesowymi oraz korekt konsolidacyjnych.
Tabela 19: EBITDA Linii Biznesowej Wytwarzanie w podziale na Obszary Wytwarzania (mln zł)
EBITDA Linii Biznesowej Wytwarzanie w 2019 roku wyniosła 262 mln zł (o 20% mniej r/r), a jej udział
w łącznej EBITDA Grupy ukształtował się na poziomie 13% (18% w 2018 roku). Głównymi czynnikami
kształtującymi poziom EBITDA Linii w 2019 roku były m.in. przychody ze sprzedaży energii oraz
zielonych praw majątkowych, koszty zużycia kluczowych paliw do produkcji, koszty stałe oraz koszty
zakupu uprawnień do emisji.
Przychody ze sprzedaży energii elektrycznej wynikały z poziomu cen sprzedaży energii elektrycznej
głównie w elektrowni w Ostrołęce oraz w elektrowniach wodnych, które zrekompensowały niższe
wolumeny produkcji, szczególnie w elektrowni w Ostrołęce. Wzrost przychodów ze sprzedaży zielonych
praw majątkowych był efektem ich wysokich cen rynkowych oraz wyższego wolumenu produkcji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Koszt zużycia kluczowych paliw do produkcji był pochodną głównie wzrostu kosztu jednostkowego
zużycia węgla oraz uruchomienia produkcji energii z biomasy jednocześnie przy niższym wolumenie
produkcji przez elektrownię w Ostrołęce. Wyższy poziom kosztów stałych w Linii był głównie efektem
dwóch czynników: wyższych kosztów remontów w związku z remontem średnim bloku nr 2 w elektrowni
w Ostrołęce oraz wzrostu kosztów pracowniczych.
Koszt zakupu uprawnień do emisji CO2 zależał od poziomu cen rynkowych uprawnień do emisji oraz
przyznanej niższej puli darmowych uprawnień do emisji na 2019 rok, jak również niższego wolumenu
produkcji energii.
 
Oprócz wyżej prezentowanych czynników kształtujących wyniki brutto Linii Biznesowej należy pokreślić:
odwrócenie w II kwartale 2018 roku odpisu aktualizującego wartość farm wiatrowych o łącznej
wartości 117 mln zł. Powodem odwrócenia odpisu była zmiana w otoczeniu legislacyjnym
tj. podpisanie przez Prezydenta RP Ustawy z dnia 7 czerwca 2018 r. o zmianie ustawy
o odnawialnych źródłach energii;
odwróceniu w IV kwartale 2018 roku odpisu aktualizującego wartość farm wiatrowych
i fotowoltaicznych o łącznej wartości 145 mln zł. Powodem odwrócenia odpisu była zmiana
w otoczeniu rynkowym, w szczególności prognozowanych cen energii elektrycznej i produktów
pochodnych;
dokonanie w II kwartale 2019 roku odpisu aktualizującego wartość aktywów w Elektrowni Ostrołęka
B na łączną kwotę 270 mln zł. Powodem odpisu była zmiana w otoczeniu legislacyjnym, tj. wejście
w życie Rozporządzenia UE 2019/943 z dnia 5 czerwca 2019 r. w sprawie rynku wewnętrznego
energii elektrycznej, wprowadzającego m.in. ograniczenia w zakresie wsparcia w ramach
mechanizmu rynku mocy dla istniejących jednostek wytwórczych opalanych paliwami kopalnymi,
emitujących powyżej 550 g CO2 na kWh energii elektrycznej oraz powyżej 350 kg CO2 średnio
w skali roku na kWe mocy zainstalowanej;
dokonanie w IV kwartale 2019 roku odpisu aktualizującego wartość aktywów w Elektrowni
Ostrołęka B na łączną kwotę 167 mln zł. Powodem odpisu była zmiana w otoczeniu rynkowym,
w szczególności prognoz cen energii elektrycznej i produktów pochodnych. W związku
z powyższym, łączna kwota odpisów aktualizujących wartość tego aktywa dokonanych w całym
2019 roku wyniosła 437 mln zł;
dokonanie w IV kwartale 2019 roku odpisu aktualizującego wartość aktywów w elektrociepłowni
Elbląg (wraz z instalacją BB20) na łączną kwotę 78 mln zł. Powodem dokonania odpisu była zmiana
w otoczeniu rynkowym, w szczególności prognoz cen energii elektrycznej i produktów pochodnych
jak również zmiana planu inwestycyjnego (rezygnacja z budowy instalacji oczyszczania spalin).
odwrócenie w IV kwartale 2019 roku odpisu aktualizującego wartość farm wiatrowych
i fotowoltaicznych o łącznej wartości 18 mln zł. Powodem odwrócenia odpisów była zmiana
w otoczeniu rynkowym, w szczególności prognoz cen energii elektrycznej i produktów pochodnych.
 
Nakłady inwestycyjne Linii w 2019 roku były niższe o 63 mln zł r/r, a ich poziom wynikał głównie
z budowy instalacji odsiarczania spalin (IOSII) w elektrowni w Ostrołęce, budowy farmy wiatrowej
Przykona oraz działań modernizacyjnych na posiadanym przez Linię majątku.
W IV kwartale 2019 roku negatywny wpływ na wyniki miał głównie niższy wolumen produkcji energii
w elektrowni w Ostrołęce przy jednoczesnej niższej cenie sprzedaży energii. Dodatkowo, efekt ten
został powiększony przez niższe przychody ze sprzedaży usług systemowych (Operacyjnej Rezerwy
Mocy). Z drugiej strony, wzrost przychodów ze sprzedaży zielonych praw majątkowych był efektem m.in.
wyższego wolumenu produkcji (m.in. uruchomienie produkcji z biomasy w elektrowni w Ostrołęce).
Spadek kosztu zużycia paliw do produkcji był spowodowany niższym wolumenem produkcji energi
(przy jednocześnie wyższej cenie zakupu węgla i biomasy przez elektrownię w Ostrołęce). Spadek
kosztu zakupu uprawnień do emisji wynikał głównie z niższego wolumenu produkcji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Tabela 20: Wyniki Obszaru Wytwarzania Woda (mln zł)
Tabela 21: Wyniki Obszaru Wytwarzania Wiatr (mln zł)
Tabela 22: Wyniki Obszaru Wytwarzania Elektrownia w Ostrołęce (mln zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Tabela 23: Wyniki Obszaru Wytwarzania Pozostałe i korekty (mln zł)
Tabela 24: Sprzedaż energii elektrycznej (GWh)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>W 2019 roku łączny wolumen sprzedanej energii elektrycznej przez Linię Biznesową Sprzedaż wzrósł
o 2% (ti. o 0,4 TWh) w stosunku do 2018 roku, przy czym wolumen sprzedaży na rynku detalicznym
nieznacznie zmniejszył się, tj. o 0,5% (tj. 0,1 TWh) r/r. W ramach sprzedaży detalicznej nastąpiła
zmniejszenie wolumenu sprzedaży do klientów na rynku polskim (efekt spadku sprzedaży do klientów
biznesowych przy niewielkim wzroście sprzedaży do gospodarstw domowych) oraz na rynku słowackim
(efekt wygaszania działalności na rynku detalicznym w tym kraju). Linia Biznesowa Sprzedaż zwiększyła
liczbę klientów o około 25 tys. w ujęciu r/r (do poziomu ponad 3,08 mln), w głównej mierze w grupie
taryfowej G (gospodarstwa domowe).
Sprzedaż energii na rynku hurtowym wzrosła o 13% (tj. o 0,5 TWh) r/r w stosunku do roku ubiegłego.
Przyczyną wzrostu była odsprzedaż na rynku spot i bilansującym nadmiarowej energii elektrycznej
kupowanej na rynku lokalnym, głównie od farm wiatrowych. Tego typu transakcje są konieczne w celu
zbilansowania pozycji Energi Obrotu.
W IV kw. 2019 roku, łączny wolumen sprzedanej energii elektrycznej przez Linię Biznesową Sprzedaż
zmniejszył się o 1% (tj. o 0,1 TWh) w porównaniu do IV kwartału 2018 roku. Sprzedaż detaliczna,
podobnie jak w ujęciu rocznym, zmniejszyła się nieznacznie w ujęciu kwartalnym. Sprzedaż na rynku
hurtowym wykazała się odmienną tendencją od rocznej, spadając o 6% kw./kw. Główną przyczyną była
niższa sprzedaż energii na pokrycie strat sieciowych do Energi Operatora.
Energa Obrót dostosowuje swój portfel produktowy, kanały sprzedaży oraz kontaktu do zmieniających
się potrzeb klientów. Celem jest wzrost poziomu satysfakcji i zaufania klienta do Grupy Energa.
Portfolio produktowe - Klienci indywidualni
W 2019 roku została wdrożona Nowa Polityka Produktowa dla Klientów Indywidualnych, której celen
było:
e zwiększenie atrakcyjności ofert (paczka promocyjna do oferty podstawowej),
e przejrzystość wizualizacji i komunikacji ofert,
e  efektywniejsza lojalizacja klientów indywidualnych.
Nowa Polityka Produktowa dla klientów indywidualnych definiuje i dzieli ofertę produktową na:
 
AT. Ew
 
1) Ofertę podstawową, stanowiącą filar nowego modelu sprzedaży, tj. zagwarantowanie klientom
pewnej, stabilnej ceny energii elektrycznej w powiązaniu z wartością dodaną w postaci atrakcyjnego
ubezpieczenia Assistance Domowy Premium.
2) Ofertę promocyjną, czyli pakiet korzyści do Oferty podstawowej, które klient dostaje za darmo
w ramach podpisania umowy na produkt bazowy.
W portfolio produktowym dostępne w 2019 roku były i nadal są następujące oferty:
e Oferta podstawowa - zawieralaca usłuae ubezpieczenia assistance domowy pakiet Premium:
« Oferta podstawowa - zawierająca usługę ubezpieczenia assistance domowy pakiet Premium;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Pakiet bezpieczeństwo - oferta promocyjna do oferty podstawowej zawierająca dodatkowo
ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej w życiu prywatnym wraz z assistance medycznym
oraz opiekę serwisową samochodu osobowego;
Pakiet eko mieszkanie - oferta promocyjna do oferty podstawowej w ramach której klient
otrzymuje dodatkowo 5 żarówek LED;
Pakiet zdrowie - oferta promocyjna do oferty podstawowej, zawierająca dodatkowo Pakiet
Medyczny w wariancie podstawowym indywidualnym, m.in. gwarantowany dostęp do lekarza
pierwszego kontaktu, dostęp do 21 lekarzy specjalistów;
Prąd z extra premią - oferta zawierająca usługę ubezpieczenia assistance domowy pakiet
Premium oraz 100 zł nadpłaty na konto rozliczeniowe na poczet przyszłych rachunków;
Pakiet podróżny - oferta promocyjna do oferty podstawowej zawierająca dodatkowo kartę
rabatową na zakup paliwa nawet do 20 gr/litr oraz innych usług na stacjach LOTOS;
Energia do nauki - oferta promocyjna zawierająca usługę ubezpieczenia assistance domowy
pakiet Premium oraz kod do 12-miesięcznej licencji na MS Office Personal;
Energia do nauki + (oferta promocyjna) - zawierająca usługę ubezpieczenia assistance
domowy pakiet Premium oraz kod do 12-miesięcznej licencji na MS Office Home.
W portfelu były i nadal są dostępne również tzw. oferty uzupełniające, ułatwiające dotarcie do niszowych
grup klientów:
Fachowcy pod ręką standard + - oferta dedykowana dla garaży i domków letniskowych;
Fachowcy pod ręką PRE PAID — oferta dedykowana dla klientów z przedpłatowym licznikiem;
Oferta antysmogowa i oferta antysmogowa z pakietem fachowców — dedykowana dla
klientów będących na taryfie antysmogowej operatora;
Godziny tańszego prądu — oferta dla klientów będących na taryfie dwustrefowej;
Wspólnie się opłaca — oferta dedykowana dla wspólnot mieszkaniowych, spółdzielni, itd.
Klienci indywidualni mogą skorzystać dodatkowo z wielu udogodnień tj.: poleceń zapłaty, płatności
online, rozliczenia prepaid, powiadomień o bieżącym saldzie przez SMS-y, czy z e Faktury.
W 2019 roku dla klientów SOHO dostępne były oferty z produktem dodatkowymiusługą:
Monitoring Zużycia Mediów - zawierająca atrakcyjny rabat na energię elektryczną oraz dostęp
do usługi pomagającej optymalizować i monitorować zużycie energii elektrycznej przez klienta;
EnerGra - zawierająca atrakcyjny rabat na cenę energii elektrycznej oraz 12 miesięczny dostęp
do legalnej muzyki, która mogła być odtwarzana w lokalu klienta, który zawarł umowę w ramach
Oferty;
Umów się - zawierająca atrakcyjny rabat na energię elektryczną oraz dostęp do systemu
rezerwacji wizyt w lokalu klienta, który zawarł umowę w ramach oferty;
EnerGra i Umów się - Mix dwóch usług dodatkowych w ramach jednej oferty na energię
elektryczną, który ma na celu oferowanie kompleksowych, całościowych rozwiązań
dedykowanych dla klientów SOHO;
Strefa korzyści - W ramach oferty dostępne były oferty rabatowe dla klientów w 14 różnych
wariantach;
Łowcy rabatów - w ramach oferty klient otrzymywał 14% rabat na energię elektryczną i stawkę
OH zgodną ze Standardowym Cennikiem energii elektrycznej dla przedsiębiorców.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>We wrześniu 2019 roku została wprowadzona Nowa Polityka dla klientów SOHO, której założeniem
było zwiększenie poziomu lojalizacji klientów na ofertę masową SOHO poprzez dodanie atrakcyjnego
produktu/usługi w ramach Ofert.
W ramach nowego portfolio produktowego wdrożono:
Ofertę Podstawową, która zawiera atrakcyjną, stała stawkę na opłatę handlową, która jesi
niższa niż w CEE. Ponadto, klient, u którego występuje zużycie powyżej 10 MWh otrzymuje
dodatkowy 5% rabat na energię elektryczną;
Bezpieczną firmę, zawierającą rabat na energię elektryczną oraz 24 miesięczny dostęr
do oprogramowania antywirusowego firmy F-Secure;
Eko firmę, zawierającą rabat na energię elektryczną oraz certyfikat potwierdzający.
że zakontraktowany przez klienta wolumen pochodzi w 100% z odnawialnych źródeł energii;
Smart firmę - , w ramach której klient otrzymuje 24-miesięczny dostęp do OneMeter Beacor
i atrakcyjny rabat na cenę energii elektrycznej;
Smart firma + - Mix dwóch produktów - Usługi OneMeter Beacon oferowanej w ramach Pakietu
Smart Firma i oprogramowania antywirusowego F-Secure;.
Zdrowie +, zawierającą atrakcyjny rabat na energię elektryczną oraz dostęp do pakietu
medycznego w wersji Premium przez okres 24 miesięcy.
Ważną zmianą w 2019 roku była sprzedaż nowego portfela dla klientów SOHO uruchomiona w 100%
w kanale online.
Komunikacja nowego portfolio klientów indywidualnych jak i SOHO w 2019 roku koncentrowała się
na uwypukleniu wartości dodanych do oferty podstawowej — komunikowano je jako darmowe korzyści
do oferty podstawowej. W wyrazistej komunikacji pojawiły się proste hasła np. „Odbierz darmowe
korzyści”, „Tankuj taniej”, „Wybierz maksimum korzyści dla Twoje firmy”. Dodatkowo dla uzupełnienia
prostej komunikacji tekstowej wykorzystywano graficzne znaczki np. znaczek „gratis”, „„10%” czy
„ 20%&quot;. Przekazy marketingowe były proste i czytelne.
Ponadto, w 2019 roku rozpoczęła się strategiczna współpraca z firmą LOTOS SA, w ramach której
została stworzona oferta Pakiet Podróżny.
Działania marketingowe wspierane były kampaniami marketingowymi. Należą do nich m.in.:
e kampania TV promująca nowy produkt - „Prąd z extra premią”;
« kampania radiowa dotycząca oferty „Pakietu Podróżnego”.
Pakiet usług efektywnościowych wprowadzony do oferty spółki we wrześniu 2018 roku, spotkał się
w 2019 roku z dużym zainteresowaniem wśród klientów biznesowych. Z portfolio oferowanych
produktów największą popularnością cieszyły się:
e wizualizacja profili zużycia,
« kompensacja mocy biernej,
e instalacje fotowoltaiczne.
Pakiet efektywności energetycznej jest produktem skupiającym się głównie na rozwiązaniach
pozwalających racjonalnie, świadomie i odpowiedzialnie wykorzystywać istniejące zasoby
energetyczne klientów biznesowych. Indywidualne podejście do potrzeb klientów oraz wysoka jakość
oferowanych usług otwiera nam możliwości na sprzedaż nowych produktów i usług.
Portfolio zawierające 15 usług technicznych zebranych w Pakiet Efektywności Energetycznej, zostało
w 2019 roku rozszerzone o wsparcie klienta w pozyskaniu dofinansowania de minimis z tytułu wzrostu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>cen energii elektrycznej w III i IV kwartale 2019 roku. Produkt został wdrożony z początkiem listopada
2019 roku.
W dobie dynamicznego wzrostu mocy zainstalowanej OZE w krajowym systemie elektroenergetycznym,
spółka aktywnie uczestniczy w rozwoju tej branży, jedocześnie odpowiadając na cele związane
z efektywnym zakupem energii elektrycznej na potrzeby klientów spółki, jak i związane ze sprzedażą
nowych produktów efektywności energetycznej.
Ze względu na znacznie większe zapotrzebowanie EOB na energię elektryczną niż posiadane własne
zasoby wytwórcze, możliwość dodatkowego zakupu energii bezpośrednio od wytwórców w kontraktach
dwustronnych daje możliwość zdywersyfikowania portfela zakupowego jak i obniżenie ilości zakupionej
energii na Towarowej Giełdzie Energii, co zmniejsza presję wzrostową na ceny zakupu.
Aktywne, metodyczne i świadome kształtowanie doświadczeń klienta zgodnie z wizją spółki „chcemy
być najbardziej przyjazną i scyfryzowaną firmą na rynku energetycznym”. Wdrożenie kompleksowej
strategii CEM (ang. Customer Experience Management) ma kluczowe znaczenie dla spółki — wspiera
budowanie satysfakcji, lojalności klientów i ich skłonności do rekomendacji.
Głównym osiągnięciem 2019 roku było wdrożenie strategii zarządzania i ciągłego ulepszania
doświadczeń klientów Energi Obrotu poprzez ciągłe działania operacyjne polegające na:
śledzeniu zmieniających się potrzeb oraz oczekiwań klienta (VOC — voice of customer, (
klienta) i dostosowywaniu procesów do tych potrzeb,
ciągłym doskonaleniu procesów w odpowiedzi na oczekiwania klientów,
wdrożeniu i monitorowaniu mierników,
zaangażowaniu współpracowników i kadry managerskiej w realizację strategii CEM.
Wszystkie powyższe działania nakierowane były na zapewnienie spójnych doświadczeń klientów
w poszczególnych punktach styku oraz poprawę wskaźników, które charakteryzują kondycję i jakość
relacji organizacji z klientem.
Wsparciem dla klientów w najbardziej skomplikowanych, długotrwałych i wizerunkowo ryzykownych
Sprawach jestRzecznik klienta. J ego zadaniem jest budowanie pozytywnego wizerunku firmy, nie tylko
wśród klientów, czy pracowników, ale również wśród instytucji regulacyjnych, czy mediów. W 2019 roku
rzecznik przeprowadził z klientami kilka dyżurów: w Olsztynie, Elblągu, Toruniu, Słupsku i Koszalinie,
atakże podczas Gminnych Dni Seniora. Spotkania cieszyły się sporym zainteresowaniem
w odwiedzonych przez nas miastach. Dzięki wsparciu specjalistów odpowiedzieliśmy na wszystkie
pytania kierowane do nas przez klientów.
Spółka — konsekwentnie, bo już od dwóch lat — upraszcza język, którym pracownicy posługują się
w komunikacji między sobą, ale przede wszystkim w komunikacji z klientami. Prosty język sprawia,
że treści są przyjazne i klarowne. W pierwszej kolejności, spółka uprościła umowę i ogólne warunki
umowy, czyli dokumenty, które klient zabiera ze sobą do domu i często przechowuje przez wiele lat.
W nowych dokumentach spółka nie pisze już o kliencie w trzeciej osobie, a do wyjaśnienia definicji
używa języka, którym odbiorca posługuje się na co dzień. To dlatego energia elektryczna została
nazwana tam prądem, a układ pomiarowo-rozliczeniowy licznikiem. Oprócz prostych dokumentów,
proste są także zapowiedzi na infolinii spółki, pisma informacyjne, ale i odpowiedzi na zgłoszenia
klientów.
Upraszczanie to nic innego jak walka z nawykami. Tak wielka zmiana mentalności jest możliwa
wyłącznie przy dużym zaangażowaniu zespołu. A zaangażowanie to jest potrzebne zwłaszcza podczas
szkoleń. Dlatego w Enerdze Obrocie powstała grupa wewnętrznych trenerów, co pozwala wykształcić
językowe kompetencje wśród pracowników.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>   
Rysunek 28: Wyniki Linii Biznesowej Sprzedaż (mln zł)
Tabela 25: Wyniki Linii Biznesowej Sprzedaż (mln zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text> 
Rysunek 29: EBITDA Bridge Linii Biznesowej Sprzedaż (mln zł)
W 2019 roku EBITDA Linii Biznesowej Sprzedaż wyniosła 182 mln zł, co stanowi 9% udział w EBITDA
Grupy. W 2018 roku EBITDA wyniosła -85 mln zł, przez co wynik ten nie kontrybuował w sposób
pozytywny w EBITDA Grupy.
Przychody Linii Biznesowej Sprzedaż w 2019 roku wyniosły 7 246 mln zł, a ich poziom uległ zwiększeniu
o 1717 mln zł (tj. o 31%) w porównaniu z 2018 rokiem. Najistotniejszą pozycją przychodową Linii
Biznesowej pozostają niezmiennie przychody ze sprzedaży energii elektrycznej, które w 2019 roku były
wyższe o 33% w ujęciu rocznym (tj. o 1 704 mln zł). Jest to efekt wzrostu cen sprzedaży energii
elektrycznej do odbiorców końcowych, które są odzwierciedleniem rynkowego trendu w tym zakresie.
Na wysoką dynamikę wzrostu EBITDA Linii Biznesowej w ujęciu rocznym istotny wpływ miał efekt niskiej
bazy oraz zdarzenia o charakterze jednorazowym. Wyniki 2018 roku były pod wpływem
nieoczekiwanego i dynamicznego wzrostu cen energii elektrycznej na rynku w tamtym okresie,
skutkującego degradacją marży na sprzedaży energii do odbiorców końcowych. Na przestrzeni
ostatnich dwóch lat wystąpiło kilka zdarzeń o charakterze jednorazowym, które w istotny sposób
wpłynęły na poziom EBITDA.
W 2019 roku obowiązywała Ustawa o cenach energii. Na mocy tejże Ustawy, w I półroczu 2019 roku
dla wszystkich klientów stosowano ceny z dnia 30 czerwca 2018 roku, natomiast w II półroczu 2019
roku preferencyjne stawki zachowano wyłącznie dla pewnych grup klientów, takich jak
m.in. gospodarstwa domowe, mikro przedsiębiorcy, jednostki samorządu terytorialnego, szpitale.
Pozostali klienci w tym okresie rozliczani byli po cenach wynikających z zawartych umów. W efekcie
stosowania niniejszej Ustawy, Energa Obrót uprawniona była do otrzymania rekompensat, których
celem było zniwelowanie strat poniesionych w wyniku sprzedaży energii po ustawowych cenach.
W ramach mechanizmu rekompensat, Energa Obrót otrzymała 693 mln zł, z czego 526 mln zł dotyczyło
I półrocza, a 167 mln zł II półrocza 2019 roku. Otrzymany poziom rekompensat pozwolił na zachowanie
względnie neutralnego wpływu Ustawy na wyniki Linii Biznesowej Sprzedaż w 2019 roku.
Jak już wcześniej wspomniano, na EBITDA Linii Biznesowej Sprzedaż istotny wpływ miały zdarzenie
o charakterze jednorazowym, tj.:
) Rezerwa w kwocie 136 mln zł na kontrakty rodzące obciążenia dotyczące taryfy G w związku
z Ustawą o cenach energii w 2019 roku. Rezerwa ta została utworzona na koniec 2018 roku
(negatywny wpływ na wynik 2018 roku), a w trakcie 2019 roku była sukcesywnie rozwiązywana na
skutek wdrożenia mechanizmu rekompensat, co wywarło pozytywny wpływ na wynik tego roku.
a) Rezerwa w kwocie 136 mln zł na kontrakty rodzące obciążenia dotyczące taryfy G w związku
z Ustawą o cenach energii w 2019 roku. Rezerwa ta została utworzona na koniec 2018 roku
(negatywny wpływ na wynik 2018 roku), a w trakcie 2019 roku była sukcesywnie rozwiązywana na
skutek wdrożenia mechanizmu rekompensat, co wywarło pozytywny wpływ na wynik tego roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>0)
c)
Rezerwa w kwocie 125 mln zł na kontrakty rodzące obciążenia dotyczące taryfy G w związku
z zatwierdzeniem taryfy przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki na 2020 rok. Rezerwa ta została
utworzona na koniec 2019 roku i obciążyła wyniki roku sprawozdawczego.
Sprawy sporne z farmami wiatrowymi, których łączne skutki finansowe przełożyły się na spadek
o 22 mln zł EBITDA w ujęciu rocznym. Złożyły się na to głównie sprawy sporne dotyczące ważności
długoterminowych umów na zakup praw majątkowych OZE (Umowy CPA). W 2018 roku ujęto
w wynikach finansowych skutki rozstrzygnięć kilku postępowań arbitrażowych, natomiast w 2019
roku utworzono rezerwy w celu zabezpieczenia środków finansowych na ewentualną konieczność
zapłaty przez Energę Obrót kar umownych.
EBITDA Linii Biznesowej Sprzedaż za IV kwartał 2019 roku wyniosła -76 mln zł w porównaniu do -135
mln zł w IV kwartale 2018 roku. Na wzrost EBITDA w ujęciu kwartał do kwartału wpłynęły głównie
zdarzenia o charakterze jednorazowym. W IV kwartale 2018 roku utworzono rezerwę na kontrakty
rodzące obciążenia w kwocie 136 mln zł odpowiadającej okresowi 12 miesięcy, z której w IV kwartale
2019 roku rozwiązano 26 mln zł (co odpowiadało wolumenowi sprzedaży w tym kwartale).
Jednocześnie, w IV kwartale 2019 roku rezerwa o podobnym charakterze została zawiązana na niższe
kwotę tj. 125 mln zł. Ponadto, wyniki IV kwartału 2018 roku zostały obciążone kwotą 26 mln z
wynikającą z rozstrzygnięć postępowań arbitrażowych w kilku sprawach spornych dotyczących Umów
CPA. Z kolei obciążenie wyników finansowych z tytułu sporów z farmami wiatrowymi w 2019 roku
nastąpiło w innych kwartałach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Farma wiatrowa Karcino
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Jednostkowe sprawozdanie finansowe Spółki Energa SA za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia
2019 roku zostało sporządzone:
zgodnie z Międzynarodowymi Standardami Sprawozdawczości Finansowej, które zostały
zatwierdzone przez Unię Europejską;
w zgodzie z zasadą kosztu historycznego, z wyjątkiem instrumentów finansowych wycenianych
w wartości godziwej przez wynik finansowy oraz instrumentów pochodnych zabezpieczających;
w milionach złotych (mln zł), o ile nie jest wskazane inaczej;
przy założeniu kontynuowania działalności gospodarczej przez Energę SA w dającej się
przewidzieć przyszłości oraz przy braku okoliczności wskazujących na zagrożenie
kontynuowania działalności.
W zakresie nieuregulowanym przez standardy MSSF UE, Energa prowadzi swoje księgi rachunkowe
zgodnie z polityką (zasadami) rachunkowości określonymi przez ustawę z dnia 29 września 1994 roki
o rachunkowości (Dz.U. 2016, poz. 1047) i wydanymi na jej podstawie przepisami („ustawe
o rachunkowości”, „polskie standardy rachunkowości”, „PSR”).
Zasady (polityka) rachunkowości zastosowane do sporządzenia rocznego jednostkowego
sprawozdania finansowego zostały przedstawione w nocie 8 rocznego jednostkowego sprawozdania
finansowego Spółki Energa SA za okres 12 miesięcy zakończony dnia 31 grudnia 2019 roku.
Tabela 26: Jednostkowe sprawozdanie z zysków lub strat (mln zł)
Przychody operacyjne Energi w głównej mierze związane są z usługami, które Spółka świadczy
na rzecz innych spółek Grupy, przede wszystkim w zakresie marketingu, finansów oraz najmu
powierzchni biurowych (w postaci refaktur). W 2019 roku odnotowano niewielki spadek w tej kategorii
przychodowej (tj. o 3%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Głównym źródłem przychodów finansowych Spółki są przychody z tytułu dywidend, które w 2019 roku
wyniosły 644 mln zł (spadek o 31 mln zł w stosunku do 2018 roku). Przychody z tytułu odsetek spadły
o 58 mln zł, przy równoczesnym spadku kosztów odsetkowych o 26 mln zł.
W 2019 roku dokonano odpisów w wysokości 794 mln zł:
na udziałach Elektrowni Ostrołęka Sp. z o.o. - w związku z dokonaniem przez spółkę
Elektrownia Ostrołęka Sp. z o.o. odpisów aktualizujących wartość aktywów trwałych tej spółki
w łącznej wysokości 1 027 mln zł, rozpoznano przesłankę utraty wartości udziałów tej spółki
posiadanych przez Energę SA. W wyniku przeprowadzonego testu na utratę wartości,
rozpoznano konieczność utworzenia odpisu aktualizującego na całą wartość udziałów tj. w
kwocie 453 mln zł; oraz
spółek zależnych (Energa Kogeneracja Sp. z o.o. 314 mln zł, Energa Logistyka Sp. z o.o.
25 mln zł, Energa Serwis Sp. z o.o. 2 mln zł).
Powyższe czynniki wpłynęły na wynik netto Energi, który ukształtował się na poziomie -374 mln zł.
Tabela 27: Jednostkowe sprawozdanie z sytuacji finansowej (mln zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>  
Kapitał własny przypadający właści:
Na dzień 31 grudnia 2019 roku suma bilansowa Energi wyniosła 13 573 mln zł i była niższa
o 1720 mln zł, tj. o 11% w stosunku do 31 grudnia 2018 roku. W roku 2019 Energa nabyła dodatkowe
udziały w spółce Elektrownia Ostrołęka Sp. 0.0. — nastąpił wzrost wartości o 181 mln zł. Spadek wartości
inwestycji w obligacje spółek zależnych, związany był z ich wykupem głównie przez spółkę Energa
</Text>
	</Page>
</document>
