<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>KGHM Polska Miedź S.A. - Jednostka Dominująca Grupy Kapitałowej - w analizowanym okresie objęła
skonsolidowanym sprawozdaniem finansowym 74 jednostki zależne, wyceniła metodą praw własności udziały
w trzech jednostkach współkontrolowanych — Sierra Gorda S.C.M., „Elektrownia Blachownia Nowa” sp. z o.o.
i NANO CARBON Sp. z 0.0.
     
 
skonsolidowanym sprawozdaniem finansowym 74 jednostki zależne, wyceniła metodą praw własności udziały
w trzech jednostkach współkontrolowanych — Sierra Gorda S.C.M., „Elektrownia Blachownia Nowa” sp. z o.o.
i NANO CARBON Sp. zo.o.
Z konsolidacji wyłączono jeden podmiot zależny (TUW-CUPRUM), ponieważ aktywa, przychody i wynik
finansowy tego podmiotu nie mają istotnego wpływu na dane prezentowane w skonsolidowanym sprawozdaniu
z sytuacji finansowej i skonsolidowanym sprawozdaniu z całkowitych dochodów.
Szczegółowe zasady przyjęte przy sporządzaniu Skonsolidowanego sprawozdania finansowego za 2014 r.
zaprezentowane zostały w Nocie 2 tego dokumentu.
W działalności Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. wyodrębniono pięć głównych segmentów
operacyjnych, które podlegają szczegółowej ocenie przez organy zarządcze. Wyodrębnione segmenty
operacyjne stanowią jednocześnie segmenty sprawozdawcze:
&quot;BE
2/
3/
4/
5/
6/
 
 
Grupa Kapitałowa KGHM INTERNATIONAL LTD.,
Projekt Sierra Gorda,
Rozwój bazy zasobowej - w skład segmentu wchodzą spółki zajmujące się poszukiwaniem oraz oceną
zasobów mineralnych, które docelowo mają prowadzić działalność wydobywczą,
Wsparcie głównego ciągu technologicznego - w skład segmentu wchodzą spółki związane
bezpośrednio z ciągiem technologicznym Jednostki Dominującej,
Pozostałe segmenty - w skład segmentu wchodzą spółki Grupy Kapitałowej niepowiązane z przemysłem
wydobywczym.
Poniżej zaprezentowano strukturę aktywów i przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej KGHM Polska
Miedź S.A. według segmentów.
Wykres 16. Struktura aktywów Grupy Kapitałowej wg segmentów operacyjnych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wykres 17. Struktura przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej wg segmentów operacyjnych
Na wykresie nie uwidoczniono segmentu Rozwój bazy zasobowej, ze względu na znikomy udział w przychodach
Grupy Kapitałowej.
Jednostka Dominująca stanowi najistotniejszy segment produkcyjny w Grupie Kapitałowej. Segment KGHM
Polska Miedź S.A. generuje najwyższe wyniki w Grupie Kapitałowej.
Aktywa górnicze KGHM Polska Miedź S.A. to złoża rud miedzi, eksploatowane przez kopalnie: „Lubin”,
„Polkowice-Sieroszowice” oraz „Rudna”, jak również projekt górniczy udostępniania złoża „Głogów Głęboki
Przemysłowy”. KGHM Polska Miedź S.A. posiada również projekty eksploracyjne realizujące poszukiwanie
i rozpoznawanie złóż rud miedzi w regionie.
Przeróbką wydobytej rudy miedzi i produkcją koncentratu miedzi zajmują się Zakłady Wzbogacania Rud, które
posiadają trzy instalacje do wzbogacania rudy zlokalizowane przy kopalniach „Lubin”, „Polkowice-Sieroszowice”
oraz „Rudna”. Produkcją miedzi elektrolitycznej, srebra oraz innych produktów z koncentratów miedzi
zajmują się dwie huty: HM Głogów i HM Legnica, natomiast walcownia metali HM Cedynia wytwarza z miedzi
liczne produkty, w tym walcówkę, drut i granulat.
KGHM Polska Miedź S.A. prowadzi działalność górniczą i eksploracyjną na jednym z największych na świecie
złóż rud miedzi. Posiadane zasoby rud miedzi gwarantują ciągłość produkcji w Polsce przez kolejne 40 lat.
Wyniki produkcyjne i operacyjne
Tabela 25. Wyniki produkcyjne (produkcja hutnicza) KGHM Polska Miedź S.A.
Produkcja miedzi elektrolitycznej w stosunku do 2013 r. zwiększyła się o 11,7 tys. t, tj. 2% i osiągnęła
najwyższy wynik w historii spółki, tj. 576,9 tys. t. Wysoka produkcja hutnicza została osiągnięta mimo postoju
remontowego agregatów hutniczych ciągu technologicznego HM Legnica. Do wzrostu produkcji przyczynił się
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>większy przerób koncentratów własnych oraz udział wsadu obcego w postaci złomów, miedzi blister oraz
importowanego koncentratu. Uzupełnienie wsadu własnego obcym pozwoliło na efektywne wykorzystanie
istniejących zdolności produkcyjnych.
Produkcja pozostałych produktów hutniczych (srebro, walcówka, drut OFE oraz wlewki) jest pochodną skali
produkcji miedzi elektrolitycznej i zależy od rodzaju stosowanych surowców, a przede wszystkim
od zapotrzebowania na rynku.
W stosunku do 2013 r. produkcja złota metalicznego uległa znacznemu zwiększeniu (1 509 kg, tj. 2,4-krotnie)
iosiągnęła po raz pierwszy w historii spółki wolumen 2 575 kg, srebra metalicznego wyprodukowano więcej
o 95 t, zamykając roczny wynik na poziomie 1 256 t.
Tabela 26. Gotówkowy koszt produkcji miedzi w KGHM Polska Miedź S.A.
i przerobu urobku, podatek od kopalin, koszty transportu, koszty administracyjne fazy górniczej oraz premię przerobową
hutniczo-rafinacyjną koncentratu (TC/RC), pomniejszony o wartość produktów ubocznych
Negatywny wpływ na poziom kosztu C1 ma niższa wycena pierwiastków szlachetnych (srebra i złota) z uwagi
na spadek ich notowań (+0,18 USD/funt). Natomiast wzrost kosztu C1 został ograniczony niższą wartością
podatku od wydobycia niektórych kopalin (-0,10 USD/funt), niższym kosztem produkcji koncentratów własnych.
Negatywny wpływ na wysokość kosztu C1 miał również relatywnie niski kurs USD/PLN, notowany w pierwszej
połowie 2014 r.
Tabela 27. Wyniki operacyjne segmentu KGHM Polska Miedź S.A. (min zł)
Przychody ze sprzedaży KGHM Polska Miedź S.A. w 2014 r. były niższe od przychodów osiągniętych w 2013 r.
o 1 946 mln zł, tj. o 11%, głównie w efekcie niższego o 21 tys. ton wolumenu sprzedaży miedzi oraz spadku
notowań miedzi i srebra.
  
ZE
 
A
 
m
 
7 PF
 
u
4
Koszty działalności operacyjnej spółki (łączny koszt sprzedanych produktów, towarów i materiałów, koszty
sprzedaży i ogólnego zarządu) wyniósł w 2014 r. 13 120 mln zł i był niższy w relacji do roku 2013 r. o 6%
tj. 851 mln zł. Na spadek kosztu główny wpływ miała zrealizowana niższa o około 21,2 tys. t Cu sprzedaż
produktów oraz niższe koszty rodzajowe.
 
W 2014 r. koszty ogółem według rodzaju w relacji do 2013 r. były niższe o 161 mln zł, tj. o 1%, głównie
z tytułu niższej wartości podatku od wydobycia niektórych kopalin (-336 mln zł) przy wyższej wartości kosztów
zużycia wsadów obcych o 217 mln zł z uwagi na większy wolumenu zużycia o 15 tys. t Cu przy niższej cenie
zakupu. Łączna wartość zużytych wsadów obcych wyniosła 3 688 mln zł z czego 3 475 mln zł zużyto
do produkcji miedzi elektrolitycznej a pozostałą wartość do produkcji walcówki oraz ołowiu rafinowanego.
 
 
W 2014 r. KGHM | Polska Miedź S.A. zrealizowała zysk netto w wysokości 2414 4 min zł, co oznacza spadek
o 644 mln zł (o 21%) w stosunku do wyniku zrealizowanego w 2013 r. Oprócz zmian w zakresie przychodów
i kosztów opisanych powyżej, istotny wpływ na ukształtowanie się wyniku miała zmiana wyniku na pozostałej
działalności operacyjnej z tytułu wyceny i realizacji instrumentów pochodnych (wzrost o 198 mln zł).
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Segment ten obejmuje spółkę KGHM INTERNATIONAL LTD. i jej 25 jednostek zależnych zaprezentowanych
w Załączniku 2 niniejszego sprawozdania. W tej grupie, obok spółek pełniących rolę operacyjną, występują
również spółki utworzone w celu optymalizacji funkcjonalnej.
KGHM INTERNATIONAL LTD. jest spółką zależną KGHM Polska Miedź S.A. od marca 2012 r. Do momentu
przejęcia kontroli przez KGHM Polska Miedź S.A. była notowana na giełdzie papierów wartościowych w Toronto
(poprzednia nazwa Quadra FNX Mining Ltd).
Grupa KGHM INTERNATIONAL LTD. stanowi drugi, po KGHM Polska Miedź S.A., znaczący segment produkcyjny
w Grupie Kapitałowej.
Segment ten obejmuje działalność operacyjną w ramach czynnych kopalni miedzi (i innych metali) położonych
w Kanadzie (McCreedy West, Morrison), USA (Robinson i Carlota) oraz Chile (Franke), projekty górnicze w fazie
przedoperacyjnej na różnym etapie rozwoju (Victoria w Kanadzie oraz Malmbjerg na Grenlandii) oraz projekty
eksploracyjne.
Spółki Grupy Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD. świadczą także usługi pod marką DMC Mining Services
 
Spółki Grupy Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD. świadczą także usługi pod marką DMC Mining Services
w zakresie głębienia szybów, robót przygotowawczych, budowy naziemnych i podziemnych obiektów kopalń,
wiertnictwa górniczego, drążenia tuneli na potrzeby budownictwa ogólnego, analiz opłacalności oraz
projektowania.
W segmencie KGHM INTERNATIONAL LTD., jako inwestycja wyceniana metodą praw własności, został wykazany
udział Grupy (55%) w projekcie Sierra Gorda. Projekt ten, ze względu na istotność stanowi odrębny segmeni
operacyjny.
Wyniki produkcyjne i operacyjne
Tabela 28. Wyniki produkcyjne KGHM INTERNATIONAL LTD.
Spadek produkcji miedzi o 14,8 tys. t (14,7%) w relacji do analogicznego okresu roku ubiegłego, dotyczył
przede wszystkim kopalni Robinson oraz Morrison.
W pierwszej połowie 2014 r. Robinson przerabiał przede wszystkim rudę ze złoża Kimbley charakteryzującą się
znacznie gorszymi parametrami jakościowymi w porównaniu do rudy z wyrobiska Ruth, eksploatowanego
w tym samym okresie 2013 r. Spowodowało to pogorszenie takich wskaźników jak uzysk miedzi i złota oraz
zawartość tych metali w koncentracie. W konsekwencji nastąpił spadek produkcji i wzrost kosztów
jednostkowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Począwszy od II kw. 2014 r. kopalnia rozpoczęła proces mieszania rudy z obydwu wyrobisk, co pozwoliło
na poprawę wskaźników technologicznych, a w konsekwencji stabilizację produkcji na poziomie około 10 tys. t
w kolejnych kwartałach.
Niewielki spadek produkcji miedzi w III kw. 2014 r. jest skutkiem 26-dniowego postoju młyna w związku
z koniecznością wykonania remontu.
Spadek produkcji miedzi w kopalni Morrison jest negatywnym efektem zwiększonej aktywności sejsmicznej,
co ograniczyło dostęp do niektórych obszarów wydobywczych. W konsekwencji kopalnia eksploatowała pokłady
o niższej zawartości rudy niż w 2013 r. (spadek zawartości o 8%).
Pozostałe kopalnie (Carlota, Franke, McCreedy) zrealizowały produkcję miedzi na poziomie wyższym bądź
porównywalnym z wynikami 2013 r.
Zanotowany spadek produkcji metali szlachetnych o 28,2 tys. troz (28,7%) oraz niklu o 1,5 tys. t (31,9%)
jest również skutkiem eksploatacji obszarów o niższej zawartości tych pierwiastków w porównaniu do 2013 r.
Ponadto w odniesieniu do niklu, istotne znaczenie miał spadek produkcji w McCreedy w związku z brakiem
wystarczających zdolności przerobowych u dotychczasowego kontrahenta oraz zaprzestanie wydobycia
w kopalni Podolsky.
i przerobu urobku, podatek od kopalin, koszty transportu, koszty administracyjne fazy górniczej oraz premię przerobową
hutniczo-rafinacyjną koncentratu (TC/RC), pomniejszony o wartość produktów ubocznych
W 2014 r. koszt gotówkowy C1 w KGHM INTERNATIONAL LTD. wyniósł 2,26 USD/funt i był wyższy o 5,1% od
osiągniętego w 2013 r. Do najważniejszych przyczyn wzrostu kosztu jednostkowego należą:
siągniętego w 2013 r. bo najwazniejszych przyczyn wzrostu KoSztu JEdNnostKowego należą:
wspomniane wyżej pogorszenie wskaźników technologicznych w Robinson, wpływające negatywnie
na wielkość produkcji sprzedanej oraz poziom jednostkowych kosztów przerobu rudy,
spadek przychodów ze sprzedaży metali szlachetnych uwarunkowany niższymi cenami tych metali oraz
niższą produkcją złota w Robinson (przychody ze sprzedaży produktów ubocznych pomniejsza koszt
produkcji C1).
W kopalni Robinson, która ma największy wpływ na poziom kosztu jednostkowego Grupy KGHM
INTERNATIONAL LTD., koszt C1 wzrósł z 1,83 USD/funt w 2013 r. do 2,52 USD/funt w 2014 r. Natomiast
zagregowany koszt C1 dla pozostałych kopalń uległ obniżeniu o 15,5%.
mniejszenie przychodów ze sprzedaży w 2014 r. w relacji do 2013 r. o 33,7% wynikało z następujących
rzyczyn:
niższej produkcji, a tym samym wolumenu sprzedaży w kopalni Robinson,
spadku cen metali, w tym efektywnej ceny uzyskanej ze sprzedaży miedzi o 8,5%,
zmniejszenia przychodów z usług górniczych realizowanych przez spółkę DMC Mining Services Ltd.
z 681 mln zł w 2013 r. do 340 mln zł w 2014 r., co wynikało z wolniejszego tempa i mniejszej ilości
realizowanych projektów w porównaniu do 2013 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Zmniejszenie kosztów podstawowej działalności operacyjnej o 899 mln zł wynikało przede wszystkim z niższego
wolumenu produkcji miedzi, pogorszenia parametrów eksploatacyjnych w kopalni Robinson w związku
z przerobem niskiej jakości rudy, przy pozytywnym wpływie podjętych inicjatyw obniżających koszty.
Na zmianę kosztów istotny wpływ miały również zdarzenia jednorazowe dotyczące kopalni Carlota:
odpis z tytułu utraty wartości aktywów trwałych, który po przeliczeniu według średniego kursu walutowego
dla 2013 r., obciążył koszty 2013 r. kwotą 174 mln zł (55 mln USD),
odwrócenie odpisu z tytułu utraty wartości zapasów w związku z zainicjowaniem nowej technologii
ługowania podziemnego, co pozytywnie wpłynęło na poziom kosztów w 2014 r. — obniżenie o 38 mln zł
(12 mln USD).
W zakresie dotyczącym pozostałej działalności operacyjnej Grupa KGHM INTERNATIONAL LTD. zrealizowała
zysk na poziomie 349 min zł (135 mln zł w 2013 r.). Wzrost wyniku o 214 mln zł wynikał głównie z:
wzrostu poziomu odsetek naliczonych od pożyczki udzielonej w ramach finansowania projektu Sierra Gorda
w Chile, które w 2014 r. wyniosły 282 mln zł (189 mln zł w 2013 r.),
odpisów z tytułu trwałej utraty wartości aktywów finansowych dostępnych do sprzedaży, które nie
wystąpiły w 2014 r. (koszty pozostałej działalności operacyjnej za 2013 r. zostały obciążone z tego tytułu
kwotą 35,1 mln USD, tj. 111 mln zł po przeliczeniu w oparciu o średni kurs walutowy dla 2013 r.),
korzystniejszego wyniku z tytułu różnic kursowych, który wyniósł -17 mln zł w 2014 r. (- 51 mln zł
w 2013 r.).
Wymienione powyżej czynniki zadecydowały o spadku wyniku operacyjnego oraz wskaźnika EBITDA,
odpowiednio o 10,4% i 4,4% w relacji do 2013 r.
Po uwzględnieniu kosztów operacji finansowych oraz podatków, wynik netto za 2014 r. wyniósł 54 mln zł
i przekroczył poziom zanotowany w 2013 r. o 24 mln zł. Należy podkreślić, że niewielka zmiana kursu
walutowego, stanowiącego podstawę przeliczenia, nie była na tyle istotna aby mieć znaczący wpływ na wyniki
analizowane w złotych (3,18 USD/PLN w 2014 r. wobec 3,17 USD/PLN w 2013 r.).
Najważniejsze aktywa produkcyjne i projekty
Kopalnia zlokalizowana jest w hrabstwie White
Pine, w stanie Nevada, ok. 11 km na zachód
od Ely (ok. 400km na północ od Las Vegas),
w paśmie górskim Egan, na średniej wysokości
2130 mn.p.m., w pobliżu autostrady nr 50.
Kopalnia obejmuje 3 obszary górnicze: Liberty,
Tripp-Veteran oraz Ruth, w którym prowadzi
się produkcję. Ruda jest wydobywana
konwencjonalnymi metodami  odkrywkowymi,
a następnie przerabiana na koncentrat miedzi
i złota w zakładzie przeróbki.
 
Kopalnia znajduje się w granicach miasta
Sudbury, w prowincji Ontario w Kanadzie, na
zachodniej granicy bogato zmineralizowanej
części północnego pasma (North Range)
kompleksu skał magmowych SIC (Sudbury
Igneous Complex) w Zagłębiu Sudbury. Jest on
eliptyczną strukturą o długości 60 km
iszerokości 30 km, która związana jest ze
znaczącymi ekonomicznie zasobami niklu,
miedzi, platyny, palladu, złota, i innych metali.
Złoże jest udostępnione oraz eksploatowane
za pomocą dzierżawionej infrastruktury przyległej
kopalni Craig należącej do Xstrata Nickel.
W złożu Morrison najpowszechniej występuje
mineralizacja w formie żyłowej.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Eksploatacja prowadzona jest na poziomie 4030 (ok. 1228 m) przy pomocy technik górniczych uzależnionych
od geometrii złoża — głównie jest to zmechanizowana metoda selektywnego wybierania z podsadzaniem
kolejnych poziomów od dołu do góry. Prowadzone jest rozpoznanie wierceniami niższej partii złoża powyżej
poziomu 4700 (ok. 1433 m).
Całość rudy wydobywanej z kopalni jest przerabiana w zakładzie Clarabelle w Sudbury, należącym do Vale.
Kopalnia jest zlokalizowana na pustynnym
obszarze w północnym Chile, w regionie
Altamira, blisko południowej granicy regionu
Antofagasta, w pobliżu drogi publicznej łączącej
kopalnię z autostradą Pan-American.
Wydobycie prowadzone jest konwencjonalnymi
metodami odkrywkowymi na dwóch złożach:
China (część większego obszaru górniczego
Pelusa) i Franke. Przeróbka rudy ze względu
na jej charakter odbywa się poprzez ługowanie
na hałdzie, ekstrakcję uzyskanego roztworu oraz
elektrolizę miedzi metalicznej z zatężonego
roztworu. Produktem końcowym jest miedź
elektrolityczna w postaci katod.
Pod marką DMC Mining Services, grupa spółek FNX Mining Company Inc., Raise Boring Mining Services S.A.
de C.V. oraz DMC Mining Services Corporation Świadczy usługi w zakresie głębienia szybów, robót
przygotowawczych, budowy naziemnych i podziemnych obiektów kopalń, wiertnictwa górniczego, drążenia
tuneli na potrzeby budownictwa ogólnego, analiz opłacalności oraz projektowania.
Jednym z najważniejszych aktywów w fazie przedprodukcyjnej jest projekt Victoria.
Projekt zlokalizowany jest w kanadyjskiej prowincji Ontario, w odległości około 35 km na zachód od miasta
Sudbury. W 2002 r. KGHM INTERNATIONAL LTD. nabył prawa do złóż mineralnych na obszarze Victoria i
rozpoczął prace poszukiwawcze na tym terenie. Zasoby geologiczne projektu szacowane są na 13,6 mln t rudy,
o średnich zawartościach 2,6% Cu, 2,7% Ni oraz 8,3 g/t sumy metali towarzyszących.
Obecny scenariusz rozwoju projektu zakłada zgłębienie szybu eksploracyjnego z czterema poziomami
eksploatacyjnymi z których zostaną wykonane niezbędne wiercenia w ramach zaawansowanej kampanii
eksploracyjnej. Realizacja prac eksploracyjnych pozwoli na uszczegółowienie informacji geologicznej w ramach
obecnych zasobów projektu oraz udokumentowanie dodatkowych zasobów mineralnych. Głębienie szybu ma się
planowo rozpocząć w II kw. 2016 r. i potrwa do 2019 r., natomiast program eksploracyjny ukończony w 2020 r.
Docelowo szyb eksploracyjny będzie pełnił funkcje wentylacyjno-produkcyjne.
Informacje nt. realizacji projektu w 2014 r. znajdują się w Rozdziale 4 niniejszego sprawozdania.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>KGHM INTERNATIONAL LTD. nabyła projekt w 2008 r. Od września 2011 r. jest on wspólnym przedsięwzięciem
(w ramach spółki JV Sierra Gorda S.C.M.) KGHM INTERNATIONAL LTD. (55%) i spółek Grupy Sumitomo.
Jest to kluczowy projekt rozwojowy w Grupie Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. ze względu
na skalę - budowa jednej z największych kopalń miedzi, molibdenu i złota na świecie, która poprawi pozycję
kosztową Grupy.
Projekt Sierra Gorda
Projekt Sierra Gorda zlokalizowany jest na pustyni Atacama, na obszarze administracyjnym Sierra Gorda
w regionie Antofagasta, na północy Chile ok. 60 km na południowy zachód od miasta Calama. Projekt położony
jest na poziomie 1 700 m n.p.m. w odległości 4 km od miejscowości Sierra Gorda, posiadającej węzeł
komunikacyjny wraz z bezpośrednim dostępem do autostrady i połączenia kolejowego. Energia do projektu
pochodzi z linii energetycznej prowadzonej z Mejillones, a także z lokalnej elektrowni. Rurociąg zaopatrujący
projekt Sierra Gorda w wodę transportuje wodę pochodzącą z systemów chłodzenia elektrowni cieplnej,
zlokalizowanej u wybrzeży miasta Mejillones.
       
 
arogą morską Go nut na Swiecie.
Złoże Sierra Gorda jest jednym z największych na świecie złóż miedziowo-molibdenowych, obejmującym
zarówno siarczkowe, jak i znajdujące się ponad nimi tlenkowe rudy miedzi. Rozwój projektu Sierra Gorda
zakłada dwa etapy inwestycyjne. Pierwszy etap obejmuje budowę konwencjonalnej kopalni odkrywkowej
(urabianie za pomocą materiałów wybuchowych oraz koparek, załadunek oraz transport rudy do przeróbki),
infrastrukturę (m.in. staw osadowy, linia energetyczna, rurociąg wody słonej) oraz zakład przeróbki z instalacją
separacji koncentratu molibdenu (kruszarki wysokociśnieniowe, młyny kulowe i konwencjonalna flotacja)
o mocy przerobowej 110 tys. t rudy dziennie. W drugim etapie, planowane jest zwiększenie zdolności
przerobowych zakładu przeróbki do co najmniej 190 tys. t rudy dziennie. Dodatkowo zakładane jest wydłużenie
okresu życia kopalni poprzez zagospodarowanie zmineralizowanych obszarów Pampa Lina oraz Salvadora
przylegających do kopalni Sierra Gorda w oparciu o infrastrukturę drugiej fazy inwestycji.
Projekt &quot;Sierra Gorda Oxide ma na celu przerób zgromadzonej w trakcie budowy i rozwoju kopalni Sierra Gorda
rudy tlenkowej w instalacji odzyskiwania metalu z wykorzystaniem technologii SX/EW. Ruda tlenkowa
składowana jest osobno do późniejszego ługowania na hałdzie. W ramach projektu realizowane są próby
kolumnowe oraz półprzemysłowe, których rezultaty pozwolą na wybór optymalnej formy zagospodarowania
całości rudy tlenkowej.
 
 
    
30 lipca 2014 r. Kopalnia Sierra Gorda uruchomiła produkcję. Po okresie rozruchu, który zakończy się w połowie
2015 roku, planuje się, że kopalnia będzie produkować rocznie około 120 tys. t miedzi, 50 mln funtów
molibdenu i 60 tys. uncji złota w pierwszych latach działalności. W dniu 25 października 2014 r. z portu
Antofagasta wypłynął pierwszy transport ok. 6 tysięcy ton koncentratu miedzi pochodzącego z kopalni Sierra
Gorda do japońskiej Huty Miedzi Toyo (Toyo Smelter and Refinery).
Wartość inwestycji we wspólne przedsięwzięcie Sierra Gorda S.C.M., w Skonsolidowanym sprawozdaniu
finansowym, na koniec 2014 r. wzrosła o 647 mln zł i wynosiła 4 333 mln zł (na koniec 2013 r. 3 686 mln zł).
Przyczyny wzrostu zostały opisane w Rozdziale nr 6.2 niniejszego sprawozdania.
Udział Grupy Kapitałowej w nakładach na rzeczowe aktywa trwałe i wartości niematerialne poniesione w 2014 r.
wyniósł 3 343 mln zł.
Na 31 grudnia 2014 r., udział Grupy Kapitałowej w umownych zobowiązaniach Sierra Gorda S.C.M. związanych
z działalnością inwestycyjną i operacyjną, wyniósł 4 038 mln zł (na 31 grudnia 2013 r. 5 605 mln zł). Udział
Grupy Kapitałowej w łącznej kwocie przyszłych minimalnych opłat z tytułu umów leasingu sprzętu górniczego
zawartych przez Sierra Gorda S.C.M. w roku 2014 wyniósł 862 mln zł (w roku 2013 wyniósł 103 mln zł).
Ponadto Grupa Kapitałowa udzieliła gwarancji stanowiącej zabezpieczenie należytego wykonania umów
zawartych przez Sierra Gorda S.C.M. w kwocie 823 mln zł (szczegółowa informacja w Rozdziale 6.4. niniejszego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W skład segmentu wchodzą spółki prowadzące działalność poszukiwawczo-eksploracyjną, tj.:
INC.
spółka realizuje projekt zasobowy miedzi i złota Ajax w Kolumbii
Brytyjskiej w Kanadzie (nazywany również projektem Afton-Ajax),
(udział Grupy Kapitałowej wynosi 80%, 20% należy do Abacus
Mining 8. Exploration Corp.)
spółka posiada w swoich aktywach grunty pod przyszłą
działalność górniczą związaną z projektem Ajax.
spółka realizuje projekt zasobowy - rozpoznanie złoża miedzi
Weisswasser w Niemczech,
Ze względu na aktualnie realizowany przez powyższe projekty etap prac, segment ten nie generuje przychodów
a działalność spółek ma charakter kosztowy. Strata netto segmentu za 2014 r. wynosi 3 mln zł.
Nakłady inwestycyjne w ramach segmentu w 2014 r. wyniosły 170 mln zł i dotyczyły głównie realizacji projektu
Ajax (168 mln zł).
Projekt Ajax zlokalizowany na południe od miasta Kamloops (Kolumbia Brytyjska) w Kanadzie, zakłada
budowę i funkcjonowanie kopalni odkrywkowej miedzi i złota oraz zakładu wzbogacania rudy wraz
z infrastrukturą towarzyszącą.
Projekt Weisswasser zlokalizowany jest po niemieckiej stronie Nysy Łużyckiej, w okolicy miejscowości
Weisswasser (Niemcy, Saksonia). Projekt realizuje spółka bezpośrednio zależna KGHM Polska
Miedź S.A. - KGHM Kupfer AG.
Trail mewczzcaiań wilk  wajss Foe
  
aasszdunczak. wrwtadondca ora oale ima can tz Ki arzadtaikakia JI mirekaiawnnnar oranaezatnpiie o
 
Informacje nt. realizacji powyższych projektów znajdują się w Rozdziale 4 niniejszego sprawozdania.
w skład segmentu wchodzą spółki związane bezpośrednio z ciągiem technologicznym KGHM Polske
Miedź S.A., tj:
CBR
spółka zabezpiecza dostawy złomów miedzi do KGHM Polska
Miedź S.A., zajmuje się sprzedażą na rynki zewnętrzne
produktów ubocznych procesów technologicznych Jednostki
Dominującej,
spółka jest wiodącym przewoźnikiem kolejowym i samochodowym
oraz dostawcą paliw do KGHM Polska Miedź S.A.,
spółka jest głównym wykonawcą robót górniczych
dla KGHM Polska Miedź S.A.,
spółka jest znaczącym dostawcą oraz serwisantem maszyn
iurządzeń górniczych dla KGHM Polska Miedź S.A., świadczy
również usługi utrzymania ruchu w wybranych obszarach,
spółka jest wykonawcą znacznej części prac projektowych
dla KGHM Polska Miedź S.A.,
spółka jest dostawcą produktów i usług z zakresu elektrotechniki
iautomatyki oraz dostawcą i serwisantem systemu podziemnej
łączności radiowej dla kopalń KGHM Polska Miedź S.A.,
spółka jest między innymi wykonawcą dokumentacji technicznej
dla programu modernizacji pirometalurgii KGHM Polska Miedź
S.A.,
spółka Świadczy głównie usługi badań przemysłowych na rzecz
KGHM Polska Miedź S.A.,
spółka zabezpiecza część potrzeb energetycznych KGHM Polska
Miedź S.A.
Powyższe spółki mają głównie na celu zabezpieczanie ciągłości pracy Jednostki Dominującej. Utrzymują one
swoje zasoby na poziomie niezbędnym do właściwej realizacji postawionych przed nimi zadań.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text> 
Przychody segmentu ze sprzedaży za 2014 r. były niższe w stosunku do roku poprzedniego o 507 mln zł,
tj. 9,8% (głównie w wyniku spadku wielkości i ceny sprzedaży przez KGHM Metraco S.A. złomów miedzi
do KGHM Polska Miedź S.A.). Około 87% przychodów ze sprzedaży segmentu za 2014 r. dotyczyło sprzedaży na
rzecz innych segmentów Grupy Kapitałowej. W związku z tym, wyniki tego segmentu nie mają istotnego
wpływu na wyniki skonsolidowane Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A.
Do istotnych zdarzeń w 2014 r. w ramach spółek należących do tego segmentu należy zaliczyć rozpoczęcie
rozmów z PKP CARGO, jako potencjalnym partnerem branżowym w spółce POL-MIEDŹ TRANS Sp. z o.o.
Na początku 2015 r. PKP CARGO i KGHM Polska Miedź S.A. zawarły wstępne niewiążące porozumienie
w sprawie potencjalnego objęcia przez PKP CARGO 49% udziałów w POL-MIEDŹ TRANS Sp. z o.o. (w zamian
za wkład pieniężny oraz aport w postaci lokomotyw). Transakcję poprzedzi wydzielenie pozostałych,
niezwiązanych z transportem kolejowym, obszarów działalności przedsiębiorstwa, które zostaną przeniesione
do innych spółek Grupy Kapitałowej. W dniu 25 lutego 2015 r. Zarząd POL-MIEDŹ TRANS Sp. z o.o. ogłosił
uzgodniony, przyjęty i podpisany Plan Podziału spółki (szczegółowa informacja w Rozdziale 8 niniejszego
sprawozdania).
Pozyskanie strategicznego partnera dla części kolejowej POL-MIEDŹ TRANS Sp. z o.o. jest efektem
konsekwentnej realizacji strategii koncentracji KGHM Polska Miedź S.A. na podstawowej działalnośc
biznesowej. Branżowy partner dla działalności kolejowej pozwoli ograniczyć w Grupie Kapitałowej nakłady
inwestycyjne w tym obszarze, przy jednoczesnym wzmocnieniu pozycji POL-MIEDŹ TRANS Sp. zo.o. na rynki
przewozów kolejowych.
w skład segmentu wchodzą wszystkie pozostałe spółki Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A.
niepowiązane bezpośrednio z przemysłem wydobywczym, z wyłączeniem spółek Fermat 1 S. ar. |., Fermat 2
S.ar. |., Fermat 3 S. ar. |. oraz 0929260 B.C.U.L.C. Podmioty te nie zostały ujęte w tym segmencie z uwag
na swoją specyfikę - zostały one utworzone w ramach struktury holdingowej utworzonej w celu nabycia KGHN
INTERNATIONAL LTD. Przedmiotem ich działalności jest zakładanie, rozwój, zarządzanie oraz sprawowanie
kontroli nad innymi spółkami w ramach tej struktury. Nie prowadzą one działalności operacyjnej mającej wpływ
na wyniki osiągane przez poszczególne segmenty, w związku z czym nie zostały zakwalifikowane do żadnego z
prezentowanych segmentów i ich dane zostały ujęte w korektach konsolidacyjnych i korektact
doprowadzających wartości segmentów do wartości skonsolidowanych.
Spółki ujęte w pozostałych segmentach to podmioty o bardzo zróżnicowanych przedmiotach działalności. Mają
one między innymi charakter inwestycji kapitałowych, bądź pełnią ważną rolę w realizacji polityki społecznej
odpowiedzialności biznesu. Segment ten obejmuje również spółki przeznaczone do restrukturyzacji
i dezinwestycji.
w segmencie zostały ponadto umieszczone fundusze inwestycyjne zamknięte oraz ich spółki portfelowe
(w tym tworzące Polską Grupę Uzdrowisk).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Zysk netto segmentu za 2014 r. znacząco wzrósł w stosunku do zysku netto 2013 r., tj. o 153 mln z
(pięćdziesięciodwukrotnie), w wyniku wzrostu wyceny aktywów funduszu KGHM I FIZAN — spółek tworzących
Polską Grupę Uzdrowisk (wartość z wyceny za 2014 r. wynosiła 530 mln zł, za 2013 r. 361 mln zł). Nie ma to
jednak istotnego wpływu na wyniki skonsolidowane Grupy Kapitałowej.
Na poniższym wykresie zaprezentowano wielkość produkcji miedzi płatnej i koszty produkcji miedzi C1 w Grupie
Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. Wzrost produkcji miedzi od 2012 r. wynika z przejęcia Grupy Kapitałowej
Quadra FNX Mining Ltd. (obecnie KGHM INTERNATIONAL LTD.) Wielkość produkcji KGHM
INTERNATIONAL LTD. w 2011 r. (przed objęciem kontrolą) zaznaczono linią przerywaną.
Na istotny wzrost kosztów produkcji miedzi C1 w 2012 r. w Jednostce Dominującej istotny wpływ miał
wprowadzenie podatku od wydobycia niektórych kopalin.
Koszt C1 - gotówkowy koszt produkcji miedzi płatnej, uwzględniający koszty wydobycia i przerobu urobku, podatek
od kopalin, koszty transportu, koszty administracyjne fazy górniczej oraz premię przerobową hutniczo-rafinacyjną
koncentratu (TC/RC), pomniejszony o wartość produktów ubocznych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Wykres 19. Koszt produkcji miedzi w koncentracie - C1 na tle konkurencji (USD/funt) - źródło: Wood Mackenzie
Wysokość kosztu C1 w 2014 r. plasowała Grupę Kapitałową na przełomie trzeciego i czwartego kwartyla
krzywej kosztowej (według szacunków Wood Mackenzie). Mediana kosztu C1 w branży była zbliżona
do wielkości zanotowanej w Grupie i wyniosła 1,79, głównie ze względu na dużą ilość małych,
wysokokosztowych producentów miedzi obecnych na rynku. Globalny średni koszt C1, ważony produkcją
metalu płatnego, wyniósł 1,55 USD/funt.
Negatywny wpływ na pozycję Grupy Kapitałowej na krzywej kosztowej miał relatywnie niski kurs USD/PLN,
notowany w pierwszej połowie 2014 r. (wspomniany szacunek bazuje na średnich kursach walutowych za cały
rok i zobrazowany jest brązową kolumną na powyższym wykresie). Osłabienie złotego w stosunku
do amerykańskiego dolara w drugiej połowie 2014 r. było czynnikiem korzystnym dla wzrostu konkurencyjności
kosztowej Grupy Kapitałowej. Przy kalkulacji krzywej kosztowej w oparciu o kursy walutowe z 31 grudnia
2014 r. pozycja Grupy byłaby istotnie korzystniejsza.
Na koniec 2014 r. suma aktywów w skonsolidowanym sprawozdaniu z sytuacji finansowej wzrosła w stosunku
do końca 2013 r. o 5 909 mln zł (o 17%).
Tabela 33. Aktywa krótkoterminowe i długoterminowe (mln zł)
Dynamika
31.12.2013 31.12.2014 31.12.13=100 31.03.2014 30.06.2014 30.09.2014
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Wykres 20. Zmiana wartości aktywów w 2014 r. (min zł)
Najistotniejsze zmiany wartości aktywów na koniec 2014 r. w odniesieniu do końca 2013 r.
NOZE SZ ÓRNME ©LIUEIIJ FEMINA BIALY III KAJ JOOP la WR MELALIANEWINAK LINA AMJ BALI Nuka SESŁAŻ Ls
 
Rzeczowe aktywa
trwałe
Wzrost o 2 493 mln zł głównie w wyniku realizacji inwestycji - łączne nakłady
na rzeczowe aktywa trwałe w Grupie wyniosły 3 073 mln zł, z czego najwyższe
nakłady, tj. na kwotę 2 165 mln zł poniosła Jednostka Dominująca (szczegółowe
informacje w pkt. 5.7 niniejszego sprawozdania).
Nakłady na inwestycje w 2014 r. uwzględniają koszty finansowania zewnętrznego
w wysokości 42 mln zł.
Na wzrost rzeczowych aktywów trwałych w 2014 r. wpływ miał również wzrost
rezerw na koszty likwidacji w wysokości 520 mln zł (w tym 519 mln zł dotyczy
aktywów górniczych i hutniczych).
W okresie sprawozdawczym rozpoznano, jako rzeczowe aktywa trwałe (aktywa
górnicze i hutnicze) koszty udostępniania złoża poprzez usunięcie nadkładu w trakcie
fazy produkcyjnej w kopalniach  odkrywkowych należących do KGHM
INTERNATIONAL LTD. Ich wartość poniesiona w 2014 r. stanowi 183 mln zł
(w 2013 r. 282 mln zł). Saldo aktywów trwałych z tytułu kosztów usuwania nadkładu
na 31 grudnia 2014 r. stanowi 598 mln zł, tj. 170 mln USD (na 31 grudnia 2013 r.
340 mln zł, tj. 113 mln USD).
 
 
Należności Wzrost o 2 528 mln zł. Na kształtowanie się należności miał wpływ:
z tytułu dostaw — wzrost o 2 853 mln zł kwoty pożyczek udzielonej przez KGHM INTERNATIONAL
i usług oraz LTD. spółce Sierra Gorda S.C.M.; na koniec 2014 r. wartość bilansowa
pozostałe należności z tytułu udzielonej pożyczki wynosiła 6 231 mln zł (na koniec 2013 r.
3 378 mln zł);
- spadek o 356 mln zł należności z tytułu dostaw i usług;
- spadek o 274 mln zł należności niefinansowych (głównie z tytułu podatków
i innych świadczeń).
Wartości Wzrost o 743 mln zł, głównie w wyniku wzrostu aktywów z tytułu poszukiwania
niematerialne
 
i oceny zasobów mineralnych o 576 mln zł oraz wzrostu wartości nabytych koncesji,
patentów i licencji o 163 mln zł (dotyczy Jednostki Dominującej).
Istotne nakłady na poszukiwanie i ocenę zasobów mineralnych rozpoznano
w spółkach:
— KGHM INTERNATIONAL LTD. - Projekt Victoria - stan nakładów na 31 grudnia
2014 r. wynosi 1 346 mln zł, w tym nakłady poniesione w 2014 r. 204 mln zł,
— KGHM AJAX MINING INC. - Projekt Ajax - stan nakładów na 31 grudnia 2014 r
wynosi 430 mln zł, w tym nakłady poniesione w 2014 r. 168 mln zł,
- KGHM Kupfer AG - Projekt „Poszukiwanie i rozpoznawanie złoża rud miedzi
w obszarze Weisswasser I i II - stan nakładów na 31 grudnia 2014 r. wynosi
58 mln zł, w tym nakłady poniesione w 2014 r. 3 mln zł,
— KGHM Polska Miedź S.A. - Projekt „Poszukiwania i rozpoznania ekonomicznej
mineralizacji miedziowej na obszarze Synkliny Grodzieckiej” - stan nakładów
na 31 grudnia 2014 r. wynosi 104 mln zł, w tym w nakłady poniesione 2014 r.
34 mln zł,
— KGHM Polska Miedź S.A. - Projekt &quot;Rozpoznanie możliwości eksploatacji złoża
Radwanice-Gaworzyce&quot; - stan nakładów na dzień 31 grudnia 2014 r. wynosi
37 mln zł, w tym nakłady poniesione w 2014 r. 12 mln zł.
i oceny zasobów mineralnych o 576 mln zł oraz wzrostu wartości nabytych koncesji,
patentów i licencji o 163 mln zł (dotyczy Jednostki Dominującej).
Istotne nakłady na poszukiwanie i ocenę zasobów mineralnych rozpoznano
w v spółkach:
KGHM INTERNATIONAL LTD. - Projekt Victoria - stan nakładów na 31 grudnia
2014 r. wynosi 1 346 mln zł, w tym nakłady poniesione w 2014 r. 204 mln zł,
— KGHM AJAX MINING INC. - Projekt Ajax - stan nakładów na 31 grudnia 2014 r
wynosi 430 mln zł, w tym nakłady poniesione w 2014 r. 168 mln zł,
- KGHM Kupfer AG - Projekt „Poszukiwanie i rozpoznawanie złoża rud miedzi
w obszarze Weisswasser I i II - stan nakładów na 31 grudnia 2014 r. wynosi
58 mln zł, w tym nakłady poniesione w 2014 r. 3 mln zł,
— KGHM Polska Miedź S.A. - Projekt „Poszukiwania i rozpoznania ekonomicznej
mineralizacji miedziowej na obszarze Synkliny Grodzieckiej” - stan nakładów
na 31 grudnia 2014 r. wynosi 104 mln zł, w tym w nakłady poniesione 2014 r.
34 mln zł,
— KGHM Polska Miedź S.A. - Projekt &quot;Rozpoznanie możliwości eksploatacji złoża
Radwanice-Gaworzyce&quot; - stan nakładów na dzień 31 grudnia 2014 r. wynosi
37 mln zł, w tym nakłady poniesione w 2014 r. 12 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Wzrost o 643 mln zł dotyczy głównie inwestycji Sierra Gorda S.C.M. (wzrost
dą | 0 647 mln zł z 3 686 mln zł na koniec 2013 r. do 4 333 mln zł na koniec 2014 r.).
Na zmianę wartości inwestycji Sierra Gorda S.C.M. miały wpływ:
Wykres 21. Wskaźniki efektywności wykorzystania majątku
Wskaźniki efektywności wykorzystania majątku kształtowały się na poziomie wielkości zanotowanych w 2013 r.
Nieznaczne pogorszenie wskaźników globalnego obrotu aktywami oraz rotacji aktywów trwałych jest wynikiem
zwiększenia wartości majątku trwałego o 16,5% w wyniku realizowanych inwestycji oraz udzielonych pożyczek
spółce Sierra Gorda S.C.M., przy równoczesnym spadku przychodów ze sprzedaży o 15%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Przepływy pieniężne
Tabela 34. Przepływy pieniężne (mln zł)
W 2014 r. wygenerowane przepływy pieniężne z działalności operacyjnej były niższe od przepływów pieniężnych
z działalności inwestycyjnej o 695 mln zł. W ramach przepływów z działalności operacyjnej, 49% ich wartości
stanowiły: zapłacony podatek dochodowy (868 mln zł) oraz podatek od wydobycia niektórych kopalin
(1 520 min zł).
W zakresie działalności inwestycyjnej największe znaczenie miały wydatki na nabycie rzeczowych aktywów
trwałych i wartości niematerialnych (3 434 min | zł) oraz udzielone pożyczki jednostce współkontrolowanej Sierra
     
(1 520 mln zł).
W zakresie działalności inwestycyjnej największe znaczenie miały wydatki na nabycie rzeczowych aktywów
trwałych i wartości niematerialnych (3 434 mln zł) oraz udzielone pożyczki jednostce współkontrolowanej Sierra
Gorda S.C.M. (1 628 mln zł) na realizacje inwestycji. Na przepływy z działalności finansowej składały się
głównie nadwyżka wpływów z tytułu kredytów nad wydatkami z tytułu ich spłaty (1 419 mln zł) oraz wypłacona
dywidenda (1 000 mln zł).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Jdział kapitału własnego w sumie zobowiązań i kapitału własnego spadł z 66,9% w 2013 r. do 63,2%
N 2014 r.
Tabela 35. Zobowiązania i kapitał własny (min zł)
Dynamika
12.2013 31.12.2014 31.12.13 31.03.2014 30.06.2014 30.09.2014
=100
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Wykres 23. Zmiana wartości zobowiązań i kapitałów własnych w 2014 r. (mln zł)
Najistotniejsze zmiany wartości pasywów na koniec 2014 r. w odniesieniu do końca 2013 r.
W 2014 r. w Chile uchwalono zmiany systemu podatkowego. Obowiązywać one będą od 1 stycznia 2017 r.
Zgodnie z tymi regulacjami, spółka Sierra Gorda S.C.M. była zobowiązana do wyboru nowo obowiązującegc
modelu podatku dochodowego od osób prawnych. Spółka wybrała model opodatkowania w wersji zakładające.
docelową stawkę podatku dochodowego od osób prawnych 27% obowiązującą od 2018 r., płaconą od dochodi
podatkowego wypracowanego przez spółkę w danym roku oraz dodatkowy podatek dla spółki z kapitałerr
zagranicznym w wysokości różnicy między 35% a zapłaconym podatkiem 27% (efektywnie 8% dochodu,
co stanowi 11% dochodu podatkowego pomniejszonego o podatek dochodowy zapłacony przez spółkę), płacony
w momencie wypłaty zysku. W celu skorzystania z tego wariantu opodatkowania, spełniony musi być warunek
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>rezydencji podatkowej zagranicznego udziałowca w kraju, z którym Chile posiada zawartą umowę o unikaniu
podwójnego opodatkowania. KGHM Polska Miedź S.A. jest w trakcie procesu tworzenia struktury organizacyjnej
umożliwiającej wybór tego wariantu a realizacja tych zmian nie jest warunkowana żadnymi ograniczeniami
zewnętrznymi.
Mając na uwadze powyższe, Grupa dokonała aktualizacji szacunku odroczonego podatku dochodowego, której
skutki spowodowały:
ZRULR&quot; SPUWUUUWCIY.
- zmniejszenie zobowiązania z tytułu odroczonego podatku dochodowego z tytułu różnicy przejściowej
od zysków do wypłacenia z inwestycji Sierra Gorda w kwocie 91 mln USD (290 mln zł wg średniej
arytmetycznej bieżących kursów średnich ogłaszanych przez NBP na koniec każdego miesiąca 2014 r.),
a zmniejszenie wartości inwestycji Sierra Gorda w kwocie 79 mln USD (251 mln zł wg średniej arytmetycznej
bieżących kursów średnich ogłaszanych przez NBP na koniec każdego miesiąca 2014 r.) z tytułu szacunku
podatku od dywidend ujętych w wycenie inwestycji Sierra Gorda.
Zobowiązania nieujęte w sprawozdaniu z sytuacji finansowej
Na koniec 2014 r. Grupa Kapitałowa posiadała zobowiązania nieujęte w sprawozdaniu z sytuacji finansowej
w kwocie 244 mln zł, w tym zobowiązania Jednostki Dominującej wobec jednostek samorządu terytorialnego
w związku z rozbudową zbiornika odpadów produkcyjnych w wysokości 120 mln zł i zobowiązania z tytułu
leasingu operacyjnego w wysokości 124 mln zł.
Wskaźniki finansowania aktywów w 2014 r. porównaniu do roku 2013 prezentuje wykres poniżej:
Vykres 24. Wskaźniki finansowania aktywów
Wskaźniki wyliczono według stanów bilansowych na koniec okresu, zgodnie z metodologią zamieszczoną
w załączniku 4 do niniejszego sprawozdania.
Aktywa warunkowe na koniec 2014 r. wynosiły 474 mln zł i dotyczyły przede wszystkim otrzymanych przez
Grupę Kapitałową gwarancji (dotyczących głównie należytego wykonania umów) - 223 mln zł oraz należności
wekslowych - 109 mln zł.
Na koniec 2014 r. zobowiązania warunkowe wynosiły 1 720 mln zł i dotyczyły głównie zlecenia udzielenia
gwarancji i poręczeń — wartość 1 429 mln zł, w tym:
gwarancji i poręczen — wartość 1 429 mln zł, w tym:
akredytywa udzielona jako zabezpieczenie należytego wykonania długoterminowego kontraktu na dostawę
energii elektrycznej dla Sierra Gorda S.C.M. o wartości 482 mln zł,
gwarancje ustanowione jako dodatkowe zabezpieczenie należytego wykonania umów leasingu zawartych
przez Sierra Gorda S.C.M. o wartości 341 mln zł,
gwarancja zabezpieczająca należyte wykonanie przyszłych zobowiązań środowiskowych Jednostki
Dominującej związanych z obowiązkiem rekultywacji terenu po zakończeniu eksploatacji obiektu „Żelazny
Most” - wartość 320 mln zł,
akredytywa zabezpieczająca należyte wykonanie przez KGHM INTERNATIONAL LTD. przyszłych zobowiązań
środowiskowych związanych z rekultywacją terenu po zakończeniu eksploatacji kopalni Robinson
w wysokości 272 mln zł.
Szczegółowe informacje na temat aktywów i zobowiązań warunkowych znajdują się w nocie nr 43
Skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Ogólne zadłużenie Grupy Kapitałowej z tytułu kredytów, pożyczek i dłużnych papierów wartościowych na koniec
2014 r. wynosiło 4 767 mln zł i wzrosło w stosunku do 2013 r. o 1 889 mln zł (66%). Wzrost ten wynika
ze zwiększenia zobowiązań z tytułu zaciągniętych kredytów i pożyczek przez KGHM Polska Miedź S.A. (wzrost
o 985 mln zł głównie w wyniku zaciągnięcia pożyczki inwestycyjnej) oraz przez KGHM INTERNATIONAL LTD.
(wzrost o 701 mln zł). Ponadto w 2014 r. nastąpił wzrost wartości dłużnych papierów wartościowych
o 253 mln zł w stosunku do 2013 r.
Tabela 36. Zobowiązania z tytułu kredytów, pożyczek i dłużnych papierów wartościowych w Grupie
Kapitałowej (mln zł)
Dynamika
31.12.2013 31.12.2014 2013=100
31.03.2014 30.06.2014 30.09.2014
 
Pozycja dłużne papiery wartościowe dotyczy wyemitowanych przez KGHM INTERNATIONAL LTD. w 2011 r.
obligacji, z terminem wymagalności w 2019 r. oprocentowanych według stałej stopy procentowej.
W 2014 r. KGHM Polska Miedź S.A. rozpoczęła proces konsolidacji finansowania zewnętrznego w Grupie
Kapitałowej, poprzez pozyskanie średnio- i długoterminowego finansowania. Konsolidacja finasowania
zewnętrznego Grupy Kapitałowej na poziomie Jednostki Dominującej jest podstawowym założeniem nowej
strategii finansowania. Strategia ta pozwoli na osiągnięcie istotnych oszczędności w zakresie kosztów obsługi
zadłużenia Grupy Kapitałowej oraz jest zgodna z najlepszymi praktykami rynkowymi dla finansowania dużych
międzynarodowych grup kapitałowych. Ponadto pozwoli na zwiększenie efektywności procesu zarządzania
płynnością, uproszczenie struktury finasowania zewnętrznego oraz optymalizację kowenantów finansowych
i niefinansowych w Grupie Kapitałowej.
Finansowanie zewnętrzne w Grupie Kapitałowej oparte jest na 4 filarach:
W dniu 11 lipca 2014 r. KGHM Polska Miedź S.A. zawarła umowę dotyczącą niezabezpieczonego odnawialnego
kredytu konsorcjalnego w kwocie 2,5 mld USD na okres 5 lat z opcją przedłużenia na kolejne 2 lata. Opcja
przedłużenia może zostać zrealizowana na podstawie prośby spółki w pierwszą i drugą rocznicę podpisania
umowy.
Kredytu udzieliła spółce grupa banków, wśród których są największe polskie banki (m.in. PKO BP, Pekao SA, BZ
WBK, Bank Handlowy, ING Bank Śląski, BGK, mBank) oraz banki z Europy, Kanady, USA i Japonii,
współpracujące dotychczas z KGHM Polska Miedź S.A.
Środki finansowe pozyskane z kredytu przeznaczone będą na finansowanie ogólnych celów korporacyjnych,
wtym m.in. pokrycie wydatków związanych z kontynuacją realizacji projektów inwestycyjnych oraz
na refinansowanie zadłużenia KGHM INTERNATIONAL LTD. w wysokości 700 mln USD.
na rerinansowanie zadruzenia KGHM INTERNATIONAL LID. w wySOKOŚCI /UU MIN U&gt;L.
Spółka zakłada stopniowe wykorzystywanie kredytu. Elastyczna struktura transakcji daje możliwość
wielokrotnego zaciągania i spłacania transz kredytu w zależności od bieżących potrzeb płynnościowych Grupy
Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. Oprocentowanie kredytu zostało ustalone w oparciu o stawkę bazową
LIBOR, powiększoną o marżę uzależnioną od poziomu wskaźnika finansowego dług netto/EBITDA. Umowa
kredytowa nakłada na KGHM Polska Miedź S.A. obowiązek utrzymania kowenantu finansowego oraz
kowenantów niefinansowych, które są standardowe dla tego typu transakcji. Na 31 grudnia 2014 r.
nie wystąpiły przypadki naruszenia kowenantów zawartych w ww. umowie.
KGHM Polska Miedź S.A. zawarła 1 sierpnia 2014 r. umowę pożyczki inwestycyjnej z Europejskim Bankiem
Inwestycyjnym na kwotę 2 mld zł, z terminem spłaty zaciągniętych transz do maksymalnie 12 lat od daty
ciągnienia. Okres dostępności transz wynosi 22 miesiące od daty podpisania umowy.
Jednostka Dominuiaca w zależności od własneao wyboru posiada możliwość wykorzystania pożyczki w formie
Jednostka Dominująca w zależności od własnego wyboru posiada możliwość wykorzystania pożyczki w formić
nieodnawialnych transz ciągniętych w PLN, EUR lub USD, dla których oprocentowanie może być liczone
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Środki pozyskane w ramach udzielonej pożyczki są przeznaczone na sfinansowanie realizowanych przez KGHM
Polska Miedź S.A. projektów inwestycyjnych związanych z modernizacją hutnictwa oraz rozbudową obiektu
unieszkodliwiania odpadów wydobywczych „Żelazny Most”. Umowa pożyczki nakłada na KGHM Polska
Miedź S.A. obowiązek utrzymania kowenantów finansowych oraz niefinansowych, które są standardowe dla tego
typu transakcji. Na dzień 31 grudnia 2014 r. nie wystąpiły przypadki naruszenia kowenantów, zawartych
w wyżej wymienionej umowie.
Grupa Kapitałowa posiada również kredyty bankowe na łączną kwotę ponad 4 600 mln zł, służące finansowaniu
kapitału obrotowego i wspierające zarządzanie bieżącą płynnością spółek oraz kredyty inwestycyjne zaciągnięte
przez spółki w celu finansowania realizowanych przez nie zadań inwestycyjnych.
Grupa posiada linie kredytowe w ramach zawartych krótko- i długoterminowych umów kredytowych. Środk
finansowe z tych umów dostępne są w walutach: PLN, USD oraz EUR, a oprocentowanie oparte jest o zmienne
stopę procentową WIBOR, LIBOR, EURIBOR powiększoną o marżę. Środki uzyskane w ramach ww. kredytów
służą finasowaniu kapitału obrotowego oraz są narzędziem wspierającym zarządzaniem krótkoterminowa
płynnością finansową.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. Jednostka Dominująca posiadała otwarte linie kredytowe oraz pożyczkę
inwestycyjną z łącznym saldem dostępnego finansowania w wysokości 14 081 mln zł, w ramach którego
wykorzystano 2 108 mln zł. Poniższa tabela prezentuje analitykę z podziałem na poszczególne źródła
finansowania.
Tabela 37. Kwota dostępnego i wykorzystanego finasowania zewnętrznego na 31 grudnia 2014 r. (mln zł
Wszystkie ciągnienia składające się na saldo wykorzystania kredytów i pożyczki w kwocie 2 108 mln zł
na 31 grudnia 2014 r. zostały zrealizowane w walucie USD.
Grupa KGHM INTERNATIONAL LTD. na dzień 31 grudnia 2014 r. posiadała otwartą linię kredytową w wysokości
200 mln USD (701 mln zł), oprocentowaną według zmiennej stopy procentowej, ustalanej jako suma stawki
referencyjnej LIBOR oraz marży uzależnionej od poziomu wskaźnika dług netto/EBITDA. Na koniec okresu
sprawozdawczego linia była w całości wykorzystana.
w celu finansowania realizowanych przedsięwzięć inwestycyjnych, których celem jest odtworzenie,
modernizacja lub powiększenie wartości majątku trwałego, spółki Grupy korzystają z kredytów inwestycyjnych.
Walutą kredytu jest PLN lub EUR, a zabezpieczeniem ich spłaty są hipoteki na aktywach, cesje z umów
handlowych lub cesje praw z polis ubezpieczeniowych.
KGHM INTERNATIONAL LTD. korzysta z finansowania zewnętrznego w postaci długoterminowych obligacji
o stałym oprocentowaniu o terminie wykupu przypadającym w 2019 r. Według wyceny na dzień 31 grudnia
2014 r. wartość obligacji wynosiła 1 774 mln zł (wartość nominalna obligacji to 494 mln USD, natomiast
wartość godziwa po ostatecznym rozliczeniu ceny nabycia to 504 mln USD). Wyemitowane w 2011 r. obligacje
dają KGHM INTERNATIONAL LTD. możliwość wcześniejszego ich wykupu po cenie nominalnej powiększonej
w przypadku wykupu przed 15 czerwca 2017 r. o premię.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>W poniższej tabeli zaprezentowano kredyty i pożyczki spółek Grupy Kapitałowej, które na koniec 2014 r.
posiadały łączne salda zadłużenia powyżej 10 mln zł.
Tabela 38. Kredyty i pożyczki zewnętrzne spółek Grupy Kapitałowej na dzień 31.12.2014 r.
KGHM Polska Miedź S.A. korzysta z instrumentów wspierających efektywność procesu zarządzania płynnością.
Jednym z podstawowych instrumentów wykorzystywanych przez Grupę Kapitałową jest usługa zarządzania
środkami pieniężnymi w grupie rachunków (cash pool rzeczywisty — system wdrożony w 2012 r.).
W 7014 r. kontyniiowano nrocec Wwłaczania kolejnych liezectników da nehiai -arzadzania ćrodkami
 
ko-= &quot;= 7 &quot;,
W 2014 r. kontynuowano proces włączania kolejnych uczestników do usługi zarządzania środkami
pieniężnymi - do usługi przystąpiła m.in. spółka KGHM INTERNATIONAL LTD. Łącznie dostępny limit środków
 
EB R 0 WARN NAN O WA MZR NEWW a WŃ agp Wina na Naa AE a nn mnia
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>w ramach usługi na 31.12.2014 r. wynosił 696 mln zł. Środki dostępne w ramach tej usługi oprocentowane są
na bazie zmiennej stopy procentowej WIBOR oraz LIBOR odpowiednio dla PLN i USD.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. w strukturze cash pool uczestniczyło 29 spółek oraz Jednostka Dominująca,
pełniąca rolę koordynatora.
Mh nan ma po palii antajmasiicanie ooponmdonaio Anoinydo ani Lumdionni miniatnczi nai moiioja manomiaoijć mostu,
Cash pool ma na celu optymalizację zarządzania posiadanymi środkami pieniężnymi, pozwala ograniczyć koszty
odsetkowe, efektywnie finansować bieżące potrzeby w zakresie kapitału obrotowego oraz wspiera płynność
finansową w Grupie Kapitałowej.
Grupa Kapitałowa alokuje okresowo wolne środki pieniężne zgodnie z wymogami zachowania płynności
finansowej i ograniczonego ryzyka oraz w celu ochrony kapitału i maksymalizacji przychodów odsetkowych.
Wszystkie podmioty, w których Grupa deponuje okresowo wolne środki pieniężne oraz środki gromadzone
w ramach funduszy celowych, działają w sektorze finansowym. Są to wyłącznie banki posiadające rating na
poziomie najwyższym, średniowysokim i średnim, a także dysponujące odpowiednim kapitałem własnym oraz
silną i ustabilizowaną pozycją rynkową. W Jednostce Dominującej oraz KGHM INTERNATIONAL LTD. ryzyko
kredytowe z tego tytułu jest na bieżąco monitorowane poprzez ciągłą weryfikację kondycji finansowej oraz
utrzymywanie odpowiednio niskiego poziomu koncentracji w poszczególnych instytucjach finansowych.
[przez najwyższy rating rozumie się rating od AAA do AA- w agencjach Standard 8 Poor's i Fitch oraz od Aaa
do Aa3 w agencji Moody's; średniowysoki - rating od A+ do A- w agencjach Standard 8. Poor's i Fitch
oraz od Al do A3 w agencji Moody's; średni - rating od BBB+ do BBB- w agencjach Standard 8 Poor's i Fitch
oraz od Baai do Baa3 w agencji Moody S$].
W poniższej tabeli zaprezentowano pożyczki spółek Grupy Kapitałowej, które na koniec 2014 r. posiadały łączne
salda zadłużenia powyżej 10 mln zł.
Tabela 39. Pożyczki udzielone pomiędzy spółkami Grupy Kapitałowej na dzień 31.12.2014 r.
Pożyczki udzielone przez Fermat 1 S.A r.l.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Pożyczki udzielone przez KGHM INTERNATIONAL LTD.
Pozostałe pożyczki, nie wykazane w powyższej tabeli, zostały udzielone 6 spółkom z Grupy Kapitałowej
na łączną kwotę 4,5 mln zł.
Tabela 40. Pożyczki udzielone pozostałym jednostkom na dzień 31.12.2014 r.
Saldo zobowiązań pożyczki Sierra Gorda S.C.M. na koniec 2014 r. wzrosło w stosunku do końca 2013 r.
o 2 853 mln zł (stan na koniec 2013 r. 3 378 mln zł).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Tabela 41. Skonsolidowane sprawozdanie z zysków lub strat (min zł)
Wykres 25. Zmiana wyniku netto
Na kształtowanie się wyniku netto w 2014 r. miały wpływ głównie:
Spadek o 3 618 mln zł, głównie w efekcie niższego wolumenu sprzedaży miedzi
041,9 tys. t oraz spadku notowań metali (szczegółowo opisane w Rozdziale 5.3
niniejszego sprawozdania).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>W związku ze zmianą stawek podatkowych w Chile w 2014 r. (opisaną szerzej w Rozdziale 6.3), Jednostka
Dominująca uznała zysk netto skonsolidowanego sprawozdania finansowego kwotą 290 mln zł z tytułu różnicy
przejściowej od zysków do wypłacenia z inwestycji Sierra Gorda.
W 2014 r. koszty ogółem według rodzaju w relacji do 2013 r. były niższe o 1 191 mln zł, tj. o 6,2%. Na spadek
kosztów główny wpływ miała zrealizowana niższa niż w 2013 r. sprzedaż produktów, głównie miedzi
(o41,9tys. t) oraz niższa wartość podatku od wydobycia niektórych kopalin o 336 mln zł (w 2014 r.
1 520 mln zł, w 2013 r. 1 856 mln zł).
Wykres 26. Struktura kosztów rodzajowych Grupy Kapitałowej w 2014 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>Wykres 27. Zapłacone podatki i opłaty Grupy Kapitałowej (min zł)
Znacząca większość podatków i opłat dotyczy Jednostki Dominującej i trafia do budżetu Rzeczpospolitej
Polskiej. Wprowadzony w 2012 r. podatek od wydobycia niektórych kopalin jest w całości dochodem budżetu
krajowego i płatny jest niezależnie od wysokości pozostałych zobowiązań podatkowych, do zapłaty których
zobowiązana jest Jednostka Dominująca.
Podatek od wydobycia niektórych kopalin w Jednostce Dominującej naliczany jest od ilości miedzi i srebra
zawartej w wyprodukowanym koncentracie i jego wysokość jest uzależniona od notowań powyższych metali
ikursu USD/PLN. Podatek obciąża koszt wytworzenia produktu podstawowego, jednak nie stanowi kosztu
uzyskania przychodów do celów kalkulacji obciążeń z tytułu CIT.
Podatek od wydobycia niektórych kopalin występuje również w USA i Kanadzie. Jednak w tych krajach płacony
jest on od dochodu. Jego stawki wynoszą — w USA 5%, w Kanadzie 10% (w 2014 r. podatek ten nie wystąpił,
w 2013 r. wyniósł łącznie 17 mln zł).
W ramach pozostałych podatków i opłat poniesionych w 2014 r. tylko 8,6% dotyczyło spółek zagranicznych
Tabeła 42. Struktura wyniku finansowego (mln zł)
dane nie uwzględniają korekt z tytułu ostatecznego rozliczenia nabycia KGHM INTERNATIONAL LTD. - korekty z tego tytułu
zostały uwzględnione w ramach pozycji „Korekty konsolidacyjne wyniku”
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>Wykres 28. Wskaźniki płynności
Wskaźniki płynności stanowią relację aktywów obrotowych lub ich bardziej płynnej części do zobowiązań
krótkoterminowych. Zmniejszenie ich poziomu w relacji do 2013 r. wynika głównie ze zmniejszenia wartośc
aktywów obrotowych, w szczególności należności z tytułu dostaw i usług oraz pochodnych instrumentów
finansowych. Obecny poziom wskaźników płynności jest na bezpiecznym poziomie.
Wykres 29. Wskaźniki rentowności
Uzyskanie niższego poziomu zysku, którego przyczyny zostały opisane wyżej, stanowiło podstawowy czynnik
pogorszenia stopy zwrotu z aktywów (ROA) oraz stopy zwrotu z kapitału własnego (ROE).
Wzrost stopy zadłużenia odzwierciedla zwiększenie finansowania działalności kapitałem obcym. Wysoka wartość
wskaźnika trwałości finansowania potwierdza długoterminowy charakter źródeł finansowania.
Największy wpływ na wyniki Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. ma Jednostka Dominująca oraz
w mniejszym stopniu Grupa Kapitałowa KGHM INTERNATIONAL LTD. Istotne znaczenie dla kształtowania
się przyszłych wyników Grupy ma realizacja w ramach Grupy KGHM INTERNATIONAL LTD. głównego projektu
rozwojowego Sierra Gorda. Założenia projektu na 2014 r. dotyczące przejścia z fazy budowy w fazę
produkcyjną zostały zrealizowane. W połowie 2014 r. uruchomiono produkcję w kopalni.
gażliacnaniwa ra GAJA w —mdaólianitó me rzhoozeryci Mrrzoiazierii E anozauitdn tacdlnnaaii i Fammizssiecał macku nrzar oreółiea
 
 
 
Zaplanowane na 2014 r. zadania w obszarze produkcji i sprzedaży Jednostki Dominującej zostały przez spółkę
zrealizowane zgodnie z planem, a w przypadku srebra istotnie powyżej poziomów zakładanych (wolumer
produkcji 10%, a sprzedaży 13% powyżej poziomów planowanych). Dzięki utrzymaniu dyscypliny kosztowej
 
</Text>
	</Page>
</document>
