<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Koszty działania i ogólnego zarządu oraz amortyzacja
Koszty działania i ogólnego zarządu wraz z
amortyzacją w 2019 roku wyniosły 1 214,8 mln zł, co
oznacza wzrost kosztów o 35,1 mln zł (tj. 3,0%). Po
wyłączeniu wyższej opłaty na rzecz funduszu
przymusowej restrukturyzacjj w BFG, koszty
operacyjne nieznacznie spadły o 0,9% r.r.
Największa zmiana polega na spadku kosztów
pracowniczych. Z drugiej strony, Bank mocno
inwestował w technologię (m.in. usługę zdalnej
weryfikacji biometrycznej w procesie kredytowym
oraz szereg rozwiązań zwiększających poziom
cyfryzacji komunikacji pomiędzy Bankiem a klientem
w obszarze Bankowości Instytucjonalnej).
Spadek kosztów wynajmu i utrzymania nieruchomości w 2019 roku wynika w części z wdrożenia Międzynarodowego
Standardu Sprawozdawczości Finansowej 16 Leasing, który jednocześnie spowodował wzrost kosztów amortyzacji. Szczegóły
dotyczące wdrożenia zostały przedstawione w jednostkowym sprawozdaniu finansowym Banku i skonsolidowanym
sprawozdaniu finansowym Grupy.
Odpisy i rezerwy netto
 
z tytułu oczekiwanych strat kredytowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2019 roku wynik z tytułu oczekiwanych strat kredytowych wyniósł 245,7 mln zł. W porównaniu z poprzednim rokiem była on
wyższy o 182,2 mln zł i dotyczył przede wszystkim obszaru Bankowości Instytucjonalnej. Był to efekt dotworzenia rezerw
kredytowych w obszarze bankowości przedsiębiorstw (dotyczących pozycji nadzwyczajnych w branży spożywczej i
budowlanej).
Z kolei w segmencie Bankowości Detalicznej odnotowano wyższy ujemny wynik w kategorii odpisy netto na oczekiwane straty
kredytowe, tj. 77,5 mln zł wobec 72,1 mln zł w 2018 roku. Niewielka zmiana poziomu odpisów wynika z zachowania portfele
kredytowego i nowej ekspozycji.
Wskaźniki rentowności i efektowności kosztowej Grupy
 
 
 
 
W 2019 roku wskaźniki rentowności kapitału i aktywów Grupy utrzymały się na poziomie wynoszącym odpowiednio 7,2% i
0,93%. Po wyłączeniu pozycji nadzwyczajnych (wzrostu składki na BFG w 2019 roku w porównaniu do 2018 roku i wyższych
odpisów w segmencie Bankowości Przedsiębiorstw związanych z konkretnymi ekspozycjami) wskaźnik zwrotu na kapitale
kształtował się na poziomie 9,6%, z kolei wskaźnik zwrotu na aktywach w wysokości 1,23% na koniec 2019 roku.
W obszarze efektywności kosztowej wskaźnik kosztów do dochodów wyniósł 55% na koniec 2019 roku. Po wyłączeniu wzrostu
składki na BFG w 2019 roku, wówczas wskaźnik ten spadł o 2 p.p. do poziomu 53%. Wzrost efektywności był efektem przede
wszystkim wzrostu przychodów podstawowych (wyniku z tytułu odsetek oraz opłat i prowizji).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W 2019 roku marża odsetkowa uległa nieznacznemu pogorszeniu, obniżyła się do 2,5% na aktywach ogółem i 2,6% na
aktywach odsetkowych, głównie w związku ze wzrostem kosztów finansowania w obszarze klientów indywidualnych. W 2019
roku Grupa skupiła się na pozyskaniu transakcyjnych klientów ze strategicznych grup docelowych (wzrost o 30% r./r.).
Według stanu na dzień 31 grudnia 2019 roku suma bilansowa Grupy wyniosła 51 978,5 mln zł i była o 5,4% wyższa niż na
koniec 2018 roku.
Skonsolidowane sprawozdanie z sytuacji finansowej
 
Należności od klientów brutto
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Należności od klientów netto
 
 
niekomercyjne działające na rzecz gospodarstw domowych.
Największy udział w strukturze aktywów Grupy na koniec 2019 roku miały należności netto od klientów. Ich udział w sumi&lt;
aktywów wyniósł 45,7% na koniec grudnia 2019 roku. Wartość należności od klientów netto na koniec 2019 roku wyniosła 23,
mld zł i była istotnie wyższa o 1,8 mld zł (tj. 8,1%) w porównaniu do 2018 roku. Wzrost ten wynika przede wszystkim z
zwiększenia akcji kredytowej dla klientów sektora finansowego (+1,0 mld zł, tj. 46,8%). Należności w sektorze niefinansowyn
wzrosły zarówno po stronie klientów instytucjonalnych (+0,6 mld zł, tj. 4,4%, wzrost nastąpił wśród klientów globalnych
korporacyjnych) jak i klientów detalicznych (+0,2 mld zł, tj. 3,1%, za sprawą kredytów hipotecznych, których udzielono 453 mili
zł w 2019 roku, tj. +27% r./r.).
Portfel dłużnych papierów wartościowych Banku
Saldo portfela dłużnych papierów wartościowych wzrosło na koniec 2019 roku o 4,2 mld zł (tj. o 27,6 %). Wynikało to ze
zwiększenia pozycji w obligacjach Skarbu Państwa.
Zobowiązania wobec klientów
Zobowiązania wobec klientów, razem
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Na koniec 2019 roku łączna suma zobowiązań wyniosła 44,9 mld zł, co stanowi wzrost o 2,7 mld zł (tj. 6,3%) w porównaniu do
końca 2018 roku.
W 2019 roku zobowiązania wobec klientów stanowiły dominujące źródło finansowania działalności Grupy i wynosiły 76,5%
zobowiązań i kapitału własnego Grupy. Wartość zobowiązań wobec klientów na koniec 2019 roku wyniosła 39,8 mld zł i była
wyższa o 1,5 mld zł (tj. 3,8%) w porównaniu do końca 2018 roku. Głównym motorem wzrostu były depozyty od klientów sektora
niefinansowego, które wzrosły o 3,9 mld zł w porównaniu do 2018 roku, przy czym wzrost dotyczył głównie środków na
rachunkach bieżących zarówno dla klientów Bankowości Detalicznej i Instytucjonalnej i był wynikiem konsekwentnej strategii
koncentracji na tych rachunkach.
7 Źródła pozyskiwania funduszy i ich wykorzystanie
Wykorzystanie funduszy razem
V porównaniu z 2018 rokiem wartość kapitałów własnych w roku 2019 zwiększyła się o 176,6 mln zł (tj. 2,8%) głównie w
vyniku pozostawienia części zysku z 2018 roku (tj. 163,3 mln zł) jako niepodzielonej.
   
Kapitały własne bez wyniku finansowego netto
Poziom kapitałów jest w pełni wystarczający do zachowania bezpieczeństwa finansowego instytucji, zgromadzonych w niej
depozytów, a także umożliwiający rozwój Grupy.
Poniższa tabela prezentuje dane finansowe do wyliczenia współczynnika wypłacalności na podstawie skonsolidowanego
sprawozdania finansowego Banku oraz Grupy.
Adekwatność kapitałowa
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text> 
 
26 czerwca 2013 r. w sprawie wymogów ostrożnościowych dła instytucji kredytowych i firm inwestycyjnych, zmieniające rozporządzenie (UE) nr 648/2012
(„CRR').
Zarówno w 2019 roku, jak iw 2018 roku Grupa spełniała wszystkie regulacyjne normy ostrożnościowe dotyczące adekwatności
kapitałowej. Poziom adekwatności kapitałowej Grupy w 2019 roku utrzymywał się na bezpiecznym poziomie, tj. 3,6 p.p.
powyżej limitów nadzorczych.
Wartości wymaganych współczynników kapitałowych uwzględniają łącznie:
Podstawowe wymaganie w zakresie
współczynników kapitałowych wynikające z
Rozporządzenia CRR: 8% na poziomie funduszy
własnych oraz 6% na poziomie Tier I
Wymóg połączonego bufora — 5,62% w ujęciu
skonsolidowanym, na który składają się:
— - Bufor zabezpieczający — 2,5%
Bufor innej instytucji ważnej systemowo —
0,25%
— Bufor ryzyka systemowego — 2,84% (biorąc
pod uwagę, że nie wszystkie ekspozycje
Grupy znajdują się na terytorium Polski
— - Bufor antycykliczny — 0,03%
W ujęciu jednostkowym wymóg połączonego bufora wynosi 5,61% głównie w związku z niższą niż w ujęciu skonsolidowanym
wartością bufora ryzyka systemowego (2,83%).
 
Polityka kredytowa w Grupie jest spójna i obejmuje Bank jako jednostkę dominującą wraz ze swoimi spółkami zależnymi
(DMBH, Handlowy-Leasing Sp. z o.o.), z wyłączeniem podmiotów specjalnego przeznaczenia (tzw. wehikułów
inwestycyjnych), spółek w likwidacji bądź w upadłości, a także jednostek nieprowadzących bieżącej, statutowej działalności.
Polityka oparta jest o aktywne zarządzanie portfelem i precyzyjnie określone rynki docelowe, zaprojektowane w celu ułatwienia
analizy ekspozycji oraz ryzyka kredytowego w ramach danej branży działalności klienta. Kredytobiorcy podlegają stałemu
monitoringowi w celu możliwie wczesnego wykrycia symptomów pogarszania się zdolności kredytowej oraz wdrożenia działań
naprawczych.
W 2019 roku Grupa w zakresie zarządzania ryzykiem kredytowym skupiła swoje działania na:
wspieraniu wzrostu aktywów;
optymalizacji procesu kredytowego oraz dostosowaniu oferty kredytowej Grupy do sytuacji rynkowej
utrzymaniu wysokiej jakości portfela kredytowego;
zintensyfikowaniu działań windykacyjnych dla portfela detalicznych ekspozycji kredytowych;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>e - efektywnej alokacji kapitału;
« - doskonaleniu procesów zarządzania ryzykiem modeli stosowanych do pomiaru ryzyka kredytowego;
e _ kontynuacji rozwoju metod pomiaru ryzyka kredytowego.
Należności kredytowe od klientów brutto Grupy
Na dzień 31 grudnia 2019 roku ekspozycja kredytowa
brutto wobec klientów wyniosła 22 422,4 mln zł, co
stanowiło wzrost o 8,0% w stosunku do 31 grudnia 2018
roku. Największą część portfela należności od klientów
stanowią kredyty udzielone niefinansowym podmiotom
gospodarczym (55%), które odnotowały w 2019 roku
wzrost o 5,0%. Należności od klientów indywidualnych w
porównaniu do 2018 roku wzrosły o 2,3%, a ich udział w
strukturze należności kredytowych brutto ogółem wyniósł
31,6%.
Należności kredytowe brutto od klientów (min zł)
dział kredytów w walutach obcych, wynoszący w grudniu
)18 roku 15,3% spadł do 12,5% w grudniu 2019 roku. |
ależy podkreślić, iż Grupa nie udziela kredytów w 2015 2016
alutach obcych klientom indywidualnym, a jedynie
„dmiotom gospodarczym, które dysponują strumieniem
zychodów w walucie kredytu, lub podmiotom, które,
laniem Grupy, są zdolne przewidzieć lub absorbować ryzyko walutowe bez z
1ansowej.
 
 
   
W celu uniknięcia uzależnienia portfela od niewielkiej liczby klientów Grupa monitoruje na bieżąco koncentrację ekspozycji
kredytowych.
Koncentracja zaangażowania wobec klientów Grupy
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text> 
 
Należności Grupy przypisywane są do dwóch portfeli: portfela z rozpoznaną utratą wartości oraz portfela bez rozpoznanej
utraty wartości. Ekspozycje z portfela z rozpoznaną utratą wartości, określone jako istotne podlegają ocenie indywidualnej, zaś
dla ekspozycji, które nie są indywidualnie istotne ocena utraty wartości dokonywana jest na bazie analizy grupowej.
Należności od klientów w podziale na należności bez rozpoznanej utraty wartości oraz z rozpoznaną utratą
wartości Grupy
</Text>
	</Page>
</document>
