<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
W 2019 r. dynamika produkcji sprzedanej przemysłu ogółem spadła do średnio 4,0% r/r wobec 5,8% r/r
a w IV kwartale 2019 r. wyniosła 2,4% r/r, tj. była najniższa od końca 2016 r. W 2019 r. wzrost produkcji
przemysłowej napędzał segment przetwórstwa przemysłowego (+4,2% r/r), stanowiący blisko 90%
całkowitej produkcji sprzedanej. Jednocześnie względem 2018 r. wzrosła także produkcja w pozostałych
wyszczególnianych przez GUS sektorach: dostawie wody, gospodarowaniu ściekami i odpadami
(+9,6% r/r), górnictwu i wydobywaniu (+1,1% r/r) oraz wytwarzaniu i zaopatrywaniu w energię
elektryczną (+0,2% r/r). 3 Zdaniem analityków, w nadchodzących kwartałach można oczekiwać
acji dynamiki produkcji przemysłowej w Polsce na lekko dodatnim poziomie, choć jednocześnie niższym niż w latach
'019.
W 2019 r. zwiększenie produkcji przemysłowej w ujęciu rok do roku wykazano w 27 (z 34 wyodrębianych przez GUS) działach
przemysłu??. W szczególności warto odnotować dobre wyniki w sektorach o wysokim udziale sprzedaży eksportowej, co może
świadczyć o przynajmniej częściowej odporności krajowego przemysłu na obserwowane w otoczeniu makroekonomicznym
spowolnienie. W przypadku sektorów kluczowych z punktu widzenia przewozów Grupy PKP CARGO, wzrost produkcji
przemysłowej r/r odnotowano m.in. w produkcji: wyrobów z metali (+6,1%), chemikaliów i wyrobów chemicznych (+4,3%),
pojazdów i części samochodowych (+3,1%), wyrobów z pozostałych surowców niemetalicznych (+3,1%) oraz drewna i wyrobów
z drewna (+1,7%).33 Spadki r/r zaobserwowano natomiast m.in. w przypadku wydobycia węgla kamiennego i brunatnego
 
      
Stabilizację aktywności w sektorze przemysłowym w Polsce na relatywnie niskich poziomach w perspektywie nadchodzących
miesięcy sugerują ostatnie wartości przyjmowane przez wskaźnik wyprzedzający koniunktury PMI (Purchasing Managers
Index) dla sektora przetwórstwa. Od listopada 2018 r. kształtuje się on wyraźnie poniżej progu 50,0 pkt., oznaczającego
techniczną granicę pomiędzy ożywieniem a recesją w segmencie przetwórstwa przemysłowego. W IV kwartale 2019 r. indeks
PMI dla Polski wyniósł średnio 46,8 pkt. wobec 48,0 pkt. w III kwartale i 47,9 pkt. w całym 2019 r. Jednocześnie w grudniu
2019 r. wskaźnik PMI zwiększył się do poziomu 48,0 pkt., tj. najwyższego od sierpnia 2019 r. Był to drugi z rzędu wzrost indeksu
PMI, a przyczyniły się do niego głównie komponenty związane z poziomami bieżącej produkcji oraz nowymi zamówieniami,
które wskazywały na niższe niż w poprzednich miesiącach tempo spadku aktywności. Grudzień 2019 r. przyniósł także lekką
poprawę oczekiwań firm dotyczących skali produkcji w nadchodzących miesiącach. Jednocześnie prognozy popytu wciąż
kształtuja się wyraźnie poniżej wieloletniej średniej, co ankietowani menadżerowie utożsamiają z obserwowanym w Polsce
wskazują także wyniki ostatniego szybkiego monitoringu kondycji przedsiębiorstw NBP ze stycznia 2020 r.36
W IV kwartale 2019 r. zaobserwowano także utrzymanie trendu spadkowego wskaźnika koniunktury GUS dla sektora
przetwórstwa przemysłowego w Polsce, który w tym okresie obniżył się do średnio -3,4 pkt. z 2,9 pkt. w III kwartale 2019 r.
i 6,5 pkt. w II kwartale 2019 r. W grudniu 2019 r. wskaźnik koniunktury GUS dla przemysłu był równy -4,9 pkt., tj. ukształtował
się na najniższym poziomie od 2013 r. 37
W 2019 r. pozostałymi ważnymi czynnikami wpływalacymi na kondvcie kluczowych (z perspektywy potencialnych przewozów
W 2019 r. pozostałymi ważnymi czynnikami wpływającymi na kondycję kluczowych (z perspektywy potencjalnych przewozów
Grupy PKP CARGO) gałęzi przemysłu były:
= zmniejszenie wydobycia węgla kamiennego o 1,8 mln ton do poziomu 61,6 mln ton (-2,8% r/r).
= utrzymujący się od lata 2018 r. trend spadkowy sprzedaży węgla kamiennego r/r (za wyjątkiem
września 2019 r.). W 2019 r. wydobycie w krajowych kopalniach było łącznie o 3,2 mln ton wyższe niż
30 Główny Urząd Statystyczny, przedsiębiorstwa zatrudniające powyżej 9 osób
31 Główny Urząd Statystyczny
3 Główny Urząd Statystyczny
3 Główny Urząd Statystyczny
34 Główny Urząd Statystyczny
35 Markit IHS
% Narodowy Bank Polski
37 Główny Urząd Statystyczny
3: Agencja Rozwoju Przemysłu
39 Agencja Rozwoju Przemysłu
20 Główny Urząd Statystyczny, pr
31 Główny Urząd Statystyczny
3 Główny Urząd Statystyczny
3 Główny Urząd Statystyczny
34 Główny Urząd Statystyczny
35 Markit IHS
% Narodowy Bank Polski
37 Główny Urząd Statystyczny
3: Agencja Rozwoju Przemysłu
38 Agencja Rozwoju Przemysłu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>oscylujący na najwyższych poziomach od sierpnia 2016 r. stan zapasów węgla kamiennego na przykopalnianych zwałach,
który na koniec grudnia 2019 r. wyniósł 5,2 mln ton (+121,9% r/r). Zgodnie z szacunkami analityków, doliczając do tego
spadek importu węgla kamiennego w okresie 11 miesięcy 2019 r. o 15,7% r/r do poziomu 14,9 mln ton (po historycznie
wysokiej skali napływu surowca w 2018 r.). W tym okresie głównymi kierunkami importu surowca były Rosja (-18,9% r/r
do 9,8 mln ton, kraj odpowiadał za 63,9% całości importu), Australia (+53,1% r/r do 1,7 mln ton) oraz Kolumbia (-25,3% r/r
mocny spadek cen węgla energetycznego w portach ARA. W 2019 r. średnia cena węgla ARA wyniosła 66,7 USD za tonę
wobec średnio 92,4 USD za tonę w 2018 r. (-27,8% r/r), a w każdym kolejnym kwartale od początku 2019 r. ceny ARA
europejskim przyczyniły się m.in. spadek popytu na węgiel, z uwagi na rosnącą produkcję energii z gazu oraz OZE (głównie
wiatru) w UE, a także wysoki poziom zapasów w portach ARA. Niekorzystne prognozy pogody sprzyjały rosnącym zapasom
utrzymujące się wysokie wartości krajowych indeksów węglowych dla energetyki zawodowej (PSCMI 1) i ciepłownictwa
(PSCMI 2), które oscylują na najwyższych poziomach od 2013 r. pomimo wyraźnego spadku cen węgla na rynkach
światowych. W 2019 r. indeks PSCMI 1 dla energetyki wzróst do średniego poziomu 260,8 PLN/t (+9,1% r/r), natomiast
spadkowy cen węgla nie przektada się zatem w sposób bezpośredni na ceny na krajowym rynku. Wynika to częsciowo
z obowiązujących zasad kontraktowania węgla dla krajowej energetyki, m.in. w Polskiej Grupie Górniczej (formuły bazujące
m.in. na światowych cenach węgla zmieniono na umowy długoterminowe ze stałą ceną). Pomimo stabilizującego działania
tego mechanizmu na zachowania cenowe na polskim rynku, jednocześnie oznacza to drastyczne oderwanie cen węgla
w Polsce od rynków światowych, ogranicza jego konkurencyjność oraz przekłada się na rosnące koszty firm energetycznych
i mniejszych odbiorców;
spadek konsumpcji energii elektrycznej w Polsce w 2019 r. o 0,9% r/r do poziomu 169,4TWh (najniższego od 2014 r.), m.in.
w wyniku gwałtownie rosnących cen energii i w rezultacie podejmowane przez firmy i gospodarstwa domowe działania
prooszczędnościowe, nakierowane na wzorst efektywności energetycznej”;
silne zmniejszenie produkcji energii elektrycznej ogółem w 2019 r. o 3,9% r/r, w tym dla elektrowni zawodowych na węglu
kamiennym o 5,1% r/r oraz na węglu brunatnym o 15,4% r/r, przy jednoczesnym znacznym wzroście znaczenia produkcji
trendy zostały utrzymane bądź nawet uległy nasileniu (m.in. spadek produkcji energii z węgla kamiennego o blisko 15% r/r
w listopadzie i grudniu 2019 r.);
dynamiczny wzrost importu prądu, kompensującego niższą produkcję krajową. Ceny hurtowe energii elektrycznej
w krajach sąsiadujących są obecnie wyrażnie niższe niż w Polsce, co w obliczu rosnących przepływów międzykrajowych
10,6 TWh, tj. był blisko dwukrotnie większy niż w 2018 r. (+85,8% r/r). W 2019 r. import odpowiadał już za 6,3% całkowitego
zużycia energii w Polsce (+2,9 p.p. r/r)”.
41 Eurostat
«2 Wirtualny Nowy Przemysł
4 polskie Sieci Elektroenergetyczne
47 polskie Sieci Elektroenergetyczne
48 portal wysokienapiecie.pl
BE Dolai Elnnl Efolotoma na oiu a
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Źródło: opracowanie własne na podstawie danych Wirtualnego Nowego Przemysłu
Rysunek 8 Aktualne i historyczne wartości indeksów cenowych węgla na rynku polskim: energetyka (PSCMI 1.
i ciepłownictwo (PSCMI 2)
Źródło: opracowanie własne na podstawie danych Agencji Rozwoju Przemysłu
Spadek produkcji w segmencie budowy dróg kołowych i szynowych odzwierciedłał bezpośrednio wyhamowanie prac
inwestycyjnych w ramach „Programu Budowy Dróg Krajowych i Autostrad”. W 2019 r. produkcja budowlano-montażowa dla
autostrad, dróg ekspresowych i ulic zmniejszyła się się o 8,6% r/r, przy czym w samym IV kwartale 2019 r. dynamika spadku
bardzo silnie przyspieszyła. Wynikało to m.in. z zerwania przez GDDKIA części zawartych w latach poprzednich kontraktów
(z uwagi na niesatysfakcjonujący postęp prac względem uzgodnionych harmonogramów), podejmowane przez niektóre firmy
so Główny Urząd Statystyczny, przedsiębiorstwa zatrudniające powyżej 9 osób
1 Główny Urząd Statystyczny
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>próby ich renegocjacji (podwyższenia kwoty zamówienia - jako powód podawany był bardzo silny wzrost kosztów pracy
i materiałów budowlanych wyraźnie przekraczający nawet najbardziej konserwatywne szacunki biznesowe) oraz trudności
w rozstrzyganiu nowych przetargów.
= spadek popytu na wyroby sektora hutniczego w Polsce i w otoczeniu makroekonomicznym. Według
danych Hutniczej Izby Przemystowo-Handlowej, jawne zużycie stali i wyrobów stalowych w Polsce
zmniejszyło się w 2019 r. o ok. 5,0% r/r. Zgodnie ze wstępnymi szacunkami analityków Eurofer, spadek
popytu na stal w Unii Europejskiej w 2019 r. wyniósł -3,3% r/r;
= spadek popytu na wyroby sektora hutniczego w Polsce i w otoczeniu makroekonomicznym. Według
NEO) danych Hutniczej Izby Przemystowo-Handlowej, jawne zużycie stali i wyrobów stalowych w Polsce
zmniejszyło się w 2019 r. o ok. 5,0% r/r. Zgodnie ze wstępnymi szacunkami analityków Eurofer, spadek
MAnAH popytu na stal w Unii Europejskiej w 2019 r. wyniósł -3,3% r/r;
= w 2019 r. zwiększenie produkcji stali na świecie do poziomu 1 870 mln ton (+3,4% r/r), przy czym
globalny wzrost produkcji napędzały przede wszystkim Chiny (+8,3% r/r do 996 mln ton). Udział Chin
w światowej produkcji stali wzrósł tym samym z 50,9% w 2018 r. do 53,3% w 2019 r. W Unii Europejskiej produkcja stali
utrzymująca się globalna nadpodaż mocy produkcyjnych w hutnictwie (na koniec 2019 r. wynosiła około 400 mln ton), co
w obliczu m.in. słabszego popytu, droższej energii i surowców oraz zaostrzeniu norm klimatycznych prowadzi do spadku
międzynarodowej konkurencyjności producentów w gospodarkach rozwiniętych i ograniczenia przez nich produkcji;
istotnym czynnikiem wpływającym na poziom produkcji sektora hutniczego w Polsce i Unii Europejskiej są również
niewystarczające środki ochrony przed importem z krajów trzecich (m.in. z WNP), które nie są objęte wymogami
klimatycznymi UE. Problem nadmiernego importu nasilił się po wprowadzenia przez USA ceł na import stali i aluminium
(w odpowiedzi część producentów przekierowała dostawy z USA na rynek europejski). W 2019 r. import stali i wyrobów
stalowych do Polski odpowiadał za około 80% całkowitego krajowego zużycia;
spadek produkcji stali surowej w Polsce w 2019 r. o średnio 11,7% r/r do 9,1 mln ton (po wygaszeniu przez AMP wielkiego
pieca w Krakowie w listopadzie i grudniu 2019 r. dynamika spadku r/r przekroczyła 20%), wytworzonych wyrobów
zmniejszenie w 2019 r. produkcji sprzedanej metali w Polsce do poziomu 58,6 mld zł (realny spadek o 2,0% r/r), przy
jednoczesnym wzroście r/r produkcji sprzedanej wyrobów z metali do poziomu 111,4 mld zł (+6,1% r/r);
wygaszenie wielkiego pieca w krakowskiej hucie przez Arcelormittal Polska w listopadzie 2019 r., co wpłynęło na
ograniczenie produkcji stali i jednocześnie popytu na surowce używane jako wkład (koks, rudy żelaza)”.
 
W 2019 r. całkowity wolumen produkcji przemysłowej w Czechach zmniejszył się o 0,4% r/r wobec
w IV kwartale 2019 r., kiedy to w każdym z miesięcy notowano spadek produkcji, o średnio -3,4% r/r.
Słabe wyniki sektora przemysłowego w Czechach w 2019 r. odzwierciedlały m.in. silne wyhamowanie
dynamiki nowych zamówień, w tym głównie eksportowych (z uwagi na duży stopień
umiędzynarodowienia gospodarki, tempo rozwoju gospodarczego Czech jest mocno powiązane ze
zmianami koniunktury w strefie euro, która w 2019 r. znacząco osłabła). W 2019 r. nowe zamówienia w sektorze przemysłowym
zwiększyły się o 1,2% r/r wobec wzrostu o 3,5% r/r w 2018 r. (w tym dynamika zamówień krajowych w 2019r. wyniosła
zamówień (-3,5% r/r), zarówno krajowych (-2,8% r/r), jak i zagranicznych (-3,9% r/r). 50
 
Do lekkiego spadku produkcji przemysłowej w 2019 r. przyczyniły się jej wszystkie wyodrębniane przez CZSO główne segmenty:
przetwórstwo przemysłowe (-0,2% r/r), dział związany z produkcją energii elektrycznej i zaopatrywaniem w wodę oraz gaz
53 World Steel Association
s Główny Urząd Statystyczny
56 Główny Urząd Statystyczny
se Czeski Urząd Statystyczny
s Czeski Urząd Statystyczny
60 Czeski Urząd Statystyczny
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>(-0,4% r/r) oraz — w największym stopniu — górnictwo i wydobywanie surowców (-6,6% r/r).5! W IV kwartale 2019 r. trenc
spadkowy dla wszystkich segmentów jeszcze umocnił się. 5
 
zę
W 2019 r. w zdecydowanej większości kluczowych (z punktu widzenia potencjalnych przewozów Grupy PKP CARGO) sektorów
przemysłu odnotowano spadek produkcji r/r, w tym najmocniejszy dla wydobycia węgla kamiennego i brunatnego (-8,0%),
metali (-5,7%), drewna i wyrobów z drewna (-5,6%) oraz wyrobów z pozostałych surowców niemetalicznych (-3,6% r/r).5
W tym czasie nieznacznie wzrósł natomiast r/r wolumen produkcji w przypadku samochodów i innych pojazdów silnikowych
(+0,8%).5%
Również bieżące wartości wskaznika koniunktury PMI dla sektora przetwórstwa przemysłowego w Czechach są tożsame ze
stagnacją produkcji. W IV kwartale 2019 r. indeks PMI dla Czech obniżył się do średnio 44,0 pkt. z 44,3 pkt. w III kwartale 2019 r.
i 47,3 pkt. w I połowie 2019 r. (kształtując się blisko minimalnych poziomów od 2009 r.).55 Do obniżenia czeskiego PMI
w IV kwartale 2019 r. przyczyniły się wszystkie jego kluczowe komponenty, w tym poziomy bieżącej produkcji, nowe
zamówienia (krajowe i zagraniczne) oraz zatrudnienie, którego subindeks spadł w grudniu 2019 r. do najniższego poziomu od
września 2009 r. W grudniu 2019 r. bardzo słabe pozostały również oczekiwania firm dotyczące skali przyszłego popytu,
co czescy menadżerowie utożsamiają m.in. z obserwowanym w otoczeniu ekonomicznym spowolnieniem gospodarczym.
Komponent przyszłej produkcji osiągnał w tym okresie drugi najniższy poziom w całej historii publikacji (od 2012 r.). 5%
Dominującą rolę w przewozach Grupy PKP CARGO na czeskim rynku kolejowych przewozów towarowych odgrywają takie grupy
towarowe jak: węgiel kamienny, koks i węgiel brunatny, kruszywa, chemikalia czy przewozy intermodalne (ze znaczącym
udziałem wyrobów sektora produkcji automotive). W konsekwencji, koniunktura w powiązanych gałęziach przemysłu
(przemyśle wydobywczym, budownictwie, hutnictwie, produkcji samochodów) wpływa w bezpośredni sposób na wolumeny
dostępne do przewozu, a w rezultacie na wyniki operacyjne spółek z Grupy PKP CARGO oferujących usługi przewozowe na
terytorium Czech.
W 2019 r. głownymi czynnikami warunkującymi koniunkturę w wyżej wymienionych gałęziach przemysłu były m.in.:
utrzymujący się silny trend spadkowy wydobycia węgla kamiennego związany z procesem restrukturyzacyjnym kopalń
OKD. Łącznie w 2019 r. wydobyto w Czechach 3,4 mln ton węgla kamiennego (spadek aż o -23,2% r/r); 57
wzrost importu węgla kamiennego o 1,8% r/r do poziomu 3,2 mln ton, wraz z jednoczesnym bardzo silnym spadkiem
kamiennego skurczyły się (średnio o -38,8% r/r), a import (średnio o -2,9% r/r); 59
spadek wydobycia węgla brunatnego o -4,4% r/r do 37,5 mln ton. W IV kwartale 2019 r. dynamika spadku wydobycia węgla
brunatnego przyspieszyła i wyniosła -6,2% r/r; 79
zmniejszenie importu węgla brunatnego o -26,5% r/r do 0,2 mln ton oraz spadek eksportu tego surowca o -19,6% r/r do
0,7 mln ton;”!
zmniejszenie produkcji koksu w 2019 r. o -7,6% r/r do poziomu 2,4 mln ton. W samym IV kwartale 2019 r. tempo spadku
było mocniejsze i wyniosło -12,3% r/r; 72
spadek produkcji stali (w 2019 r. wolumen wytworzonej stali surowej zmniejszył się o -7,6% r/r do poziomu 4,6 mln ton)”;
silne spowolnienie dynamiki produkcji budowlano-montażowej. W 2019 r. jej wolumen zwiększył się średnio o 3,9% r/r
wobec wzrostu o średnio 8,1% r/r w 2018 r. (w tym dział związany z budową budynków wykazał w 2019r. wzrost o 3,2% r/r,
swoje podłoże m.in. w mniejszej skali prowadzonych kolejowych inwestycji infrastrukturalnych.
niewielki spadek produkcji r/r sektora automotive - w Czechach wyprodukowano w 2019 r. łącznie 1,5 mln szt. pojazdów
silnikowych wszystkich typów (osobowych, ciężarowych, autobusów i motocykli), tj. o -0,6% r/r mniej niż w 2018 r.
Jednocześnie w 2018 r. czescy producenci samochodów odnotowali najwyższy poziom produkcji w historii, a zatem lekki
spadek produkcji względem 2018 r. może przynajmniej częściowo tłumaczyć statystyczny efekt wysokiej bazy;
W 2019 r. głownymi czynnikami warunkującymi koniunkturę w wyżej wymienionych gałęziach przemysłu były m.i
 
&lt;1 Czeski Urząd Statystyczny
2 Czeski Urząd Statystyczny
%3 Czeski Urząd Statystyczny
54 Czeski Urząd Statystyczny
65 Markit IHS
56 Markit IHS
$7 Ministerstwo Przemysłu i Handlu Republiki Czeskiej
68 Ministerstwo Przemysłu i Handlu Republiki Czeskiej, dane za 11 miesięcy 2019 r.
63 Ministerstwo Przemysłu i Handlu Republiki Czeskiej, dane za 11 miesięcy 2019 r.
% Ministerstwo Przemysłu i Handlu Republiki Czeskiej
71 Ministerstwo Przemysłu i Handlu Republiki Czeskiej, dane za 11 miesięcy 2019 r.
7 Ministerstwo Przemysłu i Handlu Republiki Czeskiej, dane za 11 miesięcy 2019 r.
7a Worldsteel.org
7a Czeski Urząd Statystyczny, dane wyrównane sezonowo
75 AutoSAP
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W 2019 r. na polskim rynku działało 83 przewoźników realizujących kolejowe przewozy towarowe (posiadających licencję
Prezesa UTK i świadczących usługi transportu ładunków, w tym spółki z Grupy PKP CARGO: PKP CARGO S.A. oraz PKP CARGO
SERVICE Sp. z o.o.)”5. Łącznie towarowi operatorzy kolejowi przewieźli w tym okresie 236,4 mln ton towarów (-5,5% r/r)
I wykonali pracę przewozową równą 55,9 mld tkm (-6,3% r/r). 77” Pomimo silnego spadku przewiezionej masy towarowej r/r,
w 2019 r. wolumen przewozów rynku ukształował się na poziomie tylko nieznacznie niższym niż w 2017 r. (239,9 mln ton)
I jednocześnie znacznie powyżej średniej z lat 2013-2016 (227,3 mln ton). Jednocześnie w 2019 r. średnia odległość przewozu
dla całego rynku ukształtowała się na poziomie 236,5 km wobec 238,3 km w 2018 r. 8
W 2019 r. spadek przewozów r/r odnotowano w większości wyszczególnianych przez GUS grup towarowych”, w tym
najmocniej dla:
NAJNICCINEJ Ul.
kruszyw, kamienia, piasku i żwiru (spadek o 10,3% do 49,1 mln ton). Zmniejszenie przewozów kruszyw było bezpośrednim
rezultatem niższego popytu na materiaty budowlane, m.in. z uwagi na opóźnienia w realizacji dużych projektów
infrastrukturalnych w ramach „Programu Budowy Dróg Krajowych i Autostrad” oraz „Krajowego Programu Kolejowego”.
Część realizujących je firm podejmowała bowiem próby renegocjacji (podniesienia kwot) zawartych w poprzednich latach
kontraktów, powołując się na gwałtownie rosnące koszty materiałów i wynagrodzeń wyraźnie przekraczające wcześniejsze
kalkulacje. Dodatkowo, z uwagi na niesatysfakcjonujący postęp prac, GDDKIA zerwała umowy z niektórymi wykonawcami
(m.in. na odcinki dróg ekspresowych S5, S7,S61 czy autostrady A6). Konieczność ogłoszenia przetargów i wyłonienia
nowych wykonawców przełożyła się na całkowite wstrzymanie realizacji tych odcinków w 2019 r.;
węgla kamiennego (spadek o 5,4% r/r do poziomu 89,7 mln ton). Spadek przewozów węgla kamiennego odzwierciedlał
ogólny spadek popytu na surowiec: niższą produkcję energii w elektrowniach opalanych węglem kamiennym (o 5,1% r/r),
słabszy niż w 2018 r. import surowca, spadającą sprzedaż i poziom wydobycia oraz utrzymujący się bardzo wysoki poziom
zapasów na przykopalnianych zwałach oraz przy elektrowniach i elektrocieptowniach, który jest obecnie najwyższy od
2016r. Istotny wpływ na wolumen przewozów węgla kamiennego miały również okresowe remonty bloków
energetycznych w elektrociepłowniach oraz prowadzone przez PKP PLK prace na sieci kolejowej (w tym okresowe
wyłączenia linii prowadzących do elektrowni);
rud żelaza (spadek o 15,5% r/r do poziomu 9,7 mln ton) oraz metali i wyrobów metalowych (spadek o 10,0% r/r do poziomu
9,2 mln ton). Zmniejszenie przewozów rud żelaza i metali nastąpiło w wyniku ogólnego spadku popytu na wyroby sektora
hutniczego w Polsce (w 2019 r. szacunkowy spadek zużycia stali o ok. 5,0% r/r, z uwagi na pogorszenie koniunktury
gospodarczej, w szczególności w sektorze budowlanym). Spadek popytu pociągnął za sobą zmniejszenie produkcji stali
i wyrobów stalowych w Polsce, w momencie, gdy ok. 80% krajowego zużycia jest zaspokajane przez import. Dodatkowo,
w 2019 r. odnotowano czasowe wstrzymanie produkcji w Hucie Częstochowa (problemy finansowe) oraz wyłączenie
w listopadzie 2019 r. przez ArcelorMittal Polska wielkiego pieca w hucie w Krakowie, co również przełożyło się na niższe
ara ummonu dactonno da nrzanagii nezo7 tranenort kalaianan
Powyższe grupy towarowe łącznie w tym okresie stanowiły 67,6% przewozów rynku.
   
chemikaliów i produktów chemicznych (o 1,0% r/r do poziomu 10,0 mln ton), m.in. na skutek dynamicznego wzrostu
produkcji sprzedanej tego sektora w Polsce;
przewozy produktów rafinacji ropy naftowej (o 0,5% r/r do poziomu 17,5 mln ton), m.in. z uwagi na systematyczny wzrost
popytu na paliwa w polskiej gospodarce i w rezultacie zwiększony ich obrót;
ładunków intermodalnych, m.in. ze względu na stabilny rozwój wymiany handlowej przez porty morskie (zwiększone
przeładunki kontenerów);
7 Urząd Transportu Kolejowego, statystyka obejmuje podmioty świadczące usługi przewozowe na podstawie licencji wydawanej przez prezesa UTK. Dodatkowo na rynku «
obecne spółki operujące na podstawie licencji międzynarodowej, w tym spółka z Grupy PKP CARGO - PKP CARGO International (dawniej AWT a.s.)
77 Urząd Transportu Kolejowego
78 Urząd Transportu Kolejowego
7 Główny Urząd Statystyczny - dane za 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Rysunek 9 Wielkość kolejowych przewozów towarowych w Polsce w latach 2014-2019 (mln ton)
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych Urzędu Transportu Kolejowego
kolejowego transportu towarów w Polsce. Udziały rynkowe Grupy PKP CARGO wyniosły 41,8% (-2,6 p.p. r/r) wg masy
towarowej i 44,2% (-4,4 p.p. r/r) wg pracy przewozowej. Udziały jednostki dominującej w Grupie PKP CARGO,
tj. PKP CARGO S.A. były w tym okresie równe odpowiednio 40,3% (-3,2 p.p. r/r) oraz 43,9% (-4,4 p.p. r/r)?1.
£0 Wolumen przewozów Grupy PKP CARGO uwzględnia również transportowane przez PKP CARGO International (dawniej AWT a.s.) na terytorium Polski
81 Urząd Transportu Kolejowego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych Urzędu Transportu Kolejowego
Rysunek 13 Udziały rynkowe największych przewoźników kolejowych w Polsce w 2019 r.
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych UTK
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Jako głównych konkurentów Grupy PKP CARGO na polskim rynku towarowych przewozów kolejowych należy wymienić:
DB Cargo Polska, Lotos Kolej, PKP LHS, CTL Logistics, PUK Kolprem oraz Orlen KolTrans.
W 2019 r. konkurencyjni wobec Grupy PKP CARGO operatorzy kolejowi przetransportowali łącznie 137,6 mln ton ładunków
(-1,1% r/r). W tym okresie największy wolumen przewozu odnotowały spółki DB CARGO Polska (40,0 mln ton, spadek
Jednocześnie w 2019 r. konkurenci Grupy PKP CARGO wykazali lekki wzrost pracy przewozowej r/r, do poziomu 31,2 mld tkm
+1,7% r/r). Spółkami o największym wolumenie wykonanej pracy przewozowej były w tym czasie kolejno: Lotos Kolej
5,5 mld tkm, wzrost o 2,7% r/r), DB Cargo Polska (3,2 mld tkm, spadek o 1,8% r/r) oraz PKP LHS (3,0 mld tkm, spadek
&gt; 10,4% r/r). 53
Wzrost pracy przewozowej r/r u konkurencyjnych przewoźników kolejowych łącznie, wraz z jednoczesnym spadkiem
przewiezionej masy, był wynikiem wydłużenia średniej odległości przewozu. Średnia odległość przewozy konkurencyjnych
W ujęciu masy towarowej, najmocniejszy spadek udziału rynkowego r/r odnotowali następujący konkurenci Grupy PKP CARGO:
CTL Logistics (-0,6 p.p. r/r, spadek przewozów o blisko 20% r/r), KP Kotlarnia (-0,3 p.p. r/r, spadek przewozów o 25% r/r) oraz
CD Cargo Poland (-0,2 p.p. r/r, spadek przewozów o blisko 20% r/r). W ujęciu pracy przewozowej, w największym stopniu r/r
zmniejszyły się natomiast udziały rynkowe: CTL Logistics (-0,7 p.p. r/r, spadek pracy przewozowej o ponad 20%), STK
(-0,6 p.p. r/r, spadek pracy przewozowej o ponad 40%) i CD Cargo Poland (-0,4 p.p. r/r, spadek pracy przewozowej o blisko
25% r/r).35
W 2019 r. najmocniej r/r zwiększyły się udziały rynkowe małych przewoźników kolejowych (o jednostkowym udziale mniejszym
od 2%), w tym m.in. spółek koncentrujących swoją działalność w segmencie przewozów intermodalnych. W tym okresie łączny
udział drobnych spółek w rynku towarowych przewozów kolejowych w Polsce wzrósł do 22,3% (+1,7 p.p. r/r) w ujęciu masy
W okresie 9 miesięcy 2019 r. na terytorium Czech przewieziono w sumie 457,0 mln ton ładunków (+4,9% r/r) i wykonano pracę
przewozową na poziomie 40,3 mld tkm (-12,0% r/r).3 W tym czasie zwiększenie transportowanej masy r/r odnotowały
wszystkie (za wyjątkiem transportu lotniczego) gałęzie transportu, podczas gdy praca przewozowa wzrosła r/r wyłącznie dla
transportu wodnego śródlądowego. Bardzo silny spadek pracy przewozowej całego czeskiego rynku przewozów przy
jednoczesnym zauważalnym wzroście wolumenu transportowanych ładunków był bezpośrednim skutkiem wyraźnego
lekkiego spadku w ujęciu rok do roku średnia odległość przewozu dla transportu kolejowego jest przeszło dwukrotnie większa
niż dla transportu drogowego.
 
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych Ministerstwa Transportu Republiki Czeskiej
0 W niniejszym Sprawozdaniu Zarządu z Działalności Grupy Kapitałowej PKP CARGO za rok obrotowy 2019 dla łatwiejszego odbioru zastosowano zaokrąglenia mogące powodo!
nieistotne odchylenia w prezentowanych danych. W przypadkach wystąpienia ryzyka zniekształcenia danych zostały one wykazane z większą dokładnością.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W samym III kwartale 2019 r. transport kolejowy w Czechach odnotował spadek przewiezionej masy do 23,8 mln ton
Rysunek 14 Udziały gałęzi transportu w czeskim rynku przewozów towarowych w okresie 9 miesięcy 2019 r.
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych Ministerstwa Transportu Republiki Czeskiej
Rysunek 15 Towarowy transport kolejowy w Czechach wg przewiezionej masy w okresie 2014-2019 (mln ton)
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych Ministerstwa Transportu Republiki Czeskiej
Rysunek 16 Towarowy transport kolejowy w Czechach wg pracy przewozowej w okresie 2014-2019 (mld tkm)
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych Ministerstwa Transportu Republiki Czeskiej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Według danych przedstawionych przez SŹDC (czeskiego zarządcę infrastruktury kolejowej), w Republice Czeskiej usługi
kolejowego transportu towarów na podstawie wydanych pozwoleń może obecnie świadczyć 107 przewoźników, w tym dwie
spółki należące do Grupy PKP CARGO: PKP CARGO S.A. oraz PKP CARGO International a.s. (dawniej Advanced World Transport
a.s. — AWT).?? W 2019 r. udział Grupy PKP CARGO na czeskim rynku w ujęciu pracy przewozowej wyniósł 8,4%.
a.S.—AWI]. W ZULl9T. udział Grupy FKF CARGU na Czeskim rynku w ujęciu pracy przewozowej wyniosS! 6,47.
W 2019 r. spółka PKP CARGO International przetransportowała 9,4 mln ton ładunków (-10,0% r/r) i wykonanała pracę
International wzrosła do 120,2 km (+3,4% r/r), wciąż kształtując się jednak poniżej średniej dla całego rynku przewozów
kolejowych w Czechach. Zmniejszenie r/r pracy przewozowej PKP CARGO International przełożyło się bezpośrednio na spadek
udziałów rynkowych, do poziomu 7,2% (-0,4 p.p. r/r), spółka utrzymała jednak pozycję trzeciego największego operatora na
czeskim rynku przewozów (w ujęciu wykonanej pracy przewozowej).”6
W 2019 r. spółka PKP CARGO International wykazała spadek przewiezionej masy towarowej r/r m.in. dla przewozów kruszyw
(-56,0% do 0,5 mln ton), węgla kamiennego (-6,3% do 3,7 mln ton) czy koksu i węgla brunatnego (-4,5% do 1,7 mln ton).
W 2019 r. spółka nie realizowała też przewozów rud (-94,8% r/r). Dynamicznie wzrosły natomiast r/r przewozy metali
i wyrobych metalowych (+80,9% r/r do 0,2 mln ton) oraz chemikaliów i artykułów chemicznych (+19,9% r/r do 0,6 mln ton).
Zwiększyły się także r/r przewozy ropy i paliw (+2,9% r/r do 0,6 mln ton) oraz ładunków intermodalnych (+1,3% do 1,5 mln
ton). 8
Rysunek 17 Udziały rynkowe PKP CARGO International pod względem przetransportowanej w Czechach masy
Źródło: opracowanie własne na podstawie danych Czeskiego Ministerstwa Transportu i PKP CARGO International
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Rysunek 18 Udziały rynkowe PKP CARGO International w zrealizowanej w Czechach pracy przewozowej kwartalnie
Źródło: opracowanie własne na podstawie danych Czeskiego Ministerstwa Transportu i PKP CARGO International
W 2019r. spółka ĆD Cargo a.s utrzymała pozycję zdecydowanego lidera rynku kolejowych przewozów towarowych w Czechach,
choć jednocześnie jej udział rynkowy obniżył się do poziomu 60,2% (-4,8 p.p. r/r). ?9 W tym czasie w ujęciu rok do roku lekko
spadły także udzialy rynkowe społek z Grupy PKP CARGO - PKP CARGO International (-0,4 p.p. do 7,2%) i PKP CARGO S.A.
(-0,2 p.p. do 1,2%). Pozostali wymieniani przez SŹDC przewoźnicy odnotowali w 2019 r. zwiększenie udziałów rynkowych r/r,
w tym najmocniejszy wzrost dla spółek Metrans Rail (+0,9 p.p. r/r do 8,4%), IDS CARGO (+0,8 p.p. r/r do 3,9%) oraz Unipetrol
Doprava (+0,7 p.p. do 4,3%).1%0 Pierwsza z tych spółek, będąca międzynarodowym operatorem logistycznym i skoncentrowana
na przewozie kontenerów w obszarze Trójmorza, umocniła tym samym swoją pozycję jako wicelidera na rynku przewozów
towarowych w Czechach.&quot; Mocny wzrost udziału rynkowego r/r w 2019 r. odnotowali także pozostali (niewyszczególnieni
bezpośrednio przez SŹDC) operatorzy kolejowi łącznie (+2,4 p.p. do 9,8%).102
Skurczenie udziału rynkowego spółki PKP CARGO S.A. w czeskim rynku przewozów było bezpośrednim odzwierciedleniem
spadku przewożonego wolumenu towarów względem 2018 r. W 2019 r. zmniejszyły się r/r m.in. przewozy węgla kamiennego
i brunatnego z Polski, rud w imporcie z Ukrainy oraz polskich portów czy też przewozy intermodalne, przede wszystkim
w tranzycie między Słowacją a Rosją. Jednocześnie w tym okresie zwiększyty się r/r przewozy drewna z portów, m.in.
w tranzycie na Słowację oraz klinkieru cementowego w imporcie do Czech. 1%
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Dane o działalności przewozowej Grupy PKP CARGO w latach 2014-2019 zawierają skonsolidowane dane 5 spółek realizujących
przewozy w Grupie, tj. PKP CARGO S.A., PKP CARGO SERVICE Sp. z 0.0., PKP CARGO International a.s. (dawniej AWT a.s.),
AWT Rail HU Zrt. i AWT Rail SK a.s.
Spółka PKP CARGO S.A. realizuje 94% pracy przewozowej w Grupie PKP CARGO.
Grupa współpracuje z największymi polskimi i światowymi grupami kapitałowymi, w tym m.in. ArcelorMittal, PKN Orlen,
PGNiG, Lafarge, Azoty, JSW, Węglokoksem, Eneą, PGE, Tauronem, Polską Grupą Górniczą oraz International Paper.
Tabela 3 Praca przewozowa Grupy PKP CARGO w latach 2014-2019
 
 
danych przekazanych Spółce przez przewoźnika AWT Rail HU Zrt.
Tabela 4 Praca przewozowa Grupy PKP CARGO w IV kwartale 2014-2019 r.
 
 
danych przekazanych Spółce przez przewoźnika AWT Rail HU Zrt.
104 W niniejszym Sprawozdaniu Zarządu z Działalności Grupy Kapitałowej PKP CARGO za rok obrotowy 2019 dla łatwiejszego odbioru zastosowano zaokrąglenia mogące
powodować nieistotne odchylenia w prezentowanych danych. W przypadkach wystąpienia ryzyka zniekształcenia danych zostały one wykazane z większą dokładnością.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Rysunek 20 Udział pracy przewozowej wykonanej przez Grupę PKP CARGO w poszczególnych segmentach
towarowych w roku 2019 oraz 2018
Spółka PKP CARGO S.A. realizuje 88% masy towarowej w Grupie PKP CARGO
Tabela 5 Masa towarowa Grupy PKP CARGO w latach 2014-2019
Źródło: Opracowanie własne
Tabela 6 Masa towarowa Grupy PKP CARGO w IV kwartale 2014-2019 r.
 
ródło: Opracowanie własne
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Rysunek 21 Udział masy przewiezionej przez Grupę PKP CARGO w poszczególnych segmentach towarowych w roku
2019 oraz 2018
W ciągu 12 miesięcy 2019 r. Grupa PKP CARGO realizowała przewozy towarów na średnią odległość 248 km (-3,9% r/r).
Spółka PKP CARGO S.A. w 2019 r. realizowała przewozy towarów na średnią odległość 265 km, natomiast w samym IV kwarta
2019 r. 262 km.
N ciągu 12 miesięcy 2019 r. Grupa PKP CARGO realizowała przewozy towarów na średnią odległość 248 km (-3,9% r/r).
Tabela 7 Średnia odległość przewozów Grupy PKP CARGO w latach 2014-2019
Tabela 8 Średnia odległość przewozów Grupy PKP CARGO w IV kwartale 2014-2019 r.
Źródło: Opracowanie własne
1 Uwzględnia węgiel kamienny, koks i węgiel brunatny.
2 Uwzględnia wszelkie rodzaje kamienia, piasku, cegieł i cementu.
3 Uwzględnia rudy i piryty oraz metale i produkty metalowe.
4 Uwzględnia nawozy sztuczne i pozostałe produkty chemiczne.
5 Uwzględnia ropę naftową i produkty ropopochodne.
6 Uwzględnia zboże, ziemniaki, buraki cukrowe, pozostałe płody rolne, drewno i wyroby drewniane.
7 Uwzględnia pozostałe przewozy towarowe
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Kluczowe czynniki, jakie wpłynęły na wielkość przewozów w poszczególnych grupach towarowych w 2019 r.:
= pozyskanie od konkurencji przewozów do elektrowni i elektrociepłowni wiodącej grupy energetycznej
w Polsce (wpływ na obniżenie średniej odległości przewozu poprzez zmianę struktury relacji przewozowych);
= mniejsza r/r produkcja i sprzedaż węgla kamiennego;
= spadek produkcji energii elektrycznej w elektrowniach zawodowych opartych na węglu kamiennym;
brak odbioru przez energetykę zakontraktowanego węgla — wzrost wydobytego węgla na składach;
mniejszy (choć utrzymujący sią na wysokim poziomie) import węgla z Rosji;
= stabilne przewozy koksu pomimo spadku jego produkcji w Polsce;
«= __ remonty elektrociepłowni i elektrowni oraz infrastruktury kolejowej i rozładunkowej u klientów;
= _ oddziaływanie uchwał antysmogowych na rynek sprzedaży paliw stałych;
liczne zamknięcia torowe związane z remontami głównych szlaków kolejowych — kontynuacja prac z 2018 r. i sukcesywne
ich otwieranie pod koniec 2019 r.;
utrzymanie niskiej prędkości handlowej w Polsce, przekładającej się na wydłużony czas obiegu taboru.
 
 
PALIWA STAŁE
= opóźnienia w realizacji inwestycji kolejowych z udziałem środków europejskich z perspektywy finansowej na
5 lata 2014-2020 w ramach Krajowego Programu Kolejowego wynikające ze spowolnienia prac w I połowie br.;
Ne = opóźnienia w realizacji inwestycji drogowych wynikające z braku porozumienia inwestora z wykonawcami
fragmentów dróg A1, S3, S5, S7, żądającymi waloryzacji kontraktów - zerwanie umów przez GDDKIA, długi
GGEGGI okres oczekiwania na podpisywanie nowych kontraktów;
pażnocyceh =zmniejszenie zapotrzebowania na przewozy kruszyw ze względu na spowolnienie realizacji kontraktów
z powodu wzrostu cen materiałów budowlanych i robocizny oraz pogorszenia płynności finansowej firm;
ograniczenie dostaw kamienia wapiennego do niemieckich elektrowni spowodowane dużą podażą energii wiatrowej;
przejęcie części przewozów przez przewoźnika należącego do grupy kapitałowej jednego z klientów (uzyskanie licencji
przewoźnika kolejowego);
wysoka konkurencja wskutek rozbudowy potencjału przewozowego ze strony innych przewoźników operujących wcześniej
na niewielu relacjach;
= _ zmniejszone przewozy PKP CARGO International a.s. na budowę i utrzymanie linii kolejowych;
= __ ograniczenia związane z przepustowością linii kolejowych;
mniejsza odległość przewozu wynikająca ze zmiany struktury przewozów kruszyw (wzrost udziału przewozów na krótsze
odległości).
&lt;&lt;, = spadek produkcji stali w Polsce - malejący popyt na stal, wzrost cen uprawnień do emisji dwutlenku węgla
ZZ oraz kosztów energii;
UP = mniejszy import rud żelaza - opóźnienie w podpisaniu polsko-ukraińskiego porozumienia dotyczącego
przewozów kolejowych pomiędzy PKP a UZ;
METALE = awaria taśmy spiekalniczej oraz wywrotnicy u jednego z kluczowych klientów i problemy produkcyjne
Tor w hucie na Ukrainie;
ograniczanie przewozów rudy żelaza z Ukrainy do Krakowa w związku z decyzją kluczowego klienta o ograniczeniu
produkcji stali w Polsce jak i UE (wielki piec w Krakowie wygaszony 23 listopada 2019 r.);
spadek przewozów rudy żelaza do czeskich hut ze względu na ograniczenia w produkcji stali;
niższe przewozy żużlu z hut ze względu na trudności w jego pozyskaniu;
spadek przewozów metali — mniejsze zapotrzebowanie odbiorców na gotowe wyroby, wysokie zapasy złomu;
przejmowanie dostaw złomu przez transport drogowy — wysoka konkurencja cenowa;
brak wysyłek z Huty Częstochowa — zgłoszenie do sądu wniosku o upadłość (produkcja wznowiona w październiku,
przewozy w grudniu 2019 r.);
 
zmniejszenie średniej odległości w wyniku zmiany struktury relacji przewozowych po wygaszeniu wielkiego pieca
w Krakowie.
Kluczowe czynniki, jakie wpłynęły na wielkość przewozów w poszczególnych grupach towarowych w 2019 r.:
 
 
 
= pozyskanie od konkurencji przewozów do elektrowni i elektrociepłowni wiodącej grupy energetyczn
w Polsce (wpływ na obniżenie średniej odległości przewozu poprzez zmianę struktury relacji przewozowych);
&lt;Q = mniejsza r/r produkcja i sprzedaż węgla kamiennego;
ŚED = spadek produkcji energii elektrycznej w elektrowniach zawodowych opartych na węglu kamiennym;
= brak odbioru przez energetykę zakontraktowanego węgla — wzrost wydobytego węgla na składach;
pALiwAsTAŁE  &quot; Mniejszy (choć utrzymujący sią na wysokim poziomie) import węgla z Rosji;
= stabilne przewozy koksu pomimo spadku jego produkcji w Polsce;
remonty elektrociepłowni i elektrowni oraz infrastruktury kolejowej i rozładunkowej u klientów;
oddziaływanie uchwał antysmogowych na rynek sprzedaży paliw stałych;
liczne zamknięcia torowe związane z remontami głównych szlaków kolejowych — kontynuacja prac z 2018 r. i sukcesywr
ich otwieranie pod koniec 2019 r.;
utrzymanie niskiej prędkości handlowej w Polsce, przekładającej się na wydłużony czas obiegu taboru.
Fo =P 7 = Fo
remonty elektrociepłowni i elektrowni oraz infrastruktury kolejowej i rozładunkowej u klientów;
oddziaływanie uchwał antysmogowych na rynek sprzedaży paliw stałych;
liczne zamknięcia torowe związane z remontami głównych szlaków kolejowych — kontynuacja prac z 2018 r. i sukcesywne
ich otwieranie pod koniec 2019 r.;
utrzymanie niskiej prędkości handlowej w Polsce, przekładającej się na wydłużony czas obiegu taboru.
 
= == &quot;JO Fo &quot;=&quot; || 0 -=-2
UCZNE ZAMKNIĘCIA LOFOWE ZWIĄZANE £ FEMIOFLAII ZTOWINYCH SZIGRÓW KOLEJOWYCH — KONLYTUaCJA Prdl £ ZULGT. I SUKCESY WIE
ich otwieranie pod koniec 2019 r.;
utrzymanie niskiej prędkości handlowej w Polsce, przekładającej się na wydłużony czas obiegu taboru.
= opóźnienia w realizacji inwestycji kolejowych z udziałem środków europejskich z perspektywy finansowej na
lata 2014-2020 w ramach Krajowego Programu Kolejowego wynikające ze spowolnienia prac w I połowie br.;
= opóźnienia w realizacji inwestycji drogowych wynikające z braku porozumienia inwestora z wykonawcami
fragmentów dróg A1, S3, S5, S7, żądającymi waloryzacji kontraktów - zerwanie umów przez GDDKIA, długi
GGEGGI okres oczekiwania na podpisywanie nowych kontraktów;
pażnocyceh =zmniejszenie zapotrzebowania na przewozy kruszyw ze względu na spowolnienie realizacji kontraktów
z powodu wzrostu cen materiałów budowlanych i robocizny oraz pogorszenia płynności finansowej firm;
ograniczenie dostaw kamienia wapiennego do niemieckich elektrowni spowodowane dużą podażą energii wiatrowej;
przejęcie części przewozów przez przewoźnika należącego do grupy kapitałowej jednego z klientów (uzyskanie licencji
przewoźnika kolejowego);
 
wysoka konkurencja wskutek rozbudowy potencjału przewozowego ze strony innych przewoźników operujących wcześniej
na niewielu relacjach;
zmniejszone przewozy PKP CARGO International a.s. na budowę i utrzymanie linii kolejowych;
ograniczenia związane z przepustowością linii kolejowych;
mniejsza odległość przewozu wynikająca ze zmiany struktury przewozów kruszyw (wzrost udziału przewozów na krótsze
odległości).
— MATERIAŁY
WGRWÓKE =zmniejszenie zapotrzebowania na przewozy kruszyw ze względu na spowolnienie realizacji kontraktów
z powodu wzrostu cen materiałów budowlanych i robocizny oraz pogorszenia płynności finansowej firm;
ograniczenie dostaw kamienia wapiennego do niemieckich elektrowni spowodowane dużą podażą energii wiatrowej;
przejęcie części przewozów przez przewoźnika należącego do grupy kapitałowej jednego z klientów (uzyskanie licencji
przewoźnika kolejowego);
wysoka konkurencja wskutek rozbudowy potencjału przewozowego ze strony innych przewoźników operujących wcześniej
na niewielu relacjach;
zmniejszone przewozy PKP CARGO International a.s. na budowę i utrzymanie linii kolejowych;
ograniczenia związane z przepustowością linii kolejowych;
mniejsza odległość przewozu wynikająca ze zmiany struktury przewozów kruszyw (wzrost udziału przewozów na krótsze
odległości).
&lt;&lt;, = spadek produkcji stali w Polsce - malejący popyt na stal, wzrost cen uprawnień do emisji dwutlenku węgla
ZZ oraz kosztów energii;
UP = mniejszy import rud żelaza - opóźnienie w podpisaniu polsko-ukraińskiego porozumienia dotyczącego
przewozów kolejowych pomiędzy PKP a UZ;
METALE = awaria taśmy spiekalniczej oraz wywrotnicy u jednego z kluczowych klientów i problemy produkcyjne
Tor w hucie na Ukrainie;
 
ograniczanie przewozów rudy żelaza z Ukrainy do Krakowa w związku z decyzją kluczowego klienta o ograniczeniu
produkcji stali w Polsce jak i UE (wielki piec w Krakowie wygaszony 23 listopada 2019 r.);
spadek przewozów rudy żelaza do czeskich hut ze względu na ograniczenia w produkcji stali;
niższe przewozy żużlu z hut ze względu na trudności w jego pozyskaniu;
spadek przewozów metali — mniejsze zapotrzebowanie odbiorców na gotowe wyroby, wysokie zapasy złomu;
przejmowanie dostaw złomu przez transport drogowy — wysoka konkurencja cenowa;
brak wysyłek z Huty Częstochowa — zgłoszenie do sądu wniosku o upadłość (produkcja wznowiona w październiku,
przewozy w grudniu 2019 r.);
zmniejszenie średniej odległości w wyniku zmiany struktury relacji przewozowych po wygaszeniu wielkiego pieca
w Krakowie.
= spadek produkcji stali w Polsce - malejący popyt na stal, wzrost cen uprawnień do emisji dwutlenku węgla
oraz kosztów energii;
= mniejszy import rud żelaza - opóźnienie w podpisaniu polsko-ukraińskiego porozumienia dotyczącego
przewozów kolejowych pomiędzy PKP a UZ;
= awaria taśmy spiekalniczej oraz wywrotnicy u jednego z kluczowych klientów i problemy produkcyjne
w hucie na Ukrainie:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>= większy udział przewozów w kontenerach towarów głównie przewożonych w sposób konwencjonalny
(np. zrębki drewna, wióry, węgiel bitumiczny, papier);
= realizacja przewozów pomiędzy portami morskimi a terminalami w głębi kraju;
= okresowe zamknięcia u odbiorców zrębki przewożonej w kontenerach;
przewozy = dywersyfikacja przewozów części samochodowych w kontenerach — zlecenie części przewozów
iwrenmopatne _ konkurencji;
wzrost przewozów PKP CARGO International a.s. — realizacja nowych przewozów z/do terminalu w Paskovie;
zmniejszenie przewozów metali w kontenerach związane z trudną sytacją na rynku stalowym (spadek konkurencyjności
i oczekiwanie na obniżenie cen);
przejęcie części przewozów w tranzycie z Chin oraz eksporcie do Austrii przez przewoźników należących do grupy
kapitałowej klientów (oddziaływanie gtównie w IV kwartale 2019 r.);
zmniejszone przewozy zbóż w kontenerach z uwagi na remont stacji nadania.
«= spadek przewozów węglowodorów w imporcie ze wschodu rekompensowany wzrostem przewozów
tranzytowych do Niemiec i na Węgry;
= mniejszy eksport siarki (problemy sprzedażowe klienta) częściowo zrekompensowany wyższymi przewozami
siarki w kraju;
= mniejszy eksport wodorotlenku sodu do portów morskich z powodu problemów produkcyjnych klienta;
= zwiększone przewozy nawozów w imporcie z Rosji i Niemiec.
PRODUKTY
CHEMICZNE
 
| PALIWA
PŁYNNE
=”
DREWNO I
PŁODY ROLNE
      
siarki w kraj
= mniejszy eksport wodorotlenku sodu do portów morskich z powodu problemów produkcyjnych klienta;
= zwiększone przewozy nawozów w imporcie z Rosji i Niemiec.
= realizacja przewozów w imporcie z Rafinerii Możejki na Litwie;
= spadek przewozów i zmiana logistyki dostaw u największego w tym segmencie klienta Grupy PKP CARGO -
zmiany wynikające z bieżącej sytuacji popytowo-podażowej oraz realizacją przewozów klienta przez
przewoźnika z grupy kapitałowej klienta;
«= niższe przewozy w imporcie - remont rafinerii na Słowacji.
= wzrost importu zrębki drewna z Białorusi;
= realizacja przewozów słodu w imporcie z Czech;
= wzrost przewozów cukru w komunikacji import/eksport oraz wzrost przewozów śruty rzepakowej i melasy;
= brak przewozów buraków cukrowych - z powodu suszy całość plonów zlecona do przewozu transportem
samochodowym;
=znaczny spadek przewozów AWT Rail HU Zrt. — brak realizacji przewozów płodów rolnych oraz niższe
przewozy zbóż;
= spadek średniej odległości wynikający ze zmiany struktury relacji przewozowych: brak przewozów rzepaku na dłuższe
odległości, przy wzroście przewozu słodu na krótką odległość.
R
 
= spadek przewozów gliny i soli z Ukrainy — mniejsze zapotrzebowanie na surowiec i opóźnienie w podpisaniu
polsko-ukraińskiego porozumienia dotyczącego przewozów kolejowych pomiędzy PKP a UZ;
= spadek przewozów gliny i soli z Ukrainy — mniejsze zapotrzebowanie na surowiec i opóźnienie w podpisaniu
R polsko-ukraińskiego porozumienia dotyczącego przewozów kolejowych pomiędzy PKP a UZ;
© = brak przewozów promowych ze Szwecji przez Świnoujście do Austrii i na Węgry;
= spadek przewozów prefabrykowanych wyrobów z cementu i betonu - stagnacja na rynku materiałów
budowlanych;
« uruchomienie krajowych przewozów oleju rzepakowego;
' wzrost średniej odległości w IV kwartale spowodowany wzrostem przewozów samochodów przez PKP CARGO
International a.s. i PKP CARGO S.A. (realizowane na wysokie odległości).
POZOSTAŁE
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Grupa PKP CARGO nie wyróżnia segmentów operacyjnych prowadzonej działalności, ponieważ posiada jeden główny produkt,
któremu przypisane są wszystkie istotne usługi świadczone przez Grupę. Grupa prowadzi dziatalność w ramach jednego
głównego segmentu - krajowy i międzynarodowy przewóz towarów oraz prowadzenie kompleksowych usług logistycznych
w zakresie kolejowych przewozów towarowych. Zarząd Jednostki dominującej analizuje dane finansowe w układzie, w jakim
zostały zaprezentowane w Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym Grupy. W ramach Grupy świadczone są dodatkowo
usługi związane z remontami taboru, utrzymania infrastruktury oraz usługi rekultywacyjne, jednakże nie są one istotne z punktu
widzenia działalności Grupy i nie są traktowane jako osobne segmenty operacyjne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Spółka działa w jednym głównym obszarze geograficznym - Polsce, będącym krajem jej siedziby. Suma przychodów dla
wszystkich obszarów geograficznych poza Polską za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku oraz 31 grudnia 2018 roku
nie przekroczyła 12% całkowitych przychodów z tytułu umów z klientami. Żaden obszar geograficzny indywidualnie (poza
Polską) nie przekroczył 5% przychodów z tytułu umów z klientami.
Zarówno Grupa PKP CARGO, jak i Jednostka dominująca, działając na rynku przewozowym uzależniona jest od największego
dostawcy usług dostępu do infrastruktury kolejowej w Polsce - PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. (PKP PLK). Jest to dostawca
krajowy udostępniający przeważającą część infrastruktury kolejowej w Polsce, zgodnie z cennikiem zatwierdzanym corocznie
przez Prezesa UTK. Infrastruktura ta udostępniana jest odpłatnie na takich samych zasadach wszystkim przewoźnikom
wykonującym przewozy kolejowe zarówno rzeczy jak i osób. PKP PLK świadczy dla Grupy PKP CARGO usługi, które obejmują
zapewnianie dostępu do infrastruktury kolejowej oraz usługi udostępniania urządzeń sieci trakcyjnej, kierowania i prowadzenia
ruchu i dostępu do urządzeń związanych z obsługą pociągów. Udział PKP PLK w kosztach zaopatrzenia (rozumianych jako suma
kosztów usług obcych oraz zużycia materiałów i energii) wyniósł w 2019 r. w PKP CARGO S.A. 34,3%, natomiast w Grupie 30,1%.
Ponadto głównym dostawcą Grupy w zakresie paliwa trakcyjnego i energii trakcyjnej jest PKP Energetyka S.A. Dostawca ten
specjalizuje się w sprzedaży i dostarczaniu energii elektrycznej, sprzedaży paliw płynnych, a także w dostarczaniu usług
elektroenergetycznych. Udział PKP Energetyka S.A. w kosztach zaopatrzenia (rozumianych jako suma kosztów usług obcych
oraz zużycia materiałów i energii) wyniósł w 2019 r. w PKP CARGO S.A. 29,9%, natomiast w Grupie 26,1%.
Poniżej przedstawiono dane o zmianach stanu zatrudnienia w Grupie Kapitałowej PKP CARGO oraz w PKP CARGO S.A. w okresie
2014-2019.
Tabela 9 Zatrudnienie w latach 2013-2019 w Grupie PKP CARGO oraz PKP CARGO S.A. (dot.pracowników czynnyc
Tabela 10 Przeciętne zatrudnienie w etatach w latach 2014-2019 w Grupie PKP CARGO oraz PKP CARGO S.A.
(dot. pracowników czynnych)
Źródło: Opracowanie własne
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Tabela 11 Przeciętne zatrudnienie w osobach w latach 2014-2019 w Grupie PKP CARGO oraz PKP CARGO S.A.
(dot. pracowników czynnych)
 
Tabela 12 Zmiana w strukturze zatrudnienia w latach 2013-2019 w Grupie PKP CARGO oraz PKP CARGO S.A.
(dot. pracowników czynnych)
Porównując okres roku 2019 do roku 2018, można zaobserwować wzrost przeciętnego zatrudnienia w Grupie PKP CARGO o 272
etaty (w samej spółce PKP CARGO S.A. o 158 etatów).
Spółka poniosła w 2019 r. nakłady inwestycyjne na nabycie rzeczowych aktywów trwałych, wartości niematerialnych w formie
zakupów, modernizacji oraz tzw. komponentu remontowego (naprawy okresowe taboru P4 i P5 oraz przeglądy okresowe P3 05)
w wysokości 1 032,4 mln zł, tj. więcej o 24,6% w stosunku do wykonania 2018 r. Dodatkowo w tym okresie Spółka pozyskała
prawa do użytkowania aktywów o wartości 185,4 mln zł wynikające z wejścia w życie MSSF16. Łączne nakłady Spółki 2019 r.
wyniosły 1 217,8 mln zł. Nakłady inwestycyjne oraz prawa do użytkowania aktywów poza granicami kraju, tj. na zakup wagonów
platform serii Samms i wagonów platform do przewozu kontenerów oraz lokomotyw wielosystemowych, jak również
pozyskanie praw do użytkowania aktywów obejmujący najem lokomotyw i samochodów, wyniosły 156,2 mln zł.
Największa część nakładów inwestycyjnych w 2019 r. w Spółce została przeznaczona na realizację zadań inwestycyjnych
zwiazanych z taborem. głównie na naprawy i orzeslady okresowe taboru [ilość napraw okresowych oraz orzesladów
KRSSYSNA Z ZEN A MLYLINZ NENA GRY WE ZJ =Y PION ZZ Z I OIN p NE yjlZoy e U,Ł PI LI.
Największa część nakładów inwestycyjnych w 2019 r. w Spółce została przeznaczona na realizację zadań inwestycyjnych
związanych z taborem, głównie na naprawy i przeglądy okresowe taboru (ilość napraw okresowych oraz przeglądów
okresowych wykonywanych w poszczególnych okresach wynika z cykli w DSU taboru zatwierdzonych przez UTK oraz ilości
utrzymywanego w sprawności taboru zgodnie z zapotrzebowaniem przewozowym), zakup lokomotyw wielosystemowych
(3 szt.), zakup lokomotywy elektrycznej (1 szt.), modernizację lokomotyw (49 szt.), zakup wagonów platform serii Sammns
(83 szt.) oraz zakup wagonów platform do przewozu kontenerów serii Sggrs(s) (50 szt.) - łącznie 1 004,3 mln zł (tj. 97,3 %
nakładów inwestycyjnych razem).
Ponadto Spółka poniosła nakłady na informatyzację, tj. zakup sprzętu związanego z wyposażeniem komputerowym
i teleinformatycznym oraz wartościami niematerialnymi (oprogramowaniem) na poziomie 11,4 mln zł (głównie na wdrożenie
systemów informatycznych oraz zakup sprzętu teleinformatycznego), na budownictwo inwestycyjne na poziomie 7,0 mln zł tj.
budowę i modernizację budynków, głównie zaplecza warsztatowego jak również na budowę i modernizację sieci
wodociągowych, kanalizacyjnych oraz c.o., a także na zakupy maszyn i urządzeń, wyposażenia warsztatowego i biurowego na
1 p3 — czynności utrzymaniowe, wykonywane na specjalistycznych stanowiskach kontrolnych, z wyłączeniem pojazdu z ruchu, z częściowym demontażem podzespołów
P4 — czynności utrzymaniowe w zakładach posiadających zaplecze techniczne i stanowiska pomiarowe, obejmujące planową wymianę lub naprawy podzespołów
P5 — odnowienie pojazdu, obejmujące demontaż podzespołów oraz ich wymianę na nowe lub zregenerowane
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>poziomie 9,7 mln zł. Dodatkowo Spółka poniosła opłaty dotyczące praw do użytkowania aktywów w wysokości 185,4 mln zi
obejmujące: umowy najmu nieruchomości na poziomie 45,8 mln zł, najmu taboru na poziomie 29,2 mln zł oraz najmu
samochodów i pozostałego wyposażenia na poziomie 7,2 mln zł, jak również pozyskanie środków trwałych w formie leasingu
na lokomotywy elektryczne sześcioosiowe (6 szt.) na poziomie 94,8 mln zł, sprzęt teleinformatyczny, maszyny i urządzenia oraz
samochody na poziomie 8,4 mln zł.
Tabela 13 Nakłady inwestycyjne w PKP CARGO S.A. w latach 2014 — 2019 (mln zł)
Struktura finansowania nakładów inwestycyjnych na rzeczowe aktywa trwałe, wartości niematerialne oraz prawa do
użytkowania aktywów w Spółce w 2019 r. kształtowała się następująco: 770,0 mln zł ze środków własnych, 295,4 mln zł
z kredytu, 103,9 mln zł leasing, 47,4 mln zł z dotacji celowej oraz 1,1 mln zł z dotacji UE.
Grupa poniosła w 2019 r. nakłady inwestycyjne na nabycie rzeczowych aktywów trwałych oraz wartości niematerialnyci
w formie zakupów, modernizacji oraz tzw. komponentu remontowego (naprawy okresowe taboru P4 i P5 oraz przeglądh
okresowe P3), a także wartości niematerialnych w wysokości 1 112,7 mln zł, tj. więcej o 24,5% w stosunku do wykonania 2018 r
Dodatkowo w tym okresie Grupa PKP CARGO pozyskała prawa do użytkowania aktywów o wartości 237,6 mln zł wynikając:
z wejścia w życie MSSF16. Łączne nakłady Grupy PKP CARGO w 2019 roku wyniosły 1 350,3 mln zł.
z wejścia w życie MSSF16. Łączne nakłady Grupy PKP CARGO w 2019 roku wyniosły 1 350,3 mln zł.
Większość nakładów inwestycyjnych w 2019 r. w Grupie została przeznaczona na realizację zadań inwestycyjnych związanycł
z taborem, głównie na naprawy i przeglądy okresowe taboru (ilość napraw okresowych oraz przeglądów okresowyct
wykonywanych w poszczególnych okresach wynika z cykli w DSU taboru zatwierdzonych przez UTK oraz ilości utrzymywanegc
w sprawności taboru zgodnie z zapotrzebowaniem przewozowym), na zakup oraz modernizacje lokomotyw i wagonów - łącznie
1 027,7 mlnzł (tj. 92,3 % nakładów inwestycyjnych razem). Ponadto Grupa poniosła nakłady na informatyzację, tj. zakup sprzętu
związanego z wyposażeniem komputerowym oraz teleinformatycznym oraz wartościami niematerialnymi (oprogramowaniem
na poziomie 14,1 mln zł, na budownictwo inwestycyjne na poziomie 39,5 mln zł głównie na modernizację terminal
kontenerowych oraz budynków, w tym budynków zaplecza warsztatowego jak również na budowę i modernizację siec
wodociągowych, kanalizacyjnych oraz c.o., remonty torów oraz placów składowych, a także zakupy i modernizację maszyn
urządzeń oraz narzędzi dotyczących wyposażenia terminali kontenerowych oraz zaplecza warsztatowego na poziomie
26,7 mln zł, zakupy sprzętu biurowego i samochodów na poziomie 4,8 mln zł oraz praw do użytkowania aktywów na poziomie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>237,6 mln zł, w tym w obszarze nieruchomości na poziomie 43,7 mln zł, w obszarze taboru na poziomie 173,1 mln zł oraz
w obszarze wyposażenia zaplecza warsztatowego i samochodów na poziomie 20,8 mln zł.
Tabela 14 Nakłady inwestycyjne w Grupie PKP CARGO w latach 2014 — 2019 (mln zł)
 
Grupa będzie finansować nakłady inwestycyjne częściowo poprzez wykorzystanie zewnętrznych źródeł finansowania (takich
jak kredyt inwestycyjny, leasing, środki pomocowe lub inne źródła) oraz ze środków własnych.
Dodatkowo w Grupie PKP CARGO funkcjonuje system zarządzania środkami pieniężnymi (cash pooling) obejmujący na dzień
31 grudnia 2019 r. 7 spółek z Grupy.
PKP CARGO S.A. efektywnie zarządza cyklem obrotu środkami pieniężnymi poprzez dopasowywanie terminów płatności
należności oraz spłat zobowiązań. W celu zabezpieczenia ewentualnego ryzyka związanego z niedoborem środków pieniężnych
w perspektywie krótkoterminowej, PKP CARGO S.A. posiada dwie umowy o kredyt w rachunku bieżącym z łącznym limitem
wynoszącym 200 mln zł (na dzień 31 grudnia 2019 r.).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Tabela 15 Wybrane dane finansowe PKP CARGO S.A.
 
ródło: Jednostkowe Sprawozdanie Finansowe PKP CARGO S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku sporządzona według MS$F UE.
w tym realizacja zobowiązań wynikających z wdrożonego Programu Dobrowolnych Odejść w kwocie 47,4 mln zł w 2016 r.
106 wy niniejszym Sprawozdaniu Zarządu z Działalności Grupy Kapitałowej PKP CARGO za rok obrotowy 2019 dla łatwiejszego odbioru zastosowano zaokrąglenia
mogące powodować nieistotne odchylenia w prezentowanych danych. W przypadkach wystąpienia ryzyka zniekształcenia danych zostały one wykazane z
większą dokładnością.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Tabela 16 Uzgodnienie różnic pomiędzy wynikiem na działalności operacyjnej (EBIT) oraz wynikiem operacyjny!
bez uwzględnienia amortyzacji (EBITDA) PKP CARGO S.A. raportowanym, a skorygowanym
Źródło: Opracowanie własne
Tabela 17 Wybrane dane finansowe Grupy Kapitałowej PKP CARGO
 
Źródło: Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe Grupy Kapitałowej PKP CARGO za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku sporządzone wg MSSF UE.
 
w tym realizacja zobowiązań wynikających z wdrożonego Programu Dobrowolnych Odejść w kwocie 48,2 mln zł w 2016 r.
</Text>
	</Page>
</document>
