<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2004 roku Grupa PGF zrealizowała przychody ze sprzedaży w wysokości 3.643.179
tys. zł , tj. o 4,4% więcej niż w roku 2003. Na dynamikę przychodów częściowo
wpłynęło włączenie do Grupy PGF nowych spółek detalicznych - PZF Cefarm Łódź
Sp. z o.o. i Apteki Polskie S.A. wraz ze spółkami zależnymi. Przychody ze sprzedaży z
tych spółek stanowiły 3,8% sprzedaży Grupy.
Sprzedaż towarów i materiałów wyniosła 3.597.477 tys. zł, co stanowiło 98,8%
przychodów ogółem .
Tabela 3— Przychody ze sprzedaży Grupy PGF w latach 2003 — 2004 (w mln zł)
Na przychody ze sprzedaży produktów i usług w kwocie 45.702 tys. zł składały się przede
wszystkim usługi marketingowe, usługi dystrybucyjne, przychody z wynajmu nieruchomości i
ruchomych środków trwałych. Ponadto spółka Laboratorium Galenowe Olsztyn Sp. z o.o.
uzyskała przychody ze sprzedaży wyprodukowanych w laboratorium środków
farmaceutycznych. PGF Sp. z 0.0. w Łomży świadczyła usługi medyczne za pośrednictwem
własnego, specjalistycznego Centrum Medyczno - Rehabilitacyjnego.
b)
W okresie 12 miesięcy 2004 r. Spółki prowadziły sprzedaż towarów na rynek krajowy.
Głównym odbiorcą jednostki dominującej były spółki zależne, natomiast odbiorcami
spółek zależnych były apteki otwarte i szpitalne, sklepy zielarskie, gabinety lekarskie.
Skala działalności spółek zależnych zajmujących się dystrybucją farmaceutyków jest
zróżnicowana. Największa spółka osiągnęła w 2004 r. przychody przekraczające
355 mln zł, najmniejsza 0,5 mln zł.
Wskaźnik marży na sprzedaży towarów ( przychody ze sprzedaży towarów i
materiałów skorygowane o premie udzielone odbiorcom pomniejszone o wartość sprzedanych
towarów i materiałów w cenach zakupu skorygowaną o premie i prowizje otrzymane od
dostawców) wyniósł 9,8% W okresie 12 miesięcy 2004 r. Grupa Kapitałowa wypracowała
zysk brutto ze sprzedaży na poziomie 361.776 tys. zł.
Udział kosztów operacyjnych ( koszty sprzedaży, koszty ogólnego zarządu i koszt
wytworzenia sprzedanych produktów ) w przychodach w roku 2004 zwiększył się w stosunku
do roku 2003 o 1,3 pkt. proc.i wyniósł 9,1%. Na wzrost kosztów wpłynęło przede wszystkim
włączenie do Grupy spółek zajmujących się sprzedażą detaliczną, które charakteryzują się
wyższym wskaźnikiem kosztów rodzajowych niż spółki hurtowe, a także budowa i oddanie
do użytku nowego centrum logistycznego w Łodzi, zwiększone nakłady marketingowe w
związku z rozwojem programu „Dbam o Zdrowie”.
Grupa PGF uzyskała zysk na sprzedaży w wysokości 65.065 tys. zł. Wskaźnik
Grupa PGF uzyskała zysk na sprzedaży w wysokości 65.065 tys. zł. Wskaźnik
rentowności sprzedaży wyniósł 1,8% (w roku 2003 2,9%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Największe pozycje pozostałych przychodów operacyjnych przedstawia poniższa tabela:
zede wszystkim:
+ odpisy aktualizujące wartość aktywów niefinansowych - 12.727 tys. zł, w tym 12.008
tys.zł odpisy na należności,
amortyzacja wartości firmy — 1.908 tys. zł,
utworzone rezerwy na świadczenia pracownicze oraz przyszłe zobowiązania, — 1.286
tys. zł.
Ujemne saldo pozostałych przychodów i kosztów operacyjnych (1.772 tys. zł)
pomniejszyło wynik na działalności operacyjnej do poziomu 63.293 tys. zł. Wskaźnik
rentowności operacyjnej ( zysk z działalności operacyjnej / przychody ze sprzedaży ) wyniósł
1,7% i był o 0,4 pkt. proc. niższy niż w roku ubiegłym. Główną przyczyną niższej
rentowności operacyjnej było poniesienie większych kosztów działalności operacyjnej.
Tabela 5 — Wynik na działalności operacyjnej Grupy w latach 2002 —2004 ( tys. zł)
W prezentowanym okresie Grupa zrealizowała następujące wielkości przychodów
kosztów finansowych:
Przychody finansowe 33.637 tys. zł
Koszty finansowe 33.505 tys. zł
Istotną pozycję w przychodach finansowych stanowiły :
- _ odsetki (18.996 tys. zł), których udział w przychodach finansowych wynosił 56,5%,
- zapłata odsetek od należności, które uprzednio aktualizowano -12,0%,
</Text>
	</Page>
</document>
