<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Struktura portfela zamówień na dzień 31 grudnia 2014 roku przedstawia się następująco:
W roku 2015 Grupa Budimex planuje nakłady inwestycyjne na poziomie około 68 milionów złotych. Główne wydatki to maszyny
budowlane oraz realizacja projektów informatycznych.
Wydatki inwestycyjne będą finansowane ze środków własnych oraz ze źródeł zewnętrznych.
Grupa Budimex w toku prowadzonej działalności narażona jest na różne rodzaje ryzyka finansowego: ryzyko walutowe, ryzyko
stóp procentowych, ryzyko cenowe, ryzyko kredytowe oraz ryzyko utraty płynności.
Nieodłącznym ryzykiem związanym z prowadzeniem działalności gospodarczej jest ryzyko kredytowe kontrahentów.
Pomimo wprowadzenia restrykcyjnych procedur kontroli należności w Grupie, wciąż istnieje ryzyko związane
z niewypłacalnością inwestorów. Opóźnienia w terminowym regulowaniu należności mogą negatywnie wpłynąć na wyniki
finansowe Grupy, powodując konieczność tworzenia odpisów aktualizujących należności oraz finansowania działalności
zadłużeniem zewnętrznym.
Informacje dotyczące przyjętych przez Grupę celów oraz metod zarządzania ryzykiem finansowym zostały ujęte
w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku (nota 4).
Realizacja kontraktów budowlanych odbywa się w określonych warunkach techniczno-ekonomicznych, co wpływa na poziom
uzyskiwanej marży. Spółki Grupy Budimex świadczące usługi budowlane monitorują ryzyka techniczne, organizacyjne, prawne
i finansowe związane z planowaniem i bieżącym przebiegiem prac na poszczególnych kontraktach. Pomimo wprowadzonych
mechanizmów kontrolnych i zabezpieczenia ogólnych ryzyk (kredytowego, walutowego i odpowiedzialności cywilnej) istnieje
możliwość wystąpienia czynników powodujących realizację kontraktu z marżą niższą niż pierwotnie planowana, wśród których
należy wymienić:
wzrost cen materiałów budowlanych, ropopochodnych i energii,
wzrost cen usług podwykonawców,
wzrost kosztów zatrudnienia pracowników,
opóźnienia w terminowym wykonaniu lub niedostateczna jakość robót podwykonawców
opóźnienia w uzyskaniu odpowiednich decyzji administracyjnych,
zmiana zakresu robót bądź technologii uzgodnionych w umowach,
niekorzystne warunki pogodowe lub gruntowe.
W 2014 roku nie nastąpiły istotne zmiany w źródłach zaopatrzenia budów. Udział żadnego z dostawców materiałów lub usług
nie przekroczył 10% wartości sprzedaży Grupy.
Sytuację finansową Grupy Budimex w roku 2014 charakteryzują wybrane wielkości ekonomiczno-finansowe ujawnione
w sprawozdaniu z sytuacji finansowej oraz rachunku zysków i strat (zestawienie poniżej wraz z danymi porównywalnymi za rok
2013).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Główne pozycje skonsolidowanego sprawozdania z sytuacji finansowej Grupy Budimex na dzień 31 grudnia 2014 roku
w porównaniu ze stanem na 31 grudnia 2013 roku przedstawia poniższa tabela:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Na dzień 31 grudnia 2014 roku skonsolidowana wartość aktywów wzrosła o 171 456 tysięcy złotych w stosunku do stanu
na koniec grudnia 2013 roku w wyniku wzrostu wartości aktywów trwałych o 8,9% (55 266 tysięcy złotych) oraz wzrostu wartości
aktywów obrotowych o 3,7% (114 009 tysięcy złotych).
Na zmianę wartości aktywów trwałych na dzień 31 grudnia 2014 roku w stosunku do stanu na dzień 31 grudnia 2013 roku
wpływ miały przede wszystkim:
spadek salda rzeczowych aktywów trwałych o 4 242 tysiące złotych głównie w wyniku amortyzacji w kwocie 20 930
tysięcy złotych. Nakłady inwestycyjne w kwocie 19 846 tysięcy złotych z kolei zwiększyły rzeczowe aktywa trwałe,
wzrost salda należności z tytułu umowy koncesyjnej o 22 838 tysięcy złotych z powodu zakończenia budowy parkingu
podziemnego,
wzrost salda aktywów z tytułu odroczonego podatku dochodowego o 24 925 tysięcy złotych w wyniku utworzenia
aktywów w kwocie 29 607 tysięcy złotych, utworzenia rezerwy w kwocie 4 656 tysięcy złotych, jak również innych
zmian w kwocie (26) tysięcy złotych.
W tym samym czasie aktywa obrotowe wzrosły o 114 009 tysięcy złotych, co było głównie wynikiem wzrost
. kwot należnych od odbiorców z tytułu umów o budowę o 25 918 tysięcy złotych,
. wzrostu salda środków pieniężnych i ich ekwiwalentów o kwotę 172 869 tysięcy złotych,
salda należności z tytułu dostaw i usług oraz pozostałych należności o kwotę 44 857 tysięcy złotych,
salda zapasów o kwotę 48 391 tysięcy złotych, głównie związanym z działalnością deweloperską.
Po stronie kapitałów własnych i zobowiązań zmiany dotyczyły:
wzrostu wartości zobowiązań długoterminowych o kwotę 64 644 tysiące złotych, przede wszystkim z powodu wzrostu
salda kredytów, pożyczek i innych zewnętrznych źródeł finansowania o kwotę 11 943 tysiące złotych, przy wzroście
salda rezerw na zobowiązania długoterminowe o 31 493 tysiące złotych oraz jednoczesnym zwiększeniu zobowiązań
z tytułu kaucji długoterminowych o 14 769 tysięcy złotych,
wzrostu wartości zobowiązań krótkoterminowych o kwotę 229 478 tysięcy złotych, z których największe zmiany
dotyczyły:
spadku wartości zobowiązań z tytułu dostaw i usług oraz pozostałych zobowiązań o 257 172 tysiące złotych,
wzrostu kwot należnych odbiorcom z tytułu umów o budowę o 230 753 tysiące złotych,
wzrostu salda przychodów przyszłych okresów o 239 087 tysięcy złotych, głównie z tytułu zaliczek na realizowane
kontrakty.
Skonsolidowany rachunek zysków i strat Grupy Budimex
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
W roku 2014 Grupa Budimex uzyskała przychody ze sprzedaży w wysokości 4 949 939 tysięcy złotych, co stanowi wzrost
0 4,2% w porównaniu do przychodów uzyskanych w roku 2013.
jysk brutto ze sprzedaży w 2014 roku wyniósł 432 680 tysięcy złotych, natomiast w roku poprzednim osiągnął wartość
95 416 tysięcy złotych. Rentowność brutto sprzedaży w roku 2014 wyniosła zatem 8,74%, a w roku 2013 wskaźnik ten wynosił
,33%
Zgodnie z przyjętymi zasadami rachunkowości w przypadku, gdy budżetowane koszty realizacji kontraktu budowlanego
przekraczają całkowitą wartość przewidywanych przychodów, spółki Grupy w momencie zidentyfikowania tego faktu tworzą
rezerwy na straty, prezentowane w skonsolidowanym sprawozdaniu z działalności finansowej w pozycji „Kwoty należne
odbiorcom z tytułu umów o budowę”. Na dzień 31 grudnia 2014 roku rezerwy na straty na kontraktach wynosiły 445 158 tysięcy
złotych. W 2014 roku saldo rezerw na straty na kontraktach uległo zwiększeniu o kwotę 235 791 tysięcy złotych.
Koszty sprzedaży w okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2014 roku, w porównaniu z rokiem poprzednim, spadły
o 704tysiące złotych, natomiast koszty ogólnego zarządu są o 14826 tysięcy złotych wyższe niż koszty poniesione
w 2013 roku. Wskaźnik udziału łącznie kosztów sprzedaży i kosztów ogólnego zarządu w sprzedaży ogółem wzrósł z 4,03%
w 2013 roku do 4,15% w roku bieżącym.
Pozostałe przychody operacyjne w 2014 roku wyniosły 60 191 tysięcy złotych i obejmowały między innymi otrzymane
odszkodowania i kary umowne w kwocie 26 743 tysięcy złotych, rozwiązanie rezerw na kary i sankcje w kwocie 9 699 tysięcy
złotych, rozwiązanie rezerw na sprawy sądowe w kwocie 12 116 tysięcy złotych, odwrócenie odpisów aktualizującyct
należności w kwocie 5 740 tysięcy złotych, odwrócenie odpisów aktualizujących zapasy w kwocie 704 tysiące złotych, a także
odpis przedawnionych zobowiązań w kwocie 1 753 tysiące złotych. Ponadto w roku 2014 roku spółki Grupy dokonały zbycie
składników rzeczowego majątku trwałego oraz nieruchomości inwestycyjnych, z którego osiągnęły ogólny zysk w wysokośc
694 tysiące złotych. Wartość netto składników rzeczowego majątku trwałego sprzedanych w roku 2014 wynosiła 2 056 tysięcy
złotych. W 2014 roku Grupa Budimex odnotowała zysk w kwocie 1 759 tysięcy złotych z tytułu korekty ceny sprzedaży Budime»
Danwood Sp. z 0.0., spółki sprzedanej w 2013 roku.
Pozostałe koszty operacyjne w okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2014 roku wyniosły 40 150 tysięcy złotych.
zczego 6827 tysięcy złotych stanowiły koszty z tytułu odpisów aktualizujących wartość należności, 637 tysięcy złotyct
dotyczyło kosztów z tytułu utworzonych odpisów aktualizujących wartość zapasów. Koszty utworzonych rezerw na sprawy
sądowe wynosiły 3 691 tysięcy złotych, a 12 324 tysiące złotych dotyczyło utworzonych rezerw na kary i odszkodowania
Wartość wypłaconych odszkodowań i kar umownych, które obciążyły wynik Grupy w 2014 roku wyniosła 9 298 tysięcy złotych
W roku 2014 Grupa poniosła również stratę z tytułu wyceny i realizacji instrumentów pochodnych typu FX Forward oraz opcj
walutowych (zawartych w celu ograniczenia ryzyka kursowego kontraktów budowlanych w walutach obcych) w wysokośc
2 627 tysięcy złotych.
W 2014 roku Grupa odnotowała zysk z działalności operacyjnej w wysokości 247 318 tysięcy złotych, co stanowiło 5,00%
wartości przychodów ze sprzedaży. W roku poprzednim zysk z działalności operacyjnej wyniósł 333 306 tysięcy złotych, co
stanowiło 7,02% wartości przychodów ze sprzedaży (zysk z działalności operacyjnej zawierał zysk ze zbycia jednostki zależnej
w wysokości 194 112 tysięcy złotych).
W okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2014 roku Grupa osiągnęła zysk z działalności finansowej wynoszący
1 153 tysiące złotych, podczas gdy w 2013 roku — zysk w wysokości 2 649 tysięcy złotych. Koszty finansowe w 2014 roku
stanowiły między innymi: koszty odsetek w wysokości 5 503 tysiące złotych, zapłacone przez spółki Grupy prowizje bankowe
od gwarancji ikredytów w wysokości 14409 tysięcy złotych, koszty z tytułu dyskonta długoterminowych należności
i zobowiązań z tytułu kaucji gwarancyjnych w wysokości 16 932 tysiące złotych. W roku 2014 Grupa poniosła też stratę z tytułu
wyceny instrumentów pochodnych typu swap stopy procentowej (zawartych w celu ograniczenia ryzyka stopy procentowej) w
wysokości 4 648 tysięcy złotych. Przychody finansowe za 2014 rok stanowiły przede wszystkim odsetki w wysokości 37 972
tysiące złotych, wycena należności z tytułu umowy koncesyjnej w kwocie 2 361 tysiące złotych, a także odwrócenie dyskonta
należności długoterminowych w kwocie 2 380 tysięcy złotych.
Rok 2014 Grupa zamknęła zyskiem brutto w wysokości 242 619 tysięcy złotych, natomiast rok poprzedni - zyskiem brutto
w wysokości 331 271 tysięcy złotych.
Obciążenie wyniku z tytułu podatku dochodowego za 2014 rok wyniosło 48 681 tysięcy złotych, w tym
część bieżąca w wysokości 73 371 tysięcy złotych,
część odroczona w wysokości (24 690) tysięcy złotych.
Na dzień 31 grudnia 2014 roku Grupa rozpoznała aktywa z tytułu odroczonego podatku dochodowego w wysokości 376 261
tysięcy złotych, podczas gdy na dzień 31 grudnia 2013 roku Grupa wykazywała aktywa z tego tytułu w kwocie 351 336 tysięcy
złotych. Składniki sprawozdania z sytuacji finansowej z tytułu odroczonego podatku dochodowego w Grupie Budimex wynikają
głównie ze specyfiki rozliczeń kontraktów budowlanych, gdzie moment uznania kosztu za poniesiony i przychodu za
zrealizowany są różne w ujęciu podatkowym i księgowym.
Zysk netto przypisany akcjonariuszom Budimeksu SA za rok 2014 roku wyniósł 191 973 tysiące złotych, podczas gdy zysk netto
przypisany akcjonariuszom Budimeksu SA za rok 2013 wyniósł 300 480 tysięcy złotych.
Zysk netto przypisany udziałom niedającym kontroli za 2014 rok wyniósł 1 965 tysięcy złotych. W analogicznym okresie roku
poprzedniego wynik netto przypisany udziałom niedającym kontroli wynosił 820 tysięcy złotych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Wykazana w sprawozdaniu z przepływów pieniężnych pozycja środki pieniężne i ekwiwalenty środków pieniężnych składa się
z gotówki w kasie oraz lokat bankowych o terminie zapadalności nie dłuższym niż 3 miesiące, które nie zostały potraktowane
jako działalność inwestycyjna.
 
Do środków pieniężnych o ograniczonej możliwości dysponowania Grupa zalicza przede wszystkim środki:
stanowiące zabezpieczenie gwarancji bankowych,
zgromadzone na otwartych mieszkaniowych rachunkach powierniczych,
środki na rachunkach powierniczych i bieżących w części należnej partnerom realizującym kontrakty budowlane wr
ze spółką z Grupy,
Grupa Budimex rozpoczęła rok 2014, posiadając środki pieniężne na rachunkach bankowych i w kasie w łącznej kwocie
1 658 783 tysiące złotych, która dla celów sporządzenia sprawozdania z przepływów pieniężnych została zmniejszona o środki
o ograniczonej możliwości dysponowania w wysokości 69 185 tysięcy złotych. Przepływy pieniężne netto za rok 2014 były
dodatnie i wyniosły 136 824 tysięcy złotych i na dzień 31 grudnia 2014 roku Grupa wykazała środki pieniężne w wysokości
1 831 652 tysiące złotych, w tym środki pieniężne o ograniczonej możliwości dysponowania w kwocie 104 962 tysiące złotych.
W roku 2014 stan środków pieniężnych z działalności operacyjnej zwiększył się o kwotę 486 062 tysiące złotych.
Przepływy pieniężne z działalności inwestycyjnej zamknęły się ujemnym saldem w wysokości 49 024 tysiące złotych, co byk
głównie rezultatem nabycia udziałów w jednostkach zależnych i stowarzyszonych oraz udzielonych pożyczek.
Przepływy pieniężne z działalności finansowej za 2014 rok były ujemne i wyniosły 300 214 tysięcy złotych i były głównie
wynikiem wypłaty dywidendy za rok 2013.
Stan środków pieniężnych Grupy Budimex wynosił na dzień 31 grudnia 2014 roku 1831652 tysiące złotych i był
172 869 tysięcy złotych wyższy niż stan na dzień 31 grudnia 2013 roku. W trakcie roku 2014 miała miejsce wypłata dywidend
przez Budimex SA w wysokości 302 532 tysiące złotych, która była bliska kwocie zysku netto tej spółki za 2013 rok (302 59
tysięcy złotych). Wygenerowanie środków pieniężnych na przedstawionym poziomie, pomimo wypłaty dywidendy, było możliwi
dzięki utrzymującej się dodatniej rentowności spółek Grupy we wszystkich segmentach działalności w 2014 roku, a także dzięk
utrzymującym się korzystnym tendencjom w zakresie składników kapitału obrotowego w części budowlanej w trakcie II półrocz
2014 roku, w tym otrzymanym zaliczkom kontraktowym od klientów, oraz wzrostowi salda otrzymanych wpłat od klientów |
części deweloperskiej.
Nadwyżki środków pieniężnych Grupy były - zgodnie z polityką Grupy — lokowane w depozyty w bankach o wysokim ratingu
Ponadto spółka Budimex SA wykorzystywała nadwyżki środków pieniężnych do finansowania swoich dostawców usług
i materiałów, co wpływało pozytywnie na płynność finansową tychże dostawców i generowało dodatkowe przychody finansowe
dla Budimeksu SA.
Spółki Grupy Budimex posiadały zadłużenie zewnętrzne z tytułu kredytów, pożyczek i innych zewnętrznych źróde
finansowania, w tym z tytułu leasingu finansowego, które na 31 grudnia 2014 roku wynosiło 67 700 tysięcy złotych, a zatem był
wyższe o 13 616 tysięcy złotych w stosunku do stanu na 31 grudnia 2013 roku (patrz tabela poniżej). Na kwotę zadłużeni:
Grupy składają się przede wszystkim: kredyt zaciągnięty przez Budimex Parking Wrocław Sp. o.o. na finansowanie koncesj
parkingowej (parking przy Hali Stulecia we Wrocławiu) oraz zadłużenie Budimex SA z tytułu umów leasingu finansoweg«
(zawartych w celu finansowania nabycia składników rzeczowego majątku trwałego — głównie maszyn i urządzeń do realizac
kontraktów drogowych). Na koniec roku 2014 Grupa nie posiadała zadłużenia z tytułu kredytów bankowych finansującyc!
działalność deweloperską.
Zobowiązania z tytułu kredytów, pożyczek i innych zewnętrznych
źródeł finansowania:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
Strukturę finansowania Grupy Budimex obrazują następujące wskaźniki:
Na koniec roku 2014 wskaźniki obrazujące strukturę kapitału Grupy powróciły do poziomów zbliżonych do obserwowanych na
koniec roku 2012. Znacząco lepszy poziom tych wskaźników występujący na dzień 31 grudnia 2013 był związany z
jednorazowym wzrostem zysku netto Grupy (i tym samym wzrostu jej kapitałów własnych) w roku 2013 z tytułu sprzedaży
udziałów w Budimex Danwood sp. z 0.0.
Wskaźniki płynności, jakkolwiek niższe niż na koniec roku 2013, kiedy to - ze względu na wystąpienie czynników jednorazowych
wspomnianych powyżej - były wyjątkowo wysokie, pozostają na zbliżonym poziomie do stanu na koniec roku 2012.
Obecna bardzo dobra sytuacja finansowa Grupy Budimex, zasoby gotówkowe Grupy oraz nieznaczny poziom zadłużenia
finansowego powodują, że nie ma zagrożeń dla finansowania działalności Grupy w roku 2015.
Poręczenia, gwarancje oraz inne zobowiązania i należności warunkowe:
Zobowiązania i należności warunkowe razem
</Text>
	</Page>
</document>
