<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Ryzyko związane z tworzeniem własności intelektualnej
Emitenta usług na podstawie umowy o pracę, To oznacza, że do efektów pracy tych osób
nie stosuje się zasada wynikająca z przepisów prawa autorskiego, że pracodawca,
którego pracownik stworzył utwór w wyniku wykonywania obowiązków ze stosunku
pracy, nabywa z chwilą przyjęcia utworu autorskie prawa majątkowe, oraz że prawa
narażony na negatywne konsekwencje finansowe. Ponadto w Świetle ustaw
w wyniku wykonywania obowiązków ze stosunku pracy przysługują pracodawcy,
To oznacza, że przejście majątkowych praw autorskich do utworów (w tym programów
komputerowych) stworzonych przez członków zespołu Spółki odbywa się na ogólnych
zasadach wynikających z prawa autorskiego wymagających zawarcia stosownej umowy
dotyczącej przeniesienia praw. Jednocześnie przepisy prawa autorskiego wykluczają
zawarcie umowy dotyczącej wszystkich utworów lub wszystkich utworów określonego
rodzaju tego samego twórcy mających powstać w przyszłości. Jednakże doktryna prawa
autorskiego i orzecznictwo dopuszcza przenoszenie praw do utworów mających powstać
w przyszłości, jeżeli tylko nie narusza to zakazu zawierania umowy dotyczącej wszystkich
utworów lub wszystkich utworów określonego rodzaju. W praktyce zatem w odniesieniu
do współpracy z osobami tworzącymi utwory podlegające prawu autorskiemu występuje
więc problem takiego sprecyzowania oznaczenia utworu przyszłego, aby umowa w tym
zakresie była skuteczna. W przeciwnym razie w przypadku stworzenia przez członka
zespołu Spółki utworu potrzebnego Emitentowi w jego działalności, co do którego to
utworu nie zawarto uprzednio umowy, konieczne będzie zawieranie indywidualnej
umowy z daną osobą, co jest zależne także od woli tej osoby, a co tym samym może
rodzić potencjalny Spór na gruncie praw autorskich do danego utworu.
wiązać się może dla Emitenta ze znaczącymi kosztami,
Emitent w celu zapobieżenia takiemu ryzyku świadczy usługi na warunkach
rodzaju tego samego twórcy mających powstać w przyszłości. Jednakże doktryna prawa
wyłączenia w całość lub części mogą się okazać nieskuteczne,
Spółka zależna Emitenta LiveChat Inc. jest stroną umów (zawieranych w drodze procedur
więc problem takiego sprecyzowania oznaczenia utworu przyszłego, aby umowa w tym
wyłączają swoją odpowiedzialność z tytułu nieprawidłowości w działaniu, W związku
2 czym w przypadku awarii lub innych zakłóceń istnieje ryzyko, że Emitent nie będzie
umowy z daną osobą, co jest zależne także od woli tej osoby, a co tym samym może
miał możliwości dochodzenia roszczeń odszkodowawczych. Emitent pragnie jednak
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Ryzyko podatkowe związane z cenami transferowymi zwłaszcza na gruncie prawa
amerykańskiego
Globalny rynek SaaS znajduje się na etapie szybkiego rozwoju, co wiąże się
Przychody Emitenta pochodzą ze sprzedaży na rzecz spółki zależnej LiveChat Inc., która dalej
sprzedaje system LiveChat do końcowych klientów. Przyjęty model współpracy zakłada, że
przychody LiveChat lnc. opodatkowane są w USA, a przychody Emitenta
w Polsce, Model ten znajduje oparcie w obecnie obowiązującej umowie pomiędzy Polską
a USA o unikaniu podwójnego opodatkowania, Nie można jednak wykluczyć, że władze
podatkowe USA odmiennie potraktują tę kwestię, Przy przyjęciu, że Emitent posiada zakład,
w rozumieniu podatkowym, w USA w skrajnej postaci całość przychodów Emitenta byłaby
opodatkowana w USA, Jednak wcale nie jest przesądzone, że całkowite obciążenie
podatkowe z tytułu opodatkowania przychodów Emitenta w USA byłoby znacząco wyższe
niż to obecne. Jednocześnie w przypadku niekorzystnych rozstrzygnięć organów
podatkowych istnieje możliwość odmiennego ukształtowania modelu sprzedaży, w sposób
najbardziej odpowiedni także w kontekście opodatkowania.
W związku z tym istnieje ryzyko, iż Spółka nie będzie w stanie dostosować się do
Że względu na zewnętrzny charakter opisywanego zjawiska, Spółka nie jest w
LiveChat może skutecznie dostosowywać swój model biznesowy do panujących
w branży trendów. Spółka prowadzi bieżącą obserwację i analizę rynków
najbardziej odpowiedni także w kontekście opodatkowania.
działalności dopasowując ofertę oraz strategię rozwoju do oczekiwań
Instrumenty finansowe w zakresie ryzyka zmiany cen, kredytowego, istotnych zakłóceń
użytkowników technologii oraz odkrytych nisz rynkowych, jednocześnie
rozwijając opracowany produkt,
Spółka nie stosuje instrumentów finansowych w celu ograniczenia powyższych ryzyk.
Spółka nie stosuje rachunkowości zabezpieczeń,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Prezentacja wyników skonsolidowanych
Komentarz dotyczący | czynników
mających wpływ na wyniki finansowe
Podstawowy wpływ na wyniki osiągane
przez Grupę ma liczba klientów
korzystających z rozwiązania LiveChat,
Warost kosztów ogólnego zarządu
związany jest
z wzrostem skali działania Grupy, w tym
m.in. Zwiększeniem zespołu w związku z
realizacją nowych projektów oraz
rozliczeniem w tej pozycji kosztów prowizji
programu _ partnerskiego. Pomimo
intensywnego wzrostu skali działalności
Grupa pracuje nad utrzymaniem wysokiej
dyscypliny w zakresie kontroli kosztów.
Istotny wpływ na wynik netto w 2019/20
talni financauum miala zactacawania ula!
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Prezentacja wyników skonsolidowanych
Sytuacja majątkowa - struktura aktywów i pasywów
W strukturze aktywów dominują aktywa
płynne, Wskaźniki płynności pozostają na
bardzo wysokim poziomie.
Poza środkami na rachunkach
bankowych, Grupa nie posiada żadnych
składników  inwestycjj i lokat
kapitałowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Prezentacja wyników skonsolidowanych
Sytuacja majątkowa - struktura aktywów i pasywów
</Text>
	</Page>
</document>
