<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Synthos S.A. (Emitent), dawna nazwa Firma Chemiczna „Dwory” S.A., powstała jako jednoosobowa
Spółka Skarbu Państwa, w drodze przekształcenia przedsiębiorstwa państwowego, na mocy ustawy z
dnia 30 kwietnia 1993 roku o Narodowych Funduszach Inwestycyjnych i ich prywatyzacji (Dz. U. nr 44
poz. 202 ). W dniu 27 sierpnia 2001 roku Emitent wpisany został do Krajowego Rejestru Sądowego w
Sądzie Rejonowym w Krakowie, Wydział Gospodarczy KRS pod nr 0000038981. Kapitał akcyjny Emitenta
wunnci JE 677 5nn &gt;ł
ynthos S.A. (Emitent), dawna nazwa Firma Chemiczna „Dwory” S.A., powstała jako jednoosobowa
półka Skarbu Państwa, w drodze przekształcenia przedsiębiorstwa państwowego, na mocy ustawy z
tia 30 kwietnia 1993 roku o Narodowych Funduszach Inwestycyjnych i ich prywatyzacji (Dz. U. nr 44
z. 202 ). W dniu 27 sierpnia 2001 roku Emitent wpisany został do Krajowego Rejestru Sądowego w
ądzie Rejonowym w Krakowie, Wydział Gospodarczy KRS pod nr 0000038981. Kapitał akcyjny Emitenta
ynosił 25.627.500 zł.
1 sierpnia 2004 roku Walne Zgromadzenie Emitenta wyraziło zgodę na wprowadzenie do publicznego
?rotu wszystkich dotychczas wyemitowanych akcji S$ półki serii A, o wartości 2,01 zł każda, o numerach
1 A 00 000 001 do A 12 750 000.
listopadzie 2004 roku Komisja Papierów Wartościowych i Giełd dopuściła do publicznego obrotu akcje
mitenta.
7 grudnia 2004 roku Zarząd Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. dopuścił do obrotu
ełdowego na rynku podstawowym akcje Emitenta.
) grudnia 2004 roku akcje Emitenta zostały w trybie zwykłym wprowadzone do obrotu giełdowego na
nku podstawowym.
&quot;dniu 2 stycznia 2007 roku Sąd Rejonowy w Krakowie, XII Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru
ądowego zarejestrował podwyższenie kapitału zakładowego Emitenta.
o rejestracji podwyższenia, kapitał zakładowy Emitenta wynosił 39 697 500 zł i dzielił się na:
12.750.000 (słownie: dwanaście milionów siedemset pięćdziesiąt tysięcy) akcji zwykłych na okaziciela
i A o wartości nominalnej 2,01 (słownie: dwa złote jeden grosz) każda akcja, dających prawo do
2.750.000 głosów na Walnym Zgromadzeniu Emitenta,
7.000.000 (słownie: siedem milionów) akcji zwykłych na okaziciela serii B o wartości nominalnej 2,01
łownie: dwa złote jeden grosz) każda akcja, dających prawo do 7.000.000 głosów na Walnym
gromadzeniu Emitenta.
dniu 16 lipca 2007 r. Zarząd Giełdy Papierów Wartościowych podjął uchwałę nr 508/2007 w sprawie
puszczenia i wprowadzenia do obrotu giełłowego na rynku podstawowym akcji zwykłych na okaziciela
rii B Emitenta.
adzwyczajne Walne Zgromadzenie Emitenta w dniu 10 października 2007 roku podjęło uchwałę o
&gt;konaniu zmiany dotychczasowej liczby akcji Emitenta w drodze podziału ich wartości nominalnej w
osunku 1:67 w ten sposób, iż dotychczasowa wartość nominalna każdej akcji w wysokości 2,01 zł (dwa
ote i 7/00) Ustalona została na kwotę 0,03 zł (trzy grosze) dla każdej akcji.
- wyniku zmiany wartości nominalnej akcji, każdą z dotychczas wyemitowanych akcji serii A iB o
tychczasowej wartości nominalnej po 2,01 zł (dwa złote i 01 00) wymieniono na 67 (sześćdziesiąt
edem) akcji odpowiednich serii A i B, o tożsamych prawach z akcjami przed podziałem i o wartości
&gt;minalnej 0,03 zł (trzy grosze) każda akcja.
miana warmnśrci nominalnai akcii nia stanowiła obniżania kanitakłu zakładowano Emitanta
 
sześćset dziewięćdziesiąt siedem tysięcy pięćset) złotych i dzieli się na:
a) 854.250.000 (osiemset pięćdziesiąt cztery miliony dwieście pięćdziesiąt tysięcy) akcji zwykłych na
okaziciela serii A o wartości nominalnej 0,03 zł (trzy grosze) każda o numerach od A 000.000.001
do A 854.250.000,
b) 469.000.000 (czterysta sześćdziesiąt dziewięć milionów) akcji zwykłych na okaziciela serii B o
wartości nominalnej 0,03 (trzy grosze) każda, o numerach od B 000.000.001 do B 469.000.000.
Ogólna liczba głosów wynikająca ze wszystkich wyemitowanych akcji po dokonanych zmianach struktury
kapitału zakładowego wynosi 1.323.250.000.
W dniu 29 października 2007 roku Zarząd Emitenta otrzymał postanowienie Sądu Rejonowego dla
Krakowa - Śródmieścia w Krakowie, XII Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego, z dnia 23
października 2007 roku o zarejestrowaniu zmiany struktury kapitału w KRS.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W dniu 30 listopada 2007 r. Zarząd Synthos S.A. podjął uchwałę o powołaniu poza terytorium
Rzeczypospolitej Polskiej - na terenie Republiki Czeskiej oddziału pod nazwą Synthos S.A. (organizaćni
slożka) z siedzibą w Kralupach nad Vltavou Republika Czeska. Oddział rozpoczął działalność w dniu jego
rejestracji w czeskim Rejestrze Handłowym tj. w dniu 22 stycznia 2008 r.
Do 30 listopada 2007 r. podstawowym przedmiotem działalności Spółki było:
produkcja tworzyw sztucznych,
produkcja kauczuku syntetycznego,
produkcja chemikaliów nieorganicznych podstawowych pozostałych,
produkcja chemikaliów organicznych podstawowych pozostałych,
produkcja wyrobów chemicznych pozostałych, gdzie indziej nie sklasyfikowana.
W dniu 30 listopada 2007 r. przedsiębiorstwo Synthos S.A. zostało wniesione jako aport do spółki w 100%
zależnej Synthos Dwory Sp. z o.o. Dlatego też, Synthos S.A. od tej daty nie prowadzi działalności
produkcyjnej.
Na czele Grupy Kapitałowej Synthos S.A. stoi Synthos S.A .W strukturze Grupy Kapitałowej Synthos S.A
wyróżnić można 2 spółki produkcyjne: Synthos Dwory Sp. z o.o. oraz Synthos Kralupy a.s., których
działalność polega głównie na produkcji kauczuków oraz tworzyw styrenowych.
w skład Grupy Kapitałowej Emitenta w okresie od 1 stycznia 2009 r. do 31 grudnia 2009 r. wchodziły oraz
podlegały konsolidacji następujące spółki zależne:
1.
 
   
Synthos Dwory Sp. z o.o. z siedzibą w Oświęcimiu. Synthos Dwory Sp. z o.o. zajmuje się produkcją
kauczuków syntetycznych i lateksów syntetycznych, tworzyw styrenowych oraz dyspersji winylowych i
dyspersji kopolimerów akrylowych (do spółki tej Emitent wniósł w 2007 roku w drodze aportu swoje
przedsiębiorstwo). Emitent posiada 100% kapitału zakładowego i reprezentuje 100 % głosów na
zgromadzeniu wspólników tej spółki.
W dniu 12 października 2009 roku Zarząd Synthos Dwory Sp. z o.o. z siedzibą w Oświęcimiu podjął
uchwałę akceptującą plan połączenia Synthos Dwory Sp. z o.o. (Spółka Przejmująca) z Energetyką
Dwory Sp. z o.o. (Spółka Przejmowana).
W dniu 27 listopada 2009 roku Nadzwyczajne Zgromadzenia Wspólników Synthos Dwory Sp. z 0.0.
działając na podstawie art. 506 $ 1 Kodeksu spółek handlowych, podjęło uchwałę w sprawie
połączenia obu spółek. Nadzwyczajne Zgromadzenie Wspólników Spółki podjęło również uchwałę w
sprawie zmiany umowy spółki, podwyższając między innymi kapitał zakładowy spółki o kwotę
132.931.000 zł w drodze utworzenia 2.658.620 udziałów o wartości nominalnej 50,00 zł każdy.
Połączenie Spółki Przejmującej ze Spółką Przejmowaną nastąpiło w dniu 31 grudnia 2009 roku, w
wyniku zarejestrowania połączenia przez Sąd Rejonowy dla Krakowa Śródmieścia w Krakowie XIl
Wydział Gospodarczy KRS.
Połączenie spółek nastąpiło poprzez przeniesienie całego majątku Spółki Przejmowanej na Spółkę
Przejmującą (art. 492 $ 1 pkt 1 Kodeksu spółek handlowych). W wyniku połączenia Synthos Dwory
Sp. z o.o. nabyła cały majątek Energetyki Dwory sp. z 0.o.
Wartość nabywanego majątku wyniosła 132.931.000 zł. W wyniku nabycia całego majątku Energetyki
Dwory Sp. z o.o. Synthos Dwory Sp. z o.o. wydała Emitentowi 2.658.620 nowoutworzonych udziałów,
o wartości nominalnej 50 zł każdy i łącznej wartości nominalnej 132.931.000 zł., w zamian za 55.688
udziałów jakie Emitent posiadał w Spółce Przejmowanej (szczegółowe informacje dotyczące
podniesienia kapitału zakładowego Synthos Dwory Sp. z o.o. Emitent podał w raporcie bieżącym nr
43/2009 z dnia 31 grudnia 2009 roku.)
Nabyte przez Synthos Dwory Sp. z o.o. aktywa wykorzystywane były przez Energetykę Dwory Sp. z
0.0. w szczególności do wytwarzania, dystrybucji i obrotu energii elektrycznej oraz do wytwarzania,
przesyłu i dystrybucji energii cieplnej. Synthos Dwory Sp. z o.o. kontynuuje dotychczasowy sposób
wykorzystania nabytych aktywów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>2. Energetyka Dwory Sp. z o.o. z siedzibą w Oświęcimiu - spółka to zajmowała się wytwarzaniem i
dystrybucją energii elektrycznej, wytwarzaniem i dystrybucją ciepła, poborem i uzdatnianiem wody.
Energetyka Dwory Sp. z 0.0. do 31 grudnia 2009 r. była spółką w 100% zależną od Emitenta, posiadał
on 100% udziałów w kapitale zakładowym i reprezentował 100 % głosów na zgromadzeniu
wspólników tej spółki.
W dniu 12 października 2009 roku Zarząd Energetyki Dwory Sp. z o.o. podjął uchwałę akceptującą
plan połączenia Energetyki Dwory Sp. z o.o. (Spółka Przejmowana) ze spółką Synthos Dwory Sp. z
0.0. (Spółka Przejmująca).
W dniu 27 listopada 2009 roku Nadzwyczajne Zgromadzenia Wspólników Energetyki Dwory Sp. z 0.0.
działając na podstawie art. 506 $ 1 Kodeksu spółek handlowych, podjęło uchwałę w sprawie
połączenia obu spółek.
W wyniku procesu połączenia, opisanego powyżej w pkt.1, w dniu 31 grudnia 2009 roku nastąpiło
połączenie Energetyki Dwory Sp. z o.o. ze Synthos Dwory Sp. z o.o. i przejęcie całego majątku
Energetyki Dwory Sp. z o.o. przez Synthos Dwory Sp. z o.o. (art. 492 $ 1 pkt 1 Kodeksu spółek
handlowych).
Obecnie Synthos Dwory Sp. z o.o. kontynuuje dotychczasowy sposób wykorzystania nabytych w
wyniku połączenia aktywów.
Postanowieniem Sądu Rejonowego dla Krakowa-Śródmieścia w Krakowie, XII Wydział Gospodarczy
KRS z dnia 31 grudnia 2009 r. Energetyka Dwory Sp. z o.o. została wykreślona z rejestru
przedsiębiorców Krajowego Rejestru Sądowego.
3. Miejsko-Przemysłowa Oczyszczalnia Ścieków Sp. z o.o. z siedzibą w Oświęcimiu. Spółka ta
prowadzi działalność polegającą na przyjmowaniu, oczyszczaniu iodprowadzaniu ścieków,
unieszkodliwianiu odpadów, świadczeniu usług sanitarnych i pokrewnych. Do dnia 31 grudnia 2009 r.
Energetyka Dwory Sp. zo.o. posiadała 76,79% udziałów w kapitale zakładowym i głosach na
zgromadzeniu wspólników tej spółki. Po połączeniu Energetyki Dwory Sp. z o.o. ze Synthos Dwory
Sp. z o.o. udziały te i głosy na zgromadzeniu wspólników posiada Synthos Dwory Sp. z 0.0.
Pozostałe 23,21% udziałów w kapitale zakładowym i głosach na zgromadzeniu wspólników tej spółki
posiada Gmina Miasto Oświęcim.
4. Synthos Kralupy, a.s. z siedzibą w Kralupach nad Vltavou, Republika Czeska. Jest to spółka
chemiczna, produkująca m.in. kauczuk syntetyczny, tworzywa styrenowe, etylobenzen, butadien.
J edynym akcjonariuszem spółki Synthos Kralupy a.s. jest Emitent, który reprezentuje 100 % udziału w
kapitale zakładowym tej spółki.
5. Synthos PBR s.r.o. z siedzibą w Kralupach nad Vltavou, Republika Czeska. Spółka została
zarejestrowana w dniu 26 lutego 2008 r. Zakres przedsiębiorstwa to między innymi wyrób i
dystrybucja produktów chemicznych. $półka Synthos PBR s.r.o. została założona w celu zbudowania
i prowadzenia działalności w nowej jednostce produkcyjnej produkującej kauczuk polibutadienowy.
Jednostka ta zlokalizowana jest w Kralupach, na terenie fabryki Synthos Kralupy a.s. | ednostka
produkcyjna osiągnie pełną zdolność produkcyjną w drugiej połowie 2011 roku. Celem realizacji tej
inwestycji jest umocnienie pozycji rynkowej Grupy Kapitałowej Synthos S.A. poprzez poszerzenie
portfela produktowego o nowe typy kauczuków produkowanych przy wykorzystaniu przyjaznej dla
środowiska technologii.
W dniu 24 lutego 2010 r. w czeskim rejestrze została zarejestrowane podwyższenie kapitału
zakładowego spółki z kwoty 200.000 CZK do kwoty 240.344.000 CZK.
Emitent posiada 100% udziałów w kapitale zakładowym i głosach na zgromadzeniu wspólników tej
spółki.
Konsolidacji podlega także oddział spółki Synthos S.A. działający pod nazwą Synthos S.A. (organizaćni
slożka) z siedzibą w Kralupach nad Vltavou Republika Czeska, który rozpoczął działalność w dniu jego
rejestracji w czeskim Rejestrze Handlowym tj. w dniu 22 stycznia 2008 r. oraz podmiot stowarzyszony
Butadien Kralupy, a.s. z siedzibą w Kralupach nad Vltavou, Republika Czeska (Synthos Kralupy a.s.
posiadają 49% w kapitale zakładowym) - przedmiotem działalności tej spółki jest przetwarzanie frakcji C4 i
otrzymywanie z niego butadienu oraz rafinatu 1.
</Text>
	</Page>
</document>
