<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Do zdarzeń istotnie wpływających na działalność jednostki w roku obrotowym należą
w szczególności:
w w szczególności:
zakończona sukcesem emisja akcji serii D, w wyniku której Spółka pozyskała środki
finansowe w wysokości brutto 59,5 mln złotych wykorzystane następnie do celów rozwoju
Grupy Boryszew S.A. zgodnie z Prospektem emisyjnym;
— objęcie w marcu 2004 roku, wyemitowanych przez Spółkę Elana S.A. z siedzibą w Toruniu,
10.000.000 akcji zwykłych na okaziciela serii B za kwotę 40 mln złotych. Wpływy z emisji
Elana S.A. wykorzystała na sfinansowanie inwestycji produkcyjnych;
— nabycie w marcu 2004 roku przez Boryszew S.A. od Huty Oława S.A. akcji Spółki Elana
S.A. W wyniku tej transakcji Boryszew S.A. stał się posiadaczem 100% pakietu akcji Spółki
Elana S.A.;
— nabycie od udziałowca brytyjskiego 40% udziałów w Nylonbor Sp. z o.o. z siedzibą
w Sochaczewie. Po tym zakupie Boryszew S.A. stał się jedynym wspólnikiem tej Spółki;
— utworzenie w maju 2004 roku przedsiębiorstwa produkcyjno — handlowego pod nazwą Elana
Ukraina z siedzibą w Kijowie, w którym to przedsiębiorstwie Boryszew S.A. posiada 90%
udziałów. Tworząc tę pierwszą zagraniczną firmę Boryszew S.A. rozpoczął budowę własnej
sieci dystrybucji poza granicami kraju;
—_ uruchomienie produkcji drzwi stalowych;
—  zmodernizowanie oddziału produkcji opakowań styropianowych;
— nabycie przez Boryszew S.A. i Spółki z Grupy Boryszew w II półroczu 2004 roku akcji
Impexmetal S.A. w ilości 1.063.000, stanowiącej około 10% kapitału zakładowego i ogólnej
liczby głosów na WZA tej Spółki;
— zmiana wartość nominalnej akcji Boryszew S.A z 1 zł (jeden złoty) na 0,10 zł (dziesięć
groszy) przeprowadzona w dniu 5 listopada 2004 roku;
— wyemitowanie w listopadzie 2004 roku obligacji Spółki o łącznej wartości nominalnej
wynoszącej 110 mln złotych;
— nabycie w dniu 26 stycznia 2005 roku 31,5% akcji Impexmetal S.A. od Skarbu Państwa. (Na
dzień sporządzenia sprawozdania Boryszew S.A. posiada bezpośrednio i pośrednio poprzez
spółki zależne 49,99% akcji Impexmetal S.A.);
— połączenie Spółek Boryszew S.A. i Elana S.A., które nastąpiło w dniu 28 stycznia 2005 roku;
— złożenie przez Boryszew S.A. rezygnacji z dniem 28 stycznia 2005 roku ze statusu zakładu
pracy chronionej, w związku z połączeniem ze Spółką Elana S.A., które to połączenie
spowodowało utratę warunków wymaganych dla ZPChr;
— umorzenie przez NWZA Boryszew S.A., które odbyło się w dniu 25 lutego 2005 roku,
28.052.000 akcji serii B i obniżenie kapitału zakładowego o 2.805.200 złotych do kwoty
9.116.050 złotych; Postanowieniem z dnia 25 marca 2005 roku Sąd Rejonowy dla M. St.
Warszawy w Warszawie XXI Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego dokonał
rejestracji obniżenia kapitału zakładowego Spółki.
— zwołanie na dzień 20 maja 2005 roku NWZA Boryszew S.A., które podejmie uchwałę
o przyłączeniu Huty Oława S.A. z siedzibą w Oławie do Boryszew S.A.;
 
FW JEZ
 
JT
 
EL
</Text>
	</Page>
</document>
