<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Przez cały rok 2019 obowiązywała obniżka opłat dla Animatorów Rynku na akcjach spółek spoza indeksu WIG20.
Celem promocji jest wsparcie płynności obrotu akcjami spółek niewchodzących w skład indeksu WIG20 oraz
wsparcie krajowej branży brokerskiej. Promocja jest jednym z elementów strategii zachęcania inwestorów do
aktywności poprzez elastyczną politykę opłat dostosowaną do potrzeb różnych grup klientów GPW.
Przez cały 2019 r. obowiązywał program High Volume Provider (HVP) i High Volume Funds (HVF). Program HVP jest
skierowany do podmiotów wykorzystujących swój kapitał do zawierania transakcji na rynkach giełdowych (tzw. prop
trading). Program HVF jest skierowany do funduszy, które charakteryzują się dużą obrotowością portfela aktywów.
W 2019 r. obowiązywał program SuperAnimator. Na rynku kasowym program ma na celu wspieranie płynności
iintensyfikację obrotów na akcjach z indeksu WIG20. Program nakłada na animatorów większe wymagania
w zakresie składanych na GPW zleceń (wartość oferty i spread) ale z drugiej strony po spełnieniu odpowiednich
warunków programu umożliwia uczestnikom zwrot części opłat operacyjnych. Program funkcjonuje także na rynku
terminowym.
W styczniu 2019 roku została przedłużona promocja opłat za wprowadzenie do obrotu dla emitentów produktów
strukturyzowanych (ETP) oraz warrantów opcyjnych. Maksymalny próg opłaty wynosi 330 tys. zł w danym roku od
jednego emitenta. Powyższa promocja jest kluczowa dla emitentów produktów strukturyzowanych i sprzyja
dalszemu rozwojowi tego segmentu rynku.
Utrzymanie wysokiej płynności Głównego Rynku akcji, mierzonej wskaźnikiem velocity w wyniku m.in.
w
4 4 4 4
Pozyskania nowych klientów w postaci członków giełdy, nowych animatorów i uczestników programów wspiera
płynności.
Kontynuacji programów promocyjnych w zakresie opłat transakcyjnych oraz wprowadzaniu nowych.
Poprawy infrastruktury i dostępności polskiego rynku dla globalnych inwestorów.
Stałego poszerzania oferty produktowej GPW — cztery nowe kontrakty terminowe na indeks WIG.GAMES oraz ma
indeksy: WIG.MS-FIN, WIG.MS-BAS i WIG.MS-PET.
Rozwoju segmentu produktów strukturyzowanych. W 2019 roku GPW pozyskało dwóch nowych emitent
produktów strukturyzowanych: Societe Generale i Goldman Sachs.
Pozyskania pięciu nowych członków giełdy: Credit Suisse Securities de Valores (Madrid), BofA Securities Eurt
(Paryż), HRTEU Limited (Dublin), Liquidnet EU Limited (Dublin), UBS Europe SE (Frankfurt), Tower Research Cap
Europe B.V. (Amsterdam)
Pozyskania nowego operatora telekomunikacyjnego — Colt.
Rozwoju segmentu ETF: trzy nowe ETF oparte o indeksy WIG20TR, mWIG40TR i WIGshort.
Pozyskania nowego klienta do kolokacji GPW.
W 2019 roku zostały wprowadzone dwa nowe programy skierowane do biur maklerskich: Program Wsparcia Pokry
Analitycznego i Program Wsparcia Rozwoju Technologii. Powyższe programy mają charakter pilotażowy na okre
lat.
Kontynuacji szkoleń w zakresie oferowanych produktów dla inwestorów indywidulanych przy współpracy z dom:
maklerskimi i instytucjami rynku kapitałowego. Łącznie odbyło się ponad 50 szkoleń.
Kapitalizacja wszystkich spółek notowanych na NewConnect na koniec 2019 r. wyniosła 9,7 mld zł. Od 30 sierpnia 2007 r.
czyli od chwili uruchomienia NewConnect, obecne na nim Spółki pozyskały środki w wysokości ok. 4,9 mld zł z pierwotnyci
i wtórnych ofert akcji. Od początku istnienia rynku NewConnect aż 68 spółek przeniosło notowania na Główny Rynek GPW
W 2019 r. GPW kontynuowała działania w zakresie promocji rynku NewConnect wśród mniejszych spółek, które docelowi
rozpatrują pozyskanie kapitału właśnie poprzez alternatywny system obrotu. Wśród tych działań są między innym
indywidualne spotkanie, a także inicjatywy skierowane do środowisk startupowych, takie jak warsztaty IPO, czy udzia
w konferencjach dedykowanym startupom i nowym technologiom.
W lipcu 2019 r. NewConnect, za zgodą KNF, otrzymał status rynku SME Growth Market (ASO MŚP). Status SME Growth
Market wprowadza pewne ułatwienia dla emitentów, dotyczące przede wszystkim obowiązków wynikających
z Rozporządzenia MAR (w zakresie zasad prowadzenia listy dostępu do informacji poufnej i sposobu publikacji informacji
poufnych), a także obowiązków prospektowych. Od 31.12.2019 r. obowiązuje Rozporządzenie w sprawie promowania rynków
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>MŚP, które wprowadziło możliwość sporządzania prospektu &quot;na przejście&quot; dla emitentów ASO MŚP, notowanych na ASO MŚP
co najmniej dwa lata.
Miniony rok na rynku Catalyst był kontynuacją przyjętej strategii nakierowanej na popularyzację obligacji wśród spółek
z sektora MŚP. Organizowane były zarówno indywidualne spotkania ze spółkami oraz samorządami jak również GPW
uczestniczyła w organizowanych w całym kraju konferencjach, podczas których popularyzowała sposób finansowania poprzez
emisję instrumentów dłużnych.
W 2019 r. wprowadzonych zostało 122 serii obligacji nominowanych w PLN i 1 seria nominowa w EUR oraz 5 serii listów
zastawnych nominowanych w PLN i 4 serie nominowane w EUR.
12 nowych emitentów wyemitowało i wprowadziło obligacje na Catalyst, tj.: RCI LEASING POLSKA, POLSKI HOLDING
NIERUCHOMOŚCI, MIASTO ZDUŃSKA WOLA, MIASTO SANOK, MIASTO RADOMSKO, KGHM POLSKA MIEDŹ, FABRYKA
SPRZĘTU I NARZĘDZI GÓRNICZYCH GRUPA KAPITAŁOWA FASING, GMINA SIECHNICE, MIASTO SŁUPSK, GMINA
WOŁOMIN, GMINA MIASTO KOSZALIN, LPP.
1 nowy emitent wyemitował i wprowadził listy zastawne na Catalyst, tj. ING BANK HIPOTECZNY S.A.
Nowe kontrakty na indeksy — w 2019 r. w odpowiedzi na zainteresowanie inwestorów, GPW wprowadziła kilka nowych
klas kontraktów terminowych na indeksy:
WIG.GAMES - grupujący producentów i wydawców gier komputerowych,
WIG.MS-FIN - grupujący spółki z sektorów: banki, ubezpieczenia, rynek kapitałowy, wie
WIG.MS-BAS — grupujący spółki z sektorów: energia, górnictwo, surowce,
WIG.MS-PET — grupujący spółki z sektorów: paliwa, gaz, chemia.
Kierunki rozwoju TGE i jej spółek zależnych wpisują się nie tylko w strategię rozwoju GK GPW, ale także wynikają z rządowych
programów rozwoju polskiej energetyki, uwarunkowań rynkowych i prawnych oraz realizowanych przez Unię Europejską
działań mających na celu implementację wewnętrznego rynku energii.
Strategia spółki przyjęta w 2018 r. i obejmująca okres do 2022 r. wskazuje, że najważniejszymi celami biznesowymi
stojącymi przez GK TGE są w najbliższych latach:
umocnienie pozycji TGE jako największej platformy handlowej na rynku energii i surowców energetycznych w Polsce
— poprzez wzrost obsługiwanych wolumenów i płynności rynków,
zbudowanie szerokiego wachlarza produktów i usług dla hurtowego obrotu energią elektryczną i gazem w zakresie
rynku giełdowego, pozagiełdowego oraz nowych usług, które mogą świadczyć spółki z GK TGE,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>i administracji państwowej w zakresie rozwoju krajowych i regionalnych rynków energii elektrycznej i gazu,
       
uruchomienie w lipcu 2019 r. Rynku Instrumentów Finansowych, w ramach którego prowadzony jest obró
uprawnieniami do emisji CO2. Był to jeden z kluczowych elementów prac dostosowawczych do Dyrektywy MiFID I.
prowadzonych w ramach TGE,
kontynuacja przygotowań do przekształcenia Rynku Terminowego Towarowego (RTT) w platformę OTF (Organisec
Trading Facility) w rozumieniu Dyrektywy MiFID II, w ramach złożonego w grudniu 2018 r. wniosku do KNF
o uzyskanie licencji na prowadzenie zorganizowanej platformy obrotu (OTF). TGE zakłada, że proces uzyskiwanie
licencji zostanie zakończony w I kwartale 2020 r. Umożliwi to finalne przekształcenie RTT w OTF,
zakończenie z sukcesem w listopadzie 2019 r. projektu XBID, opartego na uruchomieniu rynku dnia bieżącegc
w ramach jednolitego rynku paneuropejskiego (model XBID),
kontynuacja prac w ramach projektu Rynek Rolny. Projekt realizowany w ramach konsorcjum GK GPW (GPW, TGE,
IRGiT), zakłada przygotowanie platformy żywnościowej i uruchomienie obrotu wybranym towarem rolnym
(pszenica) w formule spot. Faza pilotażowa rozpocznie się w marcu 2020 r. i potrwa do końca sierpnia,
rozpoczęcie prac w ramach projektu Rynek wtórny dla rynku mocy. Projekt zakłada uruchomienie Rynku wtórnegc
dla rynku mocy w oparciu o rozwiązania techniczno-organizacyjne w GK TGE, z uwzględnieniem oczekiwań ora:
możliwości uczestników rynku. W 2019 r. prowadzone prace dotyczyły przede wszystkim wypracowania koncepcj
funkcjonowania rynku, przy współudziale uczestników rynku oraz przygotowanie niezbędnych zmian prawnych
Ważnym elementem projektu było powołanie Zespołu roboczego składającego się z przedstawicieli uczestników
rynku,
prowadzenie prac w ramach projektu Komercjalizacja danych, który polega na opracowaniu i wdrożeniu nowegc
rozwiązania dla sprzedaży danych rynkowych, statystyk i analiz opartych o zasoby informacyjne TGE.
utrzymanie pozycji TGE jako wiodącego operatora tzw. NEMO na krajowym rynku energii elektrycznej poprzez
aktywne pozyskiwanie nowych podmiotów na rynku hurtowym,
udział w projektach integracji europejskiego rynku energii — obsługa obrotu w ramach Market Coupling na kolejnych
połączeniach transgranicznych, w tym w ramach projektów XBID oraz PCR organizującego przepływy na europejskich
rynkach spot (w ramach Rynku Dnia Bieżącego oraz Rynku Dnia Następnego TGE),
analiza i wdrożenie zmian dla rynków spot wynikająca z Pakietu „Czysta Energia dla Wszystkich Europejczyków” przy
współpracy z operatorem systemu przesyłowego.
Rozwój rynku terminowego energii elektrycznej i rynków powiązanych
w
aktywne uczestnictwo w pracach lub projektach w zakresie dalszego rozwoju rozwiązań dla rynków finansowych
z uwzględnieniem rynków energii oraz powiązanego systemu ETS (obrót emisjami CO2 w zakresie zarówno rynku
pierwotnego, jak i wtórnego) po implementacji Dyrektywy MiFID II,
pozyskiwanie kolejnych animatorów rynku - na bazie oferty TGE/IRGiT przygotowanej w 2019 r. oraz planów jej
rozwoju,
kontynuowanie pozostałych działań poprawiających płynność na rynku terminowym, np. na bazie programu
„Najlepszy animator” oraz dla klientów TGE nie będących animatorami korzystających z programu „Maker-Taker”,
poprzez obniżenie opłat zmiennych strony inicjującej transakcję nawet o 75%. Celem wprowadzanych zachęt było
obniżenie średnich spreadów rynkowych, co ma doprowadzić do lepszej płynności i większego wolumenu obrotu
giełdowego dla rynku terminowego energii elektrycznej,
aktywne uczestnictwo w pracach w zakresie dalszego rozwoju rozwiązań dla prowadzonych rynków.
utrzymanie pozycji TGE jako wiodącego operatora tzw. NEMO na krajowym rynku energii elektrycznej poprzez
aktywne pozyskiwanie nowych podmiotów na rynku hurtowym,
udział w projektach integracji europejskiego rynku energii — obsługa obrotu w ramach Market Coupling na kolejnycł
połączeniach transgranicznych, w tym w ramach projektów XBID oraz PCR organizującego przepływy na europejskict
rynkach spot (w ramach Rynku Dnia Bieżącego oraz Rynku Dnia Następnego TGE),
analiza i wdrożenie zmian dla rynków spot wynikająca z Pakietu „Czysta Energia dla Wszystkich Europejczyków” prz)
współpracy z operatorem systemu przesyłowego.
aktywne uczestnictwo w pracach lub projektach w zakresie dalszego rozwoju rozwiązań dla rynków finansowych
z uwzględnieniem rynków energii oraz powiązanego systemu ETS (obrót emisjami CO2 w zakresie zarówno rynku
pierwotnego, jak i wtórnego) po implementacji Dyrektywy MiFID II,
pozyskiwanie kolejnych animatorów rynku - na bazie oferty TGE/IRGiT przygotowanej w 2019 r. oraz planów jej
rozwoju,
kontynuowanie pozostałych działań poprawiających płynność na rynku terminowym, np. na bazie programu
„Najlepszy animator” oraz dla klientów TGE nie będących animatorami korzystających z programu „Maker-Taker”,
poprzez obniżenie opłat zmiennych strony inicjującej transakcję nawet o 75%. Celem wprowadzanych zachęt było
obniżenie średnich spreadów rynkowych, co ma doprowadzić do lepszej płynności i większego wolumenu obrotu
giełdowego dla rynku terminowego energii elektrycznej,
aktywne uczestnictwo w pracach w zakresie dalszego rozwoju rozwiązań dla prowadzonych rynków.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>utrzymanie płynności na RDNiBg (rynkach dnia następnego i bieżącego gazu) pozwalającej na efektywne
bilansowanie się uczestników rynku gazu,
współpraca z Operatorem Systemu Przesyłowego w zakresie dalszego rozwoju rynków spot prowadzonych przez
TGE.
bilansowanie się uczestników rynku gazu,
« _ współpraca z Operatorem Systemu Przesyłowego w zakresie dalszego rozwoju rynków spot prowadzonych przez
TGE.
Rozwój rynku terminowego gazu ziemnego
4 kontynuacja prac nad przekształceniem Rynku Terminowego Towarowego (RTT) w platformę OTF (Organised
Trading Facility) w rozumieniu Dyrektywy MiFID II. TGE złożyła wniosek do KNF o uzyskanie licencji na prowadzenie
zorganizowanej platformy obrotu (OTF). W trakcie procesu ubiegania się o licencję, nie ulegną zmianie podstawowe
zasady obrotu na Giełdzie,
4 pozyskanie animatorów rynku - na bazie oferty przygotowanej w 2019 roku przez TGE/IRGiT oraz planów jej
rozwoju,
4 kontynuacja dodatkowego programu zachęcającego do animowania rynku - programu „Najlepszy animator”
wynagradzającego jeden podmiot animujący rynek gazu ziemnego w danym miesiącu dodatkowym obniżeniem
opłat transakcyjnych.
W piątym roku działalności Rejestru Gwarancji Pochodzenia, TGE rozszerzyła jego funkcjonalność umożliwiając obrót
gwarancjami pochodzenia energii elektrycznej wytwarzanej w wysokosprawnej kogeneracji. TGE rozważa wprowadzenie do
obrotu gwarancji pochodzenia energii elektrycznej wytwarzanej z biometanu, wodoru, ciepła i chłodu zgodnie z regulacjami
europejskimi.
Hub gazowy jest projektem rządowym wpisanym do „Strategii na Rzecz Odpowiedzialnego Rozwoju”. W ramach administrac
rządowej organem koordynującym prace było Ministerstwo Energii. TGE uczestniczy w pracach nad projektem koncentrują
się przede wszystkim na zagadnieniach związanych z odpowiednią organizacją handlu gazem w ramach przyszłego hub
gazowego. Prace koncentrują się m.in. na ustaleniu optymalnych rozwiązań podnoszących płynność rynku giełdowego ora
na zwiększeniu jego atrakcyjności dla polskich i międzynarodowych uczestników rynku gazu ziemnego.
Projekt hubu gazowego należy traktować jako przedsięwzięcie komplementarne wobec projektu dywersyfikacyjnego - Bram
Północna oraz regionalnej inicjatywy współpracy - Trójmorza. Powodzenie wymienionych przedsięwzięć skutkować będzi
ywa wcanzańdzkewe moda rasa mle boasckoretoazrnnzda mmaciu danokiia sai wiec. ta. Pastel Dralale| w pdódamzada Śolsini TSeozutfr o
na zwiększeniu Jego atrakcyjności dla polskich I międzynarodowych uczestników rynku gazu ziemnego.
Projekt hubu gazowego należy traktować jako przedsięwzięcie komplementarne wobec projektu dywersyfikacyjnego - Brama
Północna oraz regionalnej inicjatywy współpracy - Trójmorza. Powodzenie wymienionych przedsięwzięć skutkować będzie
przede wszystkim zwiększeniem technicznych możliwości dostaw gazu ziemnego na rynek Polski z różnych źródeł. Przewiduje
się, że te możliwości po 2022 roku mogą wzrosnąć do maks. 61 mld m3 gazu ziemnego rocznie.
W przyszłości hub gazowy, którego integralnym elementem powinna być giełda gazu prowadzona przez TGE, będzie pełnił
rolę punktu koncentrującego handel gazem w opisanym wyżej regionie geograficznym.
Dynamiczny wzrostu sprzedaży danych non-display — w 2019 r. w ramach intensywnego poszerzania bazy odbiorców
produktów informacyjnych, GPW podpisała 41 umów na dane typu non-display w zakresie danych giełdowych oraz Stawek
Referencyjnych WIBID i WIBOR (wykorzystywane m.in. w handlu algorytmicznym, zarządzaniu ryzykiem, wycenie portfela,
systematycznych internalizatorach i innych aplikacjach niewizualizujących danych);
Kontynuacja wzrostu liczby dystrybutorów — 5 podmiotów z Polski i zagranicy otrzymało licencję na dystrybucję dany«
GK GPW;
&gt;ozyskanie 9 klientów z Polski i Wielkiej Brytanii korzystających z danych przetworzonych;
Podpisanie umów licencyjnych z dwiema firmami wykorzystującymi indeksy GPW do emisji instrumentów finansowych
— NN Investment Partners TFI na wykorzystanie nowego indeksu WIG-ESG w pierwszym funduszu pasywnym (NN FIO Indeks
Odpowiedzialnego Inwestowania) oraz firmą Goldman Sachs na wykorzystanie indeksu WIG20 w certyfikatach;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>lodyfikacja oferty produktowej i modelu biznesowego uwzględniająca m.in. wymogi Rozporządzenia Parlamentu
uropejskiego i Rady (UE) 2016/1011 z dnia 8 czerwca 2016 r. w sprawie indeksów stosowanych jako wskaźniki referencyjne
i instrumentach finansowych i umowach finansowych lub do pomiaru wyników funduszy inwestycyjnych (tzw. Benchmark
egulation).
W 2020 r., w wyniku realizacji inicjatyw GK GPW oczekuje osiągania dalszych, wymiernych korzyści pozwalających umocnić
pozycję biznesową Grupy Kapitałowej oraz zróżnicować źródła przychodów grupy w najbliższych latach.
Prowadzenie obrotu pszenicą zwyczajną (pilotaż: marzec - sierpień 2020). W formule rynku natychmiastowego (spot),
z fizyczną dostawą towaru. Dwa równoległe systemy obrotu:
4 system kursu jednolitego - regularne, cotygodniowe sesje giełdowe, na których prowadzony jest obrót
wystandaryzowanymi kontraktami na pszenicę
4. system aukcyjny - doraźne aukcje sprzedaży organizowane przez Giełdę na wniosek oferenta towaru
Podsumowując: w pierwszej fazie zostanie uruchomiony rynek spot dla pszenicy w systemie kursu jednolitego oraz
aukcyjnym. Rynek Rolny to projekt strategiczny ujęty w „Strategii na rzecz Odpowiedzialnego Rozwoju do roku 2020
z perspektywą do 2030 r.)”. Przewidywane korzyści z tytułu wdrożenia „Platformy Żywnościowej”:
4 « %« % %
a
rozwój towarowej produkcji rolnej i nowoczesnych form zawierania transakcji
zwiększenie konkurencyjności podmiotów sektora rolno-spożywczego
koncentracja podaży krajowych towarów rolno-spożywczych
zabezpieczenie transakcji i stabilizacja rynku
wystandaryzowanie umów i zasad handlu
ograniczenie kosztów transakcyjnych, ryzyka handlowego i cenowego
zapewnienie bezpieczeństwa żywnościowego
umożliwienie efektywnej prezentacji krajowej oferty towarów rolno-spożywczyc
Po zakończeniu okresu pilotażowego (marzec-sierpień 2020 r.) planowany jest dalszy rozwój rynku poprzez:
wprowadzenie nowych instrumentów spot
wprowadzenie kontraktów terminowych
wprowadzenie nowych towarów (np. koncentrat soku jabłkowego, kukurydza, cukier biały, odtłuszczone mlekc
w proszku, półtusze wieprzowe)
TGE planuje dostosowanie rynków do nowej platformy OTF. W przypadku uzyskania licencji na OTF, w przyszłości TGE może
rozważyć wprowadzenie do oferty nowych instrumentów.
Celem rozwiązania GPW Private Market jest zapewnienie, by spółki na rynku niepublicznym począwszy od 2020 r. mogły
korzystać z różnych produktów w zakresie finansowania i rozwoju. Dedykowana platforma będzie kojarzyć ze sobą spółki
i potencjalnych inwestorów, planowane jest zastosowanie technologii blockchain w nowej platformie. Private Market ułatwi
pozyskiwanie finansowania dla młodych spółek. Docelowo, nowe rozwiązanie będzie zbudowane z dwóch dużych modułów.
Pierwszy z nich pozwoli przeprowadzać spółkom poszukującym kapitału kampanie crowdfundingowe oraz emisje akcji
skierowaną do wyselekcjonowanej grupy inwestorów. Drugi moduł umożliwi obrót wtórny akcjami tych podmiotów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>GPW planuje uruchomić System wspólnie z KDPW w 2020 r. Dokładny termin wdrożenia Systemu będzie uzależniony od
czynników zewnętrznych, w tym przede wszystkim - niezależnych od GPW - zmian legislacyjnych. Uruchomienie Systemu
powinno przyczynić się do popularyzacji w Polsce tzw. „krótkiej sprzedaży” (ang. short-selling) papierów wartościowych.
W porównaniu z USA o Europą Zachodnią, polski rynek znajduje się w początkowej fazie rozwoju short-sellingu. Krótka
sprzedaż umożliwia zarabianie na spadku kursu, może również służyć jako zabezpieczenie „długiej” części portfela funduszu,
gdzie znajdują się kupowane papiery wartościowe. Inwestorzy instytucjonalni, wykorzystujący krótką sprzedaż, traktują ją
oportunistycznie jako uzupełnienie swoich strategii. Konsekwentnie i programowo wykorzystywana technika krótkiej
sprzedaży może przyczynić się do ograniczania ryzyka portfela. Uruchomienie Systemu Pożyczki Papierów Wartościowych
powinno przyczynić się do poprawy jakości arkusza zleceń (poprzez zawężenie spreadów ask-bid oraz pogłębienie arkusza),
obniżki kosztów transakcyjnych dla inwestorów, a w konsekwencji wzrostu obrotów papierami wartościowymi na platformach
prowadzonych przez GPW.
W 2020 r. GPW planuje zintensyfikować prace związane z rozwojem technologicznym, co wymaga rozszerzenia zatrudnienia
w obszarze IT. W centrum badawczo-rozwojowym w Łodzi, gdzie prowadzone są prace związane z budową nowej Platformy
Transakcyjnej, będzie docelowo pracować około 40 osób.
W 2020 planowane jest rozpoczęcie „operacjonalizowania” koncepcji rynku odpadów, który wpisuje się w unijny model
związany z gospodarką w obiegu zamkniętym, a jego podstawowym celem będzie oferowanie funkcji i usług dla rynku
odpadów. W założeniu Platforma Handlu Surowcami Wtórnymi ma być wyłącznie miejscem obrotu i nie będzie powiązana
z fizyczną dostawą odpadów. Natomiast kształt i funkcjonalności platformy uzależnione będą od zapowiadanych zmian
legislacyjnych.
W ramach realizacji strategii w 2020 r. planowane jest dalsze dostosowanie infrastruktury technologicznej oraz poszerzanie
oferty instrumentów inwestycyjnych dostępnych na rynkach Grupy GPW. W ocenie Zarządu działania te przyniosą
długoterminowe korzyści w postaci dotarcia do nowych grup inwestorów i pozyskania dodatkowych źródeł przychodów.
Rok 2019 był okresem spowolnienia wzrostu gospodarczego na świecie. Przyczynił się do tego spadek aktywności w handlu
międzynarodowym w następstwie wojen handlowych (USA vs. Chiny) oraz niepewności związanej z sytuacją gospodarczo-
polityczną. Rok 2019 w polskiej gospodarce zamknął się znacznie lepszym wynikiem niż oczekiwania z początku roku. Impuls
fiskalny i wzrost dochodów napędzały konsumpcję prywatną, a nakłady sektora publicznego napędzały inwestycje w środki
trwałe. W 2019 r. Rada Polityki Pieniężnej (RPP) konsekwentnie utrzymywała stabilne stopy procentowe. Wzrost PKB w 2019
r. w Polsce wyniósł 4,1 proc.
Na początku 2020 r. w gospodarce światowej utrzymywał się relatywnie niski, choć stabilny wzrost gospodarczy. Jednak
wraz z rozprzestrzenianiem się koronawirusa perspektywy globalnej koniunktury wyraźnie się pogorszyły. Wprowadzane
przez wiele państw działania zapobiegające dalszemu rozprzestrzenianiu się koronawirusa, w tym ograniczenia w transporcie
i funkcjonowaniu sektora usług, a także pogorszenie nastrojów konsumentów i firm przyczyniły się do osłabienia bieżącej
aktywności w wielu gospodarkach. W tej sytuacji w wielu krajach zapowiedziano podjęcie działań z zakresu polityki fiskalnej
ograniczających straty gospodarcze związane z koronawirusem i czasowymi przestojami w działalności firm. Główne banki
centralne istotnie poluzowały politykę pieniężną.
W Polsce koniunktura w pierwszych miesiącach 2020 r. była relatywnie dobra. Jednak epidemia koronawirusa spowodowała
ograniczenie aktywności gospodarczej. W lutym 2020 r. inflacja w Polsce wyniosła 4,7%. Oczekiwane osłabienie wzrostu
gospodarczego oraz wyraźny spadek cen ropy naftowej na rynkach światowych będą oddziaływały w kierunku istotnego
obniżenia dynamiki cen w kolejnych miesiącach 2020 r. W efekcie, prognozy NBP wskazują na wzrost prawdopodobieństwa
kształtowania się inflacji poniżej celu inflacyjnego NBP w horyzoncie oddziaływania polityki pieniężnej.
17 marca 2020 r. RPP po raz pierwszy od ponad 5 lat obniżyła stopy procentowe:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>stopa referencyjna spadek z 1,5 proc. do 1 proc.
stopa lombardowa spadek z 2,5 proc. do 1,5 proc.
stopa depozytowa bez zmian (0,5 proc.)
stopa redyskonta weksli spadek z 1,75 proc. do 1,05 p
Ponadto NBP będzie prowadził operacje zasilające sektor bankowy w płynność poprzez transakcje repo. NBP będzie także
prowadził operacje zakupu obligacji skarbowych na rynku wtórnym w ramach strukturalnych operacji otwartego rynku, które
zmienią długoterminową strukturę płynności w sektorze bankowym oraz przyczynią się do utrzymania płynności rynku
wtórnego obligacji skarbowych. Ponadto NBP będzie oferował kredyt wekslowy przeznaczony na refinansowanie nowych
kredytów udzielanych podmiotom gospodarczym przez banki.
18 marca 2020 r. polski Rząd przedstawił 5-częściowy program ratunkowy („Tarcza antykryzysowa”) ukierunkowany na
wsparcie gospodarki i przeciwdziałanie skutkom koronawirusa. Całkowita wartość programu została oszacowana na 212 mld
zł (ok. 9% PKB).
Działalność Grupy Kapitałowej GPW jest zdywersyfikowana i koncentruje się na dwóch rynkach: finansowym i towarowym,
w ramach których spółki Grupy organizują obrót instrumentami finansowymi i towarami oraz oferują usługi komplementarne.
Zakres działalności Grupy GPW w obszarze rynku finansowego obejmuje:
+ . obrót instrumentami finansowymi na rynku regulowanym i w alternatywnym systemie obrotu:
4 obrót akcjami i innymi instrumentami udziałowymi na Głównym Rynku i NewConnect,
BondSpot Poland (TBSP),
+ . obsługę emitentów w zakresie wprowadzania do obrotu i notowania instrumentów finansowych,
+ sprzedaż informacji z obszaru rynku finansowego.
Obsługa obrotu obejmuje obrót instrumentami finansowymi na Głównym Rynku i na rynkach regulowanych przez GPW -
NewConnect i Catalyst oraz na platformie Treasury BondSpot Poland.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Instrumenty finansowe w obrocie na rynkach finansowych Grupy GPW
W 2019 r. wartość obrotów akcjami w ramach arkusza zleceń na Głównym Rynku GPW wyniosła 191,5 mld zł i była
niższa o 6,3% od wartości obrotów w 2018 r. (204,3 mld zł). Średnia dzienna wartość obrotów w 2019 r. wyniosła 772 min zł
i spadła o 6,7% w stosunku do 2018 r. (827,0 mln zł). Liczba transakcji w 2019 r. wyniosła 17,9 mln i była niższa o 1,1%
od liczby transakcji w 2018 r. (18,1 mln). Liczba sesji w 2019 r. wyniosła 248 vs. 247 sesji w 2018 r.
W 2019 r. wartość obrotów roku w ramach arkusza zleceń na rynku NewConnect spadła o 8,7% rok do roku
i wyniosła 1 437 mln zł, podczas gdy wartość obrotów w transakcjach pakietowych wzrosła o 11,0% w stosunku do roku
2018 do 94,6 mln zł. Liczba transakcji w ramach arkusza zleceń wyniosła 817,5 tys. i była wyższa o 8,2% od liczby transakcji
w 2018r.
2 kwietnia 2019 r. GPW zorganizowała drugą edycję konferencji inwestorskiej „GPW Innovation Day” podczas której
notowane spółki, w tym spółki z NewConnect, spotykały się z inwestorami zarówno indywidualnymi jak i instytucjonalnymi.
GPW zorganizowała w 2019 r. II i III edycję konferencji „Gaming na Giełdzie”, wydarzenia te były poświęcone zagadnieniom
związanym z inwestowaniem w dynamicznie rozwijający się rynek gier komputerowych. W 2019 r. GPW rozpoczęła nowy
cykl konferencji pt. „Biznes w genach” mająca na celu poznanie potencjału jaki posiadają spółki biotechnologiczne. GPW
planuje powtórzyć w 2020 r. konferencje tematyczne w podobnym formacie.
Rynek NewConnect promowany jest ponadto aktywnie wśród spółek, które potencjalnie mogą być zainteresowane debiutem
na NewConnect. Dedykowany dział na GPW spotyka się indywidualnie ze spółkami oraz uczestniczy w konferencjach
tematycznych i branżowych promując rynek alternatywny GPW.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Kapitalizacja spółek krajowych notowanych na Głównym Rynku wyniosła na koniec grudnia 2019 r. 550 mid zł.
Kapitalizacja spółek zagranicznych notowanych na Głównym Rynku sięgnęła na koniec grudnia 2019 roku 554 mld zł.
Wskaźnik obrotu (velocity ratio) w III kw. 2019 r. osiągnął maksimum dochodząc do wartości 33,2%. Wskaźnik obrotu
wyniósł 31,8% dla całego 2019 r., wobec 32,3% w 2018 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Obroty akcjami na Głównym Rynku [mld zł] i wskaźnik obrotu [%]
GPW podejmuje szerokie działania mające na celu zwiększanie płynności Głównego Rynku przede wszystkim ukierunkowane
na pozyskanie nowych klientów, poprawę infrastruktury i dostępności, a także na pozyskiwanie dodatkowych wolumenów
między innymi poprzez aktywne programy promocyjne w zakresie opłat transakcyjnych.
Udostępniona w I kwartale 2016 r. usługa kolokacji jest przeznaczona dla podmiotów wykorzystujących automatyczne
systemy handlu, chcących zagwarantować sobie i swoim klientom najszybszy dostęp do rynków GPW. W 2019 r. udało się
pozyskać jednego nowego klienta. Usługa kolokacji jest kluczowym elementem infrastruktury rynku kapitałowego,
pozwalającą zbudować segment elektronicznych dostawców płynności i w efekcie znacznie poprawić płynność w arkuszu
zleceń.
W 2019 roku pozyskano pięciu nowych członków giełdy: Credit Suisse Securities de Valores (Madrid), BofA Securities Europe
(Paryż), HRTEU Limited (Dublin), Liquidnet EU Limited (Dublin), UBS Europe SE (Frankfurt), Tower Research Capital Europe
B.V. (Amsterdam)
W 2019 r. obowiązywał program SuperAnimator. Na rynku kasowym program ma na celu wspieranie płynności
i intensyfikację obrotów na największych spółkach wchodzących w skład indeksu WIG20. Program nakłada na animatorów
większe wymagania w zakresie składanych na GPW zleceń (wartość oferty i spread), ale z drugiej strony po spełnieniu
odpowiednich warunków programu umożliwia uczestnikom zwrot części opłat operacyjnych za obrót. Podobne programy
zachęcające animatorów do polepszenia warunków kwotowania funkcjonują także na wszystkich klasach instrumentów
z rynku terminowego.
Program High Volume Provider (HVP) — program adresowany do podmiotów inwestujących wyłącznie na rachuneł
własny, wprowadzony przez GPW w listopadzie 2013 r. Ma charakter promocji opłat dla tych inwestorów, którzy generuje
co najmniej 5 mln zł wartości obrotu akcjami na sesję na rynku akcji lub 150 szt. kontraktów terminowych i opcyjnyct
na rynku terminowym. W czerwcu 2017 roku został wprowadzony dodatkowy próg minimalnego obrotu w ramact
programu High Volume Provider o nazwie HVP mini. Progi w HVP mini wynoszą 2,5 mln zł dla rynku kasowegc
i 75 kontraktów terminowych lub opcji dla rynku terminowego. Obrót w ramach programu HVP jest agregowany w ujęcit
miesięcznym.
Program High Volume Funds (HVF) — program skierowany do funduszy inwestycyjnych prowadzących aktywny obrót
akcjami lub instrumentami pochodnymi na GPW, wprowadzony w lipcu 2015 r. Podobnie jak HVP ma charakter promocj
opłat dla tych funduszy, które generują średnią dzienną wartość obrotu akcjami na poziomie 5 mln zł lub 150 szt
kontraktów terminowych i opcyjnych. Wymagany wskaźnik obrotu (velocity) funduszu, obliczany jest jako stosunek
wartości wygenerowanych obrotów w ciągu 3 miesięcy do wartości aktywów netto funduszu, wynosi 200 proc
miesięcznie.
Wszystkie działania nakierowane są na poprawę płynności. Jednym z głównych parametrów wpływających na poziom
aktywności inwestorów jest zmienność, która po dość wyraźnym wzroście 2018 r., ponownie spadła w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Na rynku kasowym GPW notowane są także produkty strukturyzowane, certyfikaty inwestycyjne, warranty i jednostki
funduszy typu ETF.
Liczba produktów strukturyzowanych, certyfikatów inwestycyjnych, funduszy ETF i warrantów
Łącznie na koniec 2019 r. w obrocie na GPW znajdowało się: 1 220 produktów strukturyzowanych w formie certyfikatu
inwestycyjnego, 1 produkt strukturyzowany oparty o obligacje, 36 certyfikatów inwestycyjnych i 6 funduszy typu ETF,
a łączna wartość obrotu tymi instrumentami w 2019 r. wyniosła 1,54 mld zł vs. 1,11 mld zł w 2018 r. (+39,4% rdr).
Największy udział w obrotach miały produkty strukturyzowane (85,0%), drugie w kolejności były tytuły uczestnictwa
funduszy ETF (11,3%).
GPW prowadzi największy rynek instrumentów pochodnych w regionie Europy Środkowo-Wschodniej. Najbardziej płynnym
instrumentem, generującym najwyższe wolumeny obrotów pozostaje od lat kontrakt terminowy na WIG20, który w 2019 r.
odpowiadał za 55,5% wolumenu obrotu derywatami (w 2018 r. 54,5%, w 2017 r. - 59,1% w 2016r. - 58,7%, w 2015 r. —
54,1%, 2014 r. — 63,7%, a w 2013 r. - 65,4%).
W 2019 r. wolumen obrotów kontraktami na akcje odpowiadał za 20,7% całkowitego wolumenu instrumentami pochodnymi
(wobec 15,9% w 2018 r.), udział kontraktów na waluty w całkowitym wolumenie wyniósł 19,1% (wobec 19,1% w 2018 r.).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Struktura wolumenu obrotu derywatami w 2019 r. wg klasy instrumentu
Całkowity wolumen instrumentami pochodnymi w 2019 r. wyniósł 6,98 mln szt., co oznacza spadek o 14,5%
z 8,16 mln szt. w poprzednim roku. Jest to przede wszystkim efekt spadku wolumenu obrotu kontraktami terminowymi na
WIG20 z 4,45 mln szt. w 2018 r. do 3,88 mln szt. w 2019 r. oraz spadku wolumenu kontraktów terminowych na waluty
z 2,04 mln szt. do 1,33 mln szt. Liczba otwartych pozycji (LOP) na wszystkich instrumentach pochodnych na dzień 31 grudnia
2019 r. wyniosła 171,2 tys. sztuk i była o 19,2% wyższa od tej liczby na dzień 31 grudnia 2018 r. (143,6 tys. sztuk).
Wolumen obrotów kontraktami terminowymi, transakcje sesyjne i pakietowe [mln szt.
Całkowity wolumen obrotu opcjami w 2019 r. wyniósł 251,9 tys. sztuk, i był niższy od poziomu z 2018 r. (292,9 tys.
sztuk).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Wolumen obrotów opcjami, transakcje sesyjne i pakietowe [tys. szt.]
Aktywność inwestorów na rynku terminowym jest w dużym stopniu pochodną wielkości obrotów na rynku instrumentów
bazowych, przy czym dodatkowo pozostaje ona pod jeszcze większym wpływem zmienności, niż aktywność inwestorów n:
rynku kasowym. W 2019 r. zmienność indeksu WIG20 na rynku kasowym była niższa w porównaniu do poprzednich la
i wyniosła 14,9% wobec 18,6% w 2018 r. Wskaźnik DLR (derivatives liquidity ratio, stosunek wartości nominalnej obrotów
na kontraktach na indeks do wartości obrotu na instrumentach bazowych) dla kontraktów terminowych na WIG20 w 2019r
wyniósł 102, wobec 121 w 2018 r., 112 w 2017 r. oraz 110 w 2016r.
GPW stymuluje dalszy wzrost płynności instrumentów pochodnych, podobnie jak na rynku kasowym, poprzez programy
zachęt dla dostarczycieli płynności na kontraktach na indeksy, na akcje czy na obligacje oraz na opcje.
Dodatkowo wpływ na płynność na finansowym rynku terminowym GPW miały kontynuowane w 2019 r. programy HVP i HVF.
Udział uczestników tych programów w wolumenie obrotu instrumentami pochodnymi na GPW w całym 2019 r. wyniósł
odpowiednio 10,0% w obrocie kontraktami indeksowymi oraz 10,5% - w obrocie kontraktami akcyjnymi. W 2018 r. było to
odpowiednio 9,2% oraz 9,3%.
Grupa GPW prowadzi obrót instrumentami dłużnymi w ramach rynku Catalyst, który składa się z regulowanych
i alternatywnych systemów obrotu, prowadzonych na platformach transakcyjnych GPW i BondSpot. Na rynku Catalyst
prowadzony jest obrót:
obligacjami korporacyjnymi,
obligacjami komunalnymi,
obligacjami banków spółdzielczych,
obligacjami zamiennymi,
listami zastawnymi,
obligacjami Skarbu Państwa.
Wartość obrotów instrumentami nieskarbowymi na rynkach prowadzonych w ramach Catalyst w transakcjach w ramach
arkusza zleceń w 2019 r. wyniosła 1 725 mln zł wobec 1 629 mln zł w roku poprzednim (wzrost o 5,9% rdr),
aw transakcjach pakietowych 119 mln zł wobec 337 mlnzł w 2018 r. Całkowita wartość obrotów instrumentami
nieskarbowymi i skarbowymi na Catalyst w 2019 r. wyniosła 2 912 mln zł wobec 2 571 mln zł w roku poprzednim, co
oznacza wzrost o 13,3% rdr.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Struktura obrotów na Catalyst (arkusz zleceń i transakcje pakietowe) w 2019 r. wg instrumentu
Wartość obrotów na rynku Catalyst — transakcje EOB i pakietowe [mln zł]
Stosunek wartości nieskarbowych obligacji do PKB [%]
Źródło: BIS (wartość obligacji nieskarbowych na koniec II kw. 2019 r. — najnowsze dostępne dane); IMF (szacunkowy PKB za 2019 r.,
obliczenia dokonane na bazie „Gross domestic product, current prices, USD”)
W 2019 roku GPW prowadziła szereg działań w Polsce mających na celu przedstawienie spółkom oraz samorządom możliwości
finansowania na wszystkich dostępnych rynkach GPW. W trakcie regionalnych konferencji w szczególności prezentowane
były możliwości pozyskania kapitału z emisji obligacji. Działania aktywizujące były nakierowane także na jednostki samorządu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>terytorialnego poprzez szkolenia z emisji obligacji dla skarbników miast oraz zaangażowanie GPW w tematyczne konferencje
poświęcone rynkowi długu w Polsce. Był to m. in. udział w „XVII Samorządowym Forum Kapitału i Finansów” w Katowicach
w dniach 2-3 października 2019 r. Przedsięwzięcie miało na celu m.in. promowanie finansowania samorządów poprzez
instrumenty finansowe oferowane na rynkach prowadzonych przez GPW.
Prowadzony przez BondSpot S.A. elektroniczny rynek obligacji skarbowych Treasury BondSpot Poland (TBSP) stanowi
integralną część systemu Dealerów Skarbowych Papierów Wartościowych (DSPW), prowadzonego przez Ministerstwo
Finansów, przy wsparciu Narodowego Banku Polskiego oraz środowiska bankowego. Podstawowym celem systemu DSPW
jest minimalizacja kosztów obsługi długu publicznego poprzez poprawę płynności, przejrzystości i efektywności rynku
skarbowych papierów wartościowych. W ramach rynku TBSP funkcjonują: rynek transakcji kasowych (cash), rynek transakcji
warunkowych (repo).
Do kształtowania się aktywności uczestników rynku TBSP przyczyniły się działania podejmowane w latach poprzednich
ikontynuowane w 2019 r. w zakresie zapewnienia optymalnych rozwiązań dla funkcjonowania płynnego, bezpiecznego
i przejrzystego rynku, szerokiej i dostosowanej do potrzeb uczestników tego rynku oferty produktowej oraz konkurencyjnych
kosztów uczestnictwa w rynku.
Na aktywność na rynku TBSP w 2019 r. wpływały przede wszystkim czynniki rynkowe kształtujące sytuację na rynku
krajowych stóp procentowych, co z kolei miało wpływ na poziom rentowności i cen na krajowym rynku obligacji skarbowych.
Wśród tych czynników należy wskazać m.in. zapowiadany wcześniej przez RPP brak podwyżek stóp procentowych do końca
2020 r. (do obniżenia stóp doszło w marcu 2020 r.) oraz ograniczoną podaż obligacji na przetargach organizowanych przez
MF związaną głównie z dobrą sytuacją budżetową oraz zrealizowaniem w 2018 r. w znacznym stopniu planu sprzedaży SPW
przez MF na 2019 r.
Dodatkowo negatywny wpływ na kształtowanie się obrotów na rynku ma podatek bankowy, którego konstrukcja zachęca
banki do utrzymywania SPW w swoich aktywach, które to instrumenty obniżają wartość aktywów stanowiących podstawę
opodatkowania. Przyczynia się to m.in. do wzrostu udziału banków krajowych w strukturze posiadaczy SPW, kosztem
spadającego udziału aktywnych nierezydentów. Konstrukcja podatku stanowi również czynnik negatywnie wpływający na
aktywność banków na rynku wtórnym w obszarze transakcji warunkowych (sell/buy back i repo), z jednej strony ograniczając
tenor zawieranych transakcji, z drugiej zaś w sposób bezpośredni ograniczając aktywność transakcyjną na rynku REPO na
koniec każdego miesiąca.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. łączna liczba uczestników rynku TBSP wyniosła 29 podmiotów (banki, instytucje kredytowe
i firmy inwestycyjne),
W 2019 r. miały miejsce następujące zmiany w zakresie uczestnictwa na rynku TBSP:
+ dwa podmioty zakończyły działalność na rynku:
w Nest Bank S.A. zakończył działanie jako inwestor instytucjonalny (w lipcu),
+ trzy podmioty rozpoczęły działalność na rynku jako market makerzy: (w kwietniu)
w _ Barclays Bank Ireland PLC,
w.  BofA Securities Europe SA.
W okresie od 1 stycznia do 31 grudnia 2019 roku na rynku Treasury BondSpot Poland odbyło się 248 sesji, podczas których
zawarto 7.390 transakcji, a łączna wartość obrotu osiągnęła poziom 282.439,81 mln zł. Wartość obrotów w stosunku do
roku 2018 spadła o 30,7%. Średnia wartość obrotu na sesji wyniosła 1.138,87 mln zł. Stosując podział na transakcje rynku
kasowego i rynku transakcji warunkowych (typu BuySellBack/SellBuyBack oraz Repo Classic) w okresie sprawozdawczym
ich udział w obrotach ogółem na TBSP kształtował się odpowiednio na poziomie 30,4% (85.864,16 mln zł) i 69,6%
(196.575,65 mln zł).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Wartość obrotu na rynku Treasury BondSpot Poland [mld zł]
Obsługa emitentów obejmuje dopuszczanie i wprowadzanie do obrotu giełdowego oraz notowanie papierów wartościowy
na rynkach organizowanych i prowadzonych przez Grupę GPW. Na koniec 2019 r. na GPW były notowane łącznie 824 spć
(449 na Głównym Rynku i 375 na rynku NewConnect), spośród których 54 spółki to emitenci zagraniczni (na koniec 2016
łącznie 852 spółki, w tym 57 to emitenci zagraniczni).
Liczba spółek krajowych i zagranicznych — Główny Rynek
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Liczba spółek krajowych i zagranicznych — NewConnect
Zmiana notowań indeksów sektorowych w 2019 r. [%]
Łączna kapitalizacja spółek krajowych i zagranicznych na obu rynkach akcji GPW wyniosła na koniec 2019 r. 1 113 mld z
wobec 1 136 mld zł w 2018 r., co oznacza spadek rok do roku o 2,0%. Zmiana notowań indeksów sektorowych kształtował:
się na różnych poziomach w zależności od branży. Najwyższą stopę zwrotu w 2019 r. zanotowały kolejno WIG-Informatyka
WIG-Telekomunikacja i WIG-Nieruchomości.
W 2019 r. łącznie na obu rynkach akcji GPW odbyło się 22 debiuty giełdowe (z uwzględnieniem pięciu spółek, które przeniosły
notowania z NewConnect na Główny Rynek), wobec 22 debiutów w roku poprzednim. Łączna wartość ofert IPO na obu
rynkach akcji wyniosła w 2019 r. 0,076 mld zł (wobec 0,346 mld zł w 2018 r.), a wartość SPO — 8,104 mld zł (wobec 5,356
mld zł w 2018 r; wobec 90,8 mid zł w 2017 r., znaczący wzrost wartości SPO w 2017 r. jest związany z SPO UniCredit S.p.A
na kwotę 55,9 mld zł, które miało miejsce w I kw. 2017 r.)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Kapitalizacja spółek krajowych i zagranicznych — Główny Rynek i NewConnect [mld zł]
Wartość ofert IPO i SPO - Główny Rynek i NewConnect [mld zł]? 13
Wartość nominalna nieskarbowych instrumentów dłużnych notowanych na Catalyst na koniec 2019 r. wyniosła 92,1 mld zł
co stanowi wzrost o 6,4% w porównaniu do końca 2018 r. (86,6 mld zł). Na koniec 2019 r. na Catalyst notowanych było 512
serii nieskarbowych instrumentów dłużnych vs. 527 rok wcześniej. Wśród emitentów, których instrumenty były notowane ne
koniec 2019 r., znajdowało się 27 samorządów lokalnych (vs. 20 w 2018 r.) oraz 99 przedsiębiorstw (107 w 2018 r.)i 14
banków spółdzielczych (vs. 16 w 2018 r.). Łącznie ze Skarbem Państwa, liczba emitentów na Catalyst na koniec 2019 r
wyniosła 145 wobec 148 na koniec 2018 r.
GPW gromadzi, przetwarza i sprzedaje informacje dotyczące rynków finansowych prowadzonych w ramach Grupy
Kapitałowej. Status GPW jako pierwotnego źródła danych o obrotach, jej silna marka i zdywersyfikowana działalnośc
biznesowa pozwalają Spółce z powodzeniem docierać do różnych grup uczestników rynku z zaawansowanymi informacjam
dostosowanymi do indywidualnych potrzeb.
Przychody ze sprzedaży informacji jednostki dominującej obejmują sprzedaż następujących informacji giełdowych lub
produktów informacyjnych: danych czasu rzeczywistego i opóźnionych oraz danych historyczno-statystycznych w postaci
codziennej prenumeraty przesyłanej za pośrednictwem poczty elektronicznej, wydawnictw w wersji elektronicznej, wyników
kalkulacji indeksów oraz pozostałych kalkulacji a także licencji na indeksy giełdowe. Oprócz danych z GPW, TGE, BondSpot
i GPW Benchmark, w 2019 r. Spółka dostarczała dystrybutorom także serwis zawierający raporty emitentów notowanych na
NewConnect i Catalyst.
Sprzedaż informacji odbywa się na podstawie odrębnych umów zawieranych z dystrybutorami serwisów giełdowych,
z członkami giełdy oraz z innymi organizacjami, głównie instytucjami finansowymi. W ramach przychodów ze sprzedaży
informacji Grupy ujmowane są również przychody ze sprzedaży serwisów informacyjnych BondSpot i GPW Benchmark.
Główne grupy klientów korzystających z informacji dostarczanych przez GK GPW
WE IA OI
BW I kw. 2015 r. miały miejsce dwie oferty wtórne Banco Santander SA o łącznej wartości 33 mld zł, a w I kw. 2017 roku miało miejsce SPO UniCredit S.p.A n
kwotę 55,9 mld zł
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Wyspecjalizowani dystrybutorzy danych przekazują dane udostępniane przez Spółkę inwestorom oraz innym uczestnikom
rynku. Dystrybutorami są nie tylko tradycyjnie agencje informacyjne, lecz również firmy inwestycyjne, portale internetowe,
firmy informatyczne oraz inne podmioty o zdywersyfikowanym portfolio usług.
la koniec 2019 r. GPW posiadała dystrybutorów informacji w takich krajach jak: Austria, Belgia, Czechy, Dania, Estonia,
rancja, Holandia, Irlandia, Niemcy, Norwegia, Stany Zjednoczone, Szwajcaria i Wielka Brytania.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. klientami Spółki korzystającymi z serwisów informacyjnych GK GPW było 83 dystrybutorów
danych, w tym 37 krajowych i 46 zagranicznych, mających abonentów korzystających zarówno z profesjonalnych, jak
i z podstawowych zestawów danych.
Dystrybutorzy danych GK GPW w rozbiciu na kraje [ilość]
GK GPW odnotowuje wzrost liczby abonentów czasu rzeczywistego wśród inwestorów wykupujących podstawowy zestaw
danych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>—— abonenci wykorzystujący profesjonalny zestaw danych
W wyniku intensywnych działań akwizycyjnych GPW podpisała 41 umów na dane typu non-display (wykorzystywane w handlu
algorytmicznym, zarządzaniu ryzykiem, analizie ilościowej, wycenie portfela, systematycznych internalizatorach i innych
aplikacjach niewizualizujących danych).
Znaczący wpływ na wzrost przychodów tej linii biznesowej w 2019 r. miała sprzedaż licencji non-display na dane WIBOR.
Klienci non-display w rozbiciu na kraje [ilość]
Oprócz danych czasu rzeczywistego i opóźnionych, GPW oferuje szeroką paletę zaawansowanych produktów informacyjnyc
o wartości dodanej, cenionych przez instytucje finansowe ze względu na możliwość zastosowania do celów analitycznycł
Zestawy danych i wskaźników, zawierające zróżnicowane typy informacji, udostępniane są w pakietach dopasowanych d
poszczególnych segmentów rynków finansowych, w przyjaznych dla użytkowników formatach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>W 2019 roku głównymi odbiorcami danych przetworzonych i wskaźników były przede wszystkim towarzystwa funduszy
inwestycyjnych, banki, agencje informacyjne, towarzystwa emerytalne, domy maklerskie i towarzystwa ubezpieczeniowe.
Firmy wykupujące dane przetworzone i wskaźniki [ilość]
Firmy wykupujące dane przetworzone i wskaźniki — kraje [ilość]
Nazwy indeksów giełdowych są zarejestrowanymi znakami towarowymi, więc emisja instrumentów finansowy
zawierających w nazwie instrumentu nazwę indeksu wymaga podpisania z GPW umowy licencyjnej.
W 2019 roku podpisano dwie nowe umowy licencyjne na wykorzystanie indeksów GPW. Szczególnym sukcesem jest
sfinalizowanie umowy licencyjnej z NN Investment Partners TFI na wykorzystanie nowego indeksu WIG-ESG w pierwszym
funduszu pasywnym (NN FIO Indeks Odpowiedzialnego Inwestowania), który zadebiutował na warszawskim parkiecie
3 września 2019 r.
Podpisano również umowę z firmą Goldman Sachs na wykorzystanie indeksu WIG20 w certyfikatach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>Emitenci instrumentów opartych na indeksach GPW [ilość]
Liczba dystrybutorów i abonentów informacji, stan na 31 grudnia
Działalność Spółki, polegająca na sprzedaży usług informacyjnych, obejmuje również:
licencjonowanie wykorzystania danych z GPW do kalkulacji i publikacji indeksów własnych klienta oraz tworzenia
instrumentów finansowych;
licencjonowanie stacji telewizyjnych, wykorzystujących dane giełdowe czasu rzeczywistego do limitowanej
prezentacji w ogólnodostępnych programach finansowych;
licencionowanie wykorzystywania danvch z GK GPW przez izby rozliczeniowe.
Działalność Grupy GPW w obszarze rynku towarowego skoncentrowana jest w Grupie Towarowej Giełdy Energii, do której
oprócz TGE należą również Izba Rozliczeniowa Giełd Towarowych oraz platforma OTC InfoEngine. Zakres działalności Grupy
Towarowej Giełdy Energii obejmuje:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>«__ limity wielkości emisji zanieczyszczeń,
4 prawa majątkowe wynikające ze świadectw pochodzenia energii elektrycznej, biogazu
efektywności energetycznej;
. prowadzenie Rejestru Świadectw Pochodzenia oraz Rejestru Gwarancji Pochodzenia
+ prowadzenie systemu raportowania danych transakcyjnych w ramach platformy RRM TGE
+ prowadzenie rozliczeń transakcji zawieranych na giełdzie towarowej
OBSŁUGA OBROTU
= limity wIEIKOŚCI EMISJI ZaniECZySZzCZzEN,
4 prawa majątkowe wynikające ze świadectw pochodzenia energii elektrycznej, biogazu oraz świadeci
efektywności energetycznej;
Obrót na rynkach towarowych prowadzonych przez TGE
Wzrost wolumenu obrotu w 2019 r. w porównaniu z rokiem 2018 o 22,4% pozwolił na ustanowienie rekordowego w historii
notowań wyniku 33,9 TWh. Był to pierwszy rok, kiedy dla tego rynku widoczny był pozytywny wpływ ostatnich zmian
w zasadach ustalania wolumenu sprzedaży obowiązkowej. Zwiększeniu obrotów sprzyjało również włączenie się TGE
w międzynarodowy rynek dnia bieżącego w drugiej połowie listopada.
Wolumen obrotu energią elektryczną na Rynkach Dnia Następnego i Bieżącego [TWh]
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>W 2019 r. nastąpił spadek wolumenu obrotów w porównaniu z 2018 r. o 1,7%, do poziomu 195,0 TWh. Oznacza to — pomimo
spadku rok do roku — bardzo dobry, drugi w historii TGE, rezultat dla tego rynku, osiągnięty pomimo: niepewności związanej
z poziomem rekompensat dla sprzedawców energii za utrzymanie cen na rynku detalicznym na poziomie z połowy roku 2018,
stabilizacji cen na rynku hurtowym oraz wprowadzenia nowych wyłączeń z obowiązku sprzedaży wytworzonej energii na
rynku konkurencyjnym.
Wolumen obrotu energią elektryczną na Rynku Terminowym Towarowym [Twh]
Całkowity wolumen transakcji zawartych na rynkach gazu ziemnego w roku 2019 wyniósł 146,1 TWh, co oznacza wzrost r/r
o 2,0% i jednocześnie najwyższy rezultat w historii notowań. Na Rynku Dnia Następnego i Bieżącego gazu (RDNiBg) wolumen
wyniósł 22,6 TWh - o 4,4% mniej niż w roku poprzednim. Na RDNg wolumen wyniósł 16,9 TWh (spadek o 3,7%), a na RDBg
5,7 TWh (spadek o 6,3%). O 3,2%, do rekordowego poziomu 123,5 TWh, wzrósł wolumen obrotu na RTT. Sprzyjającym
czynnikiem był dalszy wzrost r/r zużycia gazu oraz wolumenu wejścia do systemu przesyłowego gazu, jaki miał miejsce
w pierwszej połowie roku. W trzecim kwartale doszło jednak do spadku wolumenu wejścia do systemu przesyłowego.
Rekordowo niskie ceny na rynku spot nie doprowadziły do istotnego przeniesienia obrotu na ten rynek, dzięki czemu wolumen
na rynku terminowym osiągnął wysoki poziom.
Wolumen obrotu gazem ziemnym na Rynku Dnia Następnego i bieżącego [TWh]
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Wolumen obrotu gazem ziemnym na rynku terminowym towarowym [TWh]
Na TGE funkcjonuje Rynek Praw Majątkowych (RPM) do świadectw pochodzenia dla energii elektrycznej wyprodukowanej:
4
+
w odnawialnych źródłach energii (PMOZE i PMOZE_A - zielone certyfikaty)
w wysokosprawnej kogeneracji (PMGM — żółte, PMEC — czerwone i PMMET — fioletowe certyfikaty). UWAGA: ten
system wygasł wraz z końcem czerwca 2019 r.
Ponadto, na RPM notowane są:
. prawa majątkowe wynikające ze świadectw pochodzenia biogazu (PMBG — brązowe certyfikaty),
. prawa majątkowe wynikające ze świadectw pochodzenia biogazu rolniczego (PMOZE-BIO - błękitne certyfikaty
+ prawa majątkowe wynikające ze świadectw efektywności energetycznej (PMEF — białe certyfikaty).
ASETPI powa. RaFSwi LPR TONAJ LI SZysŻkaiI Did VYCZYZKA Nika pI RZEKI IWAPYK KS ZNA 4 SZWIIZPCIGAJIL II A RZMAAAI Nallmi SgI0a KD AMYPCIIM WEJ NNYSZI WAZELI Sal Pal
elektrycznej z OZE i biogazu oraz podmiotom, które uzyskały świadectwa efektywności energetycznej, sprzedać pra
majątkowe, a przedsiębiorcom energetycznym zobowiązanym do uiszczenia tzw. opłaty zastępczej lub do umorzer
świadectw pochodzenia, na które opiewają te prawa, wywiązać się z nałożonego na nich obowiązku.
Wolumen obrotu na Rynku Praw Majątkowych jest pochodną liczby certyfikatów wystawionych w Rejestrze Świadec
Pochodzenia: zwiększenie produkcji energii generuje obowiązek wystawienia większej ilości świadectw pochodzenia, a
z kolei generuje wzrost wolumenu świadectw pochodzenia (certyfikatów) dostępnych na rynku.
Dla instrumentów OZE (PMOZE, PMOZE_A oraz PMOZE-BIO) obrót sesyjny w 2019 r. wyniósł 11,7 TWh, a obi
pozasesyjny 14,2 TWh. Stabilizacja ceny zielonych certyfikatów, a także stopniowe wyłączenia z systemu wsparcia «
starych jednostek OZE (powyżej 15 lat) spowodowała obniżenie podaży, co miało wpływ na obroty na tym instrumenc
Dla instrumentów kogeneracyjnych (PMEC, PMGM, PMMET) wolumen obrotu sesyjnego wyniósł 5,2 TWh, natomiś
pozasesyjnego 12,8 TWh. Czerwiec 2019 roku był ostatnim miesiącem systemu wsparcia kogeneracji w post;
certyfikatów energetycznych.
W 2019 r. wzrosły obroty białymi certyfikatami (PMEF, PMEF-2018, PMEF-2019, PMEF_F). Wyniosły one: 435,7 ktoe
cociach (uzroct na 5 60%) naraz GG 5 ktna w trancakciach nozacecyinych Saament ówiadaortw afoktyuywnnoćrci onaraatyczr
z Kolel generuje wzrost wolumenu swiadectw pochodzenia (certyfikatów) dostępnych na rynku.
Dla instrumentów OZE (PMOZE, PMOZE_A oraz PMOZE-BIO) obrót sesyjny w 2019 r. wyniósł 11,7 TWh, a obrót
pozasesyjny 14,2 TWh. Stabilizacja ceny zielonych certyfikatów, a także stopniowe wyłączenia z systemu wsparcia dla
starych jednostek OZE (powyżej 15 lat) spowodowała obniżenie podaży, co miało wpływ na obroty na tym instrumencie.
Dla instrumentów kogeneracyjnych (PMEC, PMGM, PMMET) wolumen obrotu sesyjnego wyniósł 5,2 TWh, natomiast
pozasesyjnego 12,8 TWh. Czerwiec 2019 roku był ostatnim miesiącem systemu wsparcia kogeneracji w postaci
certyfikatów onernatycznych
 
= 3.
certyfikatów energetycznych.
W 2019 r. wzrosły obroty białymi certyfikatami (PMEF, PMEF-2018, PMEF-2019, PMEF_F). Wyniosły one: 435,7 ktoe ni:
sesjach (wzrost o 52,6%) oraz 56,5 ktoe w transakcjach pozasesyjnych. Segment świadectw efektywności energetyczne
cechował się w pierwszej połowie 2019 roku dużą niepewnością ze względu na późne uchwalenie nowelizacji uchwał
o efektywności energetycznej, która przedłużyła ważność instrumentu PMEF o dwa lata (do 30 czerwca 2021 roku)
W pierwszym półroczu cena 1 toe dla instrumentu PMEF spadła z 320 do 25 zł, co sprzyjało działaniom spekulacyjnym
W związku z silną korelacją instrumentu PMEF-2018 do instrumentu PMEF także na tym instrumencie obserwować możn.
było w końcu czerwca zwiększenie płynności. Po ogłoszeniu nowelizacji ustawy o efektywności energetycznej nastąp
nagły wzrost podaży certyfikatów w ramach realizacji obowiązku za lata 2019-2020, co również wpłynęło na znaczn.
zwiększenie obrotu. Do 30 czerwca 2019 r. można było również rozliczyć się z obowiązku za poprzednie 3 lata, z które
to możliwości skorzystało wiele podmiotów.
 
      
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>Wolumen obrotu prawami majątkowymi do świadectw pochodzenia [TWh]
Struktura wolumenu obrotu prawami majątkowymi w 2019 r. wg typu świadectwa
Rejestr Świadectw Pochodzenia (RŚP) jest systemem rejestracji oraz ewidencji:
 
świadectw pochodzenia stanowiących potwierdzenie wytworzenia energii elektrycznej w wysokosprawnej kogeneracji.
UWAGA: ten system wygasł wraz z końcem czerwca 2019 r.
świadectw pochodzenia stanowiących potwierdzenie wytworzenia energii elektrycznej w odnawialnych źródłach energii
(OZE),
świadectw pochodzenia stanowiących potwierdzenie wytworzenia biogazu rolniczego i wprowadzenia go do sieci
dystrybucyjnej gazowej,
świadectw efektywności energetycznej stanowiących potwierdzenie, że realizacja przedsięwzięcia służyła poprawie
efektywności energetycznej,
praw majątkowych wynikających z wyżej wymienionych świadectw.
Do głównych zadań RŚP należy:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>identyfikacja podmiotów, którym przysługują prawa majątkowe do świadectw pochodzenia,
identyfikacja podmiotów, którym przysługują prawa majątkowe do świadectw pochodzenia,
identyfikacja przysługujących praw majątkowych wynikających ze świadectw pochodzenia oraz odpowiadającej tym
prawom ilości energii elektrycznej,
rejestracja świadectw pochodzenia oraz wynikających z nich praw majątkowych,
ewidencjonowanie transakcji zawieranych w obrocie prawami majątkowymi oraz stanu posiadania praw majątkowych
wynikających ze świadectw pochodzenia,
wystawianie dokumentów potwierdzających stan posiadania praw majątkowych w rejestrze, które następnie
wykorzystywane są przez URE w procesie umarzania świadectw pochodzenia.
W 2019 r. wolumen wystawionych zielonych certyfikatów wyniósł 21,0 TWh, czyli o 5% więcej niż w roku 2018 (19,9 TWh).
Wzrost wolumenu wystawionych świadectw pochodzenia był spowodowany opóźnionym wystawianiem świadectw przez URE.
Wolumen wystawionych praw majątkowych do OZE [TWh]
Łączny wolumen umorzeń zielonych certyfikatów w 2019 r. wyniósł 17,8 TWh w porównaniu do 19,0 TWh w roku 2018.
Pomimo zwiększonego obowiązku umarzania świadectw pochodzenia z OZE (na rok 2019 - 19%; 2018 - 17%) odnotowanc
spadek umorzonego wolumenu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Wolumen umorzeń świadectw pochodzenia do OZE [TWh]
Łączny wolumen wystawionych świadectw kogeneracyjnych w 2019 r. wyniósł 14,1 TWh, co oznacza spadek o 49%
w stosunku do 2018 r. (27,6 TWh).
Wolumen wystawionych praw majątkowych kogeneracyjnych (TWh)
Łączny wolumen umorzeń świadectw czerwonych, żółtych i fioletowych wyniósł w 2019 r. 27,9 TWh, w porównaniu do 28,0
Twh w 2018 r., co oznacza spadek o 1%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>Wolumen umorzeń świadectw pochodzenia kogeneracyjnych (TWh)
W 2019 roku wystawiono 224,1 tys. toe białych certyfikatów, co oznacza wzrost o 12% rdr z poziomu 200,6 tys. toe.
wolumeny umorzonych białych certyfikatów w 2019 r. wyniósł 459,7 tys. toe, wobec 384,8 tys. toe w 2018 roku, co oznacza
wzrost rdr o 19%.
Z końcem 2019 r. liczba uczestników Rejestru Świadectw Pochodzenia wyniosła 3980 podmiotów. W 2019 r. członkostwo
w Rejestrze Świadectw Pochodzenia uzyskało 274 firm (w 2018 r. 257 firmy).
Znaczącą część nowych podmiotów stanowią beneficjenci tzw. białych certyfikatów, czyli świadectw efektywności
energetycznej, w związku z rozstrzygnięciem piątego przetargu na przedsięwzięcia służące poprawie efektywności
energetycznej organizowanego przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki. Pojawiają się również kolejne firmy dokonujące
działań efektywnościowych.
Liczba uczestników Rejestru Świadectw Pochodzenia na TGE
W 2019 r. do grona członków Giełdy dołączyły 4 nowe spółki. Na koniec roku status członka Giełdy posiadało 78 podmiotów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>Prowadzenie szkoleń i egzaminów dla Maklerów Giełdowych jest elementem na stałe wpisanym w obszar działań TGE. Udział
w szkoleniu dla kandydatów na Maklerów Giełdowych zakończony pozytywnym wynikiem egzaminu uprawnia do
reprezentowania członka Giełdy w transakcjach zawieranych na TGE. W 2019 r. wydano 50 certyfikatów Maklera Giełdowego,
w tym 11 certyfikatów dla Maklerów, którzy zdali egzamin w języku angielskim. TGE przeprowadziła w 2019 r. 7 szkoleń dla
Maklerów.
TGE prowadzi Rejestru Gwarancji Pochodzenia i organizuje obrót gwarancjami pochodzenia. Rejestr Gwarancji Pochodzenia
(RGP) ruszył we wrześniu 2014 r. RGP umożliwia ewidencjonowanie energii ze źródeł odnawialnych oraz pozagiełdowy obrót
korzyściami ekologicznymi, wynikającymi z jej produkcji. W przeciwieństwie do świadectw pochodzenia, gwarancje nie wiąże
się z prawami majątkowymi, ani z systemem wsparcia dla OZE - pełnią jedynie funkcję informacyjną. Nie istnieje również
obowiązek zakupu gwarancji, ale mogą być one uzyskiwane przez podmioty, które chcą udowodnić, że dana ilość zużytej
przez nie energii została wytworzona w źródłach odnawialnych. Od listopada 2014 r. TGE umożliwia także obrót gwarancjam
pochodzenia energii.
Zgodnie z przepisami URE wystawia gwarancje pochodzenia, które następnie wczytywane są do systemu informatycznegc
Rejestru Gwarancji Pochodzenia prowadzonego przez TGE. Użytkownicy systemu mogą następnie handlować gwarancjami
             
Na koniec 2019 r. w Rejestrze Gwarancji Pochodzenia działało 619 firm, w 2019 r. przybyło 180 podmiotów (w 2018 r. statu
członka RGP otrzymało 107 podmiotów).
Rejestr Gwarancji Pochodzenia
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>TGE prowadzi usługę raportowania danych transakcyjnych zgodnie z wymogami REMIT i Aktów Implementacyjnych dla
uczestników rynku energii i gazu od 7 października 2015 r. TGE rozpoczęła wówczas raportowanie zleceń i transakcji
zawieranych za pośrednictwem zorganizowanych platform obrotu, natomiast 7 kwietnia 2016 r. raportowanie transakcji OTC.
Raportowane są wszystkie wymagane informacje dla rynków energii elektrycznej i gazu zgodnie z Rozporządzeniem REMIT
oraz Rozporządzeniem 1348/2014 Parlamentu Europejskiego.
Do końca 2019 r. odnotowano:
7 LLO 007 Zarajpoł LUWalycLi OPeracLJI lid ZIECENIACI YIETUOWYCI,
13 482 463 zaraportowanych zleceń giełdowych,
5 807 359 zaraportowanych transakcji giełdowych,
216 832 zaraportowanych transakcji OTC,
226 226 raportów giełdowych wysłanych do systemu ARIS,
50 719 raportów OTC wysłanych do systemu ARIS,
usługi raportowe dla 600 podmiotów - W ACER zarejestrowanych jest obecni
pokazuje, że raportujemy dane dla 92% uczestników polskiego rynku energii,
dostęp do systemu RRM TGE posiada 1 787 użytkowników.
Sprzedaż informacji została łącznie opisana dla rynku finansowego i towarowego w rozdziale II.4. Sprzedaż informacji na
rynku finansowym.
Izba Rozliczeniowa Giełd Towarowych S.A. (IRGiT) zapewnia usługę rozliczeniową dla wszystkich rynków prowadzonych przez
Towarową Giełdę Energii S.A. (TGE). IRGiT posiada zezwolenie na prowadzenie izby rozliczeniowej i rozrachunkowej
w rozumieniu Ustawy o obrocie instrumentami finansowymi, w ramach posiadanego zezwolenia pełni funkcję giełdowej izby
rozrachunkowej w rozumieniu Ustawy o giełdach towarowych.
W 2019 roku IRGiT świadczyła usługi rozliczeniowe jako giełdowa izba rozrachunkowa (GIR) dla Rynku Towarów Giełdowych
TGE oraz jako izba rozliczeniowa i rozrachunkowa dla reaktywowanego w 2019 roku Rynku Instrumentów Finansowych.
W 2019 roku łączny wolumen rozliczonych transakcji z rynku energii elektrycznej wyniósł 629 TWh, łączny wolumen
rozliczonych transakcji z rynków, gdzie przedmiotem obrotu jest gaz wyniósł 454 TWh, natomiast łączny wolumen
rozliczonych transakcji w Prawach Majątkowych wyniósł 88 TWh. W 2019 roku IRGiT świadczyła usługi dla blisko 60 członków
bezpośrednich i ponad 200 podmiotów działających za pośrednictwem domów maklerskich.
W 2019 roku IRGiT kontynuowała działalność rozwojową zgodnie z strategią GK TGE oraz mapą projektów na lata 2018 —
2020, która uwzględnia również inicjatywy prowadzone w ramach realizacji strategii Giełdy Papierów Wartościowych
w Warszawie S.A.
Pośród najważniejszych projektów realizowanych w 2019 roku należy wymienić opracowanie modelu zabezpieczania
i rozliczania transakcji zawieranych w ramach europejskiego mechanizmu łączenia rynku energii elektrycznej (Rynek Dnia
Bieżącego w modelu XBID), przygotowanie do uruchomienia Rynku Towarów Rolno - Spożywczych, oraz rozwój systemu
zarządzania ryzykiem.
W listopadzie 2019 roku IRGiT rozpoczęła rozliczanie Rynku Dnia Bieżącego prowadzonego przez TGE w modelu XBID.
W ramach tego projektu IRGiT opracowała model zabezpieczania, rozliczania oraz rozrachunku finansowego transakcji dla
rynku, na którym notowania prowadzone są przez 24 godziny na dobę, w walucie EURO.
W ramach prac nad uruchomieniem Rynku Towarów Rolno - Spożywczych IRGiT opracowała model zabezpieczania
rozliczania oraz rozrachunku finansowego dla transakcji zawieranych na tym rynku w ramach kursu jednolitego oraz aukcji
W obszarze doskonalenia i optymalizacji systemu zabezpieczeń w 2019 roku zostały wprowadzone nowe zasady kompensacji
depozytów wstępnych i depozytów uzupełniających dla członków grup energetycznych. Nowy model pozwala na zastosowanie
kompensacji depozytów wstępnych i umożliwia uzyskanie maksymalnie do 80% redukcji wymaganego poziomu depozytu w
skali grupy energetycznej. Dodatkowo w 2019 roku, w zakresie rozwoju i optymalizacji systemu zarządzania ryzykiem, Izba
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>dążyła do optymalizacji poziomu kosztów związanych z handlem giełdowym oraz do wzrostu poziomu bezpieczeństwa dl.
uczestników rynku.
W 2019 roku Izba kontynuowała politykę aktywnej edukacji członków w zakresie zarządzania ryzykiem oraz systemi
zabezpieczeń i rozliczeń organizowanego przez IRGiT. W mijającym roku odbyły się cztery posiedzenia Komitetu ds. Ryzyka
przy IRGiT, który pełni funkcje opiniodawcze i doradcze wobec IRGiT w sprawach dotyczących regulacji lub uzgodnień, któr:
mają wpływ na zarządzanie ryzykiem związanym ze świadczeniem przez IRGiT usług rozliczeniowych. Przedstawiciele IRGi'
brali również udział w posiedzeniach Komitetu Rynku Energii Elektrycznej i Gazu organizowanych przez TGE, w spotkaniacł
z Towarzystwem Obrotu Energią w ramach powołanego Zespołu ds. Optymalizacji Systemu Zabezpieczeń ora:
w konferencjach branżowych takich jak Targi Energii czy Montel Market Insights. Ponadto przedstawiciele IRGiT uczestniczy!
w spotkaniach plenarnych, telekonferencjach oraz pracach komitetów ds. polityki, ds. ryzyka i ds. prawnych Europejskiegi
Stowarzyszenia Izb Rozliczeniowych EACH.
W 2019 roku Izba nawiązała współpracę z bałtycko-fińską giełdą gazu GET Baltic w zakresie świadczenia przez IRGiT usług
doradczych. Zakres usług IRGiT obejmuje opracowanie systemu zarządzania ryzykiem, oraz modelu zabezpieczeń i rozliczeń
dla giełdy gazu prowadzonej przez GET Baltic dla Litwy, Łotwy i Estonii, Finlandii.
GPW dąży do wzmacniania swojej pozycji jako lidera w Europie Środkowo-Wschodniej
poprzez rozbudowywanie bazy klientów zagranicznych. Do tego grona należą
emitenci, pośrednicy, inwestorzy, a także dystrybutorzy danych. GPW inicjuje również
działania, które promują polski rynek kapitałowy i polskie spółki wśród inwestorów
zagranicznych.
Celem GK GPW jest stała
współpraca ze
wszystkimi grupami
interesariuszy na arenie
międzynarodowej.
Konsekwentnie
dostosowujemy naszą
ofertę produktową,
ulepszamy
infrastrukturę,
uruchamiany projekty
transgraniczne i
podejmujemy dialog z
naszymi partnerami z
zagranicy.
W 2019 r. kontynuowane były działania nakierowane na rozwój programów
wspierania płynności (HVP i HVF), w ramach których największe wolumeny obrotu są
generowane przez zdalnych członków giełdy. GPW kontynuowała także działania
mające na celu promocję polskiego rynku i spółek notowanych na GPW na arenie
międzynarodowej poprzez wydarzenia inwestorskie organizowane przez GPW we
współpracy z domami maklerskimi i bankami inwestycyjnymi na całym świecie. GPW
brała także udział w licznych konferencjach międzynarodowych i spotkaniach
bezpośrednich z inwestorami. W ramach zainicjowanego w 2015 r. cyklu konferencji
inwestorskich Polish Capital Market Days w 2019 r. odbyło się 10 konferencji:
w Londynie, Nowym Jorku, Sztokholmie, Warszawie, Paryżu, Frankfurcie, Wiedniu
i Pradze.
2019 r. to także kontynuacja rozwoju rynku towarowego, jego udziału i znaczenia w procesach integracji europejskich rynków
energii.
Przedstawiciel w Londynie został zatrudniony w czerwcu 2013 r. Jego zasadniczym celem jest wspieranie działa!
akwizycyjnych GPW na tamtejszym rynku. W 2019 r. działalność przedstawiciela koncentrowała się na wsparciu w zakresii
utrzymywania relacji z szeroko rozumianymi partnerami biznesowymi GPW, w szczególności członkami giełdy, inwestoram
oraz firmami dostarczającymi usługi technologiczne dla GPW i jej klientów. Główne zadania przedstawiciela koncentrował
się na kwestiach związanych z wyjściem Wielkiej Brytanii z UE („Brexit”) oraz komunikacją zmian struktury rynku związanycł
m.in. z planowaną reformą emerytalną.
Przedstawicielstwo w Londynie nie posiada odrębnej osobowości prawnej, jak również nie prowadzi samodzielnej działalności
gospodarczej mającej na celu uzyskanie przychodu. Przedstawicielstwo, we wszystkich swoich czynnościach, działa w imieniu
i na rzecz GPW, w zakresie wynikającym z pełnomocnictw udzielonych przez Zarząd Spółki.
5PW jest największą giełdą w regionie Europy Środkowej i Wschodniej, która stale zwiększa swoją obecność na arenie
niędzynarodowej. Nasze działania koncentrują się na współpracy z partnerami zagranicznymi, którzy umożliwiają nam
lostarczanie najlepiej dostosowanych rozwiązań dla naszych klientów. Budujemy globalne podejście do zarządzania relacjam
Ne wszystkich segmentach biznesowych. Znajduje to odzwierciedlenie w naszych działaniach operacyjnyct
dystrybucyjnych. Na przestrzeni ostatnich lat mamy do czynienia ze zmianą potrzeb inwestorów w skali globalnej. Pożądane
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>są rozwiązania, które umożliwiają kompleksowe podejście do inwestycji, przy możliwie niskich nakładach inwestycyjnych.
W krajach klasyfikowanych jako rozwinięte, do których od września 2018 r. zaliczana jest także Polska (wg. agencji FTSE
Russell), obserwujemy trend w kierunku pasywnego zarządzania aktywami. GPW wychodząc naprzeciw tym trendom
koncentruje swoje działania na rozwoju nowych produktów na rynku m.in ETF, a także poszerzaniu i zacieśnianiu współpracy
z kluczowymi partnerami z zagranicy. W 2019 r. GPW kontynuowała swoją aktywność w obszarze rozwoju sieci biznesowej,
w szczególności pozyskiwania nowych i aktywizacji obecnych członków giełdy, inwestorów, a także firmy dostarczających
usługi technologiczne. Międzynarodowe działania sprzedażowe w obszarze rynku wtórnego koncentrowały się zarówno
w Europie jak i USA. W 2019 r. GPW pozyskała sześciu nowych członków giełdy: Credit Suisse Securities de Valores (Madrid),
BofA Securities Europe (Paryż), HRT EU Limited (Dublin), Liquidnet EU Limited (Dublin), UBS Europe SE (Frankfurt), Tower
Research Capital Europe B.V. (Amsterdam). Wszyscy nowi zdalni członkowie, są efektem przygotowywania się globalnych
banków inwestycyjnych z siedzibą w Londynie do opuszczenia UE przez Wielką Brytanię „Brexitu”. Na koniec 2019 roku
status członka giełdy miało łącznie 51 członków - 23 lokalnych i 28 zdalnych.
Udział lokalnych i zdalnych członków GPW w obrotach akcjami na Głównym Rynku
W 2019 r. na Głównym Rynku akcji GPW to inwestorzy zagraniczni mieli największy udział w obrocie. Wyniósł on 63 proc.,
to 4 p.p. więcej w porównaniu z poprzednim rokiem. W II półroczu 2019 r. inwestorzy zagraniczni odpowiadali za 66 proc.
obrotów, to o 5 p.p. więcej niż w pierwszej połowie 2019 r. i jest to największy udział tej grupy inwestorów w ostatnich
dziesięciu latach. Udział krajowych inwestorów instytucjonalnych w II półroczu 2019 r. wyniósł 23 proc., o 3 p.p. mniej niż
w I połowie roku i o 6 p.p. mniej niż w całym 2018 r. Udział inwestorów indywidualnych spadł w drugiej połowie 2019 r. do
11 proc. w obrotach, co w stosunku do analogicznego okresu w 2018 r. dało spadek o 1 p.p. w udziale tej grupy w obrotach
na Głównym Rynku akcji GPW.
W II półroczu 2019 r. wśród krajowych instytucji na pierwszym miejscu znalazły się animatorzy (udział na poziomie 37 proc.),
na drugim TFI (27 proc.), na trzecim OFE (13 proc.).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>Krajowi inwestorzy indywidualni odegrali wiodącą rolę na rynku derywatów w 2019 r. Ich udział w wolumenie obrotów
kontraktami terminowymi kształtował się na poziomie 47 proc. a opcjami - 43 proc. w 2019 r. Udział inwestorów
zagranicznych wzrósł o 1 p.p. rdr do 18 proc. na kontraktach i o 2 p.p. na opcjach — do 28 proc. Inwestorzy instytucjonalni
utrzymali udział w obrotach kontraktami terminowymi na poziomie 35 proc. rdr, a na opcjach zwiększyli o 1 p.p. rdr do
29 proc. łącznego wolumenu obrotów tymi instrumentami. W II półroczu 2019 r. animatorzy odpowiadali za 54 proc. obrotów
kontraktami, a na opcjach za 42 proc. wśród wszystkich instytucji krajowych. Udział inwestorów zagranicznych
i indywidualnych na rynku produktów strukturyzowanych wyniósł odpowiednio: 50 proc. i 48 proc.
Udział inwestorów w obrotach na rynku kontraktów terminowych (%)
Udział inwestorów w obrotach na rynku opcji (%)
Szczegółowe wyniki badania dotyczącego udziału inwestorów w obrotach instrumentami finansowymi zostały opublikowane
na stronie internetowej GPW: https://www.gpw.pl/analizy.
W 2019 r. giełdy z regionu Trójmorza podpisały list intencyjny w sprawie uruchomienia nowego indeksu — CEEplus. Indeks
ten jest publikowany od 4 września 2019 roku, na podstawie wartości portfela największych i najbardziej płynnych spółek
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text>notowanych na giełdach z regionu Europy Środkowej z Chorwacji, Czech, Polski, Rumunii, Słowacji, Słowenii i Węgier.
Wartość bazowa indeksu ustalona została na dzień 30 sierpnia 2019 roku, i wynosiła 1 000,00 pkt. GPW odpowiada za
kalkulację i publikację indeksu do końca 2019 r. Z dniem 1 stycznia 2020 kalkulacja i publikacja indeksu jest kompetencją
GPW Benchmark. Kwalifikacja spółek do indeksu bazuje na kryterium płynności - średnie obroty na sesję o wartości co
najmniej 90 tys. EUR w ciągu 6 miesięcy. Udział spółek w indeksie wyznaczany jest na podstawie liczby akcji w wolnym
obrocie z uwzględnieniem limitów wynikających z reguły 5/10/40 (największa spółka do 10%, spółki o wadze powyżej 5%
nie mogą w sumie przekraczać w indeksie wagi 40%). Dodatkowo spółki z jednego kraju nie mogą stanowić więcej niż 50%
portfela indeksu. Podpisanie listu intencyjnego rozpoczynającego publikację nowego indeksu regionalnego wpisuje się w
współpracę pomiędzy rynkami kapitałowymi regionu. Dzięki temu projektowi głos giełd z Europy Środkowo-Wschodniej
będzie lepiej słyszalny w debacie na temat rynków kapitałowych w Unii Europejskiej. To inicjatywa, która umożliwia Unii
Europejskiej pozyskanie spójnego, reprezentującego cały region stanowiska.
Łączenie krajowych rynków dnia następnego energii elektrycznej w ramach UE odbywa się w oparciu o model
transgranicznego handlu giełdowego, wypracowany w ramach inicjatywy Price Coupling of Regions — PCR, natomiast łączenie
europejskich rynków dnia bieżącego w ramach projektu Cross-Border Intra-Day - XBID. W nowej nomenklaturze europejskiej
fizyczne rynki energii elektrycznej określane są jako: Single Day Ahead Coupling - SDAC, czyli jednolity połączony rynek
dnia następnego, oraz SIDC (Single Intraday Coupling), czyli jednolity połączony rynek dnia bieżącego.
W ramach każdego z dwóch rynków realizowane są działania regionalne, w tym
SGAKAKAXAKA%
Projekt Price Coupling of Regions — PCR, na rynku dnia następnego,
Rynek Multi-Regional Coupling — MRC, na rynku dnia następnego,
Projekt Interim Coupling, na rynku dnia następnego,
Projekt CORE Flow Based Market Coupling, na rynku dnia następnego,
Projekt rynku dnia bieżącego w formule XBID (SIDC),
Projekt MNA - Multi-NEMO Arrangements, dla polskiego rynku dnia następnego,
NC - NEMO Committee, działania koordynacyjne i projektowe na rynkach dnia bieżącego i nasi
PCR to projekt standaryzujący rozwiązania informatyczne europejskiego rynku dnia następnego energii elektrycznej poprzez
rozwijanie wspólnego algorytmu transakcyjnego — EUPHEMIA oraz systemu łączności i wymiany danych - PCR Matcher
i Broker (PMB), stosowanych do obliczania cen energii elektrycznej we wszystkich strefach cenowych w Europie. Algorytm
PCR jest używany obecnie praktycznie w całej UE w zakresie rynku dnia następnego.
Towarowa Giełda Energii jest pełnoprawnym członkiem projektu PCR od października 2015 roku i jest współwłaścicieler
projektu, obecnie wraz z giełdami: EMCO, EPEX Spot, GME, OMIE, OTE, OPCOM, HENEX oraz NASDAQ. TGE uzyskałe
wszystkie niezbędne certyfikaty akceptacyjne dla statusu giełdy operatora i koordynatora w modelu PCR, stąd TGE me
zapewnione uprawnienia do aktywnego uczestnictwa w projektach rynków regionalnych oraz implementacji unijnyct
mechanizmów rynku dnia następnego energii elektrycznej.
MRC to paneuropejski projekt operacyjnej integracji rynków dnia następnego energii elektrycznej, największy i najbardziej
płynny rynek w Europie, obejmujący swym zasięgiem ok. 90% zapotrzebowania na energię. W lipcu 2015 r. TGE uzyskała
status pełnego członka rynku MRC, podpisując Umowę Operacyjną Rynku Dnia Następnego - DAOA, która zapewnia obecnie
współpracę 14 giełd energii i 27 operatorów systemów przesyłowych. TGE była giełdą serwisowaną na rynku MRC od 2010 r.,
natomiast od 14 listopada 2017 r. TGE jest aktywnym i samodzielnym operatorem rynku MRC za pośrednictwem kabla Swe-
Pol Link ze Szwecją i połączenia Lit-Pol Link z Litwą. W marcu 2019 r. TGE podpisała nową umowę DAOA, rozszerzającą
wspólny rynek dnia następnego o kolejne kraje europejskie w oparciu o uszczegółowione regulacje rynkowe, oficjalnie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="36">
		<Text>zatwierdzone przez europejskich regulatorów i ACER. Zaangażowanie TGE w tym przedsięwzięciu jest bieżącą działalnością
operacyjną rynku dnia następnego.
CORE FB MC to projekt dla rynku dnia następnego, który obejmuje rynki krajów Europy Centralnej i powinien zapewnić
integrację rynku regionalnego Europy Centralnej i Centralno-Wschodniej - CORE z rynkiem MRC, w terminie 3 kwartału
2021 r. Oczekiwane jest zaprojektowanie przez operatorów algorytmów obliczania zdolności przesyłu energii przez granice
w metodologii flow based allocation, uznawanej przez OSP za optymalną.
Równolegle do projektu CORE, regulatorzy regionu w grudniu 2018 r. zaakceptowali powołanie projektu Interim Coupling,
zapewniającego wcześniejsze uruchomienie transgranicznego rynku dnia następnego na granicach: Niemiec, Polski, Czech,
Słowacji, Słowenii, Węgier i Rumunii, z wykorzystaniem uproszczonej metodologii NTC/ATC ustalania zdolności przesyłowych.
To przedsięwzięcie powinno umożliwić otwarcie polskich granic zachodniej i południowej dla giełdowego rynku
transgranicznego w 3 kwartału 2020 r.
Europejski rynek energii elektrycznej w modelu XBID uruchomiony został w czerwcu 2018 r., na obszarze Europy Zachodniej
i Północnej, dla obrotu energią elektryczną na rynku dnia bieżącego. Choć TGE formalnie uczestniczy w Projekcie od czerwca
2018 r., rynek uruchomiła w ramach „drugiej fali”, która ruszyła 19 listopada 2019 r.
)o wdrożenia XBID niezbędna była implementacja lokalnego oprogramowania LTS do współpracy z systemem centralnym
BID. W marcu 2019 r. TGE podpisała umowę z firmą Deutsche Boerse AG, na korzystanie w tym celu z systemu M7 Trading.
W 2020 roku planowany jest dalszy rozwój systemu XBID, w tym: dalsze rozszerzenie geograficzne poprzez przystąpienie
Włoch i Grecji, rozwój oprogramowania oraz rozpoczęcie prac nad wdrożeniem aukcji na rynku Intraday. W chwili obecnej
zawieranie transakcji w modelu XBID odbywa się w systemie notować ciągłych. Dodatkowo, na rok 2021 planowane jest
przystąpienie Słowacji, co będzie wymagało nowego projektu LIP (ang. Local Implementation Project), w którym uczestniczyć
będzie również TGE.
Jednocześnie trwa monitorowanie rynku dnia bieżącego pod kątem koniecznych zmian lokalnych.
MNA to projekt oparty na działaniach interesariuszy polskiej strefy cenowej tj. TGE, EMCO, EPEX SPOT pod kierunkiem PSE,
na mocy zapisów dokumentu MNA, zaakceptowanego przez Prezesa URE. Oczekuje się, że proces zostanie zakończony
implementacją modelu Multi-NEMO w 3 kwartale 2020 r.
NEMO Committee jest to Komitet zrzeszający wszystkich europejskich NEMO, który prowadzi działania koordynacyjne
wspólnych projektów realizowanych przez NEMO na rynkach dnia bieżącego i następnego energii elektrycznej, w oparciu o
podpisaną w marcu 2019 r. umowę o współpracy operatorów NEMO, All NEMO Cooperation Agreement - ANCA. Komitet
NEMO zastąpił działający od marca 2016 tzw. Przejściowy Komitet NEMO (Interim NEMO Committee).
Rozporządzenie CACM zobowiązało operatorów NEMO do przygotowania i złożenia do akceptacji regulatorów szeregu
dokumentów projektowych w zakresie rynku SPOT energii elektrycznej. Pierwszym i podstawowym przygotowanym wspólnie
dokumentem był tzw. MCO PLAN, tj. plan działania operatorów NEMO w zakresie łączenia rynków. W tym dokumencie,
ostatecznie zaakceptowanym przez URE i innych regulatorów w czerwcu 2017 r., opisane zostały zasady działania jednolitych
rynków energii elektrycznej dnia następnego SDAC (Single Day Ahead Coupling) w modelu PCR oraz dnia bieżącego SIDC
(Single Intra Day Coupling) w modelu XBID. W ramach Przejściowego Komitetu NEMO i Komitetu NEMO przygotowano
również szereg innych dokumentów rynkowych, w tym specyfikacje i wymagania dla algorytmów, cen minimalnych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="37">
		<Text>i maksymalnych, procedur operacyjnych. TGE, po przygotowaniu wersji w języku polskim, sukcesywnie składała tt
dokumenty do URE i uzyskała ich akceptację.
a.dnocześnie, w ramach Komitetu NEMO, prowadzone są analizy i przygotowania do stworzenia wspólnej struktury
jrządzania rynkami SDAC oraz SIDC, która najprawdopodobniej zostanie wdrożona do końca 2020 r.
Od 1992 r. GPW prowadzi stałą współpracę z Federacją Europejskich Giełd Papierów Wartościowych (FESE). W 1999 r.
uzyskała status członka stowarzyszonego FESE, a od czerwca 2004 r. jest pełnoprawnym członkiem tej organizacji. FESE
reprezentuje 35 giełd organizujących obrót akcjami, obligacjami, instrumentami pochodnymi oraz towarami i zrzesza 18
pełnoprawnych członków z 30 krajów oraz jedną giełdę stowarzyszoną i jednego członka o statusie obserwatora spoza
Europy.
W czerwcu 2018 r. Marek Dietl, Prezes Zarządu GPW, został wybrany na członka Rady Europejskiej Federacji Giełd Papierów
Wartościowych (FESE). Rada jest po walnym zgromadzeniu najwyższym organem zarządzającym FESE. Jej członkowie
wybierani są na okres trzech lat. Do ich głównych zadań należy przygotowanie ogólnej strategii organizacji oraz wdrażanie
i nadzór nad realizacją polityki FESE wobec integracji i rozwoju rynków finansowych, współpracy w dziedzinach obrotu,
rozliczeń i depozytu papierów wartościowych, a także zagadnień regulacyjnych.
W 2015 r. Giełda Papierów Wartościowych w Warszawie zaangażowała się w konsultacje projektu „Unia Rynków
Kapitałowych” - koncepcję stworzenia jednolitego rynku kapitałowego w 28 krajach członkowskich UE. GPW pozytywnie
odniosła się do opisanej w tzw. Green Paper koncepcji zwiększenia znaczenia rynku kapitałowego w finansowaniu gospodarki
Unii Europejskiej, zwłaszcza małych i średnich firm.
Unia rynków kapitałowych ma za cel: zapewnić przedsiębiorstwom, zwłaszcza małym i średnim, nowe źródła finansowania;
zredukować koszty pozyskiwania kapitału; poszerzyć ofertę dla oszczędzających w całej UE; ułatwić inwestycje
transgraniczne oraz przyciągnąć do UE więcej inwestycji zagranicznych; wspierać projekty długoterminowe; nadać stabilność,
odporność i konkurencyjność unijnemu systemowi finansowemu.
Większość zaproponowanych działań koncentruje się na przesuwaniu pośrednictwa finansowego ku rynkom kapitałowym i na
eliminowaniu barier utrudniających inwestycje transgraniczne.
GPW jest członkiem inicjatywy ONZ Sustainable Stock Exchanges (SSE), do której przystąpiła w grudniu 2013 r. SSE zrzesza
giełdy z całego świata i ma na celu wspieranie rozwoju społecznej odpowiedzialności biznesu oraz zrównoważonego rozwoji
w ramach macierzystych rynków. Inicjatywa SSE została założona w 2009 r. przez Organizację Narodów Zjednoczonych
a jej głównym celem jest wymiana doświadczeń pomiędzy jej członkami w zakresie rozwoju i promocji obszarów społeczne
odpowiedzialności biznesu i odpowiedzialnego inwestowania wśród inwestorów, spółek notowanych, instytucji nadzorującyct
i tworzących infrastrukturę rynków kapitałowych. GPW była dziewiątą giełdą, która zadeklarowała przystąpienie do SSE
i jednocześnie pierwszą z regionu Europy Środkowo-Wschodniej. Na koniec 2019 r. SSE zrzeszała ponad 90 giełd z całegc
świata.
W 2014 r. GPW uzyskała status członka FIX Trading Community. Jest to branżowa organizacja non-profit, zrzeszająca prawie
trzysta firm z branży finansowej: banki, giełdy, brokerów, inwestorów instytucjonalnych, producentów systemów
informatycznych (ISV). Organizacja umożliwia dialog i wymianę informacji dotyczących najlepszych praktyk oraz standardów
w zakresie wymiany informacji na rynku finansowym. Flagowym osiągnięciem FIX Trading Community jest stworzenie
irozwój protokołu wymiany informacji FIX - używanego powszechnie przez firmy z branży finansowej. Członkostwo
w organizacji obejmuje ponad 290 wiodących firm świadczących usługi finansowe na sześciu różnych kontynentach; 35%
członków ma siedzibę w regionie EMEA, 29% w obu Amerykach, a 26% w regionie Azji i Pacyfiku i Japonii.
EUROPEX to organizacja zrzeszająca europejskie towarowe i finansowe giełdy energii, która reprezentuje giełdowe rynki
energii elektrycznej, gazu oraz instrumentów pochodnych. TGE jest członkiem EUROPEX od 2005 roku. TGE aktywnie
</Text>
	</Page>
</document>
