<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2009 roku Grupa Kapitałowa Banku Zachodniego WBK S.A. realizowała założenia strategii na lata
2009-2011, starając się wyróżnić na rynku poziomem oferty i jakością obsługi klienta oraz podejmując
działania mające na celu zwiększenie rozpoznawalności i prestiżu marki. Jednocześnie elastycznie
reagowała na wyzwania trudnego otoczenia, dbając o utrzymanie bazy depozytowej i bezpieczeństwo
portfela kredytowego, ograniczając koszty oraz minimalizując i zabezpieczając ryzyko w każdym
obszarze aktywności.
Pozyskiwanie środków depozytowych poprzez oferowanie atrakcyjnie skonstruowanych produktów
oszczędnościowo-inwestycyjnych.
Aktywizacja klientów z „potencjałem finansowym” do pogłębiania współpracy poprzez
indywidualne kontakty z doradcą, kampanie CRM oraz inne akcje sprzedażowe i promocyjne.
Dalszy rozwój oferty kont osobistych, rachunków bieżących oraz produktów i usług
towarzyszących w celu lepszego dostosowania propozycji Grupy Kapitałowej do zróżnicowanych
potrzeb klientów.
Zmodyfikowanie polityki kredytowej wobec klientów indywidualnych oraz przedsiębiorstw w
dążeniu do utrzymania wysokiej jakości należności kredytowych.
Skoncentrowanie akcji kredytowej na aktywnych i wypróbowanych klientach Banku (działania
sprzedażowe/system preferencji cenowych).
Intensyfikacja monitoringu kredytobiorców w ramach zarządzania ryzykiem kredytowym.
Rozbudowa istniejącej sieci Centrów Bankowości Biznesowej w celu udostępnienia specjalistycznej
obsługi szerszej grupie przedsiębiorstw oraz nawiązania z nimi lepszych jakościowo relacji.
Dalszy rozwój ilościowy i jakościowy oraz wyższy poziom integracji podstawowych kanałów
dystrybucji.
Podnoszenie funkcjonalności i bezpieczeństwa usług bankowości elektronicznej oraz wspieranie
rozwoju bezpiecznych transakcji internetowych, płatności zbliżeniowych, kart przedpłaconych oraz
innych innowacyjnych rozwiązań.
Kontynuacja procesów ciągłych: doskonalenie jakości obsługi klienta, usprawnianie działalności
operacyjnej Banku oraz wdrażanie ułatwień proceduralnych dla klientów.
Ścisła kontrola kosztów operacyjnych, renegocjowanie umów z dostawcami oraz sukcesywne
wdrażanie inicjatyw oszczędnościowych.
Segmentacja w Banku Zachodnim WBK S.A. jest efektem połączenia dwóch podejść: dochodowego
oraz socjo-demograficznego. Wśród klientów indywidualnych, Bank wyróżnia m.in. segment ludzi
młodych (między 13 a 30 rokiem życia), osób po pięćdziesiątce prowadzących aktywny tryb życia,
klientów Prestż i VIP, natomiast w bankowości przedsiębiorstw wyodrębniono przedsiębiorstwa mikro,
małe, biznesowe i korporacyjne (szczegółowe kryteria segmentacji przedsiębiorstw zaprezentowano w
rozdz. XI, w części „Zmiany w organizacji zarządzania”). W dynamicznej sytuacji społeczno-
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>ekonomicznej Bank prowadzi regularne analizy skłonności klientów do korzystania z określonych
produktów i usług oraz weryfikuje przyjętą segmentację.
Obowiązujący w Banku Zachodnim WBK S.A. system CRM opiera się na wewnętrznej segmentacji
klientów i uwzględnia dwa modele obsługi w zależności od oczekiwań klientów w zakresie produktów i
usług bankowych.
W przypadku klientów, którzy korzystają ze skomplikowanych produktów i oczekują indywidualnego
podejścia, Bank inicjuje kontakty w celu lepszego rozpoznania ich potrzeb oraz pogłębienia
współpracy. Bezpośrednie relacje klienta z wyznaczonym doradcą pozwalają zindywidualizować
obsługę, zaspokoić różnorodne wymagania klienta oraz nawiązać relacje wzmacniające zaufanie i
lojalność.
Klienci, którzy sięgają po wystandaryzowane produkty oraz cenią sobie szybkość i funkcjonalność w
procesie realizacji operacji bankowych, obsługiwani są w kanałach elektronicznych i placówkach Banku
zgodnie z najwyższymi standardami jakości.
Bank utrzymuje kontakty z przedstawicielami obu ww. grup w ramach kampanii sprzedażowych,
wykorzystując w tym celu wszystkie dostępne kanały komunikacji i stale podnosząc efektywność
swoich działań. Na bieżąco monitoruje ilość klientów odchodzących i tracących aktywność oraz
podejmuje kroki zmierzające do ograniczenia wskaźnika utraty klientów.
Proaktywne relacje z klientem, jego sprawna obsługa oraz kampanie sprzedażowe wymagają wsparcia
specjalistycznej infrastruktury informatycznej, która jest dostosowywana do wymogów wynikających z
przyjętego modelu segmentacji i CRM.
W 2009 roku działania Banku w zakresie CRM koncentrowały się na realizacji strategii na lata 2009-
2011, tj. umacnianiu pozycji Banku jako instytucji godnej zaufania oraz budowaniu lojalnośc
dotychczasowej bazy klientów. Na podstawie zebranych doświadczeń, opracowano i przyjęto dc
stosowania „Zasady zarządzania kontaktami z klientami”, które określają typ i częstotliwość kontaktów
podejmowanych przez główne kanały dystrybucji (Bankowość Oddziałową i Centrum Sprzedaży
Telefonicznej i Elektronicznej) z klientami indywidualnymi i instytucjonalnymi w ramach kampani
sprzedażowych, informacyjnych i serwisowych.
Bank Zachodni WBK S.A. oferuje klientom indywidualnym wszechstronną i atrakcyjną cenowo oferte
kredytową. Propozycja Banku w zakresie kredytów hipotecznych obejmuje kredyt mieszkaniowy
pożyczkę hipoteczną. Klienci poszukujący źródeł finansowania wydatków bieżących mogą zaciągną
kredyt gotówkowy, w tym zabezpieczony aktywami płynnymi, wnioskować o kartę kredytową lul
ustanowić limit w koncie osobistym. Pozostałe pozycje produktowe to m.in. kredyt samochodowy
kredyt na zakup papierów wartościowych na rynku pierwotnym oraz kredyt brokerski.
W związku z pogarszaniem się warunków makroekonomicznych i wzrostem ryzyka kredytowego, w
2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. dostosowywał politykę kredytową dla ludności do nowych
warunków działania i odpowiednio modyfikował swoją ofertę. Działania sprzedażowe adresowano w
tym okresie głównie do własnej bazy klientów, a ich skuteczność wzmocnił system preferencji dla osób
aktywnie korzystających z kont oraz innych produktów i usług bankowych.
Przewidywalna i stabilna polityka Banku znalazła odzwierciedlenie w wynikach sprzedażowyct
kredytów hipotecznych, które rosły w tempie przewyższającym dynamikę rynku. Dzięki działanion
sprzedażowym i walorom oferty Banku, osiągnięto też wysoki poziom sprzedaży kredytów
gotówkowych i znaczący wzrost portfela takich należności w ujęciu rocznym. Rosnąca aktywność
płatnicza właścicieli kart kredytowych przełożyła się natomiast na wyższe zadłużenie z tytułu kar
kredytowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Z powodu znacznej zmienności rynku walutowego oraz wysokich kosztów pozyskania finansowania :
rynku pieniężnego, w marcu 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. zaprzestał udzielania kredytów
hipotecznych w walutach obcych (CHF, EUR, USD, GBP).
W 2009 roku Bank przystąpił do rządowego programu kredytów mieszkaniowych z dopłatami Skarbu
Państwa &quot;Rodzina na swoim&quot;. Celem programu jest wspieranie rodzin w pozyskaniu kredytu
hipotecznego na zakup mieszkania/domu oraz niwelowanie negatywnych skutków kryzysu w sektorze
budownictwa mieszkaniowego. Sprzedaż nowego kredytu preferencyjnego uruchomiona została we
wrześniu 2009 roku na podstawie umowy z Bankiem Gospodarstwa Krajowego z dnia 21 sierpnia 2009
roku.
W wyniku rewizji polityki cenowej w obsłudze kredytów hipotecznych, z dniem 16 września 2009 roku
Bank Zachodni WBK S.A. wprowadził nową siatkę marż i prowizji różnicującą wysokość stawek na
podstawie zakresu i jakości dotychczasowej współpracy klienta z Bankiem. Nowa taryfa przewiduje
preferencje (na czele z promocyjną marżą 1,35 p.p.) dla klientów aktywnie korzystających z konta
osobistego i oferowanych przez Bank produktów. Klientom stworzono ponadto możliwość spłaty
oprocentowania kredytu mieszkaniowego według stopy stałej ustalanej dla 5-letnich okresów
zamkniętych.
Wysoką konkurencyjność oferty cenowej Banku potwierdził ranking Expandera dla Gazety Wyborczej z
dnia 14 września 2009 roku, plasując kredyt mieszkaniowy Banku Zachodniego WBK S.A. na
najwyższej pozycji w sektorze. Fakt ten został wykorzystany w kampanii reklamowej przeprowadzonej
przez Bank na przełomie października i listopada 2009 roku pod hasłem „Najtańszy kredyt
mieszkaniowy!”.
W 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. kreował politykę kredytową, ofertę cenową i techniki sprzedaż
kredytu gotówkowego odpowiednio do zmieniających się warunków zewnętrznych. Kampanii
sprzedażowe kierowane były głównie do wewnętrznej bazy klientów i miały charakte
zindywidualizowanych ofert kredytowych. Dzięki procesowi elastycznego kształtowania cen (Individuz
Pricing), który umożliwia dostosowanie wysokości oprocentowania kredytu gotówkowego di
indywidualnego profilu ryzyka kredytobiorcy, Bank zapewniał klientom konkurencyjne warunk
cenowe. Dodatkowo, zwiększył maksymalne kwoty kredytu dostępne w ramach ofert składanyc!
klientom z własnej inicjatywy w oparciu o obserwację przepływów gotówkowych na rachunkach
Zastosował też jednolitą dla wszystkich klientów i kanałów dystrybucji stawkę prowizji w wysokośc
5%. Oferta Banku uznana została za jedną z najbardziej atrakcyjnych na rynku, czego przykładem jes
ranking kredytów gotówkowych Expandera w „Polska The Times” z dnia 13 maja 2009 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W grudniu 2009 roku do oferty kredytowej Banku Zachodniego WBK S.A. został włączony kredyt
samochodowy. Główne zalety produktu to szybki proces obsługi oraz brak konieczności wskazywania
samochodu w momencie ubiegania się o kredyt.
Zgodnie z przyjętą strategią rozwoju bankowości detalicznej, ofertę Banku Zachodniego WBK S.A.
wyróżnia bogaty zestaw rachunków bieżących spełniających zróżnicowane potrzeby klientów.
Propozycja dla klientów indywidualnych obejmuje konta standardowe, prestiżowe, konta „szyte na
miarę” dla wyodrębnionych segmentów rynku oraz unikatowe Konto Wydajesz i Zarabiasz
gwarantujące zwrot 1-procenta wydatków opłaconych kartą o tej samej nazwie.
W maju 2009 roku oferta kont osobistych Banku Zachodniego WBK S.A. została rozszerzona o Konto
Aktywni 50+ przeznaczone dla osób powyżej pięćdziesiątego roku życia, które stanowią coraz bardziej
liczny i wymagający segment klientów. Podstawowe cechy konta to atrakcyjna opłata za prowadzenie,
towarzysząca karta Visa Electron Aktywni+ oraz pakiet usług „medical assistance”, obejmujący m.in.
pomoc lekarską w nagłych przypadkach oraz rabaty w wybranych aptekach sieci „Dbam o zdrowie”.
W listopadzie Bank wprowadził do sprzedaży pierwsze w Polsce konto osobiste adresowane specjalnie
do kobiet tzw. „Konto na Obcasach”. Konto oferuje klientkom dodatkowe korzyści takie jak zwrot
1-procenta wartości wszystkich płatności realizowanych wydanymi do niego kartami, specjalistyczny
pakiet ubezpieczeń (obejmujący pomoc medyczną, samochodową i domową) oraz rabaty u wybranych
partnerów Banku. Konto stanowi precyzyjną odpowiedź na potrzeby zgłaszane przez kobiety, dzięki
czemu uzyskało najwyższą ocenę w rankingu kont bankowych zawierających atrakcyjne dla kobiet
elementy, który przygotował serwis Comperia.pl. Zdobyło też prestiżową nagrodę „Laur Klienta 2010”
w kategorii „Odkrycie 2009 roku”.
W ramach działań wspierających sprzedaż produktów i usług wśród Polaków przebywających poza
granicami kraju, Bank Zachodni WBK S.A. ułatwił klientom otwieranie kont walutowych w USD i GBP
poprzez wprowadzenie odpowiednich e-Wniosków. Kontynuował też inne projekty mające na celu
zwiększenie zdalnej dostępności produktów i usług dla klientów z zagranicy.
Od początku 2009 roku prowadzone były prace nad rozwiązaniami wspierającymi proces przenoszenia
kont osobistych z innych banków. W lutym 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. wprowadził specjalne
procedury regulujące tryb informowania pracodawcy i Urzędu Skarbowego o zmianie numeru
rachunku klienta, a w październiku - jako pierwszy na rynku - udostępnił narzędzie (eKonwerter)
pozwalające klientom w prosty sposób przenosić listy odbiorców swoich przelewów do serwisu
transakcyjnego BZWBK24.
Bogaty zestaw kart kredytowych, debetowych i przedpłaconych zaspokaja różnorodne potrzeb)
klientów i stanowi nieodłączny element podstawowej oferty Banku. Wydawane przez Bank kart)
reprezentują dwa główne systemy rozliczeniowe tj. Visa i MasterCard. Wyposażone są v
mikroprocesor zapewniający najwyższy poziom bezpieczeństwa transakcji kartowych zgodnie ze
standardem EMV (EuroPay, MasterCard, Visa). Standardowa funkcjonalność kart wchodzących w skłac
pakietów kont osobistych Banku Zachodniego WBK S.A. obejmuje realizację płatności internetowych w
standardzie 3D-Secure (dodatkowe zabezpieczenie w postaci wymogu potwierdzenia operacji przy
pomocy tokena lub SMSa) oraz wypłaty typu Cash-Back (wypłata gotówki przy okazji płatności kart&lt;
za towary i usługi).
W związku z uruchomieniem w 2009 roku dwóch nowych kont osobistych i jednego konta
oszczędnościowego, katalog kart debetowych Banku Zachodniego WBK S.A. został rozszerzony o trzy
kolejne pozycje. Pierwsza z nich to karta Maestro oszczędnościowa wydawana do Konta
Oszczędnościowego a la Lokata, którą wprowadzono jako element uatrakcyjniający ofertę depozytową
Banku i wyróżniający ją na polskim rynku. Kolejną nowością jest Visa Electron Aktywni 50+ związana z
kontem osobistym Aktywni 50+ przeznaczonym dla osób powyżej pięćdziesiątego roku życia. Karta
dostarcza właścicielom dodatkowych korzyści w postaci zniżek w sieci aptek „Dbam o zdrowie”.
SPPAWOZNANIE 7ARZANII 7 NZIAŁ AI NOŚCI GBIIPY KAPITAŁ OWE I RANKII ZACHODNIEGO WRK SA
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Ostatnia karta w tym gronie to Visa na Obcasach sprzedawana w pakiecie z „Kontem na Obcasach”,
która umożliwia dokonywanie płatności zbliżeniowych oraz zapewnia zwrot
1-procenta wartości zakupów dokonanych z jej pomocą.
We wrześniu 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. został
oficjalnym partnerem bankowym Programu Bonusowego
PAYBACK i wprowadził do oferty kartę debetową MasterCard
PAYBACK. Produkt ten umożliwia klientom gromadzenie
punktów podczas codziennych zakupów w sklepie i przez
Internet, a następnie ich wymianę na nagrody w ramach
multipartnerskiego programu lojalnościowego PAYBACK. Karta
PAYBACK dostępna jest we wszystkich / kanałach
dystrybucyjnych i można ją otrzymać do dowolnego konta z
oferty Banku.
Bank Zachodni WBK S.A. dysponuje rozbudowaną i
innowacyjną ofertą kart kredytowych. W związku z powyższym,
w 2009 roku główny nacisk położono na zagadnienia związane
z obsługą tych instrumentów oraz aktywizacją właścicieli kart
kredytowych. W wyniku rewizji polityki kredytowej dla ludności,
podwyższono minimalne wymagania wobec klientów
ubiegających się o wydanie lub wznowienie karty.
Rozbudowano też funkcjonalność serwisu transakcyjnego
BZWBK24, umożliwiając jego użytkownikom samodzielną
obsługę kart kredytowych, w tym aktywowanie karty,
nadawanie i zmianę numeru PIN, podgląd blokad oraz
uruchamianie dodatkowego zabezpieczenia dla transakcji
internetowych w oparciu o technologię 3-D Secure.
W celu uatrakcyjnienia oferty kart kredytowych Gold i Platinum dołączono do nich pakiet usług typu
„assistance” (pomoc samochodowa, domowa i medyczna na terenie Polski) oraz usługi informacyjne i
organizacyjno-rezerwacyjne (serwis „concierge”).
Bank kontynuował strategię rozwoju płatności zbliżeniowych, zwiększając wydawnictwo i sprzedaż kart
wyposażonych w odpowiednią funkcjonalność. Debetowe, kredytowe i przepłacone karty zbliżeniowe
Banku Zachodniego WBK S.A. są dostosowane do nowoczesnej technologii PayPass i umożliwiają
dokonywanie płatności poprzez zbliżenie instrumentu do odpowiedniego czytnika. Na koniec grudnia
2009 roku ilość kart zbliżeniowych w dyspozycji klientów Banku przekroczyła 173 tys. sztuk (w tym
ponad 120 tys. kart debetowych). Działania Banku na rzecz rozwoju oferty takich kart oraz
popularyzowania płatności zbliżeniowych zostały docenione przez miesięcznik „Twój Styl”, który ne
początku 2009 roku wyróżnił Bank Zachodni WBK S.A. nagrodą „Alicja 2008”.
W 2009 roku zestaw kart przedpłaconych uzupełniły karty z wizerunkami okazjonalnymi.
Wprowadzono też kartę przedpłaconą z funkcjonalnością zbliżeniową, tj. prepaid Master Card PayPass
oraz przedpłaconą kartę internetową na okaziciela przeznaczoną wyłącznie do realizacji płatności w
internecie.
Bank usprawnił sprzedaż kart przedpłaconych w oddziałach oraz uruchomił ich dystrybucję i obsługę
posprzedażową za pośrednictwem Centrum Sprzedaży Telefonicznej i Elektronicznej. W minionym roku
karty przedpłacone zostały zastosowane w wielu akcjach sprzedażowych i wizerunkowych Banku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Klienci Banku Zachodniego WBK S.A. mają możliwość dywersyfikowania swoich oszczędności zgodnie z
indywidualnymi preferencjami i celami inwestycyjnymi, wybierając spośród takich produktów jak:
depozyty bieżące i terminowe, konta oszczędnościowe, fundusze inwestycyjne oraz produkty
strukturyzowane.
W 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. kształtował swoją bazę depozytową, kładąc szczególny nacisk
na lokaty terminowe. W celu uatrakcyjnienia oferty i pozyskania nowych środków finansowych,
wprowadził kilka nowych pozycji produktowych, wspierając ich sprzedaż szeroko zakrojonymi
kampaniami marketingowymi.
Z dniem 9 lutego 2009 roku wdrożone zostało Konto Oszczędnościowe a la Lokata z towarzyszącą
kartą Maestro oszczędnościową. Konto zapewnia korzystne oprocentowanie oraz swobodę
dysponowania środkami bez utraty odsetek. Udostępniono je we wszystkich kanałach sprzedaży: w
oddziale, przez serwis transakcyjny BZWBK24 Internet oraz za pośrednictwem internetowego lub
telefonicznego e-Wniosku. Do rachunku wydawana jest karta Maestro oszczędnościowa, która posiada
wszystkie cechy tradycyjnej karty debetowej Maestro wydawanej do kont osobistych.
W terminie od 20 kwietnia do 19 czerwca 2009 roku prowadzono sprzedaż Lokaty z loterią czyli
depozytu 3-miesięcznego z oprocentowaniem do 5,5% w skali roku. Oprócz atrakcyjnego
oprocentowania, produkt oferował wartość dodaną w postaci prawa udziału w loterii z nagrodą
główną w wysokości 2 mln zł i nagrodami dodatkowymi (netbooki, karty przepłacone). Lokatę z loterią
wspierała kampania realizowana pod hasłem „Zarabiaj na lokacie i wygraj 2 000 000 zł”, w tym seria
spotów reklamowych z udziałem znanego aktora Danny” ego DeVito.
Kolejna nowość to Lokata Antykryzysowa udostępniona w dniu 27 kwietnia 2009 roku klientom
indywidualnym. Jest to 12-miesięczny, nieodnawialny, atrakcyjnie oprocentowany depozyt o
dopuszczalnej wartości w przedziale od 3 000 zł do 20 000 zł, wzbogacony o ubezpieczenie od utraty
źródła dochodu.
Z początkiem sierpnia 2009 roku oferta depozytowa Banku Zachodniego WBK S.A. została uzupełniona
o Lokatę Swobodnie Zarabiającą. Nowa propozycja Banku to 4-miesięczna, automatycznie odnawialna
lokata, która - poza korzystnym oprocentowaniem - daje możliwość wypłaty środków przed upływen
terminu zapadalności bez utraty narosłych odsetek. Lokata Swobodnie Zarabiająca stała się jednym z
najbardziej popularnych produktów depozytowych Banku.
Dzięki podjętym w 2009 roku działaniom, Bank Zachodni WBK S.A. odnotował znaczny wzrost
depozytów terminowych od klientów indywidualnych w stosunku rocznym oraz utrzymał na
porównywalnym poziomie środki zgromadzone na rachunkach bieżących. Efekt ten uzyskano pomimo
ostrej konkurencji cenowej utrzymującej się przez większą część 2009 roku na krajowym rynku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>depozytów oraz silnej tendencji wzrostowej na rynku akcji Warszawskiej Giełdy Papierów
Wartościowych, zapoczątkowanej w marcu ubiegłego roku.
W odpowiedzi na zapotrzebowanie klientów poszukujących korzystnych i bezpiecznych instrumentów
inwestycyjnych, w 2009 roku Bank wprowadzał do sprzedaży kolejne produkty strukturyzowane.
Oferowane produkty zapewniają 100-procentową ochronę powierzonego kapitału w terminie wykupu,
dając klientom szansę na dodatkowy zysk w oparciu o różne strategie inwestycyjne. Poniżej
wymieniono główne przedsięwzięcia z tego zakresu:
siódma emisja Polisy Inwestycyjnej,
obligacja BZ WBK Platinium,
obligacja BZ WBK Platinium+,
obligacja BZ WBK Nowa Era,
dwie emisje obligacji BZ WBK Infrastruktura+,
trzy emisje obligacji WIG20 Profit,
obligacja TOP5 Profit.
Oprócz masowych emisji produktów strukturyzowanych, Bank kierował specjalne oferty dla klientów
VIP, które udostępniano w sieci Personal Banking za pośrednictwem Doradców VIP. Były to produkty
łączące elementy tradycyjnej lokaty bankowej z inwestycją na rynku walutowym.
Wysoka aktywność Banku Zachodniego WBK S.A. na rynku produktów strukturyzowanych, plasuje go
w czołówce polskich instytucji finansowych pod względem wartości sprzedaży strukturyzowanych
produktów inwestycyjnych dla klientów indywidualnych.
W 2009 roku Bank kontynuował dystrybucję otwartych funduszy inwestycyjnych Arka BZ WBI
zarządzanych przez BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. (BZ WBK AIB TFI), v
tym również funduszy specjalizujących się w określonych rynkach geograficznych i branżowych, takicl
jak Arka BZ WBK Akcji Środkowej i Wschodniej Europy FIO, Arka BZ WBK Rozwoju Nowej Europy FIO
Arka BZ WBK Energii FIO. Ponadto uruchomił sprzedaż nowego programu inwestycyjnego spółk
BZ WBK AIB TFI o nazwie „Moja przyszłość”, który umożliwia długofalowe, systematyczn:
inwestowanie we wszystkie otwarte fundusze inwestycyjne Arka zgodnie z wybraną przez klient
strategią inwestycyjną. Rozpoczęto również dystrybucję programu inwestycyjnego InPlus BZWBI
oferowanego przez Bank Zachodni WBK S.A. we współpracy z BZ WBK-Aviva Towarzystw
Ubezpieczeń na Życie S.A. Jest to produkt inwestycyjny w formie ubezpieczenia na życie, któr
stwarza klientowi dodatkową możliwość inwestowania w 21 ubezpieczeniowych funduszy kapitałowyci
o różnym poziomie ryzyka i potencjale osiągnięcia zysku.
W 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. prowadził prace nad Programem Doradztwa, którego celem jest
przygotowanie i wdrożenie doradczego modelu obsługi klientów indywidualnych w zakresie produktów
oszczędnościowych i inwestycyjnych. Wspierać go będzie innowacyjny na rynku polskim system
informatyczny, umożliwiający badanie i ocenę profili inwestycyjnych klientów oraz przygotowanie dla
nich propozycji najbardziej adekwatnego portfela aktywów. Nowy system zostanie wyposażony w
zaawansowane funkcjonalności analityczne, z których korzystać będą klienci z pomocą doradców.
Aplikacja wspierająca model doradztwa inwestycyjnego będzie w pełni zintegrowana z oddziałową
platformą informatyczną zgodnie z obowiązującą w Banku koncepcją budowy jednolitego, łatwego w
obsłudze środowiska informatycznego w oddziałach. Doradcy zostaną gruntownie przeszkoleni, co
zapewni wysoką jakość obsługi klienta oraz maksymalne wykorzystanie możliwości systemu.
Zamiarem Banku jest udostępnienie usługi doradczej najlepszym swoim klientom w 2010 roku w
wybranych przez Bank oddziałach i jednostkach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>W 2009 roku nastąpił dalszy rozwój linii biznesowej bancassurance. Powołane w 2008 roku spółki, tj.
BZ WBK-Aviva Towarzystwo Ubezpieczeń na Życie S.A. oraz BZ WBK-Aviva Towarzystwo Ubezpieczeń
Ogólnych S.A., prowadziły razem z Bankiem prace nad nowatorskimi produktami ubezpieczeniowym,
ubezpieczeniowo-inwestycyjnymi oraz ochronnymi, sukcesywnie rozszerzając swoją ofertę. Dbały też o
efektywną dystrybucję produktów oraz rozwój kompetencji pracowników w zakresie ubezpieczeń.
Na przełomie stycznia i lutego przeprowadzono subskrypcję Polisy Inwestycyjnej przygotowanej
wspólnie z BZ WBK-Aviva Towarzystwo Ubezpieczeń na Życie S.A. Ponadto klientom Banku
udostępniono jedyną na rynku lokatę z ubezpieczeniem od utraty pracy. W sierpniu do sprzedaży
wprowadzony został nowy produkt o charakterze inwestycyjno-ubezpieczeniowym InPlus BZWBK,
który zapewnia klientom dostęp do szerokiej gamy funduszy inwestycyjnych zarządzanych przez
wiodące na rynku towarzystwa funduszy inwestycyjnych (więcej na temat tych produktów w części
„Produkty depozytowe i inwestycyjne”). W listopadzie udostępniony został specjalny pakiet
ubezpieczeń dla kobiet do „Konta na Obcasach”, obejmujący ryzyko zachorowania na nowotwory
kobiece. Klientki mogą także korzystać z szerokiego pakietu assistance, który zawiera pakiet
medyczny, pakiet usługowy oraz infolinię assistance dla kobiet. W grudniu wdrożone zostało
ubezpieczenie „Ochrona Płatności”, zapewniające klientom atrakcyjną ochronę na wypadek utraty
pracy, czasowej niezdolności do pracy oraz pobytu w szpitalu.
Bankowość Detaliczna odpowiada za obsługę firm mikro i małych, tj. przedsiębiorstw z rocznymi
obrotami do 30 mln zł i zobowiązaniami do 3 mln zł.
Bank Zachodni WBK S.A. dysponuje szeroką gamą kredytów, które zaspokajają bieżące i
długoterminowe potrzeby zarówno mikro i małych, jak i znacznie większych przedsiębiorstw w
zakresie finansowania działalności gospodarczej. Są to m.in. kredyty w rachunku bieżącym, obrotowe,
płatnicze, rewolwingowe, inwestycyjne, finansowanie projektów unijnych, factoring oraz leasing.
Pozycją wyróżniającą ofertę Banku jest uniwersalny kredyt gospodarczy Biznes Ekspres udzielany
mikro, małym i biznesowym przedsiębiorstwom (sektor MSP) na dowolny cel w ciągu 24 godzin od
złożenia kompletnego wniosku. Atutem Banku jest też szybki i przyjazny proces podejmowania decyzji
kredytowych dla klientów, w stosunku do których łączne zaangażowanie Banku nie przekracza 200
tys. złotych. Klienci Banku Zachodniego WBK S.A. mogą ponadto uzyskać dodatkowe zabezpieczenie
kredytu w formie poręczeń współpracującego z Bankiem Funduszu Poręczeń Kredytowych Polfund S.A.
W 2009 roku działania kredytowe Banku koncentrowały się wokół cyklicznych kampanii
sprzedażowych adresowanych do współpracujących z Bankiem przedsiębiorstw. Na podstawie
obserwacji rachunków i kontaktów z firmami, na bieżąco przygotowywano dla nich oferty kredytowe i
zawiadamiano o przyznanym limicie finansowania. Dzięki takiej procedurze, klienci wnioskujący o
kredyt, mogli otrzymać dostęp do środków finansowych w ciągu 24 godzin.
W ramach oferty dla firm, z dniem 1 marca 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. oddał do dyspozycji
klientów trzy Biznes Pakiety (Minimum, Optimum i Maximum) różniące się wysokością opłat za
prowadzenie rachunku oraz realizację transakcji płatniczych. W skład każdego pakietu wchodzi
rachunek bieżący, karta płatnicza Visa Business Electron oraz usługi internetowe. Nowa propozycja
Banku pozwala dostosować rozwiązania produktowo-cenowe do potrzeb i wielkości poszczególnych
firm. Podstawowe zalety pakietów to stały dostęp do środków na rachunku, realizacja transakcji przez
24 godziny na dobę (za pośrednictwem serwisów bankowości elektronicznej Moja Firma Plus i
BZWBK24) oraz opieka doradcy klienta.
Opracowano ponadto nową ofertę dla organizacji pozarządowych, która przewiduje preferencyjne
stawki za prowadzenie rachunku bieżącego, składanie przelewów oraz dokonywanie wpłat i wypłat z
rachunków.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Bank uruchomił specjalną infolinię sprzedażowo-informacyjną dla potencjalnych i obecnych klientów z
segmentu przedsiębiorstw mikro i małych, którą obsługuje Centrum Sprzedaży Telefonicznej i
Elektronicznej (CSTiE). Nowy kanał sprzedaży zajmuje się udzielaniem informacji oraz umożliwia
firmom zakładanie rachunków bieżących (w ramach oferty Biznes Pakietów) w oparciu o internetowy
e-Wniosek. Podpisanie umowy rachunku odbywa się w tym trybie w oddziale lub w siedzibie klienta.
Zgodnie z koncepcją integracji międzykanałowej, CSTiE zamierza pozyskiwać wnioski na kolejne
produkty i usługi dla klientów firmowych, a następnie powierzać zainteresowanych opiece
odpowiednich specjalistów w oddziałach Banku.
W zakresie oferty kartowej dla firm, działania Banku koncentrowały się intensyfikowaniu sprzedaży.
Przeprowadzono m.in. kampanię wysyłkową do firm nieposiadających karty debetowej do rachunku
bieżącego, zachęcającą klientów do korzystania z kart Visa Business Elektron.
W 2009 roku rozszerzono zakres usług stanowiących wartość dodaną do rachunków bieżących i
świadczonych we współpracy z partnerami zewnętrznymi. Oprócz usług księgowości internetowej i
pakietu usług internetowych (udostępnianie serwerów, tworzenie serwisów internetowych, etc.),
klientom zaproponowano zdalny dostęp do Internetu, specjalną ofertę taryf abonamentowych i
telefonów, leasingu samochodów oraz zakupu laptopów z serwisem i oprogramowaniem.
Ponadto Bank Zachodni WBK S.A. udostępnił swoim klientom portal społecznościowy
www.superfirmy.pl, który umożliwia wymianę doświadczeń i wiedzy między firmami, a także promocję
rozwiązań, produktów i usług przygotowanych przez Bank dla biznesu.
W 2009 roku Bank przygotował atrakcyjną ofertę lokat terminowych Business Impet dla firm, które
dostępne są zarówno w placówkach operacyjnych, jak i w kanałach elektronicznych. Oprócz
standardowych produktów terminowych (Business Impet oraz krótkoterminowych) w złotych i
walutach obcych, Bank oferuje klientom lokaty z indywidualnie negocjowanym oprocentowaniem,
które uzależnione jest od wysokości kwoty i deklarowanego terminu depozytu.
Działania Banku w ramach polityki społecznej odpowiedzialności przewidują realizację programów
edukacyjnych dla mikro i małych przedsiębiorców finansowanych ze środków Unii Europejskiej. W
2009 roku Bank zakończył pierwszą edycję programu prowadzoną w województwie pomorskim oraz
rozpoczął koleją w województwie kujawsko-pomorskim. Każda z nich składa się cyklu warsztatów z
zakresu ekonomii, finansów i elementów prawa. Program obejmie łącznie 720 firm.
W kwietniu 2009 roku, na bazie funkcjonujących wcześniej struktur, powołana została sieć Centrów
Bankowości Biznesowej, która realizuje strategię Banku w zakresie kompleksowej obsługi klientów
biznesowych (przedsiębiorstwa z rocznymi obrotami z przedziału 30-150 mln zł i zobowiązaniami
kredytowymi do 15 mln zł). Zgodnie z przyjętą koncepcją działania, pracownicy centrów zarządzają
relacjami z klientami, wspierani przez specjalistów z różnych obszarów działalności Banku. Model
gwarantuje wysoką jakość obsługi poprzez bezpośredni kontakt doradcy z klientem oraz szybkość
decyzyjną wynikającą z szerokiego zakresu przyznanych centrum kompetencji. Lokalne umiejscowienie
decydentów kredytowych i pracowników prowadzących sprzedaż produktów takich jak leasing i
faktoring to najważniejsza cecha wyróżniająca Centra Bankowości Biznesowej Banku Zachodniego
WBK S.A.
Oferta Centrów Bankowości Biznesowej zawiera szeroki wachlarz rozwiązań finansowych, które
obejmują finansowanie bieżącej działalności, planów rozwojowych oraz wsparcie operacyjne na
każdym etapie działalności gospodarczej. Oprócz kredytów, gwarancji, produktów faktoringowych i
leasingowych, przedsiębiorstwa mogą korzystać z produktów depozytowo-inwestycyjnych (w tym lokat
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>overnight i lokat negocjowanych), operacji trade finance i skarbowych. Poprzez serwisy bankowośc
transakcyjnej (pakiet BZWBK24 lub Moja Firma Plus) oraz alternatywny system typu pc-bankinc
Minibank24, uzyskują dostęp do rozwiązań ułatwiających zarządzanie masowymi przelewami
poleceniami zapłaty, poleceniami uznania i elektronicznej identyfikacji należności.
Przez znaczną część 2009 roku, obok bieżącej działalności operacyjnej, Centra Bankowości Biznesowej
zajmowały się organizowaniem i rozwojem sieci oraz zmianą profilu działalności biznesowej i
konsolidacją portfeli w związku z modyfikacją kryteriów segmentacyjnych. Rozpoczęto także działania
marketingowe mające na celu rozpowszechnianie wśród obecnych i potencjalnych klientów informacji
o nowych strukturach Banku i zakresie oferowanej współpracy.
Oferta dla klientów korporacyjnych obejmuje bogaty zestaw produktów kredytowych, począwszy od
kredytów obrotowych po długoterminowe finansowanie na cele związane z ogólnym rozwojem,
przejęciami innych podmiotów (wykupy lewarowane) i projektami inwestycyjnymi. Bank udostępnia
klientom szeroki wybór produktów depozytowych, skarbowych i usług z zakresu zarządzania
płynnością, w tym produkty umożliwiające zarządzanie ryzykiem walutowym i stopy procentowej,
finansowanie transakcji handlu zagranicznego, cash pooling, obsługę płatności masowych, bankowość
elektroniczną. We współpracy ze spółkami zależnymi, proponuje także usługi specjalistyczne, tj.
brokerskie, zarządzanie kapitałem i aktywami, leasing oraz faktoring. W sieci oddziałów banku
oferowane są specjalne pakiety promocyjne dla pracowników klientów korporacyjnych.
Strategia banku w zakresie finansowania klientów korporacyjnych przewiduje intensywne działania
wspierające rozwój obecnych klientów oraz nawiązywanie relacji z kolejnymi przedsiębiorstwami
posiadającymi solidną pozycję rynkową i atrakcyjną strategię biznesową. W związku z pogarszającą się
sytuacją makroekonomiczną, w 2009 roku prowadzono ostrożną politykę kredytową, koncentrując się
na finansowaniu współpracujących z bankiem przedsiębiorstw o bardzo dobrej kondycji finansowej
oraz wybranych najbezpieczniejszych projektów. Podejście to umożliwiło utrzymanie dobrej jakości
portfela należności.
wtórna oferta publiczna akcji serii G spółki PBG S.A. o wartości 190 mln zł, przeprowadzona
w ramach podniesienia kapitału,
oferta prywatna akcji spółki Tesgas S.A. o wartości 9 mln zł, przeprowadzona w ramach
podniesienia kapitału (akcje przeznaczone do obrotu na alternatywnym rynku NewConnect).
Ponadto - wraz z Domem Maklerskim BZ WBK S.A. — Bank został wybrany przez Polskie Koleje
Państwowe jako doradca (w konsorcjum z Mckinsey 8. Company oraz Kancelarią Weil Gotshal 8
Manges) w procesie restrukturyzacji i prywatyzacji spółki przewozów towarowych PKP Cargo.
Bank wykonywał także prace analityczne i doradcze na rzecz swoich klientów dotyczące ofert
publicznych, fuzji i przejęć, w tym świadczył usługi doradztwa finansowego dla następujących spółek:
Nafta Polska S.A. (w ramach konsorcjum doradców utworzonego wspólnie z Raiffeisen
Investment AG, Raiffeisen Investment Polska oraz Lazard 8. Co. Limited) w procesie
sprzedaży pakietów spółek Ciech S.A., Zakładów Azotowych Tarnów S.A. oraz ZAK S.A.;
Petrobaltic S.A. - wycena grupy kapitałowej na potrzeby wniesienia przez Skarb Państwa
aportem 30-procentowego pakietu akcji Petrobaltic S.A. do spółki Lotos S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>W 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. przygotował aranżowane emisje nieskarbowych papierów
dłużnych dla 9 podmiotów o łącznej wartości 405,6 mln zł. Zostały one objęte przez podmioty
wskazane przez emitentów. Na zlecenie klienta korporacyjnego przeprowadzono emisję obligacji na
kwotę 14 mln zł w ramach organizowanego przez Bank programu emisji o wartości maksymalnej 15
min zł.
Wartość umów zawartych w 2009 roku w sprawie obsługi emisji nieskarbowych papierów dłużnych
wyniosła 205,5 mln zł.
Celem opłacenia podwyższenia kapitału w spółce BZ WBK Finanse Sp. z 0.0., w lutym 2009 roku Bank
Zachodni WBK S.A. wniósł aportem do spółki wszystkie posiadane akcje BZ WBK Leasing S.A. oraz
udziały w BZ WBK Faktor Sp. z 0.0., a w marcu wszystkie posiadane akcje BZ WBK Finanse 8. Leasing
S.A. Podwyższenie kapitału zostało zarejestrowane przez Sąd Rejestrowy w maju 2009 roku.
W maju 2009 roku Bank objął 122 imienne akcje zwykłe nowej emisji (seria F) spółki Commercial
Union Polska Towarzystwo Ubezpieczeń Ogólnych S.A. (funkcjonującej od 1 czerwca 2009 roku pod
nazwą Aviva Towarzystwo Ubezpieczeń Ogólnych S.A.) o jednostkowej wartości nominalnej 2 000 zł i
cenie emisyjnej 20 000 zł. W związku z kolejną emisją akcji spółki Aviva TUO S.A., Bank złożył w
czerwcu zapis na 123 akcje imienne zwykłe serii H i dokonał ich opłacenia. Wartość nominalna jednej
akcji wynosiła 2 000 zł, a cena emisyjna 20 000 zł. Podwyższenie kapitału zakładowego zostało
zarejestrowane przez Sąd Rejonowy w KRS w III kwartale 2009 roku. Udział Banku w kapitale
zakładowym spółki pozostał na dotychczasowym poziomie tj. 10%.
W czerwcu Bank zbył wszystkie posiadane akcje MasterCard Inc. (2797 szt.), realizując zysk
1,5 mln zł.
We wrześniu 2009 roku sprzedano 19 142 akcje VISA Inc. po cenie 70,735 USD za akcję. Łączny zysk
z tej transakcji wyniósł 1,5 mln zł.
W 2009 roku, pomimo trudnych warunków zewnętrznych, osiągnięto bardzo dobre wyniki z
działalności Banku w zakresie operacji skarbowych, a zwłaszcza transakcji wykonywanych na rynku
hurtowym.
Międzybankowe transakcje hurtowe wygenerowały znaczny dochód, głównie w wyniku zajęcia przez
Bank strategicznych pozycji w oczekiwaniu na spadek stóp procentowych w Polsce. Realizacji tych
dochodów sprzyjała długa seria obniżek stóp procentowych. Ponadto operacje prowadzone przez
Skarb na własny rachunek, zarówno walutowe, jak i na stopę procentową - mimo znacznej zmienności
rynków - przyniosły wyjątkowo wysokie i równomierne zyski.
Centra usługowe Skarbu prowadziły aktywną działalność biznesową wbrew spowolnieniu
gospodarczemu, które dotknęło również klientów Banku. Kierując się zasadami ostrożnej wyceny,
Bank wprowadził odpowiednie korekty do wartości godziwej kontraktów walutowych z klientami,
którzy mieli problemy z wywiązaniem się ze swoich zobowiązań na początku 2009 roku. Od drugiego
kwartału 2009 roku obserwowano jednak ciągłą poprawę jakości portfela ekspozycji wobec klientów,
na co korzystny wpływ miała stabilizacja i umocnienie kursu złotego oraz lepsze perspektywy
handlowe klientów. Pod koniec 2009 roku, centra usługowe Skarbu zostały zreorganizowane w celu
ich lepszego dostosowania do nowego modelu Bankowości Biznesowej. Powinno się to przyczynić do
poprawy obsługi dotychczasowych klientów oraz zwiększyć zdolność Banku do pozyskiwania nowych
klientów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Odpowiedzialność za bieżące zarządzanie płynnością w ramach bilansu Grupy spoczywa na Pionie
Skarbu. Dostęp do finansowania w walutach obcych, który w I kwartale roku był znacznie utrudniony,
zwiększył się w II półroczu. Niemniej jednak warunki rynkowe są nadal zmienne i wymagają
utrzymania konserwatywnego nastawienia w procesie zarządzania strukturą bilansu. Relacja kredytów
do depozytów na poziomie 84% według stanu na koniec 2009 roku oraz fakt zbudowania znacznego
portfela polskich obligacji skarbowych o dobrym ratingu, świadczą o kontynuacji konserwatywnego
podejścia do finansowania własnej działalności i pozycji płynnościowej, co - w razie problemów z
płynnością - umożliwi realizację planu awaryjnego.
Bank Zachodni WBK S.A. jest jednym z największych w skali kraju dostawców usług dla banków i
instytucji finansowych w zakresie realizacji płatności, usług gotówkowych, wydawnictwa i obsługi kart
płatniczych oraz obsługi urządzeń bankomatowych. Korzystając z własnych doświadczeń, Bank
dostosowuje produkty i funkcjonalności do indywidualnych potrzeb swoich klientów. Proponuje i
wdraża nowatorskie na rynku rozwiązania, w tym technologie spełniające wymagania organizacji
płatniczych (MasterCard, Visa) oraz SEPA. Zapewnia swoim partnerom nowoczesną infrastrukturę
informatyczną oraz dostęp do informacji o transakcjach w czasie rzeczywistym, a także wysoką jakość
i bezpieczeństwo usług personalizacji kart z paskiem i procesorem, potwierdzoną przez procesy
certyfikacyjne organizacji płatniczych.
Dzięki skutecznym działaniom akwizycyjnym, sukcesywnie wzrasta skala działalności Banku
Zachodniego WBK S.A. w zakresie usług kartowych i bankomatowych na rzecz instytucji finansowych.
W 2009 roku podpisano umowy z kolejnymi partnerami w sprawie udostępnienia sieci bankomatów
Banku Zachodniego WBK S.A. i obsługi kart, w tym również zbliżeniowych. Wprowadzono ponadto
nową usługę polegającą na pośrednictwie w zakupie kart dla współpracujących z Bankiem instytucji,
która optymalizuje koszty realizowanych transakcji.
Na koniec grudnia 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. utrzymywał relacje biznesowe z ponad 20
bankami i instytucjami finansowymi, obsługiwał 3,7 mln obcych kart oraz sieć złożoną z ok. 1 300
bankomatów innych instytucji.
W marcu 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. włączył przelewy pilne i ekspresowe w PLN do oferty
poleceń wypłaty. Obecnie szybki przelew można zrealizować w EUR, USD, GBP oraz w PLN.
W lipcu 2009 roku Bank dołączył do paneuropejskiego systemu płatniczego SEPA (Single Euro
Payments Area), dzięki czemu może odbierać komunikaty płatnicze na rzecz klientów własnych i
banków trzecich, dla których jest pośrednikiem (w ramach krajowych rozliczeń systemu Euroelixir).
Tak jak w przypadku standardowych poleceń wypłaty, Bank Zachodni WBK S.A. nie pobiera opłat za
rozliczanie płatności SEPA przychodzących na rachunki własnej bazy klientów, czym wyróżnia się na
tle banków konkurencyjnych.
Uwzględniając potrzeby innych banków oraz własnych klientów wysyłających masowo płatności w
EUR, Bank wdrożył rozwiązanie umożliwiające wysyłkę przelewów SEPA poprzez kanał BTP
(Bezpieczny Transfer Plików) na zasadach analogicznych do przyjętych w procesie rozliczania
Masowych Poleceń Uznania. Uruchomiono także projekty mające na celu realizację wychodzących
płatności SEPA w kanałach elektronicznych (BZWBK24 i Minibank24) i oddziałach Banku.
Dzięki ciągłemu usprawnianiu procesu rozliczeń, generowane przez Bank komunikaty płatnicze od
wielu lat cechuje bardzo wysoka jakość, co ogranicza koszty obsługi. Potwierdzeniem wysokiego
poziomu organizacji procesów związanych z realizacją płatności zagranicznych i jakości obsługi
klientów jest fakt umieszczenia i utrzymywania Banku na liście instytucji spełniających
międzynarodową normę ISO 9001:2000 w zakresie poleceń wypłaty w obrocie dewizowym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Dodatkowym dowodem są regularnie przyznawane nagrody od głównych korespondentów w EUR oraz
USD za wysoki stopień wskaźnika STP (Straight Through Processing) komunikatów SWIFT.
Bank kontynuuje realizację przekazów Western Union, oferując usługę w sieci oddziałów oraz
subagentów. Na koniec 2009 roku Bank współpracował z 43 agentami, którzy łącznie posiadali 109
placówek.
W październiku uruchomiono specjalną stronę internetową (www.westernunion.bzwbk.pl) służącą
promocji Banku Zachodniego WBK S.A. jako agenta Western Union.
Na początku grudnia 2009 roku dla klientów korzystających z przekazów Western Union wprowadzony
został program lojalnościowy funkcjonujący w oparciu o kartę pre-paid dedykowaną klientom Western
Union.
W maju 2009 roku Bank wdrożył usługę Transcash czyli realizację tanich przelewów z Wielkiej Brytanii
do Polski. Umożliwia ona przesyłanie pieniędzy z brytyjskich urzędów pocztowych na konto
złotówkowe lub walutowe w Banku Zachodnim WBK S.A. przy użyciu specjalnych blankietów
dostarczanych klientom pocztą na zamówienie złożone przez Infolinię.
Bank Zachodni WBK S.A. oferuje szeroki wachlarz produktów i usług z zakresu rozliczania
finansowania transakcji handlu zagranicznego. Posiada doskonale rozwiniętą sieć banków
współpracujących, co pozwala na sprawną i efektywną kosztowo realizację transakcji. Oferta cenowa
Banku Zachodniego WBK S.A. pozostaje konkurencyjna szczególnie w zakresie transakcj
dokumentowych oraz rozliczania czeków w obrocie zagranicznym.
Stałe doskonalenie i unowocześnianie procesu realizacji transakcji pozwala na utrzymanie wysokiego
poziomu zadowolenia klientów. Potwierdzeniem dbałości o najwyższe standardy obsługi jest
certyfikowany System Zarządzania (ISO 9001:2000), obejmujący procesy obsługi transakcji
dokumentowych i czeków.
W związku ze światowym kryzysem gospodarczym, w 2009 roku nastąpił spadek obrotów z tytułu
transakcji dokumentowych o 22%. Mimo niesprzyjających warunków zewnętrznych dla rozwoju handlu
zagranicznego, odnotowano wzrost wartości inkas eksportowych o 44% oraz czeków przyjętych do
rozliczenia w formie rozrachunku z regresem o 31%.
Tradycyjne i specjalistyczne kanały dystrybucji
W 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. uruchomił jedenaście nowych oddziałów, cztery zlikwidował, a
siedmiu innym zmienił lokalizację. W konsekwencji tych działań, na dzień 31 grudnia 2009 roku
dysponował siecią 512 oddziałów. Plasuje to Bank na trzecim miejscu w kraju pod względem wielkości
sieci.
W efekcie dynamicznej ekspansji prowadzonej w latach 2007-2008, sieć oddziałów Banku obejmuje
wszystkie województwa kraju. Największa koncentracja placówek znajduje się w Wielkopolsce, ną
Dolnym i Górnym Śląsku, na Mazowszu oraz w dużych ośrodkach miejskich w pozostałych regionach
kraju. W minionym roku proces rozwoju realizowany był głównie na terenie aglomeracji warszawskiej,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>W 2009 roku w kilkudziesięciu oddziałach Banku przeprowadzono modernizację w celu poprawy
warunków obsługi klientów oraz utworzenia stanowisk do obsługi wybranych grup klientów.
Kontynuowano też działania mające na celu unowocześnianie infrastruktury, m.in. rozpoczęto
instalacje nowoczesnych urządzeń optymalizujących obsługę kasową.
W minionym roku Bank zakończył dwa pierwsze etapy wdrożeń programu strategicznego
Zintegrowane Środowisko Oddziałowe (tzw. Nowy Front-End Oddziałowy) w całej sieci placówek.
Celem programu jest dostarczenie pracownikom oddziałów zintegrowanej platformy informatycznej,
która zastąpi kilka obecnie wykorzystywanych systemów i usprawni obsługę klienta. Nowa aplikacja
będzie wspierać procesy CRM, sprzedaży, obsługi produktów, skoringu i wiele innych. Zrealizowane
przez Bank dwa pierwsze etapy wdrożeń objęły funkcjonalność związaną z jakością informacji o
kliencie oraz kredytowaniem małych i średnich przedsiębiorstw.
W ramach projektu Integracja Międzykanałowa, w 2009 roku Doradcy Finansowi tworzący struktury
Sprzedaży Mobilnej zostali przydzieleni do współpracy z oddziałami i włączeni w procesy sprzedażowe
tych jednostek.
Głównym adresatem działań Sprzedaży Mobilnej pozostają klienci zewnętrzni, pozyskiwani w toku
spotkań indywidualnych i grupowych. Doradcy Finansowi obsługują też zgłoszenia klientów ze stron
internetowych Banku. Sprzedaż zamykana jest w oddziale, który przejmuje relacje z nowym klientem.
W 2009 roku oferta produktowa dostępna w kanale Sprzedaży Mobilnej została rozszerzona i obecnie
obejmuje: kredyt gotówkowy, kartę kredytową, konta osobiste, limit w koncie osobistym, konto
oszczędnościowe, biznes pakiety oraz kredytowanie małych i średnich przedsiębiorstw.
Na koniec grudnia 2009 w strukturach Banku funkcjonowało 200 Doradców Finansowych.
Private Banking to kanał sprzedaży zorientowany na potrzeby klientów posiadających aktywa płynne o
znacznej wartości. Biura Private Banking działają w Warszawie, Poznaniu i Wrocławiu. Obsługa
klientów prowadzona jest przez dwuosobowe zespoły specjalistów, często poza siedzibą Banku. Jest to
kanał dystrybucji specjalizujący się w sprzedaży produktów oszczędnościowych i inwestycyjnych. W
ofercie inwestycyjnej ważną rolę odgrywają produkty strukturyzowane - zarówno Banku jak i innych
instytucji finansowych - oferowane wybranym klientom. Drugim kluczowym produktem jest parasol
funduszy luksemburskich, które dają klientowi możliwość inwestowania w fundusze zamknięte na
konkurencyjnych &quot;warunkach cenowych &quot;w porównaniu z ofertą dostępną  narynku.
Zakres usług Private Banking obejmuje ponadto zindywidualizowane rozwiązania inwestycyjne i
finansowanie. Do dyspozycji klientów Private Banking oddano specjalną platformę informatyczną
umożliwiającą pasywny dostęp do utrzymywanego portfela inwestycyjnego.
Pozostali zamożni klienci objęci są obsługą Personal Banking. W 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A.
wprowadził nowy model Personal Banking w celu objęcia zindywidualizowaną obsługą - w ramach
struktur oddziałowych - możliwie największej populacji klientów VIP. Rozwinięto sieć doradców VIP
oraz rozszerzono ich obszar działania o placówki podlegające zatrudniającym ich oddziałom.
Zmodyfikowano również system motywacyjny i informacji zarządczej wspierający efektywność pracy
doradców VIP w zakresie jakości obsługi i budowania relacji z klientami. Rozwinięto ponadto ofertę
produktową dla klientów VIP, uwzględniając możliwość zastosowania indywidualnych rozwiązań
inwestycyjnych dywersyfikujących ryzyko portfela oszczędności klientów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Liczba Centrów Bankowości Biznesowej wzrosła do 15 jednostek rozmieszonych w najważniejszych
ośrodkach gospodarczych kraju (8 Centrów Biznesowych na dzień 31 grudnia 2008). Zadaniem
centrów jest kompleksowa obsługa klientów biznesowych, w tym zapewnienie sprawnego procesu
kredytowego w oparciu o wysoko wykwalifikowane i wyposażone w odpowiednie kompetencje kadry.
Klienci korporacyjni znajdują się pod opieką wyspecjalizowanych Centrów Bankowości Korporacyjnej w
Warszawie, Poznaniu i Wrocławiu. W Centrum warszawskim działają dodatkowo departamenty
zajmujące się przygotowywaniem indywidualnych rozwiązań dla klientów w ramach finansowania
strukturyzowanego.
Centra Bankowości Korporacyjnej, podobnie jak Centra Bankowości Biznesowej, prowadzą działalność
w oparciu o przyjęty w Banku model CRM (Zarządzania Relacjami z Klientami), w ramach którego
wyznaczony dla danego klienta opiekun nadzoruje jego proces kredytowy oraz odpowiada za obsługę
w pozostałych obszarach współpracy.
Serwis transakcyjny BZWBK24 zmierza w kierunku wielofunkcyjnego „wirtualnego oddziału” i nabiera
coraz większego znaczenia jako kanał dystrybucji produktów i usług Banku. Jego funkcjonalność
obejmuje m.in. zakładanie kont oszczędnościowych i lokat, otwieranie rejestrów funduszy Arka,
uzyskiwanie informacji o limitach kredytowych dostępnych w ramach uproszczonej procedury
wnioskowania o kredyt, a także możliwość doładowania telefonów GSM i obsługi kart debetowych.
Bank zapewnia najwyższy poziom bezpieczeństwa usług elektronicznych dzięki autoryzacji transakcji z
wykorzystaniem usługi smsKod lub tokena oraz logowania do BZWBK24 przy użyciu hasła
maskowanego. Dodatkowo, klienci mają możliwość monitorowania adresów IP, z których wykonywane
są logowania do systemu BZWBK24 oraz zabezpieczania internetowych transakcji kartowych w
technologii 3D-Secure (potwierdzanie płatności przy użyciu tokena lub SmsKodu).
W styczniu 2009 roku wdrożona została umowa ramowa na usługi bankowości elektronicznej
(„Umowa usług bankowości elektronicznej”), która umożliwiła użytkownikom BZWBK24 zawieranie
umów na wybrane produkty bankowe przez Internet bez konieczności wizyty w oddziale. Rozwiązanie
to stanowi podstawę procesu automatycznej sprzedaży w nowym serwisie transakcyjnym BZWBK24
dostępnym dla użytkowników od października 2009 roku.
Nowa wersja serwisu transakcyjnego umożliwia zakup produktów bankowych w formule „na klik”
(bez podpisywania i odsyłania dokumentów bankowych), usprawnia zarządzanie osobistymi danymi
oraz dostarcza klientom informacji, np. o kartach kredytowych lub harmonogramie spłat kredytów.
Bank poprawił szatę graficzną i ergonomię serwisu, a także wzmocnił zabezpieczenia i zoptymalizował
proces składania dyspozycji. Zastosowane rozwiązania uwzględniają pomysły i uwagi klientów, którzy
zgłaszali je przez serwis „Bank pomysłów”. Zgodnie z założonym planem, migracja wszystkich klientów
do nowej wersji serwisu BZWBK24 zostanie przeprowadzona do połowy 2010 roku.
Nowa aplikacja stanowi ważną platformę komunikacjj z klientem. Umożliwia kierowanie
spersonalizowanych informacji do użytkowników, realizację przedsięwzięć z zakresu sprzedaży
wiązanej oraz pogłębianie współpracy w pozostałych obszarach. W 2009 roku narzędzia dostępne w
ramach serwisu BZWBK24 wykorzystywane były w kampaniach mających na celu promocję kredytów
dla wybranych grup klientów, ochronę bazy depozytowej oraz aktywizowanie klientów w zakresie
transakcji kartowych, elektronicznych oraz doładowań telefonów GSM.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Centrum Sprzedaży Telefonicznej i Elektronicznej (CSTiE) prowadzi sprzedaż bezpośrednią głównie w
formie aktywnych kampanii sprzedażowych, realizując cele związane z CRM i sprzedażą typu cross-
selling. W 2009 roku przedmiotem takich kampanii były karty kredytowe, kredyty gotówkowe i limity
kredytowe w kontach osobistych, konta osobiste, ubezpieczenia oraz produkty dla małych i średnich
firm. Produkty oferowane były w kilku trybach: sprzedaż w ramach infolinii, sprzedaż internetowa oraz
cross-selling i up-selling w ramach obsługi klienta. Sprzedaż produktu realizowana z inicjatywy CSTIE
lub na wniosek interentowy klienta finalizowana jest w wybranym przez klienta oddziale Banku
Zachodniego WBK S.A. lub przy pomocy kuriera.
W ramach rozwoju bankowości bezpośredniejj w 2009 roku wdrożone zostały inicjatywy
optymalizujące proces sprzedaży w trakcie realizacji kontaktu z klientem. Wdrożono też nowe
narzędzia (m.in. kanał SMS i chat) służące aktywizacji dotychczasowych klientów oraz pozyskiwaniu
nowych.
Bank Zachodni WBK S.A. dysponuje szeroką siecią bankomatów rozmieszczonych w dogodnych dla
klientów i często odwiedzanych miejscach. Na dzień 31 grudnia 2009 roku składały się na nią 1 042
urządzenia, co w skali roku oznacza przyrost o 38 sztuk. Wszystkie bankomaty spełniały wymogi
techniczne standardu obsługi kart mikroprocesorowych EMV (Europay, Mastercard, Visa).
W sierpniu 2009 roku w całej sieci bankomatów zakończono wdrożenie nowatorskiej w Polsce usługi
dynamicznego przewalutowania (Dynamic Currency Conversion). Jest to opcja przeznaczona dla
klientów banków trzecich pobierających środki z rachunków prowadzonych w GBP, EUR lub USD, która
pozwala na natychmiastowe przewalutowanie wypłacanej kwoty z podaniem informacji o
zastosowanym kursie i kwocie obciążenia.
We wrześniu 2009 roku zakończyło się wdrożenie najnowszej wersji oprogramowania
bankomatowego, umożliwiającego implementację nowych usług oraz zwiększenie bezpieczeństwa
transakcji w bankomatach. We wszystkich urządzeniach uruchomiono usługę RKL (Remote Key
Loading), eliminując dotychczasowe, ręczne procedury ładowania kluczy szyfrujących do bankomatów.
Pozwala to na zdalną i szybką wymianę kluczy, podnosi bezpieczeństwo i zmniejsza pracochłonność
obsługi. Ponadto, zainstalowano 350 zestawów urządzeń antyskimmingowych, a w sejfach części
bankomatów uruchomiono zarządzane centralnie zamki szyfrowe. Przeprowadzone w trakcie
minionego roku audyty potwierdziły przyznane Bankowi certyfikaty jakości dla sieci bankomatów.
Na koniec grudnia 2009 roku sieć placówek agencyjnych Banku Zachodniego WBK S.A. liczyła 89
jednostek w porównaniu z 56 funkcjonującymi w analogicznym okresie poprzedniego roku. W celu
zwiększenia atrakcyjności punktów agencyjnych dla klientów i wzmocnienia ich pozycji na rynku
lokalnym, Zarząd Banku podjął decyzję o wsparciu ich swoją marką poprzez zmianę nazwy „minibank”
na „Bank Zachodni WBK Partner”. Proces „rebrandingu” rozpoczął się w listopadzie 2008 roku i objął
całą sieć na początku kwietnia 2009 roku.
Placówki partnerskie zapewniają klientom dostęp do coraz szerszej gamy podstawowych produktów
usług bankowych. W 2009 roku ich oferta została rozszerzona o standardowy kredyt gotówkowy,
lokaty dla osób fizycznych, karty kredytowe, konta osobiste (tj. BZWBK24, BZWBK24 Prestiż,
Konto&lt;30, Konto Wydajesz i Zarabiasz, Konto Aktywni 50+, Konto na Obcasach) oraz usług
bankowości elektronicznej. Dodatkowo, placówki pośredniczą w obsłudze wpłat gotówkowych (w tyn
transferów Western Union) oraz w sprzedaży kredytów hipotecznych i firmowych. Bank zamierzz
utrzymać tempo rozwoju sieci tych placówek.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>W styczniu i lutym 2009 roku obserwowano głębokie spadki cen akcji, po których w marcu nastąpiła
fala wzrostów, utrzymująca się do końca roku. W tych warunkach, całkowite roczne obroty na
giełdowym rynku akcji wzrosły o 7,2% r/r.
W tym samym tempie co rynek rosły obroty akcjami Domu Maklerskiego BZ WBK S.A. (+7,1% r/r) |
po czterech kwartałach 2009 roku osiągnęły wartość 39,1 mld zł. Rezultat ten pozwolił spółce
zachować udział w rynku na poziomie 11% oraz awansować na drugą pozycję w kraju.
W 2009 roku Dom Maklerski BZ WBK S.A. przeprowadził na rynku wtórnym plasowanie akcji Pekao
należących do LOT (wartość oferty 127 mln zł) oraz akcji Banku Zachodniego WBK S.A. (wartość
oferty 170 mln zł) i spółki Cersanit (wartość oferty 45 mln zł) będących własnością Skarbu Państwa.
Na rynku kontraktów terminowych, który jest drugim co do ważności rynkiem giełdowym w Polsce,
Dom Maklerski BZ WBK S.A. pośredniczył w zawarciu 3 355 tys. kontraktów. W porównaniu z 2008
rokiem, wolumen ten jest wyższy o 18% r/r i zapewnia spółce trzecią pozycję w kraju oraz udział w
rynku w wysokości 12,5% (+0,85 p.p. r/r). Wzrost udziału w rynku kontraktów terminowych to m.in.
efekt zwiększenia atrakcyjności oferty spółki i obniżenia stawek prowizyjnych.
W minionym roku Dom Maklerski BZ WBK S.A. zaoferował klientom nowe obligacje strukturyzowane:
Platinum, Platinum+, Nowa Era, Infrastruktura+, Nowa Infrastruktura+, WIG20 Profit, WIG20 Profit 2,
WIG20 Profit3 oraz TOP 5 Profit. Łączna wartość sprzedaży obligacji wyniosła ponad 320 mln zł. Dom
maklerski przeprowadził ponadto 3 oferty sprzedaży spółek (PBG, Kopex, Tesgas) na rynku
pierwotnym w funkcji oferującego (pozyskując 356 mln zł) oraz 4 oferty (Aplisens, Delko, Bogdanka,
PGE) jako uczestnik konsorcjum dystrybucyjnego (pozyskując 110 mln zł). Ponadto pełnił funkcję
przyjmującego zapisy dla 16 ofert sprzedaży akcji spółek z prawem poboru (najistotniejsza z nich to
oferta PKO BP z wartością pozyskanych środków na poziomie 92 mln zł).
W 2009 roku Dom Maklerski BZ WBK S.A. utrzymał pierwszą pozycję pod względem liczby
animowanych akcji w funkcji animatora emitenta (50), a w funkcji animatora rynku zajął drugą
pozycję (41). Pod względem wartości obrotów zajął trzecie miejsce jako animator na giełdowym rynku
akcji (czwarte miejsce w 2008 r.), a na rynku terminowym utrzymał dotychczasową czwartą pozycję.
W 2009 roku Dom Maklerski BZ WBK S.A. obsłużył ponad 97% wartości obrotu swoich klientów
indywidualnych na rynku kasowym i 99% na rynku terminowym warszawskiej Giełdy Papierów
Wartościowych przez kanały zdalne, tj. głównie przez Internet i uzupełniająco przez telefon.
Według rankingu domów maklerskich (Forbes 10/2009), sporządzonego na bazie ankiet wypełnionych
przez TFI i OFE, Dom Maklerski BZ WBK uzyskał w 2009 roku drugą pozycję pod względem jakości
obsługi klientów instytucjonalnych.
Marzec 2009 roku przyniósł odwrócenie trendu spadkowego na światowych rynkach akcji oraz
pierwszy od 15 miesięcy wzrost wartości aktywów funduszy inwestycyjnych zarządzanych przez
BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. W trakcie kolejnych miesięcy sytuacja
sukcesywnie się poprawiała i na koniec grudnia 2009 roku aktywa netto pod zarządzaniem spółki
osiągnęły wartość 10 497,6 mln zł, przekraczając stan sprzed 12 miesięcy o 25,3%. Zgromadzone
aktywa zapewniły spółce udział w rynku funduszy inwestycyjnych na poziomie 11,2% (11,3% na
koniec grudnia 2008) oraz drugą pozycję w kraju.
W 2009 roku największym zainteresowaniem klientów cieszyły się fundusze akcyjne, a zwłaszcza
fundusz Arka BZ WBK Akcji FIO, w którym ulokowanych zostało ponad 50% środków wpłaconych w
tym okresie do funduszy inwestycyjnych Arka i Lukas. W ciągu minionego roku zmieniła się także
struktura aktywów. Odnotowano wzrost udziału otwartych funduszy akcyjnych, zrównoważonych i
stabilnego wzrostu, które na koniec grudnia 2009 roku stanowiły 81% aktywów netto ogółem wobec
71% 12 miesięcy wcześniej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>W dniu 17 sierpnia 2009 roku BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. uruchomiłc
nowy program inwestycyjny „Moja Przyszłość”, który umożliwia długofalowe, systematyczne
inwestowanie we wszystkie fundusze inwestycyjne Arka zgodnie z wybraną przez klienta strategic
inwestycyjną. Produkt ten zastąpił program „Pewna Emerytura”.
We współpracy z firmą Wola Info spółka wdrożyła system Eden Bis, tj. aplikację odpowiedzialną za
import i sprawdzanie poprawności danych klientów pochodzących od agenta transferowego,
raportowanie i symulację zleceń. Uruchomienie operacyjne nastąpiło w kwietniu 2009 roku. Nowe
narzędzie posiada szeroką funkcjonalność analityczną i wspiera działania towarzystwa w zakresie
doskonalenia jakości obsługi klientów.
Podobnie jak w latach poprzednich, w 2009 roku BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych
S.A. osiągało znakomite efekty zarządzania funduszami, obejmując wielokrotnie pozycję lidera w
rankingach towarzystw funduszy inwestycyjnych publikowanych m.in. przez „Gazetę Giełdy Parkiet” i
„Gazetę Prawną”. W rankingu podsumowującym 2009 rok, spośród profesjonalistów zarządzających
funduszami inwestycyjnymi „Puls Biznesu” (z dnia 7 stycznia 2010 r.) najwyżej ocenił zarządzającego
funduszem Arka BZ WBK Środkowej i Wschodniej Europy FIO (roczna stopa wzrostu 86,8%), a za
najlepszy fundusz roku uznał fundusz Arka BZ WBK Rozwoju Nowej Europy FIO (roczna stopa wzrostu
91%).
Na dzień 31 grudnia 2009 roku wartość aktywów zgromadzonych w portfelach indywidualnych
zarządzanych przez BZ WBK AIB Asset Management S.A. wyniosła 1 939,6 mln zł, co oznacza wzrost o
31% w skali roku. Zmiany w wielkości i strukturze bazy aktywów są odzwierciedleniem rozwoju
sytuacji na rynkach kapitałowych. W porównaniu z końcem grudnia 2008 roku, w strukturze portfeli
zwiększyło się znacząco zaangażowanie aktywów w strategie akcyjne. Jednocześnie zmniejszył się ich
udział w portfelach stabilnego wzrostu.
W 2009 roku spółka kontynuowała działalność w zakresie budowania portfela inwestycji własnych oraz
poszukiwania inwestorów zainteresowanych nabyciem posiadanych przez nią akcji i udziałów.
W dniu 6 stycznia 2009 roku na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie (GPW) zadebiutowała
spółka Centrum Klima S.A., która jako druga w historii zmieniła rynek notowań, przenosząc się z rynku
alternatywnego NewConnect na główny parkiet GPW. Zmiana rynku jest zgodna ze strategią rozwoju
kapitałowego spółki.
9 lutego 2009 roku Zarząd Krynicki Recykling S.A. poinformował o rejestracji przez Sąd Okręgowy w
Olsztynie podwyższenia kapitału zakładowego spółki w związku z emisją 3 076 852 akcji zwykłych na
okaziciela serii D, które zostały objęte przez BZ WBK Inwestycje Sp. z o.o. W efekcie, podmiot zależny
Banku Zachodniego WBK S.A. stał się znaczącym akcjonariuszem (30,37%) Krynicki Recykling S.A. -
spółki zajmującej się pozyskiwaniem i uzdatnianiem stłuczki szklanej. Inwestycja została
przeprowadzona w ramach budowy portfela inwestycji kapitałowych o charakterze pre-IPO (spółki
przed publicznym debiutem giełdowym), który na dzień 31 grudnia 2009 roku obejmował również
pakiet akcji Centrum Klima S.A. (handel i produkcja urządzeń wentylacyjnych i klimatyzacyjnych) oraz
Metrohouse S.A. (pośrednictwo w obrocie nieruchomościami).
W grudniu 2008 roku Bank utworzył nową spółkę zależną pod nazwą BZ WBK Finanse Sp. z 0.0., w
której objął wszystkie udziały. Spółka jest holdingiem finansowym, który powołano w celu
scentralizowanego zarządzania spółkami zależnymi świadczącymi usługi w segmencie bankowości
przedsiębiorstw: BZ WBK Leasing S.A., BZ WBK Finanse 8 Leasing S.A. oraz BZ WBK Faktor Sp. z 0.0.
W I kwartale 2009 r. Bank Zachodni WBK S.A. dokonał podwyższenia kapitału zakładowego w spółce
zależnej BZ WBK Finanse Sp. z 0.0. Celem opłacenia podwyższenia kapitału, wniósł aportem do spółki
wszystkie posiadane akcje BZ WBK Leasing S.A., BZ WBK Finanse 8 Leasing S.A. oraz całość udziałów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>w BZ WBK Faktor Sp. z o.o. Przeniesienie własności ww. akcji i udziałów jest konsekwencją
reorganizacji procesów zarządzania w ramach Grupy Kapitałowej.
Spółki leasingowe Banku Zachodniego WBK S.A., tj. BZ WBK Finanse 8 Leasing S.A. oraz BZ WBK
Leasing S.A. oferują produkty finansujące szeroki zakres Środków trwałych. Dzięki wsparciu
kapitałowemu Banku, są także w stanie sprostać różnorodnym wyzwaniom rynku finansowania
inwestycji.
Każda ze spółek specjalizuje się w finansowaniu odrębnych kategorii przedmiotowych.
BZ WBK Finanse 8. Leasing S.A. koncentruje się na leasingu maszyn i urządzeń, nieruchomości,
komputerów i sprzętu biurowego dla przedsiębiorstw. Posiada też specjalną ofertę dla wybranych grup
zawodowych. BZ WBK Leasing S.A. zajmuje się finansowaniem pojazdów i środków transportu na
rzecz firm oraz klientów indywidualnych.
Ofertę finansowania obu spółek uzupełnia szeroka gama
produktów ubezpieczeniowych udostępnianych klientom we
współpracy z wiodącymi na rynku towarzystwami ubezpieczeń.
W 2009 roku uzupełniono ją o kolejne produkty ubezpieczeniowe
oferowane wspólnie z Towarzystwem Ubezpieczeń Wzajemnych
Concordia Wielkopolska S.A. oraz Towarzystwem Ubezpieczeń na
Życie Cardif Polska S.A.
Należności Grupy BZ WBK
z tytułu leasingu finansowego
brutto (w min zł)
We wrześniu 2009 roku zarówno w BZ WBK Finanse 8. Leasing
S.A. jak i w Banku Zachodnim WBK S.A. wdrożono do sprzedaży
Hi-Tech Leasing - pionierski na rynku polskim produkt
umożliwiający klientom korporacyjnym finansowanie
specjalistycznego sprzętu IT oraz najnowszych rozwiązań
technologicznych. Hi-Tech Leasing oferowany jest wspólnie z
Commonwealth Bank of Australia/Equigroup.
W związku z niekorzystną sytuacją gospodarczą, w 2009 roku spółki skupiły się na podnoszeniu
efektywności sprzedaży w istniejących kanałach dystrybucji (130 Doradców Leasingowych w 68
Biurach Regionalnych oraz pośrednictwo 500 placówek Banku Zachodniego WBK S.A.) oraz rozwijaniu
kwalifikacji pracowników w zakresie jakości obsługi. Zrewidowały także procedury i procesy oceny
ryzyka transakcji leasingowych, podnosząc bezpieczeństwo finansowania umów.
Spółki BZ WBK Leasing S.A. i BZ WBK Finanse 8 Leasing S.A. uplasowały się na szóstej pozycji w
kraju pod względem sprzedaży ogółem w 2009 roku (wg danych Związku Polskiego Leasingu).
Wartość oddanych w leasing aktywów netto wyniosła 1 319,2 mln zł, co w porównaniu z analogicznym
okresem poprzedniego roku oznacza spadek o 27% (przy spadku wartości całego rynku usług
leasingowych o około 30% r/r). W minionym roku spółki leasingowe odnotowały niższą sprzedaż
pojazdów oraz maszyn i urządzeń przy jednoczesnym wysokim wzroście sprzedaży leasingu
nieruchomości  (+48% r/r). Osiągnięte wyniki sprzedaży są skorelowane z sytuacją
makroekonomiczną, która wpłynęła niekorzystnie na poziom realizowanych w Polsce inwestycji.
BZ WBK Faktor Sp. z o.o. świadczy usługi faktoringu z regresem i bez regresu oraz faktoringu
odwrotnego, zarówno w obrocie krajowym, jak i zagranicznym. Od maja 2009 roku spółka prowadzi
działalność operacyjną, korzystając z nowego systemu faktoringowego Ebi Faktor.
Po wpływem spowolnienia gospodarczego, w 2009 roku polski rynek faktoringu odnotował spadek
tempa wzrostu o ok. 9%. Podobnie kształtowała się dynamika obrotów spółki BZ WBK Faktor Sp. z
0.0. Łączna wartość wierzytelności skupionych przez spółkę w 2009 roku wyniosła 1 659,4 mln zł i
była niższa o 7% r/r. Zaangażowanie z tytułu udzielonego przez spółkę finansowania wyniosło 239,5
mln zł, co oznacza spadek o 23% r/r. Niższe obroty z tytułu faktoringu to efekt słabego popytu
wewnętrznego oraz pogorszenia kondycji finansowej przedsiębiorstw.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Grupa Kapitałowa Banku Zachodniego WBK S.A. kontynuowała w minionym roku realizację programu
Doskonała Obsługa, którego celem jest wyróżnienie się na rynku bankowym i utrzymanie wysokiej
pozycji pod względem jakości obsługi.
Program Doskonała Obsługa powstał w oparciu o badania satysfakcji i oczekiwania klientów. Celem
Programu jest podejmowanie działań w celu przekraczania oczekiwań klientów w tych obszarach,
które mają największy wpływ na lojalność klientów. Program obejmował 4 grupy celów na rok 2009:
zapewnienie najwyższego standardu bezpośredniej obsługi klienta, skrócenie czasu oczekiwania na
obsługę, uproszczenie procesów dostarczania kluczowych produktów oraz specjalne podejście do
długoletnich klientów. W ramach tych celów realizowanych było kilkadziesiąt inicjatyw doskonalących i
naprawczych, których efektywność monitoruje komitet sterujący.
W okresie od kwietnia do czerwca 2009 roku w sieci oddziałów Banku oraz w spółkach zależnych
zostały wdrożone nowe „Standardy Obsługi+”. Istota nowych standardów zawarta jest w podtytule
„Bądź gotowy zrobić coś więcej” i promuje zachowania polegające na osobistym zaangażowaniu w
rozwiązanie sprawy klienta, oferowaniu mu więcej niż może oczekiwać i dbaniu o dobre doświadczenia
klienta w sytuacjach trudnych. W oddziałach prowadzone są comiesięczne badania typu „mystery
shopping”, a informacja zwrotna o wynikach badania przekazywana jest poszczególnym pracownikom.
W 2009 roku Bank Zachodni WBK S.A. uzyskał najwyższy w historii wskaźnik satysfakcji klientów
(Customer Satisfaction Index). Indeks globalny CSI, obejmujący wszystkie badane atrybuty jakości,
wyniósł 89,2% i był wyższy niż wskaźniki konkurencji mierzone zgodnie z tą samą metodologią.
Jednocześnie przekroczone zostały wartości dla celów zaplanowanych na podstawie CSI dla wszystkich
obszarów będących przedmiotem Programu Doskonała Obsługa. Najbardziej spektakularne wartości
osiągnięto w obszarze bezpośredniej obsługi klienta (indeks oddziałowy), tj. 91,2%.
W 2009 roku jakość obsługi Banku Zachodniego WBK S.A. była wysoko oceniana w niezależnych
rankingach zewnętrznych (informacje szczegółowe w rozdz. X „Nagrody i wyróżnienia”).
</Text>
	</Page>
</document>
