<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie finansowe Grupy Agora za 2014 r. obejmuje konsolidację Agory S.A., Agory Poligrafii
Sp.zo.o., grupy AMS S.A. („grupa AMS”), Agory TC Sp. z o.o., Trader.com (Polska) Sp. zo.o., AdTaily
Sp. z o.o., Sport4People Sp. z o.o., Sir Local Sp. z o.o. (od 1 grudnia 2013 r.), TV Zone Sp. z o.o. (od 10 września 2014
r., 5 spółek zależnych działających w branży radiowej, spółek Helios S.A. oraz Next Film Sp. z o.o. działających w
branży kinowej oraz spółki ukraińskiej LLC Agora Ukraine (do 10 grudnia 2013 r.). Dodatkowo, Grupa posiada udziały
w jednostce współkontrolowanej Stopklatka S.A. (od 12 marca 2014 r.) oraz w jednostkach stowarzyszonych:
GoldenLine Sp. z o.o., Online Technologies HR Sp. z 0.o., Instytut Badań Outdooru IBO Sp. z o.o. (od 1 czerwca 2013
r.) oraz Hash.fm Sp. z o.o. (od 18 lipca 2014 r.).
Szczegółowa lista spółek wchodzących w skład Grupy Agora znajduje się w punkcie V.B.1, a przeliczenie wybranych
danych finansowych na EURO znajduje się w nocie 42 do skonsolidowanego sprawozdania finansowego
zamieszczonego w tym raporcie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>(1) poszczególne pozycje przychodów ze sprzedaży, poza przychodami ze sprzedaży biletów i usług poligraficznych,
zawierają przychody ze sprzedaży Projektów Specjalnych (w tym kolekcji wydawniczych), opisane szczegółowo w
części IV.B niniejszego Komentarza Zarządu;
(2) podana kwota za 2013 r. obejmuje również niegotówkowe koszty związane z płatnościami w formie papierów
wartościowych rozliczanymi w instrumentach finansowych w wysokości 1,4 mln zł;
(3) podana kwota obejmuje odpisy aktualizujące dotyczące dwóch miesięczników wydawanych przez Agorę S.A.;
(4) w czwartym kwartale 2014 r. pozytywny wpływ na tę pozycję (w wysokości 8,0 mln zł) miało rozliczenie transakcji
aportu i leasingu zwrotnego nośników reklamowych, przeprowadzonej w ramach optymalizacji działalności
operacyjnej spółek należących do segmentu Reklamy Zewnętrznej.
 
(3) podana kwota obejmuje odpisy aktualizujące dotyczące dwóch miesięczników wydawanych przez Agorę S.A.;
Podstawowe produkty, towary i usługi Grupy oraz ich określenie ilościowe zostały zaprezentowane i omówione
w części IV niniejszego sprawozdania („Wyniki operacyjne — główne segmenty Grupy Agora”). Tabela poniżej
przedstawia udział procentowy w przychodach ogółem Grupy Agora.
(1) poszczególne pozycje przychodów ze sprzedaży, poza przychodami ze sprzedaży biletów i usług poligraficznych,
zawierają przychody ze sprzedaży Projektów Specjalnych (w tym kolekcji wydawniczych), opisane szczegółowo w
części IV.B niniejszego Sprawozdania Zarządu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Podstawowe produkty i usługi oraz przychody i koszty operacyjne Grupy zostały zaprezentowane i omówione
w części IV niniejszego Sprawozdania Zarządu („Wyniki operacyjne — główne segmenty Grupy Agora”).
(1) podane kwoty nie zawierają przychodów i pełnych kosztów promocji realizowanej bez wcześniejszej rezerwacji
pomiędzy segmentami Grupy Agora; jedyne koszty, które są prezentowane to bezpośrednie koszty zmienne
kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej - są one alokowane z segmentu Reklama Zewnętrzna do pozostałych
segmentów;
(2) na podstawie zaksięgowanych w danym okresie faktur; dane segmentu Film i Książka uwzgłędniają również 6,9
mln zł wydatków poniesionych na rzeczowe aktywa trwałe w leasingu oraz 7,0 mln zł wydatków poniesionych na
nabycie praw do dystrybucji gry „Wiedźmin 3: Dziki Gon”;
(3) koszty operacyjne segmentu Prasa zawierają odpisy aktualizujące w wysokości 15,1 mln zł dotyczące dwóch
miesięczników wydawanych przez Agorę S.A.;
(4) pozycje uzgadniające zawierają dane nieujęte w poszczególnych segmentach, m.in. pozostałe przychody i koszty
pionów wspomagających (scentralizowane funkcje technologiczne, administracyjno-finansowe, zarządzania
zasobami ludzkimi itp.), a także Zarządu Agory S.A., spółki Agora TC Sp. z o.o., wyłączenia konsolidacyjne oraz
inne korekty uzgadniające dane prezentowane w raportach zarządczych do skonsolidowanych danych
finansowych Grupy Agora. Od pierwszego kwartału 2014 r., w wyniku zmian organizacyjnych w Grupie Agora,
pion administracji oddziałowej Spółki został włączony do pionów wspomagających (w latach ubiegłych pion ten
znajdował się w segmencie Prasa Codzienna), zaś pion kolportażu został włączony do segmentu Prasa (w latach
ubiegłych pion ten znajdował się w pionach wspomagających). Dodatkowo, w wyniku wydzielenia lub włączenia
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>pionów biznesowych do nowych segmentów operacyjnych zmianie uległa wartość wyłączeń konsolidacyjnych
pomiędzy segmentami Grupy Agora.
Ponad 90% przychodów ogółem Grupy pochodzi ze sprzedaży na rynku krajowym. Sprzedaż na rynkach
zagranicznych realizowana jest głównie poprzez sprzedaż usług druku dla klientów zagranicznych, sprzedaż usług
reklamowych oraz sprzedaż wydawnictw (prenumerata zagraniczna).
Grupa nie jest uzależniona od jednego odbiorcy oferowanych przez nią produktów i usług. Największymi odbiorcami
produktów wytwarzanych w ramach działalności Grupy (pod względem wielkości transakcji) są kolporterzy prasy
(spółki te nie są powiązane z Agorą S.A.). Udział wartości transakcji netto z żadnym odbiorcą nie przekroczył
w 2014 r. 10% przychodów ze sprzedaży Grupy.
Grupa nie jest uzależniona od jednego dostawcy towarów i usług. Istotnymi pozycjami w kosztach operacyjnych jest
koszt zakupu papieru i usługi druku. Grupa zakupuje papier na potrzeby działalności poligraficznej i druku tytułów
własnych od kilku dostawców. Udział wartości transakcji netto z żadnym dostawcą nie przekroczył w 2014 r. 10%
przychodów ze sprzedaży Grupy.
Va wynik na działalności finansowej Grupy w 2014 r. wpływ miały głównie przychody z lokowania posiadanych
rodków pieniężnych oraz koszty prowizji i odsetek związane z kredytami bankowymi a także zobowiązaniami z
ytułu leasingu finansowego. Ponadto, pozytywny wpływ na wynik z działalności finansowej Grupy Agora w 2014 r.
niała aktualizacja wyceny zobowiązań z tytułu „opcji put” przysługujących akcjonariuszom i udziałowcom
iekontrolującym.
Udziały niekontrolujące
udział w sumie bilansowej
Zobowiązania i rezerwy długoterminowe
udział w sumie bilansowej
Zobowiązania i rezerwy krótkoterminowe
udział w sumie bilansowej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Na spadek wartości aktywów trwałych, w porównaniu do stanu z 31 grudnia 2013 r., wpływ miały głównie odpisy
amortyzacyjne oraz odpisy aktualizujące wartość aktywów, które zostały częściowo skompensowane inwestycjami w
rzeczowe aktywa trwałe i wartości niematerialne oraz wzrostem długoterminowych inwestycji w spółki powiązane
(m. in. nabycie udziałów w Stopklatka S.A.). Ponadto, w 2014 r. nastąpił spadek należności długoterminowych z
tytułu kaucji pieniężnych złożonych przez spółkę zależną AMS S.A. w związku z podpisaniem aneksów do umów
gwarancyjnych dotyczących umowy koncesji na budowę i eksploatację wiat przystankowych w Warszawie oraz
przeklasyfikowaniem części kaucji do należności krótkoterminowych.
Na zmniejszenie wartości aktywów obrotowych, w stosunku do 31 grudnia 2013 r., wpłynął głównie spadek salda
krótkoterminowych aktywów finansowych oraz środków pieniężnych i ich ekwiwalentów, który został częściowo
skompensowany wzrostem salda należności krótkoterminowych. Zmniejszenie salda środków pieniężnych i ich
ekwiwalentów jest związane m. in. z wydatkami na realizację programu skupu akcji własnych.
Na zmniejszenie salda zobowiązań i rezerw długoterminowych, w stosunku do 31 grudnia 2013 r., wpływ miał
głównie spadek zobowiązań długoterminowych z tytułu kredytów i pożyczek. Ponadto, zmniejszyła się rezerwa z
tytułu odroczonego podatku dochodowego oraz wartość zobowiązań z tytułu „opcji put” przyznanych
akcjonariuszom i udziałowcom niekontrolującym.
Na zmniejszenie salda zobowiązań i rezerw krótkoterminowych, w stosunku do 31 grudnia 2013 r., wpływ miał
głównie spadek zobowiązań z tytułu kredytów i pożyczek, który został częściowo skompensowany wzrostem
zobowiązań krótkoterminowych oraz rozliczeń międzyokresowych biernych.
4. PRZEPŁYWY ŚRODKÓW PIENIĘŻNYCH GRUPY AGORA
Na dzień 31 grudnia 2014 r. Grupa dysponowała środkami pieniężnymi w wysokości 110,2 mln zł, na które składały
się gotówka i jej ekwiwalenty w wysokości 52,3 mln zł (kasa, rachunki i lokaty bankowe) oraz 57,9 mln zł
zainwestowane w krótkoterminowe papiery wartościowe. Dodatkowo Grupa posiada należności z tytułu złożonych
przez spółkę AMS S.A. kaucji pieniężnych w wysokości 37,6 mln zł, stanowiących zabezpieczenie gwarancji
bankowych udzielonych w związku z realizacją umowy koncesji na budowę i modernizację wiat przystankowych w
Warszawie (z tego 29,6 mln zł jest prezentowane w należnościach długoterminowych).
Agora S.A. nie jest i nie była w 2014 r. zaangażowana w opcje walutowe ani żadne inne instrumenty pochodne o
charakterze zabezpieczającym lub spekulacyjnym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W dniu 28 maja 2014 r. Spółka zawarła nową umowę kredytową o Wielocelowy Limit Kredytowy („Umowa”) z
Bankiem Polska Kasa Opieki S.A. („Bank”). W związku z zawarciem nowej Umowy, w dniu 11 lipca 2014 r. nastąpiło
rozwiązanie dotychczasowej umowy kredytowej z Bankiem dotyczącej długoterminowego kredytu konsorcjalnego
zawartej w dniu 5 kwietnia 2002 r. wraz z późniejszymi zmianami. Na podstawie nowej Umowy, Agora S.A. uzyskała
kredyt refinansujący przeznaczony na spłatę istniejącego zadłużenia kredytowego wynikającego z niespłaconej części
kredytu konsorcjalnego, jak również dysponuje otwartym kredytem terminowym do kwoty 100,0 mln zł z okresem
dostępności do dnia 31 maja 2015 r. oraz kredytem w rachunku bieżącym do kwoty 35,0 mln zł z okresem
dostępności do dnia 28 maja 2015 r.
W 2014 r. Spółka spłaciła cztery kolejne raty linii kredytowej wykorzystanej w latach ubiegłych, która obecnie
Stanowi zadłużenie z tytułu kredytu refinansującego w związku z podpisaniem umowy kredytowej opisanej powyżej.
Ponadto, w dniu 5 grudnia 2014 r. Agora S.A. oraz wybrane spółki zależne podpisały z Bankiem Polska Kasa Opieki
S.A. umowę dotyczącą systemu zarządzania środkami pieniężnymi w grupie rachunków (tzw. umowa cash poolingu),
której celem jest zwiększenie efektywności zarządzania posiadanymi środkami pieniężnymi w ramach Grupy Agora.
Biorąc pod uwagę posiadane środki własne, wdrożony system cash poolingu oraz dostępny limit kredytowy, Grupa
nie przewiduje wystąpienia problemów z płynnością finansową w związku z realizacją zamierzeń inwestycyjnych (w
tym inwestycji kapitałowych).
Na spadek przepływów pieniężnych z działalności operacyjnej w 2014 r. wpłynęła głównie mniejsza wartość środków
pieniężnych wygenerowanych z podstawowej działalności operacyjnej.
4.2. Działalność inwestycyjna
Ujemne przepływy pieniężne netto z działalności inwestycyjnej w 2014 r. to przede wszystkim efekt wydatków
inwestycyjnych na rzeczowe aktywa trwałe i wartości niematerialne oraz inwestycji w podmioty powiązane.
W 2014 r. przepływy pieniężne netto z działalności finansowej zawierały głównie spłaty kredytów i zobowiązań z
tytułu leasingu finansowego, jak również wydatki związane z pierwszym etapem programu skupu akcji własnych,
które wyniosły blisko 30,1 mln zł.
</Text>
	</Page>
</document>
