<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Segment pozostała działalność obejmuje świadczone poza Grupę CIECH usługi oraz towary sprzedawane, głównie prze:
CIECH S.A. i CIECH Trading S.A. oraz spółki zagraniczne poza obszarem działalności kluczowych segmentów Grupy.
 
ion Z pare E wee 2 (|Ma: Spa sPęż W EZ NEA TZ TRA FONA MEAANNE Tor RERENSNI MWPSZZYWEE Mi | 2 WRZZPRR ENEI Se wE TOR Wim ZN WE 2 R AE LNY &quot;W SEA
CIECH Trading S.A. jest dystrybutorem surowców, produktów chemicznych oraz odczynników, dostarcza surowce dla wielu
branż przemysłu. Dominującą grupę stanowią produkty dla chemii gospodarczej, kosmetycznej i farmaceutycznej, ale także
dla przemysłu mleczarskiego, cukrowniczego, paszowego oraz wybranych gałęzi przemysłu ciężkiego, tj. ocynkowni, hut,
koksowni, galwanizerni i odlewni. Spółka zaopatruje również zakłady uzdatniania wody, oczyszczalnie ścieków oraz
producentów ogumienia, farb i lakierów.
Poza działalnością handlową do tego segmentu włączone są również spółki wspierające działalność Grupy, m.in. w zakresie
prac RD i znaków towarowych (CIECH R8.D Sp. z o.o.), obrotu i zarządzania nieruchomościami (CIECH Nieruchomości S.A.)
oraz działalności finansowej.
CIECH S.A. jako jednostka dominująca w Grupie CIECH posiada udziały w spółkach zależnych przypisanych do
poszczególnych segmentów opisanych powyżej. CIECH S.A., poza usługami wsparcia świadczonymi dla tych spółek,
prowadzi również działalność operacyjną w poniższych segmentach:
Segment sodowy — CIECH S.A. prowadzi sprzedaż większości wytwarzanych przez spółki z Grupy CIECH produktów segmentu
sodowego. Do najważniejszych z nich należą: soda kalcynowana lekka i ciężka, soda oczyszczona, sól warzona i chlorek
wapnia.
Segment organiczny - CIECH S.A. był w 2019 roku głównym dostawcą surowców do produkcji dla polskich spółek
działających w ramach segmentu organicznego.
Segment krzemiany i szkło - CIECH S.A. prowadzi sprzedaż produktów segmentu krzemiany i szkło wytwarzanych przez
spółkę CIECH Soda Romania S.A. Są to głównie szklisty krzemian sodu oraz szkło wodne sodowe.
Segment transportowy obejmuje prowadzoną przez CIECH S.A. działalność spedycyjną na rzecz spółek zależnych,
tj. CIECH Pianki Sp. z o.o., CIECH Sarzyna S.A., CIECH Vitrosilicon S.A., CIECH Soda Polska S.A. oraz CIECH Trading S.A.
W kształtowaniu ogólnych trendów sprzedaży Grupy CIECH zjawiska sezonowości związane z okresowymi wahaniami
popytu ipodaży mają niewielkie znaczenie. Produkty o zauważalnym wpływie sezonowości to środki ochrony roślin.
Większość preparatów środków ochrony roślin jest zużywana w pierwszej połowie roku, w okresie silnego wzrostu roślin,
niemniej jednak sprzedaż tych wyrobów realizowana jest głównie w IV kwartale roku poprzedzającego. W przypadku
pozostałych produktów poziom przychodów i wyników finansowych Grupy w okresie roku obrotowego nie podlega
istotnym wahaniom sezonowym.
W dniu 5 grudnia 2019 roku podpisany został list intencyjny pomiędzy CIECH S.A. i Operatorem Gazociągów Przesyłowyc!
GAZ-SYSTEM Spółka Akcyjna („GAZ -SYSTEM”) w sprawie nawiązania współpracy w zakresie realizacji inwestycji, polegające
na budowie przez GAZ -SYSTEM kopalni soli („KS”) i podziemnego magazynu gazu („PMG”) na wysadzie solnym Damasławel
wraz z infrastrukturą liniową (razem jako „Inwestycja”) oraz współpracy w zakresie dostaw solanki do zakładów produkcyj
nych CIECH Soda Polska S.A. („CSP”). Strony będą prowadziły negocjacje, których celem będzie wypracowanie rozwiązai
uwzględniających interesy stron oraz podpisanie dokumentu Term Sheet regulującego między innymi warunki realizacji In
westycji, w tym szacowany koszt i harmonogram Inwestycji, zasady jej finansowania przez każdą ze stron oraz kluczowe zało
żenia współpracy po realizacji Inwestycji, które następnie zostaną uszczegółowione w ramach umów inwestycyjnych i długo
terminowego kontraktu handlowego na dostawę solanki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Spółki Grupy CIECH zgodnie z najlepszą wiedzą i przekonaniem nie zawierały pomiędzy sobą istotnych transakcji na
warunkach innych niż rynkowe. Sprzedaż oraz zakupy od podmiotów powiązanych dokonywane są według cen
odzwierciedlających warunki rynkowe.
Opis transakcji zawartych pomiędzy podmiotami powiązanymi znajduje się w nocie 9.3. Skonsolidowanego Sprawozdania
Finansowego Grupy CIECH za 2019 rok oraz w nocie 9.3 Sprawozdania Finansowego CIECH S.A. za 2019 rok.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Działalność Grupy CIECH opiera się w znacznym stopniu na produkcji i sprzedaży produktów chemicznych, używanych w
charakterze surowców i półproduktów w wielu branżach: szklarskiej, chemii gospodarczej, meblarskiej, motoryzacyjnej,
budowlanej, spożywczej, rolniczej, farmaceutycznej, chemicznej i artykułów konsumpcyjnych. Popyt na produkty wytwa-
rzane przez klientów Grupy CIECH zależy od wielu czynników, w tym ogólnych warunków gospodarczych.
Na funkcjonowanie Grupy duży wpływ mają także koszty pracy i energii, stopy procentowe i inne czynniki makroekono-
miczne. W związku z tym, że istotna część przychodów i kosztów Grupy jest generowana w walutach obcych, wpływ na jej
wyniki finansowe mają również zmiany kursów walutowych.
 
Wielkość i opłacalność sprzedaży spółek Grupy CIECH zależy między innymi od powyższych zmiennych, oraz ogólnej sytuacji
gospodarczej w Polsce, Europie i na świcie.
Polska jest największym rynkiem sprzedaży Grupy CIECH. Do bezpośrednich najważniejszych krajowych odbiorców produk-
tów Grupy należą: przemysł szklarski, branża wyrobów chemicznych i tworzyw sztucznych, przemysł meblarski, rolnictwo,
budownictwo, przemysł spożywczy. Rozwój tych sektorów gospodarki zależy od koniunktury ekonomicznej w Polsce.
Wg danych GUS, produkcja sprzedana przemysłu w cenach stałych w ciągu 12 miesięcy 2019 roku wzrosła o 4,0% w porów-
naniu do roku poprzedniego (w całym 2018 roku wzrosła o 5,8%). Po 12 miesiącach 2019 roku stosowne dynamiki produkcji
wśród branż istotnych dla działalności Grupy (jako rynków odbiorców lub docelowych) były następujące: chemikalia i wy-
roby chemiczne (wzrost o 4,3%); wyroby z gumy i tworzyw sztucznych (wzrost o 6,6%); produkcja pojazdów samochodo-
wych (wzrost o 3,1%); produkcja mebli (wzrost o 3,9%; w tym mebli stosowanych do spania — spadek o ok. 10% wg wolu-
menów); produkcja artykułów spożywczych (wzrost o 3,2%); produkcja budowlano-montażowa (wzrost o 2,6%).
Ubiegły rok charakteryzował się słabszą koniunkturą w polskiej gospodarce w porównaniu do dwóch poprzednich lat (sza-
cowany wzrost PKB o około 4% wobec 5,1% w 2018 roku). Generalnie dynamiki PKB Polski były i powinny być nadal istotnie
wyższe niż średnie dla Unii Europejskiej. Wobec pandemii COVID-19 na rok 2020 zakłada się różne gospodarcze scenariusze
dla Polski - od wyraźnego pogorszenia koniunktury do recesji. Wiele ośrodków analitycznych wskazuje, że PKB naszego kraju
może utrzymać dodatnią dynamikę na poziomie 1%. Zbliżonej tendencji należy się spodziewać w przemyśle chemicznym,
który rozwija się zazwyczaj podobnie jak cała gospodarka.
Działalność Grupy CIECH opiera się w znacznej części na sprzedaży produktów chemicznych na rynkach zagranicznych. Po-
ziom rentowności sprzedaży jest zależny od globalnej koniunktury gospodarczej w Europie i na świecie. Osłabienie świato-
wej koniunktury gospodarczej wpływa zazwyczaj na obniżenie zapotrzebowania na surowce na rynkach światowych, a tym
samym na wysokość realizowanych przez Grupę obrotów eksportowych.
według styczniowych szacunków Międzynarodowego Funduszu Walutowego dynamika globalnego rozwoju gospodarczego
w 2019 roku wykazała wyraźne osłabienie wobec roku poprzedniego (wzrost PKB o 2,9% wobec 3,6% w 2018 roku; m.in. w
efekcie wzrostu barier handlowych między USA i Chinami oraz dekoniunktury w branży motoryzacyjnej). Nadal stosunkowo
szybko rozwijały się największe gospodarki Azji (Chiny, Indie i kraje ASEAN, dla których odpowiednie dynamiki PKB w 2019
roku oszacowano następująco: 6,1%, 4,8%, 4,7%). W ubiegłym roku wśród dużych gospodarek względnie słaba koniunktura
była obserwowana w Japonii, Rosji i Brazylii (wzrosty PKB odpowiednio o 1,0%, 1,1% i 1,2%).
W obliczu pandemii COVID-19, która nasiliła się w lutym i marcu bieżącego roku brak jest wiarygodnych prognoz rozwoju
światowej gospodarki na 2020 rok. Wstępne wskazania MFW z drugiej połowy marca b.r. sugerują, że obecny rok będzie
charakteryzował się co najmniej globalną dekoniunkturą jaką obserwowano w latach 2008-2009. Wyraźnego powrotu na
ścieżkę wzrostu można jednak oczekiwać już 2021 roku.
</Text>
	</Page>
</document>
