<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Strategia Banku pierwszego wyboru bazuje na trzech filarach:
e Klient w centrum — wszystkie działania organizacji koncentrują się na dostosowaniu produktów
i modelu obsługi do potrzeb klientów z poszczególnych segmentów.
e Doskonałość operacyjna — utrzymanie pozycji najlepszego banku internetowego i mobilnego,
ciągłe doskonalenie procesów.
e Najlepszy pracodawca (Top Employers) — pozyskanie i zachowanie najlepszej kadry poprzez
wspieranie rozwoju zawodowego pracowników i wykorzystywanie nowoczesnych narzędzi
komunikacji.
Dążąc do wzrostu wartości firmy w długim okresie, Bank podejmuje działania zmierzające
do wzmocnienia, a następnie utrzymania wiodącej pozycji w polskim sektorze bankowym poprzez
harmonijny rozwój podstawowych obszarów działalności biznesowej: bankowości detalicznej i
korporacyjnej. Kontynuowany jest rozwój wielokanałowego, zintegrowanego modelu sprzedaży i
obsługi klienta ze szczególnym akcentem na rozwijanie systemów bankowości elektronicznej.
W 2015 roku ING Bank Śląski S.A. będzie dążył do umocnienia swojej pozycji na konsolidującym się
rynku oraz podejmował działania zmierzające do uzyskania statusu banku pierwszego wyboru wśród
jak najszerszego grona swoich klientów. Podobnie jak w latach poprzednich, w centrum uwagi wciąż
pozostanie poprawa poziomu obsługi klienta oraz zrównoważony wzrost wolumenów, zarówno
po stronie oszczędności, jak i kredytów. Ponadto w 2015 roku zostanie położony większy nacisk
na wykorzystanie cyfryzacji i innowacji bankowych dla pełniejszego zaspokojenia wciąż zmieniających
się potrzeb klienta.
Realizacja celów strategicznych będzie wspierana jasną i przejrzystą ofertą produktową o dobrym
stosunku jakości do ceny, szeroką i innowacyjną wielokanałową siecią dystrybucji, efektywnymi
procesami oraz silną rozpoznawalnością marki.
zwiększenie liczby pozyskiwanych klientów,
uzyskanie statusu głównego banku dla możliwie szerokiego grona dotychczasowych klientów
poprzez wykorzystanie zróżnicowanych kanałów dystrybucji dla zapewnienia klienton
najdogodniejszego, z ich punktu widzenia, sposobu obsługi,
dalszą poprawę poziomu obsługi klienta,
uzyskanie zrównoważonego wzrostu w głównych kategoriach produktowych:
— utrzymanie silnej pozycji na rynku depozytów gospodarstw domowych przy większyn
nacisku na sprzedaż produktów inwestycyjnych i strukturyzowanych jako produktów
alternatywnych w warunkach niskich stóp procentowych,
— dalszy wzrost wolumenów kredytów niezabezpieczonych oraz kredytów hipotecznych.
W celu realizacji wyżej wymienionych priorytetów, Bank będzie poszerzał funkcjonalność zdalnych
kanałów dystrybucji, doskonalił procesy internetowe oraz wdrażał nowe produkty (szczególnie
w zakresie rozwiązań płatniczych). Oddziały zostaną w większym stopniu ukierunkowane na rolę
doradczą.
Efektem realizacji strategii Banku będzie wzrost wolumenów, poprawa wskaźnika cross-sellingu
(szczególnie zwiększenie sprzedaży produktów ubezpieczeniowych i inwestycyjnych), a także, co za
tym idzie, wzrost i dywersyfikacja dochodów. Poprawie efektywności kosztowej sprzyjać będzie z kolei
rosnąca wydajność oddziałów, większe znaczenie zdalnych kanałów dystrybucji i obsługi oraz
automatyzacja operacji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>de wSZzyStIKIM dO.
Umacniania i rozwoju długofalowych, partnerskich relacji z klientami strategicznymi wspartych
dogłębną znajomością biznesu, w który klient jest zaangażowany,
Pogłębionej sprzedaży produktów z obszaru kredytów, cash management i rynków
finansowych, jak również produktów komplementarnych, takich jak: faktoring, leasing, usługi
Corporate Finance,
Uzyskania wyższej niż średnia dla rynku dynamiki przyrostu środków zgromadzonych
na rachunkach bieżących klientów,
Zwiększenia udziału w rynku kredytów, przy jednoczesnej dbałości o jakość portfela. Bank
będzie aktywnie monitorował rynek i poszczególne sektory, aby szybko wychwytywać oznaki
dekoniunktury, czy zagrożeń płynnościowych w poszczególnych branżach,
Poprawy pozycji konkurencyjnej w działalności kredytowej poprzez dopasowanie oferowanych
marż i struktur do warunków rynkowych,
Wzmocnienia współpracy ze spółkami Grupy z obszaru finansowania zabezpieczonego
aktywami (leasing i faktoring),
Zwiększenia udziału na rynku leasingu poprzez dynamiczny wzrost transakcji zawieranych
przez bankowe kanały dystrybucji w segmentach pojazdów oraz maszyn i urządzeń przy
jednoczesnym zachowaniu wiodącej pozycji na rynku finansowania taboru kolejowego oraz
nieruchomości,
Wspomagania polskich spółek działających na rynkach międzynarodowych w obszarze
obsługi bankowej,
Zwiększenia zaangażowania w relacje z międzynarodowymi podmiotami zajmującymi się
outsourcingiem procesów biznesowych,
Zachowania silnej pozycji rynkowej w obszarze emisji nieskarbowych dłużnych papierów
wartościowych dla podmiotów korporacyjnych,
Poszerzania oferty o produkty i usługi znajdujące się poza tradycyjnym obszarem działalności
bankowej,
Utrzymania pozycji lidera w zakresie satysfakcji klientów z jakości oferty i poziomu obsługi.
Podstawowymi instrumentami realizacji przyjętych celów w zakresie bankowości korporacyjnej i oraz
produktów rynków finansowych będą:
Transaction Banking 3.0 — kompleksowa platforma do rozwoju produktów, kanałów oraz
modyfikacji procesów, wspierająca ciągły rozwój i innowacyjność rozwiązań oferowanych
klientom. Zakres projektu obejmuje ponad 100 inicjatyw związanych z rozwojem produktów
i kanałów dystrybucji oraz usprawnieniem procesów. Do najważniejszym można zaliczyć:
Innowacje w zakresie płatności/rozliczeń (płatności mobilne, rozliczenia e-commerce,
rozwój kart, e-invoicing, zaawansowane rozwiązania gotówkowe, dedykowane platformy
zakupowe/rozliczeniowe),
Dalszy rozwój kanałów: webservices, payment factory, SWIFTNet, e-Custody,
bankowość mobilna, nowe standardy w komunikacji SWIFTowej,
Rozwiązania rozliczeniowe związane z giełdami towarowymi,
Rozwój pożyczek papierów wartościowych.
Financial Markets 3.0 — udostępnienie klientom zautomatyzowanej, funkcjonującej 24 godziny
na dobę platformy internetowej e-FM, dzięki której klienci będą mieli możliwość nabywania
instrumentów rynków finansowych takich jak fx forward, fx option, a także zapoznawania się
z komentarzami ekonomicznymi oraz prognozami rynkowymi.
Rozwój oferty produktowej — wprowadzenie nowych i modyfikacja istniejących produktów
kredytowych, w tym oferty dedykowanej dla sektora rolnego.
</Text>
	</Page>
</document>
