<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Podstawowe dane finansowe AmRest (lata 2009-2008)
rentowność operacyjna z uwzględnieniem amortyzacjj - stosunek zysku
operacyjnego przed amortyzacją (EBITDA) do przychodów ze sprzedaży;
rentowność operacyjna - stosunek zysku operacyjnego do przychodów ze
sprzedaży;
rentowność brutto — stosunek zysku brutto do przychodów ze sprzedaży;
rentowność netto — stosunek zysku netto do przychodów ze sprzedaży;
stopa zwrotu z kapitałów własnych (ROE) - stosunek zysku netto do przeciętnych
kapitałów własnych;
stopa zwrotu z aktywów (ROA) - stosunek zysku netto do przeciętnego stanu
aktywów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Analiza płynności (lata 2009-2008)
PLN tys, o ile nie podan: aczej
wskaźnik płynności szybkiej - stosunek majątku obrotowego pomniejszonego
o zapasy do wartości zobowiązań krótkoterminowych;
wskaźnik płynności bieżącej - stosunek majątku obrotowego do zobowiązań
krótkoterminowych;
wskaźnik natychmiastowy - stosunek stanu Środków pieniężnych do stanu
zobowiązań bieżących na koniec okresu;
wskaźnik rotacji zapasów (w dniach) — stosunek średniej wysokości zapasów do
przychodów ze sprzedaży pomnożonych przez liczbę dni danego okresu;
wskaźnik rotacji należności handlowych i pozostałych (w dniach) - stosunek
średniej wysokości należności handlowych do przychodów ze sprzedaży
pomnożonych przez liczbę dni danego okresu;
 
wskaźnik (cykl) operacyjny (w dniach) - suma cyklu rotacji zapasów oraz cyklu
rotacji należności;
 
wskaźnik rotacji zobowiązań handlowych i pozostałych (w dniach) - stosunek
średniej wysokości zobowiązań handlowych do przychodów ze sprzedaży przez
liczbę dni danego okresu;
wskaźnik konwersji gotówkowej - różnica między wskaźnikiem (cyklem)
operacyjnym a wskaźnikiem rotacji zobowiązań z tytułu dostaw i usług.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Analiza zadłużenia (lata 2009-2008)
PLN tys. o ile nie podan: aczej
Aktywa obrotowe
Majątek trwały
Dług/Kapitały własne
Udział zapasów, należności handlowych, środków pieniężnych w aktywach
obrotowych - stosunek odpowiednio zapasów, należności handlowych, środków
pieniężnych do aktywów obrotowych;
Wskaźnik pokrycia majątku trwałego kapitałem własnym -- stosunek kapitału
własnego do majątku trwałego;
Wskaźnik ogólnego zadłużenia — stosunek zobowiązań i rezerw ogółem do
wartości aktywów;
Wskaźnik zadłużenia długoterminowego — stosunek zobowiązań długoterminowych
do kapitału własnego;
Wskaźnik zobowiązań do kapitału własnego — stosunek wartości zobowiązań
i rezerw na koniec danego okresu do wartości kapitałów własnych;
Dług - suma długoterminowych oraz krótkoterminowych kredytów i pożyczek
Jak wspomniano w Punkcie 2.2 przychody ze sprzedaży wzrosły w roku 2009 o prawie
42% w porównaniu do 2008. Było to możliwe przede wszystkim dzięki pełnej konsolidacji
biznesu amerykańskiego i nowym otwarciom w Europie.
Wynik sprzedaży 2009 roku uwzględnia negatywny wpływ osłabienia się kursu dolara
amerykańskiego i rubla rosyjskiego do złotego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wartość zysku brutto na sprzedaży Grupy w 2009 roku wyniosła PLN 186 319 tys. i
wzrosła o 13,0% w porównaniu do analogicznego okresu roku ubiegłego. Spadek marży
zysku brutto na sprzedaży w 2009 roku w porównaniu do roku 2008 spowodowany jest
głównie skonsolidowaniem biznesu amerykańskiego, który posiada inną strukturę
kosztów. W pierwszej połowie 2008 roku wyniki biznesu amerykańskiego nie były
konsolidowane. Działalność Grupy w Stanach Zjednoczonych charakteryzują wyższe, w
odniesieniu do sprzedaży, koszty pracy oraz pozostałe koszty operacyjne, które nie były
uwzględnione w pełnym analogicznym okresie roku poprzedniego. Marża zysku brutto ze
sprzedaży w USA wyniosła w 2009 roku 4,6%, natomiast w Europie 12,0%.
W 2009 roku Spółka zanotowała zysk na działalności operacyjnej w wysokości
PLN 79 824 tys. W okresie tym Spółka dokonała odpisu aktualizacyjnego środków
trwałych (łączna kwota dokonanych odpisów to PLN 9 263 tys.). AmRest poniósł również
stratę na zbyciu niefinansowych aktywów trwałych (łącznie PLN 7 103 tys.) Kwoty te,
dotyczą głównie nierentownych restauracji operujących w Europie.
Opisane powyżej czynniki w połączeniu z kosztami wsparcia rozwoju nowych marek i
nowo otwartych rynków w Europie spowodowały, pomimo pozytywnego wyniku
operacyjnego USA (PLN 1 440 tys w 2009 vs strata PLN 2 939 tys w 2008), spadek
marży zysku z działalności operacyjnej w 2009 roku do 4,0% w porównaniu do 6,5% w
roku 2008.
W 2009 roku marża EBITDA, ukształtowała się na poziomie 8,9% w porównaniu do
11,0% w roku 2008. Obniżenie marży związane jest głównie z osłabieniem dynamiki
wzrostu sprzedaży, kosztami wsparcia rozwoju nowych marek i nowych rynków w
Europie oraz dodaniem biznesu amerykańskiego, który charakteryzuje się relatywnie
niższymi marżami. W całym 2009 roku marża zysku EBITDA w Europie wyniosła 12,3% w
porównaniu do 2,8% w Stanach Zjednoczonych. Najwyższa marża EBITDA za 2009 rok
została wygenerowana w Polsce i wyniosła 15,4%.
W 2009 roku wzrósł wpływ kosztów finansowych netto (wzrost z PLN 10 904 tys. w 2008
do PLN 15 411 tys. w 2009 roku). Wynika to głównie ze znaczącego zwiększenia kosztów
odsetkowych związanych z obsługą kredytów bankowych.
W roku 2009 skonsolidowany wynik netto wyniósł PLN 38 574 tys. w porównaniu do PLN
29 279 tys. w roku 2008. Pozytywny wpływ na wynik miało rozliczenie zakupu biznesu
amerykańskiego (PLN 16 446 tys. w całym roku)
Istotny wzrost zobowiązań krótkoterminowych, (wynikający z zaklasyfikowania kredytów
do zobowiązań krótkoterminowych, ze względu na wymagalność do końca 2010 roku)
doprowadził do obniżenia wartości wskaźników płynności szybkiej i bieżącej w
porównaniu do roku 2008. Wskaźniki te w 2009 roku wyniosły odpowiednio 0,35 oraz
0,38, w porównaniu do 0,45 oraz 0,52 na koniec 2008 roku. Dzięki emisji obligacji
(szczegółowy opis w podpunkcie 4.2) znacząco wzrosła ilość środków pieniężnych, co
przyczyniło się do poprawy wartości wskaźnika płynności natychmiastowej. Wzrosła ona
do poziomu 0,25 w porównaniu do 0,13 na koniec 2008 roku.
Znaczne zmniejszenie poziomów należności i utrzymanie poziomu zapasów na poziomie
zbliżonym do wielkości z roku 2008 w połączeniu z mocnym wzrostem przychodów ze
sprzedaży zaowocowało znaczną poprawą wskaźników rotacji zapasów i należności.
Wskaźniki miały wartość odpowiednio 3,83 i 9,59 w roku 2009 vs 4,20 i 13,74 w roku
ubiegłym.
</Text>
	</Page>
</document>
