<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>4. Omówienie podstawowych wielkości ekonomiczno-finansowych ujawnionych
w rocznym sprawozdaniu finansowym, w szczególności opis czynników i
zdarzeń, w tym o nietypowym charakterze, mających znaczący wpływ na
działalność Grupy Kapitałowej Synthos S.A. i osiągnięte przez nią zyski lub
poniesione straty w roku 2009, a także omówienie perspektyw rozwoju
działalności Grupy Kapitałowej Synthos S.A. przynajmniej w najbliższym
roku obrotowym.
Grupa Kapitałowa Synthos S.A. osiągnęła przychody w wysokości 2600952 tys. zł. Zysk netto
ukształtował się na poziomie 164 719 tys. zł a zysk na działalności operacyjnej wyniósł 178 215 tys. zł.
W obszarze kauczuków syntetycznych i lateksów Grupa Kapitałowa Synthos S.A. osiągnęła przychody ze
sprzedaży w wysokości 1 191 420 tys. zł. W drugim z kluczowych dla Grupy obszarów biznesowych,
jakimi są tworzywa styrenowe, wartość sprzedaży osiągnęła poziom 1 123 870 tys. zł. W segmencie
dyspersji winylowych wartość sprzedaży wyniosła 71 964 tys. zł.
1)
2)
3)
4
Szybki wzrost notowań ropy naftowej w 2009 roku z poziomu 35 do 80USD za baryłkę. Tak
dynamiczne wzrost cen wpływał na sytuację na rynku surowców wykorzystywanych przez
podmioty Grupy Kapitałowej $ynthos S.A. Niskie ceny surowców petrochemicznych, a potem ich
Szybki wzrost spowodowały istotną aprecjację cen zapasów.
Cechujące się dużą zmiennością notowania złotego w stosunku do euro oraz amerykańskiego
dolara.
Dokonany w I kwartale br. odpis aktualizujący wartości linii produkcyjnej XPS w spółce Synthos
Kralupy a.s. oraz Synthos Dwory Sp. z o.o. Łączna wartość powyższej pozycji majątkowej
wynosiła na koniec I kwartału 2009 roku odpowiednio ok. 288 min CZK oraz 27,5 mln zł. Decyzja
o rozpoczęciu przedmiotowej inwestycji została podjęta przy założeniach, że gospodarka
europejska będzie rozwijała się w kolejnych latach w tempie obserwowanym w latach 2006/2007,
a więc w okresie szczytu koniunktury, co przełoży się na utrzymanie wysokiego poziomu popytu.
Ponadto założono, począwszy od 2009 roku, optymalne wykorzystanie zdolności produkcyjnych
zarówno Synthos Dwory Sp. zo.o. jak i Synthos Kralupy a.s.
Wobec utrzymującej się trudnej sytuacji gospodarczej na świecie, założenia te nie są możliwe do
utrzymania. Potwierdzeniem powyższego jest stan wykorzystania zdolności produkcyjnych linii do
produkcji płyt XPS w Synthos Dwory Sp. z 0.0. oraz przewidywane perspektywy wzrostu. Ponadto
można zaobserwować tendencję zniżkową w obszarze cen sprzedaży przedmiotowych produktów
wynikający z obniżenia popytu oraz zaostrzającej się walki cenowej. Wobec powyższego Zarząd
podjął decyzję o wstrzymaniu uruchomienia linii do produkcji płyt XP$ w Synthos Kralupy a.s. co
najmniej do momentu uzyskania optymalnej zdolności produkcyjnej w fabryce w Oświęcimiu, a
także pojawienia się w ocenie Zarządu stabilnego popytu dającego podstawy do osiągnięcia
trwałego poziomu produkcji.
Biorąc powyższe pod uwagę, po ponownej weryfikacji opłacalności przedmiotowej inwestycji,
Zarząd Synthos S.A. stał na stanowisku konieczności dokonania odpisu aktualizującego w
wysokości 79% wartości przedmiotowej pozycji aktywów w Synthos Kralupy a.s. oraz 44%
wartości przedmiotowej pozycji aktywów w S$ynthos Dwory Sp. z o.o. i ujęciu powyższego odpisu
w sprawozdaniu finansowym spółki za I kwartał 2009 roku.
Grupa Kapitałowa w I kwartale 2009 roku dokonała również dodatkowego odpisu na koszty
likwidacji wydziału elektrolizy. W wyniku aktualizacji ofert na składowanie odpadów po wyburzeniu
wydziału elektrolizy, Zarząd $ półki dokonał nowych szacunków kwoty rezerwy podwyższając ją o
41.936 tys. zł. do kwoty 52.717 tys. zł.
Przestoje remontowe w czerwcu i wrześniu 2009 roku na instalacji pirolizy w spółce UNIPETROL
RPA, która jest głównym dostawcą surowców do spółki Synthos Kralupy a.s. W związku z
częściowym ograniczeniem w dostępie do głównych surowców (etylen, benzen oraz frakcja C4)
w okresie przerwy remontowej Synthos Kralupy a.s. do procesów produkcyjnych wykorzystywał
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>5)
Zyl UPPAULUFPPY WLZESDIICJ ZGVA&gt; SUIUWLUW |FILIII. CCYPFCUCIIZCIIU I NULGUJCIIUJ. F UPIGULU ICGRZUWOGIIC
były dostawy uzupełniające od innych dostawców. W wyniku podjętych działań przestój
remontowy miał ograniczony wpływ zarówno na wolumeny produkcji, jak też realizowane marże.
Przeprowadzony we wrześniu br. planowy przestój remontowy instalacji styrenu w spółce Synthos
Kralupy a.s. Przestój związany był z wymianą katalizatora. Wymiana katalizatora jest rutynowym
zabiegiem technicznym wykonywanym co 2 lata, po stwierdzeniu zużycia katalizatora w stopniu
określonym w dokumentacji licencyjnej. Dzięki wymianie istotnej poprawie uległa stabilność i
wydajność procesu produkcji styrenu.
Niewątpliwy wpływ na koniunkturę w światowym przemyśle chemicznym miała utrzymująca się w
pierwszym półroczu 2009 roku w Europie Zachodniej i Stanach Zjednoczonych recesja gospodarcza.
Występujące w Polsce spowolnienie gospodarcze oraz recesja w krajach Unii Europejskiej stanowiły
istotny czynnik oddziałujący na popyt na produkty Grupy Kapitałowej Synthos S.A. w 2009 roku.
W ocenie Spółki, w perspektywie kolejnych kwartałów, istotny wpływ na osiągnięte przez Grupę
Kapitałową wyniki będą miały następujące czynniki ryzyka:
Kapitałową wyniki będą miały następujące czynniki ryzyka:
utrzymujące się stosunkowo niskie tempo wzrostu gospodarczego w Polsce, oraz słabe sygnały
ożywienia w pozostałych krajach Unii Europejskiej stanowiących rynki zbytu dla produktów spółek
Grupy Kapitałowej Synthos S.A., w szczególności w branży motoryzacyjnej i w budownictwie,
+ rosnące ceny ropy naftowej wpływające na sytuację na rynku surowców wykorzystywanych przez
podmioty Grupy Kapitałowej Synthos S.A.,
+ notowania kursu złotego w stosunku do czeskiej korony, euro oraz amerykańskiego dolara.
Światowe gospodarki zaczęły się stabilizować wiosną 2009 roku (Azja) i latem 2009 roku (USA, Europa
Zachodnia), m.in. dzięki rządowym programom wsparcia oraz odbudowie łańcucha dostaw. Eksperci
oceniają, że 2009 rok był kulminacją kryzysu w branży chemicznej. W tym roku spodziewają się odbicia.
Przeprowadzone w 2009 roku programy cięcia kosztów powinny pomóc przedsiębiorstwom z branży w
zwiększeniu zysków. Szybszy wzrost popytu charakteryzował będzie jedynie kraje rozwijające się. Wzrost
w krajach rozwiniętych będzie stosunkowo kruchy a jego wpływ na wzrost zysków przedsiębiorstw
ograniczony przez podaż ze Środkowego Wschodu i Chin.
Porównanie podstawowych wielkości ekonomiczno-finansowych przedstawia poniższa tabela
(dane w tys. zł, zgodne z MSSF)
</Text>
	</Page>
</document>
