<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Suma aktywów Grupy według stanu na dzień 31.12.2009 r. wyniosła 39.076.598 tys. zł, w
porównaniu do 38.730.676 tys. zł na 31.12.2008 roku i była wyższa o 0,9%. Pozycjami o
największym udziale w strukturze aktywów są należności od klientów netto oraz inwestycyjne
papiery wartościowe, które razem stanowiły 88,3% sumy aktywów na koniec 2009 roku.
Najważniejszymi zmianami w strukturze aktywów, w porównaniu do końca 2008 roku były:
e spadek udziału należności kredytowych netto od klientów z 69,0% do 65,8%. Było to głównie
rezultatem mniejszej sprzedaży kredytów mieszkaniowych oraz konsumpcyjnych jak również
zmniejszenia wartości portfela kredytów dla klientów korporacyjnych. W porównaniu do stanu
na koniec 2008 roku udział należności kredytowych klientów zmniejszył się o 3,2 p.p.,
© wzrost udziału inwestycyjnych papierów wartościowych w sumie aktywów z 16,1% do 22,5%.
Wzrost wielkości portfela papierów wartościowych był efektem polityki Grupy polegającej na
bezpiecznym lokowaniu środków klientów z kont oszczędnościowych i rachunków bieżących.
Czynnikiem wpływającym negatywnie na wzrost sumy bilansowej w 2009 roku w porównaniu do
2008 roku, było wzmocnienie złotego - z uwagi na duży udział w portfelu walutowych kredytów
mieszkaniowych. Na koniec 2009 roku kurs EUR wyniósł 4,11 PLN, a CHF 2,77 PLN (4,17 PLNi
2,80 PLN na koniec 2008 roku). Na koniec 2009 roku około 24% aktywów stanowiły należności
kredytowe netto klientów w CHF, a około 5% należności kredytowe klientów w EUR.
31.12.2009 31.12.2008 Zmiana %
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Kw RWIE TusemykwkEw w kipip ky NIM MIL WNKE nawiwim IRE Weik damage i i YW NEWER 1 EEEE, REI
kredytowych klientów brutto całego sektora bankowego.
Według stanu na koniec 2009 roku w Grupie Kredyt Banku S.A. udział należności, dla których
zidentyfikowano przesłanki utraty wartości w sumie należności kredytowych klientów brutto
wyniósł 8,7% tj. o 3,8 pp. więcej niż na koniec 2008 roku. W analizowanym okresie wartość
portfela należności zagrożonych, tj. takich, dla których zidentyfikowano przesłanki utraty wartości,
wzrosła o 76,2%.
 
wzrosła o 76,2%.
Grupa przeprowadzając szacunki ryzyka kredytowego w zakresie indywidualnych ekspozycji
kredytowych oraz portfeli należności, kieruje się nadrzędną zasadą ostrożnej wyceny. Na dzień
31.12.2009 roku wskaźnik pokrycia należności, dla których zidentyfikowano przesłanki utraty
wartości, odpisami z tytułu utraty wartości wyniósł 60,4% i spadł o 1,8 p.p. w porównaniu do stanu
na dzień 31.12.2008 roku, co wynika głównie z przeniesienia w 2009 roku części należności
objętych w 100% odpisem aktualizującym do ewidencji pozabilansowej.
Wartość należności, dla których zidentyfikowano przesłanki utraty wartości oraz podstawowe
wskaźniki charakteryzujące jakość portfela kredytowego w latach 2009 i 2008 przedstawia
poniższa tabela:
W 2009 roku w ramach działań mających na celu odzyskanie należności od niesolidnych klientów
wystawiono 26.765 bankowych tytułów egzekucyjnych na łączną kwotę 383,4 mln zł. W 2008 roku
wystawiono 23.722 bankowe tytuły egzekucyjne na łączną kwotę 223,1 mln zł.
W przypadku należności, ocenianych indywidualnie, łączna wartość godziwa przyjętych przez
Bank zabezpieczeń, które zostały uwzględnione w szacunkach przyszłych przepływów
pieniężnych, na dzień 31.12.2009 wynosiła 228.997 tys. zł. Na dzień 31.12.2008 wartość ta
wynosiła 147.725 tys. zł.
Poza standardowymi zabezpieczeniami kredytowymi zawartymi w umowach kredytowych,
niaodbiaaaliacymi od praktyki saktorowai (hinotaki przawłaszczeania zastawy raiestrowe
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>NAFEMAA WWE FMNNIERAFEKNE MIANAUNEM ZAIOMAAMMCAE | NEMNLURKENNAM SM |AFWMI RAAMI MAMIE
Najważniejszą zmianą w strukturze podmiotowej portfela kredytowego Grupy jest zgodny z
założeniami strategii, dalszy wzrost udziału należności kredytowych od osób fizycznych w sumie
należności od klientów. Na 31.12.2009 roku udział ten wyniósł 71,3% (wzrost o 5,3 pp.).
KĘPY NUZPZIEUCNC:
działających na rzecz gospodarstw domowych
pożyczki hipoteczne, w przypadku klientów korporacyjnych i budżetu — kredyty inwestycyjne i obrotowe.
       
 
 
konienewokoniańzcdikiidi mau óoónkodz iii)
57,5% (wzrósł o 5,2 pp.).
W efekcie dobrych wyników akwizycji środków klientów spadł udział zobowiązań wobec banków
(w tym wobec banku centralnego) w sumie zobowiązań i kapitałów własnych. Na koniec 2009 roku
wyniósł on 31,7% wobec 34,2% na koniec 2008 roku. Większość z nich stanowiły środki
pozyskane od podmiotów Grupy KBC. Na koniec 2009 roku wartość kredytów i pożyczek
uzyskanych od podmiotów Grupy KBC wyniosła (łącznie ze zobowiązaniami podporządkowanymi)
7.624.426 tys. zł, co stanowiło 19,5% sumy zobowiązań i kapitałów własnych. Dodatkowo na
koniec 2009 roku Grupa KB S.A. pozyskała od podmiotów Grupy KBC 1.696.985 tys. zł
depozytów międzybankowych (4,3% sumy zobowiązań i kapitałów własnych). Zarówno kredyty i
pożyczki zaciągnięte jak i depozyty międzybankowe będą odnawiane w momencie zapadalności,
co pozwala je traktować jako stabilne źródło finansowania.
NMERĘ ZW WWIE MawacYK Meri I R tEwmerWMIWY WYJ Liw RWT Wawak A RZA
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wartość składników zobowiązań i kapitałów własnych przedstawia poniższa tabela (tys. zł):
 
Zobowiązania i ka ły własne razem
&lt;£obowiązania wobec klientów — struktura podmiotowa I rodzajowa
Zmiany widoczne w strukturze depozytów klientów odzwierciedlają politykę depozytową Grupy
prowadzoną w 2009 roku. Główny nacisk położono na pozyskanie depozytów klientów
detalicznych poprzez sprzedaż kont oszczędnościowych i rachunków bieżących. Udział osób
fizycznych w sumie zobowiązań wobec klientów wzrósł o 12,1 pp. w porównaniu do końca 2008
roku. Spadek udziału depozytów klientów korporacyjnych i budżetu jest efektem koncentracji na
współpracy z segmentem średnich i małych przedsiębiorstw oraz rezygnacji z konkurencji w
obszarze niskomarżowych depozytów dużych korporacji. W ramach depozytów terminowych
klientów korporacyjnych prezentowane są środki TUnŻ WARTA uzyskane ze sprzedaży lokaty
ubezpieczeniowej WARTA GWARANCJA — stan na koniec 2009 roku wyniósł 968.857 tys. zł
(4,3% sumy zobowiązań wobec klientów).
Zobowiązania wobec klientów Grupy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Na dzień 31.12.2009 roku oraz na dzień 31.12.2008 roku Bank nie udzielił gwarancji, których
łączna wartość stanowiła co najmniej 10% kapitałów własnych Banku, jednemu podmiotowi lub
podmiotom jednej grupy kapitałowej.
Zysk netto Grupy w 2009 roku wyniósł 34.559 tys. zł i był niższy o 89,4% w porównaniu do 2008
roku. Najważniejszym czynnikiem, który wpłynął na różnice pomiędzy porównywanymi okresami
był fakt obciążenia wyniku 2009 roku kwotą -803.232 tys. zł odpisów netto z tytułu utraty wartości
aktywów oraz rezerw w porównaniu do kwoty -108.202 tys. zł w 2008 roku.
Jednocześnie Grupa odnotowała w 2009 roku wzrost o 59,6% zysku operacyjnego (rozumianego
jako zysk brutto bez uwzględnienia odpisów netto z tytułu utraty wartości oraz udziału w zyskach
jednostek stowarzyszonych). Na jego poprawę wpłynęły przede wszystkim:
© transakcja sprzedaży akcji spółki Żagiel S.A. na rzecz KBC Bank N.V., dokonana w grudniu
2009 roku. Wpływ transakcji na zysk operacyjny grupy KB S.A. wyniósł 268.274 tys. zł.,
koncentracja w 2009 roku na optymalizacji poziomu kosztów funkcjonowania, mającej na celu
ograniczenie poziomu kosztów stałych i wzrost udziału kosztów zmiennych co pozwala na
elastyczne dostosowanie poziomu kosztów do zmieniających się
uwarunkowań
makroekonomicznych i skali prowadzonej działalności,
© dobre wyniki windykacji i restrukturyzacji dotyczące należności uprzednio spisanych z bilansu.
Główne składniki rachunku zysków i strat Grupy, zaprezentowano w poniższej tabeli.
 
Podatek dochodowy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Wynik z tytułu odsetek oraz prowizji i opłat wypracowany przez Grupę w 2009 roku wyniósł
1.365.326 tys. zł i był o 0,9% wyższy od osiągniętego w 2008 roku (1.353.002 tys. zł).
Negatywnym czynnikiem był obserwowany w I półroczu 2009 roku wzrost kosztów finansowania
działalności oraz osłabienie aktywności gospodarczej przekładające się na sytuację finansową
oraz skalę działalności klientów.
Wynik z tytułu odsetek był porównywalny do uzyskanego w 2008 roku (wzrost o 0,1%).
oraz skalę działalności klientów.
Wynik z tytułu odsetek był porównywalny do uzyskanego w 2008 roku (wzrost o 0,1%).
Czynnikiem negatywnie wpływającym w 2009 roku na jego poziom był zdecydowany wzrost
konkurencji na rynku depozytów klientów indywidualnych, obserwowany od końca 2008 roku.
Doprowadził on do znacznego wzrostu oprocentowania lokat terminowych i kont
oszczędnościowych, pomimo jednoczesnego spadku stóp procentowych NBP. Rezultatem tych
zmian był, obserwowany zwłaszcza w | kwartale 2009 roku, spadek marży odsetkowej
realizowanej na depozytach. W II półroczu Grupa dokonała zmiany polityki cenowej polegającej
na obniżeniu oprocentowania depozytów terminowych o stałej stopie procentowej, które były
podstawą oferty depozytowej dla klientów detalicznych w I kwartale. Negatywny wpływ na poziom
wyniku odsetkowego został zrekompensowany wzrostem wielkości portfela depozytowego oraz
wzrostem marży realizowanej na kredytach segmentu korporacyjnego.
Wynik z tytułu odsetek w 2008 i 2009 roku, w mln zł, prezentuje poniższy wykres:
Wynik z tytułu prowizji i opłat wzrósł w porównaniu do 2008 roku o 3,6%. Wzrost ten był
rezultatem zwiększenia aktywności sprzedażowej zwłaszcza w II półroczu 2009 roku co przełożyło
się na przyrost przychodów prowizyjnych za prowadzenie rachunków i transakcje z klientami, z
działalności kredytowej i gwarancyjnej oraz z tytułu kart płatniczych i bankomatów. Negatywnie na
poziom zrealizowanego w 2009 roku wyniku wpłynął istotny wzrost opłat z tytułu ubezpieczeń
kredytów oraz opłat z tytułu informacji kredytowej (w 2009 roku wyniosły one łącznie 26.672 tys. zł
wobec kwoty 20.283 tys. zł w 2008 roku).
Wynik z tytułu prowizji w 2008 i 2009 roku, w mln zł prezentuje poniższy wykres:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Poniższa tabela prezentuje strukturę przychodów prowizyjnych w 2009 i 2008 roku.
Wynik z działalności handlowej i inwestycyjnej (łącznie z przychodami z dywidend oraz wynikiem
na transakcjach zabezpieczających i zabezpieczanych) wyniósł w 2009 roku 165.121 tys. zł, (o
29,1% mniej niż w 2008 roku). O 34,2% niższy był wynik na działalności handlowej, który wyniósł
159.359 tys. zł (242.237 tys. zł w 2008 roku). Powodem był brak realizacji przychodów z wymiany
walut ze sprzedaży walutowych kredytów mieszkaniowych, fakt ujęcia w ramach tej kategorii w
2009 roku odpisów aktualizujących wycenę czynnych transakcji pochodnych w kwocie 15.682 tys.
zł oraz korekta wyceny transakcji SWAP na kwotę ok. 8 mln zł, dokonana w II kwartale 2009 roku.
Wynik na sprzedaży akcji spółki Żagiel S.A.. Cena sprzedaży 100% akcji spółki Żagiel S.A.
wyniosła 350 milionów zł. W przypadku sprzedaży spółki Żagiel przez KBC podmiotowi
zewnętrznemu za kwotę wyższą niż 350 mln zł, Kredyt Bank dodatkowo otrzyma od KBC
uzyskaną kwotę nadwyżki pomniejszoną o stosowne podatki i opłaty. W przypadku dokonania
przez KBC sprzedaży akcji spółki Żagiel podmiotowi zewnętrznemu za kwotę mniejszą od 350 mln
zł, ryzyko Kredyt Banku jest ograniczone do 10% zaproponowanej ceny sprzedaży. Zgodnie z
najlepszą wiedzą Zarząd Banku nie przewiduje konieczności poniesienia kosztów przez Bank z
tytułu powyższego zapisu w umowie. W związku z tym Bank nie rozpoznał zobowiązania z tego
tytułu. Wpływ transakcji na zysk operacyjny Grupy KB S.A. wyniósł 268.274 tys. zł natomiast
wpływ na zysk netto 228.608 tys. zł.
 
Wynik na pozostałych przychodach/kosztach operacyjnych wyniósł w 2009 roku 72.648 tys. zł tj. o
45,4% (o 22.681 tys. zł) więcej niż w 2008 roku. Głównym składnikiem tej kategorii są przychody
uzyskiwane z wynajmu powierzchni biurowej przez spółkę Reliz. Przychody spółki Reliz (po
wyłączeniach konsolidacyjnych) za 2009 roku wyniosły 35.065 tys. zł i były o 4.673 tys. zł wyższe
w porównaniu do 2008 roku (część wzrostu wynika z różnic kursowych). W 2009 roku, w
stosunku do analogicznego okresu roku ubiegłego, zanotowano także wyższe o 23.473 tys. zł
wpływy z należności uprzednio spisanych z bilansu oraz wyższe o 7.065 tys. zł koszty windykacji.
Koszty funkcjonowania Grupy w 2009 roku wyniosły 1.023.304 tys. zł. i ukształtowały się na
poziomie niższym o 7,4% od 2008 roku. Spadek ten wynikał przede wszystkim z obniżenia
poziomu kosztów pracowniczych, które zmniejszyły się o 15,3% (tj. o 82,1 mln zł). w związku z
podjętymi w 2009 roku decyzjami o zmianach organizacyjnych i ograniczeniu zatrudnienia oraz
utworzeniem znacznie niższych rezerw na premie. Na koniec 2009 roku zatrudnienie w Grupie
zmniejszyło się o 2.154 etaty, z uwzględnieniem sprzedaży spółki Żagiel S.A. Zatrudnienie w
spółce Żagiel na koniec 2008 roku wynosiło 1.459 etatów, z czego 117 byłych pracowników
zostało zatrudnionych w Kredyt Banku S.A. w związku z przeniesieniem funkcji zarządzania
produktami oraz administracji kredytowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Koszty działania w porównaniu do 2008 roku zmniejszyły się o 2,1% (t.j. o 9,9 mln zl). Spadek
dotyczył przede wszystkim kosztów usług promocji i reklamy (o 21,1 mln zł), pozostałych kosztów
(o 24,2 mln zł), w tym głównie usług pośrednictwa w kwocie ok. 14 mln zł, zakupu pozostałych
materiałów (o 9,3 mln zł) oraz opłat pocztowych i telekomunikacyjnych (o 4,4 mln zł).
Wzrosły koszty utrzymania i wynajmu budynków (o 23,9 mln zł) oraz koszty IT (o 17,8 mln zł).
Wzrosty te były rezultatem m.in. zakończonej w 2008 roku rozbudowy sieci placówek, wzrostu
średniego kursu złotego (wpływ na wysokość kosztów wynajmu wyrażonych w większości w EURi
USD) oraz wzrostu kosztów utrzymania infrastruktury IT. Znaczenie miał również wzrost podatków
i opłat, w tym kosztów BFG (wzrost o 9,3 mln zł).
Działania w zakresie optymalizacji kosztów funkcjonowania prowadzone w 2009 roku są
kontynuowane. Mają one na celu trwałe obniżenie stałej bazy kosztowej co umożliwi bardziej
elastyczne zarządzanie wydatkami. Poziom kosztów działania, kosztów ogólnego zarządu i
amortyzacji, w I półroczu 2008 i 2009 roku, w mln zł, przedstawia poniższy wykres:
Wskaźnik koszty funkcjonowania do dochodów wyniósł w 2009 roku 54,7%, co oznacza poprawę
w stosunku do 2008 roku o 12,8 pp. Bez uwzględnienia wpływu transakcji sprzedaży spółki Żagiel
SA wskaźnik wyniósłby 63,8% (poprawa o 3,7 p.p. w porównaniu do 2008 roku).
Odpisy netto z tytułu utraty wartości aktywów finansowych i innych aktywów oraz rezerwy w 2009
Odpisy netto z tytutu utraty wartości aktywów linansowych I innych aktywów oraz rezerwy w Ż0U9
roku były ujemne i wyniosły -803.232 tys. zł. w porównaniu do -108 202 tys. zł w 2008 roku.
Największy wzrost dotyczył segmentu consumer finance, w związku z wystąpieniem na rynku
zjawiska tzw przekredytowania klientów i koniecznością księgowania wyższych odpisów z tytułu
utraty wartości kredytów gotówkowych.
Saldo odpisów dla Segmentu Korporacyjnego w trzech kwartałach 2009 roku zawiera odpisy
aktualizujące należności z tytułu zapadłych, niespłaconych przez klientów walutowych
instrumentów pochodnych w łącznej kwocie 53 mln zł.
Oba wspomniane czynniki to efekt kryzysu gospodarczego negatywnie wpływającego na sytuację
finansową klientów Grupy. Dodatkowo w ramach wyniku 2008 roku zawarte były rozwiązania
rezerw na sprawy sporne w związku z korzystnymi dla Banku wyrokami sądowymi w kwocie 76,4
mln zł. Strukturę odpisów netto z tytułu utraty wartości aktywów finansowych i innych aktywów
oraz rezerw w ujęciu narastającym przedstawia poniższa tabela.
Pozostałe rezerwy
</Text>
	</Page>
</document>
