<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>i biurowe oraz sprzedawać wybudowane przez siebie mieszkania po zakładanych wcześniej cenach. Może to
mieć istotny negatywny wpływ na działalność, sytuację finansową lub wyniki Grupy.
POJ PRE EURE M WUTRYWINNANINSCHENĄ |TW_WĘPUENPWNET PETE UEUKNKA RTOPWE JFWIA | WIPO TE
Działalność Grupy będzie obejmować w szczególności sprzedaż mieszkań i domów. W związku z tym Grupa
może być narażona na spory i postępowania sądowe związane ze zrealizowanymi inwestycjami, w wyniku
których spółki z Grupy mogą zostać zobowiązane do spełnienia określonych świadczeń (np. wynikających
z gwarancji wykonania prac budowlanych udzielonych klientom). Może to mieć istotny negatywny wpływ na
działalność, sytuację finansową lub wyniki Grupy.
Zarządzanie ryzykiem w LC Corp S.A. odbywa się poprzez sformalizowany proces okresowej identyfikacji,
analizy i oceny czynników ryzyka. W tym procesie identyfikowania ryzyk ustalane są odpowiednie procedury
i procesy, których wprowadzenie ma na celu eliminację, bądź ograniczenie ryzyka dla Spółki i Grupy.
W III i IV kwartale 2008 roku mieliśmy do czynienia z rozszerzającym się kryzysem finansowym, który zaczą
bardzo realnie oddziaływać na polską gospodarkę. Wobec rozszerzającego się kryzysu finansowego na rynkach
światowych i polskich Grupa podjęła działania mające na celu zminimalizowanie jego skutków. Załamanie rynku
finansowego pociągnęło za sobą w konsekwencji załamanie rynku obrotu nieruchomościami na którym działa
Emitent i jego spółki zależne. Istotnym z punktu widzenia Emitenta i Grupy było rozpoczęcie w IV kwartale 2008
roku procedury racjonalizacji struktur i redukcji kosztów działalności Grupy, polegająca na redukcji kosztów
administracyjnych, redukcji kosztów finansowych oraz ograniczeniu do minimum ryzyka utraty płynności. Istotnym
działaniem Emitenta w dostosowaniu się do warunków kryzysowych była sprzedaż przez LC Corp S.A. udziałów
spółki LC Corp Sky Tower Sp. z o.o. (transakcja opisana w pkt IV.1.3.) co umożliwiło Spółce spłatę zobowiązań |
zapewniło płynność. Jednocześnie kontynuowano realizacje inwestycji, które zapewniały najszybszy zwroi
zainwestowanego w nie kapitału (Promenada etap II). Dokonano przeglądu i pozycjonowania posiadanego
portfela inwestycji, podejmując decyzje o ich dostosowaniu do zmieniających się warunków rynkowych: poprzez
zmianę przeznaczenia ( Warszawa Przyokopowa), bądź przeprojektowanie umożliwiające ich realizacje w
mniejszych etapach (Łódź Pustynna; Łódź Dębowa Ostoja ; Kraków Zielony Złocień) oraz dostosowując
wielkość, strukturę i standard mieszkań do zmieniającego się popytu. Prowadzone były intensywne działania w
kierunku doprowadzenia projektów Grupy do etapu uzyskania pozwoleń na budowę, co umożliwić ma w każdej
chwili rozpoczęcie inwestycji. Grupa w zależności od możliwości pozyskiwania finansowania i uwarunkowań
rynkowych podejmie decyzję dotyczącą kolejności realizacji projektów.
Podjęcie powyższych działań przez Emitenta miało na celu przygotowanie Grupy do przejściowej sytuacji
wyższej wewnętrznej stopu zwrotu, ale nie wymagających jednostkowo bardzo wysokiego zaangażowania
kapitałowego, przy dobrze rozpoznanych możliwościach sprzedażowych.
Istotnym elementem powyższej strategii jest realizacja inwestycji w systemie generalnego wykonawstwa i
korzystanie z usług renomowanych firm świadczących usługi w tym zakresie, ale ze ścisłym monitorowaniem
rynkowych stawek kosztu wykonawstwa. Ścisła, wielostopniowa kontrola generalnych wykonawców, jakość
kosztorysów i harmonogramów założonych w budżecie oraz jakość współpracujących z Grupą przedsiębiorstw
ma pozwolić na dokładne planowanie i realizowanie założonej w budżecie zyskowności projektu
deweloperskiego.
</Text>
	</Page>
</document>
