<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>niestabilnością systemu podatkowego i prawnego oraz zmianami stóp procentowych w istotny
sposób determinuje tempo wzrostu gospodarczego i tym samym oddziałuje na popyt na dobra
inwestycyjne oraz realizację projektów infrastrukturalnych, co zasadniczo wpływa na wielkość
sprzedaży realizowanej przez spółkę a w konsekwencji na wyniki finansowe.
Spółka narażone jest na ryzyko rynkowe związane z potencjalnymi stratami, które może ponieść
w związku z niekorzystnymi zmianami cen rynkowych (takich jak kursy walutowe, ceny na rynku
kapitałowym) oraz parametrów rynkowych (zmienności cen rynkowych, korelacji pomiędzy
ruchami poszczególnych cen).
Zarządzanie ryzykiem rynkowym skupia się przede wszystkim na potencjalnych zmianach wyniku
ekonomicznego (to znaczy na zmianach wartości bieżącej przyszłych przepływów finansowych),
jle uwaga jest również skoncentrowana na przypadkach, gdy na skutek stosowanych zasad
&lt;sięgowych efekt zmian cen rynkowych na raportowany wynik finansowy jest inny niż w przypadku
ego oddziaływania na wynik ekonomiczny.
 
a zj
 
AE wo
FERRUM S.A. jest wiodącym krajowym producentem rur przesyłowych dla ciepłownictwa,
gazownictwa oraz wod-kan, które spełniają wysokie wymagania jakościowe kontrahentów zarówno
krajowych, jak i zagranicznych. Sprzedaż spółki na rynku krajowym oscyluje wokół 70 % sprzedaży
netto oraz około 30 % na rynki zagraniczne, co w perspektywie długofalowej może ulec zmianom
przez wzgląd na systematyczne działania w celu pozyskania nowych odbiorców oferowanych
wyrobów przy utrzymaniu dotychczasowych.
Uregulowania prawne wpływające na otoczenie prawne spółki FERRUM ulega w Polsce częstym
zmianom. W zakresie problematyki, z jaką wiąże się także działalność spółki możliwe jest
z kolei pojawienie się nowych przepisów, ograniczeń lub interpretacji dotychczasowych przepisów.
Wszelkie tego typu zmiany niosą za sobą ryzyko negatywnego wpływu na działalność i plany
rozwojowe, dlatego zmiany w ustawodawstwie są aktywnie monitorowane w ramach ustalonych
zasad zintegrowanego systemu zarządzania. Ryzyko prawne ma szczególne znaczenie w okresie
pandemii koronawirusa wobec pojawiających się na bieżąco przepisów prawnych.
DPurzyrłza tachnoalaciozna
Rynek, na którym działa FERRUM charakteryzują różnorodne wymagania w zakresie rozwiązań
technologicznych oraz wysokie wymagania jakości oferowanych wyrobów. Obecność nowych
technologii pozwala na doskonalenie stosowanych technologii, jakrównież tworzenie
innowacyjnych rozwiązań. Odpowiednia umiejętność reagowania na zmiany zachodzące na rynku
m.in. efektywne stosowanie nowych technologii, stały nadzór jednostek certyfikacyjnych
utrzymywanie jakości produktów i usług nanajwyższym poziomie, dostosowywanie się dc
wyznaczanych standardów rynkowych, poszerzanie oferty uwzględniającej zapotrzebowanie
odbiorców, warunkuje rozwój spółki oraz ma wpływ na wyniki finansowe. Istnieje ryzyko, iż spółka
nie sprosta wymaganiom w wyżej wymienionych obszarach, a oferowane rozwiązania mogą nie
spełnić oczekiwań odbiorców w sposób optymalny.
Mając powyższe na względzie FERRUM dąży w ramach posiadanych możliwości do zredukowania
ryzyka poprzez działania inwestycyjne, aktywne badanie rynku oraz monitorowanie trendów
w zakresie nowych technologii produkcyjnych oraz analizę rentowności ich wykorzystania.
FERRUM tak jak inni uczestnicy rynku, uzależniona jest od dostawców podstawowych materiałów
do produkcji. Podejmowane są więc działania prewencyjne ukierunkowane na minimalizację ryzyka
44
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>wystąpienia niepożądanych sytuacj w poszczególnych procesach (m.in. finansowych,
produkcyjnych, logistycznych) w ramach łańcucha dostaw. W ramach zapewnienia ciągłości dostaw
spółka realizuje strategię dywersyfikacji dostaw materiałów wsadowych bezpośrednio
produkcyjnych. Dywersyfikacja dostawców materiału do produkcji rur odbywała się poprzez
dokonywanie zakupów u kwalifikowanych dostawców m.in. IZOSTALU, ArcelorMittal, Dunaffer,
Severstal, Thyssenkrupp, USSK czy POSCO Daewoo.
Istotne z punktu widzenia FERRUM S.A. jest ryzyko związane z sezonowością sprzedaży. Sprzedaż
produktów wyraźnie wzrasta w miesiącach od marca do października, osiągając w tym okresie
najwyższy poziom, a maleje od listopada do lutego. Przyczyny sezonowości sprzedaży należy
upatrywać w cyklu działalności odbiorców, którzy reprezentują segmenty rynku takie jak:
ciepłownictwo, gazownictwo, budownictwo, roboty ziemne, wodno - kanalizacyjne.
W przypadku gazownictwa oraz budownictwa, robót ziemnych i wodno - kanalizacyjnych, większość
Spółka ponadto nadal zamierza zwiększyć skalę współpracy z obecnymi partnerami handlowymi.
FERRUM SIA. poszukuje również nowych rynków zbytu zarówno w Polsce, jak i za granicą.
Ceny materiałów wsadowych mają zasadnicze znaczenie dla prawidłowej konstrukcji kalkulacji
produktów finalnych FERRUM. W przypadku gwałtownych wahań cen materiału wsadowego może
dojść do sytuacji, w której spółka nie będzie w stanie natychmiastowo przełożyć wzrostu cen
materiału wsadowego na wzrost cen produkowanych rur i profili, w efekcie czego może sprzedawać
produkty realizując niższe marże.
Wyniki osiągane w poszczególnych okresach przez FERRUM pokazują uzależnienie rentowności
również od wahań cen produktów na rynku. Spółka ogranicza możliwość zrealizowania
przedmiotowego ryzyka poprzez śledzenie trendów występujących na rynku krajowym
i zagranicznym oraz szybkie reagowanie na zachodzące zmiany. Ten rodzaj ryzyka ma szczególne
znaczenie w obliczu pandemii koronawirusa , gdyż wahania cen materiałów wsadowych mogą być
związane z działaniem firm w okresie pandemii a nie tylko związane z popytem i podażą.
 
W obecnych warunkach wymiany handlowej prawie wszystkie firmy sprzedają produkty
zodroczonym terminem płatności, a kredyt kupiecki stał się jednym z najważniejszych
kredytów w obrocie gospodarczym. Taka sytuacja wywołuje powstawanie ryzyka handlowego,
czyli ryzyka braku zapłaty w wyznaczonym terminie za należności powstałe z tytułu sprzedaży
towarów lub usług. Spółki sprzedając wyroby z odroczonym terminem płatności, najczęściej
narażone są na ryzyko handlowe w postaci:
— nieotrzymania zapłaty na skutek prawnej niewypłacalności dłużnika (odbiorcy), np.
z powodu jego upadłości lub restrukturyzacji,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>— przewlekłej zwłoki w zapłacie, tj. utrzymującym się braku wywiązywania się dłużnika
(odbiorcy) ze zobowiązań płatniczych,
— obniżenia dotychczasowego limitu kredytowego dla danego klienta ze strony firmy
ubezpieczeniowej, a nierzadko wręcz odmowa przyznania limitu kredytowego.
PARE O JO EE
Ubezpieczenie należności, jako efektywne zarządzanie ryzykiem handlowym daje pewność,
że w przypadku niewypłacalności dłużników (odbiorców) lub przewlekłej zwłoki w zapłacie,
zostanie wypłacone odszkodowanie, jako rekompensata za poniesione straty finansowe.
Odszkodowanie minimalizuje stratę z tytułu utraty należności, a tym samym pozwala zachować
płynność finansową firmy. Istotne są również pozostałe funkcje ubezpieczenia należności,
szczególnie właściwości prewencyjne. Ubezpieczenie należności, jako wyspecjalizowane narzędzie
zarządzania ryzykiem handlowym, pozwala na kontrolę tego ryzyka poprzez zapobieganie stratom
lub ich minimalizację.
W związku z powyższym spółka od kilku lat ubezpiecza swoje należności w jednym z towarzystw
ubezpieczeniowych.
mom ©
 
EE
Rynek, na którym działa FERRUM, charakteryzuje się znaczącą liczbą konkurentów
O przewadze konkurencyjnej decydują w szczególności wysoki poziom technologii oraz
wiarygodność spełnienia wymagań standardów. Można spodziewać się dalszej konsolidacji rynku
w ciągu najbliższych lat wokół największych podmiotów, gdyż obserwowanym trendem jest
poszerzanie zakresu oferowanych wyrobów i usług w celu zapewnienia możliwie kompleksowe
szerokiej oferty. Ważnym aspektem w odniesieniu do konkurencji jest też fakt, iż niewiele jest
podmiotów, które oferują bardzo szeroki zakres asortymentu, co z powodzeniem realizuje FERRUM.
Istotnym ryzykom personalnym, jak np. braki fachowców, fluktuacje kadry oraz ryzyka
w obszarze prawa pracy FERRUM zapobiega poprzez proces długofalowego, zorientowanego na
potrzeby, rozwoju personelu. Zmniejszanie ryzyka odbywa się poprzez takie działania jak
odpowiednia rekrutacja fachowców i kadry kierowniczej, kompleksowe kształcenie zawodowe
| doskonalenie kwalifikacji, właściwy system motywacyjny w połączeniu z przestrzeganiem
obowiązujących wytycznych oraz wyprzedzające planowanie personelu przejmującego stanowisko.
Z uwagi na rozwój technologii w dziedzinie IT oraz wzrost zagrożeń ze strony ryzyka w obszarze IT
realizowane są różne przedsięwzięcia z zakresu bezpieczeństwa i przeciwdziałania wirusom,
przydzielania praw dostępu, tworzenia systemu kontroli, właściwego zabezpieczenia danych
i niezależnego zasilania w energię.
Działalność prowadzona przez FERRUM narażona jest na wiele różnych rodzajów ryzyka
finansowego:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>FERRUM prowadzi działalność handlową na rynkach zagranicznych i narażone jest na ryzyko
zmiany kursów walut, w szczególności kursu EURO. Ryzyko zmiany kursów walut wynika
z przyszłych transakcji handlowych i ujętych aktywów i zobowiązań. W Spółce występuje
częściowo zjawisko naturalnego hedgingu wynikające z faktu realizacji zarówno zakupu
jaki sprzedaży w EURO, jednak ze względu na występujące różnice w terminach rozliczenia
transakcji zakupu i sprzedaży powstaje otwarta pozycja walutowa, którą Spółka może
zabezpieczać poprzez transakcje typu forward w przypadku posiadania limitów skarbowych
na transakcje pochodne.
FERRUM narażona jest na ryzyko zmian stopy procentowej w związku z częściowym
finansowaniem swojej działalności kredytami bankowymi (opartymi na zmiennej stopie
procentowej). Biorąc jednak pod uwagę tendencje rynkowe wostatnim okresie można
stwierdzić, że ryzyko zmiany stóp procentowych nie jest w obecnej sytuacji istotne.
EEE
   
W celu ograniczenia powyższych zagrożeń Spółka:
— analizuje i zarządza pozycją płynności krótko-, średnio-, i długoterminową,
</Text>
	</Page>
</document>
