<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>jednostki stowarzyszone wyceniane z zastosowaniem metody praw własności:
Wizja: Grupa Apator dąży do uzyskania pozycji lidera regionu Europy Środkowo-W schodniej w zakresie
rozwoju i sprzedaży zarówno systemów i aparatury pomiarowej, jak i aparatury łącznikowej.
Strategicznym celem Apator SA oraz Grupy Apator jest budowa polskiej grupy technologicznej w oparciu
o silną markę Apator i skierowanej na wzrost sprzedaży na rynkach zagranicznych. Grupa Apator skupia
swoją działalność w dwóch segmentach branży elektromaszynowej: pomiarowym i łącznikowym.
W segmencie opomiarowania mediów działają spółki: Apator SA, FAP Pafal SA, Apator Metrix SA, Apator
Rector sp. z 0. o., Apator Powogaz S.A. wraz ze spółkami, Apator GmbH.
Prins mak Wa Wsz ZAjEA | NPRASAJME, wałki FEIWÓ ie WAID FApeMIAZI NELIIAPIA R
Segment pomiarowy oferuje zaawansowane usługi, produkty jak i kompleksowe wdrożenia obejmujące
między innymi produkcję &quot;inteligentnych&quot; liczników (smart meters) energii elektrycznej, gazu, wody i ciepła,
jak i uruchamianie i obsługę systemów klasy AMM (Automated Meter Management) oraz systemów
przedpłatowych. Kompleksowa i szeroka oferta obejmuje zarówno hardware jak i software wchodzący w
skład zintegrowanych systemów &quot;smart metering umożliwiających aktywne zarządzanie popytem (Demand
Side Management), optymalizację zużycia energii, jak również paszportyzację i inwentaryzację majątku
sieciowego dystrybutorów mediów i innych przedsiębiorstw o rozbudowanej strukturze terenowej.
W segmencie zabezpieczania i łączenia obwodów elektrycznych Grupa Apator posiada silną pozycję
iwieloletnie doświadczenia. Działają tutaj spółki Apator SA, Apator Mining sp. z o.o., Apatol
Control sp. zo.0., Apator Elektro oraz Apator GmbH. W przeciwieństwie do „spółek pomiarowych” wyże
wymienione podmioty działają w niezależnych segmentach rynków. Realizowana tutaj strategia zakłada
utrzymanie silnej pozycji na krajowym rynku oraz wzrost eksportu.
Przedmiot działalności spółki obejmuje projektowanie, produkcję, sprzedaż aparatury i systemów
pomiarowych oraz aparatury łącznikowej. Standardowe produkty spółki to LEWsystem Apator (system
przedpłatowo-kredytowy) i AMRsystem Apator (system zdalnego odczytu), przedpłatowe liczniki energii
elektrycznej, ograniczniki przepięć, aparaty ARS, PBS, RBK oraz łączniki 4G. Ponadto od stycznia 2010 r.
spółka Apator SA świadczy usługi konstrukcyjne oraz zajmuje się dystrybucją i obsługą posprzedażną
produktów spółki zależnej FAP Pafal SA.
Apator SA wytwarza dla spółek zależnych:
A IE W w NA ZUJ ':
przeliczniki do ciepłomierzy; kompletacją i sprzedażą ciepłomierzy zajmuje się Grupa Apator
Powogaz,
elektroniczne liczniki energii elektrycznej, których montażem, kompletowaniem i legalizacją zajmuje
się FAP Pafal SA.
t „adalisoa wmeermznclineła aeraryniza tamzszaiacy cza mdtarecm mm pazmdniu Lrowstimnazcznoc taln i mec wa zoilnca ck ma re zane ada pat zako.
Spółka sprzedaje swoje wyroby zarówno na rynku krajowym jak i na rynkach zagranicznych.
</Text>
	</Page>
</document>
