<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W dniu 3 października 2019 roku TSUE wydał orzeczenie, w indywidualnej sprawie, dotyczące nieuczciwych warunków
w umowie kredytu indeksowanego do CHF. Trybunał Sprawiedliwości nie przesądził, że w przypadku ustalenia przez sąd
krajowy ewentualnej abuzywności automatycznie nastąpić powinno ustalenie przez sąd nieważności całej umowy.
Ocena w tym zakresie pozostaje do rozstrzygnięcia przez sąd krajowy, przy czym TSUE nie wykluczył możliwości
uzupełnienia luki powstałej w wyniku abuzywności klauzul przeliczeniowych za pomocą krajowych przepisów
dyspozytywnych. W chwili obecnej trudno oszacować skalę i ostateczny wpływ spraw sądowych dotyczących kredytów
hipotecznych w CHF na wyniki banków. Będzie to uzależnione od ilości pozwów sądowych, długości orzekania, linii
orzecznictwa i wyroków, a także struktury i wielkości portfeli kredytów hipotecznych w CHF poszczególnych banków.
Bank Pekao S.A., ze względu na marginalny udział tych kredytów w portfelu kredytowym, jest narażony na to ryzyko
w stopniu znacząco niższym od innych banków w sektorze.
Rosnące obciążenia sektora bankowego powodowały, że banki szukały sposobu na poprawę efektywności operacyjnej
poprzez usprawnianie procesów, redukcję zatrudnienia, zamykanie nierentowanych oddziałów, więcej uwagi przywiązując do
wielokanałowości i zdalnego dostępu do bankowości. Bank Pekao również kontynuował w 2019 roku transformację
operacyjną oraz optymalizację zatrudnienia.
W 2019 roku banki rywalizowały w implementacji nowych rozwiązań technologicznych, które z jednej strony pozwolą
im konkurować na rynku, w tym również z firmami z branży technologicznej w związku z implementacją dyrektywy PSD2,
jak również w długim okresie ograniczyć koszty prowadzenia biznesu. Kwestie cyberbezpieczeństwa i ochrony danych
osobowych RODO nadal pozostawały jednymi z ważniejszych tematów w sektorze bankowym.
Wszystkie powyższe zjawiska spowodowały, że wzrost zysku sektora był ograniczony. Po 9 miesiącach 2019 roku zysk netto
sektora bankowego w Polsce wzrósł o 3% r/r, a rentowność mierzona parametrem ROE po 9 miesiącach wynosiła 7,7%
iznajdowała się poniżej kosztu kapitału. Widoczne było zróżnicowanie w rentowności banków. Największe 8 banków
charakteryzowało się znacznie wyższą rentownością ROE (9,3% po 9 miesiącach 2019), podczas gdy pozostałe banki miały
rentowność na poziomie inflacji.
Baza kapitałowa banków utrzymywała się na stabilnym i solidnym poziomie. Rosły przy tym dywidendy wypłacane przez
sektor. Osiem największych banków w sektorze wypłaciło w 2019 roku łącznie 5,4 mld zł w formie dywidend, co oznaczało
wzrost o 27% w porównaniu do 2018 roku.
W dniu 3 grudnia 2019 roku KNF przedstawiła założenia polityki dywidendowej banków komercyjnych, banków
spółdzielczych i zrzeszających, zakładów ubezpieczeń i reasekuracji w 2020 roku. W dniu 24 grudnia 2019 roku Bank
otrzymał od KNF pismo dotyczące indywidualnych założeń polityki dywidendowej banków komercyjnych na 2020 rok.
Wskazane w powyższym piśmie kryteria do wypłaty dywidendy na poziomie do 50% oraz do 75% wypracowanego zysku
za rok 2019 oraz zasady korygowania stopy dywidendy dla banków zaangażowanych w kredyty walutowe są zgodne
z kryteriami opublikowanymi w komunikacie KNF z dnia 3 grudnia 2019 roku Kryteria wypłaty dywidendy na poziomie
do 100% wypracowanego zysku za rok 2019 dodatkowo uwzględniają wrażliwość Banku na niekorzystny scenariusz
makroekonomiczny („parametr ST”), który w 2019 roku dla Banku wyniósł 2,26 p.p. Biorąc pod uwagę powyższe kryteria
oraz uwzględniając dane dotyczące wielkości buforów Kapitałowych Banku i Grupy Kapitałowej Banku na dzień 31 grudnia
2019 roku, aby wypłacić:
do 50% zysku za rok 2019, Bank musi posiadać, co najmniej współczynnik kapitał podstawowego Tier | („CETT”)
na poziomie 10,65%, współczynnik kapitał Tier | („T1”) na poziomie 12,15%, a TCR na poziomie 14,15%,
natomiast Grupa Kapitałowa Banku musi posiadać, co najmniej CET1 na poziomie 10,66%, T1 na poziomie 12,16%,
a TCR na poziomie 14,17%,
do 75% zysku za rok 2019, Bank musi posiadać, co najmniej CET1 na poziomie 12,15%, T1 na poziomie 13,65%,
a TCR na poziomie 15,65%, natomiast Grupa Kapitałowa Banku musi posiadać, co najmniej CET1 na poziomie
12,16%, T1 na poziomie 13,66%, a TCR na poziomie 15,67%,
do 100% zysku za rok 2019, Bank musi posiadać, co najmniej CET1 na poziomie 14,41%, T1 na poziomie 15,91%,
a TCR na poziomie 17,91%, natomiast Grupa Kapitałowa Banku musi posiadać, co najmniej CET1 na poziomie
14,42%, T1 na poziomie 15,92%, a TCR na poziomie 17,93%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Efektywne zarządzanie ryzykami jest warunkiem utrzymania wysokiego poziomu bezpieczeństwa funduszy powierzonych
Grupie i osiągania trwałego, zrównoważonego wzrostu zysków w ramach przyjętego przez Grupę apetytu na ryzyko.
Główne rodzaje ryzyka, istotne dla Grupy obejmują: ryzyko kredytowe, ryzyko płynności, ryzyko rynkowe i ryzyko operacyjne.
Ponadto Grupa identyfikuje następujące rodzaje ryzyka uznane za istotne w jej działalności: ryzyko biznesowe, ryzyko
nieruchomości własnych, ryzyko inwestycji finansowych, ryzyko modeli, ryzyko makroekonomiczne, ryzyko reputacji, ryzyko
braku zgodności, ryzyko nadmiernej dźwigni finansowej oraz ryzyko działalności bancassurance.
Grupa stosuje całościowe i skonsolidowane podejście do zarządzania ryzykami. Obejmuje ono wszystkie jednostki Banku
oraz spółki zależne. Ryzyka są monitorowane i zarządzane przy uwzględnieniu rentowności prowadzonej działalności
i kapitału niezbędnego do pokrycia strat z tytułu tych ryzyk.
Zarząd Banku jest odpowiedzialny za osiągnięcie celów strategicznych zarządzania ryzykami. Nadzór nad zapewnienien
zgodności polityki Grupy w zakresie podejmowania różnych rodzajów ryzyka ze strategią i planem finansowym sprawujć
Rada Nadzorcza, wspierana przez Komitet ds. Ryzyka. W zarządzaniu ryzykiem kredytowym ważną rolę pełni Komite
Kredytowy, w zarządzaniu ryzykiem rynkowym i płynności Komitet Aktywów, Pasywów i Ryzyka oraz Komitet Płynnośc
i Ryzyka Rynkowego, w zarządzaniu ryzykiem operacyjnym — Komitet Ryzyka Operacyjnego, zaś w zarządzaniu ryzykien
modeli — Komitet Ryzyka Modeli.
Zasady zarządzania poszczególnymi rodzajami ryzyka są określone wewnętrznymi procedurami oraz założeniami polityki
ryzyka kredytowego, strategii i polityki inwestycyjnej oraz strategii i polityki zarządzania ryzykiem operacyjnym
akceptowanymi corocznie przez Zarząd i zatwierdzanymi przez Radę Nadzorczą.
Szczegółowe raporty dotyczące w szczególności ryzyka kredytowego, ryzyka płynności, ryzyka rynkowego, ryzyka
operacyjnego oraz ryzyka modeli są przedstawiane Zarządowi i Radzie Nadzorczej.
Zasady i instrumenty zarządzania poszczególnymi rodzajami ryzyk oraz dane dotyczące kształtowania się ekspozycji
na ryzyko zostały zawarte w Nocie Objaśniającej nr 6 do Skonsolidowanego Sprawozdania Finansowego Grupy Kapitałowej
Banku Pekao S.A. za rok zakończony dnia 31 grudnia 2019 oraz w dokumencie „Informacje w zakresie adekwatności
kapitałowej Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A. według stanu na 31 grudnia 2019 roku”, opublikowanym na stronie
internetowej Banku.
Zarządzanie ryzykiem kredytowym i utrzymanie tego ryzyka na bezpiecznym poziomie ma zasadnicze znaczenie
dla wyników prowadzonej działalności. Minimalizacji ryzyka kredytowego służą obowiązujące procedury, w szczególności
dotyczące zasad oceny ryzyka klienta i transakcji, ustanawiania prawnych zabezpieczeń kredytów oraz należności
leasingowych, uprawnień do podejmowania decyzji kredytowych oraz zarządzania ryzykiem koncentracji.
Działalność kredytowa jest limitowana, zarówno zgodnie z ograniczeniami wynikającymi z przepisów zewnętrznych
(Rozporządzenie CRR), jak i wewnętrznych norm ustalanych przez Bank, do których w szczególności należą wskaźniki
koncentracji zaangażowania kredytowego dla określonych sektorów gospodarki, wskaźnik udziału dużych zaangażowań
w portfelu kredytowym, limity portfelowe oraz limity zaangażowania na poszczególne kraje, banki zagraniczne i krajowe
instytucje finansowe.
Uprawnienia do podejmowania decyzji kredytowych, ograniczenia kredytowania niektórych obszarów działalności oraz
wewnętrzne i zewnętrzne normy ostrożnościowe uwzględniają kredyty, pożyczki i gwarancje, a także transakcje pochodne
iinstrumenty dłużne. Ochronę jakości portfela kredytowego wzmacniają jego okresowe przeglądy oraz bieżące
monitorowanie terminowej obsługi kredytów i kondycji finansowej klientów.
Bank kontynuuje prace nad stałą racjonalizacją procesu kredytowania w kierunku poprawy jego efektywności
i bezpieczeństwa. Doskonalone są w szczególności procedury i narzędzia pomiaru oraz monitorowania ryzyka.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>kseóbiac SR 4 Z
Zgodnie z obowiązującymi przepisami zaangażowanie Banku wobec jednego podmiotu lub podmiotów powiązanych
kapitałowo lub organizacyjnie nie może przekroczyć 25% funduszy własnych banku. W 2019 roku limity maksymalnego
zaangażowania określone w przepisach zewnętrznych nie zostały przekroczone.
 
ueókóiikaciu lollutóinii ai
Ograniczeniu ryzyka kredytowego związanego z nadmierną koncentracją sektorową służy system kształtowania sektorowej
struktury zaangażowania. Bank corocznie w ramach Polityki Kredytowej definiuje limity na poszczególne branże gospodarki
narodowej. Limity te podlegają bieżącemu monitorowaniu. System ten dotyczy zaangażowania kredytowego w poszczególne
rodzaje działalności gospodarczej sklasyfikowane według Polskiej Klasyfikacji Działalności (PKD).
Limity ustalane są w oparciu o obecny poziom zaangażowania Banku w dany sektor oraz ocenę ryzyka danego sektora.
Okresowe monitorowanie zaangażowania Banku pozwala na bieżącą identyfikację sektorów, w których może wystąpić
nadmierna koncentracja ryzyka. W przypadku zaistnienia takiej sytuacji dokonywana jest analiza obejmująca ocenę kondycji
ekonomicznej sektora z uwzględnieniem zarówno dotychczasowych jak i prognozowanych trendów oraz ocenę jakości
zaangażowania w sektorze. Działania te pozwalają na formułowanie działań Banku w celu ograniczenia koncentracji ryzyka
sektorowego oraz bieżące dostosowywanie Polityki Kredytowej Banku do zmieniających się warunków.
PPE
 
us letiiieteiu lallotońieiu eietońidńnikE lat Sa
W Banku sprawowany jest nadzór nad ryzykiem związanym z działalnością podmiotów zależnych. W szczególności
dokonywana jest ocena wielkości i profilu ryzyka związanego z ich działalnością. Procesy zarządzania ryzykiem są spójne
w całej Grupie i dostosowane do złożoności profilu ryzyka poszczególnych podmiotów, zgodnie z zasadą proporcjonalności.
Ryzyko braku zgodności to ryzyko skutków nieprzestrzegania przepisów prawa, regulacji wewnętrznych oraz standardów
rynkowych w procesach funkcjonujących w Banku. Ryzyko braku zgodności może prowadzić do sankcji karnych
lub administracyjnych, materialnych strat finansowych, pogorszenia reputacji, obniżenia wartości marki, zmniejszenia
możliwości rozwoju i niezdolności do wykonywania umów, a także ograniczenia lub utraty możliwości prowadzenia
działalności gospodarczej.
W Banku funkcjonuje wyodrębniona komórka do spraw zgodności, Departament Zgodności, niezależny pod względem
organizacyjnym i operacyjnym i podległy bezpośrednio Prezesowi Zarządu Banku. Departament Zgodności stanowi
kluczowy element zapewniania zgodności w Banku.
Bank zapewnia zgodność poprzez stosowanie mechanizmów kontrolnych oraz proces zarządzania ryzykiem braku
zgodności realizowany przez Departament Zgodności. Proces zarządzania ryzykiem braku zgodności obejmuje następujące
etapy: identyfikację, ocenę, kontrolę, monitorowanie oraz raportowanie o poziomie ryzyka braku zgodności.
W ramach funkcji kontroli Departament Zgodności projektuje, nadzoruje wprowadzanie mechanizmów kontrolnych
odnoszących się do zarządzania ryzykiem braku zgodności lub samodzielnie je stosuje oraz dokonuje niezależnego
monitorowania ich przestrzegania przez inne jednostki organizacyjne Banku i raportuje wyniki tego monitorowania.
W ramach funkcji kontroli Departament Zgodności zapewnia zgodność zwłaszcza poprzez:
— weryfikację bieżącą pionową, dokonywaną w sposób ciągły w ramach wybranych w oparciu o ryzyko (ang. risk based
approach) procesów funkcjonujących w Banku (czynności ex ante),
— testowanie pionowe, obejmujące przestrzeganie wybranych w oparciu o ryzyko (ang. risk based approach)
mechanizmów kontrolnych, dokonywane w przypadku zakończonych czynności wykonywanych w ramach wybranych
procesów funkcjonujących w Banku (czynności ex post),
w zakresie określonym w Regulaminie funkcjonowania Departamentu Zgodności.
Raporty z realizacji zadań Departamentu Zgodności wraz z poziomem oszacowanego ryzyka braku zgodności
są przedstawiane Zarządowi i Radzie Nadzorczej. W Banku sprawowany jest nadzór nad ryzykiem braku zgodności
związanym z działalnością spółek zależnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Założenia procesu zarządzania ryzykiem braku zgodności zostały zdefiniowane w opracowanej przez Zarząd i zatwierdzonej
przez Radę Nadzorczą, Polityce Zgodności Banku Pekao S.A. i Regulaminie funkcjonowania Departamentu Zgodności.
Do kluczowych elementów wspierających ten proces należą:
nadzór Rady Nadzorczej i odpowiedzialność Zarządu za efektywne zarządzanie ryzykiem braku zgodnośc
oraz zapewnienie przestrzegania Polityki Zgodności,
odpowiedzialność pracowników Banku za zapewnienie zgodności w zakresie powierzonych im obowiązków
służbowych,
właściwie zdefiniowana struktura organizacyjna w tym odpowiednie usytuowanie Departamentu Zgodności,
przepisy wewnętrzne w zakresie zapewnienia zgodności,
szkolenia,
stała współpraca pomiędzy Departamentem Zgodności a komórką audytu wewnętrznego oraz pozostałymi jednostka
systemu kontroli wewnętrznej.
W ramach przestrzegania obowiązujących przepisów prawa, regulacji wewnętrznych i standardów rynkowych każdy
z pracowników Banku stosuje właściwe mechanizmy kontrolne i dokonuje niezależnego monitorowania przestrzegania
mechanizmów kontrolnych, zgodnie z przypisanymi mu obowiązkami służbowymi.
Wprowadzenie i stosowanie standardów w zakresie ryzyka braku zgodności pełni istotną rolę w kreowaniu wartości firmy,
wzmacnianiu i ochronie dobrego imienia Banku oraz we wzmacnianiu zaufania publicznego do działalności Banku i jego
pozycji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Podstawowymi miarami stosowanymi do pomiaru adekwatności kapitałowej są współczynniki kapitałowe wyliczane zgodnie
z obowiązującym od 1 stycznia 2014 roku Rozporządzeniem Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 575/2013 z dnia 26
czerwca 2013 roku w sprawie wymogów ostrożnościowych dla instytucji kredytowych i firm inwestycyjnych, zmieniającym
rozporządzenie (UE) nr 648/2012 wraz z późniejszymi zmianami, w szczególności zmienione przez Rozporządzenie
Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2019/876 z dnia 20 maja 2019 r. zmieniające rozporządzenie (UE) nr 575/2013 w
odniesieniu do wskaźnika dźwigni, wskaźnika stabilnego finansowania netto, wymogów w zakresie funduszy własnych i
zobowiązań kwalifikowalnych, ryzyka kredytowego kontrahenta, ryzyka rynkowego, ekspozycji wobec kontrahentów
centralnych, ekspozycji wobec przedsiębiorstw zbiorowego inwestowania, dużych ekspozycji, wymogów dotyczących
sprawozdawczości i ujawniania informacji, oraz odpowiednimi Rozporządzeniami Wykonawczymi, bądź Delegowanymi
wydanymi przez Komisję (UE) (Rozporządzenie CRR).
Współczynniki kapitałowe, wymogi kapitałowe oraz fundusze własne zostały policzone zgodnie z Rozporządzeniem CRR
przy zastosowaniu opcji narodowych zdefiniowanych w Ustawie Prawo Bankowe art. 171a, ustawą z dnia 5 sierpnia 2015 r.
o nadzorze makroostrożnościowym nad systemem finansowym i zarządzaniu kryzysowym w systemie finansowym (Ustawa
o nadzorze makroostrożnościowym) oraz rozporządzeniami ministra właściwego do spraw instytucji finansowych.
Zgodnie z prawem, Bank powinien utrzymywać minimalne wartości współczynników kapitałowych na poziomie regulacyjnym
Filara | wynikającego z Rozporządzenia CRR, wymogu Filara Il wynikającego z ustawy Prawo Bankowe oraz wymogu
połączonego bufora wynikającego z Ustawy o nadzorze makroostrożnościowym.
Minimalne wartości współczynników kapitałowych na poziomie Filara | wynosza
— Łączny współczynnik kapitałowy (TCR) na poziomie 8%,
— _ Współczynnik kapitału Tier | (T1) na poziomie 6%,
— Współczynnik kapitału podstawowego Tier | (CET1) na poziomie 4,5%
W ramach Filara Il wymóg kapitałowy dla Grupy, wynikający z indywidualnego wymogu nałożonego na Pekao Bank
Hipoteczny przez KNF, wynosi 0,01% dla TCR.
Na wymóg połączonego bufora, według stanu na 31 grudnia 2019, składają się:
 
Bufor zabezpieczający w wysokości 2,50%,
   
Bufor antycykliczny w wysokości 0,01%3,
Bufor innej instytucji o znaczeniu systemowym w wysokości 0,75%,
Bufor ryzyka systemowego w wysokości 2,90%.
 
Łącznie Grupa zobowiązana jest utrzymywać:
— _ Łączny współczynnik kapitałowy (TCR) na poziomie 14,17%,
— _ Współczynnik kapitału Tier I (T1) na poziomie 12,16%,
— Współczynnik kapitału podstawowego Tier | (CET1) na poziomie 10,66
Na31 grudnia 2019 roku łączny współczynnik kapitałowy Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A. wyniósł 17,1%,
a współczynnik kapitału podstawowego Tier | 15,0%. Współczynniki kapitałowe były znacznie wyższe od minimalnej wartości
współczynników wymaganych przez prawo.
7 DWUP GNLYCYKICZIY WyKCZUNY Ta UZIEN 31. 1Z.£U 19 WYyTIOSA U,VUGO 70
ś Wskaźnik bufora ryzyka systemowego wynosi 3% łącznej kwoty ekspozycji na ryzyko dla wszystkich ekspozycji znajdujących się wyłącznie na terytorium
Rzeczypospolitej Polskiej (na dzień 31.12.2019 dokładna wartość to 2,8979%)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Poniższa tabela przedstawia podstawowe dane dotyczące adekwatności kapitałowej dla Grupy wg stanu na dzień
31 grudnia 2019 roku oraz 31 grudnia 2018 roku zgodnie z obowiązującymi na te dni regulacjami.
Łączny współczynnik kapitałowy Grupy na koniec grudnia 2019 roku był niższy o 0,3 p.p. w porównaniu do grudnia 2018
roku, głównie ze względu na wzrost wymogów kapitałowych o 8,3%, częściowo skompensowany wzrostem funduszy
własnych o 6,1%.
Wzrost funduszy własnych do wyliczenia łącznego współczynnika kapitałowego wynika głównie z zatrzymania 25% zysku
netto Banku za rok 2018 do kapitału Tier | oraz zaliczenia do kapitału Tier Il kwoty 0,75 mld zł z emisji obligacji
podporządkowanych po zgodzie KNF.
Wzrost wymogu kapitałowego wynika głównie z wyższego wymogu kapitałowego z tytułu ryzyka kredytowego
spowodowanego głównie przez wzrost wolumenów kredytowych.
Współczynnik kapitału podstawowego Tier | Grupy na koniec grudnia 2019 roku był niższy o 0,8 p.p. w porównaniu do
grudnia 2018 roku, na co miał wpływ wzrost wymogów kapitałowych po części skompensowany przez wzrost kapitału
podstawowego Tier I o 3,0%.
W dniu 9 maja 2019 roku Zarząd Banku podjął uchwałę, wyrażającą zgodę na emisję przez Bank obligacji
podporządkowanych, o czym poinformowano w raporcie bieżącym nr 12/2019.
W dniu 22 maja 2019 roku Zarząd Banku podjął uchwałę o emisji obligacji podporządkowanych serii D (zgodnie z art. 22
ustawy z dnia 15 stycznia 2015 roku o obligacjach) oraz o przeznaczeniu środków z emisji - po uzyskaniu zgody Komisji
Nadzoru Finansowego - na podwyższenie funduszy uzupełniających Banku, zgodnie z art. 127 ust. 2 pkt 2 Prawa
Bankowego oraz art. 63 Rozporządzenia CRR, o czym poinformowano w raporcie bieżącym nr 13/2019.
Główne warunki emisji obligacji podporządkowanych serii D Banku są następujące:
5&quot; RoO DN
Rodzaj obligacji: obligacje na okaziciela; obligacje nie będą miały formy dokumentu i zostaną zarejestrowane w dn
emisji w depozycie zdematerializowanych papierów wartościowych prowadzonym przez Krajowy Depozyt Papierć
Wartościowych S.A.,
Łączna liczba emitowanych obligacji: 700,
Jednostkowa wartość nominalna obligacji: 500 000 zł,
Łączna wartość nominalna emitowanych obligacji: 350 000 000 zł,
Oprocentowanie: zmienne, oparte o stawkę referencyjną WIBOR6M powiększoną o marżę w wysokości 1,70 p.p.
Format emisji: 12NC7, tj. obligacje z 12-letnim terminem zapadalności, z zastrzeżoną opcją dającą prawo Bankowi «
wcześniejszego wykupu obligacji w terminie 7 lat od dnia emisji lub w innych przypadkach wskazanych w warunka
emisji obligacji (brak zgody KNF na zakwalifikowanie jako instrumentu w Tier II, zmiana regulacyjna klasyfikat
obligacji, zmiana opodatkowania obligacji), pod warunkiem uzyskania zgody Komisji Nadzoru Finansowego, jeżeli tal
zgoda będzie wymagana,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>8. Waluta: złoty polski,
 
9. Dzień emisji: 4 czerwca 2019 r.,
10. Dzień wykupu: 4 czerwca 2031 r., zastrzeżeniem opcji wcześniejszego wykupu obligacji na zasadach opisanych w pkt
6 bezpośrednio powyżej,
11. Obrót: obligacje zostały wprowadzone do alternatywnego systemu obrotu dłużnymi papierami wartościowymi Catalyst
prowadzonego przez BondSpot S.A. lub Giełdę Papierów Wartościowych w Warszawie S.A.,
 
A
 
HZ AJ A I&quot;
W dniu 3 lipca 2019 roku Bank uzyskał zgodę KNF na zaliczenie kwoty 350 mln zł z emisji obligacji podporządkowanych serii
D do funduszy własnych.
W dniu 6 listopada 2019 roku Zarząd Banku podjął uchwałę, wyrażającą zgodę na emisję przez Bank obligacji
podporządkowanych, o czym poinformowano w raporcie bieżącym nr 29/2019.
W dniu 13 listopada 2019 roku Zarząd Banku podjął uchwałę o emisji obligacji podporządkowanych serii D1 (zgodnie z art.
22 ustawy z dnia 15 stycznia 2015 roku o obligacjach) oraz o przeznaczeniu środków z emisji - po uzyskaniu zgody Komisji
Nadzoru Finansowego - na podwyższenie funduszy uzupełniających Banku, zgodnie z art. 127 ust. 2 pkt 2 Prawa
Bankowego oraz art. 63 Rozporządzenia CRR, o czym poinformowano w raporcie bieżących nr 30/2019.
Główne warunki emisji obligacji podporządkowanych serii D1 Banku są następujące:
m R © np
1n
Rodzaj obligacji: obligacje na okaziciela; obligacje nie będą miały formy dokumentu i zostaną zarejestrowane !
emisji w depozycie zdematerializowanych papierów wartościowych prowadzonym przez Krajowy Depozyt Pa
Wartościowych S.A.,
Łączna liczba emitowanych obligacji: 800,
Jednostkowa wartość nominalna obligacji: 500 000 zł,
Łączna wartość nominalna emitowanych obligacji: 400 000 000 zł,
Oprocentowanie: zmienne, oparte o stawkę referencyjną WIBOR6M powiększoną o marżę w wysokości 1,70 p.p.
Format emisji: 12NC7, tj. obligacje z 12-letnim terminem zapadalności, z zastrzeżoną opcją dającą prawo Bank
wcześniejszego wykupu obligacji w terminie 7 lat od dnia emisji lub w innych przypadkach wskazanych w waru
emisji obligacji (brak zgody KNF na zakwalifikowanie jako instrumentu w Tier Il, zmiana regulacyjna klas
obligacji, zmiana opodatkowania obligacji), pod warunkiem uzyskania zgody Komisji Nadzoru Finansowego, jeże
zgoda będzie wymagana,
Cena emisyjna: równa wartości nominalnej,
Waluta: złoty polski,
Dzień emisji: 4 grudnia 2019 r.,
. Dzień wykupu: 4 grudnia 2031 r., zastrzeżeniem opcji wcześniejszego wykupu obligacji na zasadach opisanych v
bezpośrednio powyżej,
. Obrót: obligacje zostały wprowadzone do alternatywnego systemu obrotu dłużnymi papierami wartościowymi C:
prowadzonego przez BondSpot S.A. lub Giełdę Papierów Wartościowych w Warszawie S.A.,
 
Ohiamajni NA] apaaiaś ia! nb DO ob A nłniini= dnia AE nhinonia ONAR Pn nklina ninja min onośni nono 2
12. Cel emisji: cel emisji, w rozumieniu art. 32 ust. 1 ustawy z dnia 15 stycznia 2015 r. o obligacjach, nie został określony.
W dniu 11 grudnia 2019 roku Bank uzyskał zgodę KNF na zaliczenie kwoty 400 mln zł z emisji obligacji podporządkowanych
serii D1 do funduszy własnych.
Z dniem 30 grudnia 2019 roku obligacje serii D1 zostały zasymilowane z obligacjami serii D i oznaczone przez KDPW
jednym kodem ISIN (PLPEKAO00313).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Bank Pekao S.A. jest uniwersalnym bankiem komercyjnym, oferującym pełny zakres usług bankowych świadczonych
na rzecz klientów indywidualnych oraz instytucjonalnych, prowadzącym działalność głównie w Polsce. Grupa Kapitałowa
Banku Pekao S.A. obejmuje instytucje finansowe działające na rynkach: bankowym, zarządzania aktywami, funduszy
emerytalnych, usług maklerskich, doradztwa transakcyjnego, leasingu i faktoringu. Od 2017 roku, Bank Pekao S.A. jesi
częścią grupy kapitałowej PZU S.A., największej instytucji finansowej w Europie Środkowo-Wschodhniej,
Szeroka oferta produktowa, nowatorskie rozwiązania i indywidualne podejście zapewniają kompleksową obsługę finansową
klientom a zintegrowany model obsługi klienta dostarcza najwyższą jakość usług oraz ich optymalne dopasowanie
do zmieniających się potrzeb. Bank posiada wymierne przewagi, które pozwalają na skuteczne konkurowanie na rynku
i umacnianie pozycji rynkowej w strategicznych obszarach działalności Banku. Bank oferuje konkurencyjne na rynku polskim
produkty i usługi, wysoki poziom obsługi klientów oraz rozwiniętą sieć dystrybucji.
w | da
Bank udostępnia klientom szeroką sieć oddziałów i bankomatów z dogodnym dostępem na terenie całego kraju, a także
profesjonalne centrum obsługi telefonicznej oraz konkurencyjną platformę bankowości internetowej i mobilnej dla klientów
indywidualnych, korporacyjnych oraz małych i mikro firm.
Na koniec grudnia 2019 roku Bank prowadził 6 215,9 tys. złotowych rachunków bieżących, 394,3 tys. rachunków kredytów
hipotecznych oraz 717,2 tys. rachunków kredytów Pożyczki Ekspresowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Bankowość Detaliczna i Prywatna — obsługująca klientów indywidualnych, w tym klientów zamożnych bankowoś
prywatnej oraz mikroprzedsiębiorstwa. Klientom bankowości prywatnej oferowane jest doradztwo inwestycyjne poprze
centra bankowości prywatnej i kanały zdalne, natomiast wszyscy klienci indywidualni i mikroprzedsiębiorstwa &lt;
obsługiwani za pomocą szerokiej własnej sieci oddziałów i placówek partnerskich wspartej wiodącymi na rynl
kanałami obsługi zdalnej, w tym kanałami cyfrowymi,
Bankowość Małych i Średnich Przedsiębiorstw (MŚP) — dostarczająca usługi finansowe klientom z sektora MŚI
którzy obsługiwani są przez doradców przy wsparciu specjalistów produktowych. Obsługa prowadzona je
w wyspecjalizowanych Centrach Klienta Biznesowego oraz uniwersalnych oddziałach detalicznych. Klientom oferowar
są produkty i usługi dostosowane do ich indywidualnych potrzeb bazujące na rozwiązaniach sprawdzonyc
w bankowości korporacyjnej i dostosowanych do potrzeb segmentu MŚP,
Bankowość Korporacyjna — dostarczająca usługi finansowe średnim i dużym przedsiębiorstwom (segmentacja z
względu na przychody firm), podmiotom sektora publicznego, instytucjom finansowym oraz podmiotom z bran:
finansowania nieruchomości komercyjnych. Klienci bankowości korporacyjnej i inwestycyjnej są obsługiwani prze
doradców przy wsparciu specjalistów produktowych.
W 2019 roku Bank odnotował dwucyfrową dynamikę wzrostu dochodów komercyjnych +12%, na które składają się dochody
z produktów Grupy oferowanych w sieci Banku osiągnięte w trzech pionach biznesowych: Bankowości Detalicznej i
Prywatnej (+12%), Bankowości Małych i Średnich firm (+11%) oraz Bankowości Korporacyjnej (+12%) - wsparte
dynamicznym wzrostem wolumenu kredytów w poszczególnych segmentach oraz skuteczną akwizycją nowych klientów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W 2019 roku Bank osiągnął najwyższą od dekady dwucyfrową dynamikę wzrostu dochodów komercyjnych w Bankowośc
Detalicznej i Prywatnej, na które składają się dochody z produktów Grupy oferowane w sieci Banku (+12% r/r). Było t
wsparte rekordową akwizycją nowych klientów - sprzedażą kont dla klientów indywidualnych i biznesowyci
(mikroprzedsiębiorstw), wzrostem wolumenu kredytów detalicznych o +8%, wzrostem wolumenu depozytów detalicznyci
o +9% oraz aktywów funduszy inwestycyjnych o +11%.
 
W 2019 roku Bank. otworzył rekordową liczbę 455 tys. nowych kont dla klientów indywidualnych (o +12% więcej niż w roku
poprzednim oraz +65% więcej niż w roku 2017) oraz blisko 129 tys. kont oszczędnościowych. W 2019 roku aktywa na
kontach oszczędnościowych wzrosły ponad dwukrotnie w porównaniu do grudnia 2018 roku.
 
W 2019 roku Bank przeprowadził dwie duże kampanie marketingowe wspierające sprzedaż Konta Przekorzystnego oraz
karty rewolucyjnej prowadzone w telewizji, kinach, komunikacji miejskiej, mediach społecznościowych i internecie.
Towarzyszyło temu budowanie atrakcyjnego wizerunku Banku w ramach nowej platformy komunikacyjnej „Bierz życie za
rogi”. W 2019 roku Bank udostępnił możliwość samodzielnego, internetowego otwierania konta przez klienta na komputerze
lub smartfonie. Weryfikacja tożsamości odbywa się za pomocą biometrii twarzy oraz dowodu osobistego. W 4 kwartale 2019
roku udział sprzedaży kont zainicjowanej w kanałach zdalnych wyniósł około 13%, a w najlepszym miesiącu w trakcie roku
sięgał on 20%.
Bank umacniał wiodącą pozycję wśród banków skoncentrowanych na pozyskiwaniu młodych klientów. Co drugie Kontc
Przekorzystne otwarte w 2019 roku było założone przez osoby w wieku do 26 lat. W grupie młodzieży 13-17 lat liczbe
pozyskanych nowych klientów wzrosła o 60% w porównaniu do 2018 roku. Dla studentów, którzy otworzyli Kontc
Przekorzystne została przygotowana kolejna edycja oferty programu rozwoju online OK GO! z bezpłatnym dostępem dc
szkolenia online organizowanego przez ICAN Institute, wydawcę Harvard Business Review Polska. Bank we współpracy
z Fundacją Europejski Fundusz Rozwoju Wsi Polskiej realizował kolejną edycję projektu edukacyjnego skierowanego dc
dzieci ze szkół podstawowych z obszarów wiejskich, którego celem było kształtowanie wiedzy, postawy przedsiębiorczości
rozwój umiejętności w zakresie bankowości.
Bank aktywnie promował możliwość składania w bankowości internetowej Pekao24 wniosków o świadczenia w ramach
programów: Rodzina 500+ i Dobry Start 300+. Bank obsłużył 576 tys. wniosków zajmując czołową pozycję wśród banków w
Polsce z udziałem blisko 13% w liczbie złożonych wniosków. Klienci mogli otworzyć konto oszczędnościowe Mój Skarb
dla swoich dzieci, oprocentowane 3,00%, otrzymać 50 zł za otwarcie tego Konta Przekorzystnego dla młodych oraz
skorzystać z atrakcyjnej oferty rabatów. W 2019 roku oszczędności na rachunkach Mój Skarb wzrosły o 34%.
Bank Pekao S.A. zajmuje wiodącą pozycję w zakresie obsługi obcokrajowców. Najliczniejszą grupę stanowią obywatele
Ukrainy, dla których Bank przygotował szeroki wachlarz produktów i usług w tym m.in. infolinię prowadzoną w języku
ukraińskim, pełny pakiet niezbędnej dokumentacji w języku ukraińskim, aplikację mobilną PeoPay oraz m.Pekao24.pl,
Konto Przekorzystne, wielowalutową kartę z możliwością bezpłatnych wypłat z bankomatów za granicą, w tym na Ukrainie.
Na wysokim poziomie utrzymywała się sprzedaż kont dla klientów zamożnych - Konto Świat Premium. Klientom, którzy
otworzą takie konto bank zapewnia kompleksową obsługę opartą na modelu doradcy osobistego i wyspecjalizowanej infolinii
bankowości osobistej premium oraz atrakcyjne warunki cenowe usług transakcyjnych i konkurencyjne oprocentowanie
produktów depozytowych, w szczególności Konta Oszczędnościowego Premium. W 2019 roku nowi klienci zamożni mogli
ulokować do 100 tys. zł przez 180 dni na Koncie Oszczędnościowym Premium i zyskać do 3% w skali roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Wzrost w kluczowych kredytach detalicznych: pożyczki gotówkowe PEX i kredyty mieszkaniowe
W 2019 roku Bank osiągnął dwucyfrową dynamikę wzrostu dochodów w kluczowych kredytach detalicznych na poziomie
+11% w kredytach konsumpcyjnych (pożyczkach gotówkowych PEX) oraz +17% w kredytach mieszkaniowych. Było to
wsparte wzrostem portfela kredytów detalicznych o +8,5% oraz konsekwentnie prowadzoną polityką cenową.
Bank utrzymał wiodącą pozycję w gronie liderów na rynku kredytów mieszkaniowych, czego dodatkowym potwierdzeniem
były otrzymywane nagrody i wyróżnienia. W rankingu „Przyjazny Bank Newsweeka 2019” Bank zajął I miejsce w kategorii
„Bankowość hipoteczna”. Drugi rok z rzędu Bank był bezkonkurencyjny w jakości obsługi klienta zainteresowanego kredytem
mieszkaniowym. W plebiscycie Złoty Bankier 2019, Bank zajął drugą lokatę w kategorii „Kredyt Hipoteczny”. Jury konkursu
doceniło atrakcyjne warunki finansowania, elastyczne podejście do wyznaczania maksymalnej zdolności kredytowej, a także
procedury zwiększające dostępność produktu (m.in. poprzez możliwość wspólnego zaciągania zobowiązań przez wielu
kredytobiorców).
W 2019 roku sprzedaż kredytów mieszkaniowych wyniosła blisko 9,7 mld zł, co przełożyło się na wzrost portfela o 9,8% r/r.
Jednocześnie w 4 kwartale 2019 roku osiągnięto wzrost marży na nowej sprzedaży kredytów hipotecznych o 9 p.b. wyższą
w porównaniu do 4 kwartału poprzedniego roku. Udział w rynku kredytów mieszkaniowych kształtuje się na poziomie 17,6%.
Bank na bieżąco dostosowuje ofertę kredytów mieszkaniowych do zmieniających się warunków rynkowycł
oraz konsekwentnie koncentruje swoje działania na optymalizacji procesu udzielania i obsługi kredytów mieszkaniowych
wprowadzając sukcesywnie kolejne usprawnienia. Do najistotniejszych usprawnień należy zaliczyć możliwość
automatycznego generowania umowy kredytu hipotecznego oraz budowlano-hipotecznego, skutkujące skróceniem czasi
przygotowania umowy kredytu, wprowadzenie nowych narzędzi do przygotowania i prezentacji oferty dla klienta
Bank umożliwił swoim klientom przesyłanie polis ubezpieczeniowych i polis na życie na adres elektroniczny Banku
bez konieczności wizyty w oddziale Banku.
W obszarze kredytów konsumpcyjnych Bank osiągnął istotny wzrost dochodów o +11% r/r a wartość portfela kredytów
klientów indywidualnych wzrosła o 6,7% r/r. Wartość udzielonych pożyczek gotówkowych wyniosła 5,1 mld zł.
Sprzedaż netto pożyczek gotówkowych była wspierana konkurencyjną ofertą, indywidualnymi ofertami kredytowymi
z wykorzystaniem narzędzi CRM oraz sukcesywnym zwiększaniem dostępności ofert kredytowych w ramach procesów
„na klik”. Szybki i w pełni automatyczny proces umożliwiający otrzymanie pożyczki bez wychodzenia z domu w 30 sekund
od akceptacji umowy, dostępny jest dla klientów za pośrednictwem serwisów internetowych i mobilnych Banku, w tym
aplikacji mobilnej PeoPay. W 2019 roku sprzedaż pożyczek w procesach elektronicznych „na klik” wspierana licznymi
akcjami marketingowymi, systematycznie wzrastała. W kanałach elektronicznych „na klik” Bank udzielił pożyczek o wartości
ponad 1 mld zł, tj. o 28% więcej niż w 2018 roku i ponad dwukrotnie więcej niż w 2017 roku. Udział sprzedaży elektronicznej
w sztukach pożyczek zwiększył się do poziomu 40% w 4 kwartale 2019 roku (wzrost o +8 p.p. w porównaniu do 4 kwartału
2018 roku).
We wszystkich placówkach Banku wdrożono nowy system obsługi wniosków kredytowych dla pożyczek gotówkowych, który
skrócił o ponad połowę proces udzielania i czas oczekiwania klienta na wypłatę kredytu. Wprowadzone rozwiązania
zapewniają jednocześnie najwyższą jakość udzielanych pożyczek. Dla klientów zawierających pożyczkę gotówkową Bank
rozszerzył ofertę produktową o nowe pakiety ubezpieczeń PZU, dostępne dla klientów kupujących pożyczki zarówno
w kanałach zdalnych, jak i w oddziałach.
 
W 2019 roku Bank kontynuował rozwój współpracy z z PZU w obszarze bancassurance, rozszerzając ofertę w oddziałach
Banku o dwa ubezpieczenia zabezpieczające spłatę produktów kredytowych, dzięki czemu kredytobiorcy i pożyczkobiorcy
Banku mogą skorzystać z nowych pakietów ubezpieczeń dostosowanych do ich potrzeb:
— _ ubezpieczenie do pożyczki gotówkowej CPI do PEX z ochroną na wypadek śmierci, utraty pracy i innych zda
losowych,
— ubezpieczenie do kredytu mieszkaniowego obejmujące zdarzenia NNW i utratę pracy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Bank we współpracy z PZU prowadził szereg działań wspierających sieć sprzedaży w zakresie poszerzania wiedzy
produktowej oraz umiejętności sprzedażowych. W szkoleniach produktowych wzięło udział prawie 3 tys. pracowników,
a ponad 750 nowych pracowników przystąpiło do egzaminu licencyjnego. Ponadto w kanałach elektronicznych Banku trwały
kampanie ubezpieczeń turystycznych PZU oferowanych za pośrednictwem portalu Moje PZU.
W 4 kwartale 2019 roku udział sztuk pożyczek gotówkowych PEX sprzedawanych z CPI osiągnął poziom 38% i był o +5 p.p.
wyższy niż w analogicznym okresie poprzedniego roku.
W przypadku kredytów hipotecznych udział kredytów sprzedawanych z CPI wyniósł 72% i było o +7 p.p. wyższy niż
w analogicznym okresie poprzedniego roku.
Jednocześnie w ramach współpracy z PZU rozwijane są działania w obszarze assurbanking przekładające się na wzrost
ilości pozyskiwanych nowych klientów dla banku — w 4 kwartale 2019 roku liczba nowych klientów była 2x wyższa niż w 4
kwartale poprzedniego roku. W ramach rozwoju współpracy wdrożono możliwość otwierania kont w ponad 100 oddziałach
PZU oferując klientom 10% zniżki na PZU Auto OC oraz bonusy za otwarcie konta dla klientów. Wzrost w obszarze
produktów oszczędnościowych i inwestycyjnych
a PZ ZE RZE EEN a R WWE ROZSZ WYNU |
W 2019 roku depozyty klientów indywidualnych w Banku wzrosły o 7,5 mld zł. Roczna dynamika przyrostu depozytów
klientów indywidualnych wyniosła 10% rr i była wyższa od dynamiki rynku. Bank aktywnie promował
Konto Oszczędnościowe, Konto Oszczędnościowe Premium z promocyjnym oprocentowaniem 3,00% w skali
roku przez 6 miesięcy od otwarcia konta oraz konto oszczędnościowe Mój Skarb dla dzieci, również z oprocentowaniem
3,00% przez 6 miesięcy. Wśród lokat dużym zainteresowaniem cieszyły się e-lokaty oraz lokaty negocjowane.
Największy wpływ na wzrost wolumenów oszczędności miały regularne wpływy na rachunki klientów detalicznych.
W 2019 r. Bank uczestniczył m.in. w emisji 30 serii produktów strukturyzowanych. Wśród klientów indywidualnych
największym zainteresowaniem cieszyła się nowa linia produktowa certyfikatów depozytowych (z 100% ochroną kapitału na
koniec inwestycji) o nazwie „Akumulator”.
Bogata oferta produktów subskrypcyjnych oraz szeroka oferta funduszy inwestycyjnych przyczyniły się do wzrostu sprzedaży
netto produktów inwestycyjnych o +20% r/r do poziomu 2,4 mld zł w 2019 roku (w porównaniu z 1,5 mld zł w 2018 roku).
Aktywa funduszy inwestycyjnych Pekao TFI zwiększyły się o +11% (niemal +2,2 mld zł) do poziomu ponad 21,5 mld zł.
iniecewiokchninóck Ji dodcainawi
W 2019 roku działania w obszarze Bankowości Prywatnej skoncentrowane były na pozyskiwaniu nowych klientów,
co pozwoliło na osiągnięcie 2 razy wyższego poziomu akwizycji nowych klientów w porównaniu do poprzedniego roku.
Jednocześnie podejmowano szereg działań w zakresie rozwoju relacji z dotychczasowymi klientami poprzez oferowanie
produktów dostosowanych do oczekiwań klientów oraz sytuacji rynkowej — przełożyło się to na zwiększenie sprzedaży netto
produktów inwestycyjnych do poziomu przekraczającego +550 mln zł w 2019 roku. Model obsługi klientów opiera się na
współpracy z doradcami Bankowości Prywatnej - doświadczonymi pracownikami legitymujący się certyfikatami European
Financial Planning Association.
Klientom Bankowości Prywatnej udostępniono nową odsłonę usługi doradztwa inwestycyjnego z wykorzystaniem nowe
aplikacji internetowej wykorzystującej wielozadaniowy algorytm optymalizacyjny, dzięki któremu rekomendacje inwestycyjne
uwzględniają więcej kryteriów inwestycyjnych, są bardziej spersonalizowane i dostarczane klientom w krótszym czasie.
Działania akwizycyjno-relacyjne w obszarze Bankowości Prywatnej wspierane były inicjatywami z udziałem obecnych
i potencjalnych klientów zamożnych oraz przedstawicieli Bankowości Prywatnej, jak m.in. Światowe Forum Ekonomiczne
w Davos, CEO Summit organizowane w Warszawie przez Bank Pekao S.A., | Kongres Firm Rodzinnych Forbes oraz
Kongres Pokoleń Fundacji Firm Rodzinnych.
Istotnym wydarzeniem wzmacniającym pozycję Bankowości Prywatnej jako eksperta w obsłudze klientów zamożnych, było
spotkanie związane z publikacją listy 100 najbogatszych Polaków miesięcznika Forbes, którego Bank jest partnerem już od 6
lat. Klienci Bankowości Prywatnej mieli możliwość uczestniczenia w licznych wydarzeniach sponsorowanych przez Bank
takich jak 27. Turniej Tenisowy Pekao Szczecin Open, 13. Festiwal Filmu i Sztuki Dwa Brzegi czy 24. Śląska Gala Business
Center Club.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>W 2019 roku nastąpiła konsolidacja działalności maklerskiej prowadzonej w Grupie Kapitałowej Banku Pekao S.A., w wyniku
której działalność maklerska prowadzona przez Centralny Dom Maklerski Pekao S.A. została przeniesiona do Biura
Maklerskiego Pekao — wydzielonej jednostki organizacyjnej, która zapewnia klientom szeroki dostęp do usług i produktów
rynku kapitałowego (w grudniu 2019 roku nastąpiła zmiana nazwy Domu Maklerskiego Pekao na Biuro Maklerskie Pekao).
Ponadto w wyniku prowadzonego projektu konsolidacji, Dom Inwestycyjny Xelion Sp. z o.o. (DI Xelion)_zaprzestał
prowadzenia działalności maklerskiej, a klienci DI Xelion otrzymali atrakcyjną ofertę przeniesienia aktywów do Biura
Maklerskiego Pekao.
W roku 2019 roku działania podmiotów maklerskich koncentrowały się na wdrożeniu ofert publicznych certyfikatów
strukturyzowanych, obsłudze klientów na rynku wtórnym, pozyskiwaniu nowych inwestorów, rozwoju narzędzi i usług
a także oferty produktowej, w szczególności usług świadczonych w kanałach zdalnych.
Na koniec grudnia 2019 roku Biuro Maklerskie Pekao prowadziło łącznie 257,4 tys. rachunków inwestycyjnych, obsługując
165,9 tys. rachunków z aktywnym dostępem do usług za pośrednictwem kanałów zdalnych przez aplikacje internetowe i
mobilne. Bezpośrednia obsługa klientów indywidualnych prowadzona była w ramach ogólnopolskiej sieci 379 placówek
świadczących obsługę w zakresie usług maklerskich.
Wartość aktywów klientów detalicznych Biura Maklerskiego Pekao na dzień 31 grudnia 2019 roku wyniosła 21,4 mld zł.
W 2019 roku klienci korzystający z oferty maklerskiej, w zależności od indywidualnych decyzji biznesowych skorzystali z:
14 serii Strukturyzowanych Certyfikatów Depozytowych w ramach Trzeciego Programu Emisji Strukturyzowanyc
Certyfikatów Depozytowych emitowanych przez Bank Pekao S.A. (zapisy wartości 0,6 mld zł),
30 ofert publicznych składając zapisy na łączną kwotę ponad 0,4 mld zł,
oferty publicznej hipotecznych listów zastawnych Pekao Banku Hipotecznego S.A. o wartości 50 mln EUR,
2 ofert sprzedaży niepublicznych Certyfikatów Inwestycyjnych Funduszy Inwestycyjnych Zamkniętych, w któryc
przyjęto zapisy na łączną kwotę około 34,8 mln zł,
oferty publicznej certyfikatów strukturyzowanych z gwarancją kapitału oraz bez gwarancji kapitału emitowanych prze
UniCredit Bank AG oraz Raiffeisen Centrobank AG.
We współpracy Pionu Bankowości Korporacyjnej, Pekao TFI i Biura Maklerskiego przygotowano kolejną subskrypcję
certyfikatów funduszu Pekao Samorząd Plus FIZ oraz UniAbsolute Return Dłużny FIZ, dedykowaną klientom Bankowości
Prywatnej.
W 2019 roku Biuro Maklerskie Pekao współpracowało z podmiotem pośredniczącym Pekao Investment Banking S.A jako
podmiot przyjmujący zapisy w trzech wezwaniach na sprzedaż akcji.
Klientom Biura Maklerskiego Pekao udostępniono nowoczesną platformę inwestycyjną eTrader Pekao, której podstawowym
atutem jest zebranie w jednym miejscu wszystkich najważniejszych elementów procesu inwestycyjnego klienta — od dostępu
do notowań giełdowych i informacji z rynku, poprzez analizy i dane o spółkach, po pełną transakcyjność. System eTrader
Pekao wyposażony jest w zaawansowane funkcje pozwalające na planowanie, analizę i kontrolę inwestycji, a intuicyjny
interfejs i szerokie możliwości personalizacji zapewniają komfort obsługi.
W 2019 roku Biuro Maklerskie Pekao rozszerzyło dostępność usługi doradztwa inwestycyjnego poprzez obniżenie
minimalnej wartości aktywów wymaganych do wydania rekomendacji oraz zwiększenie liczby Punktów Obsługi, w których
usługa jest świadczona, a także ofertę na rynkach zagranicznych, umożliwiając klientom inwestowanie w papiery
wartościowe notowane na rynkach w USA.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>SZYDRI WZIOSLIICZNY AdRLY WIIYCI RIETILOW PAIIROWOŚĆCI IIOPINIIEJ I FCOFdy
Istotnym celem strategii Banku jest zwiększanie liczby klientów korzystających aktywnie z bankowości mobilnej i aplikacj
PeoPay. W 2019 roku liczba klientów bankowości mobilnej zwiększyła się o +416 tysięcy (+33% r/r) i była 1,8 razy wyższe
niż dwa lata temu. Jeszcze szybciej rośnie liczba aktywnych klientów mobilnych korzystających z PeoPay, która zwiększyłe
się 2x w okresie ostatniego roku i była niemal 10 razy wyższa niż 2 lata temu.
Przynosi to również efekty widoczne w sprzedaży produktów banku w kanałach elektronicznych. Nawet 20 procent nowych
kont zakładanych jest z wykorzystaniem kanałów zdalnych, a 40 procent pożyczek gotówkowych jest sprzedawana online
lub przez aplikację mobilną PeoPay.
Liczba unikalnych klientów aplikacji mobilnych Banku i serwisu mobilnego light m.pekao24.pl, którzy zalogowali się do bankowości mobilnej
w ostatnim kwartale (w przypadku korzystania z różnych kanałów mobilnych klient liczony tylko jeden raz).
Liczba unikalnych klientów aplikacji mobilnych Banku (PeoPay), którzy zalogowali się do bankowości mobilnej PeoPay w ostatnim kwartale (w
przypadku korzystania z różnych kanałów mobilnych klient liczony tylko jeden raz).
Bank konsekwentnie rozwijał nowoczesną aplikację mobilną PeoPay - oferuje ona szereg nowatorskich rozwiązań m.in.:
otrzymanie pozyczki w ramach procesu „na Klik , bez wychodzenia z domu - w ciągu JU sekund od akceptacji umowy,
zatwierdzanie biometrią palca lub twarzy przelewów i płatności,
płacenie za zakupy internetowe od razu w telefonie bez potrzeby logowania się do bankowości internetowej,
skanowanie numerów rachunku z faktur bez konieczności przepisywania numerów rachunku do aplikacji,
płacenie telefonem za granicą (lub w zagranicznym sklepie internetowym) bezpośrednio z rachunku prowadzoneg
w walucie bez żadnych dodatkowych opłat i prowizji za przewalutowanie,
realizację transakcji zarówno w złotych, jak i wybranych walutach obcych bez przewalutowania, dzięki powiązani
z odpowiednimi rachunkami walutowymi,
możliwość zarządzenia kartami, dzięki czemu z poziomu aplikacji klient może aktywować, zablokować lub zastrze
kartę, a także zmienić limity wypłat i płatności kartą,
możliwość ustawienia przez użytkownika aplikacji na ekranie głównym PeoPay wyświetlania salda rachunku prze
zalogowaniem,
możliwość weryfikacji klienta podczas rozmowy z konsultantem bankowym,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>— możliwość wpłaty i wypłaty gotówki na swoje konta przez posiadaczy rachunków indywidualnych jak i firmowych,
możliwość wpiaty I wypłaty gotówki na swoje Konta przez posiadaczy rachunków indywidualnych jak I firmowych,
możliwość kontaktu z konsultantem poprzez wiadomości tekstowe (chat). Usługa jest dostępna dla zalogowanych
użytkowników i pozwala na uzyskanie przez klienta pełnej informacji o posiadanych produktach oraz zlecenie
dyspozycji,
możliwość realizacji płatności powtarzalnych z kodem BLIK, które pozwalają na szybkie i cykliczne dokonywanie
transakcji, takich jak opłacanie faktur od danego wystawcy, abonamentów. Usługa dostępna jest tylko w dwóch
bankach.
Bank Pekao udostępnił klientom możliwość wykonywania przelewów na telefon BLIK. Zlecanie przelewów przy pomocy
aplikacji mobilnej banku wprost na numer z książki telefonicznej to jedna z najwygodniejszych obecnie dostępnych form
płatności. Do przeprowadzenia transakcji nie jest wymagane posiadanie numeru rachunku bankowego odbiorcy — wystarczy
jego numer telefonu powiązany z rachunkiem w banku.
Za pomocą kodu BLIK posiadacze rachunków indywidualnych, jak i firmowych mogą wypłacać gotówkę ze wszystkich
bankomatów z logo BLIK oraz dokonywać wpłat gotówki na swoje konta w wpłatomatach Euronetu i Planet Cash.
Bank umożliwił swoim klientom głosową obsługę aplikacji mobilnej PeoPay. Użytkownicy PeoPay mogą szybko i wygodnie
sprawdzić stan konta, skontaktować się z infolinią, wygenerować kod BLIK lub zlecić przelew używając do tego Asystenta
Google. Obsługa głosowa aplikacji PeoPay z wykorzystaniem Asystenta Google jest dostępna na urządzeniach z systemem
Android, a niektóre funkcje wymagają zalogowania się do aplikacji.
Bank Pekao S.A. jako jeden z pierwszych banków w Polsce udostępnił usługę Apple Pay i jest jedynym w Polsce,
który umożliwia klientom powiązanie Apple Pay z kontem osobistym przez bankowość mobilną PeoPay nawet bez
posiadania karty. W sierpniu 2019 roku Bank rozszerzył ofertę płatności zbliżeniowych o urządzenia mobilne Garmin i Fitbit
oferując dostęp do portfeli elektronicznych Garmin Pay i Fitbit Pay.
W 2019 roku Bank systematycznie rozszerzał zakres funkcji możliwych do zrealizowania poprzez zdalne kanały dostępu.
Najważniejsze projekty zrealizowane w systemie bankowości elektronicznej dla klientów indywidualnych obejmowały m.in.:
— udostępnienie możliwości składania wniosków w ramach programów Rodzina 500+ i Dobry Start 300+,
udostępnienie możliwości składania wniosków w ramach programów Rodzina 500+ i Dobry Start 300+,
wdrożenie usługi PekaolD, bezpiecznego i intuicyjnego cyfrowego potwierdzania tożsamości w serwisie internetowym
Banku w oparciu o usługę mojelD, świadczoną przez Krajową Izbę Rozliczeniowa. Dzięki usłudze PekaolD klienci
Banku bez konieczności wychodzenia z domu mogą np. przedłużyć umowę z operatorem sieci komórkowej, dostawcą
energii czy wykupić polisę na życie,
dostosowanie do wymogów dyrektywy PSD2 w zakresie sposobu logowania do bankowości elektronicznej Peka024
iaplikacji mobilnej PeoPay poprzez wprowadzenie dodatkowej weryfikacji tożsamości klienta tzw. silne
uwierzytelnienie,
udostępnienie nowej, bezpłatnej metody autoryzacji przelewów za pomocą powiadomień push w PeoPay, która
pozwala na szybki i wygodny sposób akceptowania operacji, bez konieczności przepisywania kodów SMS.
W 2019 roku w ramach realizowanego w Banku Projektu Cyfrowej Transformacji, klientom detalicznym Bank udostępnił
nową wersję serwisu bankowości elektronicznej — nowe Pekao24. Nowy serwis oparty jest na responsywnej technologii
(RWD — Responsive Web Design), która charakteryzuje się intuicyjną nawigacją ułatwiającą korzystanie z serwisu bez
względu na rodzaj urządzenia, z jakiego korzysta klient. Serwis posiada bogaty moduł analiz finansowych wspierający
klientów w codziennym zarządzaniu finansami, nowoczesny i intuicyjny interfejs, który umożliwia optymalizacje procesów
transakcyjnych najczęściej wykonywanych przez użytkowników bankowości elektronicznej.
W ramach wdrożenia nowego serwisu bankowości elektronicznej - Pekao24 rozpoczęły się również prace mające na celu
zapewnienie komfortowego dostępu i korzystania z serwisu bankowości internetowej i mobilnej klientom ze szczególnymi
potrzebami (osób z niepełnosprawnością, seniorów) — w oparciu o międzynarodowy standard dostępności WCAG 2.1 oraz
ustawę z dnia 4 kwietnia 2019 roku o dostępności cyfrowej stron internetowych i aplikacji mobilnych podmiotów publicznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>rrzyspieszenie akwizycji w segmencie Klientow biznesowych (mikroprzedSsięDiorców)
W 2019 roku Bank odnotował znaczący wzrost liczby nowych klientów biznes (mikroprzedsiębiorców) dzięki atrakcyjnej
ofercie Konta Przekorzystnego Biznes — w całym roku sprzedaż przekroczyła 31 tys. i była o +46% wyższa niż w roku
poprzednim. Szczególnie udany był 4 kwartał 2019 roku, w którym sprzedaż wyniosła 13,7 tysięcy i była 2x wyższa niż
zrealizowana w 4 kwartale 2018 roku.
Bank Pekao S.A. jako pierwszy w Polsce wdrożył prosty i wygodny proces otwierania konta dla mikro przedsiębiorców,
bez konieczności wizyty w oddziale. Osoby fizyczne prowadzące działalność gospodarczą mogą otworzyć konto firmowe
poprzez zdalne kanały internetowe. Weryfikacja tożsamości zostaje przeprowadzona online poprzez wykonanie własnego
zdjęcia „selfie” i zdjęcia dowodu osobistego. Usługa jest dostępna przez całą dobę, 7 dni w tygodniu. Klientom biznesowym
udostępniono możliwość kontaktowania się z bankiem poprzez czat, video oraz połączenie głosowe z infolinią banku przez
internet.
Przedsiębiorcom, którzy przez ostatni rok nie posiadali w Banku rachunku przygotowano oferty specjalne w ramach, których
mogli otrzymać zwrot na konto 3 x po 200 zł m. in. za otwarcie Konta Przekorzystnego Biznes, podpisanie umowy o terminal
płatniczy, podpisanie umowy kredytu, pożyczki lub karty kredytowej oraz wpłacać pieniądze za pośrednictwem aplikacji
PeoPay w około 4 tys. wpłatomatów Euronet i Planet Cash. We współpracy z Harvard Business Review Polska, dla nowych
klientów biznesowych Banku został udostępniony portal szkoleniowo-edukacyjny „OK, GO Biznes!&quot;. Portal umożliwia
klientom m.in. bezpłatną realizację 3 modułów szkoleniowych online, uzyskanie prestiżowego certyfikatu ICAN Institute,
HBRP i Banku Pekao S.A. po ukończone szkolenia, 3- miesięczny bezpłatny dostęp do prenumeraty cyfrowej miesięcznika
Harvard Business Review Polska.
Bank wprowadził do oferty na bardzo korzystnych warunkach „Pożyczkę Przekorzystną Biznes dla profesjonalistów”,
dedykowaną dla klientów prowadzących działalność prawniczą, praktykę lekarską ogólną, specjalistyczną i dentystyczną.
Pożyczka dostępna jest na dowolny cel bez zabezpieczeń rzeczowych, oraz zaświadczeń z ZUS i US.
Bank wspiera również projekty związane z instalacją paneli fotowoltaicznych, oferując klientom „Kredyt PrzEKOrzystny”
udzielany bez zabezpieczenia rzeczowego i bez biznesplanu.
Klientom z województwa śląskiego Bank udostępnił preferencyjny kredyt z linii ESIF Silesia, który jest finansowany w 50%
z Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego.
Przedsiębiorcom, którzy przez ostatni rok nie posiadali terminala płatniczego zaoferowano dzierżawę do 3 terminali
płatniczych bez opłaty przez okres 18 miesięcy, zwolnienie z prowizji do kwoty 100 tys. obrotu na jednym urządzeniu a także
dodatkowe, bezpłatne usługi m.in. instalację terminala, serwis czy szkolenie personelu.
Bank uruchomił w 265 oddziałach nowy proces dystrybucji terminali płatniczych, który pozwala klientowi w ciągu kilku minut
od podpisania umowy odebrać terminal płatniczy w oddziale Banku i aktywować go na podstawie otrzymanego kodu SMS.
W ramach nowego procesu w drugiej połowie 2019 roku aktywowanych było około 40% wszystkich terminali płatniczych.
Ogólna liczba terminali płatniczych sprzedanych w 2019 roku była o 32% wyższa w porównaniu do 2018 roku.
W 2019 roku w ponad 4,5 tys. terminali płatniczych została udostępniona nowa innowacyjna funkcja cashbacku
zbliżeniowego. Usługa pozwala na wypłatę gotówki podczas robienia zakupów poprzez zbliżenie do terminala karty lub
innego urządzenia z funkcją płatności mobilnych. Usługa jest dostępna dla posiadaczy kart Visa i MasterCard. Bank wdrożył
również funkcję obsługi transakcji zbliżeniowych w usłudze przewalutowania transakcji (DCC). Usługa DCC pozwala na
dokonanie transakcji w walucie, w której wydana jest karta płatnicza. Z usługi przewalutowania mogą korzystać zarówno
użytkownicy kart płatniczych jak i płatności mobilnych Apple Pay, Google Pay czy HCE.
Klienci posiadający terminal płatniczy mieli możliwość wzięcia udziału w programie poleceń www.zyskujzpekao.pl, w ramach
którego mogli otrzymać nagrodę w formie bonów o wartości 150 zł, natomiast każdy nowy, polecony przedsiębiorca mógł
otrzymać bon o wartości 100 zł za zawarcie umowy w zakresie korzystania z usługi akceptacji kart.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>W ramach bankowości elektronicznej Pekao24 dla firm klienci biznesowi mają dostęp do nowoczesnej bankowości mobilne
PeoPay, której zakres funkcjonalności i dostępnych usług jest równie szeroki, jak dla klienta indywidualnego. Aplikacji
PeoPay oferuje nowatorskie na rynku rozwiązania takie jak:
zatwierdzanie biometrią palca i twarzy przelewów i płatności,
— płacenie za zakupy internetowe w telefonie bez potrzeby logowania się do bankowości internetowej, płatności BLIK
oraz Apple Pay, skanowanie numerów rachunku z faktur bez konieczności przepisywania numerów rachunku do
aplikacji,
— możliwość płacenia telefonem za granicą (lub w zagranicznym sklepie internetowym) bezpośrednio z rachunku
prowadzonego w walucie bez żadnych dodatkowych opłat i prowizji za przewalutowanie.
Na koniec grudnia 2019 roku 74,4 tys. użytkowników posiadało dostęp do bankowości mobilnej dla firm, z których 49,7 tys.
korzystało z niej aktywnie. Liczba użytkowników z dostępem do bankowości mobilnej zwiększyła się o 26 tys. w porównaniu
do końca grudnia 2018 roku. Z bankowości elektronicznej aktywnie korzystało 154,5 tys. klientów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>A R EA RW ZNA A CZA WOMEK
W 2019 roku Bank Pekao osiągnął dwucyfrową dynamikę wzrostu dochodów komercyjnych w Bankowości Małych i Średnict
Przedsiębiorstw (+11% r/r), na które składają się dochody z produktów Grupy oferowane w sieci Banku - wsparte wzrosten
wolumenu kredytów bankowych, leasingu i faktoringu o +11% r/r oraz zwiększoną akwizycją klientów o +18% r/r a także
wzrostem średnich dochodów na klienta o +18% r/r.
 
pg
Pion Bankowości Małych i Średnich Przedsiębiorstw obsługuje 47 tys. klientów. Obsługa odbywa się w 57 dedykowanych
Centrach Biznesowych w których klienci otrzymują wsparcie wykwalifikowanych Doradców oraz Specjalistów Produktowych
(w zakresie FX, Leasingu, Faktoringu, Cash Management, Funduszy Unijnych, CRE). Oferta produktowa obejmuje zarówno
bankowość transakcyjną (rachunki, przelewy, wpłaty i wypłaty gotówkowe), finansowanie przedsiębiorstw wsparte
programami unijnymi, produkty działalności skarbowej oraz faktoring i leasing.
W 2019 roku Bank koncentrował się na działaniach zmierzających do podniesienia satysfakcji klientów poprzez dalsze
usprawnienia i optymalizację kluczowych procesów, produktów i usług, dzięki czemu znacząco wzrosła liczba pozyskanych
klientów o 18% w porównaniu do 2018 roku.
Bank na atrakcyjnych warunkach oferuje klientom terminale POS (w tym w ramach Programu Polska Bezgotówkowa). Liczba
terminali płatniczych wydanych klientom MSP w 2019 roku była o wyższa +71% rlr.
Klientom sektora MŚP udostępniono również bogatą ofertę produktów z zakresu transakcji FX Spot oraz transakcji
zabezpieczających ryzyko kursowe, które dotychczas były dedykowane wyłącznie dla klientów segmentu korporacyjnego.
Wolumen transakcji FX Spot wzrósł o 12% r/r, wolumen transakcji zabezpieczających ryzyko stopy procentowej
sześciokrotnie , a wolumen transakcji zabezpieczających ryzyko walutowe ponad siedmiokrotnie.
Wzrost dochodów ze strategicznych produktów cross-sell, takich jak produkty skarbowe (treasury), leasing, faktoring oraz
cash management wyniósł +21% r/r.
W obszarze kredytowym uproszczono i przyspieszono procesy związane z pozyskaniem finansowania przez klientów
Przyczyniło się to do wzrostu wolumenu kredytów (z uwzględnieniem leasingu i faktoringu) o +11% r/r do poziomu 5,37 mic
zł. Było to wsparte wzrostem nowej sprzedaży o +21% r/r.
Sprzedaż kredytów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Oferta Banku w zakresie udzielanych gwarancji kredytowych i preferencyjnego finansowania jest jedną z najszerszych na
rynku. W 2019 roku Bank podpisał z BGK kolejną umowę dotyczącą gwarancji portfelowych na kredyty dla firm
telekomunikacyjnych. Gwarancje w ramach programu operacyjnego Polska Cyfrowa są bezpłatne dla klientów Banku
i ułatwiają dostęp do finansowania. Jest to kolejny instrument wsparcia przedsiębiorczości obok gwarancji BGK de minimis,
gwarancji BiznesMax z dopłatami do odsetek, gwarancji EFI COSME oraz EaSl w Banku. Dla klientów z województwa
śląskiego Bank przygotował unikalną linię finansową w ramach tanich kredytów z linii EFI z Regionalnego Programu
Operacyjnego.
W 2019 roku Bank wprowadził do oferty dwa rodzaje kredytów związanych z działaniami ukierunkowanymi na ekologię
Kredyt PrzEKOrzystny przeznaczony jest na finansowanie odnawialnych źródeł energii przy użyciu paneli fotowoltaicznyct
na własny użytek. Kredyt zabezpieczony jest bezpłatną gwarancją BGK Biznesmax, dzięki czemu klienci otrzymuje
preferencyjną stawkę kredytu, a przez pierwsze trzy lata spłaty kredytu również zwrot odsetek w wysokości 5% kwoty
kredytu.
Ponadto Bank podpisał umowę z EBI na finansowanie projektów poprawiających efektywność energetyczną w tym
termomodernizację, wymianę maszyn czy odnawialne źródła energii, dzięki której przedsiębiorcy działający w województwie
kujawsko-pomorskim mogą otrzymać niskooprocentowany kredyt. Kredyt Energooszczędny jest dostępny tylko w Banku
Pekao S.A. Niskie oprocentowanie jest możliwe dzięki wykorzystaniu środków unijnych z Regionalnego Programu
Operacyjnego.
Po raz dziewiąty Bank zaprezentował „Raport o sytuacji mikro, małych i średnich firm w Polsce”. Raport powstał w oparciu
o wywiady telefoniczne z właścicielami 7,5 tys. firm zatrudniających do 249 osób. Tematem specjalnym tegorocznej edycji
była ekspansja zagraniczna polskich firm. W raporcie prezentowane zostały oficjalne dane statystyczne dotyczące mikro,
małych i średnich firm, jak również perspektywy makroekonomiczne dla polskiej gospodarki. Wyniki raportu są prezentowane
na konferencjach organizowanych w każdym województwie. Spotkania te są doskonałą okazją do bezpośredniego kontaktu
z przedsiębiorcami.
W październiku 2019 roku Bank po raz kolejny został biznesowym partnerem strategicznym IX Europejskiego Kongresu
Małych i Średnich Przedsiębiorstw w Katowicach. Podczas 3 dni Kongresu odbyły się liczne panele dyskusyjne, warsztaty
tematyczne, debaty eksperckie oraz spotkania. Podczas tych spotkań eksperci Banku mieli okazję bezpośrednio
porozmawiać z przedstawicielami biznesu na najważniejsze tematy związane z prowadzeniem przedsiębiorstwa
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>W 2019 roku Bank osiągnął dwucyfrową dynamikę wzrostu dochodów komercyjnych w Bankowości Korporacyjnej (+12%
rr), na które składają się dochody z produktów Grupy oferowane w sieci Banku - wsparte wzrostem wolumenu kredytów
bankowych, leasingu i faktoringu o +7,7% r/r (z największą dynamiką wzrostu w segmencie MID gdzie wzrost aktywów
wyniósł +18,5% r/r a akwizycją nowych klientów MID zwiększyła się o +15% r/r) a także wzrostem średnich dochodów
na klienta o +12% r/r. Wysoka dynamika wzrostu dochodów została osiągnięta we wszystkich segmentach w ramach Pionu
Bankowości Korporacyjnej dzięki rozwojowi relacji z klientem, koncentracji na klientach o największym potencjale wzrostu
dochodów, dyscyplinie cenowej i działaniom w zakresie poprawy marż i optymalnego rozwoju wolumenów oraz wzrostowi
uproduktowienia w zakresie leasingu, faktoringu i produktów skarbowych.
Segment MID: Aktywa razem
Pozycja rynkowa I głowne kierunki dziatań w Bankowości Korporacyjnej
Bank Pekao S.A. konsekwentnie realizuje strategię zgodnie z którą wzmacnia swoją rolę na rynku oraz pozostaje bankier
pierwszego wyboru dla klientów korporacyjnych, świadcząc zarówno wszechstronne usługi banku uniwersalnego jak i inne
dostępne w Polsce usługi finansowe w tym leasingu, faktoringu, doradztwa inwestycyjnego jak również w zakresie fuzj
i przejęć oraz wysoko zaawansowanych produktów obszaru treasury i rynku kapitałowego.
Bank Pekao S.A. pozostaje wiodącym partnerem finansowym dla dużych i średnich przedsiębiorstw, a także jednostek
sektora samorządowego oraz instytucji finansowych. Z usług Banku korzysta obecnie 12,6 tys. podmiotów, w tym około
3 tys. klientów zagranicznych oraz ponad 2,5 tys. jednostek samorządowych i spółek komunalnych.
Szeroka oferta produktów i usług, nowatorskie rozwiązania, indywidualne podejście oraz kompleksowa obsługa finansowa
przedsiębiorstw, instytucji i jednostek sektora publicznego stanowią o sile i potencjale rozwojowym Banku.
Bank zapewnia obsługę klientów na każdym etapie ich działalności. Wspiera procesy zarządzania finansowego produkc
i sprzedaży, automatyzację obsługi, finansuje rozwój i bieżącą płynność, a także doradza i zapewnia środki na inwestycji
iekspansję międzynarodową. „Szyte na miarę” rozwiązania bankowości korporacyjnej Banku Pekao S.A. cieszą si
uznaniem zarówno w Polsce, jak i na arenie międzynarodowej. Specjalistyczna wiedza i doświadczenie w zakresi
organizacji i finansowania inwestycji, obrotu skarbowymi papierami wartościowymi, działalności powierniczej i bank
depozytariusza, finansowania handlu czy finansowania nieruchomości komercyjnych to obszary bankowości korporacyjne
doceniane przez klientów oraz niezależne, krajowe i międzynarodowe grono ekspertów.
Udział w najciekawszych i najbardziej prestiżowych transakcjach oraz liczne wyróżnienia są dowodem zaufania do wiedzy
i doświadczenia specjalistów oraz wartości, jaką tworzy Bank dla klientów.
W Banku realizowany jest projekt „Transformacja Korporacja 2.0”, który ma na celu jeszcze lepsze dopasowanie oferty oraz
modelu obsługi do potrzeb klientów korporacyjnych oraz wyposażenie doradców w zaawansowane narzędzia do identyfikacji
tych potrzeb. Nacisk położony jest na wzmocnienie przewagi konkurencyjnej Banku, wynikającej również z silnej relacyjności
biznesu korporacyjnego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text> 
Lo
Bank sukcesywnie umacnia wiodącą pozycję rynkową w zakresie kompleksowej oferty transakcyjnej dla klientów
korporacyjnych. Oprócz nowoczesnej platformy internetowej PekaoBiznes24, oferującej bardzo szeroką gamę produktów
i usług finansowych, będącej najczęściej wybieranym systemem bankowości elektronicznej dla firm w Polsce, Bank oferuje
również usługę Pekao Connect — najnowocześniejsze i najczęściej wykorzystywane na rynku polskim rozwiązanie
umożliwiające bezpośrednią integrację systemu finansowo-księgowego firmy z Bankiem oraz zautomatyzowanie procesów
wysyłania zleceń płatniczych do Banku i odbierania informacji zwrotnych o operacjach przeprowadzanych na rachunkacł
bankowych.
W 2019 roku Bank odnotował silny wzrost w obszarze bankowości transakcyjnej w porównaniu do roku poprzedniego :
wzrost liczby i wolumenu przelewów krajowych odpowiednio o +13% i +8%,
zrealizowanie ponad 155 mln transakcji w ramach usługi Pekao Collect (identyfikującej płatności masowe klientów)
o łącznym wolumenie ponad 200 mld zł, co stanowi wzrost odpowiednio o +7% i +9%,
wzrost liczby przelewów zagranicznych przychodzących i wychodzących odpowiednio o +6% i +15%.
Bank wykorzystując rozwój nowych technologii konsekwentnie wprowadza szereg innowacyjnych zmian do oferty
produktowej.
W marcu 2019 Bank jako pierwszy na rynku polskim, udostępnił klientom korporacyjnym posiadającym karty płatnicze
MasterCard, możliwość korzystania z usługi Apple Pay.
Kolejnym innowacyjnym rozwiązaniem przeznaczonym dla posiadaczy kart korporacyjnych było wprowadzenie możliwości
dokonywania płatności zbliżeniowych przy użyciu zegarków Garmin i Fitbit. Rozwiązania te wpisują się w nowoczesne trendy
na rynku.
W 2019 roku Bank, jako pierwszy na rynku, uruchomił w PekaoBiznes24 innowacyjną usługę umożliwiającą weryfikację
kontrahentów z białą listą podatników VATco przyczyni się do ograniczenia koniecznych do wykonania przez klienta
czynności, związanych z obowiązkiem weryfikacji kontrahenta. Pozwoli to klientom w pełni zarządzać rozliczeniami zgodnie
z wymogami Ustawyz poziomu jednej platformy PekaoBiznes24.
Bank odnotował dwucyfrową dynamikę wzrostu w obszarze finansowanych wierzytelności - w usłudze eFinancing
zaangażowanie Banku zwiększyło się o +12% dzięki dostosowywaniu oferty do oczekiwań klientów i rozwojowi Otwartej
Platformy Finansowania (OPF). W ramach OPF Bank sfinansował w 2019 roku ponad 8,5 tys. faktur na łączną kwotę 180
mln zł.
W 2019 roku uległa zwiększeniu o ponad +16% kwota nowo udzielonych gwarancji i poręczeń. Zaangażowanie Banku
z tytułu wystawianych gwarancji wzrosło o +22% w porównaniu do roku ubiegłego.
Bank kontynuował współpracę z Bankiem Gospodarstwa Krajowego dotyczącą udziału w Programie Akredytyw
Eksportowych. Program ten pozwala Bankowi potwierdzać i dyskontować akredytywy eksportowe z krajów o podwyższonym
ryzyku, realizując kolejne transakcje wspierające polskie firmy w ekspansji na rynkach zagranicznych.
Bank wprowadził szereg modyfikacji oraz usprawnień procesów i systemów do obsługi produktów finansowania handlu,
dostosowując je do zmieniających się przepisów dotyczących m. in. przeciwdziałania praniu pieniędzy i finansowaniu
terroryzmu, metody podzielonej płatności i białej listy podatników VAT.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text> 
Departament Bankowości Międzynarodowej i Finansowania Eksportu realizuje misję wspierania planów eksportowych
polskich firm obecnych na rynkach zagranicznych lub planujących ekspansję poza granice kraju. Klienci Banku mogą
skorzystać z pakietu najkorzystniejszych rozwiązań finansowych, dostosowanych do modelu prowadzonej działalności
Kluczowym elementem wsparcia a zarazem warunkiem dla wzmocnienia obecności krajowych podmiotów na rynkach
zagranicznych jest uatrakcyjniona oferta produktowa finansowania kontraktów zagranicznych.
Bank udzielił kredytów oraz opracowywał kompleksowe oferty krótko- jak i długoterminowego finansowania działalności
międzynarodowej. Udzielone kredyty finansują ekspansję polskich przedsiębiorstw zarówno na rynkach europejskich jak
i krajów rozwijających. W ramach opracowywanych transakcji Bank współpracował m.in. z KUKE, korzystając z zawartej
w 2018 roku umowy ramowej.
W I półroczu 2019 miało miejsce podpisanie Porozumienia o Współpracy ze Stowarzyszeniem Polskich Izb Handlowych za
granicą (PolChambers), zrzeszającym ponad 5 tys. firm. Dzięki Porozumieniu Bank zyskał łatwiejszy dostęp do firm
działających na całym świecie i możliwość oferowania szerokiego zakresu usług, w tym zwłaszcza specjalnej oferty
finansowania eksportu z Polski.
W 2019 roku Bank prolongował umowę o współpracy z Grupą UniCredit, która przewiduje obsługę klientów UniCredit
na rynku polskim oraz polskich klientów na rynkach zagranicznych. Umowa pozwala na wspieranie polskich klientów
w prowadzeniu działalności w krajach, gdzie jest obecna Grupa UniCredit, co ułatwia zagraniczną ekspansję polskich firm.
Umowa wzmacnia też rolę Banku jako eksperta rozwiązań transgranicznych dla klientów międzynarodowych i pozycjonuje
Bank Pekao S.A. jako polski bank o zasięgu europejskim.
Bank konsekwentnie wspiera rozwój przedsiębiorstw i infrastruktury poprzez długoterminowe finansowanie inwestycji
w różnych segmentach gospodarki. Oferuje klientom szeroki wachlarz usług z zakresu bankowości inwestycyjnej,
finansowania strukturyzowanego oraz finansowania projektów dotyczących nieruchomości komercyjnych, w tym
finansowania hoteli. Bank finansuje również projekty, których celem jest rewitalizacja terenów poprzemysłowych,
dzięki czemu poprawia się jakość przestrzeni wspólnej. Udziela również finansowania, umożliwiającego polskim
przedsiębiorstwom dokonywanie fuzji i przejęć, w tym akwizycji transgranicznych.
Do najważniejszych projektów finansowanych przez Banku w 2019 roku należą:
— _ finansowanie konsorcjalne dla lidera branży energetycznej w kwocie łącznej 10 mld zł, udział Banku w roli agenta
i kredytodawcy,
— finansowanie konsorcjalne dla podmiotu z branży wydobywczej w łącznej kwocie 1,5 mld USD, udział Banku w roli
agenta kredytu, głównego organizatora finansowania i jednego z głównych kredytodawców,
— _ finansowanie konsorcjalne dla wiodącej spółki z sektora e-commerce w łącznej kwocie 2 mld zł,
— — istotny udział w uplasowaniu obligacji w ramach emisji w kwocie 2 mld zł, dla podmiotu z branży górniczej,
— finansowanie konsorcjalne dla wiodącego podmiotu z branży paliwowej w łącznej kwocie 500 mln USD, udział Banku
w roli agenta, prowadzącego księgę popytu oraz organizatora transakcji,
— organizacja finansowania dla lidera branży handlowej. Bank pełnił rolę Physicall Bookrunner. Finansowanie na kwotę
1,8 mld zł,
— aranżacja emisji obligacji korporacyjnych na kwotę około 1,4 mld zł, dla klienta z branży energetycznej, udział Banku
jako wyłączny organizator emisji,
— finansowanie konsorcjalne dla podmiotu z sektora infrastrukturalnego w łącznej kwocie około 1,3 mld zł.
W 2019 roku wartość nowych umów na finansowanie nieruchomości komercyjnych osiągnęła 3,3 mld zł. Wśród nich znalazły
amin nasteniiiaca naiwiaksza trancakcia'
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>współfinansowanie budowy jednego z najnowocześniejszych budynków biurowych w Warszawie; łączna kwota
finansowania 600 mln zł,
udział w finansowaniu budowy wieżowca w centrum Warszawy; całkowita kwota finansowania 140 mln EUR,
kredyt na finansowanie budowy przez lidera polskiego rynku deweloperów budynków biurowych w Warszawie;
całkowita kwota finansowania wyniosła 87 mln EUR,
finansowanie budowy budynku biurowego w Katowicach; kwota finansowania 293 mln zł.
 
WIE o
W obszarze organizacji i obsługi nieskarbowych papierów dłużnych (powyżej 365 dni), biorąc pod uwagę zadłużenie
pozostające w obrocie, według stanu na dzień 30 listopada 2019 roku Bank Pekao S.A. posiadał 19% udział w rynku, w tym:
   
 
JL
 
e” Jmia
   
— 21% udziału w segmencie organizacji emisji obligacji korporacyjnych,
— 14% w segmencie organizacji papierów dłużnych banków (w tym listów zastawnych),
— 24% w organizacji emisji obligacji komunalnych.
Udział Banku w emisjach obligacji przedsiębiorstw (powyżej 365 dni), przeprowadzonych na polskim rynku w ok
atunzań liotanam DNAQ raki unmnajł ARO/.
- 21% udziału w segmencie organizacji emisji obligacji korporacyjnych,
- 14% w segmencie organizacji papierów dłużnych banków (w tym listów zastawnych),
- 24% w organizacji emisji obligacji komunalnych.
Udział Banku w emisjach obligacji przedsiębiorstw (powyżej 365 dni), przeprowadzonych na polskim rynku w okresie
styczeń-listopad 2019 roku, wynosił 35%.
W 2019 roku za pośrednictwem Banku zostały przeprowadzone emisje papierów dłużnych przedsiębiorstw, banków
i samorządów na łączną kwotę prawie 17,6 mld zł, wśród których na szczególną uwagę zasługują następujące transakcje:
emisja obligacji dla wiodącej spółki sektora górniczo-hutniczego prowadzącej działalność w Polsce i na Św
na łączną kwotę 2 mld zł,
emisja obligacji dla jednej z wiodących spółek branży elektroenergetycznej w Polsce na łączną kwotę 2 mld zł, «
obligacji dla czołowego przedsiębiorstwa sektora elektroenergetycznego w Polsce na łączną kwotę 1,4 mld zł. Ba
wyłącznym organizatorem i dealerem transakcji,
emisje dla jednostek samorządu terytorialnego w Polsce oraz ich spółek zależnych na łączną kwotę prawie 1,4 mic
emisja 7-letnich obligacji w kwocie 1 mid zł dla największego w Polsce dostawcy płatnej telewizji i czołowej plat
satelitarnej w Europie,
emisja własnych obligacji podporządkowanych w formacie 12NC7 w kwocie 750 mln zł,
emisja obligacji 5-letnich na kwotę 300 mln zł dla największego polskiego przedsiębiorstwa zajmująceg
projektowaniem, produkcją i dystrybucją odzieży,
emisja hipotecznych listów zastawnych z terminem zapadalności 5,5 roku w kwocie 50 mln EUR dla E
Hipotecznego należącego do Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A.,
emisje dla spółek prowadzących działalność w sektorze deweloperskim, w tym trzech serii obligacji 3-letnich
3,5-letnich dla dewelopera międzynarodowego na łączną kwotę 275 mln zł, emisja obligacji 4-letnich w kwocie 16
zł dla jednego z największych w Polsce podmiotów w sektorze nieruchomości komercyjnych, którego większości
udziałowcem jest Skarb Państwa, emisja obligacji 3,5-letnich w kwocie 60 mln zł dla jednego z wiodących po
deweloperów oraz emisja obligacji 3-letnich w kwocie 41 mln zł dla jednego z najbardziej znanych po
deweloperów segmentu premium,
emisje siedmiu serii obligacji o terminie wykupu do 3 lat dla spółki z branży leasingowej należącej do międzynaro
grupy finansowej na łączną kwotę 360 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>   
Z aa EZ JJ CJ&quot; PZJ
Według stanu na 31 grudnia 2019 Bank utrzymuje 75 rachunków nostro w 47 bankach w 26 krajach; prowadzi 232 rachunk
loro na rzecz 208 klientów zagranicznych (banki i inne instytucje finansowe) z 48 krajów oraz 51 rachunków bieżących dle
43 zagranicznych podmiotów finansowych.
Bank pośredniczy również w realizowaniu transakcji na rzecz klientów innych banków krajowych, prowadząc 34 rachunki loro
dla 14 banków polskich i utrzymując 6 rachunków nostro w 1 banku polskim.
W ramach realizacji strategii dotyczącej rozwoju współpracy Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A. z małymi i średnim
firmami, w 2019 roku spółka zależna Pekao Leasing Sp. z 0.0. zawarła z Bankiem Rozwoju Rady Europy (Council of Europe
Development Bank) czwartą już umowę linii kredytowej w wysokości 100 mln EUR, która ma celu finansowanie
przedsięwzięć związanych z tworzeniem i utrzymaniem miejsc pracy w mikro, małych i średnich przedsiębiorstwach. Łączne
wartość finansowania przyznanego Pekao Leasing sięgnęła kwoty 400 mln EUR. Bank Pekao S.A. był zarówno aranżeren
transakcji, jak i gwarantem kredytu.
Pekao Leasing podpisał ponadto kolejną, szóstą już umowę kredytu z Europejskim Bankiem Inwestycyjnym w kwocie 100
mln EUR, zabezpieczoną gwarancją bankową Banku Pekao S.A. Łączna wartość finansowania przyznanego Pekao Leasing
wzrosła tym samym do 473 mln EUR. Środki z nowej umowy przeznaczone zostaną na finansowanie małych i średnich
przedsiębiorstw, cechą szczególną jest zobowiązanie Pekao Leasing do promowania przedsiębiorczości kobiet oraz ochrony
środowiska. Bank Pekao S.A. był również aranżerem transakcji.
W 2019 roku Pekao Leasing podpisał kolejną umowę kredytu długoterminowego z Bankiem Gospodarstwa Krajowego S.A.
na kwotę 350 mln zł. Zobowiązaniem Pekao Leasing jest oferowanie polskim małym i średnim przedsiębiorstwom
konkurencyjnych warunków leasingu. Zabezpieczeniem kredytu jest gwarancja bankowa Banku Pekao S.A., który był
również aranżerem transakcji.
w 2019 roku Bank Pekao S.A. utrzymał pozycję wiodącego banku w zakresie bieżącej obsługi i finansowania polskiegc
sektora publicznego. Bank Pekao S.A. jest rozpoznawalny i efektywny zarówno we współpracy z metropoliami, jak
i mniejszymi gminami oraz ze spółkami komunalnymi, współtworząc i rozwijając polską infrastrukturę.
W 2019 roku Bank udzielił około 2 mld zł finansowania dla podmiotów samorządowych na rzecz projektów rozwojowych.
Udział Banku w finansowaniu różnych obszarów gospodarki komunalnej przyczynił się do znaczącej poprawy jakości życia
społeczności lokalnych.
Do najważniejszych transakcji Banku zawartych w 2019 roku należą:
udzielenie finansowania na pierwsze w Polsce Air Port City i rozbudowę infrastruktury lotniskowej w kwocie 453 mln zł,
udzielenie kolejnego finansowania na rozwój publicznej komunikacji zbiorowej w Gdańsku w kwocie 410 mln zł,
udzielenie finansowania na rozwój komunalnych zasobów mieszkaniowych w Poznaniu w kwocie 117 mln zł,
udzielenie finansowania na budowę wodnego parku edukacyjnego w Szczecinie w kwocie 330 mln zł (udział Bank
w konsorcjum 33%),
udzielenie finansowań spółce oczyszczania miasta w Warszawie w łącznej kwocie 121 mln zł,
powołanie przez Pekao TFI funduszu inwestycyjnego otwartego obligacji samorządowych z udziałem m.in. 50% listó
zastawnych i obligacji JST wystawionych przez Bank.
W 2019 roku przeprowadzono łącznie 4 emisje certyfikatów inwestycyjnych samorządowego funduszu inwestycyjnego
zamkniętego na łączną kwotę około 200 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Bank Pekao S.A. zajmuje jedną z wiodących pozycji na rynku usług bankowych i skupia wokół siebie instytucje finansowe
działające na rynku bankowym, zarządzania aktywami, funduszy emerytalnych, usług maklerskich, doradztwe
transakcyjnego, leasingu i faktoringu.
Detaliczne podmioty maklerskie: Dom Maklerski, CDM oraz Xelion świadczą w ramach Grupy usługi maklerskie
zapewniające szeroką ofertę produktów i usług rynku kapitałowego klientom indywidualnym. Szczegółowy opis działalności
maklerskiej znajduje się punkcie 6.4.1.
Poniżej zaprezentowane są obszary działalności głównych spółek Grupy z sektora finansowego.
Pekao Bank Hipoteczny jako specjalistyczny bank hipoteczny, kontynuował w 2019 roku działania na rynku finansowani:
nieruchomości komercyjnych, jednostek samorządu terytorialnego, jak również zakupu, budowy, remontu lub modernizacj
nieruchomości mieszkaniowych dla osób prywatnych.
Wartość netto portfela kredytowego na koniec grudnia 2019 roku wyniosła 2 365,3 mln zł i była wyższa o 130,5 mln zł tj.
5,8% w porównaniu z końcem 2018 roku. Kredyty udzielone przedsiębiorstwom i jednostkom samorządu terytorialnego
stanowiły odpowiednio 37,0% i 16,6% portfela kredytowego, natomiast 46,4% portfela stanowiły kredyty udzielone klientom
indywidualnym. Nowo uruchomione kredyty w 2019 roku były w 56,4% przeznaczone na finansowanie nieruchomości
komercyjnych, a pozostałe 43,6% na kredytowanie potrzeb mieszkaniowych osób fizycznych.
W 2019 roku Pekao Bank Hipoteczny dokonał emisji listów zastawnych denominowanych w EUR. Łączna wartość
zobowiązań Spółki z tytułu listów zastawnych na dzień 31 grudnia 2019 roku wyniosła 1 478,6 mln zł.
W celu dywersyfikacji źródeł finansowania w 2019 roku Pekao Bank Hipoteczny przeprowadził dwie emisje obligacji, każda o
wartości 150,0 mln zł. Obligacje zostały wyemitowane w ramach programu emisji obligacji emitenta do kwoty 1 mld zł.
Pekao Bank Hipoteczny S.A. posiada certyfikat jakości The Covered Bond Label, który świadczy o bezpieczeństwie i jakości
emitowanych listów zastawnych oraz o wprowadzonych najwyższych standardach przejrzystości dla inwestorów.
Pekao IM, w której Bank Pekao S.A. posiada 100% udziałów, jest właścicielem Pekao Towarzystwo Funduszy
Inwestycyjnych S.A. (Pekao TFI).
Pekao TFI jest najdłużej działającym towarzystwem funduszy inwestycyjnych w Polsce dostarczającym klientom
nowoczesne produkty finansowe, udostępniając możliwość inwestowania na rynku polskim, jaki i na największych
światowych rynkach kapitałowych. Od wielu lat tworzy programy oszczędnościowe, w tym także programy oferujące
możliwość dodatkowego oszczędzania na emeryturę w ramach trzeciego dobrowolnego filaru emerytalnego. W ofercie
Pekao TFI dostępna jest również usługa zarządzania portfelami oraz Pracownicze Plany Kapitałowe (PPK). Towarzystwo
zostało wpisane do ewidencji PPK, a jego oferta dostępna jest na portalu mojeppk.pl.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku wartość aktywów netto funduszy inwestycyjnych Pekao TFI (wraz z PPK) wyniosła 21,6 mld
zł i była wyższa o 2,2 mld zł tj. o +11,2% w porównaniu do końca grudnia 2018 roku.
Na koniec roku Pekao TFI zajmowało trzecią pozycję pod względem wysokości aktywów netto z 8,1% udziałem w rynku,
w stosunku do czwartej pozycji zajmowanej rok wcześniej i 7,6% udziałem.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>Pekao Leasing świadczy usługi finansowe. wspomagające sprzedaż i zakup środków trwałych, tj. środków transportu,
maszyn i urządzeń, a także nieruchomości biurowych — zarówno poprzez leasing operacyjny jak i finansowy.
W 2019 roku Spółka zawarła 16,5 tys. nowych umów. Wartość aktywów oddanych w leasing była wyższa o 38,5%
niż w 2018 roku i wyniosła 4,4 mld zł w tym: 64,8% stanowiły środki transportu, 29,6% - maszyny i urządzenia, 3,7% -
nieruchomości, 1,9% - pozostałe. Dzięki programowi współpracy Pekao Leasing z Bankiem Pekao S.A. w zakresie
sprzedaży, wartość aktywów oddanych w leasing klientom, którzy są jednocześnie klientami Banku, wyniosła niemal 3 mid zł
i wzrosła o +12,4% w porównaniu do 2018 roku.
 
7 &quot;PF&quot; Lo ódkohdiJ oska
Spółka oferuje pełny &quot;zakres usług faktoringowych (w tym faktoring pełny i niepełny), a także usługi towarzyszące
faktoringowi, do których należą m.in. zbieranie informacji o sytuacji finansowej dłużników, inkaso, windykacja, księgowanie
rozliczeń oraz bieżące monitorowanie realizacji płatności. Ofertę Spółki uzupełnia rozliczanie transakcji masowych,
doradztwo finansowe i konsulting w zakresie wyboru sposobu finansowania działalności, a także udzielanie kredytów
ipożyczek związanych z umową faktoringową. Spółka współpracuje z Bankiem Pekao S.A. w zakresie uaktywnienie
i rozwoju nowych kanałów sprzedaży.
 
Spółka zajmuje 1 miejsce na polskim rynku faktoringowym z 17,4% udziałem w rynku
a WEW KITYSPWARAFE ES EZIRCINY SSJ NSFÓR | NEW IRE
Pekao IB działa jako dom maklerski, koncentrując się na obsłudze klientów instytucjonalnych i korporacyjnych.
Zakres świadczonych przez Pekao IB usług obejmuje w szczególności przyjmowanie i przekazywanie zleceń nabycia
lub zbycia instrumentów finansowych, wykonywanie tych zleceń na rachunek klienta, oferowanie instrumentów finansowych,
a także doradztwo dla przedsiębiorstw w zakresie struktury kapitałowej, strategii przedsiębiorstw jak również inne usługi
w zakresie łączenia, podziału oraz przejmowania przedsiębiorstw.
W 2019 roku Pekao IB pełnił funkcję podmiotu pośredniczącego w wezwaniach do sprzedaży dwóch spółek, w skupie akcji
własnych przez dwie spółki notowane na GPW w Warszawie S.A. oraz wykupu obligacji przez jedną spółkę. Pełnił również
rolę oferującego emisje obligacji 37 podmiotów oraz funkcję animatora zarówno na rynku akcji, jak i na rynku instrumentów
pochodnych, będąc jednym z najbardziej aktywnych animatorów. Na koniec grudnia 2019 roku Pekao IB był animatorem dla
19 spółek i 28 serii kontraktów terminowych.
PTORAU DIEGCE WP. £ V.V. [U. WC UT DOIAUWYUSC PCŁZNUSI CUTICJ OP. £ U.U./J — I GRAU DIEC
Pekao Direct świadczy usługi o charakterze pośrednictwa finansowego, a także kompleksowe usługi za pośrednictwem
alternatywnych kanałów komunikacji dla klientów sektora pozabankowego.
 
Spółka wspiera Bank Pekao S.A, jako głównego klienta w zakresie obsługi, bankowości internetowej, kart oraz infoli
produktowych. Pekao Direct w ramach działalności obsługuje klientów za pośrednictwem alternatywnych kanałów
komunikacji, w tym przede wszystkim w formie telefonicznej „mailowej oraz chat. Główny kanał komunikacji stanowią
połączenia telefoniczne — w 2019 roku Pekao Direct obsłużyło 15,6 mln połączeń. Pekao Direct od początku uczestniczy w
innowacyjnym procesie zakładania kont na selfie, wprowadzonym przez Bank Pekao S.A. w 2019 roku (weryfikacja ponad
10 tysięcy kont otwartych na selfie przez Pekao Direct). W czerwcu 2019 roku uruchomiono usługę czat w ramach aplikacji
PeoPay — obecnie 38,8% ruchu czatowego pochodzi z kanału mobile. Rozwój komunikacji w kanale czat spowodował ze
Spółka zanotowała 108,5% wzrost interakcji w stosunku do ubiegłego roku. W 2019 roku odnotowano wzrost sprzedaży
pożyczki gotówkowej przy wsparciu Pekao Direct o +14% r/r, a sprzedaż kredytów hipotecznych w zdalnym procesie w
Pekao Direct zwiększyła się o +30% r/r.
Po stronie Spółki jest zapewnienie kompleksowego wsparcia procesów klienta Banku Pekao S.A. oraz komunikacji Banku
z klientem we wszystkich kanałach komunikacji. Spółka we współpracy z Bankiem nadal prowadzi szereg projektów
mających na celu rozwój komunikacji z klientami Banku Pekao S.A. w tym z wykorzystaniem bankowości mobilnej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>PFS świadczy usługi outsourcingu dla instytucji finansowych w zakresie rozwiązań operacyjnych oraz technologicznych,
w obsłudze uczestników funduszy, a także w samodzielnej dystrybucji jednostek funduszy. Rozwiązania operacyjne
i technologiczne są ukierunkowane na dostarczanie klientom usług o najwyższym poziomie jakości i bezpieczeństwa.
PFS specjalizuje się w prowadzeniu rachunków uczestników funduszy inwestycyjnych, funduszy emerytalnych oraz PPK.
W gronie klientów obsługiwanych przez PFS znajdują się firmy o ugruntowanej pozycji rynkowej. Na koniec 2019 roku PFS
była jedyną spółką, która obsługuje fundusze OFE korzystające z usług zewnętrznego agenta transferowego.
  
Spółka świadczy kompleksowe usługi związane m.in. z obsługą systemów zarządzania kartami płatniczymi, autoryzacją
transakcji oraz personalizacją kart.
Spółka kontynuowała realizację projektów informatycznych ukierunkowanych na rozszerzenie oferty produktowej Banku.
Jednymi z najważniejszych projektów zrealizowanym w 2019 roku było wdrożenie nowej usługi dla klientów Banku - otwarcia
konta na selfie (nowa funkcja w PeoPay) oraz rozszerzanie usług w ramach systemu płatności mobilnych BLIK.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Kierunki polityki personalnej Banku w obszarze rozwoju zasobów ludzkich wyznacza misja Banku oraz wartości uznane
za kluczowe dla jego trwałego rozwoju.
Bank inwestuje w szkolenia, profesjonalny rozwój pracowników, tworzenie przyjaznego środowiska pracy oraz prowadzi
badania zaangażowania i satysfakcji pracowników. Istotnym obszarem polityki personalnej Banku jest również wyszukiwanie
wewnąfrz organizacji osób szczególnie utalentowanych i inwestowanie w rozwój ich umiejętności.
Bank stwarza możliwości kształcenia oraz zapewnia dostęp do różnorodnych form szkolenia dla swoich pracowników.
Programy edukacyjne obejmują szkolenia klasowe, szkolenia w miejscu pracy, szkolenia elektroniczne, coaching, a także
system Wirtualnych Klas umożliwiający przekazywanie wiedzy na odległość w formie zdalnych Webinarów.
W roku 2019 główne priorytety szkoleniowe Banku obejmowały:
wzmacnianie wiedzy produktowej i sprzedażowej pracowników Banku,
rozszerzanie wiedzy specjalistycznej pracowników Banku,
szkolenia średniej i wyższej kadry menedżerskiej,
realizacie programów szkoleń obligatoryjnych wynikajacych z wewnętrznych
Wzmacnianie wiedzy produktowej I sprzedazowej pracowników Banku
Bank realizował projekty szkoleniowe wspierające personel we właściwym sposobie dystrybucji produktów bankowych,
w tym produktów z obszaru bancassurance. We współpracy z PZU S.A. zostało przeprowadzonych ponad 750 egzaminów
licencyjnych z zakresu produktów ubezpieczeniowych. Ponadto we współpracy z partnerami Banku w zakresie
specjalistycznych produktów bancassurance zostało przeszkolonych prawie 1,3 tys. pracowników.
Bank prowadził także szkolenia z zakresu nowoczesnych technik sprzedaży przeznaczone dla pracowników obsługujących
klientów z sektora średnich firm oraz pracowników oferujących instrumenty finansowe.
Bank kontynuował realizację projektów szkoleniowych związanych z wprowadzeniem w życie przyjętych strategii
biznesowych. Realizowane były szkolenia dedykowane pracownikom o wysokim potencjale oraz szkolenia wprowadzające
dla nowych pracowników Banku.
W roku 2019 Bank zrealizował ponad 226 tys. godzin szkoleń synchronicznych (klasowych i wirtualnych klas), w których
uczestniczyło ponad 9,7 tys. pracowników, co świadczy o skutecznym wdrażaniu produktów, wymaganych regulacji i trosce
o dobro klienta. Kursy i szkolenia w formule e-learning zostały zrealizowane na podobnym poziomie ponad 278 tys. godzin.
Dodatkowo Bank zrealizował szereg kursów w formie e-learning, w tym projekty szkoleniowe poświęcone nowo wdrażanym
regulacjom wewnętrznym m.in. zasady zarządzania informacją poufną, Doradztwo Inwestycyjne czy Pracownicze Plany
Kapitałowe. Uruchamiane były również wideolearningi dotyczące bieżącej sytuacji na rynkach finansowych. Przy współpracy
z PZU przeprowadzono cykl szkoleń zawodowych dla osób fizycznych wykonujących czynności agencyjne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text> 
w roku 2019 zrealizowano programy i inicjatywy rozwojowe dla pracowników Banku mające na celu zapewnienie wsparcia
w zakresie rozwoju kompetencji interpersonalnych i menedżerskich, wspierających realizację celów strategicznych Banku.
 
W Banku realizowane są następujące procesy związane z tym zagadnieniem:
Plany Sukcesji, które są kluczowymi wynikami wyżej wymienionych procesów i mają fundamentalne znaczeni
dla zapewnienia ciągłości zatrudnienia na strategicznych stanowiskach, realizacji długoterminowych projektó
i minimalizacji ryzyka operacyjnego,
Roczny system oceny - proces oceny pracowników Banku, który obejmuje ocenę kompetencji, potencjału, planowani
indywidualnego rozwoju oraz celów biznesowych. W roku 2019 ocenie podlegało ponad 12,6 tys. pracowników,
Sesje Assessment Centre/ Development Centre — badanie potencjału zawodowego, którego wyniki wykorzystywane s
w procesach podejmowania decyzji dotyczących zatrudnienia, awansu oraz rozwoju pracowników. W 2019 roku d
udziału w nich zostało zaproszonych ponad 900 pracowników.
Ponadto Bank oferuje pracownikom inicjatywy rozwojowe skierowane na wsparcie rozwoju zawodowego, umiejętności
wiedzy i kompetencji, a także szereg inicjatyw wzmacniających zaangażowanie pracowników.
W 2019 roku dla pracowników pionów odpowiedzialnych za finanse i zarządzanie ryzykiem zostały uruchomione programy,
których głównym celem było poszerzenie wiedzy merytorycznej umożliwiającej podniesienie kompetencji analitycznych.
Pracownikom pionu zakupów zorganizowano szkolenia rozwijające umiejętności współpracy oraz efektywnej komunikacji.
W ramach wspierania kadry menedżerskiej przeprowadzono szereg działań rozwijających kompetencje przywódcze.
ma A kosi
W 2019 roku kontynuowano działania zapewniające pracownikom system ochrony zdrowia, m. in. poprzez inicjatywy
szkoleniowo-rozwojowe pod nazwą Kierunek Zdrowie oraz Power-ON, promujące wzorce zachowań związanych ze zdrową
dietą, zdrowiem psychicznym i fizycznym, zarządzaniem stresem i work-life balance. W projektach tych wzięło udział ponad
2 tys. pracowników którzy mogli skorzystać z kompleksowej pomocy dietetyka, trenera personalnego, pomiaru składu ciała,
treningów, masażu i konsultacji z fizjoterapeutą, warsztatów jak oswoić stres oraz jak zawalczyć o swoje zdrowie.
eM 4 NP&quot; &quot;Po 7
Jednym z corocznych celów Banku jest pozyskanie określonej liczby absolwentów z najlepszych uczelni zarówno w Polsce
jaki i za granicą i zaoferowanie im rozwoju zawodowego w ramach organizacji: w sieci oddziałów oraz w jednostkach Centrali
Banku.
Realizacji wyżej wymienionego celu służą następujące programy:
Całoroczny program praktyk adresowany do studentów i absolwentów uczelni wyższych. Praktyki trwają przez okres od
2 tygodni do 3 miesięcy i dają możliwość zebrania doświadczeń w dowolnych obszarach bankowości, we wszystkich
jednostkach organizacyjnych Banku,
Program Praktyk Letnich Akademia Żubra adresowany do studentów i absolwentów uczelni wyższych. Program
realizowany przez okres 2 miesięcy to dobry start dla studentów, którzy chcą poznać funkcjonowanie jednego z
obszarów biznesowych Banku. Uczestnicy aktywnie wspierają jednostki oraz realizują indywidualne projekty.
Praktykanci w ramach programu zaproszeni są również do udziału w warsztatach z zakresu kompetencji miękkich oraz
technicznych,
Program Praktyk Banking Champions to unikatowa na rynku oferta praktyk. Program jest adresowany do studentów,
którzy obecnie przebywają w Polsce oraz za granicą i chcą tworzyć nowoczesne rozwiązania w polskim sektorze
bankowości. Program oferuje rozwój w obszarach Bankowości Inwestycyjnej i Zarządzania Strategicznego Banku.
Kluczowa jest rola Mentora, który dzieli się ze Stażystami swoją wiedzą oraz doświadczeniem.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>Polityka Wynagrodzeń Banku określa zasady dotyczące ustalania, monitorowania oraz kontrolowania systemów
wynagradzania i praktyk wynagrodzeniowych stosowanych przez Bank. Polityka odzwierciedla misję i wartości w podejścii
Banku do systemów wynagradzania oraz definiuje filary wynagradzania, zarządzanie strukturą, procesami korporacyjnymi
organizacyjnymi. Polityka potwierdza wymagania zgodności przyjętych systemów wynagradzania z powszechnić
obowiązującym prawem, określa zasady monitorowania praktyk rynkowych oraz podejście do zagadnienia systemóv
wynagradzania zapewniające trwałość funkcjonowania Banku.
Obowiązująca Polityka została zaktualizowania i zatwierdzona 7 grudnia 2017 roku przez Radę Nadzorczą Banku Pekao
Ogólne ramy Polityki mają na celu zapewnienie spójności elementów i systemów wynagradzania przy jednoczesnym
zachowaniu zgodności zarządzania ryzykiem i długoterminowych strategii.
Podstawową zasadą Polityki jest zapewnienie konkurencyjnego poziomu oraz efektywności wynagrodzeń, prawidłowości
w zakresie postępowania oraz osiąganych wyników, a także przejrzystości i wewnętrznej sprawiedliwości.
Strategia wynagradzania jest opracowana zgodnie ze standardami działalności i wartościami leżącymi u podstaw mis
Banku, jest odzwierciedlona w zasadach Polityki i stanowi czynnik pozwalający budować i chronić reputację Bank
oraz tworzyć trwałe wartości dla wszystkich interesariuszy. Ponadto Polityka prezentuje założenia dotyczące zmiennyci
składników wynagrodzeń osób zajmujących stanowiska kierownicze w Banku. Mają one na celu wzmocnienie zależność
pomiędzy wysokością zmiennej części wynagrodzeń a realizacją długoterminowego wzrostu wartości dla akcjonariusz,
i stabilności funkcjonowania przedsiębiorstwa. Przeprowadzona kontrola wewnętrzna dotycząca implementacji zapisów
Polityki odnoszących się do zmiennych składników, potwierdza dobrą ocenę realizacji niniejszych założeń Polityki.
Raport z oceny funkcjonowania Polityki w Banku w 2018 roku, zgodnie z zapisami Regulaminu Rady Nadzorczej Banku
Pekao S.A., został przygotowany dla Walnego Zgromadzenia Akcjonariuszy w dniu 26 czerwca 2019 roku. Po rozpatrzeniu
raportu Walne Zgromadzenie Akcjonariuszy oceniło, że funkcjonowanie Polityki Wynagradzania Banku w 2018 roku
sprzyjało rozwojowi i bezpieczeństwu działania Banku.
Informacje na temat wysokości wynagrodzenia każdego z Członków Zarządu zamieszczone są w punkcie 8, w części
Wynagrodzenia Zarządu i Rady Nadzorczej.
Spółki Grupy kapitałowej Banku Pekao S.A. posiadają i stosują Politykę na zasadach analogicznych do obowiązujących
w Banku, z uwzględnieniem przepisów ogólnych, dotyczących działalności Spółki.
=
W Banku funkcjonują trzy główne systemy motywacyjne: System Zmiennego Wynagradzania dla Kadry Zarządzającej,
System Zarządzania przez Cele (MBO) oraz System oparty na postanowieniach Zakładowego Układu Zbiorowego Pracy,
którego podstawą jest premia kwartalna i nagroda motywacyjna.
 
System Zmiennego Wynagradzania dla Kadry Zarządzającej dedykowany jest osobom zajmującym stanowiska kierownicze,
mającym istotny wpływ na profil ryzyka Banku. Celem systemu jest wspieranie realizacji strategii Banku oraz ograniczanie
nadmiernego ryzyka i konfliktów interesów. W ramach systemu uczestnik może otrzymać wynagrodzenie zmienne w oparciu
o koncepcję puli bonusowej. System zapewnia kompleksowy pomiar realizacji wyników na poziomie indywidualnym,
jednostki organizacyjnej oraz wyników całego Banku, z uwzględnieniem oceny ryzyka, oceny zgodności postępowania
uczestnika z przepisami prawa oraz przyjętymi przez Bank standardami. Zgodnie z parametrami systemu, dla wzmocnienia
dbałości o budowę trwałej wartości Banku w długim horyzoncie, co najmniej 50% premii realizowane jest w akcjach Banku
lub powiązanych z nimi instrumentach finansowych, w tym w akcjach fantomowych opartych o wartość akcji Banku.
Co najmniej 40% premii podlega odroczeniu iwypłacana jest po zakończeniu okresu oceny za jaki przysługuje.
W przypadku, gdy wynagrodzenie zmienne opiewa na szczególnie wysoką kwotę, co najmniej 60% wynagrodzenia
zmiennego podlega odroczeniu. Wynagrodzenie zmienne wypracowane w danym roku, wypłacane jest w ciągu 5 lat
w sposób pozwalający uwzględnić cykl koniunkturalny Banku oraz ryzyko związane z prowadzoną działalnością.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Od 2019 roku zmianie uległy zasady Systemu Zmiennego Wynagradzania dla Członków Zarządu, które wprowadziły
postanowienia określone w Uchwale nr 42 Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia Banku Polska Kasa Opieki Spółka Akcyjna
z dnia 21 czerwca 2018 roku w sprawie zasad kształtowania wynagrodzeń Członków Zarządu.
Systemy zmiennego wynagradzania zaimplementowane w Spółkach zależnych Banku mają analogiczne schematy podziału
wynagrodzenia na gotówkę i instrumenty finansowe, z uwzględnieniem przepisów ogólnych oraz wytycznych regulatorów
rynku dotyczących sektorów, w których spółki funkcjonują.
Systemem MBO objęci są pracownicy zatrudnieni na podstawie kontraktu menedżerskiego i dotyczy on w szczególności
stanowisk obsługi klienta oraz stanowisk menedżerskich mających znaczący wpływ na osiąganie zaplanowanych celów
komercyjnych Banku. W ramach systemu MBO pracownicy otrzymują do realizacji indywidualne zadania, które wynikają
z przyjętego na dany rok planu finansowego i kluczowych celów Banku, od poziomu realizacji tych zadań uwarunkowana jest
wysokość premii rocznej.
Podstawą Systemu opartego na postanowieniach Zakładowego Układu Zbiorowego Pracy jest premia kwartalna, która ma
charakter uznaniowy, a jej wysokość jest uzależniona od oceny wyników pracy pracownika i poziomu zaangażowania oraz
osiągniętych rezultatów przez Bank w danym roku, a także nagroda motywacyjna, która jest przyznawana za szczególne
osiągnięcia w pracy zawodowej. W 2019 roku, w porozumieniu ze związkami zawodowymi wprowadzono wytyczne
dotyczące wynagrodzenia zmiennego tj. premii kwartalnej dla pracowników sieci sprzedaży objętych ZUZP. Zmiana ta ma na
celu podniesienie efektywności sprzedażowych w bankowości detalicznej.
ma nE a&quot; as
W ramach systemu wynagradzania, pracownikom oferowane są świadczenia pozapłacowe zapewniające sprawiedliwe
traktowanie oraz spójność systemu wynagradzania.
Bank zapewnia pracownikom dodatkową opiekę medyczną w ogólnopolskiej sieci prywatnych poradni medycznych.
NP 0 Rze
Bank przyjął Politykę dotyczącą oceny odpowiedniości proponowanych i mianowanych Członków Zarządu i Rady Nadzorczej
oraz osób pełniących kluczowe funkcje w Banku Pekao S.A. W związku ze zmianami w składzie Zarządu Banku w 2019 roku
Rada Nadzorcza Banku przeprowadziła ocenę odpowiedniości kandydatów do pełnienia funkcji Członka Zarządu Banku
obejmującą ocenę indywidualną ich kwalifikacji zawodowych, reputacji, dodatkowych kryteriów dotyczących zarządzania
zgodnie z wyżej wymienioną polityką oraz ocenę kolektywną.
EZ
Rada Nadzorcza Banku Pekao S.A. w dniu 4 lutego 2016 roku zatwierdziła w drodze uchwały &quot;Politykę różnorodności
w odniesieniu do Członków Rady Nadzorczej, Członków Zarządu oraz osób pełniących Kluczowe Funkcje w Banku”, która
określa strategię Banku w zakresie zarządzania różnorodnością, w tym zróżnicowania w odniesieniu do wyboru Członków
Rady Nadzorczej, Członków Zarządu oraz osób pełniących kluczowe funkcje w Banku.
Celem strategii różnorodności Banku jest zapewnienie wysokiej jakości w realizacji zadań przez organy Banku, poprzez
wybór kompetentnych osób do pełnienia funkcji w Radzie Nadzorczej, Zarządzie oraz Kluczowych Funkcji w Banku, stosując
w pierwszej kolejności obiektywne kryteria merytoryczne i uwzględniając korzyści wynikające z różnorodności w zakresie
wiedzy, umiejętności i doświadczenia zawodowego, a także wykształcenia, pochodzenia geograficznego i narodowości, płci
iwieku. Integralnym elementem Polityki Różnorodności jest obowiązująca w Banku Polityka dotycząca równości płci
zapewniająca pracownikom Banku możliwości zarządzania karierą, osiągnięcia sukcesu oraz oceny pracy na podstawie
indywidualnych osiągnięć, bez względu na płeć. Potwierdzeniem tego faktu jest przyjęte i realizowane zobowiązanie Banku
do obecności obu płci na każdym szczeblu zarządzania i nadzoru w Banku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text> 
Pracownicy Banku w codziennych relacjach zawodowych kierują się wartościami korporacyjnymi. Wartości Banku określone
w Karcie Zasad to: szacunek, wzajemność, przejrzystość, równość, zaufanie i wolność (swoboda działania). Stanowią one
układ odniesienia w codziennej pracy jak również w sytuacjach problemowych, które nie zawsze objęte są zewnętrznymi
i wewnętrznymi regulacjami. Podstawą funkcjonowania w Banku „Systemu Wartości” jest działalność Rzecznika Karty Zasad
- niezależnego, doświadczonego, emerytowanego menedżera, któremu pracownicy mogą zgłaszać zachowania niezgodne
z korporacyjnymi wartościami. Rzecznik, wykorzystując dostępne narzędzia (spotkania, sygnalizacja), podejmuje działania
mające przywrócić stosowanie wartości korporacyjnych w relacjach między pracownikami tam, gdzie zostały one zaburzone.
Działania te bezpośrednio wspierają komunikację wewnętrzną w Banku oraz wyznaczają wszystkim pracownikom określone
standardy zachowania i wzorce komunikowania się. Rzecznik Karty Zasad kontynuował w 2019 roku indywidualne spotkania
z pracownikami Banku celem promowania dialogu oraz stosowania korporacyjnych wartości w relacjach pracowniczych.
 
PY Y
W 2019 roku współpraca Banku z organizacjami związków zawodowych w zakresie konsultacji, negocjacji i uzgodnień
prowadzona była w trybie i na zasadach określonych przepisami prawa pracy, z poszanowaniem interesów stron i zasad
dialogu społecznego.
w J
W roku 2019 roku odbyło się 30 spotkań Banku z organizacjami związków zawodowych. których tematyką były negocjacje
iustalenia wynikające z wewnątrzzakładowego prawa pracy oraz przepisów powszechnie obowiązujących, zmiany
w wewnąfrzzakładowym prawie pracy, w tym w Zakładowym Układzie Zbiorowym Pracy, ustalenia zasad wykorzystania
zakładowego funduszu świadczeń socjalnych oraz inne tematy dotyczące zbiorowych praw pracowniczych.
Dodatkowo, w roku 2019 Bank skonsultował z organizacjami związków zawodowych zamiar przeprowadzenia zwolnień
grupowych w trybie art. 2 ustawy z dnia 13 marca 2003 roku o szczególnych zasadach rozwiązywania z pracownikami
stosunków pracy z przyczyn niedotyczących pracowników. W dniu 25 kwietnia 2019 roku Bank zawarł ze wszystkimi
działającymi w Banku organizacjami związkowymi porozumienie określające zasady zwolnień grupowych.
Strony porozumienia uzgodniły m. in. kryteria doboru pracowników, których umowy o pracę zostały rozwiązane oraz których
warunki zatrudnienia zostały zmienione, warunki odpraw i dodatkowych świadczeń oraz zakres programu pomocy
zwalnianym pracownikom. Uzgodniono także, że zwolnienia grupowe obejmą w zakresie rozwiązania umów o pracę
maksymalnie 900 pracowników oraz w zakresie zmiany warunków zatrudnienia maksymalnie 620 pracowników Banku
w terminie do 31 października 2019 roku.
Ponadto 2019 roku były prowadzone rozmowy i negocjacje z niektórymi z działających w Banku organizacjami związkowymi
w ramach zainicjowanych przez nie sporów z Bankiem:
w wyniku przeprowadzonych rokowań Bank zakończył w dniu 25 kwietnia 2019 roku zawarciem „Porozumienia
o zakończeniu sporu zbiorowego” spór wszczęty przez dwie Organizacje związkowe na tle m.in. żądań płacowych oraz
dotyczących zasad premiowania,
Bank prowadzi rozmowy z jedną z Organizacji związkowych, które mają na celu ustalenie zakresu oraz możliwości
zakończenia sporu, którego zaistnienia na skutek żądań przedstawionych w piśmie z 2016 roku zostało stwierdzone
wyrokiem Sądu Apelacyjnego z dnia 9 kwietnia 2019 r. zmieniającym wcześniejszy wyrok Sądu Okręgowego
w Warszawie oddalający powództwo w tym zakresie, przy czym niezależnie od prowadzonych rozmów Bank zaskarżył
wyrok w całości skargą kasacyjną a do chwili obecnej Sąd Najwyższy nie podjął decyzji o przyjęciu lub odmowie
przyjęcia skargi kasacyjnej do rozpoznania ani jej nie rozpoznał,
Bank podjął rozmowy z jedną z Organizacji związkowych, która pismem z 30 września 2019 roku poinformowała
o „zgłoszeniu sporu zbiorowego” na tle żądań dotyczących zakresów zadań pracowników oraz przeprowadzenia badań
a prowadzone dotychczas w tym zakresie rozmowy miały na celu wyjaśnienie zakresu przedstawionych postulatów oraz
oczekiwań Oraanizacii zwiazkowei.
Organizacje związków zawodowych mają możliwość umieszczania na stronach intranetowych Banku swoich biuletynów
i informacji dotyczących ważnych spraw pracowniczych, w tym dialogu prowadzonego z pracodawcą.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>TE” PL&quot;
W czerwcu 2019 roku zakończyła się czteroletnia kadencja Rady Pracowników Banku Pekao S.A. Rada jako przedstawiciel
pracowników uprawniona jest do uzyskiwania informacji i przeprowadzania konsultacji z pracownikami w zakresie
określonym ustawą z 7 kwietnia 2006 roku o informowaniu pracowników i przeprowadzaniu z nimi konsultacji.
W 2019 roku przedmiotem rozmów z Radą Pracowników były kwestie określone przepisami prawa a współpraca odbywała
się z poszanowaniem wzajemnych uprawnień stron. Informacje ze spotkań Rady Pracowników z pracodawcą zamieszczane
są w formie komunikatów na stronach intranetowych dostępnych dla wszystkich pracowników Banku.
W związku z wpłynięciem do Banku pisemnego wniosku 10% pracowników w trybie art. 8 ustawy z dnia 7 kwietnia 2006 roku
0 informowaniu pracowników i przeprowadzaniu z nimi konsultacji, Bank zorganizuje wybory Członków Rady Pracowników
w 2020 roku.
 
Na koniec grudnia 2019 roku liczba pracowników Grupy wyniosła 15 678 osób (w Banku i spółkach konsolidowanych metodą
pełną) w porównaniu z 16 714 osobami na koniec 2018 roku.
 
Na koniec grudnia 2019 roku liczba pracowników Banku wyniosła 13 779 osób w porównaniu z 14 569 osobami na koniec
2018 roku. Średnia wieku pracowników wyniosła 46,5 lat, wykształceniem wyższym legitymowało się 70,5% pracowników
(69,6% w 2018 roku), kobiety stanowiły 75,0% wszystkich zatrudnionych.
Polityka realizowana przez Bank w zakresie działalności sponsoringowej i charytatywnej ma na celu wzmacnianie wizerunku
Banku, jako instytucji otwartej i nowoczesnej, bliskiej klientom i społecznościom, w których Bank działa.
Przy wyborze inicjatyw Bank odchodzi od działalności opartych na jednorazowych dotacjach, na rzecz długoterminowego
zaangażowania społecznego opartego na partnerstwie z wybranymi organizacjami. W szczególności Bank wspiera
organizacje i instytucje, które realizują projekty w obszarach takich jak: odpowiedzialny rozwój gospodarki, promocja
narodowej marki i polskich wartości, wsparcie kultury, sportu, pomoc potrzebującym dzieciom, czy też ochrona środowiska.
Wsparcie udzielane przez Bank realizowane jest zarówno w wymiarze ogólnopolskim w ramach, którego Bank sponsoruje
strategiczne wydarzenia mające istotny wpływ na polską kulturę, oraz lokalnym - wspierającym inicjatywy dedykowane
społecznościom lokalnym. Bank Pekao S.A. jako społecznie odpowiedzialna instytucja, stara się dbać o jakość życia
społeczeństwa oraz budować i wzmacniać długotrwałe relacje ze społeczeństwem w oparciu o wzajemne zrozumienie
potrzeb.
W 2019 roku z okazji 90-lecia istnienia, Bank zaangażował się w szereg wydarzeń, które podkreślały historyczne
osiągnięcia, pionierski charakter działalności w sektorze finansowym a także społeczną odpowiedzialność, promowaną przez
wszystkie lata funkcjonowania począwszy od 1929 roku. Bank Pekao S.A. jako pierwszy w Polsce uruchomił bankomat,
wydał pierwszą kartę kredytową, uruchomił biuro maklerskie, zastosował w praktyce biometrię w bankowości.
Obchody jubileuszu 90 rocznicy powstania Banku rozpoczęły się 18 marca 2019 roku uroczystą galą w Teatrze Narodowym
w Warszawie. W uroczystości wzięli udział znamienici goście na czele z Prezydentem RP wraz z małżonką.
Gala w Warszawie rozpoczęła cykl wydarzeń jubileuszowych w największych miastach Polski. Podczas uroczystości
prezentowano film dokumentalny poświęcony historii Banku a także program artystyczny w wykonaniu znakomitych polskich
artystów.
W 2019 roku Bank wspierał finansowo między innymi: XVII Galę Piłkarską Podkarpacka NIKE, juwenalia olsztyński:
„Kortowiada 2019”, „Lato z książką 2019”, Galę „Serce dla zwierząt”, Międzynarodowy Kongres Pokoleń, Koncert „100
lecie Powstań Śląskich”, Międzynarodowy Konkurs Muzyki Polskiej im. Stanisława Moniuszki w Rzeszowie, VII
Międzynarodowy Festiwal Odkrywamy Paderewskiego, | Kongres Firm Rodzinnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>Ważnym elementem działalności Banku było wspieranie istotnych inicjatyw o charakterze ekonomiczno-gospodarczyn
W 2019 roku Bank był obecny między innymi na Światowym Forum Ekonomicznym w Davos. We współpracy z PZU, Bar
otworzył i prowadził „Dom Polski” - miejsce międzynarodowych spotkań, debat i konferencji. Dom Polski w Davos pozwolił n
promocję polskiej gospodarki i jej osiągnięć, a także pokazanie wartości i potencjału całego regionu Europy Środkowe
Wschodniej. W debatach w udział wzięli prezydenci i premierzy państw regionu, wybitni ekonomiści, a także przedstawiciel
największych firm z Europy. Bank uczestniczył również w CEO Summit, Europejskim Forum Finansowym w Sopocie, Forul
Ekonomicznym w Krynicy, Kongresie Bankowości i Finansów Korporacyjnych w Warszawie.
Od 1993 roku Bank jest jednym ze sponsorów tytularnych turnieju Pekao Szczecin Open, największego i najważniejszego
męskiego turnieju tenisowego w Polsce. Od 2015 roku pod patronatem Banku został zainicjowany program edukacyjno-
szkoleniowy „Droga do Pekao Szczecin Open”, który ma na celu promocję sportu, a także wyłonienie nowych, tenisowych
talentów, które w przyszłości będą miały szanse zostać zwycięzcami szczecińskiego challengera. W 2019 r., po raz trzeci
w historii (2002, 2016) turniej Pekao Szczecin Open otrzymał prestiżowe wyróżnienie The Best Challenger Award.
Działalność charytatywna Banku Pekao S.A. realizowana jest w głównej mierze za pośrednictwem Fundacji Banku Pekao
S.A. imienia dr. Mariana Kantona, która została powołana w 1997 roku. Zakres działalności charytatywnej i społecznej
Fundacji jest bardzo szeroki. Cele statutowe Fundacji obejmują m.in. wspieranie działań w zakresie oświaty i wychowania
dzieci i młodzieży, przedsięwzięć naukowo-badawczych oraz dydaktycznych instytucji naukowych i szkół, popularyzowania
wiedzy bankowej, niesienia pomocy osobom chorym i niepełnosprawnym, ochrony środowiska, oraz upowszechniania
kultury.
W jubileuszowym dla Banku roku również Fundacja zaangażowała się w obchody 90-lecia istnienia Banku, zorganizowano
90 projektów na 90-lecie Banku Pekao S.A. pod hasłem „Jesteśmy blisko”. Projekty objęły szereg inicjatyw w takich
kategoriach jak ekologia, edukacja, sport, kultura i sztuka, promocja zdrowia czy pomoc zwierzętom. Szeroki wachlarz
sprawił, że każdy pracownik mógł zaproponować projekt związany z tematyką bliską potrzebom lokalnej społeczności.
Poza działalnością realizowaną za pośrednictwem Fundacji imienia dr. Mariana Kantona, Bank bezpośrednio współpracuje
z kilkoma organizacjami pożytku publicznego, na rzecz których przekazuje darowizny wspierające ich działalność statutową.
Od wielu lat Bank konsekwentnie angażuje się w ochronę polskich żubrów — wyjątkowego i unikalnego gatunku zagrożonego
wyginięciem. Wsparcie udzielane przez Bank przeznaczane jest m.in. na dywersyfikację i rozwój populacji, opiekę nad
stadami, a także na dofinansowanie projektów naukowych i edukacyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text>Skonsolidowany rachunek zysków i strat za okres od 1 stycznia 2019 r. do 31 grudnia 2019 r. oraz za okres od 1 stycznia
2018 r. do 31 grudnia 2018 r. został zaprezentowany w Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym Grupy Kapitałowe:
Banku Pekao S.A. za rok zakończony dnia 31 grudnia 2019.
W Sprawozdaniu z działalności Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A. za 2019 roku zamieszczono sprawozdanie z sytuacji
finansowej w wersji uproszczonej, rachunek zysków i strat w wersji prezentacyjnej i omówiono najważniejsze, wybrane
pozycje z tak zaprezentowanych sprawozdań.
Skonsolidowany rachunek zysków i strat — wersja prezentacyjna
Zysk netto Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A. przypadający na akcjonariuszy Banku w 2019 r. wyniósł 2 165,0 mln zł
i w warunkach porównywalnych() wzrósł o 10,3% r/r, głównie dzięki dynamicznemu rozwojowi działalności komercyjnej,
ścisłej kontroli kosztów działania oraz utrzymania najniższych na tle bezpośrednich konkurentów kosztów ryzyka.
Nominalny zysk netto był niższy o 5,3% r/r, głównie z powodu znaczącego wzrostu składek na Bankowy Fundusz
Gwarancyjny oraz kosztów utworzenia rezerwy na zwrot prowizji z tytułu przedterminowej spłaty kredytów i kosztów
związanych z ryzykiem prawnym dotyczącym walutowych kredytów hipotecznych w CHF.
» Z wyłączeniem rezerwy restrukturyzacyjnej i kosztów Programu Dobrowolnych Odejść, kosztów dotyczących zwrotów prowizji z tytułu
przedterminowej spłaty kredytów, kosztów związanych z ryzykiem prawnym dotyczącym walutowych kredytów hipotecznych w CHF, zysków na
sprzedaży rzeczowego majątku trwałego oraz składek i wpłat na Bankowy Fundusz Gwarancyjny.
</Text>
	</Page>
</document>
