<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Najważniejsze kontrakty budowlane zawarte przez spółki Grupy Budimex w 2019 roku:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Głównymi rynkami, na których działa Grupa Budimex są:
Struktura geograficzna przychodów ze sprzedaży w 2019 roku przedstawia się następująco:
W 2019 roku sprzedaż usług budowlano-montażowych Spółki wzrosła o 1,9% w porównaniu z rokiem 2018. Wartość sprzedaży
segmentu infrastrukturalnego spadła do poziomu 3 083 milionów złotych w roku 2019 z 3 150 milionów złotych w roku 2018
(spadek o 2,1%). Sprzedaż na rynku kolejowym znacząco wzrosła (o 83,9%), z poziomu 615 milionów złotych do
1 131 milionów w 2019 roku. Sprzedaż w budownictwie kubaturowym spadła o 10,7% (z 2 980 milionów złotych w 2018 roku do
2 660 milionów złotych w 2019 roku).
Strukturę sprzedaży w podziale na poszczególne sektory rynku budowlanego prezentuje poniższa tabela:
W 2019 roku przychody ze sprzedaży z działalności deweloperskiej i zarządzania nieruchomościami wyniosły 210 tysięcy złotych,
natomiast w roku 2018 wyniosły 729 tysięcy złotych. Tendencja spadkowa sprzedaży jest związana z wygaszaniem działalności
Spółki w tym segmencie. Wiodącym podmiotem realizującym działalność deweloperską w ramach Grupy Budimex jest spółka
zależna w stosunku do Budimex SA - Budimex Nieruchomości Sp. Z 0.0.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Struktura geograficzna przychodów ze sprzedaży w 2019 roku przedstawia się następująco:
W 2019 roku w ramach działalności na rynku niemieckim wykonywane były głównie roboty warsztatowe. Przychody ze sprzedaży
wyniosły 208227 tysięcy złotych (z czego 178440 tysięcy złotych przypadało na Budimex SA) i były wyższe
o 5 922 tysiące złotych, tj. o 2,9% w porównaniu do 2018 roku. Wzrost odnotowano zarówno na robotach prefabrykacyjnyct
(1,7%), jak również na robotach metalowych (5,7%). W 2019 roku udział robót metalowych w strukturze sprzedaży wzrós
o 0,8 punktu procentowego w porównaniu z rokiem 2018 i wyniósł 31,0%. Zysk operacyjny na rynku niemieckim wyniós
22 580 tysięcy złotych w roku 2019, podczas gdy w 2018 roku wyniósł 26 546 tysięcy złotych. Rentowność uzyskana na robotact
prefabrykacyjnych była wyższa od zrealizowanej w 2018 roku o 0,3%, a na robotach metalowych niższa o 2,3% od uzyskanej
w roku poprzednim. Struktura odbiorców jest rozproszona, tylko jeden z odbiorców przekroczył poziom 10% obrotów ogółem
(stanowił 11% obrotów ogółem).
W najbliższym roku Grupa Budimex nadal będzie działać we wszystkich ważniejszych sektorach rynku budowlanego na obszarz:
Polski, jak również na rynku niemieckim oraz litewskim.
Inwestycje infrastrukturalne współfinansowane z budżetu Unii Europejskiej (w szczególności projekty drogowe oraz kolejowe)
stwarzają szansę dla Grupy Budimex na pozyskanie nowych kontraktów. Wartość wygranych przetargów w roku 2019 przewyższa
tą w roku 2018 o 14%. W 2020 roku proces inwestycyjny będzie kontynuowany, co powinno przełożyć się na nowe zlecenia
drogowe oraz kolejowe.
Grupa planuje również konsekwentnie wzmacniać swoją pozycję w segmencie budownictwa kubaturowego oraz pozyskiwać
nowe zlecenia w segmencie przemysłowo- energetycznym oraz kolejowym. Planowany jest także dalszy rozwój na rynku usług
komunalnych oraz podjęcie przedsięwzięć na zasadach partnerstwa publiczno-prywatnego.
W 2019 roku spółki Grupy Budimex podpisały kontrakty budowlane o łącznej wartości 7 496 046 tysięcy złotych (z aneksami).
Portfel zamówień budowlanych Grupy Budimex na dzień 31 grudnia 2019 roku wyniósł 10 781 176 tysięcy złotych, co stanowi
wzrost (6%) w porównaniu z końcem 2018 roku.
Z kolei Budimex SA w 2019 roku podpisał kontrakty budowlane o łącznej wartości 6 961 019 tysięcy złotych (z aneksami). Portfel
zamówień na dzień 31 grudnia 2019 roku wyniósł 10 342 025 tysięcy złotych.
</Text>
	</Page>
</document>
