<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>1. PODSTAWOWE DANE O GRUPIE KAPITAŁOWEJ
Firma Spółki dominującej
„Polifarb Cieszyn — Wrocław” Spółka Akcyjna.
Siedziba Spółki dominującej
Siedziba Spółki mieści się we Wrocławiu przy ulicy Kwidzyńskiej 8
Spółka posiada oddziały w Cieszynie i we Wrocławiu.
 
AL |
Spółka Akcyjna posiadająca osobowość prawną zgodnie z przepisami Kodeksu Spółek Handlowych.
7
W CE
Dnia 2 sierpnia 1990 r. Sąd Rejonowy VI Wydział Gospodarczy w Bielsku-Białej zarejestrował
Spółkę „Polifarb — Cieszyn” S.A. Dnia 24 września 1997 r. Sąd Rejonowy dla Wrocławia
Fabrycznej VI Wydział Gospodarczy zarejestrował przyłączenie Spółki „Polifarb Wrocław S.A. do
Spółki „Polifarb — Cieszyn” S.A. pod numerem Dział B. Nr 7352 ustalając jednocześnie nową nazwę
Spółki „Polifarb Cieszyn — Wrocław” S.A. z siedzibą we Wrocławiu.
W dniu 8 stycznia 2002 r. Sąd Rejonowy dla Wrocławia Fabrycznej VI Wydział Gospodarczy
Krajowego Rejestru Sądowego wpisał spółkę „Polifarb Cieszyn — Wrocław” S.A. do Krajowego
 
„POW” S.A. związany jest kapitałowo z następującymi firmami i
posiada w nich następujące udziały w kapitale:
. &quot;Dekoral - Centrum Dekoracyjne&quot; Sp. z 0.0.
1
2
3
4.
5
6
. PH „Chemia Lublin” S.A.
. „Polifarb Market” Sp. z o.o. Cieszyn
PHCH „Chemia” S.A. Szczecinek
. PPHU „Polifarb” Sp. z o.o. Gliwice
. „Eco-Spal” Sp. z 0.0. Wrocław
- 100
- 95,6
- 59,8
- 46,7
- 40,4
- 41,3
- 100 % udziałów
- 95,6 % akcji
- 59,8 % udziałów
- 46,7 % akcji
- 40,4 % udziałów
- 41,3 % udziałów
inowocześnianiu, a także z uwagi na swoje cechy ekologiczne.
Spółka oferuje:
- wyroby dekoracyjne dla budownictwa (dla profesjonalistów i indywidualnych użytkowników),
wyroby dla przemysłu (przemysł metalowy, motoryzacja, meblarstwo, stolarka budowlana,
wyroby do znakowania jezdni, elektroizolacja),
- żywice.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Produkcja wyrobów dla przemysłu skoncentrowana jest w Cieszynie, w Jednostce Biznesowej
Wyrobów Przemysłowych. Wyroby dekoracyjne dla budownictwa są wytwarzane we Wrocławiu w
Jednostce Biznesowej Wyrobów Dekoracyjnych.
Do powszechnie znanych w Polsce marek farb dekoracyjnych Polifarbu Cieszyn - Wrocław należą:
Dekoral, Domalux i Drewnochron. Każda z nich jest liderem rynkowym w swojej kategorii. Wśród
odbiorców wyrobów przemysłowych bardzo dobrze znane są marki farb proszkowych Faproxyd i
farb dla drogownictwa Navigator. One również są liderami na swoich rynkach. Dla odbiorców
wyrobów przemysłowych największe znaczenie ma nowoczesność produktów, a ta jest
najmocniejszym atutem wyrobów przemysłowych Spółki.
Spółka zajmuje się głównie handlem hurtowym i detalicznym materiałami chemicznymi.
Podstawowa działalność Spółki w 2004 roku realizowana była w hurtowniach w Lublinie i Zamości
oraz w placówkach handlu detalicznego, na które składały się:
Centrum Dekoracyjne „Dekoral” w Lublinie,
Salon Budowlany w Lublinie,
8 sklepów farbowych działających w ramach sieci franchisingowej Studio-Dekoral w |
Chełmie, Zamościu, Garwolinie i Międzyrzecu Podlaskim,
2 sklepy wielobranżowe: w Lublinie i Świdniku.
</Text>
	</Page>
</document>
