<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Suma bilansowa na dzień 31.12.2009 r. zamknęła się kwotą 2.625.367 tys. zł.
Aktywa trwałe na dzień 31.12.2009 r. wynosiły 1.570.651 tys. zł i stanowiły 59,8% majątku ogółem
Grupy; rzeczowe aktywa trwałe stanowiły 74,2% aktywów trwałych ogółem.
Aktywa obrotowe na dzień 31.12.2009 r. wyniosły 1.054.716 tys. zł i stanowiły 40,2% aktywów ogółem.
Zapasy stanowiły 37,7% aktywów obrotowych, natomiast należności krótkoterminowe 51,8%.
Kapitał własny Grupy na dzień 31.12.2009 r. wynosił 1.066.156 tys. zł; kapitał własny stanowił 40,6%
pasywów ogółem.
Zobowiązania i rezerwy na zobowiązania wynosiły 1.559.211 tys. zł. Zobowiązania długoterminowe
stanowiły 60,8% zobowiązań i rezerw na zobowiązania ogółem. Zobowiązania krótkoterminowe
stanowiły 39,2% ogółu zobowiązań i rezerw na zobowiązania.
Wartość księgowa na akcję wzrosła z 7,20 zł na 31.12.2008 r. do 7,39 zł na koniec 2009 r.
Przychody netto ze sprzedaży wyniosły 1.415.186 tys. zł. Grupa wypracowała zysk na działalnośc
operacyjnej w wysokości 168.101 tys. zł.
Strata na działalności gospodarczej wyniosła - 8.141 tys. zł.
Strata netto osiągnęła wartość - 8.130 tys. zł. Strata netto na akcję wyniosła -0,06 zł.
Przepływy pieniężne netto z działalności operacyjnej wyniosły 157.851 tys. zł. Największe znaczenie
dla ww. przepływów miały: amortyzacja (116.624 tys. zł), odsetki i dywidendy netto (67.701 tys. zł.),
zmiana stanu zobowiązań krótkoterminowych z wyjątkiem pożyczek i kredytów (-37.169 tys. zł).
Przepływy pieniężne netto z działalności inwestycyjnej wyniosły -118.199 tys. zł. Najważniejszymi
pozycjami w tym zakresie były wydatki na nabycie wartości niematerialnych i prawnych oraz
rzeczowych aktywów trwałych (-137.745 tys. zł).
Przepływy pieniężne netto z działalności finansowej wyniosły -654.871 tys. zł. Największe znaczenie
dla tej grupy przepływów miały: wydatki z tytułu wykupu dłużnych papierów wartościowych
(-457.632 tys. zł), wydatki z tytułu spłaty kredytów i pożyczek (-263.891 tys. zł) oraz wpływy z
kredytów i pożyczek (146.861 tys. zł).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>3. Czynniki i zdarzenia, w tym o nietypowym charakterze, mające znaczący wpływ na działalność
gospodarczą i osiągnięte wyniki finansowe Cersanit S.A. oraz Grupy Cersanit w 2009 roku
Przewidywany rozwój Cersanit S.A. oraz Grupy Kapitałowej Cersanit.
W 2009 roku Grupa Cersanit zrealizowała przychody ze sprzedaży w kwocie 1.415.186 tys.
PLN oraz EBITDA (zysk operacyjny powiększony o amortyzację) w kwocie 284.725 tys. PLN wobec
1.517.340 tys. PLN przychodów ze sprzedaży oraz 339.698 tys. PLN EBITDA w 2008 r.
Jednocześnie Grupa osiaeneła w 2009 r. udział EBITDA w przychodach ze sprzedaży na
WENA Sza 20 TE AAARZ hę WALKE Wok VYY ASAMAA. dych NE je
Na niższą wartość zrealizowanych przychodów (spadek o 6,7% w stosunku do 2008 r.)
wpłynął w głównej mierze globalny kryzys gospodarczy, obejmujący również branżę materiałów
budowlanych, obserwowany na wszystkich rynkach istotnych dla prowadzonej przez Grupę
działalności. Marża brutto (stosunek zysku brutto ze sprzedaży do przychodów ze sprzedaży)
wyniosła w 2009 r. 40,2% wobec 42,5% w 2008 r.
Na osiągnięty przez Grupę w 2009 r. wynik netto (wynoszący minus 8.130 tys. PLN) istotny
wpływ miały czynniki pozaoperacyjne, głównie osłabienie złotego wobec EUR i USD. Ujemne różnice
kursowe per saldo (nadwyżka różnic ujemnych nad dodatnimi) wyniosły w 2009 r. 24.202 tys. PLN.
Ponadto w 2009 r. Grupa wykazała ujemny wynik na walutowych kontraktach terminowych
(transakcje pochodne: opcja, forward), zawieranych zgodnie ze strategią Grupy zabezpieczania
działalności gospodarczej przed ryzykiem kursowym. Wynik na transakcjach pochodnych
rozliczonych w 2009 roku wpłynął na zysk netto Grupy w kwocie minus 75.739 tys. PLN, z czego na
rozliczone transakcje forward przypadało minus 63.088 tys. PLN, a na rozliczone opcje minus 12.651
tys. PLN.
o Łączna wycena otwartych (niezrealizowanych) transakcji pochodnych wynosiła na 31.12.2009
roku minus 35 tys. PLN. Cała powyższa kwota wpływa ujemnie na zysk netto 2009 r.
Pozostałe czynniki mające wpływ na osiągnięty w 2009 roku wynik finansowy to:
   
a m w W
«_ produkcja i sprzedaż produktów marki Cersanit i i Opoczno na poszczególnych rynkach zbytu,
zagranicznym,
   
e sytuacja na rynku finansowym oraz ogólna koniunktura gospodarcza w Polsce i w krajach,
gdzie Grupa Kapitałowa Cersanit prowadzi działalność,
W dniu 30 stycznia 2009 roku Zarząd Cersanit S.A. poinformował, że w związku z obserwowanymi
zjawiskami globalnego kryzysu gospodarczego, Spółka dokonała weryfikacji planów inwestycyjnych
2009 roku. Powyższa weryfikacja wpisuje się w prowadzone w Grupie Cersanit prace, mające na celu
optymalne przygotowanie spółek Grupy do działania w warunkach czasowej dekoniunktury
gospodarczej, poprzez oszczędności po stronie cen zakupu materiałów i surowców, kosztów
sprzedaży, administracji, itp. Powyższy program oszczędnościowy (określany w Grupie Cersanit
</Text>
	</Page>
</document>
