<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>zakładowego TU na Życie Europa o kwotę 20 000 tys. zł, poprzez emisję 200 000 akcji zwykłych
imiennych wartości nominalnej 100 zł każda, które zostały objęte przez TU Europa. Na dzień
sporządzenia sprawozdania kapitał zakładowy TU na Życie Europa wynosił 147 200 tys. zł.
W dniu 20.10.2009 jedyny udziałowiec spółki Getin International S.a.r.l., tj. Getin International S.A.
podjął decyzję o podwyższeniu kapitału zakładowego Getin International S.a.r.l. o kwotę 840 tys. EUR
(3 508 tys. zł) poprzez emisję 33 600 nowych udziałów o wartości 25 EUR (104 zł) każdy. Kapitał
Getin International S.a.r.l., na dzień 31.12.2009 wynosił 18 893 tys. EUR. (77 616 tys. zł). Wszystkie
nowowyemitowane udziały zostały objęte, w zamian za wkład pieniężny, przez Getin International S.A.
W dniu 16.12.2009 kapitał zakładowy Spółki uległ zwiększeniu o kwotę 1 486 tys. zł w wyniku
wprowadzenia do obrotu giełdowego 1 485627 akcji serii N wydanych w 2009 roku w ramach
Programu Opcji Menedżerskich, opisanego szczegółowo w pkt. 4 niniejszego sprawozdania. Po
podwyższeniu, kapitał zakładowy Spółki wynosi 712 416 tys. zł.
W dniu 26.03.2009 w Sądzie Rejonowym dla Wrocławia — Fabrycznej złożony został wniosek o
otwarcie postępowania likwidacyjnego spółki Getin International Polska sp. z o.o., która pełniła
funkcję pomocniczą wobec spółek Getin International S.A. i Getin International S.a.r.l. Funkcje te
zostały przejęte i są kontynuowane przez spółkę Getin International S.A. Postanowienie o wykreśleniu
spółki z Krajowego Rejestru Sądowego zostało wydane w dniu 28.12.2009.
W I półroczu 2009 roku, w procesie restrukturyzacji, dokonano sprzedaży zorganizowanej części
przedsiębiorstwa Akkord Plus do spółki Gwarant Plus. W wyniku tej transakcji, Gwarant Plus przejął
także część personelu oraz prawo do umów najmu lokali, w których Akkord Plus prowadziła
działalność. W związku z zaprzestaniem prowadzenia przez Akkord Plus działalności, udziałowcy
spółki, tj. Getin International S.A., Getin International S.a.r.|. oraz Plus Bank podjęli w dniu 23.09.2009
uchwałę w przedmiocie likwidacji tej spółki.
W dniu 09.10.2009 zarejestrowano umowę sprzedaży udziałów oraz podniesienie kapitału
zakładowego spółki S.C. Perfect Finance do kwoty 375 tys. RON (364 tys. zł), na skutek której udział
Getin International S.A. w kapitale zakładowym tej spółki uległ zmniejszeniu. Na dzień 31.12.2009
Getin International S.A. posiadał 233 udziały o wartości 1 000 RON (970 zł) każdy, co stanowiło
62,13% udziału w kapitale zakładowym.
Getin Holding jest holdingiem finansowym prowadzącym działalność inwestycyjną w spółki sektora
finansowego w Polsce oraz, w mniejszym zakresie, poza jej granicami. Inwestycje Spółki mają
charakter długoterminowy. Spółka aktywnie wpływa na strategię i zarządzanie kontrolowanych
podmiotów w celu zapewnienia wzrostu wartości posiadanych aktywów, ich bezpieczeństwa oraz
wykorzystania potencjalnych synergii w ramach Grupy.
Od kilku lat Getin Holding plasuje się w gronie największych firm notowanych na GPW.
Potwierdzeniem pozycji firmy jest fakt, że od 21.03.2008 Spółka znajduje się w gronie spółek
tworzących WIG 20. Spółka inwestuje w przedsięwzięcia z zakresu bankowości oraz usług
finansowych (pośrednictwo, doradztwo, leasing, usługi maklerskie).
W skład Grupy Kapitałowej Getin Holding, obok Getin Noble Bank, wchodzą m. in. firmy doradztwa i
pośrednictwa finansowego: Open Finance, Noble Funds TFI, Noble Securities, Panorama Finansów
oraz ubezpieczyciele na życie i majątkowy — spółki Grupy Kapitałowej Europa.
Ponadto, w skład grupy wchodzą spółki działające na rynkach Europy Wschodniej, w tym dwa banki:
ukraiński Plus Bank rozwijający się w segmencie consumer finance oraz zależny od Getin
International S.A. białoruski Sombelbank, koncentrujący się na sprzedaży kredytów gotówkowych i
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>pożyczek. Od kilku już lat ważnym podmiotem w międzynarodowej strukturze Grupy Getin Holding jest
spółka Carcade, jeden z liderów rynku leasingowego samochodów w Rosji. Od 2008 roku Getin
Holding prowadzi swoją działalność na południu Europy za pośrednictwem rumuńskiej firmy
doradztwa finansowego S.C. Perfect Finance.
W celu zabezpieczenia przed negatywnym wpływem kryzysu na światowych rynkach finansowych,
spółki Grupy podejmowały szereg działań mających na celu ograniczenie ryzyka działalności,
zapewnienie pozytywnych wyników oraz dalszego rozwoju Grupy. Wśród podjętych przez nie działań
znalazły się między innymi: zaostrzenie warunków kredytowych, znaczący wzrost udziału kredytów
złotowych w sprzedaży kredytowej, elastyczne dostosowanie oferty produktowej do sytuacji rynkowej.
Wzmocniona została także kontrola ryzyka i kosztów na wszystkich poziomach w spółkach Grupy.
Osiągane przez Grupę Kapitałową Getin Holding wyniki są efektem dynamicznego rozwoju
działalności biznesowej oraz silnej pozycji rynkowej w obszarach, na których skoncentrowana jest
aktywność poszczególnych spółek.
Działania Grupy Kapitałowej Getin Holding w roku 2009 ukierunkowane były na rozwój na rynku usług
finansowych oraz realizację założonej strategii inwestycyjnej. Spółka koncentrowała swoją działalność
na sektorach:
bankowości detalicznej oraz dla zamożnych klientó
ubezpieczeń,
pośrednictwa finansowego,
doradztwa finansowego i inwestycyjnego,
usług maklerskich,
leasingu.
Głównym celem Grupy Getin Holding jest maksymalna stopa zwrotu z inwestycji przy utrzymaniu
umiarkowanego poziomu ryzyka inwestycyjnego. Getin Holding, jako podmiot dominujący skupia się
na systematycznym rozwoju spółek należących do Grupy działających w szeroko rozumianym
sektorze detalicznych usług finansowych.
Spółka poszukuje i podejmuje projekty inwestycyjne w sektorze usług finansowych (bankowych,
leasingowych, ubezpieczeniowych, a także pośrednictwa i doradztwa) na rynku krajowym i rynkach
wschodzących, przede wszystkim Europy Środkowo-W schodniej. Inwestuje w nowe podmioty
gospodarcze lub podmioty już istniejące, pod warunkiem zakupu pakietu umożliwiającego aktywne
zarządzanie i kształtowanie strategii tych podmiotów.
Celem takiego działania jest przede wszystkim budowa wartości dla akcjonariuszy Spółki poprzez
realizację rentownych inwestycyjnie projektów. Wzrost wartości firm wchodzących w skład portfela
inwestycyjnego uzyskiwany jest poprzez wzrost ich dochodowości, między innymi dzięki
restrukturyzacji, zwiększaniu skali działania i wzmacnianiu ich pozycji rynkowej. Cele te Spółka
realizuje poprzez:
aktywne uczestnictwo w procesach związanych z restrukturyzacją, a następnie zarządz
firmami oraz tworzenie i realizację ich strategii rozwoju,
dostarczanie niezbędnych dla rozwoju danego projektu środków finansowych,
pomoc w zakresie biznesowego i branżowego know-how,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>wyszukiwanie możliwości kooperacji oraz komplementarności wśród firm w ran
inwestycyjnego Spółki,
prowadzenie ciągłego nadzoru strategicznego i operacyjnego,
wsparcie merytoryczne i personalne w przeprowadzanych procesach.
W procesie zarządzania portfelem inwestycyjnym, Getin Holding przewiduje uzyskiwanie przychodów
ze sprzedaży niektórych podjętych projektów w okresie gwarantującym maksymalizację stopy zwrotu,
głównie z wykorzystaniem lokalnego rynku kapitałowego lub poprzez sprzedaż inwestorowi
strategicznemu. Dodatkowym źródłem przychodów Spółki są pożytki z posiadanych aktywów w
postaci np. dywidend lub odsetek z udzielanych pożyczek.
Poniżej scharakteryzowano główne kierunki aktywności Grupy Kapitałowej Getin Holding w roku 2009.
 
Getin Bank to ogólnopolski bank detaliczny prowadzący działalność poprzez sieć placówek
operacyjnych znajdujących się we wszystkich większych miastach Polski. Działalność banku
prowadzona jest także poprzez szeroką sieć pośredników. Bank posiada łącznie 534 oddziały,
placówki franczyzowe, Punkty Obsługi Klienta, Bankowe Punkty Obsługi i Biura Kredytów
Hipotecznych.
W 2009 roku działalność Getin Bank koncentrowała się w ramach następujących podstawowych
obszarów:
kredyty hipoteczne
kredyty samochodowe
kredyty konsumpcyjne
obsługa małych i średnich przedsiębiorstw oraz jednostek budżetowych
 
pozyskiwanie depozytów detalicznych
Łączna sprzedaż kredytów w 2009 roku wyniosła 6391 mln zł. Saldo depozytowe na dzień
31.12.2009 wyniosło 17 878 mln zł (wzrost o 23% w porównaniu do stanu na 31.12.2008).
Getin Bank zakończył rok 2009 sumą bilansową netto w wysokości 24 035 mln zł. W przeciągu
roku obrotowego suma bilansowa banku uległa zwiększeniu o 725 mln zł.
W artość netto należności od klientów na 31.12.2009 wyniosła 18 829 mln zł, ulegając w 2009 roku
zwiększeniu o 1 156 mln zł, czyli o 6,5%. Równocześnie wartość zobowiązań wobec klientów
wzrosła w 2009 roku o 3 966 mln zł, czyli o 24% i wynosiła 20 528 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Noble Bank to dynamicznie rozwijający się bank działający na rynku krajowym, którego działalność
skupiona jest na pozyskiwaniu i obsłudze klientów zamożnych. Spółka świadczy typowe usługi
bankowe głównie w zakresie sprzedaży kredytów oraz produktów depozytowych, a także usługi
pośrednictwa finansowego związane ze sprzedażą kredytów hipotecznych oraz sprzedażą produktów
inwestycyjnych innych instytucji. Na dzień 31.12.2009 spółka posiadała 10 oddziałów.
Podstawowymi produktami banku są kredyty, oferowane głównie osobom fizycznym. W 2009 roku,
zgodnie z decyzją Zarządu banku, główną walutą udzielanych kredytów był polski złoty. Ponadto, w
okresie sprawozdawczym bank rozwijał ofertę produktów depozytowych, wprowadzając między innymi
depozyty strukturyzowane. Oferta Noble Bank obejmuje ponadto usługi doradztwa finansowego,
doradztwa w obszarze nieruchomości, finansowania hipotecznego, rachunków inwestycyjnych oraz
produktów inwestycyjnych. Oferta ta adresowana jest do klientów o wysokich wymaganiach i
wyższym niż średni stopniu zamożności. W 2009 roku otwarto 2 nowe oddziały, skupiając się
jednocześnie na wzroście efektywności obsługi klientów oraz podnoszeniu jakości świadczonych
usług.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Najistotniejszym z punktu widzenia polityki Spółki projektem, był prowadzony w 2009, a zakończony w
styczniu 2010 roku proces łączenia dwóch banków, stanowiących główne aktywa Grupy Kapitałowej.
W dniu 29.01.2009 Zarządy Getin Bank i Noble Bank ustaliły plan połączenia, zaakceptowany przez
Rady Nadzorcze obydwu banków, zgodnie z którym połączenie miało nastąpić przez przeniesienie
majątku Getin Bank na Noble Bank w zamian za akcje Noble Bank. Walne zgromadzenia banków w
dniu 18.06.2009 wyraziły zgodę na powołany wyżej plan i uchwaliły połączenie spółek. W dniu
08.07.2009 Komisja Nadzoru Finansowego wyraziła zgodę na połączenie Noble Bank oraz Getin
Bank. Jednocześnie Komisja Nadzoru Finansowego wyraziła zgodę na wykonywanie przez pana
Leszka Czarneckiego, za pośrednictwem Getin Holding, prawa głosu z akcji Noble Bank w liczbie
zapewniającej ponad 75% wszystkich głosów na walnym zgromadzeniu, a także, w dniu 10.07.2009,
wyraziła zgodę na wprowadzenie zmian do statutu Noble Bank związanych z połączeniem banków.
W toku postępowania o wydanie powyższych zezwoleń pan Leszek Czarnecki i Getin Holding,
zobowiązali się między innymi, że:
e po dokonanym połączeniu banków nie będą podejmować działań prowadzących do wycofania
akcji Getin Noble Bank z Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie S.A., a w sytuacji,
gdyby zaistniała taka konieczność, wnioskodawcy zobowiązali się podjąć decyzję w tym
zakresie w uzgodnieniu z właściwymi organami nadzoru finansowego,
e w terminie trzech i pół roku od dnia połączenia obu banków, akcje banku powstałego po
połączeniu osiągną taką płynność, która spowoduje, iż co najmniej 15% jego akcji będzie
znajdowało się w posiadaniu akcjonariuszy innych niż wnioskodawcy i podmioty od nich
zależne. Getin Holding podjął również zobowiązanie do zapewnienia, aby polityka Getin Noble
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Bank w zakresie wypłaty dywidendy gwarantowała stosowne wynagrodzenie dla akcjonariuszy
przy zachowaniu koniecznego i adekwatnego poziomu kapitału potrzebnego dla wzrostu i
aktualnych potrzeb połączonego podmiotu. W związku z powyższym, Getin Holding
oświadczył, iż przewiduje docelową wypłatę dywidendy w wysokości do 50% wyników, z
wyłączeniem wyjątkowo pozytywnych wyników i wysokiej wypłacalności, kiedy to będzie
można rozważyć wypłatę wyższej dywidendy.
banku z kwoty 215 178 tys. zł do kwoty 953 763 tys. zł, czyli o kwotę 738 585 tys. zł, dokonanego w
drodze emisji przez Noble Bank 738 584 941 akcji serii &quot;J&quot; o wartości nominalnej 1 zł każda.
W związku z realizacją planu połączenia Noble Bank i Getin Bank, z dniem 24.08.2009 skład Zarządu
Getin Bank rozszerzony został o trzech członków pełniących jednocześnie funkcje w Zarządzie Noble
Bank, pana Jarosława Augustyniaka, pana Maurycego Kuhna i pana Krzysztofa Spyrę. Działanie to
miało na celu zapewnienie optymalnych warunków realizacji fuzji prawnej i organizacyjnej obu
banków. Ponadto, z dniem 31.10.2009 do składu zarządów banków powołani zostali Członkowie
Zarządu Spółki - pan Krzysztof Rosiński oraz pan Radosław Stefurak. W konsekwencji, pan Krzysztof
Rosiński pełnił funkcję Prezesa Zarządu Getin Holding do 31.12.2009. Z dniem 4.01.2010 r. Pan
Krzysztof Rosiński został powołany na stanowisko Wiceprezesa Zarządu pełniącego obowiązki
Prezesa Zarządu Getin Noble Bank. Jednocześnie, pan Jarosław Augustyniak objął funkcję |
Wiceprezesa Zarządu, natomiast pan Grzegorz Tracz, dotychczasowy Członek Zarządu Getin Bank
objął funkcję Członka Zarządu Getin Noble Bank.
Na dzień publikacji niniejszego sprawozdania Getin Noble Bank posiada następujące ratingi
RJENJA I NIE RAUIIYS.
o
o
długoterminowy rating podmiotu (Long-term IDR”) - BB,
krótkoterminowy rating podmiotu (Short-term IDR) - B,
rating krajowy - BBB(pol),
minimalny rating wsparcia No Floor (czyli bez minimalnego poziomu wsparcii
rating długoterminowy dla wyemitowanych przez Getin Bank euroobligacji - B
rating podmiotu, długoterminowy rating krajowy oraz rating indywidu:
umieszczone na liście obserwacyjnej bez wskazania kierunku zmiany.
Plus Bank to działający na terenie Ukrainy bank koncentrujący swoją działalność na obsłudze
klientów indywidualnych oraz małych i średnich przedsiębiorstw. W pierwszym półroczu 2009 roku
bank przeszedł proces głębokiej restrukturyzacji obejmującej ofertę produktową, sieć oddziałów oraz
struktury centrali. Restrukturyzacja była odpowiedzią na pogłębiający się kryzys finansowy i
gospodarczy na Ukrainie, którego bezpośrednim skutkiem był istotny wzrost ryzyka kredytowego i
pogorszenie się jakości wszystkich portfeli. W jej wyniku zredukowaniu uległa sieć oddziałów
terenowych banku, których liczbę zmniejszono z 45 do 32 placówek, podjęto intensywne działania
windykacyjne, którym towarzyszyły odpowiednie zmiany w procesach operacyjnych realizowanych w
Banku. W konsekwencji zmian procesów operacyjnych i struktury organizacyjnej banku średnie
miesięczne koszty administracyjne ograniczono o 32%.
e Sprzedaż kredytów gotówkowych dla osób fizycznych: całkowita wartość sprzedaży w tym
produkcie wyniosła w 2009 roku 116 383 tys. UAH (45 354 tys. zł). W ramach produktu
oferowane jest również ubezpieczenie na życie.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>« Sprzedaż kredytów na zakup samochodów dla osób fizycznych: całkowita wartość sprzedaży
w 2009 roku wyniosła 19 425 tys. UAH (7570 tys. zł). Oferta produktu zawiera również
ubezpieczenie na życie.
e Opłaty z tytułu przelewów i płatności oraz wymiany walut: Całkowita wartość przychodów
uzyskanych z tego tytułu wyniosła w 2009 roku 9 089 tys. UAH (3 542 tys. zł)
« Depozyty dla osób fizycznych i prawnych: Saldo depozytów na 31.12.2009 wynosiło 213 mln
UAH (76 mln zł).
W drugiej połowie 2009 roku wytyczono nowe kierunki rozwoju banku na lata 2009-2012, zgodnie z
którymi głównym obszarem aktywności kredytowej mają stać się kredyty samochodowe. Nowe
działania podjęte w II półroczu roku objęły, m.in. zmiany organizacyjne w Pionie Sprzedaży i
Marketingu, stworzenie sieci regionalnych menedżerów oraz mobilnych sprzedawców
odpowiedzialnych za budowanie kanałów dystrybucji oraz nawiązanie współpracy z dealerami i
salonami samochodowymi na terenie całej Ukrainy. Dodatkowo, rozpoczęto sprzedaż kredytów dla
małych i średnich przedsiębiorstw. Rozwijano również produkty związane z przelewami, płatnościami i
opłatami za pozostałe czynności operacyjne, które stały się bardzo istotnym, i co szczególnie ważne,
pozbawionym ryzyka kredytowego, źródłem dochodów banku. Obecna strategia działania zakłada
dalszy intensywny rozwój oferty usług w zakresie przelewów i płatności. Przez cały 2009 rok bank
rozwijał także ofertę w zakresie depozytów i rachunków bieżących.
W dniu 17.11.2009 walne zgromadzenie spółki podjęło uchwałę w przedmiocie zmian w statucie
spółki, na mocy których, zgodnie z wymogami Ustawy o spółkach akcyjnych z dnia 17.09.2008, bank
przekształcony został w publiczną spółkę akcyjną.
Głównymi produktami oferowanymi przez Sombelbank są kredyty gotówkowe i bezgotówkowe dla
osób fizycznych oraz kredyty dla osób prawnych. Zgodnie z przyjętą strategią Sombelbank
koncentruje się na rozwoju biznesu detalicznego oferując swoje usługi przede wszystkim osobom
fizycznym. Ponadto w 2009 roku bank rozwijał swoją ofertę w zakresie produktów depozytowych.
Zysk banku w okresie sprawozdawczym wyniósł 5 656 mln BYR (6 396 tys. zł). W ciągu 2009 roku
aktywa banku zwiększyły się o 25,6% i wyniosły 98 244 mln BYR (99 030 tys. zł). Portfel kredytowy
banku zwiększył się o 10 026 mln BYR i wyniósł 65 112 mln BYR (65 633 tys. zł).
w celu minimalizacji ryzyka kredytowego w 2009 roku, bank zmienił politykę kredytową w kierunku
zaostrzenia warunków zabezpieczenia, dotyczących aktywnych operacji, przeprowadzanych z
bankiem. Zaostrzono także wymagania w stosunku do osób fizycznych, otrzymujących kredyty w
formie gotówkowej.
Grupa Kapitałowa Europa to działający na krajowym rynku ubezpieczyciele TU Europa S.A. oraz TU
na Życie Europa S.A. oferujący zarówno ubezpieczenia na życie, ubezpieczenia majątkowe oraz
ubezpieczenia od utraty pracy, a także innowacyjne produkty inwestycyjne oparte o składki
jednorazowe i regularne. Grupa specjalizuje się w ubezpieczeniach produktów bankowych, w tym w
szczególności w ubezpieczeniach związanych z kredytami hipotecznymi. Oferta ubezpieczeń
dedykowana dla polskiego sektora finansowego (bancassurance), proponuje swoim klientom szeroki
zakres produktów, obejmujący ubezpieczenia spłaty zobowiązań kredytowych (w tym kredytów i
pożyczek hipotecznych), mienia będącego przedmiotem kredytowania lub leasingu, oraz życia
kredytobiorcy i leasingobiorcy. Obie spółki stale wychodzą naprzeciw oczekiwaniom swoich klientów,
zarówno indywidualnych, jak i korporacyjnych, oferując im innowacyjne produkty ubezpieczeniowe.
Dodatkowo w 2009 roku spółka TU na życie Europa rozwijała ofertę w zakresie produktów
strukturyzowanych (o charakterze lokacyjno-inwestycyjnym).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Celem podstawowym Grupy Kapitałowej Europa jest dywersyfikacja produktowa, dywersyfikacja
kanałów sprzedaży, wzrost liczby nowych kontrahentów, intensyfikacja sprzedaży we współpracy z
obecnymi i nowymi kontrahentami, pogłębianie współpracy z sektorem bankowym przy wykorzystaniu
wzrostu liczby i wartości udzielanych kredytów zarówno hipotecznych jak i konsumpcyjnych, a także
wzrost liczby klientów bankowych. Grupa Kapitałowa Europa osiąga sukces finansowy oferując
produkty ubezpieczeniowe stanowiące odpowiedź na zapotrzebowanie instytucji finansowych oraz ich
klientów.
Spółki Grupy Kapitałowej Europa posiadają rating agencji Fitch Ratings oceniający Siłę Finansową
Ubezpieczyciela (IFS): „BBB” na rynku krajowym i „BB” w płaszczyźnie międzynarodowej.
Perspektywa obu ratingów została określona jako negatywna.
Ze współpracy z następującymi podmiotami spółki grupy uzyskały przypis brutto przekraczający 10%
ogółu przypisu wg MSR:
+ Getin Bank i Noble Bank - przypis składki w wysokości 56% łącznego przypisu brutto
« Millenium Bank S.A. - przypis składki w wysokości 14% łącznego przypisu brutto.
Podstawowe parametry finansowe Grupy Kapitałowej Europa zgodne z MSSF przedstawiono
poniżej:
Carcade działa na terenie Federacji Rosyjskiej od 1996 roku poprzez sieć 47 oddziałów. Firma
świadczy usługi leasingowe. Specjalizuje się przede wszystkim w leasingu samochodów, a jej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>klientami są osoby prawne i prywatni przedsiębiorcy, będący podmiotami należącymi do sektora
małych i średnich przedsiębiorstw.
W okresie sprawozdawczym spółka podejmowała działania mające na celu ograniczenie wpływu
skutków kryzysu gospodarczego na jej działalność. Działania te obejmowały między innymi
ograniczenie zatrudnienia oraz reorganizację oddziałów, a także zmianę lokalizacji centrali spółki, co
łącznie pozwoliło ograniczyć koszty operacyjne o około 17 mln RUB (1 669 tys zł.) miesięcznie w
porównaniu do grudnia 2008 roku. Dodatkowo spółka ograniczyła koszty związane z finansowaniem
działalności dzięki zmniejszeniu oprocentowania kredytów udzielonych spółce przez Sberbank i
Unicredit. Jednocześnie, w dniu 28.09.2009, spółka uzyskała zwiększenie limitu kredytowania w
Unicredit Bank do 780 mln RUB (74 724 tys. zł), co pozwoliło na zwiększenie sprzedaży produktów
leasingowych wyrażonych w rublach. Zysk spółki za 2009 rok wyniósł 189 252 tys. RUB (18 584 tys.
zł).
Noble Funds TFI w ramach posiadanych licencji na dzień 31.12.2009 zarządzała funduszem Noble
Funds Fundusz Inwestycyjny Otwarty z wydzielonymi siedmioma subfunduszami o różnych
strategiach inwestycyjnych: Noble Fund Skarbowy, Noble Fund Mieszany, Noble Fund Akcji, Noble
Fund Akcji Małych i Średnich Spółek, Noble Fund Stabilnego Wzrostu Plus, Noble Fund Timingowy
oraz Noble Fund Global Return. Spółka świadczy również usługi zarządzania portfelami
inwestycyjnymi, w skład których wchodzi jeden lub większa liczba instrumentów finansowych (tzw.
asset management).
Za 2009 rok Spółka wypracowała zysk w wysokości 13 068 tys. zł. Spółka wykazała przychody
operacyjne w wysokości 26 273,38 tys. zł, z czego 80,50% stanowią przychody z opłaty stałej za
zarządzanie funduszami inwestycyjnymi, 16,30% stanowią przychody z tytułu świadczenia usług
zarządzania portfelami inwestycyjnymi,3,2% przychody z tytułu opłaty za doradztwo.
Spółka odnotowała również przyrost aktywów funduszy inwestycyjnych o kwotę 328 mln zł, co
oznacza wzrost o 42,3% wobec 26% wzrostu całego rynku funduszy inwestycyjnych.
Spółka utrzymuje wysoką rentowność na większości oferowanych produktów, co zapewnia jej
finansowanie kosztów prowadzenia działalności z bieżących przychodów i związanych z nimi
wpływów środków, a także pozwala na wypracowywanie nadwyżek środków pieniężnych.
W 2009 roku Open Finance odnotował zysk netto na poziomie 65 mln zł, co stanowi 160% wzrost w
stosunku do zysku netto wypracowanego w 2008 roku (25 mln zł). Przychody ze świadczonych usług
pośrednictwa wzrosły w tym czasie do 262 mln zł wobec 160 mln zł w roku ubiegłym (wzrost o 64%).
Tak dynamiczny wzrost przychodów i zysków, pomimo spowolnienia gospodarczego, spowodowany
był głównie zaangażowaniem spółki w sprzedaż nowoczesnych produktów inwestycyjnych oraz
kredytowych. Open Finance z sukcesem sprzedawał produkty Noble Bank, dzięki czemu ich udział w
całości sprzedaży w sposób istotny wzrósł w stosunku do roku poprzedniego i wyniósł 61%.
Wprowadzenie przez Noble Bank nowych produktów umożliwiło w sposób efektywny wykorzystanie
sieci sprzedaży Open Finance. Na dzień 31.12.2009 spółka posiadała 10 oddziałów.
Działalność spółki koncentruje się na terenie Polski, a większość oferowanych usług związanych jest z
Giełdą Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. oraz Towarową Giełdą Energii S.A. Na dzień
31.12.2009 spółka posiadała 7 oddziałów. Z dniem 01.12.2008 Noble Securities rozpoczął
samodzielną działalność brokerską w zakresie obrotu wszystkimi instrumentami finansowymi na
rachunek klienta na GPW oraz wszystkimi instrumentami finansowymi notowanymi w Alternatywnym
Systemie Obrotu na rynku NewConnect. W swojej ofercie spółka posiada również usługi spoza
katalogu usług maklerskich, w szczególności w zakresie przygotowania i przeprowadzenia kampanii
informacyjnych i promocyjnych w związku z ofertami sprzedaży akcji. Pomimo nie najlepszej
</Text>
	</Page>
</document>
