<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Jednostka dominująca zawarła szereg transakcji z poniższymi podmiotami powiązanymi, których łączna wartość
przekroczyła równowartość 500 000 EURO, wg kursu z dnia 31 grudnia 2004 roku
(1 EUR=4,0790 PLN) tj. 2 039 500 zł.
Przedmiotem transakcji ze spółkami dystrybucyjnymi była sprzedaż wyrobów wytwarzanych przez STOMIL SANOK S.A. z
przeznaczeniem do dalszej odsprzedaży na rynku wtórnym.
Przedmiotem transakcji ze STOMET Sp. z o.o. był zakup oprzyrządowania oraz usług remontowych.
Przedmiotem transakcji z EAST sp. z o.o. była sprzedaż wyrobów z przeznaczeniem na rynki Rosji, Białorusi, Estonii i
Ukrainy.
 
Z żadnym z podmiotów powiązanych wartość transakcji jednorazowej nie przekroczyła równowartości 500 000 EURO.
a) W Spółce STOMIL SANOK S.A. produkowane i sprzedawane są następujące wyroby:
Są to uszczelki z gumy pełnej lub porowatej, flokowane, wieloskładnikowe, łączone, itp. Znajdują zastosowanie w przemyśle
motoryzacyjnym jako uszczelnienia karoserii, w agd (uszczelki do pralek i odkurzaczy), uszczelki stosowane w produkcji
stolarki okiennej
i drzwiowej (tworzywowej, drewnianej, aluminiowej), jako element uszczelniający w stolarce już zamontowanej - uszczelka
samoprzylepna.
III grupa PASY KLINOWE
Wyroby te służą do przenoszenia napędu głównie w maszynach rolniczych i przemysłowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Mieszanki są sprzedawane producentom wyrobów gumowych
Ponadto Spółka realizuje sprzedaż mediów energetycznych a także towarów uzupełniających ofertę produktową STOMIL
SANOK S.A.
b)
©)
d)
Przedmiotem działalności sześciu podmiotów zależnych działających pod wspólną nazwą STOMIL SANOK
DYSTRYBUCJA jest sprzedaż na rynku wtórnym wyrobów produkowanych głównie przez STOMIL SANOK SA.
Przedmiotem działalności STOMET Sp. z o.o. w Sanoku jest wytwarzanie oprzyrządowania do produkcji wyrobów
gumowych i tworzywowych oraz wykonywanie remontów maszyn i urządzeń.
PHU STOMIL EAST Sp. z 0.0. w Sanoku zajmuje się handlem na rynkach WNP, sprzedając tam wyroby STOMIL
SANOK SA oraz produkty innych firm.
Podstawowe wielkości charakteryzujące wyniki gospodarcze grupy kapitałowej w zakresie objętym skonsolidowanym
sprawozdaniem finansowym
Sprzedaż wyrobów gumowych prowadzona była na rynku krajowym i zagranicznym, zarówno na rynku pierwotnym jak i na
rynku wtórnym.
Struktura rzeczowa sprzedaży spółek konsolidowanych metodą pełną za 2004 i 2003 rok (tys. zł.)
24.083 tys. zł (2003)
36.811 tys. zł. (2004)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Sprzedaż ogółem za 2004 rok jest wyższa o 18.9% od wartości w roku 2003. Blisko czterdziestoprocentowy wzrost
zanotowano po stronie sprzedaży eksportowej.
 
Sprzedaż eksportowa według określonych geograficznie rynków spółek konsolidowanych metodą pełną.
Rynek krajowy, a ściślej krajowych odbiorców wyrobów gumowych można podzielić na dwie, zasadniczo różne części:
Rynek pierwotny — producenci, którzy elementy gumowe montują w swoich wyrobach.
Rynek wtórny — użytkownicy, którzy dokonują wymiany gumowych podzespołów eksploatowanych przez siebi
towarów.
Z uwagi na fakt, że potrzeby, wymagania i organizacja w każdej z tych grup są odmienne, zostały wyodrębnione dwa
odmienne kanały dystrybucji.
Rynek pierwotny, na którym klienci charakteryzują się wysokim poziomem wiedzy na temat swoich potrzeb,
posiadają zróżnicowane, ale każdy ściśle określone wymagania techniczne, planują produkcję (a więc i
zapotrzebowanie) z dużym wyprzedzeniem, odznaczają się wysokim stopniem lojalności wobec spełniającego ich
wymagania dostawcy. Rynek ten jest obsługiwany bezpośrednio przez STOMIL SANOK S.A.,
a współpraca odbywa się na zasadach określonych ramowymi umowami kooperacyjnymi.
Taki model umożliwia:
pełne wykorzystanie wiedzy technicznej i technologicznej obu stron, a więc stały rozwój, bieżące reakcje na nowe
możliwości,
bardzo precyzyjne planowanie produkcji, a nawet dostawy „na godzinę” — minimalizację zapasów magazynowych i
obu stron,
wysoki poziom wzajemnego zaufania, wyrażający się odbiorem dostaw bez własnej kontroli jakości klienta,
negocjacje cenowe oparte na szczegółowych kalkulacjach kosztów.
Największymi klientami Spółki na tym rynku są:
') w grupie producentów z segmentu motoryzacji, do których dostarczane są wyroby z następujących linii produktow
- - uszczelnienia karoserii,
- - wyroby do zawieszenia samochodu oraz układu napędowego i wydechowego,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>- _ wyroby układu elektryczno-oświetleniowegi
- _ osłony i wyroby układu hamulcowego,
- _ pozostałe wyroby motoryzacyjne.
FIAT AUTO POLAND, FSO WARSZAWA, DELPHI CHASSIS, MAGNETI MARELLI, ATOMA ROLTRA, DELFO,
SILA, TRW.
) w grupie producentów stolarki okiennej, do których dostarczane są uszczel
- — stolarki aluminiowej,
- — stolarki tworzywowej,
- — stolarki drewnianej i okien dachowych.
METALPLAST, ROPLASTO, FAKRO, ROTO-FRANK, MONTEX, REYNAERS, VEKA, THERMOPLAST, REHAU,
ASCON, BRUGMAN, GARBALIŃSKI, PLASTMO.
) w grupie producentów AGD, do których dostarczane są wyroby «
- _ pralek automatycznych,
- — odkurzaczy,
ZELMER, BOSCH, ELEKTROLUX, AMICA.
Rynek wtórny, na którym klienci swoje potrzeby ilościowe określają przede wszystkim na podstawie danych
bieżących /popytu/, natomiast parametry jakościowo-techniczne są przyjmowane na podstawie danych producenta.
Ich priorytetem jest łatwa dostępność towaru po przystępnej cenie. Mając na uwadze te wymagania, STOMIL
SANOK S.A. zbudował profesjonalną, wieloszczeblową sieć dystrybucji, za pośrednictwem której sprzedaje swoje
wyroby. Sześć spółek z o.o. STOMIL SANOK DYSTRYBUCJA zlokalizowanych na terenie kraju ze 100%
udziałem STOMIL SANOK S.A. stanowią I szczebel tej sieci.
Taka struktura pozwala na:
utrzymanie towarów w ciągłej sprzedaży dzięki odpowiednim zapasom magazynowym, finansowanym w znacznym
stopniu kredytem kupieckim,
elastyczność — zróżnicowanie działania na zróżnicowanych rynkach,
minimalizację kosztów transportu — coraz mniejsze partie towaru przemieszczane są na coraz mniejsze odległości,
gwarantowanie przez producenta wysokiej jakości i odpowiednich parametrów technicznych.
Va rynku wtórnym kontynuowano wypracowany model działalności, przybliżający bezpośredniemu odbiorcy —
ndywidualnemu i dystrybucyjnemu nasze produkty. Stosowano zachęty w postaci atrakcyjnych form płatności dla I i II
zczebla dystrybucji oraz kolportaż materiałów informacyjno-reklamowych, zawierających pełną informację o ofercie
ynkowej Spółki.
Sprzedaż mieszanek.
„Stomil Sanok” S.A. sprzedaje mieszanki gumowe jak półfabrykat dla producentów wyrobów gumowych. Główni
odbiorcy mieszanek gumowych to „Pass-Stomil” Sanok oraz TRI Wolbrom. Wartość sprzedaży do tych dwóch
odbiorców stanowi ponad 90% wszystkich sprzedanych mieszanek.
Głównie na rynku krajowym operuje STOMET sp. z o.o., sprzedając swoje wyroby i usługi głównie na rzecz
STOMIL SANOK.
</Text>
	</Page>
</document>
