<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Strukturę geograficzną oraz produktową skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej prezentują
wykresy poniżej. Zgodnie z przyjętą zasadą konsolidacji metodą praw własności przychody nie uwzględniają wartości
przychodów segmentu Sierra Gorda S.C.M. Szczegółowa informacja o sprzedaży segmentów zaprezentowana jest
w rozdziałach poświęconych wynikom poszczególnych segmentów.
Zestawienie kosztów jednostkowych w segmentach Grupy Kapitałowej przedstawia zestawienie poniżej. Szczegółowy opis
poszczególnych pozycji znajduje się w rozdziałach poświęconych poszczególnym segmentom.
Tabela 4. Koszt produkcji miedzi w koncentracie C1 w Grupie Kapitałowej (USD/funt)
Tabela 5. Wyniki finansowe Grupy Kapitałowej (mln PLN)
» Skorygowana EBITDA = zysk netto ze sprzedaży + amortyzacja (ujęta w wyniku netto) + odpis (-odwrócenie odpisów) z tytułu utraty wartości aktywów
trwałych ujęte w kosztach podstawowej działalności operacyjnej) zgodnie z danymi w części 2 skonsolidowanego sprawozdania finansowego - wraz
z Sierra Gorda S.CM.
 
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Tabela 6. Główne czynniki wpływające na zmianę wyniku finansowego Grupy Kapitałowej
Wykres 18. Zmiana wyniku finansowego w 2019 r. (mln PLN)
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Tabela 7. Przepływy pieniężne Grupy Kapitałowej (mln PLN)
Przepływy pieniężne netto z działalności operacyjnej w 2019 r. wyniosły 5 048 mln PLN i obejmowały głównie zysk brutto
w wysokości 2 122 mln PLN powiększony o korektę amortyzacji w wysokości 1 920 mln PLN, zmianę stanu kapitału
obrotowego 1 123 mln PLN oraz korektę udziału w stratach wspólnych przedsięwzięć wycenianych metodą praw własności
438 mln PLN. Zmniejszenie przepływów z działalności operacyjnej dotyczyło głównie odsetek od pożyczek udzielonych
wspólnym przedsięwzięciom -341 mln PLN, zmiany stanu pozostałych należności i zobowiązań -176 mln PLN oraz
zapłaconego podatku dochodowego -410 mln PLN.
Przepływy pieniężne netto z działalności inwestycyjnej w okresie w 2019 r. wyniosły -3 643 mln PLN i obejmowały głównie
wydatki na nabycie składników rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych w wysokości 3 232 mln PLN,
wydatki na objęcie udziałów we wspólnych przedsięwzięciach w wysokości 439 mln PLN oraz wydatki na aktywa finansowe
przeznaczone na likwidację kopalń i innych obiektów technologicznych w wysokości 293 mln PLN. Wpływy z działalności
inwestycyjnej dotyczyły głównie wpływów z aktywów finansowych przeznaczonych na likwidację kopalń i innych obiektów
technologicznych w wysokości 335 mln PLN.
Przepływy pieniężne netto z działalności finansowej w okresie w 2019 r. wyniosły -1 308 mln PLN i obejmowały głównie
wpływy z tytułu zaciągniętych kredytów i pożyczek w kwocie 4 730 mln PLN, wpływy z tytułu emisji dłużnych instrumentów
finansowych 2 000 mln PLN, spłatę kredytów i pożyczek 7 746 mln PLN oraz zapłacone odsetki w kwocie 239 mln PLN.
Po uwzględnieniu różnie kursowych dotyczących środków pieniężnych, saldo środków pieniężnych w 2019 r. uległo
zwiększeniu o 59 mln PLN i na 31 grudnia 2019 r. wyniosło 1 016 mln PLN.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wykres 19. Przepływy pieniężne w 2019r. (mln PLN)
Tabela 8. Skonsolidowane aktywa (mln PLN)
31.12.2019 31.12.2018 Zmiana (%) 30.09.2019 30.06.2019 31.03.2019
 
Na koniec 2019 r. wartość aktywów w skonsolidowanym sprawozdaniu z sytuacji finansowej wyniosła 39 409 mln PLN i była
wyższa w stosunku do stanu z dnia 31 grudnia 2018 r. o 2 172 mlnPLN.
Wartość aktywów trwałych na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosła 31 669 mln PLN i była wyższa o 2 294 mln PLN w porównaniu
z końcem 2018 r. Zwiększenie aktywów trwałych dotyczyło głównie rzeczowych aktywów trwałych i niematerialnych
o 2271 mln PLN oraz wartości pożyczek udzielonych wspólnym przedsięwzięciom o 495 mln PLN. W porównaniu z 2018 r.
zmniejszeniu uległy głównie pochodne instrumenty finansowe o 196 mln PLN oraz aktywa z tytułu odroczonego podatku
dochodowego o 152 mln PLN.
Zmniejszenie wartości aktywów obrotowych o 122 mln PLN dotyczyło głównie wartości zapasów o 242 mln PLN oraz
należności od odbiorców o 111 mln PLN. W porównaniu z końcem 2018 r. zwiększeniu uległy głównie należności z tytułu
podatków o 154 mln PLN oraz środki pieniężne o 59 mln PLN.
Wykres 20. Zmiana wartości aktywów w 2019 r. (mln PLN)
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Tabela 9. Skonsolidowany kapitał i zobowiązania (mln PLN)
31.12.2019 31.12.2018 Zmiana (%) 30.09.2019 30.06.2019 31.03.2019
Kapitał własny na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniósł 20 202 mln PLN i był wyższy o 977 mln PLN od wartości na koniec 2018 r.
głównie z tytułu wzrostu zysków zatrzymanych o 1 322 mln PLN.
Zobowiązania długoterminowe Grupy KGHM Polska Miedź S.A. na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosły 13 171 mln PLN i były
wyższe o 1 024 mln PLN w porównaniu z końcem 2018 r. głównie ze względu na wzrost wartości zobowiązań z tytułu
zadłużenia długoterminowego o 647 mln PLN, rezerw na koszty likwidacji kopalń i innych obiektów o 210 mln PLN oraz
zobowiązań z tytułu świadczeń pracowniczych o 166 mln PLN.
Zobowiązania krótkoterminowe Grupy KGHM Polska Miedź S.A. na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosły 6 036 mln PLN i były
wyższe o 171 mln PLN w porównaniu z końcem 2018 r. głównie z tytułu wzrostu zobowiązań wobec dostawców i podobnych
o 713 mln PLN przy równoczesnym zmniejszeniu kredytów, pożyczek oraz innych źródeł finansowania o 723 mln PLN.
Wykres 21. Zmiana wartości zobowiązań i kapitałów własnych w 2019 r. (mln PLN)
Na dzień 31 grudnia 2019 r. Grupa posiadała aktywa warunkowe z tytułu udzielonych gwarancji i poręczeń w wysokości
630 mln PLN, które dotyczyły przede wszystkim otrzymanych gwarancji i poręczeń należytego wykonania umów w kwocie
356 mln PLN oraz należności wekslowych w kwocie 120 mln PLN.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. Grupa posiadała zobowiązania z tytułu udzielonych gwarancji i akredytyw w kwocie
2 470 mln PLN oraz zobowiązania wekslowe w kwocie 144 mln PLN.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Najistotniejsze pozycje stanowi zabezpieczenie zobowiązań:
akredytywa w kwocie 522 mln PLN udzielona jako zabezpieczenie realizacji zobowiązania z tytułu długoterminowego
kontraktu na odbiór energii elektrycznej,
gwarancje korporacyjne (finansowe) w kwocie 60 mln PLN ustanowione jako zabezpieczenie płatności wynikających
z umów leasingu,
gwarancje korporacyjne (finansowe) w kwocie 803 mln PLN zabezpieczające spłatę krótkoterminowych kredytów
obrotowych,
gwarancja korporacyjna w kwocie 627 mln PLN zabezpieczająca zwrot określonej części płatności do gwarancji
wystawionej przez Sumitomo Metal Mining Co., Ltd i Sumitomo Corporation, stanowiącej zabezpieczenie spłaty kredytu
korporacyjnego zaciągniętego przez wspólne przedsięwzięcie Sierra Gorda S.C.M.,
gwarancja korporacyjna w kwocie 34 mln PLN zabezpieczająca roszczenia wynikające z obowiązku rekultywacji terenów
poeksploatacyjnych po zakończeniu okresu życia kopalni,
pozostałych podmiotów Grupy Kapitałowej, w tym Jednostki Dominującej:
— gwarancje w kwocie 190 mln PLN zabezpieczające należyte wykonanie przez DMC Mining Services (UK) Ltd. i DMC Mining
Services Ltd. kontraktu na głębienie szybów w ramach projektu realizowanego w Wielkiej Brytanii,
— gwarancja w kwocie 179 mln PLN zabezpieczająca należyte wykonania przyszłych zobowiązań środowiskowych Jednostki
Dominującej związanych z obowiązkiem rekultywacji terenu po zakończeniu eksploatacji obiektu Żelazny Most,
— gwarancje i akredytywy w łącznej kwocie 23 mln PLN zabezpieczające zobowiązania związane z należytym wykonaniem
zawartych przez Jednostkę Dominującą oraz spółki Grupy Kapitałowej umów.
KGHM Polska Miedź S.A. nie publikuje prognoz wyników finansowych. Natomiast w raportach bieżących z 10 stycznia 2019 r.
oraz 16 stycznia 2020 r. Spółka opublikowała podstawowe założenia Budżetów odpowiednio na rok 2019 i 2020. Realizację
założeń na rok 2019 oraz założenia na rok 2020 prezentuje zestawienie poniżej.
Tabela 10. Realizacja założeń Budżetu w 2019 r. i założenia Budżetu na 2020 r.
V z wyłączeniem nakładów na prace rozwojowe - niezakończone
% nabycie akcji, udziałów i certyfikatów inwestycyjnych jednostek zależnych wraz z pożyczkami dla tych jednostek, z wyłączeniem zakupu certyfikatów
inwestycyjnych związanych z restrukturyzacją FIZAN w 2019 r.
W 2019r. Spółka zrealizowała produkcję miedzi elektrolitycznej o 6,3 tys. t. Cu (+1%) wyższą niż zakładano w Budżecie 2019 r.
przy zwiększeniu produkcji ze wsadów własnych o 12,6 tys.t i niższej o 6,3 tys. t produkcji ze wsadów obcych. Wyższą o 59 t
(+4%) produkcję zrealizowano natomiast w przypadku srebra.
Sprzedaż zarówno miedzi jak i srebra była niższa od planowanej, głównie z powodu rezygnacji ze sprzedaży koncentratu
własnego oraz odbudowy poziomu zapasów wyrobów na koniec 2019 r.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Całkowity koszt jednostkowy produkcji miedzi elektrolitycznej ze wsadów własnych zrealizowano na poziomie niższyn
o 10% od planowanego głównie z uwagi na wycenę szlamów anodowych, na którą złożyła się wyższa niż planowanc
zawartość srebra w koncentratach własnych.
Nakłady na inwestycje rzeczowe w 2019 r. zrealizowano na poziomie o 41 mln PLN (-2%) niższym od zakładanego, głównie
w związku z przesunięciem w czasie harmonogramu realizacji inwestycji, natomiast pozostałe nakłady były niższe
o 589 mln PLN (-55%), głównie ze względu na niższy poziom finansowania aktywów zagranicznych z tytułu poprawy sytuacji
finansowej Sierra Gorda.
Produkcja miedzi płatnej KGHM INTERNATIONAL LTD. była wyższa od założonej w Budżecie o 1,3 tys. t (+2%) na skutek
wzrostu produkcji w kopalniach Robinson oraz Carlota. Natomiast produkcja metali szlachetnych była o 2,5 tys. troz (-3%)
niższa od przyjętej w Budżecie co jest pochodną spadku produkcji tych metali w kopalniach Zagłębia Sudbury (m.in. na
skutek pogorszenia się warunków geologiczno-górniczych).
Sierra Gorda zakończyła 2019 r. produkcją miedzi płatnej na poziomie o 2,4 tys.t (+4%) wyższym od założonego w Budżecie,
głównie ze względu na zwiększenie wolumenu przerobu rudy w relacji do założeń budżetowych, wyższą zawartość Cu
w rudzie oraz wyższy uzysk.
Produkcja - zakładane zwiększenie produkcji miedzi w 2020 r. o 2%. (suma poszczególnych segmentów), z tego:
— KGHM Polska Miedź S.A. - utrzymanie produkcji na poziomie zbliżonym do zrealizowanego w 2019 r. (-2,6 tys. t, tj. -0,5%),
— KGHM INTERNATIONAL LTD. - spadek produkcji o 4,8 tys. t Cu (-6%) z uwagi na uwarunkowania geologiczne
(zawartość Cu),
— Sierra Gorda - zwiększenie produkcji o 19,2 tys. t (+32%) w relacji do wielkości zrealizowanej w 2019 r., w efekcie przede
wszystkim przewidywanego zwiększenia przerobu rudy oraz wyższej zawartości Cu w strefach eksploatowanych w 2020r.
Sprzedaż KGHM Polska Miedź S.A. - zakładana wielkość sprzedaży miedzi jest wyższa o 8,7 tys. t (+2%), na co złoży sie
zwiększona produkcja oraz dodatkowo sprzedaż miedzi w koncentracie (+4,9 tys. t).
Całkowity koszt jednostkowy produkcji miedzi elektrolitycznej ze wsadów własnych (KGHM Polska miedź S.A.) -
przewidywany wzrost o 7%, głównie z uwagi na wzrost kosztów rodzajowych, w tym przede wszystkim paliw, czynników
energetycznych, kosztów pracy oraz amortyzacji.
Inwestycje - zmniejszenie nakładów na inwestycje rzeczowe w KGHM Polska Miedź S.A. o 225 mln PLN (-9%) wynika
z mniejszego zakresu rzeczowego inwestycji. W ramach Budżetu Sierra Gorda na 2020 r. uwzględniono zaktualizowane
nakłady na zwiększenie zdolności przerobowych do 130/140 tys. t rudy dziennie w kolejnych latach.
Grupa zarządza zasobami finansowymi w oparciu o przyjętą Politykę Zarządzania Płynnością Finansową w Grupie KGHM.
Jej nadrzędnym celem jest umożliwienie utrzymywania ciągłości działania, poprzez zabezpieczenie dostępności środków
pieniężnych wymaganych do realizacji celów biznesowych Grupy, przy optymalizacji ponoszonych kosztów. Ponadto
Polityka reguluje zasady pozyskiwania finansowania zewnętrznego przez Grupę, zasady zarządzania długiem
i monitorowania poziomu zadłużenia Grupy oraz zakłada centralizację finansowania zewnętrznego na poziomie Jednostki
Dominującej. Zarządzanie płynnością finansową polega na zapewnieniu odpowiedniej ilości środków pieniężnych w postaci
gotówki oraz dostępnego finansowania dłużnego w krótkim, średnim i długim horyzoncie czasowym.
Zobowiązania z tytułu zadłużenia Grupy Kapitałowej na koniec 2019 r. wyniosły 7 873 mln PLN i uległy obniżeniu w stosunku
do 2018 r. Zmianie uległa również struktura zadłużenia m.in. w związku z przeprowadzoną w czerwcu 2019 r. emisją
obligacji o wartości nominalnej 2 000 mln PLN.
wolne środki pieniężne i ich ekwiwalenty Grupy, których kwota na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosła 981 mln PLN, mają
charakter krótkoterminowy.
Tabela 11. Struktura długu netto Grupy Kapitałowej (mln PLN)
Kd AR GA
 
© Kwota uwzględnia wpływ wdrożenia MSSF 16 w wysokości 627 mln PLN
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Tabela 12. Struktura długu netto Jednostki Dominującej (mln PLN)
Na dzień 31 grudnia 2019 r. Grupa posiadała otwarte linie kredytowe, pożyczki oraz dłużne papiery wartościowe z łącznym
saldem udzielonego finansowania w równowartości 14 567 mln PLN, w ramach którego wykorzystano 7 181 mln PLN.
 
Szczegółowa informacja na temat powyższych kredytów znajduje się w notach 8.4.3 sprawozdań finansowych.
Powyższe źródła w pełni zabezpieczają bieżące, średnio- oraz długoterminowe potrzeby płynnościowe Grupy Kapitałowe
W poniższej tabeli zaprezentowano strukturę źródeł finansowania Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź SIA.
wraz z poziomem jego wykorzystania.
Tabela 13. Kwota dostępnego i wykorzystanego finasowania zewnętrznego Grupy Kapitałowej (mln PLN)
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Na dzień 31 grudnia 2019 r. 69% zadłużenia Grupy z tytułu finansowania zewnętrznego stanowiły zobowiązania zaciągnięte
w USD, 30% w PLN i 1% w EUR.
W 2019 r. Grupa Kapitałowa KGHM Polska Miedź S.A. wykazywała pełną zdolność do wywiązywania się z zaciągniętych
zobowiązań. Posiadane przez Grupę środki pieniężne oraz pozyskane finansowanie zewnętrzne gwarantują utrzymanie
płynności oraz umożliwiają realizację zamierzeń inwestycyjnych.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. Grupa Kapitałowa posiadała 981 mln PLN wolnych środków pieniężnych oraz miała otwarte
linie kredytowe na łączną kwotę udzielonego finansowania w wysokości 14 567 mln PLN, w ramach którego wykorzystano
7 181 mln PLN.
W 2019 r. Grupa kontynuowała działania mające na celu zapewnienie długookresowej stabilności finansowej poprzez
oparcie struktury finansowania na zdywersyfikowanych i długoterminowych źródłach finansowania.
W grudniu 2019 r. została zawarta umowa niezabezpieczonego rewolwingowego kredytu konsorcjalnego w wysokości
1.500 mln USD (5 696 mln PLN) na okres 5 lat z opcją przedłużenia na kolejne 2 lata (5+1+1). Kredyt zastąpił rewolwingowy
kredyt konsorcjalny w kwocie 2 500 mln USD (9 494 mln PLN) z dnia 11 lipca 2014 r.
Ponadto istotnymi zdarzeniami mającymi wpływ na zmianę struktury finansowania było m.in. uruchomienie kredytu
obrotowego na kwotę 450 mln USD (1 709 mln PLN) w ramach umowy podpisanej z Bankiem Gospodarstwa Krajowego na
okres 7 lat, zaciągnięcie transz pożyczek EBI w łącznej wysokości 155 mln USD (589 mln PLN) z datą zapadalności w 2031 r.
oraz emisja obligacji Serii A na kwotę 400 mln PLN z 5-letnim terminem zapadalności oraz Serii B na kwotę 1 600 mln PLN z
10-letnim terminem zapadalności.
W celu efektywnego zarządzania kapitałem obrotowym w Grupie, w 2019 r. wdrożony został Program Faktoringu Dłużnego,
który został ustrukturyzowany w taki sposób, aby uwzględniać oczekiwania Grupy oraz jej dostawców. Na dzień
31 grudnia 2019 r. saldo zobowiązań handlowych przekazanych do faktoringu dłużnego wyniosło 596 mln PLN.
W ramach niezabezpieczonego kredytu konsorcjalnego, dwóch kredytów bilateralnych oraz pożyczek inwestycyjnych
udzielonych przez Europejski Bank Inwestycyjny, Grupa zobowiązana jest do utrzymywania kowenantów finansowych na
określonych poziomach. Na dzień bilansowy, w trakcie roku obrotowego oraz po dniu bilansowym, do dnia publikacji
niniejszego Sprawozdania Zarządu z działalności, wartości kowenantów finansowych podlegających obowiązkowi
raportowania na dzień 30 czerwca oraz 31 grudnia, spełniały zapisy zawarte w umowach.
—— — — Z, — —
© Skorygowana EBITDA za okres 12 miesięcy, kończący się w ostatnim dniu okresu sprawozdawczego, bez uwzględnienia EBITDA wspólnego
przedsięwzięcia Sierra Gorda $.C.M.
 
   
W 2019 r. KGHM Polska Miedź S.A. udzieliła następujące pożyczki:
— spółce Quadra FNX FFI S.a r.l. na łączną kwotę 112,75 mln USD (tj. 428,2 mln PLN wg kursu średniego z NBP z 31 grudnia
2019 r.), przeznaczone na podwyższenie kapitału Sierra Gorda S.C.M. Oprocentowanie udzielonych pożyczek oparte jest
na stałej stopie procentowej, a terminy spłaty upływają 31 grudnia 2024 r.,
— spółce Zagłębie Lubin S.A. pożyczkę na kwotę 5 mln PLN z terminem spłaty do 31 grudnia 2020 r. Oprocentowanie
pożyczki oparte jest na zmiennej stopie procentowej WIBOR 3M powiększonej o marżę.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W poniższej tabeli przedstawione są istotne pożyczki udzielone pomiędzy spółkami Grupy Kapitałowej, z saldem należności
z tytułu udzielonych pożyczek na koniec 2019 r. (uwzględniając naliczone odsetki, umorzenia, i wycenę zgodną z MSSF 9).
Tabela 15. Pożyczki udzielone przez spółki Grupy Kapitałowej na dzień 31 grudnia 2019 r.
Zestawienie powyżej prezentuje pożyczki udzielone przez Jednostkę Dominującą i inne spółki Grupy Kapitałowej. Na dzień
31 grudnia 2019 r. saldo należności z tytułu pożyczek udzielonych przez Jednostkę Dominującą, z uwzględnieniem wyceny
MSSF 9, wyniosło 7 227 mln PLN, saldo należności z tytułu pożyczek udzielonych przez Grupę Kapitałową, z uwzględnieniem
wyceny MSSF 9, wyniosło 5 720 mln PLN.
Realizując proces zarządzania płynnością, Grupa korzysta z narzędzi wspierających jego efektywność. Jednym z
instrumentów wykorzystywanych przez Grupę jest usługa zarządzania środkami pieniężnymi w grupie rachunków - cash
pooling lokalny w PLN, USD i EUR oraz międzynarodowy w USD, a w Grupie KGHM INTERNATIONAL LTD również w CAD.
Cash pooling ma na celu optymalizację zarządzania posiadanymi środkami pieniężnymi, ograniczenie kosztów
odsetkowych, efektywne finansowanie bieżących potrzeb w zakresie finansowania kapitału obrotowego oraz wspieranie
krótkoterminowej płynności finansowej w Grupie Kapitałowej.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>7. WYNIKI EKONOMICZNE KGHM POLSKA MIEDŹ S.A
Głównymi celami wyznaczonymi przez Zarząd w zakresie produkcji i bezpieczeństwa pracy w roku 2019 były:
— optymalne wykorzystanie posiadanej bazy zasobowej i zdolności produkcyjnych Spółki,
— optymalizacja zawartości Cu w urobku i koncentracie.
Przyjęte zadania wymagały realizacji następujących przedsięwzięć:
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>akresie
pieczeństwa
cy
realizacji, zgodnie z nową strategią Spółki, Programu poprawy bezpieczeństwa pracy w KGHM Polska Miedź S.A.
„Think About Consequences&quot; do roku 2023,
przeprowadzenia Programu niwelującego najczęstsze zagrożenia w bezpieczeństwie pracy poprzez wykorzystanie
technologii innowacyjnych,
implementacji jednolitego podejścia do komunikowania o Polityce, Wizji, Misji i złotych zasadach w obszarze BHP,
stałego monitoringu zagrożeń występujących w środowisku pracy oraz realizacji zamierzeń organizacyjnych
i technicznych ukierunkowanych na ograniczenie ryzyka zawodowego i wypadkowości,
ciągłego doskonalenia systemu zarządzania bezpieczeństwem i higieną pracy przez Oddziały KGHM Polska
Miedź S.A. oraz konceptualizacji wdrożenia nowej normy BHP ISO 45001:2018,
uruchomienia nowych inicjatyw organizacyjnych i badawczych ukierunkowanych na poprawę bezpieczeństwa pracy
JRR ARE ni i tani ati A MII O ZEUA
Wydobycie urobku w wadze suchej w 2019 r. ukształtowało się na poziomie 29,9 mln t i było niższe o 0,4 mln t niż w 2018 r.
Średnia zawartość miedzi w wydobytym urobku wyniosła 1,50% i była wyższa od zrealizowanej w roku 2018 na skutek
eksploatacji rejonów o wyższym okruszcowaniu rudy miedzi. W przypadku srebra w urobku, zawartość kształtowała się na
podobnym poziome i wyniosła 48,7 g/t.
W konsekwencji ilość miedzi w wydobytym urobku była niższa od wykonanej w 2018 r. o 2,7 tys. t Cu i wyniosła 449,3 tys. t.
Wolumen srebra w urobku zmniejszył się o 15,5 t i wyniósł 1 455,9 t.
W 2019 r. przerobiono 29,9 mln t urobku w wadze suchej (o 364 tys. t mniej w stosunku do 2018 r.). Mniejsze wydobycie
urobku w oddziałach górniczych wpłynęło bezpośrednio na ilość miedzi w koncentracie, która wyniosła 398,9 tys. t.
Produkcja koncentratu w wadze suchej zwiększyła się w stosunku do wykonanej w 2018 r. 0 2,2 tys. t, a ilość srebra
w koncentracie była niższa od wykonanej w 2018 r. o 1%.
Tabela 16. Produkcja górnicza KGHM Polska Miedź S.A.
Produkcja miedzi elektrolitycznej w stosunku do roku 2018 zwiększyła się o 63,8 tys. t, tj. 13%. Większa produkcja miedzi
elektrolitycznej wynika z bieżącej optymalizacji wsadów, wyższej dyspozycyjności ciągów technologicznych oraz poprawnej
pracy instalacji do prażenia koncentratu miedzi. Uzupełnienie wsadu własnego obcym w postaci złomów, miedzi blister oraz
importowanego koncentratu, pozwoliło na efektywne wykorzystanie istniejących zdolności technologicznych.
Produkcja pozostałych produktów hutniczych (srebro, walcówka, drut OFE oraz wlewki) jest pochodną skali produkcji miedzi
elektrolitycznej i zależy od rodzaju stosowanych surowców a przede wszystkim od zapotrzebowania na rynku.
W stosunku do 2018 r. produkcja złota metalicznego wzrosła o 20,5 tys. troz, tj. 25%, srebra metalicznego wyprodukowano
więcej o 211,4 t, zamykając roczny wynik na poziomie 1 400,2 t.
Tabela 17. Produkcja hutnicza KGHM Polska Miedź S.A.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Głównymi celami wyznaczonymi przez Zarząd w zakresie produkcji i bezpieczeństwa pracy na rok 2020 jest kontynuacja
działań z 2019 r., tj.:
- optymalne wykorzystanie posiadanej bazy zasobowej i zdolności produkcyjnych Spółki,
- optymalizacja zawartości Cu w urobku i koncentracie.
Kluczowymi zadaniami w 2020 r. są:
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>W roku 2019 spółka KGHM Polska Miedź S.A. odnotowała 8-procentowy wzrost wielkości sprzedaży wyrobów z miedzi, która
finalnie wyniosła 557,0 tys. ton, wobec 514,4 tys. ton w roku poprzednim. W 2019 r. nastąpił znaczący wzrost sprzedaży
katod miedzianych do poziomu 275,7 tys. ton, co oznacza przyrost aż o 29% w stosunku do roku 2018. Nie odnotowano
natomiast sprzedaży miedzi w koncentracie. Sprzedaż walcówki miedzianej oraz drutu OFE pozostała na zbliżonym
poziomie, wynoszącym w 2019 r. 267,4 tys. t.
Wielkość sprzedaży srebra metalicznego również wzrosła w 2019 r., wynosząc 1 393 tony, co oznacza 21-procentowy wzrost
wobec wolumenu z 2018 r. W 2019 r. nie wystąpiła sprzedaż srebra w koncentracie.
Jeśli chodzi o wielkość sprzedaży złota w 2019 r. wyniosła ona 101,4 tys. troz, co także oznacza znaczący przyrost w stosunki
do danych z poprzedniego roku (+21%).
Tabela 18. Wolumen sprzedaży podstawowych wyrobów KGHM Polska Miedź S.A.
wielkość całkowitych przychodów z umów z klientami KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r. wyniosła 17 683 mln PLN, co
stanowi 12% wzrost wobec 2018 r., gdzie przychody osiągnęły poziom 15 757 mln PLN. W wartości przychodów ujęta została
korekta z tytułu instrumentów pochodnych i transakcji zabezpieczających w kwocie 245 mln PLN w 2019 r. (wobec
125 mln PLN w 2018 r.) rozliczona na transakcje dotyczące sprzedaży katod i części katod, walcówki i srebra.
Przychody ze sprzedaży wyrobów z miedzi w 2019 r. wzrosły o 9% i wyniosły 13 474 mln PLN (przy czym w 2018 r. uzyskano
12 342 mln PLN z tego tytułu). W 2019 r. nie odnotowano natomiast przychodów ze sprzedaży miedzi w koncentracie.
Przychody ze sprzedaży srebra metalicznego w 2019 r. również osiągnęły wzrost (+33%) do poziomu 2 789 mln PLN
w porównaniu do 2 101 mln PLN za 2018 r. W 2019r. spółka KGHM Polska Miedź S.A. nie uzyskała przychodów ze sprzedaży
srebra w koncentracie.
Wzrost wolumenu sprzedaży złota metalicznego zaowocował wzrostem przychodów z tego tytułu o 43% do poziomu
543 mln PLN, wobec 381 mln PLN w 2018 r.
Tabela 19. Przychody z umów z klientami KGHM Polska Miedź S.A. (mln PLN)
 
 
——— EWY WPP
V wartość płatnej miedzi pomniejszona o wartość premii przerobowej (TO), premie rafinacyjnej Cu (ReCu) oraz innych odliczeń wpływających na
wartość koncentratu Cu (poza wartością premii rafinacyjnej Ag)
2 wartość płatnego srebra pomniejszona o wartość premii rafinacyjnej Ag (RcAg)
 
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>W 2019 r. najwięcej przychodów spółka KGHM Polska Miedź S.A. uzyskała ze sprzedaży krajowej, która osiągnęła 25%
całkowitej wartości przychodów. Pozostali najwięksi odbiorcy KGHM pochodzili kolejno z Chin (14 %), Niemiec (14%), Wielkiej
Brytanii (12 %) oraz Czech (8 %).
Poniższy wykres prezentuje strukturę geograficzną przychodów ze sprzedaży w 2019 r. Ich wartość ujmuje również wynil
z rozliczenia instrumentów zabezpieczających.
ykres 22. Przychody ze sprzedaży KGHM Polska Miedź S.A. według rynków zbytu (mln PLN)
 
Koszty podstawowej działalności operacyjnej Spółki (obejmujące koszty wytworzenia sprzedanych produktów, wartość
sprzedanych towarów i materiałów, koszty sprzedaży oraz ogólnego zarządu) w 2019 r. wyniosły 15 291 mln PLN
i kształtowały się na poziomie o 14% wyższym do analogicznego okresu roku 2018. Istotny wpływ na wartość kosztów
podstawowej działalności operacyjnej Spółki miało wykorzystanie zapasów (zmiana w 2019 r. +369 mln PLN; w 2018 r. - 236
mln PLN) i wynikała głównie ze zwiększonego przerobu koncentratów własnych.
Koszty ogółem według rodzaju za 2019 r. w relacji do 2018 r. były wyższe o 9% głównie z uwagi na wyższe zużycie wsadów
obcych (wzrost ilości o 29 tys. ton i wyższa cena o 1%) przy niższym podatku od wydobycia niektórych kopalin z uwagi na
zmianę od 1 lipca 2019 roku formuły wyliczenia w związku ze zmianą ustawy.
Tabela 20. Koszty według rodzaju KGHM Polska Miedź S.A. (mln PLN)
Koszty według rodzaju bez wsadów obcych i podatku od wydobycia niektórych kopalin wyniosły 9 598 mln PLN i były wyższe
od analogicznych kosztów roku ubiegłego o 676 mln PLN ma co złożył się głównie wzrost:
kosztów pracy (+270 mln PLN) - z uwagi na wzrost wynagrodzeń oraz wyższy odpis na nagrodę roczną,
kosztów zużycia materiałów i energii (+146 mln PLN) - głównie z uwagi na wzrost cen zakupu energii oraz brak
dotychczasowego wsparcia w postaci żółtych certyfikatów z tytułu produkcji energii własnej w oparciu o paliwo gazowe,
amortyzacji (+125 mln PLN) - wzrost wynika ze zrealizowanych inwestycji w poprzednich okresach,
kosztów usług obcych (+118 mln PLN) - głównie z uwagi na wzrost zakresu realizowanych usług transportowych oraz
kosztów górniczych robót przygotowawczych.
Strukturę kosztów według rodzaju w 2019 r. przedstawia wykres poniżej. W odniesieniu do roku poprzedniego kształtuje
się ona na bardzo zbliżonym poziomie.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Wykres 23. Struktura kosztów według rodzaju w 2019 r.
Decydujący wpływ na poziom kosztów operacyjnych Spółki mają koszty produkcji miedzi elektrolitycznej (przed odjęciem
wartości produktów ubocznych), których udział wynosi około 93%.
Wykres 24. Koszt produkcji miedzi w koncentracie - C1 (USD/funt)
Koszt produkcji miedzi w koncentracie - C1 (jednostkowy gotówkowy koszt produkcji miedzi płatnej w koncentracie
uwzględniający koszty wydobycia i przerobu urobku, koszty transportu, podatek od wydobycia niektórych kopalin, koszty
administracyjne fazy górniczej oraz premię hutniczo-rafinacyjną (TO/RC) pomniejszony o wartość produktów ubocznych)
wyniósł odpowiednio: w 2018 r. 1,85 USD/funt i w 2019 r. 1,74 USD/funt. Na wartość kosztu wpływ miało osłabienie się
złotego względem dolara amerykańskiego, wzrost notowań srebra i złota oraz spadek podatku od wydobycia niektórych
kopalin.
Wykres 25. Sprzężony jednostkowy koszt produkcji miedzi elektrolitycznej - ze wsadów własnych (PLN/t)
Sprzężony jednostkowy koszt produkcji miedzi ze wsadów własnych (koszt jednostkowy przed pomniejszeniem o wartość
szlamów anodowych zawierających m.in. srebro i złoto) jest wyższy od zrealizowanego w 2018 r. o 1 445 PLN/t (6%), przy
niższym poziomie podatku od wydobycia niektórych kopalin (-273 PLN/t) i wyższej produkcji ze wsadów własnych
o 33 tys. t Cu (9%). Na wzrost kosztu jednostkowego wpłynęły głównie wyższe koszty pracy, koszty energii oraz koszty
amortyzacji i usług obcych.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>N 2019 r. Spółka zanotowała zysk netto w wysokości 1 264 mln PLN, tj. o 761 mln (-38%) niższy niż w roku poprzednim.
Tabela 21. Podstawowe elementy sprawozdania z zysków lub strat KGHM Polska Miedź S.A. (mln PLN)
 
 
” Skorygowana EBITDA = zysk netto ze sprzedaży + amortyzacja (ujęta w wyniku netto) + odpis (odwrócenie odpisów) z tytułu utraty wartości aktywów
trwałych ujęte w kosztach podstawowej działalności operacyjnej)
Tabela 22. Główne czynniki wpływające na zmianę wyniku finansowego KGHM Polska Miedź S.A.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text> 
» Koszty sprzedanych produktów, towarów i materiałów oraz koszty sprzedaży oraz ogólnego zarządu
Wykres 26. Zmiana wyniku netto KGHM Polska Miedź S.A. (mln PLN)
V z wyłączeniem korekty z tytułu instrumentów pochodnych i transakcji zabezpieczających
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Tabela 23. Rachunek przepływów pieniężnych KGHM Polska Miedź S.A. (mln PLN)
Przepływy pieniężne netto z działalności operacyjnej w 2019 r. wyniosły +4 043 mln PLN i obejmowały głównie zysk brutto
w wysokości 1 927 mln PLN skorygowany m.in. o amortyzację w wysokości +1 220 mln PLN, pomniejszony o zapłacony
podatek dochodowy w wysokości -465 mln PLN oraz zmianę stanu kapitału obrotowego w kwocie +973 mln PLN.
Przepływy pieniężne netto wykorzystane w działalności inwestycyjnej w 2019 r. wyniosły -2 854 mln PLN i obejmowały
głównie wydatki netto na nabycie składników rzeczowych i niematerialnych aktywów górniczych i hutniczych
w kwocie -2 294 mln PLN oraz płatności z tytułu udzielonych pożyczek -445 mln PLN. Wydatki z tytułu zakupu certyfikatów
inwestycyjnych i udziałów w jednostkach zależnych w kwocie -430 mln PLN zrównoważone zostały niemal w całości
wpływami z tytułu umorzenia certyfikatów inwestycyjnych +404 mln PLN.
Przepływy pieniężne netto z działalności finansowej w tym samym okresie wyniosły -1 265 mln PLN i obejmowały głównie
wpływy z tytułu zaciągniętych kredytów i pożyczek w wysokości +4 669 mln PLN oraz z tytułu emisji obligacji +2 000 mln PLN
przy płatnościach z tytułu spłat kredytów i pożyczek -7 726 mln PLN oraz zapłaconych odsetkach w kwocie -228 mln PLN.
Po uwzględnieniu różnie kursowych dotyczących środków pieniężnych, saldo środków pieniężnych w 2019 r. uległ
zmniejszeniu o 111 mln PLN i wyniosło 516 mln PLN.
Wykres 27. Rachunek przepływów pieniężnych KGHM Polska Miedź S.A. (mln PLN)
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Tabela 24. Aktywa KGHM Polska Miedź S.A. (mln PLN)
Suma aktywów na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosła 35 989 mln PLN, co oznacza zwiększenie w porównaniu do stanu na
koniec 2018 r. o 1 739 mln PLN, tj. o 5%, na co złożyły się przede wszystkim zwiększenie wartości:
rzeczowych i niematerialnych aktywów trwałych o 1 805 mln PLN, w tym górniczych i hutniczych rzeczowych aktyw
trwałych o 1710 mln PLN, wynikających z realizacji inwestycji - nakłady na rzeczowe aktywa trwałe i wart:
niematerialne w 2019 r. wyniosły 2 481 mln PLN,
długoterminowych instrumentów finansowych o 747 mln PLN, w tym głównie udzielonych pożyczek (+955 mln PLN) i
niższej wartości pochodnych aktywów finansowych (-196 mln PLN),
należności z tytułu podatków o 160 mln PLN,
należności z tytułu cash poolingu o 88 min PLN
przy zmniejszeniu wartości inwestycji w jednostki zależne o 564 mln PLN oraz zapasów o 319 mln PLN, w tym głów
półproduktów i produktów w toku (-472 mln PLN) przy zwiększeniu produktów gotowych (+111 mln PLN).
Wykres 28. Zmiana wartości aktywów KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r. (mln PLN)
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>W zestawieniu poniżej zaprezentowano wartości bilansowe na dzień 31 grudnia 2019 r. kapitałów oraz zobowiązań
Tabela 25. Kapitały własne i zobowiązania KGHM Polska Miedź S.A. (mln PLN)
Po stronie pasywów na zwiększenie sumy bilansowej złożyły się przede wszystkim zwiększenie:
kapitałów własnych o 844 mln PLN, w tym w związku z wypracowanym w 2019 r. zyskiem netto w wysoko:
1 264 mln PLN,
— zobowiązań wobec dostawców (+540 mln PLN),
— zobowiązań pracowniczych (+235 mln PLN),
— zwiększenie rezerwy na koszty likwidacji kopalń i innych obiektów technologicznych (+139 mln PLN)
przy zmniejszeniu zobowiązań z tytułu kredytów, pożyczek, leasingu oraz dłużnych papierów wartościowych o 303 mln PL
na które wpłynęły przede wszystkim: przepływy pieniężne (-1 437 mln PLN), zmiana zasad rachunkowości - wdrożenie MS
AE IOE4A4 —_I- DINA
 
2. maianożni&gt; KARSESA uałoc TSR EK &gt;:
 
Wykres 29. Zmiana wartości zobowiązań i kapitałów własnych KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r. (mln PLN)
Aktywa warunkowe na koniec 2019 r. wynosiły 731 mlnPLN i dotyczyły przede wszystkim: należności wekslowych
(347 mln PLN) oraz otrzymanych przez Spółkę gwarancji (256 mln PLN).
Na koniec 2019 r. zobowiązania z tytułu udzielonych gwarancji i poręczeń wynosiły 2 813 mln PLN oraz z tytułu zobowiązań
wekslowych 16 mln PLN, w tym:
— zabezpieczenie realizacji zawartych umów Sierra Gorda S.C.M. w kwocie 2 046 mln PLN,
— zabezpieczenie kosztów rekultywacji kopalni Robinson, kopalni Podolsky i projektu Victoria 375 mln PLN (90 mln USD,
12 mln CAD),
— zabezpieczenie należytego wykonania przez DMC Mining Services (UK) Ltd. i DMC Mining Services Ltd. kontraktu na
głębienie szybów w ramach projektu realizowanego w Wielkiej Brytanii w wysokości 190 mln PLN (50 mln USD),
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>— zabezpieczenie należytego wykonania przez KGHM Polska Miedź S.A. przyszłych zobowiązań środowiskowych związanych
z obowiązkiem rekultywacji terenu po zakończeniu eksploatacji obiektu „Żelazny Most” w kwocie 179 mln PLN.
W oparciu o posiadaną wiedzę, na koniec okresu sprawozdawczego Spółka określiła prawdopodobieństwo zapłaty kwot
wynikających ze zobowiązań warunkowych dotyczących Sierra Gorda S.C.M. jako umiarkowanie niskie, a pozostałych
podmiotów Grupy Kapitałowej jako niskie.
Inne zobowiązania nieujęte w sprawozdaniu z sytuacji finansowej stanowią zobowiązania wobec jednostek samorządu
terytorialnego w związku z rozbudową zbiornika odpadów produkcyjnych w kwocie 107 mln PLN.
W roku 2019 nakłady na inwestycje rzeczowe wyniosły 2 475 mln PLN i były wyższe niż w roku poprzednim o 16%. Łącznie
nakłady inwestycyjne wraz z poniesionymi nakładami na prace rozwojowe niezakończone wyniosły 2 481mln PLN.
Tabela 26. Struktura nakładów na rzeczowe aktywa trwałe i wartości niematerialne KGHM Polska Miedź S.A. (mln PLN)
Działalność inwestycyjna obejmowała realizację projektów odtworzeniowych, utrzymaniowych oraz rozwojowych:
Projekty odtworzeniowe mające na celu utrzymanie majątku produkcyjnego w stanie niepogorszonym, stanowią 36%
poniesionych nakładów.
Wykres 30. Struktura nakładów odtworzeniowych
Projekty utrzymaniowe mające na celu utrzymanie produkcji górniczej na poziomie ustalonym w zatwierdzonym Planie
Produkcji (rozbudowa infrastruktury zgodnie z postępem robót górniczych), stanowią 31% poniesionych ogółem nakładów.
Wykres 31. Struktura nakładów utrzymaniowych
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Projekty rozwojowe mające na celu zwiększenie wolumenu produkcji ciągu technologicznego, wdrożenie działań
techniczno-technologicznych optymalizujących wykorzystanie istniejącej infrastruktury, utrzymanie kosztów produkcji oraz
dostosowanie działalności firmy do zmieniających się standardów, norm prawnych i regulacji (projekty dostosowawcze oraz
związane z ochroną środowiska), stanowią 33% poniesionych nakładów.
Wykres 32. Struktura nakładów rozwojowych
Szczegółowe informacje na temat realizacji głównych projektów znajdują się w części 5 Sprawozdania dotyczącej realizacji
Strategii w 2019 r.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Tabela 27. Wyniki produkcyjne KGHM INTERNATIONAL LTD.
Produkcja miedzi w segmencie KGHM INTERNATIONAL LTD. w 2019 r. wyniosła 76,5 tys. t co oznacza zmniejszenie o 2,3 tys. t
(-3%) w porównaniu do 2018 r.
Zwiększenie produkcji miedzi w kopalni Robinson o 0,8 tys. t (+2%) jest pochodną wydobycia rudy o wyższych zawartościach
Cu jak również wzrostu uzysku tego pierwiastka. Wzrost produkcji metali szlachetnych o 10,8 tys. troz (+29%) wynika
z wyższej zawartości złota w eksploatowanej rudzie, co zostało częściowo ograniczone przez zmniejszenie uzysków Au.
W kopalniach Zagłębia Sudbury produkcja miedzi uległa zmniejszeniu o 3,2 tys. t (-43%) na skutek obniżenia zawartości tego
metalu w wydobywanej rudzie. Czynnik ten został częściowo ograniczony przez wzrost wolumenu wydobycia (+23%).
Zwiększenie wydobycia przełożyło się na wzrost produkcji metali szlachetnych o 6,8 tys. troz (+22%).
Tabela 28. Wolumen i przychody ze sprzedaży KGHM INTERNATIONAL LTD. (mln USD)
 
z uwzględnieniem premii przerobowych
Tabela 29. Przychody ze sprzedaży KGHM INTERNATIONAL LTD. (mln PLN)
Przychody segmentu KGHM INTERNATIONAL LTD. w 2019 r. wyniosły 802 mln USD, a tym samym uległy zwiększaniu
o 14 mln USD (+2%), głównie w wyniku wzrostu przychodów ze sprzedaży metali szlachetnych oraz przychodów z tytułu
sprzedaży usług spółek działających pod marką DMC Mining Services („DMC”).
Przychody ze sprzedaży TPM wzrosły o 19 mln USD (+20%) w wyniku zwiększenia wolumenu sprzedaży o 11,7 tys. troz
(+18%) oraz wzrostu zrealizowanych cen sprzedaży.
Wzrost przychodów z tytułu sprzedaży usług DMC wyniósł 46 mln USD i jest związany głównie z kontraktem realizowanym
w Wielkiej Brytanii.
Przychody ze sprzedaży miedzi uległy obniżeniu o 53 mln USD (-12%) na skutek niższego wolumenu sprzedaży Cu (-5%) jak
również zmniejszenia zrealizowanej ceny sprzedaży (6 018 USD/t w 2019 r. w porównaniu do 6 423 USD/t w 2018 r.).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Tabela 30. Koszt jednostkowy C1 KGHM INTERNATIONAL LTD.
7-37 A Z- 0 NI gą — ——Ą nana a a kk kia
' jednostkowy koszt produkcji miedzi C1 - gotówkowy koszt produkcji miedzi płatnej, uwzględniający koszty wydobycia i przerobu urobku, podatek
od kopalin, koszty transportu, koszty administracyjne fazy górniczej oraz premię przerobową hutniczo-rafinacyjną koncentratu (TC/RQ), pomniejszony
o wartość produktów ubocznych
 
Średni ważony jednostkowy gotówkowy koszt produkcji miedzi dla wszystkich operacjj w segmencie
KGHM INTERNATIONAL LTD. w 2019 r. wyniósł 1,74 USD/funt, co oznacza spadek o 9% w porównaniu do 2018 r.
Zmniejszenie C1 jest konsekwencją obniżenia kosztów operacyjnych jak również zwiększenia przychodów ze sprzedaży
metali towarzyszących (+39%), które pomniejszają ten koszt.
Tabela 31. Wyniki finansowe KGHM INTERNATIONAL LTD. (mln USD)
Tabela 32. Wyniki finansowe KGHM INTERNATIONAL LTD. (mln PLN)
 
V Koszty sprzedanych produktów, towarów i materiałów, koszty sprzedaży oraz ogólnego zarządu
2 Skorygowana EBITDA = zysk netto ze sprzedaży + amortyzacja (ujęta w wyniku netto) + odpis (-odwrócenie odpisów) z tytułu utraty wartości aktywów
trwałych ujęte w kosztach podstawowej działalności operacyjnej)
Tabela 33. Główne czynniki wpływające na zmianę wyniku finansowego KGHM INTERNATIONAL LTD.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>Tabela 34. Wydatki inwestycyjne KGHM INTERNATIONAL LTD. (mln USD)
Tabela 35. Wydatki inwestycyjne KGHM INTERNATIONAL LTD. (mln PLN)
 
Wydatki inwestycyjne segmentu KGHM INTERNATIONAL LTD. w 2019 r. utrzymały się na poziomie zbliżonym do roku
poprzedniego i wyniosły 170 mln USD.
Około 80% wydatków poniesionych zostało w kopalni Robinson i obejmowały głównie prace związane z usuwaniem
nadkładu.
Wydatki na projekt Victoria wyniosły 4 mln USD i dotyczyły między innymi prac związanych z zabezpieczeniem istniejącej
infrastruktury i obszaru objętego projektem. Na projekt Sierra Gorda Oxide wydatkowano 2 mln USD (m.in. zakończenie
testów ługowania rudy oraz przeprowadzenie weryfikacji modelu blokowego hałdy rudy tlenkowej). Wydatki na eksplorację
w obrębie kopalni Franke (Franke, San Guillermo, Pelusa) wyniosły 8 mln USD.
Dofinansowanie kopalni Sierra Gorda (w formie podwyższenia kapitału) w kwocie 113 mln USD w 2019 r. zostało
przeznaczone m.in. na spłatę zobowiązań finansowych kopalni z tytułu Project Finance.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>Segment Sierra Gorda S.C.M. stanowi wspólne przedsięwzięcie (w ramach spółki JV Sierra Gorda S.C.M.), którego
właścicielami są KGHM INTERNATIONAL LTD. (55%) i spółki Grupy Sumitomo (45%).
Zamieszczone poniżej dane produkcyjne i finansowe zaprezentowano w oparciu o pełny udział własnościowy we wspólnym
przedsięwzięciu (100%) oraz proporcjonalnie do udziałów w spółce Sierra Gorda S.C.M. (55%), zgodnie z metodologią
prezentacji danych w nocie 2 skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
W 2019 r. Sierra Gorda S.C.M. zrealizowała produkcję miedzi powyżej wolumenu osiągniętego w 2018 r. natomiast
w zakresie produkcji molibdenu zanotowano spadek produkcji.
Tabela 36. Produkcja miedzi, molibdenu i metali szlachetnych Sierra Gorda S.C.M.
Poprawa wyników produkcyjnych w odniesieniu do miedzi (wzrost o 11,3 tys. t tj. o 12%) była efektem wyższego wydobycia
i przerobu rudy, która charakteryzowała się wyższą zawartością Cu w relacji do rudy przerabianej w 2018 r. Ponadto w skali
roku zanotowano jednoprocentowy wzrost uzysku miedzi.
mimo wyższego przerobu rudy nastąpił spadek produkcji molibdenu o 6,4 mln funtów tj. o 24% w porównaniu do 2018 r.,
&gt; było konsekwencją niższej zawartości molibdenu w rudzie uwzględnionej w planie eksploatacji stref wydobywczych.
Przychody ze sprzedaży w 2019 r. wyniosły 947 mln USD (dla 100% udziału), czyli 2 002 mln PLN odpowiednio do udziału
własnościowego KGHM Polska Miedź S.A. w wysokości 55%.
Tabela 37. Wolumen i przychody ze sprzedaży Sierra Gorda S.C.M.
Spadek przychodów o 31 mln USD (-3%) w relacji do 2018 r. dotyczył głównie przychodów ze sprzedaży molibdenu i był
skutkiem wspomnianej powyżej planowej eksploatacji stref wydobywczych zawierających mniejszą ilość tego metalu.
W zakresie pozostałych metali zanotowano wzrost przychodów.
Szczegółowy wpływ poszczególnych czynników na zmianę przychodów został zaprezentowany w podrozdziale dotyczącym
wyniku finansowego Sierra Gorda S.C.M.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Koszty podstawowej działalności operacyjnej poniesione przez spółkę Sierra Gorda S.C.M. wyniosły 882 mln USD z czegc
60 mln USD stanowią koszty sprzedaży, a 38 mln USD koszty ogólnego zarządu. Koszty segmentu Sierra Gorda
proporcjonalne do udziału własnościowego (55%) wyniosły 1 864 mln PLN.
Tabela 38. Koszty (przed odpisem z tytułu utraty wartości aktywów trwałych) oraz koszt jednostkowy produkcji miedzi (C1)
Sierra Gorda S.C.M.
 
” Jednostkowy koszt produkcji miedzi C1 - gotówkowy koszt produkcji miedzi płatnej, uwzględniający koszty wydobycia i przerobu urobku, podatek
od kopalin, koszty transportu, koszty administracyjne fazy górniczej oraz premię przerobową hutniczo-rafinacyjną koncentratu (TC/RC), pomniejszony
o wartość produktów ubocznych
W porównaniu do analogicznego okresu ubiegłego roku koszty podstawowej działalności operacyjnej denominowane w mln
USD kształtowały się 6% poniżej poziomu zrealizowanego w 2018 r., mimo zwiększenia przerobu rudy i wolumenu
sprzedaży miedzi.
Poprawę zanotowano przede wszystkim w wymienionych poniżej pozycjach kosztów rodzajowych (przed zmianą stanu
zapasów oraz pomniejszeniem o koszty usuwania nadkładu podlegające kapitalizacji). Zmiany procentowe odnoszą się do
kosztów w mln USD:
amortyzacja - spadek kosztów o 10%, głównie ze względu na zmiany w planie eksploatacyjnym poszczególnych stref
wydobywczych, rzutujące na poziom amortyzacji kapitalizowanych kosztów związanych z usuwaniem nadkładu,
energia - spadek kosztów o 3% - niższy wskaźnik zużycia na tonę rudy w związku z przerobem materiału o mniejszym
współczynniku twardości,
paliwa, smary i oleje - spadek o 14% z uwagi na niższe ceny oleju napędowego,
koszty przerobu molibdenu przez kontrahenta zewnętrznego - spadek o 36% spowodowany niższym wolumenem
produkcji i sprzedaży molibdenu,
koszty sprzedaży - spadek o 12%, głównie ze względu na niższą sprzedaż molibdenu.
Z drugiej strony wzrosły koszty pracy (+27%) na skutek zakończenia w pierwszym półroczu 2019 negocjacji płacowych
iwynikającej z tego tytułu wypłaty nagrody. Wyższe były również koszty części zamiennych (+23%) w związku ze
zwiększonym zakresem remontów i wymianą ekwipunku m.in. ze względu na wyższe wydobycie rudy i odpadów,
zwiększenie liczby maszyn oraz nieplanowane przestoje spowodowane awariami.
Wymienione powyżej zmiany w zakresie kosztów przyczyniły się do zmniejszenia kosztów jednostkowych wydobycie
i przerobu rudy odpowiednio o 2% i 7%.
Gotówkowy jednostkowy koszt produkcji miedzi (C1) wyniósł 1,41 USD/funt, co oznacza wzrost w relacji do poziomu z 2018 r.
(1,31 USD/funt), wynikający z niższych przychodów ze sprzedaży metali towarzyszących, podlegających odliczeniu
w kalkulacji C1. Spadek sprzedaży metali innych niż miedź jest bezpośrednio skutkiem eksploatacji stref wydobywczych
o mniejszej zawartości molibdenu, co bezpośrednio rzutowało na spadek wolumenu sprzedaży tego metalu w porównaniu
do 2018 r. Należy podkreślić, że koszt C1 przed odliczeniem przychodów ze sprzedaży metali towarzyszących był niższy od
wielkości zrealizowanej w 2018 r.
W 2019 r. skorygowana EBITDA wyniosła 312 mln USD, z czego proporcjonalnie do udziałów (55%) na Grupę KGHM przypada
660 mln PLN.
Tabela 39. Wyniki Sierra Gorda S.C.M. w mln USD (udział własnościowy 100%)
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>Tabela 40. Wyniki segmentu Sierra Gorda S.C.M. proporcjonalnie do posiadanych udziałów (55%) w mln PLN
 
 Skorygowana EBITDA = zysk netto ze sprzedaży + amortyzacja (ujęta w wyniku netto) + odpis (-odwrócenie odpisów) z tytułu utraty wartości aktywów
trwałych ujęte w kosztach podstawowej działalności operacyjnej)
Spadek EBITDA (w USD) o 2% w stosunku do poziomu zrealizowanego w 2018 r. jest przede wszystkim skutkiem niższej
zawartości molibdenu w eksploatowanej rudzie oraz pogorszenia sytuacji makroekonomicznej (niższe ceny miedzi
i molibdenu). Wynikający z tego tytułu spadek przychodów nie zrekompensowała zwiększona produkcja miedzi, srebra
i złota oraz niższe koszty.
Podsumowanie najważniejszych czynników wpływających na poziom przychodów ikosztów, a tym samym EBITDA,
zaprezentowano w poniższym zestawieniu głównych czynników wpływających na zmniejszenie straty netto Sierra Gorda
S.C.M. o 122 mln USD.
Tabela 41. Główne czynniki wpływające na zmianę wyniku finansowego segmentu Sierra Gorda S.C.M.
Wykres 34. Zmiana wyniku netto (mln USD)
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>W 2019 r. wydatki na rzeczowe aktywa trwałe i wartości niematerialne, uwzględnione w sprawozdaniu z przepływów
pieniężnych Sierra Gorda S.C.M. wyniosły 298 mln USD, z czego większość tj. 223 mln USD (75%) stanowiły wydatki związane
z usuwaniem nadkładu w celu udostępniania do eksploatacji kolejnych partii złoża, a pozostała część dotyczyła rozwoju
i odtworzenia rzeczowych aktywów trwałych.
Tabela 42. Wydatki inwestycyjne Sierra Gorda S.C.M.
Wzrost wydatków inwestycyjnych (wyrażonych w USD) o 4% dotyczył kapitalizowanych kosztów usuwania nadkładu z uwagi
na większy zakres przeprowadzonych robót.
Głównym źródłem finansowania inwestycji były środki wypracowane w ramach działalności operacyjnej. W 2019 r.
finansowanie Sierra Gorda przez Właścicieli wyniosło 205 mln USD, co oznacza spadek w porównaniu do roku 2018
o 125 mln USD (-38%).
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Spółki ujęte w pozostałych segmentach to podmioty o bardzo zróżnicowanych przedmiotach działalności. Wśród nich są
spółki wspierające główny ciąg technologiczny oraz takie które mają charakter inwestycji kapitałowych bądź pełnią ważną
rolę w realizacji polityki społecznej odpowiedzialności biznesu. W segmencie zostały ponadto umieszczone fundusze
inwestycyjne zamknięte aktywów niepublicznych oraz ich spółki portfelowe (w tym tworzące Polską Grupę Uzdrowisk).
Tabela 43. Wyniki finansowe pozostałych segmentów (przed korektami konsolidacyjnymi)
 
 
V Skorygowana EBITDA = zysk netto ze sprzedaży + amortyzacja (ujęta w wyniku netto) + odpis (-odwrócenie odpisów) z tytułu utraty wartości aktywów
trwałych ujęte w kosztach podstawowej działalności operacyjnej)
W 2019 r. w pozostałych segmentach odnotowano stratę netto na sprzedaży, przed uwzględnieniem korekt
konsolidacyjnych, w wysokości -203 mln PLN, co stanowi pogorszenie w relacji do 2018 r., o 170 mln PLN, Strata za 2019 r.
na poziomie wyniku netto na sprzedaży dotyczy głównie odpisu w kwocie 190 mln zł z tytułu utraty bilansowej wartości
rzeczowych aktywów trwałych oraz wartości niematerialnych „Energetyka” sp. z 0.0.
Na poziomie wyniku netto zanotowano stratę na poziomie -275 mln PLN, wobec straty -41 mln PLN w roku 2018. Na
powstanie straty za 2019 r. na poziomie wyniku netto wpływ ma przede wszystkim opisany wyżej odpis z tytułu utraty
wartości bilansowej majątku „Energetyka” sp. z 0.0.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
</document>
