<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Segment Detaliczny w Grupie Kredyt Banku S.A. jest zdefiniowany jako obsługa klientów
indywidualnych (z wyłączeniem klientów zakwalifikowanych do Segmentu Consumer Finance)
oraz małych i średnich przedsiębiorstw, których roczne przychody ze sprzedaży nie przekraczają
16 mln zł.
huotinationu!
Podstawowym kanałem dystrybucji, za pośrednictwem którego Kredyt Bank dociera z ofertą do
klienta indywidualnego jest sieć placówek własnych. Na koniec 2009 roku Bank dysponował siecią
402 jednostek, w tym 80 oddziałów, 312 filii, 8 punktów bankowych i 2 agencje. Kanałem
dystrybucji wspierającym sprzedaż kredytów mieszkaniowych byli brokerzy finansowi. W 2009
roku Bank współpracował z 11 liczącymi się na rynku polskim pośrednikami finansowymi,
oferującymi swoje usługi na terenie całego kraju oraz około 400 pośrednikami lokalnymi. Wśród
11 brokerów znajdowała się spółka Żagiel, posiadająca na koniec 2009 roku 181 placówek. Bank
współpracował również z siecią około 200 agentów TUiR Warta S.A. Uzupełnieniem tradycyjnych
kanałów dystrybucji jest system bankowości elektronicznej — KB24 oraz Call Center, dzięki którym
nasi klienci posiadają dostęp do produktów i usług 24 godziny na dobę przez 7 dni w tygodniu.
Wedhia stanu na koniec 72009 roku Kredyt Bank SA  ohshkajiwał 1 076 tvs klientów
Na koniec 2009 roku liczba klientów korzystających z KB24 wynosiła 356 tys., w porównaniu do
334 tys. na koniec 2008 roku (wzrost o 6,6%).
LAWZA
W 2009 roku wynik segmentu z działalności operacyjnej brutto (z uwzględnieniem MSP) wyniósł
733.293 tys. zł i był niższy od wyniku osiągniętego w 2008 roku o 10,1%. Głównymi przyczynami
spadku było poniesienie wyższych kosztów i opłat prowizyjnych związanych z ubezpieczeniami
kredytów i informacją kredytową oraz niższe przychody z operacji wymiany.
Na negatywny wynik brutto segmentu (-97.043 tys. zł w porównaniu do +83.418 tys. zł w 2008
roku) wpłynął fakt obciążenia odpisami netto z tytułu utraty wartości aktywów finansowych i innych
aktywów oraz rezerw (-132.090 tys. zł) wobec pozytywnego wpływu w analogicznym okresie roku
ubiegłego (+6.507 tys. zł).
Podstawowymi elementami strategii produktowej w platformie Płatności i Karty w 2009 roku
były konta osobiste i karty kredytowe. Do końca roku otwarto 84.673 nowych rachunków
oszczędnościowo-rozliczeniowych oraz sprzedano 40.130 kart kredytowych.
W kwietniu uruchomiono program „Ekstrakonto łączy, w którym nasi klienci mogli
rekomendować otwarcie Ekstrakonta swoim najbliższym i znajomym. Dzięki rekomendacjom
klientów pozyskano 4.500 nowych kont osobistych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 4 kwartale 2009 działania Banku skupiły się na akwizycji nowych Klientów oraz działaniach
cross-sellingowych takich jak sprzedaż kont osobistych dla klientów depozytowych oraz
wnioskujących o kredyt gotówkowy. Takie podejście zaowocowało pozyskaniem rekordowej w
historii Banku liczby 31.753 nowych kont osobistych (37% całej akwizycji 2009r.). W 2010r.
działania cross-sellingowe będą kontynuowane.
2010 r. to także kontynuacja prac nad doskonałością operacyjną w zakresie procesu
otwierania rachunków oraz finalizacja prac nad uatrakcyjnieniem oferty Banku w zakresie kart
kredytowych i kont osobistych:
RIEZUYLOÓW YW I RUP USUWISLYC.
© wdrożenie nowej, przyjaznej dla Klienta umowy rachunku, zapewniającej pełną
elastyczność w zakupie kolejnych produktów i usług bankowych,
© uproszczenie procesu otwarcia rachunku,
© wdrożenie nowych pakietów rachunków dostosowanych do potrzeb Klientów,
© zwiększenie bezpieczeństwa transakcji wykonywanych przez Klientów w systemie
bankowości elektronicznej,
© wdrożenie nowej oferty ubezpieczeń do rachunków,
© wdrożenie nowego procesu dostarczania kart i PIN do Klientów.
W 2009 roku znacznie wzrosła wartość depozytów klientów indywidualnych. W I kwartale
produktem wiodącym była lokata terminowa 3M ze stałym oprocentowaniem. W II kwartale
rozpoczęto działania promujące konto oszczędnościowe ze szczególnym naciskiem na
pozyskanie nowych środków, za które oferowano podwyższone oprocentowanie.
Wprowadzono również produkt z dziennym naliczaniem odsetek — Konto Oszczędnościowe —
Lokatę Swobodną powiązaną z rachunkiem ROR do końca roku sprzedano 62.362 nowych
rachunków. Dzięki promocji lojalnościowej uzyskano wzrost portfela złotowych kont
oszczędnościowych o 2 mld zł. Dzięki szerokiej ofercie depozytowej, atrakcyjnemu
oprocentowaniu oraz prowadzonej kampanii reklamowej, w samym IV kwartale zanotowano
wzrost salda depozytów w złotych o ponad 517 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>B Bank.
e
 
EKO ENERGIA (2.02 - 30.04.2009)- forma polisy na życie, oparta na funduszu z ochroną
kapitału, inwestycja w koszyk spółek należących do sektora energii alternatywnej.
Inwestując w EKO ENERGIĘ można było założyć lokatę terminową &quot;Lokata EKO&quot;.
KBC Roczna Premia II FIZ (22.04-19.06.2009) — z ochroną kapitału, premia z funduszu w
wysokości 5% wypłacona zostanie w marcu 2010 roku, inwestycja w 30
wyselekcjonowanych spółek
Złoty Procent (04.05-30.06.2009) - forma polisy na życie, ostateczny zwrot z inwestycji
uzależniony jest od zmian wartości 6-miesięcznej stopy WIBOR
KBC Poland Jumper 1 FIZ (22.05-3.06.2009) — dla klientów zamożnych, zebrano 103 mln
zł, co pozwoliło na uzyskanie największego na rynku wolumenu od czerwca 2008 roku jaki
udało się zgromadzić od indywidualnych inwestorów,
KBC Dobry Bonus FIZ (7.09- 31.10.2009) z ochroną kapitału, z konstrukcją pozwalającą
na wypłatę cyklicznych kuponów w trakcie trwania funduszu, inwestycja w akcje 30
światowych spółek,
Koszyk zysków (01.07-31.08.2009) - forma polisy na życie, oparta na funduszu z ochroną
kapitału, inwestycja w koszyk spółek należących do sektora spożywczego.
Petro Inwestycja (1.09-31.10.2009) - forma polisy na życie, ostateczny zwrot z inwestycji
uzależniony jest od zachowania indeksu S$P GSCI Energy Excess Return. Indeks
obliczany jest na bazie notowań cen surowców oraz produktów ropopochodnych,
Fundusze Inwestycyjne Otwarte: w III kwartale osiągnięto najwyższą w bieżącym roku
sprzedaż funduszy, która wyniosła ponad 500 mln zł netto. Większość aktywów
pozyskano do funduszy pieniężnych. W IV kwartale sprzedaż brutto wyniosła ponad 287
mln zł, z czego blisko 200 mln zł ulokowano w funduszach rynku pieniężnego — KBC
Pieniężny i KBC Gamma,
KBC Quick Exposure FIZ (16.11-30.11.2009) oferta skierowana do klientów zamożnych,
inwestycja w indeks spółek z Europy zachodniej (CECEEUR), fundusz bez ochrony
kapitału. W trakcie oferowania produktu pozyskano 23,2mln zł,
KBC Klik Polska FIZ (16.11-31.12.2009), fundusz z ochroną kapitału, zysk zależny od
polskiego indeksu 20 największych spółek (indeks WIG 20). Pozyskano aktywa w
wysokości 17,9 mln zł,
w dniu 9 grudnia 2009 wprowadzono do oferty pierwszy fundusz w ramach direct
distribution - PL KBC Kupon 1, z ochroną kapitału, z cyklicznymi kuponami wypłacanymi w
trakcie trwania inwestycji,
W II półroczu podjęto działania mające na celu aktywizację sprzedaży Profit Planu
Ubezpieczenia Inwestycyjnego.
W 2009 roku sprzedaż kredytu mieszkaniowego, będącego motorem wzrostu działalności
kredytowej w 2008 roku, została wyhamowana. Wartość portfela w porównaniu do końca 2008
roku wzrosła o 6%. Bank utrzymał wysoką pozycję na rynku, z udziałem portfela
przekraczającym 6%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Odnotowaliśmy wzrost sprzedaży pożyczki hipotecznej AMBICJA z dynamiką sprzedaży ne
poziomie 343% w stosunku do roku 2008.
W czerwcu miesięcznik „BANK” przyznał Kredyt Bankowi tytuł lidera sektora bankowego za
najwyższą dynamikę wzrostu portfela kredytów hipotecznych oraz znaczny wzrost sprzedaż)
nowych kredytów z przeznaczeniem na finansowanie nieruchomości.
DELLE) Stan na Stan na Stan na
31.12.2009 31.12.2008 31.12.2007 31.12.2006
Przeprowadzone zostały 4 akcje marketingowe promujące kredyty gotówkowe: w marcu,
czerwcu i wrześniu oraz na przełomie listopada i grudnia. Celem akcji było zwiększenie
sprzedaży kredytów gotówkowych oraz cross-selling rachunku Ekstrakonto (otwarcie
rachunku Ekstrakonto było warunkiem uzyskania promocyjnej ceny). Wszystkie akcje
zakończyły się sukcesem sprzedażowym:
©  linzha |Md&gt;zialanurh eroutóńunr _ 2Q 477 kraorhutónar
W II półroczu 2009 Bank skupił się na wdrożeniu drugiego etapu podwyższania stawek
oprocentowania mającego na celu dopasowanie ceny kredytu do ryzyka kredytowego klienta
oraz wprowadzeniu specjalnej oferty kredytu gotówkowego dla profesjonalistów.
W okresach comiesięcznych Bank prowadził aktywne działania direct marketingowe
kierowane do swoich klientów, których celem było zachęcenie do wzięcia kredytu
gotówkowego.
Wartość narfala hritto na koniec okrasii 4 530087 4015 041 407 ARE 476 751
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W 2009 roku Kredyt Bank S.A. sprzedawał na tym rynku swoje produkty za pośrednictwem spółki
Żagiel. Pośrednik kredytowy to podmiot, który czerpie korzyści w związku z doprowadzeniem do
zawarcia lub fizycznym zawarciem umowy kredytowej, sam nie angażując własnych środków (nie
wykonując czynności kredytodawcy).
Oferta produktów consumer finance skierowana jest do osób fizycznych pragnących dokonać
zakupów głównie konkretnych towarów, na raty, przy pomocy kredytu gotówkowego lub karty
kredytowej. Dobra te są wykorzystywane na potrzeby konsumpcji własnej lub jako dobra
inwestycyjne do prowadzenia działalności gospodarczej przez osoby samo zatrudnione. Oferta
consumer finance była skierowana historycznie do osób ze średnich i małych miast. W ostatnich
latach sieć dystrybucji spółki Żagiel była rozwijana również w dużych miastach.
Sieć dystrybucji każdego z produktów charakteryzuje się swoją odrębnością. Kredyty ratalne
dystrybuowane są przez agentów oraz regionalną strukturę własną spółki Żagiel, która zarządza
relacjami ze współpracującymi sklepami. Sklepy te można podzielić na: sklepy sieciowe, sklepy
średnie i małe, sklepy internetowe oraz sieci sprzedaży door-to-door.
Kredyty gotówkowe dystrybuowane są za pośrednictwem następujących kanałów spółki Żagiel:
Kredyt punkty własne,
Kredyt punkty agencyjne,
Multiagencje — oferują również produkty innych banków,
Mobilni agenci.
W przypadku sprzedaży kart kredytowych wykorzystuje się istniejącą bazę klientów. Karty są
sprzedawane osobom, które spłacają terminowo kredyt ratalny. Analiza ich zachowań stanowi
element badania zdolności kredytowej.
W roku 2009, w obliczu symptomów osłabienia wzrostu gospodarczego oraz identyfikacji zjawiska
tak zwanego „Cash buble”, podjęte zostały działania zmierzające do ograniczenia ryzyka.
Polegały one na wstrzymaniu wydawania kart kredytowych oraz znacznym ograniczeniu
sprzedaży kredytów gotówkowych. Istniejący portfel kredytów gotówkowych podzielony został na
4 grupy. Poszczególne podportfele są istotnie zróżnicowane z punktu widzenia jakości i dynamiki
zmian. Zostały one wyodrębnione w rezultacie szczegółowej analizy i przeglądu portfela, na bazie
weryfikacji w BIK (zapytania monitorujące) oraz wg reguł mierzących m.in. stopień obciążenia
dochodów klienta ratami kredytowymi oraz liczbę posiadanych kredytów gotówkowych oraz
dynamikę przyrostu salda ekspozycji klienta. W odniesieniu do poszczególnych podportfeli
stosowane są różne działania mające na celu poprawę sytuacji klienta lub odzyskanie należności.
W sposób istotny zaostrzone zostały kryteria udzielania kredytów ratalnych osobom aplikującym.
Skutkowało to spadkiem akceptowalności składanych wniosków oraz wpłynęło na poprawę jakości
portfela nowoudzielanych kredytów. Ustanowione zostały również dodatkowe ograniczenia
dotyczące bardziej ryzykownych typów klienta, kategorii produktów oraz punktów sprzedaży. W
obszarze kredytów ratalnych doprowadziło to do wzrostu marży na oferowanych produktach.
Zmiany w polityce ryzyka oraz sprzedaży pozwoliły na koncentrację podejmowanych działań na
najbardziej perspektywicznych kanałach dystrybucji oraz ograniczenie sieci do punktów o
najwyższej rentowności. Spółka zrealizowała także program wzrostu efektywności operacyjnej
polegający na usprawnieniu procesów i redukcji kosztów. Koncentracja na jakości i rentowności
sprzedaży kredytu ratalnego wpłynęła na spadek wolumenu udzielonych kredytów do 1.475 mln zł
w stosunku do 2.043 mln zł w roku 2008. Średnia wartość udzielanego kredytu ratalnego w roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>2009 roku wynosiła 2,1 tys. zł w porównaniu z 1,95 tys. zł za rok 2008. Dla kredytu gotówkowego
wartości te wynosiły odpowiednio 4,9 tys. zł i 6,3 tys. zł.
W końcu 2009 roku podjęto decyzje o zmianie modelu biznesowego w obszarze produktów
Consumer Finance. Jej efektem była sprzedaż firmy Żagiel do KBC Bank NV oraz decyzja o
przeniesieniu do Banku funkcji zarządzania produktem i administracji kredytowej, które zostały
scentralizowane w odrębnym Departamencie Consumer Finance. Powyższe decyzje są również
odzwierciedleniem nowego podejścia, zgodnie z którym Bank jest zainteresowany budową
długotrwałych relacji z klientem. Spółka Żagiel pozostaje spółką dystrybucyjną sprzedającą
produkty Kredyt Banku S.A. przy zmianie zasad współpracy na relację Bank — pośrednik.
W przypadku produktów Consumer Finance przyjęto następujące założenia na 2010 rok:
V przypadku produktów Consumer Finance przyjęto następujące założenia na 2010 rok:
e kredyt ratalny będzie oferowany klientom obecnym i nowym na całym obszarze Polski
e kredyt gotówkowy i karta kredytowa będą oferowane do wyselekcjonowanej z bazy
danych grupy docelowej, przy znacznie zaostrzonych warunkach  scoringu
behawioralnego. Produkty te nie będą skierowane do nowych klientów.
© Udział w rynku produktów consumer finance (kredyt ratalny, kredyt gotówkowy, karta
kredytowa) sprzedawanych za pośrednictwem spółki Żagiel będzie nieznacznie niższy niż
w 2009 roku. Spadek udziału w rynku dotyczyć będzie kredytu ratalnego i gotówkowego,
natomiast nieznaczny wzrost karty kredytowej.
W 2009 roku wynik segmentu z działalności operacyjnej brutto wyniósł 450.944 tys. zł i był wyższy
od wyniku osiągniętego w 2008 roku o 12,5%. Było to związane z bardzo szybkim wzrostem
wartości portfela kredytowego w II połowie 2008 roku. Rok 2009 roku zakończył się stratą brutto w
kwocie -220.240 tys. zł, w porównaniu do zysku brutto w kwocie 11.254 tys. zł zrealizowanego w
2008 roku. Było to efektem znacznie większego obciążenia wyniku finansowego odpisami netto z
tytułu utraty wartości aktywów finansowych i innych aktywów oraz rezerw (-512.122 tys. zł w
porównaniu do -168.545 tys. zł w 2008 roku). Wzrost ten został częściowo zrównoważony poprzez
oszczędności w zakresie kosztów działania.
W roku 2009 pion małych i średnich przedsiębiorstw był zdefiniowany jako obsługa
przedsiębiorstw, których roczne przychody ze sprzedaży nie przekraczają 16 mln zł.
Strategicznym celem Banku jest znaczący rozwój linii biznesowej MSP poprzez zwiększenie
aktywności sieci sprzedaży w tym obszarze. W tym celu w banku stworzono odrębną linię
biznesową klientów MSP z dedykowaną ofertą produktową oraz wyodrębnionymi procesami.
Ponadto na rok 2010 została wdrożona nowa segmentacja, która dzieli bazę klientów banku w
zależności od kanałów dystrybucji tworząc segment mikro-firm (SOHO) klienci o sprzedaży
rocznej do 1 mln zł oraz określając segment SME jako firmy o sprzedaży rocznej od 1 do 25 mln
zł.
wydzielenie MSP - osobnej linii biznesowej, obok bankowości detalicznej i korporacyjnej,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>—
Kredyt
EB Bank
Sprawozdanie z działalności Grupy Kapitałowej Kredyt Banku S.A. w 2009 roku.
 
stworzenie struktury organizacyjnej w Centrali oraz w 11 Makroregionach — Dyrektorzy
Makroregionów i zespoły SME zlokalizowane w 54 miastach na terenie całego kraju,
zmiana sposobu rozliczania efektów sprzedażowych z uwzględnieniem rentowności
portfela klientów, ponoszonych kosztów i tworzonych rezerw kredytowych,
przegląd polityki cenowej w zakresie cash management, wdrożenie od połowy roku
nowych stawek prowizyjnych,
zwiększenie dyscypliny w zakresie zarządzania portfelami klientów (dopasowanie oferty
produktowej), zwiększenie aktywność w obszarze transakcji FX
wprowadzenie nowych narzędzi i zasady w zakresie monitorowania aktywności
sprzedażowej doradców, w tym zakończenie pierwszego etapu zmian funkcjonalności
aplikacji zapewniającej dostęp do informacji z zakresu MIS dla nowego MSP,
wprowadzenie nowej segmentacji i modelu obsługi. Bazę wszystkich klientów podzielono
na dwa kanały dystrybucji: mikrofirmy (sprzedaż roczna do 1 mln zł), które są obsługiwane
bezpośrednio przez oddziały detaliczne i doradców bankowości detalicznej (około 65
tysięcy klientów) oraz małe i średnie firmy (15 tysięcy firm) obsługiwane przez
dedykowanych doradców MSP,
uruchomienie telefonicznego Centrum Obsługi Klientów. Jest to centrum operacyjne dla
wybranych procesów oraz centrum odpowiedzialności za jakość obsługi klientów.
lajważniejsze obszary działań w segmencie MSP w roku 2010 to:
sprzedaż krzyżowa produktów, zwiększenie aktywności obecnych klientów oraz szeroka
akwizycja nowych firm. Wdrażamy ofertę pakietową ukierunkowaną na nowych klientów.
Akwizycja będzie oparta głównie na akwizycji bezpośredniej prowadzonej przez Doradców
MSP i oddziały, wspieranej przez działania marketingowe i kampanie sprzedażowe,
obecna baza produktowa, usprawnienie procesów i zmiana priorytetów w zakresie
sprzedaży z dużym naciskiem na bankowość transakcyjną i transakcje wymiany walut,
istotne zwiększenie liczby klientów kredytowych, z położeniem nacisku na kredyty
krótkoterminowe, głównie w rachunku bieżącym, w tym kredyty szybkie. Kredyt będzie
traktowany głównie jako narzędzie do aktywacji i pozyskania obrotów klientów. Ciągły
przegląd i standaryzacja procesów kredytowych, monitoring jakości portfela kredytowego,
aktywizacja współpracy ze spółkami Grupy KBC w Polsce — Warta, TFI, Kredyt Lease,
zwiększenie efektywności modelu obsługi klientów (kanały dystrybucji produktów,
optymalizacja kosztów komunikacji z klientem, polityka cenowa, współpraca pomiędzy
1 UŁ m NTT
 
Najważniejsze obszary działań w segmencie MSP w roku 2010 to:
sprzedaż krzyżowa produktów, zwiększenie aktywności obecnych klientów oraz szeroka
akwizycja nowych firm. Wdrażamy ofertę pakietową ukierunkowaną na nowych klientów.
Akwizycja będzie oparta głównie na akwizycji bezpośredniej prowadzonej przez Doradców
MSP i oddziały, wspieranej przez działania marketingowe i kampanie sprzedażowe,
obecna baza produktowa, usprawnienie procesów i zmiana priorytetów w zakresie
sprzedaży z dużym naciskiem na bankowość transakcyjną i transakcje wymiany walut,
istotne zwiększenie liczby klientów kredytowych, z położeniem nacisku na kredyty
krótkoterminowe, głównie w rachunku bieżącym, w tym kredyty szybkie. Kredyt będzie
traktowany głównie jako narzędzie do aktywacji i pozyskania obrotów klientów. Ciągły
przegląd i standaryzacja procesów kredytowych, monitoring jakości portfela kredytowego,
aktywizacja współpracy ze spółkami Grupy KBC w Polsce — Warta, TFI, Kredyt Lease,
zwiększenie efektywności modelu obsługi klientów (kanały dystrybucji produktów,
optymalizacja kosztów komunikacji z klientem, polityka cenowa, współpraca pomiędzy
placówkami detalicznymi a siecią doradców SME).
W poniższej tabeli przedstawiono stany bilansowe na koniec okresu, zaprezentowane zgodnie z
obowiązującą w 2009 segmentacją wewnętrzną Banku.
Segment Korporacyjny według wewnętrznej segmentacji banku w roku 2009 obejmował firmy o
rocznych przychodach przekraczających 16 mln zł, w tym przedsiębiorstwa z sektora publicznego
oraz jednostki budżetowe szczebla centralnego i samorządowe. Na rok 2010 została wdrożona
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Współpraca z klientami korporacyjnymi realizowana jest przez 13 Centrów Bankowośc
Korporacyjnej zlokalizowanych w: Białymstoku, Bydgoszczy, Gdańsku, Katowicach, Krakowie
Lublinie, Łodzi, Poznaniu, Rzeszowie, Szczecinie, Warszawie (2 Centra) i we Wrocławiu. Centra «
największym obszarze działania mają dodatkowo placówki przedstawicielskie w mniejszyct
miastach (Ciechanów, Gorzów, Jelenia Góra, Koszalin, Legnica, Leszno, Olsztyn, Piła, Radom
Siedlce). Zoptymalizowany został system współpracy z klientami o pułapie obrotów powyżej 250
mln zł — dotychczas obsługiwanych bez względu na lokalizację klienta przez jedno Centrum w
Warszawie, obecnie obsługiwanych lokalnie w regionach. Obsługa kasowo — ladowa świadczone
jest w 400 oddziałach i Filiach detalicznych w całej Polsce.
Bezpośredni kontakt z klientem i zarządzanie całością współpracy odbywa się poprzez Doradców
Klienta. W przypadku usług specjalistycznych wsparciem dla nich są specjaliści produktowi
min zi — Gotycnczas ODSIUgiIwanycn bez względu na lokalizację Klienta przez jeano Lenirum w
Warszawie, obecnie obsługiwanych lokalnie w regionach. Obsługa kasowo — ladowa świadczona
jest w 400 oddziałach i Filiach detalicznych w całej Polsce.
Bezpośredni kontakt z klientem i zarządzanie całością współpracy odbywa się poprzez Doradców
Klienta. W przypadku usług specjalistycznych wsparciem dla nich są specjaliści produktowi -
pracownicy jednostek organizacyjnych centrali Banku w Warszawie. Dla części usług wsparcie
produktowe zapewniają spółki z Grupy Kredyt Banku i Grupy KBC w Polsce: dla usług
leasingowych spółka Kredyt Lease S.A. oferująca kompleksową obsługę firm przede wszystkim w
zakresie leasingu środków trwałych i nieruchomości, a w zakresie środków transportu przez nową
spółkę KBC Autolease S.A., oferującą dodatkowo oprócz leasingu także usługi kompleksowego
zarządzania flotą. W zakresie bankowości inwestycyjnej obsługa klientów korporacyjnych
prowadzona jest we współpracy ze spółką KBC Securities S.A. i KBC Private Equity S.A. a
inwestowanie wolnych środków w fundusze inwestycyjne zapewnia KBC TFI S.A.
W roku 2009 Grupa koncentrowała się przede wszystkim na:
I
 
EJ 7 FOO OŁ ZJ PA Ro JO ZAJ 3 0 09
kwestii związanych z instrumentami pochodnymi i z zabezpieczaniem ryzyka rynkowego,
wzbogaceniu oferty produktowej oraz poprawie organizacji sprzedaży i jakości obsługi
klienta,
stworzeniu telefonicznego Centrum Obsługi Klientów, które rozpoczęło działalność w IV
kwartale 2009 roku. Centrum świadczy kompleksową obsługę operacyjną, w ramach
której można:
a) uzyskać informacje dotyczące:
— _ wpływów na rachunki oraz sald na rachunkach,
— _ statusu dokonywanych transakcji,
— pobranych prowizji i opłat,
— standardowych i indywidualnych opłat i prowizji,
— — kursów walut i oprocentowania lokat,
b) zlecić:
— _ wystawienie potwierdzenia transakcji i przesłanie go do beneficjenta,
— _ wystawienie zaświadczenia o prowadzeniu rachunku,
— _ wystawienie opinii bankowej,
— _ wystawienie potwierdzenia sald konca roku oraz innych informacji dla audytora,
— _ wystawienie duplikatu dokumentów bankowych,
— zablokowanie zagubionej lub skradzionej płatniczej karty firmowej,
— _ wydanie nowej firmowej karty płatniczej,
— _ otwarcie nowej lokaty i likwidację lokaty istniejącej,
c) uzyskać pomoc techniczną w związku z systemem bankowości elektronicznej
d) złożyć reklamację
Celem Centrum jest zapewnienie wysokiego standardu usług dla klientów korporacyjnych
oraz poprawa efektywności przez centralizacje niektórych procesów obsługi klienta.
rozwoju oferty w zakresie usług transakcyjnych: rachunek płacowy, konsolidacyjny, sum
depozytowych (sądy i prokuratury) oraz na doskonaleniu istniejących produktów i usług.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Prowadzone działania miały na celu umocnienie wizerunku Grupy jako bezpiecznej instytucji
finansowej oferującej najwyższy poziom kompleksowych usług dla dużych firm. W poniższej tabeli
przedstawiono stany bilansowe na koniec okresu, zaprezentowane zgodnie z obowiązującą w
danym roku segmentacją wewnętrzną.
Stan na Stan na Stan na Stan na
31.12.2009 31.12.2008 31.12.2007 31.12.2006
W 2009 roku wynik segmentu z działalności operacyjnej brutto wyniósł 340.650 tys. zł i był wyższy
od wyniku osiągniętego w 2008 roku o 19,6%. Wyższy był zarówno wynik z tytułu odsetek jak i z
tytułu prowizji. Dużo niższy wynik brutto segmentu (10.191 tys. zł w porównaniu do +161.023 tys.
zł w 2008 roku) wynikał z faktu siedmiokrotnego wzrostu obciążenia wyniku odpisami netto z tytułu
utraty wartości aktywów finansowych i innych aktywów oraz rezerw (wyniosły one -224.132 tys. zł
wobec -28.580 tys. zł w 2008 roku).
Najważniejsze obszary, w których będą koncentrowały się działania w segmencie klienta
korporacyjnego w roku 2010 to:
KOTPOTACYJICEJO W TOKU ZUTU LO.
rozwój bankowości korporacyjnej w kolejnych latach będzie bazował głównie na rozwoju w
segmencie mniejszych i średnich korporacji o rocznej sprzedaży od 25 mln zł do 300(500) min
zł (mid-cap). Pozwoli to nam na zwiększenie zwrotu z aktywów, większą dywersyfikację
przychodów oraz portfela kredytowego.
kluczowe będzie zwiększenie sprzedaży krzyżowej produktów u istniejących klientów oraz
pozyskanie nowych klientów.
dużą wagę przywiązywać będziemy do produktów bankowości transakcyjnej, finansowania
handlu oraz produktów wymiany walut.
Dla budowania relacjj w segmencie korporacyjnym bardzo ważnym obszarem będzie
udzielane finansowanie. W zakresie nowych zaangażowań planujemy rozwój głównie w
obszarze kredytowania krótkoterminowego, a decyzja o finansowaniu będzie w każdym
przypadku pochodną oceny kredytowej oraz poziomu zwrotu z aktywów. Ponadto w 2010
planujemy kontynuować naszą strategię cenową, czyli zwiększenie zwrotów, lub zmniejszenie
zaangażowań tam gdzie poziom ryzyka jest zbyt duży lub realizowane marże są
niesatysfakcjonujące. Będziemy prowadzić politykę zdyscyplinowanego wykorzystania
kapitału, co oznacza iż ograniczymy nową aktywność w segmencie finansowania
nieruchomości, a transakcje duże, strukturyzowane będziemy finansować tylko wtedy, kiedy
ich rentowność i poziom sprzedaż krzyżowej produktów będzie zadowalająca. Biorąc pod
uwagę poziom rezerw w 2009 obszar dyscypliny kredytowej i zarządzanie portfelem będziemy
traktować priorytetowo.
Przez aktywacje, zwiększenie liczby klientów kredytowych i akwizycje chcemy zwiększać
przychody z prowizji i opłat. Kluczowym obszarem zainteresowania będzie dynamika z
operacji bieżących i opłat okresowych na rachunku bieżącym oraz wzrost przychodów w
ohszarze nrzewalutowań który dotychczas nia hył wystaroezalacoa wvykorzustany
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Kredyt Sprawozdanie z działalności Grupy Kapitałowej Kredyt Banku S.A. w 2009 roku.
 
4
Podstawowe założenia strategii produktowej banku w segmencie korporacji na roku 2010 to:
© rozwój kompleksowej obsługi klientów korporacyjnych w zakresie produktów rozliczeniowych,
treasury i zabezpieczania ryzyka rynkowego, finansowania, trade finance oraz corporate
finance. Oferta dostosowana zarówno do wielkości klienta jak i charakteru jego działalności:
korporacje, duże i średnie przedsiębiorstwa oraz jednostki budżetowe.
© rozwój kompleksowej oferty w zakresie usług transakcyjnych. Oferta banku będzie
obejmowała zarówno tradycyjne produkty z obszaru bankowości transakcyjnej [rachunki
bieżące, pomocnicze, lokaty oraz obsługa gotówki (otwarte i zamknięte wpłaty i wypłaty
gotówki w Oddziałach, inkaso wpłat zamkniętych, konwoje gotówki, zasilanie kas własnych
klienta)] jak i będzie uzupełniona przez m.in. Rachunki Skonsolidowane (umożliwiające
obsługę firm wielo-oddziałowych i zarządzanie płynnością grup kapitałowych), System
Płatności Masowych (umożliwiający automatyczne rozksięgowanie dużej liczby wpływów w
systemie księgowym klienta, wraz z identyfikacją pojedynczych dłużników i szczegółów
płatności), karty płatnicze i karty charge.
© dalszy rozwój oferty w zakresie produktów kredytowych m.in. odnawialne i nieodnawialne
kredyty obrotowe w rachunku bieżącym i kredytowym, kredyty płatnicze i inwestycyjne, każdy
z nich w walucie krajowej i zagranicznych (standardowo EUR, USD i GBP). Równocześnie dla
klientów dostępne będą także inne usługi w zakresie finansowania, jak m.in.: leasing,
gwarancje bankowe, poręczenia i awale, finansowanie projektów i inwestycji, syndykacje oraz
organizacja i obsługa emisji papierów dłużnych. Osobną grupę usług kredytowych w ofercie
banku stanowi kompleksowa obsługa transakcji handlowych: poza skupem i sprzedażą walut
obcych m.in.: przekazy i czeki w obrocie zagranicznym, kredyty na finansowanie kontraktów
eksportowych i działalności importowej, pokrycie wypłat z akredytyw własnych, gwarancje w
obrocie krajowym i zagranicznym, akredytywy dokumentowe, eksportowe inkaso
dokumentowe, kredyty eksportowe, dyskonto weksli, faktoring, forfaiting.
© dla zwiększenia atrakcyjności naszej oferty depozytowej planujemy wdrożenie konta
oszczędnościowego dla klientów korporacyjnych oraz szerszą sprzedaż bezpiecznych
funduszy dla wymagających klientów depozytowych.
e rozwiązania w zakresie zabezpieczania ryzyka finansowego tj. dalszy rozwój oferty banku w
zakresie produktów służących zabezpieczaniu ryzyka rynkowego, w szczególności ryzyka
kursów walutowych i ryzyka stopy procentowej.
© rozwój usług leasingowych we współpracy z Kredyt Lease S.A i KBC Autolease SIA., z
wykorzystaniem sieci sprzedaży Kredyt Banku.
© dodatkowo, za pośrednictwem KBC Securities i KBC Private Equity klienci Grupy KBC w
Polsce mają dostęp do usług bankowości inwestycyjnej takich jak: doradztwo w zakresie fuzji i
przejęć, restrukturyzacji kapitałowej, pozyskiwania kapitału (giełdy, inwestorzy, partnerzy
finansowi), transakcje na rynkach kapitałowych (rynek pierwotny i wtórny, obligacje,
podwyższenia kapitału, wezwania publiczne, wykupy), mezzanine finance, equity finance,
MBO, LBO, MBI.
Bank realizuje transakcje na rynku międzybankowym, zarówno krajowym, jak i międzynarodowym,
prowadząc operacje na rachunek własny oraz na zlecenie kontrahentów. Aktywny udział w rynku
międzybankowym pozwala na konkurencyjne kwotowania, co jest podstawą dla stabilizacji i
rozbudowy istniejącej bazy klientów korporacyjnych. Bank posiada status Dealera Skarbowych
Papierów Wartościowych oraz Dealera Rynku Pieniężnego. Oferta produktów skarbowych jest
stale poszerzana pozwalając na zapewnienie odpowiedniej obsługi zarówno klientom Private
</Text>
	</Page>
</document>
