<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Według szacunków Grupy TP, spadek wartości rynku usług telekomunikacyjnych w 2009 roku wyniósł 3,4%
w porównaniu do wzrostu o 6,6% w 2008 roku. Głównymi czynnikami, które przyczyniły się do spadku
wartości rynku telekomunikacyjnego w tym okresie były: zmniejszenie przychodów hurtowych operatorów
komórkowych w wyniku decyzji UKE dotyczącej radykalnej obniżki stawek MTR oraz wojna cenowa w
segmencie prepaid, rozszerzona w 4 kwartale także na segment postpaid. Rynek dostępu do Internetu w ujęciu
wartościowym rozwijał się z dwucyfrową dynamiką, niższą jednak niż w roku 2008.
W 2009 roku rozwój polskiej gospodarki został bardzo spowolniony:
 
 
PF
e wstępny szacunek wzrostu PKB podany przez GUS w dniu 28. 01.2010 r. wynosi 1,7% i jest znacznie
niższy niż w 2008 roku,
 
W 2010 r. spodziewane jest nieznaczne przyspieszenie tempa wzrostu PKB do 1,8% przy inflacji na poziomie
dolnego ograniczenia pasma odchyleń RPP, tj. 1,5%.
Kryzys finansowy na świecie odbija się na kondycji polskiej gospodarki, jednakże możliwy wpływ na
segment usług telekomunikacyjnych nie jest jednoznaczny. Z jednej strony firmy ograniczają wydatki
inwestycyjne, z drugiej szukają możliwości optymalizacji kosztów także z wykorzystaniem możliwości, jakie
oferuje branża telekomunikacyjna.
Stosunkowo niewrażliwe na spowolnienie gospodarcze pozostaną wszelkiego rodzaju usługi dostępu do
internetu, a wraz z ich popularyzacją również e-commerce oraz reklama internetowa. Podobnie dalszego
wzrostu wartości w roku 2009 spodziewać się można dla produktów zapewniających rozrywkę domową np.
płatna telewizja.
Wśród czynników negatywnie wpływających na wartość rynku telekomunikacyjnego w całym 2009 roku
największe znaczenie mają zmiany dotyczące rynku komórkowego: dwukrotna obniżka stawek MTR w I oraz
III kwartale obniżająca wpływy operatorów z tytułu zakańczania połączeń we własnych sieciach oraz
rozpoczęta w marcu 2009 przez Play i kontynuowana przez wszystkich pozostałych graczy wojna cenowa na
rynku prepaid, oraz jej przeniesienie również na segment postpaid. W pierwszej połowie 2009 roku
zauważalnym negatywnym czynnikiem dla rynku komórkowego było też postępujące spowolnienie dynamiki
wzrostu ilościowego wynikające z nasycania się rynku (penetracja rynku wyniosła 117,8% na koniec 2009
roku). W roku 2010 należy spodziewać się kolejnej obniżki stawek MTR oraz kontynuacji wojny cenowej na
rynku komórkowym.
Pośrednio wojna cenowa na rynku komórkowym spowodowała także nasilenia się efektu substytucji sieci
stacjonarnej komórkową z uwagi na dalszą poprawę relacji kosztowej pomiędzy cenami połączeń
realizowanych za pośrednictwem sieci komórkowej i tradycyjnej.
W zakresie działań konkurencji spodziewanym trendem rynkowym będzie dalsza pakietyzacja usług
podstawowej działalności operatorów z innymi usługami z zakresu telekomunikacji i rozrywki.
Grupa TP stoi przed wyzwaniem konkurowania na coraz trudniejszym rynku telekomunikacyjnym. Silna
presja konkurencyjna oraz regulacyjna na rynku prowadzą do erozji cen. Zmiany technologiczne oraz
zmieniające się wymagania i oczekiwania klientów wymuszają na operatorach ciągły i elastyczny rozwój
oferty.
W tym trudnym otoczeniu rynkowym Grupa TP dysponuje unikalnymi atutami, które pozwalają je
efektywnie konkurować. Dzięki nim Grupa TP utrzymuje wiodącą pozycję na głównych rynkach.
Głównymi atutami Grupy TP, które pozwalają nie tylko na kontynuację dotychczasowej działalności, ale
również na ekspansję poza obszary podstawowej działalności, są unikalne zasoby:
u Największa na rynku baza klientów, zarówno gospodarstw domowych jak i klientów biznesowych. Baza
abonentów telefonii stacjonarnej Grupy TP obejmuje 7 mln klientów, a baza użytkowników telefonii
komórkowej to 13,7 mln. Daje to unikalną możliwość dotarcia do szerokiej bazy potencjalnych odbiorców
usług Grupy TP.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Najbardziej rozbudowana w Polsce infrastruktura teleinformatyczna, umożliwiające szerokie świadczel
zaawansowanych usług.
Szeroko rozwinięta i nowoczesna sieć sprzedaży i dystrybucji, a także obsługi klienta. Wykorzysta!
nowoczesnych kanałów dotarcia do klienta.
Siła marek grupy TP (TP, Orange, Neostrada) szeroko rozpoznawanych na rynku polskim. Wizerun
firmy jako godnej zaufania.
Szerokie portfolio produktów odpowiadających zróżnicowanym potrzebom klientów.
Stabilna sytuacja finansowa będąca podstawą do przyszłego rozwoju.
Możliwość korzystania z doświadczenia i dobrych praktyk wypracowanych z Grupie I
Międzynarodowa ekspertyza i wiedza z różnych rynków telekomunikacyjnych są niewątpliwą korzyś
dla rozwoju Grupy TP.
Wszystkie to atuty sprawiają, że Grupa TP dysponuje odpowiednim potencjałem, by zapewnić wszystkim
segmentom klientów wysokiej jakości produkty dostosowane do ich potrzeb oraz możliwości finansowych.
Niewątpliwie jednym z najbardziej znaczących wydarzeń, które kształtują plan działań Grupy TP na
najbliższe lata jest podpisanie porozumienia z UKE. Porozumienie to daje możliwość stabilnego rozwoju w
uporządkowanym i przewidywalnym otoczeniu regulacyjnym.
Podpisane porozumienie oznacza również szeroko zakrojone inwestycje w infrastrukturę. Grupa TP zbuduje
1,2 miliona dostępów szerokopasmowych w latach 2010-2012, z czego 0,5 miliona to nowe linie. Ponadto
Grupa TP zobowiązała się do zaoferowania swoim klientom 1 miliona dostępów powyżej 6 Mbps. Wynikiem
tych inwestycji będzie dalsze rozszerzenie pokrycia kraju usługą szerokopasmowego internetu oraz
podwyższenie jakości obecnych linii, które pozwoli na zaoferowanie klientom Grupy TP bardziej
zaawansowanych i jakościowych usług internetowych.
Porozumienie oznacza także zmiany organizacyjne i kulturowe w Grupie oraz rozszerzenie dotychczasowe
współpracy z operatorami alternatywnymi.
Celem Grupy TP na najbliższe lata jest pełne wykorzystanie możliwości, jakie płyną z podpisanego z UKE
porozumienia. Jednocześnie grupa w dalszym ciągu będzie skupiać się na swojej podstawowej działalności
konkurując na rynkach z potencjałem rozwoju, gdzie może optymalnie wykorzystać swoje atuty.
Plan działań Grupy TP skupia się na umocnieniu pozycji lidera na podstawowych rynkach oraz utrzymaniu
siły finansowej firmy i przychodów. Grupa będzie elastycznie reagować na zmieniające się potrzeby klientów
oferując atrakcyjny wachlarz usług. Oznacza to następujące działania na poszczególnych rynkach:
 
Telefonia stacjonarna — utrzymanie i obrona pozycji Grupy TP poprzez maksymalizację działań
przeciwdziałających rezygnacji klientów z usługi oraz minimalizację spadku przychodów z tego
segmentu. Kluczowym działaniem na rynku telefonii stacjonarnej jest też lojalizacja klientów poprzez
wprowadzanie atrakcyjnych planów taryfowych.
Telefonia mobilna — celem Grupy TP jest odzyskanie pozycji lidera na tym rynku. Aby tego dokonać
konieczne jest dalsze wzmocnienie marki Orange, poprzez atrakcyjną ofertę zarówno prepaid jak i
postpaid. Grupa TP chce być też liderem innowacji w zakresie mobilnego internetu i wyznaczać trendy
rozwoju tego rynku.
Dostęp do internetu — dalsza poprawa jakości usług świadczonych klientom poprzez zwiększanie
oferowanych prędkości transferu, rozwijanie oferty o innowacyjne technologicznie usługi. Dodatkowo
Grupa TP będzie rozszerzać zasięg dostępności usług, między innymi przez oferowanie dostępu do
internetu w technologii CDMA.
Usługi transmisji danych — utrzymanie pozycji lidera na rynku transmisji danych. Cel ten będzie
zrealizowany najpełniejszą ofertą umożliwiającą korzystanie z już sprawdzonych technologii ATM, FR jak
również innowacyjnych jak IP VPN czy Metroethernet.
Telewizja — dalsze zwiększanie bazy klientów oraz ulepszanie jakości oferowanych usług przez rozwój
technologii oraz oferty programowej. Grupa TP będzie wprowadzać najnowsze technologie, aby
zapewniać swoim klientom najwyższą jakość telewizji. Jednocześnie rozwijana będzie szerokość i
atrakcyjność oferowanych programów.
Oferta zintegrowana — odpowiadając na potrzeby klientów Grupa TP będzie dążyć do przedstawiania
atrakcyjnych ofert zintegrowanych obejmujących nowoczesne produkty. Zarówno TP jak i Orange będą
</Text>
	</Page>
</document>
