<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W zakresie poziomu utrzymywanego kapitału oraz rachunku adekwatności kapitałowej Bank stosuje się do obowiązujących
w zakresie spełnienia wymogów określonych w Rozporządzeniu CRR.
W celu utrzymania optymalnego poziomu struktury kapitałowej Bank wykorzystuje dostępne środki — emisję akcji,
tj. łączny współczynnik kapitałowy powyżej 12% oraz współczynnik kapitału Tier1 powyżej 9%.
Udział kapitału Tierl w łącznym kapitale uwzględnianym przy wyliczeniu współczynnika wypłacalności na koniec 2014 roku
Poziom kapitału wewnętrznego na pokrycie nieoczekiwanych strat z tytułu istotnych ryzyk występujących w prowadzonej
Nadzorczą. W ramach Filaru II Bank stosuje własne modele oceny zapotrzebowania na kapitał wewnętrzny, w ti
Zarządzenie kapitałem zgodnie z wymogami regulacyjnymi odbywa się również na poziome jednostek zależnycł
Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych Noble Funds TFI S,A. oraz Domu Maklerskiego Noble Securities S.A.
Łączny współczynnik kapitałowy Grupy na koniec grudnia 2014 roku wyniósł 13,1% i był wyższy o 0,7 pp. w porównaniu
Zgromadzenia Akcjonariuszy Getin Noble Banku S.A. o przeznaczeniu całości zysku Banku za 2013 rok na zwiększenie
kapitałów własnych, a także zaliczeniu za zgodą Komisji Nadzoru Finansowego do funduszy własnych środków pozyskar
z tytułu emisji obligacji podporządkowanych serii PP3-IX, PP3-X i PP3-XI oraz zweryfikowanego przez biegłego rewid
zysku skonsolidowanej ostrożnościowo Grupy Getin Noble Banku S.A. za I półrocze 2014 roku.
Grupa Kapitałowa Getin Noble Bank S.A. realizuje misję tworzenia wartości dla akcjonariuszy poprzez zbudowanie silnyc
dystrybucji, pozwalające na wykorzystanie obecnej pozycji Grupy w celu zwiększenia liczby aktywnych i lojalnych klientów
Podejmowane przez Getin Noble Bank S.A. działania będą kontynuacją strategii Getin UP, której celem jest zaoferowar
klientom praktycznych i prostych produktów oraz wejście na nowy, znacznie wyższy poziom jakości obsługi. Zaprojektowa
i funkcjonalnością. Bank planuje dalsze nakłady na inwestycje w ramach aktywów trwałych i IT związane z modernizacj
sieci placówek, rozwojem nowoczesnej bankowości elektronicznej i samoobsługowych oddziałów Getin Point.
W 2015 roku Bank zamierza utrzymać silny rozwój bankowości firmowej oraz w sektorze publicznym w ramach nowe
ale również zwiększenia swojej pozycji na rynku polskim w zakresie finansowania zakupu pojazdów w postaci kredytów
</Text>
	</Page>
</document>
