<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Poziom kapitałów jest w pełni wystarczający do zachowania bezpieczeństwa finansowego instytucji,
zgromadzonych w niej depozytów, a także umożliwiający rozwój Grupy.
'oniższa tabela prezentuje dane finansowe do wyliczenia współczynnika wypłacalności na podstawie
konsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy.
grudnia 2014 roku według zasad określonych w Rozporządzeniu Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 575/2013 z dnia 26 czerwca 2013 i
w sprawie wymogów ostrożnościowych dla instytucji kredytowych i firm inwestycyjnych, zmieniające rozporządzenie (UE) nr 648/2012 (,CRR')
9); na dzień 31 grudnia 2013 roku według zasad określonych w uchwale nr 76/2010 Komisji Nadzoru Finansowego z dnia 10 marca 2010 r. v
sprawie zakresu i szczegółowych zasad wyznaczania wymogów kapitałowych z tytułu poszczególnych rodzajów ryzyka (Dz. Urz. KNF Nr 2
poz. 11 z późn. zm.).
Na dzień 31 grudnia 2014 współczynnik wypłacalności Banku wyniósł 17,5% i ukształtował się na takin
samym poziomie co w 2013 roku.
Kredyty i inne zaangażowania obciążone ryzykiem
Polityka kredytowa w Grupie jest spójna i obejmuje Bank jako jednostkę dominującą wraz ze swoimi
spółkami zależnymi (DMBH, Handlowy-Leasing Sp. z o.o.), z wyłączeniem podmiotów specjalnego
przeznaczenia (tzw. wehikułów inwestycyjnych), spółek w likwidacji bądź w upadłości, a także jednostek
nieprowadzących bieżącej, statutowej działalności. Polityka oparta jest o aktywne zarządzanie portfelem i
precyzyjnie określone rynki docelowe, zaprojektowane w celu ułatwienia analizy ekspozycji oraz ryzyka
kredytowego w ramach danej branży działalności klienta. Kredytobiorcy podlegają stałemu monitoringowi
w celu możliwie wczesnego wykrycia symptomów pogarszania się zdolności kredytowej oraz wdrożenia
działań naprawczych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>wspieraniu wzrostu aktywów;
optymalizacji procesu kredytowego oraz dostosowaniu oferty kredytowej Grupy do sytuacji rynkowe
utrzymaniu wysokiej jakości portfela kredytowego;
zintensyfikowaniu działań windykacyjnych dla portfela detalicznych ekspozycji kredytowych;
efektywnej alokacji kapitału;
doskonaleniu procesów zarządzania ryzykiem modeli stosowanych do pomiaru ryzyka kredytowego
kontynuacji rozwoju metod pomiaru ryzyka kredytowego.
Należności kredytowe od klientów brutto
Na dzień 31 grudnia 2014 roku ekspozycja kredytowa brutto wobec klientów wyniosła 17 569,4 mln zł, cc
stanowiło wzrost o 8,4% w stosunku do 31 grudnia 2013 roku. Największą część portfela należności od
klientów stanowią kredyty udzielone podmiotom gospodarczym (57,8%), które odnotowały w 2014 rokt
wzrost o 6,9%. Należności od klientów indywidualnych w porównaniu do 2013 roku wzrosły o 7,9% dc
poziomu 6 280 mln zł. Ich udział w strukturze należności kredytowych brutto ogółem wyniósł 35,7%.
Struktura walutowa kredytów na koniec grudnia 2014 roku uległa nieznacznej zmianie w porównaniu z
końcem 2013 roku. Udział kredytów w walutach obcych, wynoszący w grudniu 2013 roku 17,4% spadł do
16,2% w grudniu 2014 roku. Należy podkreślić, iż Grupa nie udziela kredytów w walutach obcych klientom
indywidualnym, a jedynie podmiotom gospodarczym, które dysponują strumieniem przychodów w walucie
kredytu, lub podmiotom, które, zdaniem Grupy, są zdolne przewidzieć lub absorbować ryzyko walutowe
bez znaczącego narażenia swojej kondycji finansowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W celu uniknięcia uzależnienia portfela od niewielkiej liczby klientów Grupa monitoruje na bieżąc
koncentrację ekspozycji kredytowych.
Koncentracja zaangażowań wobec klientów
 
 
Pierwsze &quot;20&quot; branż gospodarki
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Należności Grupy przypisywane są do dwóch portfeli: portfela z rozpoznaną utratą wartości oraz portfele
bez rozpoznanej utraty wartości (IBNR). Ekspozycje z portfela z rozpoznaną utratą wartości, określone
jako indywidualnie podlegają ocenie indywidualnej, zaś dla ekspozycji, które nie są indywidualnie istotne
ocena utraty wartości dokonywana jest na bazie analizy grupowej.
Należności od klientów w podziale na należności bez rozpoznanej utraty wartości oraz z rozpoznaną utratą
wartości
 
 
instytucje niekomercyjne działające na rzecz gospodarstw domowych.
W porównaniu do 2013 roku wartość kredytów z rozpoznaną utratą wartości obniżyła się o 287,5 min zł (tj.
25,3%), co było efektem poprawy zarówno jakości portfela klientów korporacyjnych (głównie w wyniku
spłat należności restrukturyzowanych), jak i indywidualnych oraz regularnego spisywania z bilansu
należności detalicznych. Jednocześnie w 2014 roku wskaźnik kredytów nieobsługiwanych (NPL) spadł z
7,0% do 4,9%.
Zdaniem Zarządu poziom rezerw na należności kredytowe na dzień bilansowy jest najlepszym
szacunkiem w zakresie utraty wartości portfela. W podejściu indywidualnym pod uwagę brana jesi
zdyskontowana prognoza przepływów związanych ze spłatą należności lub odzyskami z zabezpieczeń.
Podejście grupowe bazuje na wskaźnikach strat wyliczanych w oparciu o wiarygodną, historyczną bazę
danych o klientach mających problemy ze spłatą swoich zobowiązań wobec Banku. Natomiast w
przypadku ekspozycji, dla których nie wystąpiły przesłanki utraty wartości, odpisy z tytułu utraty wartośc
Grupa kalkuluje, w zależności od profilu ryzyka, w oparciu o Rating Ryzyka Limitu, biorąc pod uwagę
spodziewane stopy odzysku bazując na otrzymanych zabezpieczeniach, prawdopodobieństwie
niewykonania zobowiązania przez klienta oraz historycznych wartościach straty w momencie
niewykonania zobowiązania.
Na dzień 31 grudnia 2014 roku utrata wartości portfela wynosiła 798,9 mln zł, co stanowiło spadek o
18,8% w porównaniu do kwoty 984 mln zł na koniec grudnia 2013 roku. Spadek utraty wartości miał
głównie miejsce w przypadku klientów, dla których Bank stosuje podejście grupowe (o 135 mln zł, tj.
25,8%). Odnotowano też spadek utraty wartości na poniesione niezidentyfikowane straty IBNR (spadek o
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Odpisy z tytułu utraty wartości na należności kredytowe od klientów
w tys. zł
Na dzień 31 grudnia 2014 roku, zaangażowanie z tytułu zobowiązań warunkowych udzielonych przez
Grupę wyniosło 16 636,6 mln zł, co oznacza wzrost o 4,6% w stosunku do 31 grudnia 2013 roku.
Największa zmiana dotyczyła kredytów przyrzeczonych, które wzrosły o 961,7 mln zł (7,9%). Największy
udział w udzielonych zobowiązaniach warunkowych ogółem mają wciąż kredyty przyrzeczone (tj. 79,1%).
Na kredyty przyrzeczone składają się przyrzeczone, ale niewykorzystane linie kredytowe oraz
niewykorzystane linie kredytowe w rachunku bieżącym.
Zobowiązania warunkowe udzielone
Łączna kwota zabezpieczeń ustanowionych na rachunkach lub aktywach kredytobiorców Banku wyniosła
na dzień 31 grudnia 2014 roku 3 428 mln zł, natomiast na dzień 31 grudnia 2013 roku 2 516 min zł.
W 2014 roku Bank wystawił 7 783 tytułów egzekucyjnych o łącznej wartości 137,7 mln zł, podczas gdy
w 2013 roku Bank wystawił 10 050 tytułów egzekucyjnych o łącznej wartości 210,7 min zł.
Według stanu na koniec 2014 roku łączna wartość funduszy zewnętrznych Banku (pozyskanych od
klientów i od banków) wyniosła 34,8 mld zł i była o 1,8 mld zł (tj. 5,5%) wyższa niż na koniec 2013 roku.
Największy udział w zmianach źródeł finansowania zewnętrznego działalności Banku miały depozyty na
rachunkach bieżących klientów sektora niefinansowego, które wzrosły o 2,3 mld zł, tj. 13,6% r./r. Wyższe
saldo odnotowano także dla depozytów terminowych dla klientów sektora niefinansowego (+1,2 mid zł, tj.
21,3%), przy jednoczesnym spadku depozytów terminowych banków (-1,0 mid zł, tj. 29,4%). Ponadto
zanotowano spadek zobowiązań z tytułu sprzedanych papierów wartościowych z udzielonym
przyrzeczeniem odkupu (łącznie od banków i klientów o 0,4 mid zł, tj. 19,2%).
Fundusze pozyskane od banków
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Poniższe zestawienie prezentuje średnie ważone efektywnych stóp procentowych wyliczonych dla
należności i zobowiązań w podziale na segmenty działalności Grupy:
Na dzień 31 grudnia 2014 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Na dzień 31 grudnia 2013 roku
 
iem poprzednim wpływ miały poniższe czynniki:
e _ Wynik odsetkowy na poziomie 516,1 mln zł wobec 581,0 mln zł w 2013 roku — spadek o 64,
zł, będący przede wszystkim konsekwencją niższych przychodów od portfela dłużnych papi
wartościowych (-75,4 mln zł, tj. 14,2% r./r.). W przypadku działalności klientowskiej, t
odnotowano niższy wynik odsetkowy, co było głównie związane z redukcją podstawowych
procentowych do historycznie niskiego poziomu;
e _ Wynik z tytułu prowizji w wysokości 279,8 mln zł w porównaniu do 296,5 mln zł osiągnięty
2013 roku — spadek wyniku o 16,7 mln zł dotyczył działalności maklerskiej (efekt spadku obr
na GPW oraz mniejszej liczby transakcji na rynku kapitałowym);
e Wynik na handlowych instrumentach finansowych i rewaluacji na poziomie 350,7 mln zł w
315,6 mln zł w 2013 roku (wzrost o 35,1 mln zł będący efektem wyższego wyniku z |
działalności na rynku międzybankowym), wynik na rachunkowości zabezpieczeń w wysokośc
mln zł oraz wynik na inwestycyjnych dłużnych papierach wartościowych w wysokości 229,9 n
wobec 305,3 mln zł w 2013 roku (spadek o 75,4 mln zł) — pozycje te zostały zaprezentowar
powyższym wykresie w ramach „Działalności skarbcowej”;
« Koszty działania i amortyzacja w wysokości -539,8 mln zł w Bankowość Korporacyjna -
porównaniu do -585,3 mln zł w 2013 roku — spadek o 45,5 wskaźnik koszty/ dochody
mln zł będący głównie wynikiem niższych kosztów -0.1p.p
pracowniczych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Wskaźnik koszty do dochodów pozostał na niemal takim samym poziomie, ponieważ odnotowano
znaczący spadek wyniku odsetkowego, który częściowo został skompensowany niższymi
kosztami;
Odpisy netto na utratę wartości na poziomie -1,6 mln zł (wobec -26,1 mln zł w 2013 roku) to
rezultat stabilizacji jakości portfela kredytowego zarządzanego na bazie zaległości oraz
mniejszego poziomu odpisów nett o w segmencie małych i średnich przedsiębiorstw (MME i
SME).
W zakresie bankowości instytucjonalnej Bank świadczy kompleksowe usługi finansowe największym
polskim przedsiębiorstwom oraz strategicznym przedsiębiorstwom z silnym potencjałem wzrostu, jak
również dla największych instytucji finansowych oraz spółek z sektora publicznego.
Na koniec 2014 roku liczba klientów instytucjonalnych (obejmująca klientów strategicznych, globalnych i
bankowości przedsiębiorstw) wyniosła 7,2 tys., co oznacza spadek o 4% w porównaniu do 2013 roku, w
którym liczba klientów wyniosła 7,5 tys. W ramach bankowości przedsiębiorstw (małe i średnie firmy, duże
przedsiębiorstwa i sektor publiczny) Bank obsługiwał na koniec 2014 roku 5,0 tys. klientów (co oznacza
spadek o 7% w porównaniu do 5,4 tys. klientów obsługiwanych na koniec 2013 roku).
Cechą wspólną klientów bankowości instytucjonalnej jest ich zapotrzebowanie na zaawansowane
produkty finansowe oraz doradztwo w zakresie usług finansowych. Bank zapewnia w tym obszarze
koordynację oferowanych produktów z zakresu bankowości inwestycyjnej, skarbu i zarządzania środkam
finansowymi oraz przygotowuje oferty kredytowe różnorodnych form finansowania. Innowacyjność
konkurencyjność w zakresie oferowanych nowoczesnych struktur finansowania jest wynikiem połączenie
wiedzy i doświadczenia Banku, a także współpracy w ramach globalnej struktury Citigroup.
Poniższa tabela przedstawia stany aktywów i zobowiązań w poszczególnych segmentach w ujęciu
zarządczym.
 
 
oraz od 150 mln zł do 1,5 mld zł (Duże przedsiębiorstwa).
klientami Banku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Kluczowe transakcje i osiągniecia w obszarze Bankowości Instytucjonalnej w 2014 roku:
 
Walszawie, MaKOWIE I Ratowicach SErĘ PIĘCIU KONIETETICJI „BUSINESS WIUOUL DOTUETS GOLYCZĄCE
prowadzenia biznesu międzynarodowego, w szczególności w krajach Europy Środkowej. Podczas
jednej z konferencji z klientami Pionu Bankowości Przedsiębiorstw spotkali się szefowie Citi
Commercial. Od początku uruchomienia programu klienci Banku wyrazili zainteresowanie otwarciem
ponad 100 kont w innych krajach. Głównym kierunkiem ekspansji klientów Banku pozostaje Europa;
W ramach finansowania klientów korporacyjnych Bank:
Bank zaaranżował finansowanie w formie obligacji dla spółki Skarbu Państwa, jednocześnie
obejmując znaczną kwotę tych obligacji (450 min zł);
Bank, w ramach konsorcjum banków, wziął udział w finansowaniu bieżącego zadłużenia na
kwotę 2 mld euro klienta z sektora paliwowego, udział BHW w finansowaniu to 100 mln euro;
W lipcu 2014 roku Bank wraz z międzynarodowym konsorcjum banków podpisał z klientem z
sektora górniczego umowę kredytu odnawialnego na kwotę 2,5 mld USD, udział Banku w
finansowaniu 200 mln USD. Umowa została podpisana na okres 5 lat. Bank pełnił w tym
finansowaniu funkcję Globalnego Koordynatora i Głównego Organizatora;
Bank sfinansował dyskonta faktur dla dużej firmy budowlanej w kwocie 13 mln zł z perspektywą
poszerzenia do 40 mln zł;
Bank wyemitował 3 letnie obligacje dla klienta z sektora finansowego w wysokości 1,4 mld zł.
Bank zrealizował m.in. następujące transakcje z klientami z segmentu Klientów Globalnych:
Przeprowadzenie sekurytyzacji portfela kredytów hipotecznych i gotówkowych dla jednego z
czołowych polskich banków,
Przeprowadzenie wezwania do skupu akcji związane z przejęciem jednego z banków na rynku
polskim;
Wyemitowanie 2-letnich obligacji dla instytucji finansowej w wysokości 82 mln zł w ramach
Programu Emisji Obligacji prowadzonego dla tej instytucji.
Segment Bankowości Przedsiębiorstw (Przedsiębiorstwa i Sektor Publiczny) osiągnął w 2014 roku
wzrost aktywów klientowskich o 25% w porównaniu do końca 2013 roku. Miały na to wpływ m.in.
następujące transakcje finansowania zrealizowane w 2014 roku:
Program Emisji Obligacji do kwoty 500 mln zł dla sprzedawcy hurtowego części i akcesoriów do
samochodów (pierwsza emisja obligacji o zapadalności 5 lat została sprzedana inwestorom w
październiku 2014);
Kredyt inwestycyjny w kwocie 98 mln zł dla producenta aparatury rozdzielczej i sterowniczej
energii elektrycznej;
redyt długoterminowy w kwocie 10,9 mln EUR, kredyt płatniczy w kwocie 26,7 mln zł i kredyt w
rachunku bieżącym w kwocie 17,7 mln zł w ramach kredytu konsorcjalnego, w którym Bank
pełnił rolę Agenta, dla producenta pozostałych podstawowych chemikaliów organicznych;
Kredyt płatniczy w kwocie 53 mln zł dla producenta wyrobów z tworzyw sztucznych;
Akredytywa na kwotę 20 mln zł dla dystrybutora części samochodowych;
redyt odnawialny w kwocie 28 mln zł dla producenta destylowanych napojów alkoholowych i
piwa;
 
Segment Bankowości Przedsiębiorstw (Przedsiębiorstwa i Sektor Publiczny) osiągnął w 2014 roku
wzrost aktywów klientowskich o 25% w porównaniu do końca 2013 roku. Miały na to wpływ m.in.
następujące transakcje finansowania zrealizowane w 2014 roku:
Program Emisji Obligacji do kwoty 500 mln zł dla sprzedawcy hurtowego części i akcesoriów do
samochodów (pierwsza emisja obligacji o zapadalności 5 lat została sprzedana inwestorom w
październiku 2014);
Kredyt inwestycyjny w kwocie 98 mln zł dla producenta aparatury rozdzielczej i sterowniczej
energii elektrycznej;
Kredyt długoterminowy w kwocie 10,9 mln EUR, kredyt płatniczy w kwocie 26,7 mln zł i kredyt w
rachunku bieżącym w kwocie 17,7 mln zł w ramach kredytu konsorcjalnego, w którym Bank
pełnił rolę Agenta, dla producenta pozostałych podstawowych chemikaliów organicznych;
Kredyt płatniczy w kwocie 53 mln zł dla producenta wyrobów z tworzyw sztucznych;
Akredytywa na kwotę 20 mln zł dla dystrybutora części samochodowych;
Kredyt odnawialny w kwocie 28 mln zł dla producenta destylowanych napojów alkoholowych i
piwa;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>— Kredyt inwestycyjny w kwocie 16 mln zł, kredyt długoterminowy w kwocie 8 min zł i
zabezpieczony kredyt w rachunku bieżącym w kwocie 2,3 mln zł dla producenta pozostałych
części i akcesoriów do pojazdów silnikowych, z wyłączeniem motocykli;
— Kredyt w rachunku bieżącym w kwocie 4,34 mln EUR i kredyt rewolwingowy w kwocie 20 mln zł
dla producenta mebli biurowych i sklepowych;
— Kredyt inwestycyjny w kwocie 20,7 mln zł dla organizatora targów, wystaw i konferencji.
Akwizycja klientów: w segmencie Bankowości Przedsiębiorstw Bank pozyskał 455 nowych klientów w
2014 roku, w tym 47 Dużych Przedsiębiorstw, 312 Małych i Średnich Przedsiębiorstw oraz 96
podmiotów Sektora Publicznego - Bank w 2014 roku wygrał przetarg na obsługę Miasta Jaworzno.
Obecnie Citi Handlowy jest liderem w obsłudze Sektora Publicznego na rynku, obsługując takie
miasta jak: Warszawa, Tarnów, Wałbrzych, Inowrocław, Olsztyn, Elbląg, Kołobrzeg, Jaworzno oraz
wiele innvch iednostak Saktora Publicznedo.
W 2014 roku Bank utrzymał mocną pozycję na rynku wymiany walutowej z klientami instytucjonalnymi
osiągając 2% wzrost wolumenu transakcji wymiany walutowej w porównaniu do 2013 roku. Wzrost ten
dotyczy zarówno transakcji zawieranych drogą tradycyjną jak i za pośrednictwem platformy walutowej
CitiFX Pulse, co potwierdza, że proponowane przez Bank rozwiązania dotyczące możliwości lokowania
środków finansowych i zarządzania pozycją walutową spełniają oczekiwania najbardziej wymagających
klientów w tym obszarze.
Elektroniczna platforma transakcyjna CitiFX Pulse cieszyła się niesłabnącym zainteresowaniem klientów —
w 2014 roku 74% transakcji wymiany walutowej zawarte było przez platformę, natomiast wolumen
transakcji zawieranych drogą elektroniczną wzrósł o 8% r./r.
W lutym 2014 roku Citi Handlowy po raz kolejny otrzymał wyróżnienie za osiągnięcia na rynku kasowym
Treasury BondSpot Poland za aktywność na sesjach fixingowych oraz za największe obroty w 2013 roku.
W 2014 roku Bank już trzeci rok z rzędu uplasował się na pierwszej pozycji w prestiżowym rankingu
organizowanym przez Ministerstwo Finansów na pełnienie funkcji Dealera Skarbowych Papierów
Wartościowych w 2014 roku. Bank, pełniąc tę funkcję, współpracuje z Ministerstwem Finansów w
zakresie budowy przejrzystego, płynnego i efektywnego rynku skarbowych papierów wartościowych
(SPW). Wygrana w tym rankingu potwierdziła pozycję Banku jako lidera w jakości kwotowań na rynku
wtórnym oraz pokazała aktywność Banku we wspieraniu płynności i przyczynianiu się do rozwoju
polskiego rynku obligacji.
W 2014 Bank uczestniczył w wielu transakcjach w obszarze Pionu Skarbu m.in. brał udział w konsorcjum
banków, które podpisały program emisji obligacji dla klienta z sektora energetycznego na kwotę 7 mld zł,
w ramach, którego Bank udzielił gwarancji objęcia 10% kwoty emitowanych obligacji.
Oferta bankowości transakcyjnej Banku obejmuje produkty zarządzania środkami finansowymi (depozyty i
rachunki bieżące, produkty zarządzania płynnością, Mikrodepozyty, bankowość elektroniczna), produkty
kartowe, obsługę płatności i należności (Polecenie Zapłaty, Speedcollect), produkty gotówkowe,
doradztwo unijne, produkty finansowania handlu.
Bogata historia obsługi kluczowych polskich i międzynarodowych klientów, a także nieustanna rozbudowa
oferty zapewniają Bankowi pozycję lidera w wielu segmentach rynku. Liczba transakcji polecenia zapłaty
przetwarzana przez Bank jest najwyższa w Polsce — udział w rynku sięga 40%. Bank jest pionierem rynku
kart przedpłaconych. Mikrodepozyty — produkt dedykowany obsłudze depozytów masowych jest
wiodącym rozwiązaniem na rynku — udział w rynku wynosi blisko 30%. Natomiast produkty zarządzania
płynnością w ofercie Banku cechuje najwyższy poziom zaawansowania
Silna pozycja Citi Handlowy na rynku bankowości transakcyjnej została wyróżniona przez klientów w
Euromoney Cash Management Survey. W tym prestiżowym badaniu w 2014 roku Bank zajął pierwsze
miejsce.
Priorytetami rozwoju bankowości transakcyjnej w 2014 roku były:
 
e Aktywizacja klientów i zwiększenie tzw. share-of-wallet (udziału w portfelu klient:
e Rozbudowa i komercjalizacja aplikacji e-banking;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>W 2014 roku Bank w dalszym ciągu prowadził działania akwizycyjne w segmencie małych i średnich
przedsiębiorstw. W trakcie spotkań eksperci Banku prezentowali klientom możliwości optymalizacji
procesów, podniesienia efektywności oraz wzrostu oszczędności w wyniku wykorzystania rozwiązań
zarządzania środkami finansowymi i finansowania handlu. Równolegle Bank dążył do pogłębienia relacji z
obecnymi klientami instytucjonalnymi. Znajomość indywidualnych potrzeb klientów pozwala na
zaoferowanie dodatkowych usług, które są spersonalizowane dla poszczególnego klienta i ściśle
odpowiadają jego potrzebom. W ubiegłym roku Bank odbył ponad 2 tys. spotkań z klientami tego
segmentu i tym samym utrzymał wysoki poziom aktywności sprzedażowej w tym segmencie rynku.
Celem Banku jest rozbudowa rozwiązań technologicznych, które zapewniają błyskawiczną obsługę
klientów i dostosowują się do dynamicznie zmieniającego się otoczenia.
Istotnym wydarzeniem 2014 roku było udostępnienie klientom możliwości składania zleceń za
pośrednictwem dedykowanej aplikacji na urządzenia typu tablet. Tym samym klienci Banku zyskali kolejny
kanał zdalnego składania zleceń i uzyskiwania bieżącej informacji o saldach na rachunkach klienta — po
uruchomionym w 2013 roku dostępie mobilnym opartym o przeglądarkę internetową.
W minionym roku, oferta Banku objęła również samodzielne po stronie Klienta zarządzanie uprawnieniami
użytkowników w systemie bankowości elektronicznej CitiDirect. Klienci korzystający z takiego rozwiązania
komunikują się z Bankiem jedyne w zakresie niezbędnych czynności. W roku 2014 Bank kontynuował
rozwój platformy finansowania i obsługi handlu - Citi Trade Portal”.
W 2014 wdrożono na Portal możliwość obsługi programów finansowania dostawców, Paylink oraz Kredyt
handlowy, zakończono również proces migracji klientów na nową platformę.
Wysokiej klasy zaplecze technologiczne oraz bogata oferta produktowa pozwoliły Bankowi osiągnąć 24%
wzrost rok do roku w zakresie średniego salda finansowanych wierzytelności handlowych. Największą
aktywność odnotowano w ramach klasycznych programów finansowania dostawców oraz w schemacie
faktoringu odwróconego.
Rachunek bieżący umożliwia klientom dostęp do pełnej palety produktów z oferty Banku. Jednym z
najważniejszych elementów realizacji strategii Banku jest koncentracja na pozyskiwaniu i obsłudze
rachunków operacyjnych — rachunków bankowych, na które trafia kluczowa część przepływów
operacyjnych ich właścicieli.
Środki pieniężne zgromadzone przez klienta na rachunku bieżącym, które nie są wykorzystywane do
finansowania bieżącej działalności, mogą zostać ulokowane w depozytach terminowych, lub mogą
pozostać na rachunku bieżącym o podwyższonym oprocentowaniu. W ofercie Banku oprócz depozytów
terminowych znajdują się także m.in. depozyty negocjowane, depozyty automatyczne i depozyty
zablokowane.
Struktury zarządzania płynnością są zaawansowanymi instrumentami optymalizującymi przepływ
finansów w ramach jednego klienta lub jednej grupy kapitałowej. Bank w pakiecie produktów zarządzania
płynnością oferuje możliwość optymalnego zarządzania nadwyżkami w nadpłynnych spółkach i firmach,
które mają zwiększone zapotrzebowanie na kapitał. W swej ofercie Bank posiada następujące
rozwiązania zarządzania płynnością:
rachunek skonsolidowany
cash pool rzeczywisty;
cash pool wirtualny;
saldo netto.
1 Citi Trade Portal — system wdrożony w 2012 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Wykorzystanie struktur zarządzania płynnością pozwala na redukcję zadłużenia i zmniejszenie kosztów
jego obsługi przy utrzymaniu płynności finansowej, a także pozwala klientom usprawniać niektóre procesy
operacyjne.
Bank oferuje swoim klientom korporacyjnym platformę bankowości elektronicznej CitiDirect oraz
skierowaną w szczególności do klientów z segmentu małych i średnich przedsiębiorstw aplikację CitiDirect
EB. W skali rocznej liczba transakcji zlecanych za pośrednictwem bankowości elektronicznej utrzymuje
się na wysokim poziomie. Wolumen transakcji obsługiwanych w 2014 roku wyniósł 27,8 mln wobec 26 mln
transakcji w roku ubiegłym. Liczba aktywnych klientów systemu bankowości elektronicznej na koniec roku
2014 wyniosła blisko 4,5 tys. Udział wyciągów dostarczanych do klientów wyłącznie w postaci
elektronicznej utrzymywał się na wysokim i stabilnym poziomie i podobnie jak w 2013 roku wyniósł 90%.
Jednym z najważniejszych wydarzeń w obszarze bankowości elektronicznej dla klientów CitiDirect było
uruchomienie dla klientów nowego kanału dostępu do systemu w formie aplikacji dedykowanej na
urządzenia typu tablet - wsparcie trzech najpopularniejszych systemów operacyjnych (IOQS, Android
Windows). Nowoczesny i łatwy w obsłudze interfejs umożliwia szybką autoryzację czy zwolnienie
płatności firmy, jak również uzyskanie informacji o bieżącym stanie sald na rachunkach klienta, w tym
prowadzonych przez dowolny oddział Citigroup na świecie. Od momentu uruchomienia usługi klienci
Banku wykonali już ponad 12 tys. transakcji za pomocą nowej aplikacji.
W drugim półroczu 2014 roku, zostały wprowadzone ulepszenia w dostępnie mobilnym takie jak m.in.
nowy, bardziej czytelny układ funkcji oraz ułatwienia w wyszukiwaniu transakcji czy informacji o saldzie.
Dzięki ww. zmianom obsługa systemu CitiDirect w wersji mobilnej jest jeszcze bardziej intuicyjna i
wygodna. Łączna liczba transakcji wykonanych w serwisach mobilnych Banku przekroczyła 100 tys., a
liczba klientów, którym udostępniono tą formę usługi wyniosła 3,6 tys.
Dodatkowo, w minionym roku, klientom została udostępniona możliwość samodzielnego zarządzania
uprawnieniami użytkowników w systemie bankowości elektronicznej CitiDirect. Dzięki temu rozwiązaniu
liczba wymaganych kontaktów z Bankiem w zakresie nadawania uprawnień do systemu ograniczona jest
jedynie do niezbędnych czynności związanych z bezpieczeństwem świadczonych usług.
Ponadto, zostały również wdrożone ulepszenia w podstawowym serwisie Bankowości elektronicznej m.in.:
nowy wygląd modułu służącego do wymiany plików pomiędzy Bankiem, a klientem korporacyjnyn
w serwisie CitiDirect;
szereg ulepszeń ułatwiających codzienną pracę z systemem dedykowanym klientom z segmentu
małych i średnich przedsiębiorstw;
nowy formularz płatności zagranicznej SEPA udostępniony zarówno w wersji serwisu
przeznaczonej dla klientów korporacyjnych, jak również w wersji dla segmentu małych i średnich
przedsiębiorstw;
nowe funkcje szybkiego dostępu do poszczególnych funkcjonalności CitiDirect z poziomu nowej
odsłony systemu na portalu CitiDirect EB wdrażane na przestrzeni ubiegłego roku.
W roku 2014 Bank kontynuował rozwój platformy finansowania i obsługi handlu - Citi Trade Portal.
Platforma zyskała nowe funkcjonalności dla klientów tj. obsługę programów finansowania dostawców
(ang. Supplier Finance), Paylink oraz Kredytu handlowego. Oznacza to, że poza wcześniej wymienionymi
Citi Trade Portal obsługuje faktoring klasyczny, odwrócony, dyskonto wierzytelności, inkaso faktur oraz w
obszarze produktów obsługi handlu, akredytywę importową i eksportową, gwarancję bankową, inkaso
dokumentowe importowe i eksportowe.
W kolejnym roku planowana jest wśród klientów Banku dalsza komercjalizacja rozwiązań mobilnych jak i
samodzielnego zarządzania uprawnieniami po stronie klienta.
Produkt Mikrodepozyty wykorzystywany jest przez instytucje i podmioty, które przyjmują w depozyt środki
finansowe od płatników i są zobowiązane do ich zwrotu z należnymi odsetkami. Produkt Mikrodepozyty
posiada również funkcjonalność umożliwiającą wyliczenie wartości odsetek archiwalnych, czyli
przypisania kwoty odsetek do danego depozytu złożonego przez płatnika w przeszłości.
W 2014 roku Bank koncentrował swoje działania na komercjalizacji produktu Mikrodepozyty. Główne
działania były skoncentrowane na zmianach zaproponowanych przez Ministerstwo Sprawiedliwości
zmierzających do unifikacji systemów obsługujących jednostki mu podległe. W I półroczu 2014 roku Bank
rozpoczął ścisłą współpracę z klientami w celu migracji sum depozytowych zgromadzonych w sądach na
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>nowy system finansowo księgowy, którego integralną częścią jest moduł zbudowany specjalnie na
potrzeby i zgodnie z wymaganiami Ministerstwa Sprawiedliwości. Moduł ten wykorzystuje najnowsze
technologie dostępne w Banku, między innymi komunikację online za pomocą WebServices.
W wyniku strategii rozwoju produktu Mikrodepozyty, w 2014 roku Bank pozyskał nowych klientów, w
konsekwencji czego w porównaniu do 2013 roku łączne salda zgromadzone na produkcie Mikrodepozyty
wzrosły o ponad 25%. Dzięki tym działaniom Bank stał się liderem w zakresie obsługi jednostek
podległych Ministerstwu Sprawiedliwości z najlepszym rozwiązaniem na polskim rynku.
SpeedCollect to usługa pozwalająca na automatyczne księgowanie należności dla wierzycieli —
odbiorców masowych płatności. W 2014 roku Bank utrzymał miejsce w ścisłej czołówce polskiego rynku
pod względem liczby przetwarzanych wolumenów transakcji. Liczba transakcji jest na tym samym
poziomie, co w 2013 roku.
Polecenie zapłaty. Bank umożliwia swoim klientom kompleksową obsługę należności. Jednym z
segmentów rynku usług tego typu jest rynek polecenia zapłaty. W 2014 roku Bank przetworzył
porównywalną liczbę transakcji, co w 2013 roku rozliczając w ten sposób największą liczbę transakcji,
jako bank wierzyciela w Polsce - zachowując tym samym rekordowy poziom 40% udziału w rynku.
Produkty gotówkowe. Pomimo rosnącej popularności elektronicznych kanałów rozliczeń nadal znaczna
część transakcji dokonywana jest w Polsce w formie gotówkowej i stanowi około 80% transakcji. Citi
Handlowy znajduje się w czołówce banków pod względem odprowadzania gotówki do Narodowego Banku
Polskiego. Wychodząc naprzeciw swoim klientom Bank dostarcza kompleksowych rozwiązań
umożliwiających obrót gotówkowy.
Znaczna większość wpłat dokonywana jest w formie zamkniętej, tj. dostarczana do Banku w zamkniętyct
opakowaniach i liczona pod nieobecność klienta.
Wpłaty gotówkowe oferowane są przez Bank również w innych wariantach, które zostały dostosowane do
oczekiwań klientów. W ofercie oprócz standardowych wpłat, dokonywanych w formie zamkniętej,
dostępne są również poniższe rozwiązania:
Wpłaty gotówkowe otwarte dokonywane poprzez placówki Poczty Polskiej S.A. na terenie cał
kraju;
Low-Cost Cash, tzw. &quot;tania gotówka”, czyli depozyt uporządkowany, spełniający określone
wymogi jakościowe;
Zakup bezpiecznych kopert służących do deponowania wpłat;
Elektroniczny obieg dokumentacji;
SpeedCash (SpeedCollect we wpłatach gotówkowych) - Bank oferuje klientom możliwość
dokonywania wpłat gotówkowych na rachunki wirtualne, dzięki czemu informacje niezbędne c
prawidłowej identyfikacji wpłaty zawarte są bezpośrednio w numerze rachunku, co minimalizu
ryzyko błędnych (nieidentyfikowalnych) wpływów.
w 2014 roku Bank kontynuował rozwój j alternatywnych rozwiązań dla klientów korporacyjnych poprzez
otwieranie nowych punktów partnerskich, które w swojej ofercie posiadają podstawowe produkty
bankowe. Możliwość bezpośredniego kontaktu klientom z Bankiem została rozszerzona przez partnerstwo
z Pocztą Polską S.A. Taka oferta jest dedykowana w miastach, gdzie Bank nie posiada oddziału.
Bank konsekwentnie umacnia swoją pozycję na rynku rozliczeń zagranicznych, o czym świadczy stabilny
— 10% wzrost wolumenu płatności walutowych w stosunku do ubiegłego roku. Na wzrost transakcyjności
klientów wpływa konkurencyjna oferta produktowa, bazująca na globalnej sieci rozliczeniowej Grupy Citi
oraz szerokim wachlarzu obsługiwanych walut. Bank wspiera potrzeby klientów planujących ekspansję na
zagraniczne rynki, umożliwiając rozliczenia w walutach egzotycznych, m.in. realach brazylijskich, juanach
chińskich, peso chilijskim czy rupiach indyjskich. Dbając o wygodę klientów, Bank wprowadza
udogodnienia zapewniające optymalizację procesu składania zleceń, w tym w szczególności dedykowane
formatki ułatwiające realizację przelewów SEPA.
W roku 2014 uruchomiona została nowa usługa rozliczeniowa dla klientów będących członkami Izby
Rozliczeniowej Giełd Towarowych, biorących udział w rozliczeniach Towarowej Giełdy Energii (TGE). W
ramach Nowego Modelu Rozrachunku uruchomionego przez Izbę Rozliczeniową Giełd Towarowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>(IRGiT) w sierpniu 2014, Bank może, jako jeden z ośmiu certyfikowanych banków, pełnić funkcję banku
Płatnika Członka Izby, zapewniając kompleksową obsługę w aspekcie rozliczeń transakcji na TGE przy
zachowaniu najwyższych standardów bezpieczeństwa. Dzięki usłudze, klienci mają możliwość
skoncentrowania swojej płynności w Banku oraz optymalizacji struktury swoich rachunków.
Rok 2014 przyniósł wzrost wolumenów płatności krajowych o 4,7%, a rekordowym miesiącem, również w
skali całej dotychczasowej historii był grudzień 2014, kiedy zrealizowano ponad 2,7 mln transakcji
wychodzących. Bank zapewnia kompleksowe usługi w ramach trzech systemów rozliczeniowych: Elixir
obsługującego płatności standardowe, Sorbnet dla płatności wysokokwotowych oraz innowacyjnego
systemu Express Elixir dla realizacji międzybankowych płatności natychmiastowych.
W 2014 roku Bank poszerzył współpracę z Pocztą Polską S.A. w obszarze gotówkowym, stwarzając
klientom korporacyjnym Banku możliwość dokonywania wypłat gotówkowych w szerokiej sieci placóweł
pocztowych. Rozwiązanie to stanowi uzupełnienie Elektronicznych Przekazów Pocztowych - produkti
skierowanego do klientów korporacyjnych, którzy przekazują środki pieniężne w formie gotówkowe
osobom fizycznym. W 2014 roku Bank współpracował w tym zakresie z dwoma operatorami pocztowymi.
Bank oferuje szeroką ofertę kart biznes. Są to Karty Obciążeniowe, Gwarantowane czy Debetowe
przeznaczone do pokrywania pracowniczych wydatków służbowych oraz Karty Przedpłacone
wykorzystywane przez firmy, jako bony świąteczne, dla wsparcia sprzedaży czy jako Programy
lojalnościowe.
W porównaniu do 2013 roku, Bank zanotował znaczące wzrosty liczby oraz wartości dokonywanych
transakcji bezgotówkowych odpowiednio o 7% i 9%.
Wdrożenie i konsekwentna realizacja strategii większej dyscypliny cenowej skutkowało na koniec 2014
roku wzrostem przychodu na kartę o ponad 3% w porównaniu do roku poprzedniego mimo znacznego
spadku prowizji interchange dla transakcji krajowych.
W 2014 roku Biuro ds. UE opracowywało strategie działania Banku w nowej perspektywie finansowej UE
2014-2020, w ramach której banki będą istotnym partnerem w procesie dystrybucji środków europejskicł
w postaci instrumentów zwrotnych oraz finansowaniu inwestycji współfinansowanych przez dotacje.
W 2014 roku Biuro ds. UE realizowało zadania wynikające z podpisanej przez Bank umowy z Kreditanstal
fir Wiederaufbau na dystrybucję środków w ramach programów efektywności energetyczne
przeznaczonych dla jednostek samorządowych oraz małych i średnich przedsiębiorstw. W 2014 roku
Bank podpisał 90 umów kredytu energetycznego z klientami na łączną kwotę 101,5 mln PLN.
W grudniu 2014 roku Citi Handlowy oraz niemiecki bank KfW (Kreditanstalt fiir Wiederaufbau) podpisali
umowę o współpracy przy realizacji Programu ELENA (European Local Energy Assistance). W ramach
umowy nasz Bank otrzyma środki na wsparcie inwestycji przyczyniających się do ochrony środowiska.
Pozyskany kapitał kredytowy posłuży do sfinansowania przedsięwzięć prowadzących do wzrostu
efektywności energetycznej, realizowanych przez jednostki samorządu terytorialnego lub inne podmioty
wypełniające zadania ustawowe jednostek samorządu terytorialnego.
Produkty finansowania handlu w roku 2014 stanowiły ważne ogniwo w strategii rozwoju biznesu w
segmencie zarówno dużych korporacji, jak i małych i średnich przedsiębiorstw. W tym obszarze Bank
osiągnął 24% wzrost rok do roku, średniego salda finansowanych wierzytelności handlowych. Największą
dynamikę odnotowano w ramach programów finansowania dostawców, a w szczególności finansowania w
schemacie faktoringu odwróconego.
Przez cały rok Bank utrzymywał stabilny poziom aktywów w obszarze finansowania handlu
zdywersyfikowany wszystkimi rodzajami finansowania zarówno krótkoterminowymi jak finansowanie
dostawców czy dyskonto wierzytelności oraz finansowania długoterminowego przy wsparciu
ubezpieczenia KUKE.
Ważnym elementem rozwoju oferty Banku, a tym samym umocnienia pozycji w obszarze usług
finansowania handlu było dokończenie procesu uruchomienia obsługi wszystkich produktów z obszaru
finansowania handlu na platformie elektronicznej Citi Trade Portal, dzięki czemu na chwilę obecną
wszystkie produkty dokumentowe takie jak akredytywa eksportowa oraz importowa, gwarancja bankowa
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>W 2014 roku Bank kontynuował uczestnictwo w jednej z największych na polskim rynku transakcj
finansowania zapasów ropy naftowej, kontynuował rozwój programów finansowana dostawców z polski w
ramach programów lokalnych jak i regionalnych, uczestniczył w kilku dużych transakcjach udzielenia
gwarancji bankowych oraz rozwijał kolejne programy finansowania, głównie klientów z obszaru małych |
średnich przedsiębiorstw w schemacie kredytu handlowego.
Bank prowadzi działalność powierniczą na podstawie przepisów prawa polskiego i zgodnie z
międzynarodowymi standardami usług powierniczych, oferowanych inwestorom i pośrednikom
działającym na międzynarodowych rynkach papierów wartościowych. Bank potrafi sprostać wymogom
największych i najbardziej wymagających klientów instytucjonalnych.
Citi Handlowy utrzymał pozycję lidera na rynku banków depozytariuszy w Polsce. Bank świadczy usługi
powiernicze dla krajowych i zagranicznych inwestorów instytucjonalnych oraz usługi banku
depozytariusza dla krajowych funduszy emerytalnych i inwestycyjnych.
W ramach regulaminowej działalności, na podstawie zezwolenia Komisji Papierów Wartościowych i Giełd
(obecnie Komisja Nadzoru Finansowego), Bank prowadzi rachunki papierów wartościowych, rozlicza
transakcje w obrocie papierami wartościowymi, zapewnia obsługę wypłat dywidend i odsetek, wycenę
portfela aktywów, indywidualne raporty, a także aranżuje reprezentowanie klientów w walnych
zgromadzeniach akcjonariuszy spółek publicznych. Ponadto Bank świadczy usługi prowadzenia rejestru
zagranicznych papierów wartościowych, w ramach, których pośredniczy w rozliczaniu transakcji klientów
krajowych na rynkach zagranicznych.
W okresie sprawozdawczym Bank utrzymał pozycję lidera rynku rozliczeń transakcji w obrocie papierami
wartościowymi realizowanych na rzecz zdalnych członków Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie
S.A. i BondSpot S.A. Ponadto, Bank uczestniczył w rozliczaniu transakcji zawieranych przez klientów
instytucjonalnych na elektronicznej platformie obrotu dłużnymi papierami wartościowymi, działającej pod
nazwą Treasury BondSpot Poland, zorganizowanej przez spółkę BondSpot S.A.
Bank rozwijał ofertę rachunków zbiorczych dla uprawnionych podmiotów zagranicznych, pozyskując
nowych klientów i utrwalając dominującą pozycję w segmencie obsługi zagranicznych pośredników
finansowych.
W sierpniu Bank rozpoczął oferowanie klientom usługi rozrachunku transakcji w częściach oraz nettingu w
papierach wartościowych.
Według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku Bank prowadził ponad 10 tys. rachunków papieróv
wartościowych.
W tym samym czasie Bank pełnił obowiązki depozytariusza pięciu otwartych funduszy emerytalnych -
MetLife OFE, Aviva OFE Aviva BZ WBK, ING OFE, Pekao OFE, Nordea OFE; pięciu dobrowolnych
funduszy emerytalnych - MetLife DFE, Nordea DFE, ING DFE, DFE Pekao, Generali DFE; dwóch
pracowniczych funduszy emerytalnych — Pracowniczego Funduszu Emerytalnego PZU „Słoneczna
Jesień” i Pracowniczego Funduszu Emerytalnego Orange Polska.
Bank pełnił również obowiązki depozytariusza funduszy inwestycyjnych, zarządzanych przez następujące
Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych: BZ WBK TFI S.A., PKO TFI S.A., Pioneer Pekao TFI S.A., Legg
Mason TFI S.A. oraz Aviva Investors Poland TFI S.A.
W 2014 roku Bank kontynuował działania na rzecz doskonalenia regulacji prawnych rynku papierów
wartościowych. Przedstawiciel Banku pełnił funkcję Przewodniczącego Prezydium Rady Banków
Depozytariuszy przy Związku Banków Polskich („Rada”) w czasie kolejnej, czwartej z rzędu, kadencji. W
okresie sprawozdawczym Rada kontynuowała prace dotyczące wyjaśniania wątpliwości powstałych w
związku z wykonywaniem, niektórych obowiązków depozytariusza funduszy inwestycyjnych
emerytalnych, w tym implementacji wymogów dyrektyw Unii Europejskiej AIFMD i UCITS V do polskiegc
porządku prawnego. Rada uczestniczyła w dyskusji na temat zmian w prawie odnośnie wprowadzenie
tzw. jednolitej licencji bankowej. Za pośrednictwem Rady przedstawiciele Banku brali czynny udział v
pracach Rady Rozwoju Rynku Finansowego przy Ministrze Finansów. Rada, przy współpracy z Izbx
Domów Maklerskich, przygotowała i wdrożyła nowy standard wyciągu z kart umowy na bazie rozliczenie
netto oraz standard działalności domów maklerskich w zakresie wymogów dokumentacyjnych związanycł
z obsługą klientów banków powierniczych w związku z: ofertą sprzedaży akcji, zapisem na nową emisję
akcji w wykonaniu prawa poboru oraz publicznym wezwaniem na sprzedaż akcji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Rada brała aktywny udział w opiniowaniu innych projektów aktów prawnych, mających wpływ ne
działalność krajowych banków powierniczych. Wykorzystując własne zasoby, doświadczenie
i kompetencje, pracownicy Banku, we współpracy z Komisją Nadzoru Finansowego, Krajowyn
Depozytem Papierów Wartościowych S.A., KDPW_CCP S.A. i Giełdą Papierów Wartościowyct
w Warszawie S.A. uczestniczyli w konsultacjach nad wprowadzaniem nowych rozwiązań na polskim rynku
kapitałowym w ramach prac zespołów roboczych powołanych przy Związku Banków Polskich, a także
w pracach rynkowych grup roboczych w zakresie tworzenia standardów odnośnie rozrachunku i pre.
matchingu transakcji, w szczególności tzw. „National Market Practice Group” powołanej przy KDPW S.A
a także rozrachunku w częściach oraz tzw. nettingu kierunkowego.
Grupa prowadzi działalność maklerską na rynku kapitałowym za pośrednictwem spółki Dom Maklersk
Banku Handlowego S.A. („DMBH”), w której Bank posiada 100-procentowy udział.
W 2014 roku DMBH pośredniczył w ramach transakcji sesyjnych w 13,3% obrotów akcjami na rynku
wtórnym, zajmując pod tym względem, po raz kolejny, pierwszą pozycję na rynku. Wartość transakcji
sesyjnych zawartych za pośrednictwem DMBH na rynku akcji na GPW wyniosła 54,5 mld zł i zmniejszyła
się o 2,7% w stosunku do roku poprzedniego przy jednoczesnym spadku obrotów na GPW o 6,7% r./r.
W 2014 roku obserwowaliśmy istotny wzrost aktywności klientów detalicznych korzystających z nowe
platformy transakcyjnej - CitiFX Pro, która umożliwia nabywanie lub zbywanie akcji oraz instrumentów
typu ETF notowanych na największych giełdach zagranicznych oraz instrumentów rynku walutowego ne
rynku pozagiełdowym (OTC) z wykorzystaniem dźwigni finansowej. Funkcje, które cieszą się dużą
popularnością wśród klientów, to możliwość przeniesienia posiadanych portfeli akcji zagranicznych
możliwość aktywnego zarządzania nimi. Dodatkowo wprowadzone zostały rachunki w walutach obcych
co daje klientom możliwość wykorzystania posiadanych środków w walucie dla celów inwestycyjnych bez
konieczności przewalutowania, ograniczając w ten sposób ryzyko walutowe towarzyszące inwestycjon
zagranicznym.
Liczba rachunków inwestycyjnych prowadzonych przez DMBH na koniec 2014 roku wyniosła 9,7 tys. i
zwiększyła się o 7% w stosunku do 2013 roku. Wzrost liczby rachunków wynika ze stałego
systematycznego wzrostu liczby zawieranych umów o świadczenie usług maklerskich w zakresie
zagranicznych instrumentów finansowych oraz forex realizowanych na platformie CitiFX Pro.
Na koniec 2014 roku DMBH pełnił funkcję Animatora rynku dla akcji 19 spółek notowanych na GPW oraz
dla kontraktów terminowych na akcje najpłynniejszych spółek, będąc jednym z najaktywniejszych
animatorów rynku spośród wszystkich podmiotów pełniących tę funkcję na GPW w 2014 roku.
Wyhamowanie koniunktury na krajowym rynku ofert publicznych miało istotny wpływ na działalność DMBH
w tym obszarze. W 2014 roku DMBH przeprowadził następujące transakcje na rynku kapitałowym:
- lamm Macan Ari CkLanrantrninany CEI7 _ BDMRLI malnii fiinmlemia Ofarmiianaca 1a afarnia nmiikliaznai
 
Legg Mason Akcji Skoncentrowany FIZ — DMBH pełnił funkcję Oferującego w ofercie publicznej
Certyfikatów Inwestycyjnych serii E o wartości 7,7 mln zł (marzec 2014 roku);
Alior Bank S.A. — DMBH pełnił funkcję Wyłącznego Prowadzącego Księgę Popytu w transakcji
przyspieszonej sprzedaży pakietu akcji należącego do LuxCo 82 s.a.r.l o wartości 101 mln zł
(marzec 2014 roku);
Talanx AG — DMBH pełnił funkcję firmy inwestycyjnej pośredniczącej w dopuszczeniu akcji spółki
do obrotu na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie (kwiecień 2014 roku);
BNP Paribas Bank Polska S.A. — DMBH pełnił funkcję Wyłącznego Koordynatora,
Współprowadzącego Księgę Popytu i Oferującego we wtórnej ofercie publicznej akcji o wartości
231 mln zł (maj 2014 roku);
VB Leasing Polska S.A. - DMBH pełnił funkcję podmiotu pośredniczącego w transakcji
niepublicznej kupna-sprzedaży akcji spółki pomiędzy VB Leasing International i Getin Holding
Gm. (wrzesień 2014 roku);
Bank Gospodarki Żywnościowej S.A. („BGŻ S.A”) - DMBH pełnił funkcję podmiotu
pośredniczącego w wezwaniu na akcje BGŻ S.A. na rzecz BNP Paribas S.A. wartość transakcji 4
mld 10 min zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>   
'dane w trakcie audytu
W związku z podjętą w marcu 2013 roku decyzją Zarządu Banku o ograniczeniu działalności leasingowej
prowadzonej przez Grupę Banku, działalność spółki Handlowy-Leasing Sp. z o.o. („Handlowy-Leasing”,
„HL”) została ograniczona wyłącznie do realizacji umów leasingowych zawartych do dnia 30 kwietnia 2013
roku. Po tej dacie Handlowy-Leasing nie zawierał nowych umów leasingu. Zadaniem Spółki jest
kontynuowanie obsługi umów już istniejących z zachowaniem jakości świadczonych usług oraz
zapewnienie ciągłości procesów i efektywności ekonomicznej w prowadzonej działalności.
Produkt leasingowy pozostał w ofercie Banku i jest oferowany w ramach tzw. &quot;otwartej architektury&quot;, czyli
partnerskiej współpracy Banku z podmiotami spoza Grupy Banku. Obecnie usługi leasingowe świadczone
są w ramach umowy o współpracy przez dwóch partnerów: Europejski Fundusz Leasingowy S.A. i
CorpoF lota Sp z 0.0.
W 2014 roku segment Bankowości Detalicznej zanotował spadek zysku brutto o 7,2 mln zł tj. 2,4%. Na
kształtowanie się wyniku brutto segmentu Bankowości Detalicznej w 2014 roku w porównaniu z rokiem
poprzednim wpływ miały poniższe czynniki:
«_ Wynik odsetkowy na poziomie 647,8 mln zł wobec 661,1 mln zł w 2013 roku — spadek o 13,3 mln
zł, tj. 2,0% głównie w wyniku niższych przychodów odsetkowych wskutek kolejnej obniżki
oprocentowania produktów kredytowych w następstwie zmian rynkowych stóp procentowych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>wzrostu salda depozytów (o 0,8 mld zł, tj. 10,9%);
Wynik z tytułu prowizji w wysokości 339,1 mln zł w porównaniu do 345,8 mln zł osiągnięt;
2013 roku — spadek wyniku o 6,6 mln zł tj. 1,9% przede wszystkim w związku z niż:
prowizjami na kartach kredytowych i debetowych (wskutek obniżenia stawki interchang
0,5%). Z drugiej strony w 2014 roku w porównaniu z 2013 rokiem osiągnięte zostały wi
przychody z tytułu sprzedaży produktów inwestycyjnych i ubezpieczeniowych (o 18,7 min
20,5%), głównie w wyniku większego zainteresowania klientów funduszami inwestycyjnymi
produktami inwestycyjnymi powiązaniami z funduszami;
Pozostałe składniki przychodów, obejmują wynik na handlowych instrumentach finansow
rewaluacji (spadek o 1,9 min zł), przychody z tytułu dywidend (wzrost o 0,6 mln zł) oraz wyr
pozostałych przychodach i kosztach operacyjnych (wzrost o 6,3 mln zł);
Koszty działania i amortyzacja w wysokości 734,1 min zł w Bankowość detaliczna-
porównaniu do 779,3 mln zł w 2013 roku — spadek o 45,3 wskaźnik kosztyl dochody
mln zł tj. 5,8%, na który wpływ przede wszystkim miała
  
 
spadek kosztów pracowniczych, częściowo skompensowane ZAPE
przez wyższą amortyzację o 10,6 mln zł m.in. związane z
rozbudową oferty produktów detalicznych;
76,7% 73,3%
Odwrócenie odpisów netto w wysokości 19,4 mln zł w 2014
roku wobec 62,3 mln zł odwrócenia odpisów netto w 2013 2013 2014
roku. Zmniejszenie odwróceń odpisów o 42,9 mln zł wynika
ze stopniowego stabilizowania się jakości portfela w 2014
roku, co powoduje mniejsze rozwiązania rezerwy IBNR niż w 2013 roku oraz zmniejszającyc
oczekiwanych odzysków z portfela z utratą wartości wraz ze wzrostem średniego wieku
portfela. Jednocześnie w IV kwartale 2014 roku dokonano sprzedaży części ekspt
detalicznych. Sprzedaż dotyczyła należności z tytułu pożyczek gotówkowych oraz
kredytowych z utratą wartości w wysokości 161,6 mln zł za kwotę 34,7 mln zł.
Wybrane dane biznesowe
Na koniec 2014 roku liczba kart kredytowych wyniosła 732,5 tys. i była niższa o 40,8 tys. w porównaniu z
analogicznym okresem ubiegłego roku. Saldo zadłużenia na kartach kredytowych wyniosło 2,1 mld zł na
koniec 2014 roku i było wyższe o 6,0% w porównaniu do końca 2013 roku. W rezultacie Bank wzmocni
pozycję lidera na rynku kart kredytowych pod względem wartości kredytów udzielonych na kartach
kredytowych z udziałem rynkowym według danych na koniec 2014 roku na poziomie 17,6% wobec 16,8%
rok wcześniej. Bank wzmocnił także wiodącą pozycję pod względem wartości transakcji dokonanych
kartami kredytowymi - według danych dostępnych na koniec III kwartału 2014 roku udział Banku wyniósł
23% wobec 20,9% w porównaniu z analogicznym okresem roku poprzedniego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>W 2014 roku Bank zracjonalizował ofertę produktową w obszarze kart kredytowych i zapewnił klientom
bardziej elastyczne rozwiązania. W ramach tych działań w I półroczu 2014 roku Bank zakończył
współpracę z Wizz Air Hungary Ltd. partnerem Karty Kredytowej Citibank World WizzAir. Z końcem 2014
roku Bank podjął również decyzję o zakończeniu współpracy z Polskimi Liniami Lotniczymi LOT S.A. oraz
Miles 8% More International GmbH, wyłączając tym samym możliwość zbierania mil w Programie
Lojalnościowym za transakcje dokonywane Kartą Kredytową Citibank World Elite MasterCard Ultime,
Silver, Gold i Platinum.
Jednocześnie w październiku 2014 roku oferta w segmencie klientów podróżujących została uzupełniona
nowym produktem - Kartą Kredytową Citibank PremierMiles. Produkt ten zapewnia dostęp do unikalnego
programu lojalnościowego Citi, którego partnerami jest 11 linii lotniczych m.in. British Airways, AirFrance,
KLM, Singapore Airlines, Qatar Airlines, Delta oraz 3 międzynarodowe sieci hoteli.
Posiadacze Karty Kredytowej Citibank PremierMiles mogą korzystać ze zniżek na zakupy związane z
podróżowaniem oraz wykorzystywać zebrane na karcie mile na bilety lotnicze i pobyty w hotelach, także w
liniach lotniczych niebędących partnerami programu. Karta ta zapewnia większą elastyczność i nie wiąże
jej posiadacza tylko z jedną linią lotniczą.
»odczas tegorocznej edycji międzynarodowej Konferencji Central European Electronic Card, Karta
ćredytowa Citibank PremierMiles została uznana za najlepszy produkt na 2015 rok.
Liczba rachunków bieżących klientów indywidualnych spadła o 7% w stosunku do 2013 roku i na koniec
2014 roku wynosiła 478 tys. (515 tys. w 2013 roku), w tym 298 tys. kont w złotych (337 tys. w 2013 roku) i
179 tys. kont walutowych (178 tys. w 2013 roku). Spadek liczby rachunków był wynikiem podjętych w IV
kwartale 2014 roku działań mających na celu zamknięcie niewykorzystywanych przez klientów relacji
depozytowych. Rezultatem tych działań było zamknięcie w grudniu rachunków prowadzonych dla 20 tys.
klientów.
Na koniec 2014 roku łączne saldo na rachunkach bieżących wyniosło blisko 3,1 mld zł, podczas gdy na
koniec 2013 roku wynosiło 2,7 mid zł.
Na koniec 2014 roku liczba kont oszczędnościowych wyniosła 169 tys. wobec 180 tys. kont w roku 2013
przy utrzymaniu salda na poziomie 3,2 mld zł na koniec 2014 roku. Spadek liczby rachunków był
skutkiem, podobnie jak w przypadku rachunków bieżących, zamknięcia nieaktywnych rachunków
oszczędnościowych.
W ramach realizacji założeń strategii Banku zakładającej budowanie jakościowego portfela klientów
zamożnych oraz bardzo zamożnych, w 2014 roku dokonane zostały dwie duże zmiany w ofercie cenowej i
produktowej Banku:
w styczniu 2014 roku Bank wprowadził do kryterium uprawniającego do zwolnienia z opłaty za
prowadzenie konta osobistego Citigold dodatkowy warunek utrzymywania salda na poziomie min.
50 tys. zł;
w lipcu 2014 roku Bank wprowadził nową ofertę produktową skierowaną do klientów zamożnych —
Citi Priority. Kryterium uprawniającym do zwolnienia z opłaty za prowadzenie konta osobistego
jest posiadanie wpływów na konto w wysokości min. 5 tys. zł przy jednoczesnym posiadaniu w
Banku aktywnego produktu kredytowego lub utrzymywanie salda na poziomie min. 30 tys. zł.
Zarówno klienci Citigold jak i Citi Priority otrzymują dedykowaną kartę do konta, bezpłatne bankomaty na
całym świecie, krajowe przelewy online, zlecenia stałe, polecenia zapłaty, wpłaty na konto w sieci
Euronet, naklejkę zbliżeniową.
Bank podejmował wiele działań wspierających akwizycję klientów z segmentu Citigold i Citi Priority:
kampanie internetowe, akwizycyjno — wizerunkowe, oferty promocyjne dla lokat terminowych oraz
rachunków oszczędnościowych, czy też Program Polecenia Klientów skierowany do Klientów Citigold.
W styczniu 2014 roku w ramach poszerzenia oferty bankowości globalnej Bank wprowadził możliwość
dokonywania płatności w punktach handlowo — usługowych bez przewalutowania z rachunków w GBP i
USD, obok dostępnej od 2008 roku możliwości dokonywania takich płatności w EUR.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Od czerwca 2014 roku, w wybranych oddziałach Citi Handlowy można dokonać wypłaty z bankomatu w
EUR lub USD. Docelowo taka usługa będzie oferowana w każdym oddziale typu SMART oraz w
oddziałach Citigold.
Ważnym elementem propozycji produktowej dla klientów CitiPriority oraz Citigold było dokończenie
budowy ekosystemu walutowego, wyróżniającego Citi Handlowy spośród innych banków.
Od października 2014 roku klientom Citigold udostępnione zostały konkurencyjne kursy walutowe,
porównywalne z poziomem do kursów w kantorach internetowych. W połączeniu z rozbudowywaną przez
cały rok ofertą Inwestycji Dwuwalutowych, oferowanych klientom poprzez dostępnych w każdym oddziale
Citigold Specjalistów ds. Rynku Walutowego, stanowi to unikalną ofertę na rynku.
Na koniec 2014 roku saldo portfela pożyczki gotówkowej wyniosło 2,5 mld zł, tj. było wyższe o 15% 1
porównaniu do końca 2013 roku.
W całym 2014 roku Bank odnotował dla pożyczki gotówkowej duży wzrost akcji kredytowej, osiągając
rekordowy wynik w porównaniu do tego samego okresu w roku 2013. Łączna sprzedaż pożyczek
niezabezpieczonych, w tym pożyczek gotówkowych dla posiadaczy kart kredytowych, wyniosła 2,0 mld zł
w porównaniu do 1,3 mld zł w 2013 roku.
W 2014 roku zgodnie ze strategią banku zmienił się model sprzedaży pożyczki gotówkowej. Postawiono
na procesy zdalne takie jak proces telefoniczny czy za pośrednictwem platformy internetowej Banku oraz
proste procesy sprzedaży bezpośredniej między innymi w nowoczesnych oddziałach Smart.
Wprowadzono wniosek wieloproduktowy umożliwiając klientom wnioskowanie o kilka produktów
jednocześnie. Na koniec roku poziom sprzedaży w procesach zdalnych osiągnął 34% sprzedaży pożyczki
gotówkowej.
Na koniec 2014 roku saldo portfela kredytów hipotecznych wyniosło 1,2 mld zł, tj. wzrosło o 16% w
porównaniu do końca 2013 roku. Sprzedaż produktów hipotecznych w 2014 roku wyniosła 280 mln zł, co
oznacza 18% wzrost w porównaniu do 2013 roku.
Akwizycja nowych kredytów w obszarze produktów hipotecznych skoncentrowana była na segmencie
CitiGold. Udział tego segmentu w sprzedaży nowych produktów utrzymywał się na stabilnym poziomie
przekraczającym 50%.
W celu uatrakcyjnienia oferty produktowej o nowe możliwości inwestycyjne, w 2014 roku wprowadzone
zostały do oferty 32 fundusze inwestycyjne otwarte oferowane przez krajowe towarzystwa funduszy
inwestycyjnych oraz zagraniczne firmy inwestycyjne. Zmiany dotyczyły rozszerzenia palety produktowej
klasy dłużnej (9 funduszy) i akcyjnej (23 fundusze). Łączna liczba funduszy oferowanych klientom na
koniec 2014 roku wyniosła 155 (w tym 63 krajowych oraz 92 zagranicznych).
W zakresie produktów strukturyzowanych Bank rozwijał ofertę obligacji strukturyzowanych, zachowując
konkurencyjną pozycję na rynku w tym zakresie. Bank udostępnił w 2014 roku 67 subskrypcji obligacji
strukturyzowanych skierowanych do klientów CitiGold i CitiGold Select. Obligacje strukturyzowane
denominowane były w złotych polskich (59 subskrypcji), w dolarach amerykańskich (5 subskrypcji) oraz w
euro (3 subskrypcje).
90% obligacji kończących się w 2014 roku, zakończyło się zyskiem dla klientów w przedziale 1% di
15,0% w skali roku.
W ramach zainteresowania klientów obligacjami korporacyjnymi i rządowymi Bank pośredniczył w
zawieraniu transakcji z klientami na obligacjach Skarbu Państwa denominowanych w różnych walutach
oraz na obligacjach korporacyjnych niedopuszczonych do publicznego obrotu w Polsce.
W 2014 roku Bank rozwijał dostęp dla klientów do oferty inwestycji dwuwalutowych oraz profesjonalne
wsparcie poprzez obsługę zapewnioną poprzez stworzony zespół specjalistów ds. rynków walutowych
dostępnych w oddziałach Banku dla klientów Gold i Gold Select.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>W ramach współpracy z Domem Maklerskim Banku Handlowego S.A. („DMBH”), w ramach usługi
przyjmowania i przekazywania zleceń Bank umożliwił klientom dostęp do 10 emisji certyfikatów
inwestycyjnych funduszy inwestycyjnych zamkniętych.
We wrześniu 2014 roku rozszerzona została oferta usług maklerskich przeznaczonych dla klientów Banku
o możliwość inwestowania na ponad 20 kluczowych giełdach zagranicznych z DMBH.
Na koniec 2014 roku łączna wartość środków zarządzanych w produktach o charakterze inwestycyjnym
(w tym w ramach inwestycji dwuwalutowych, oraz produktów ubezpieczeniowych) nabytych przez klientów
detalicznych za pośrednictwem Banku była o 16,8% wyższa od wartości na koniec 2013 roku.
Wzrost ten dotyczył głównie funduszy inwestycyjnych zagranicznych, obligacji strukturyzowanych,
środków w instrumentach zgromadzonych na rachunkach maklerskich prowadzonych przez DMBH oraz
obligacji (głównie obligacji skarbowych).
Bank wdrożył rozwiązanie w postaci elektronicznej wersji zestawienia „Analizy P ortfela” dostępnej poprzez
Citibank online, które zapewnia klientom kompleksowy przegląd produktów depozytowych oraz szczegóły
w zakresie produktów inwestycyjnych oraz ubezpieczeniowych o charakterze inwestycyjnym oraz
oszczędnościowym.
W I półroczu 2014 roku Bank rozszerzył ofertę doradztwa inwestycyjnego, m.in. poprzez wprowadzenie
usługi w zakresie funduszy w walucie EUR i USD.
W zakresie produktów ubezpieczeniowych Bank w 2014 roku kontynuował inicjatywy mające na celu
zwiększanie poziomu sprzedaży ubezpieczeń i uatrakcyjnienie oferty ubezpieczeniowej.
Bank wprowadził zmiany w ramach produktów ubezpieczeniowych dla posiadaczy kart kredytowych
związane z zadłużeniem kredytowym — CreditShield i CreditShield Plus, w celu zwiększenia zakresu
ubezpieczenia oraz wysokości świadczeń w ramach tych samych stawek ubezpieczeniowych.
Bank rozszerzał także ofertę produktów związanych z regularnym oszczędzaniem i inwestowaniem. W
lutym 2014 roku Bank wdrożył zmodyfikowaną wersję ubezpieczenia na życie z ubezpieczeniowym
funduszem kapitałowym ze składką regularną o bardziej atrakcyjnych parametrach dla klientów. Produkt
był oferowany do 1 grudnia 2014 roku.
W ramach współpracy z PZU Życie S.A. Bank w 2014 roku przeprowadził 2 subskrypcje indywidualnego
inwestycyjnego ubezpieczenia na życie (ubezpieczenia na życie i dożycie z wbudowanym instrumentem
pochodnym).
Po otwarciu pierwszego oddziału Smart w Katowicach we wrześniu 2013 roku, Bank kontynuował rozwój
sieci nowoczesnych oddziałów przez cały rok 2014. W tym okresie łącznie otwartych zostało 12 nowych
placówek Smart, w tym 4 w Warszawie, 2 we Wrocławiu i po jednym oddziale w Poznaniu, Gdyni,
Gdańsku, Krakowie i Katowicach.
' nowych oddziałów Smart zlokalizowanych jest w popularnych galeriach handlowych w największych
&gt;olskich miastach, 3 pozostałe to placówki uliczne. Jedna z nich, poza częścią Smart, posiada również
vydzieloną strefę Gold przeznaczoną do obsługi zamożnych klientów.
Na koniec 2014 r. Bankowy Ekosystem Smart liczył już 12 placówek różniących się od siebie formatem
wielkością powierzchni, od ok. 50-metrowego oddziału w warszawskim Atrium Targówek, po ponad 180.
metrową placówkę zlokalizowaną w historycznym Domu Handlowym Kameleon we Wrocławiu. Natomias
wszystkie zostały wyposażone w sprzęt nowoczesnej technologii, tj.. wielkoformatowe ekrany
wyświetlające informacje rynkowe i najnowsze oferty promocyjne, interaktywne monitory z prezentacje
oferty produktowej, specjalnymi zniżkami u lokalnych partnerów, czy kalkulatorami korzyści, a także
tablety i monitory dotykowe umożliwiające samodzielną obsługę czy aplikowanie o produkty bankowe
online.
Cechą wspólną wszystkich placówek Smart jest ich dostosowanie do stylu życia i potrzeb współczesnych
klientów poprzez zlokalizowanie w najpopularniejszych i łatwo dostępnych punktach miasta oraz
wydłużone godziny otwarcia (nawet 7 dni w tygodniu, po 11 godzin dziennie). Dla klientów przygotowane
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>zostały specjalne korzyści, takie jak bony zakupowe do wykorzystania w sklepach partnerskich, wyjątkowe
oferty produktowe oraz dedykowane oferty zniżkowe u Partnerów Programu Rabatowego zlokalizowanych
na terenie danej galerii czy okolicy placówki Banku. Bank umożliwia wydanie karty debetowej czy
kredytowej podczas jednej wizyty w oddziale, a dzięki temu oraz prostym i intuicyjnym formularzom
aplikacyjnym online dostępnym jedynie w placówkach Smart, klienci mogą skorzystać ze wspomnianych
ofert promocyjnych nawet w ciągu kilkunastu minut.
Specjalne oferty produktowe, dedykowany marketing, atrakcyjna lokalizacja oraz dłuższe godziny otwarcia
placówek Smart przyczyniły się do poprawy wielu wskaźników oceny efektywności oddziałów detalicznych
Citi Handlowy. Średnia akwizycja kart kredytowych w placówce typu Smart jest ok. 10-krotnie wyższa niż
w tradycyjnym oddziale, a akwizycja kont osobistych Citi Priority jest ok. 4-krotnie wyższa. Dodatkowo,
udział nowo pozyskiwanych klientów w całkowitej sprzedaży danego oddziału wzrósł średnio z 12% do
60%. Równie ważnym wskaźnikiem jest satysfakcja klientów mierzona za pomocą miary NPS (Net
Promoter Score) — oddziałach Smart poziom NPS jest średnio o 10 p.p. wyższy. Pozytywny wpływ na
takie zmiany odegrała niewątpliwie aranżacja oddziału, pozbawiona tradycyjnych biurek i kas, a
ukierunkowana na bardziej otwartą i partnerską obsługę klienta.
Na koniec 2014 roku sieć oddziałów Banku liczyła 44 placówki. W ramach optymalizacji, realizując
koncepcje nowej bankowości, Bank zakończył działalność operacyjną wybranych oddziałów vw
Bydgoszczy, Gdyni, Gdańsku, Gorzowie Wielkopolskim, Katowicach, Koninie, Krakowie, Łodzi, Olsztynie
Opolu, Poznaniu, Radomiu, Rzeszowie, Szczecinie, Warszawie i we Wrocławiu.
Bank kontynuował również prace projektowe w zakresie poprawy jakości obsługi Klientów Citigold w
dedykowanych oddziałach. Zmiany te miały na celu zwiększenie efektywności sprzedaży produktów
oferowanych przez Bank poprzez zmianę modelu zarządzania i modyfikację modelu koordynacji
sprzedaży. W ramach tych działań, m.in. zakończono rozbudowę oddziału Citigold w Krakowie przy ul.
Karmelickiej 7. Obecna funkcjonalność w pełni pozwala na realizację celów wynikających z wprowadzonej
strategii rozwoju segmentu Citigold.
W ramach optymalizacji, w jednym z oddziałów zaprzestano również obsługi klienta detalicznego, obecnie
oddział ten obsługuje tylko klientów korporacyjnych.
Liczba oddziałów na koniec okresu
 
 
wydzielonymi strefami do obsługi klientów Citigold), Blue (oddziały bez wydzielonej strefy Citigold), Centrum Inwestycyjne oraz
nowoczesne płacówki typu Smart.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>typu HUB Gold z wyodrębnioną częścią Smart dedykowaną do obsługi klientów głównie z segmentu Citi Priority. Pierwszy oddzia
tego typu działa w Krakowie przy ul. Karmelickiej 7.
Na koniec 2014 roku liczba aktywnych użytkowników bankowości mobilnej Citi Mobile, czyli takich którzy
przynajmniej raz w miesiącu skorzystali z bankowości mobilnej wyniosła 66 tys, co stanowi wzrost o 29%
w stosunku do poziomu osiągniętego na koniec 2013 roku. Udział aktywnych użytkowników bankowośc
mobilnej względem całego portfela klientów Citi Handlowy sięgnął na koniec 2014 roku nieco ponad 9%
co stanowi wzrost o 2 p.p. względem analogicznego okresu 2013 roku.
Od udostępnienia bankowości mobilnej Citi Mobile w maju 2010 roku aplikację pobrało i dokonało
przynajmniej jednego zalogowania 180 tys. użytkowników.
W 2014 roku za pomocą jednej z funkcjonalności aplikacji Citi Mobile, umożliwiającej dokonywanie
szybkich płatności faktur VAT poprzez skanowanie kodów 2D (Fotokasa) klienci dokonali 16 tys. transakcji
na łączną kwotę 2,5 mln zł.
W efekcie działań mających na celu rozpowszechnienie bankowości internetowej jako kanału kontaktu z
Bankiem i dystrybucji produktów bankowych, liczba aktywnych użytkowników Citibank Online, czyli takich,
którzy przynajmniej raz w miesiącu zalogowali się do serwisu transakcyjnego on-line na swoim
komputerze, wyniosła na koniec 2014 roku 332 tys., co stanowi wzrost o 2% w porównaniu z końcem
2013 roku.
Jednocześnie w 2014 roku odnotowano także wzrost liczby aktywnych użytkowników cyfrowych, czyli
takich którzy przynajmniej raz w miesiącu skorzystali z bankowości internetowej (Citibank Online lub
bankowości mobilnej Citi Mobile i Citi Handlowy for iPad) bez względu na rodzaj urządzenia (mobilne lub
PC). Na koniec 2014 roku ich liczba wyniosła 340 tys., co stanowi wzrost o 3% względem analogicznego
okresu 2013 roku.
Udział aktywnych użytkowników cyfrowych względem całego portfela klientów Banku na koniec 2014 roku
wyniósł 48%, tj. wzrósł o 7 p.p. względem poziomu osiągniętego na koniec 2013 roku.
Wraz ze rosnącą popularnością bankowości elektronicznej, jednym z priorytetów Banku jest stałe
podnoszenie standardów obsługi on-line, co w roku 2014 zaowocowało wdrożeniem projektu szybkiej
odpowiedzi na zapytania internetowe (24h).
Udział transakcji dokonanych za pomocą kanałów bankowości internetowej lub mobilnej względem ogółu
transakcji bankowych na koniec 2014 roku wyniósł 94% i wzrósł o 1 p.p. względem analogicznego okresu
2013 roku.
Internetowe kanały akwizycji były w 2014 roku efektywnym kanałem pozyskiwania klientów dla Banku.
Liczba nowych kart kredytowych sprzedanych on-line wzrosła w 2014 roku o ponad 108%, co daje ok.
14% całej akwizycji w Banku. Łącznie, sprzedaż on-line stanowiła 10% całościowego wyniku, biorąc pod
uwagę wszystkie segmenty klientów.
W minionym roku Bank, w celu wynagrodzenia lojalności stałych klientów, wprowadził również projekt Citi
Celebracja, w ramach którego do Klientów kierowana jest specjalna, spersonalizowana wiadomość.
W 2014 roku Bank kontynuował działalność w mediach społecznościowych pozostających istotnyn
kanałem kontaktu z klientami. Bank koncentrował się na poprawie jakości obsługi klientów, czegc
wynikiem było umożliwienie kontaktu z Rzecznikiem Klienta poprzez specjalnie do tego dedykowane
aplikację. Łącznie, wiadomości od Banku publikowane na Facebooku śledziło ponad 170 tysięcy Fanów
zainteresowanych nowościami związanymi z Citi Rabaty i Citi Mobile.
W 2014 roku w obszarze technologii realizowane były projekty zapewniające rozwój stabilnej platformy
technologicznej w obszarze bankowości detalicznej i instytucjonalnej w ramach aktualnej strategii Banku
oraz pozwalające uzyskać obniżenie kosztów w obszarze technologii przy jednoczesnej rozbudowie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>nowoczesnej oferty produktowej i poprawie jakości oferowanych usług. Procesy IT Banku realizowane są
zgodnie z międzynarodowymi standardami, co w lutym 2014 roku zostało potwierdzone pozytywnym
wynikiem audytu nadzorczego zgodności ze standardami: ISO 20000 (zarządzanie usługami IT), ISO
27001 (zarządzanie bezpieczeństwem informacji) oraz ISO022301 (zapewnienie ciągłości pracy).
W 2014 roku wprowadzone zostały poniższe rozwiązania:
ze”
   
dostosowanie systemów Banku do wymagań regulacyjnych oraz nowych dyrektyw Unii Europejskiej
uruchomienie zintegrowanego rozwiązania teleinformatycznego umożliwiającego wypłaty gotów
klientom korporacyjnym w oddziałach Poczty Polskiej;
dalsze udoskonalenie elektronicznej platformy dla usług finansowania handlu - system zost
przystosowany do obsługi kolejnych produktów, np. Kredytu Handlowego;
modyfikacja głównego systemu bankowości instytucjonalnej Flexcube - wymiana platforn
sprzętowej i bazodanowej;
zwiększenie poziomu zabezpieczeń sieci bankomatów Banku przez wprowadzenie rozwiązan
uniemożliwiającego skimming kart płatniczych, migrację całej sieci bankomatów do nowej wer:
systemu operacyjnego (Windows 7); rozszerzenie funkcjonalności poprzez wprowadzenie możliwoś
wypłat w walutach USD i EUR w części bankomatów Banku oraz wprowadzenie bankoma
bezprzewodowego;
implementacja technologii SIP w kolejnych oddziałach Banku, zapewniająca wykorzystan
centralnych łączy telefonicznych w Warszawie zamiast lokalnych w oddziale celem optymaliza:
modelu wsparcia operacyjnego oraz kosztów telekomunikacyjnych;
Desktop Optimization Initiative — zwiększenie efektywności, unowocześnienie i optymalizac
środowiska komputerowego w Banku;
wdrożenie wymagań Rekomendacji D wydanej przez KNF w styczniu 2013, w zakres
udoskonalenia zarządzania obszarami technologii informacyjnej i bezpieczeństwa środowisk
teleinformatycznego;
wdrożenie nowoczesnej platformy wspierającej sprzedaż produktów kredytowych (karty, pożyczk
działającej w oparciu o urządzenia mobilne iPad;
outsourcing rozwoju i wsparcia aplikacji bankowości detalicznej do wyspecjalizowanych podmiotć
CI PLC oraz Wipro IT Services Poland w celu optymalizacji kosztów dostarczania usług w obszar:
technologii.
Trwające inicjatywy i modyfikacje systemów, które będą miały wpływ na działalność Banku w najbliższych
okresach:
kontynuacja rozwoju nowoczesnej sieci dystrybucji detalicznej — otwarcie kolejnych oddziałów
wdrożenie zintegrowanego systemu CitiRisk w sektorze zarządzania ryzykiem;
kontynuacja rozwoju elektronicznej platformy dla usług finansowania zgodnie z po
biznesowymi;
projekt wdrożenia nowej wersji platformy internetowej Banku dla klientów detalicznych;
wdrożenie nowej platformy ECS+ do obsługi kart komercyjnych dla klientów korporacyjni
nowej wersji platformy Prime/Online do obsługi kart przedpłaconych;
wymiana głównego systemu wspierającego prace Pionu Skarbu Kondor+ na system eDeal.
wdrożenia nowych funkcjonalności, obniżenia kosztów rozwoju i eksploatacji oraz unifikacji p
partnerami regionalnymi;
CitiCash — wprowadzenie nowej platformy elektronicznej do obsługi produktów gotówkow
bankowości instytucjonalnej;
implementacja nowej wersji systemu Elixir oraz wdrożenie zmian dostosowawczych w sy
satelitarnych w związku z wprowadzeniem nowej wersji systemu przez KIR;
dalsze dostosowanie systemów Banku do wymagań regulacyjnych, np. EMIR, FATCA;
dalszy rozwój funkcjonalności sieci bankomatów poprzez m.in. wprowadzenie de
walutowych;
wdrożenie modelu Follow the Sun dla obsługi Banku w zakresie usług infra
teleinformatycznej przez wyspecjalizowane podmioty.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Zaangażowania kapitałowe Banku podzielone są na portfele zaangażowań strategicznych i zaangażowań
do zbycia. W 2014 roku Bank kontynuował obraną wcześniej politykę inwestycji kapitałowych. Jej
wytycznymi dla portfela zaangażowań strategicznych były: maksymalizacja zysku w długim okresie czasu,
wzrost udziałów rynkowych, rozwój współpracy z Bankiem oraz rozszerzanie oferty Banku, a dla portfela
zaangażowań do zbycia - optymalizacja wyniku finansowego transakcji kapitałowych oraz minimalizacja
ryzyka w obszarach wynikających z tych transakcji.
Spółki strategiczne obejmują podmioty prowadzące działalność w sektorze finansowym, dzięki któryn
Bank poszerza swoją ofertę produktową, zwiększa prestiż i wzmacnia pozycję konkurencyjną na rynki
usług finansowych w Polsce.
Do spółek strategicznych zaliczamy również spółki infrastrukturalne prowadzące działalność na rzecz
sektora finansowego. Bank posiada w nich udział mniejszościowy, ale mają one strategiczne znaczenie
dla Banku ze względu na prowadzone przez spółki operacje oraz współpracę z Bankiem.
W przypadku zaangażowań strategicznych w tzw. spółkach infrastrukturalnych Bank planuje zachowa.
swój udział i aktywnie uczestniczyć w wyznaczaniu strategicznych kierunków ich rozwoju w ramacl
możliwości wynikających z posiadanego prawa głosu. Nadrzędnym celem Banku przy sprawowanii
nadzoru korporacyjnego nad tymi spółkami jest dążenie do rozwoju spółek z zachowaniem niezagrożone
kontynuacji ich aktualnej działalności wykorzystywanej przez uczestników rynków finansowych, w tyn
również przez Bank.
Spółki do zbycia to podmioty, w których zaangażowanie Banku nie ma charakteru strategicznego i
obejmują one zarówno same spółki posiadane przez Bank bezpośrednio jak i pośrednio, a także celowe
spółki inwestycyjne, za pośrednictwem których Bank prowadzi operacje kapitałowe. Niektóre spośród
spółek do zbycia stanowią zaangażowania restrukturyzacyjne, które to zaangażowania Bank objął w
wyniku konwersji wierzytelności na udziały kapitałowe.
Założenia strategiczne Banku odnośnie spółek do zbycia przewidują stopniową redukcję zaangażowania
Grupy w tych spółkach. Zakłada się, iż poszczególne podmioty będą sprzedawane w najbardziej
dogodnym momencie wynikającym z uwarunkowań rynkowych. Portfel spółek do zbycia skupia
zaangażowania kapitałowe bez określonej z góry stopy zwrotu. Bank nie planuje nowych inwestycji
kapitałowych z przeznaczeniem do sprzedaży w późniejszym okresie. Portfel spółek do zbycia może
powiększyć się o ewentualne zaangażowania objęte w wyniku konwersji wierzytelności na udziały
kapitałowe oraz o zaangażowania, które Bank obejmie w związku z prowadzoną działalnością operacyjną.
Według stanu na 31 grudnia 2014 roku w skład Grupy wchodziły dwie spółki inwestycyjne, za
pośrednictwem których Bank prowadził operacje kapitałowe. Działalność tych spółek była finansowana
poprzez zwrotną dopłatę wspólnika do kapitału oraz z ich wyników finansowych.
W związku z kontynuowaniem przez Bank strategii ograniczenia działalności poprzez celowe spółki
inwestycyjne przewiduje się, iż kolejne spółki inwestycyjne będą podlegały sukcesywnemu zbywaniu lub
likwidacji.
Według informacji dostępnych w dniu sporządzania sprawozdania finansowego (wstępne
niezaudytowane) podstawowe dane finansowe opisywanych podmiotów według stanu na 31 grudnia 2014
roku przedstawiały się następująco:
</Text>
	</Page>
</document>
