<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>długoterminową wartość). Ponadto, po nabyciu nieruchomości generujących przychody z wynajmu i doprowadzeniu do
wzrostu ich wartośći, Grupa może także sprzedawać takie nieruchomości.
Grupa zamierza kontynuować koncentrację swojej działalności gospodarczej na nieruchomościach położonych w Warszawii
lub w innych dużych miastach w Polsce oraz w stolicach krajów CEE i SEE, które charakteryzują się stabilnoście
makroekonomiczną, perspektywą dalszego wzrostu PKB oraz popytem ze strony inwestorów i najemców. Grupa uważa, że
niektóre rynki, na których prowadzi działalność, również oferują długoterminowy potencjał wzrostu ze względu na relatywnie
słabo rozwinięty oraz relatywnie mało płynny rynek nieruchomości. Dalsze inwestycje na tym rynku będą realizowane
dynamicznie przy ścisłych ograniczeniach dotyczących niezbędnych stóp zwrotu skorygowanych o ryzyko. Jednocześnie
nałożone zostaną konkretne wymogi co do wyników osiąganych ze wszystkich nieruchomości w portfelu Grupy.
Celem Grupy jest kreowanie i maksymalizacja wartości dla akcjonariuszy poprzez ciągłą adaptację do zmian na rynku, na
którym Grupa prowadzi działalność, przy utrzymaniu maksymalnych wyników osiąganych z jej podstawowego portfela
nieruchomości.
Grupa działa w sektorze nieruchomości komercyjnych, gdzie aktywnie zarządza rosnącym portfelem nieruchomości
komercyjnych w regionie CEE i SEE, co jest uzupełnione o realizację wybranych projektów deweloperskich. Na dzień 31
grudnia 2014 r., wartość księgowa nieruchomości inwestycyjnych, projektów mieszkaniowych, aktywów przeznaczonych na
sprzedaż oraz gruntów przeznaczonych pod zabudowę komercyjna i mieszkaniową wyniosła 5.510.966 zł.
Grupa dotychczas wybudowała ponad 950 tys. m kw. powierzchni do wynajęcia netto, a obecnie zarządza projektami
komercyjnymi o łącznej powierzchni około 548 tys. m kw., obejmującymi 20 projektów biurowych i 6 centrów handlowych. Na
dzień 31 grudnia 2014 r. jej portfel inwestycyjny obejmuje zarówno nieruchomości inwestycyjne (80% całego portfela), jak i
grunty pod zabudowę komercyjną (15% całego portfela).
Budynki biurowe Grupy zapewniają wygodę, elastyczne wnętrza i pełny komfort pracy. Położenie w samym sercu dzielnic
biznesowych, w pobliżu najważniejszych szlaków komunikacyjnych, w tym międzynarodowych lotnisk, gwarantuje doskonałą
komunikację nie tylko z resztą kraju, ale również z całym światem. Projekty Grupy zdobyły zaufanie znacznej liczby
międzynarodowych korporacji i innych prestiżowych instytucji, w tym: Europejskiego Banku Odbudowy i Rozwoju, Microsoft,
Bertelsmann, Hewlett Packard, IBM, KPMG, Lotos, Allianz, Motorola, Noble Bank, spółki z grupy Publicis , Levi's, Honeywell,
Roche, State Street, Aviva, ExxonMobile, Peugeot, Samsung czy Verifone.
Cen tra handlowe Grupy znajdują się zarówno w stolicach, jak również w mniejszych miastach w Polsce, Bułgarii,
Chorwacji, Czechach i Rumunii. Zawsze towarzyszy im wysoka pozycja w miastach w których się znajdują. Ich najemcami
są duże koncerny międzynarodowe, jak również marki lokalne, takie jak: Carrefour, Cora, Zara, Reserved, Peek 8
Cloopenburg, C8A, HAM, Cinema City, New Yorker, i inne.
Przez ponad 20 lat Grupa realizowała również projekty mieszkaniowe na sprzedaż, jednak obecnie stopniowo wycofuje się
z tego segmentu rynku. Na dzień 31 grudnia 2014 r. Grupa posiadała projekty mieszkaniowe oraz grunty przeznaczone pod
zabudowę mieszkaniową o wartości 276.977 zł, co stanowiło 5% całości portfela Grupy.
Na dzień 31 grudnia 2014 r., Grupa posiadła 2 ukończone centra handlowe o łącznej powierzchni komercyjnej wynoszącej
około 42 tys. m kw. oraz projekt zawieszony z przeznaczeniem pod zabudowę handlową zaklasyfikowane jako aktywa
przeznaczone na sprzedaż o łącznej wartości 28.361 zł.
Grupa działa w sektorze nieruchomości komercyjnych, gdzie aktywnie zarządza rosnącym portfelem nieruchomości
komercyjnych w regionie CEE i SEE, co jest uzupełnione o realizację wybranych projektów deweloperskich. Grupa prowadzi
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>dzielność w Polsce, Rumunii, na Węgrzech, Chorwacji, Serbii, Bułgarii, Słowacji oraz w Czechach. Portfel Grupy obejmuje, w
szczególności nieruchomości komercyjne, głównie budynki biurowe i parki biurowe oraz centra handlowo-rozrywkowe.
Nieruchomości inwestycyjne obejmują nieruchomości generujące przychody z wynajmu (ukończone projekty), nieruchomości
w trakcie budowy oraz grunty przeznaczone pod zabudowę komercyjną.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. Grupa posiadała w swoim portfelu 26 nieruchomości wykazanych jako nieruchomości
inwestycyjne o łącznej powierzchnia 548 tys. m kw. i wartości 5.205.628 zł (1.029.276 EUR). Średni poziom wynajmu na
dzień 31 grudnia 2014 r. sięgał 91%. Wartość portfela została oszacowana przy średniej stopie kapitalizacji na poziomie
8,7%. Średni okres najmu dla nieruchomości komercyjnych wynosił 4,3 lat, a średnia stawka czynszu wynosiła 13,8 EUR/m
kw./miesiąc.
Około 36% (44% wartości) nieruchomości inwestycyjnych znajduje się w Polsce, 17% (15% wartości) znajduje się w
Rumunii, 17% (15% wartości) na Węgrzech, 11% (5% wartości) w Bułgarii, a pozostałe 19% (21% wartości) znajduje się w
innych krajach, w których Grupa prowadzi działalność.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. nieruchomości biurowe stanowiły około 69% wartości portfela nieruchomości inwestycyjnych, «
nieruchomości handlowe pozostałe 31%
Poniższa tabela przedstawia nieruchomości inwestycyjne (generujące przychody) na dzień 31 grudnia 2014 r. według typu
powierzchni:
1 Zawiera powierzchnię Avenue Center w Chorwacji.
Poniższa tabela przedstawia nieruchomości inwestycyjne (generujące przychody) na dzień 31 grudnia 2014 r. według
krajów, w których działa Grupa:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Dodatkowo, Grupa posiada nieruchomości inwestycyjne (generujące przychody) w Czechach poprzez swoje spółki
stowarzyszone, które przedstawione są pod pozycją Inwestycje w jednostkach stowarzyszonych i współzależnych w
sprawozdaniu finansowym.
Na dzień 31 grudnia 2014 r., portfel nieruchomości biurowych Grupy składał się z 20 projektów biurowych. Powierzchnia
najmu netto wynosiła 356 tys. m kw. w 2014 r. Łączna wartość portfela nieruchomości biurowych na dzień 31 grudnia 2013 r.
wynosiła 712.876 EUR wobec 734.056 EUR w 2013 r. Spadek wartości wynika głównie ze spadku wartości niektórych
nieruchomości na skutek spadku oczekiwanej stawki czynszu oraz wzrostu średniej stopy kapitalizacji w niektórych krajach
regionu SEE i CEE. Budynki biurowe Grupy zlokalizowane są w Polsce, na Węgrzech, w Serbii, Chorwacji, Rumunii i
Słowacji. Dodatkowo Grupa posiada portfel nieruchomości biurowych w Czechach poprzez swoje spółki stowarzyszone.
Poniższa tabela przedstawia portfel nieruchomości biurowych na dzień 31 grudnia 2014 r. według krajów w których działa
Grupa:
 
1 Nieruchomości, które Grupa posiada w Czechach poprzez swoje spółki stowarzyszone, przedstawione są w skonsolidowanym
sprawozdaniu finansowym za rok zakończony 31 grudnia 2014 w pozycji Inwestycje w jednostkach stowarzyszonych i współzależnych.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. portfel nieruchomości handlowych Grupy składał się z 6 centrów handlowych o łącznej
powierzchni najmu netto wynoszącej 192 tys. m kw. Łączna wartość portfela nieruchomości handlowych na dzień 31 grudnia
2014 r. wynosiła 316.400 EUR w porównaniu do 393.000 EUR na dzień 31 grudnia 2013 r. Spadek wartości wynika głównie
ze spadku wartości nieruchomości w krajach regionu SEE na skutek decyzji o zaprzestaniu wspierania wybranych projektów
handlowych i ich sprzedaży, w wyniku czego przeklasyfikowane zostały do aktywów przeznaczonych na sprzedaż.
Nieruchomości handlowe Grupy znajdują się w Polsce, Bułgarii, Chorwacji, Rumunii. Dodatkowo Grupa posiada portfel
nieruchomości biurowych w Czechach poprzez swoje spółki stowarzyszone.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Poniższa tabela przedstawia portfel nieruchomości handlowych na dzień 31 grudnia 2014 r. według krajów w których działa
Grupa:
 
1 Zawiera powierzchnię Avenue Center w Chorwacji.
2 Nieruchomości, które Grupa posiada w Czechach poprzez swoje spółki stowarzyszone, przedstawione są w skonsolidowanym
sprawozdaniu finansowym za rok zakończony 31 grudnia 2014 w pozycji Inwestycje w jednostkach stowarzyszonych i współzależnych.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. portfel nieruchomości w budowie składał się z 1 projektu biurowego
o łącznej powierzchni najmu netto wynoszącej 28 tys. m kw. Łączna wartość nieruchomości inwestycyjnych w budowie na
dzień 31 grudnia 2013 r. wynosiła 20.500 EUR. Na datę Sprawozdania w trakcie budowy jest pierwsza faza projektu o
powierzchni komercyjnej 10.300 m kw.
Zarząd przeprowadził dogłębną analizę całego portfela aktywów, równolegle podejmując decyzję o skoncentrowaniu
wysiłków Grupy na projektach deweloperskich wyłącznie na najsilniejszych rynkach, przy równoczesnym wsparciu jedynie
dla tych projektów w jej portfelu, które dają najsilniejszy średniookresowy potencjał wzrostu. Jednocześnie, Zarząd
zdecydował o ograniczeniu przydziału środków na projekty, które wykazują długoterminowy horyzont inwestycyjny.
Powyższa decyzja skutkuje zmianą harmonogramu niektórych z projektów znajdujących się w portfelu gruntów GTC,
odsunięciem ich w czasie lub przeznaczenie ich na sprzedaż.
Dodatkowo, w niektórych przypadkach, ze względu na spadek poziomu konsumpcji i osłabianie się siły nabywczej,
harmonogram osiągnięcia stabilizacji niektórych ukończonych i przynoszących przychody nieruchomości w regionie SEE
musiał zostać poddany weryfikacji a tym samym oczekiwania związane z ustabilizowaniem się przychodów zostały
odroczone.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. portfel gruntów pod zabudowę komercyjną Grupy składał się z łącznej powierzchni najmu netto
wynoszącej 924 tys. m kw. Łączna wartość portfela gruntów pod zabudowę komercyjną na dzień 31 grudnia 2014 r. wynosiła
171.534 EUR.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Całkowita powierzchnia najmu netto w 12 projektach biurowych w Polsce wynosiła 150 tys. m kw. Średni poziom wynajmu
wynosił 92%. Średni okres najmu nieruchomości biurowych wynosił 3,6 lat, a średnia stawka czynszu wynosiła 14,7 EUR/m
kw./miesiąc. Wartość portfela nieruchomości biurowych została oszacowana przy średniej stopie kapitalizacji na poziomie
7,8%. Wartość księgowa portfela nieruchomości biurowych w Polsce wynosiła 300.711 EUR na dzień 31 grudnia 2014 r., w
porównaniu do 293.056 EUR na dzień 31 grudnia 2013 r. Różnica wynika głównie z ukończenia biurowca Pascal
znajdującego się w Krakowie.
Poniższa tabela przedstawia portfel nieruchomości biurowych w Polsce:
Całkowita powierzchnia najmu netto w 1 centrum handlowym w Polsce wynosiła 50 tys. m kw. Średni poziom wynajmu
wynosił 86%. Średni okres najmu nieruchomości handlowych wynosił 4,3 lat, a średnia stawka czynszu wynosiła 20,8
EUR/m kw./miesiąc. Wartość portfela nieruchomości handlowych została oszacowana przy średniej stopie kapitalizacji na
poziomie 7,3%. Wartość księgowa portfela nieruchomości handlowych w Polsce wynosiła 150.000 EUR na dzień 31 grudnia
2014 r., w porównaniu do 150.000 EUR na dzień 31 grudnia 2013 r.
Poniższa tabela przedstawia portfel nieruchomości handlowych w Polsce:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Łączna powierzchnia najmu netto w 3 projektach biurowych Grupy na Węgrzech obejmuje 91 tys. m kw. Średni poziom
wynajmu wynosił 93%. Średni okres najmu nieruchomości biurowych wynosił 4,6 lat, a średnia stawka czynszu wynosiła 11,6
EUR/m kw./miesiąc. Wartość portfela nieruchomości biurowych została oszacowana przy średniej stopie kapitalizacji na
poziomie 8,1%. Wartość księgowa portfela nieruchomości biurowych na Węgrzech wynosiła 154,865 EUR na dzień 31
grudnia 2014 r. w porównaniu do 161.800 EUR na dzień 31 grudnia 2013 r. Różnica wynika głównie ze spadku poziomu
wynajmu.
Poniższa tabela przedstawia portfel nieruchomości biurowych na Węgrzech:
Łączna powierzchnia najmu netto w 3 projektach biurowych Grupy w Serbii obejmuje 53 tys. m kw. Średni poziom wynajmu
wynosił 95%. Średni okres najmu nieruchomości biurowych wynosił 3,2 lat, a średnia stawka czynszu wynosiła 14,7 EUR/m
kw./miesiąc. Wartość portfela nieruchomości biurowych została oszacowana przy średniej stopie kapitalizacji na poziomie
8,9%. Wartość księgowa portfela nieruchomości biurowych w Serbii wynosiła 100.200 EUR na dzień 31 grudnia 2014 r., w
porównaniu do 106.100 EUR na dzień 31 grudnia 2013 r. Spadek wynika głownie z niewielkiego spadku w stawkach
czynszu.
Poniższa tabela przedstawia portfel nieruchomości biurowych w Serbii:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Łączna powierzchnia najmu projektów biurowych w Chorwacji obejmuje 7 tys. m kw. w jednym projekcie biurowym. Wartość
księgowa portfela nieruchomości biurowych w Chorwacji została zawarta w wartości księgowej Avenue Mall Zagreb.
Poniższa tabela przedstawia portfel nieruchomości biurowych w Chorwacji:
Łączna powierzchnia najmu netto w 1 centrum handlowym w Chorwacji obejmuje 36 tys. m kw. (uwzględnia Avenue Center).
Średni poziom wynajmu wynosił 96%. Średni okres najmu nieruchomości handlowych wynosił 6,4 lat, a średnia stawka
czynszu wynosiła 20,5 EUR/m kw./miesiąc. Wartość portfela nieruchomości handlowych została oszacowana przy średniej
stopie kapitalizacji na poziomie 8,5%. Wartość księgowa portfela nieruchomości biurowych w Chorwacji wynosiła 102.200
EUR na dzień 31 grudnia 2014 r., w porównaniu do 142.900 EUR na dzień 31 grudnia 2013 r. Różnica jest wynikiem spadku
wartości Avenue Mall Zagreb w wyniku spadku oczekiwanych stawek czynszu w następstwie wzrostu konkurencji na rynku
oraz przeklasyfikowania Avenue Mall Osijek do aktywów przeznaczonych na sprzedaż.
Poniższa tabela przedstawia portfel nieruchomości handlowych w Chorwacji:
Łączna powierzchnia najmu netto w 1 projekcie biurowym w Rumunii obejmuje 48 tys. m kw. Średni poziom wynajmu
wynosił 93%. Średni okres najmu nieruchomości biurowych wynosił 3,4 lat, a średnia stawka czynszu wynosiła 19,5 EUR/m
kw./miesiąc. Wartość portfela nieruchomości biurowych została oszacowana przy średniej stopie kapitalizacji na poziomie
8,0%. Wartość księgowa portfela nieruchomości biurowych w Rumunii wynosiła 148.000 EUR na dzień 31 grudnia 2014 r., w
porównaniu do 157.500 EUR na dzień 31 grudnia 2013 r. Spadek ten wynika głównie ze spadku oczekiwanych stawek
czynszu na skutek ogłoszenia dużej liczby nowej powierzchni biurowej, która ma być ukończona w 2016 r.
Poniższa tabela przedstawia portfel nieruchomości biurowych się w Rumunii:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Łączna powierzchnia najmu netto w 2 centrach handlowych w Rumunii obejmuje 45 tys. m kw. Średni poziom wynajmu
wynosił 88%. Średni okres najmu nieruchomości handlowych wynosił 4,5 lat, a średnia stawka czynszu wynosiła 4,0 EUR/m
kw./miesiąc. Wartość portfela nieruchomości handlowych została oszacowana przy średniej stopie kapitalizacji na poziomie
13,9%. Wartość księgowa portfela nieruchomości handlowych w Rumunii wynosiła 8.500 EUR na dzień 31 grudnia 2014 r.,
w porównaniu do 35.100 EUR na dzień 31 grudnia 2013 r. i oparta jest o otrzymane oferty zakupu tych nieruchomości, które
nie przynoszą oczekiwanych zysków, w wyniku decyzji o zaprzestaniu wspierania wybranych projektów i ich sprzedaż.
Poniższa tabela przedstawia portfel nieruchomości handlowych w Rumunii:
Łączna powierzchnia najmu netto w 2 centrach handlowych w Rumunii obejmuje 61 tys. m kw. Średni poziom wynajmu
wynosił 92%. Średni okres najmu nieruchomości handlowych wynosił 6,4 lat, a średnia stawka czynszu wynosiła 8,3 EUR/m
kw./miesiąc. Wartość portfela nieruchomości handlowych została oszacowana przy średniej stopie kapitalizacji na poziomie
9,1%. Wartość księgowa portfela nieruchomości handlowych w Bułgarii wynosiła 55.700 EUR na dzień 31 grudnia 2013 r.
w porównaniu do 65.000 EUR na dzień 31 grudnia 2013 r. Spadek ten wynika głównie ze spadku oczekiwanej stawk
czynszu.
Poniższa tabela przedstawia portfel nieruchomości handlowych w Bułgarii:
Łączna powierzchnia najmu netto w 1 projekcie biurowym na Słowacji obejmuje 13 tys. m kw. Średni poziom wynajmu
wynosił 65%. Średni okres najmu nieruchomości biurowych wynosił 1,4 lata, a średnia stawka czynszu wynosiła 9,0 EUR/m
kw./miesiąc. Wartość portfela nieruchomości biurowych została oszacowana przy średniej stopie kapitalizacji na poziomie
9,0%. Wartość księgowa portfela nieruchomości biurowych na Słowacji wynosiła 9.100 EUR na dzień 31 grudnia 2014 r.,
w porównaniu do 15.600 EUR na dzień 31 grudnia 2013 r.
 
Poniższa tabela przedstawia się portfel nieruchomości biurowych na Słowacj
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Grupa posiada, poprzez swoje spółki stowarzyszone, kilka nieruchomości w Czechach, w skutek czego, wycena
nieruchomości i wyniki operacyjne osiągane w Czechach nie są konsolidowane, a ujmowane są w pozycji Inwestycje w
jednostkach stowarzyszonych i współzależnych..
Całkowita powierzchnia najmu netto w Czechach wynosiła 34 tys. m kw. w 2 projektach biurowych, z czego udział Grupy
wyniósł 11 tys. m kw. Wartość księgowa portfela nieruchomości biurowych w Czechach wynosiła 57.700 EUR.
Proporcjonalny udział Grupy wynosi 18.528 EUR. Średni poziom wynajmu wynosi 72%.
Poniższa tabela przedstawia się portfel nieruchomości biurowych w Czechach:
Całkowita powierzchnia najmu netto w 1 projekcie handlowym w Czechach wynosi 41 tys. m kw., z czego udział Grupy
wynosi 13 tys. m kw. Średni poziom wynajmu wynosił 91%. Wartość księgowa portfela nieruchomości handlowych w
Czechach wynosiła 101.600 EUR. Proporcjonalny udział Grupy wynosi 32.004 EUR.
Poniższa tabela przedstawia portfel nieruchomości handlowych w Czechach:
Na dzień 31 grudnia 2014 r. aktywa przeznaczone na sprzedaż obejmowały 2 centra handlowe o łącznej powierzchni najmu
netto wynoszącej 42 tys. m kw. oraz projekt zawieszony przeznaczony pod centrum handlowe. Łączna wartość aktywów
przeznaczonych na sprzedaż wynosiła 6.654 EUR.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Przegląd sytuacji rynkowej został przygotowany przez Grupę w oparciu o publicznie dostępne informacje i dotyczy
najistotniejszych rynków na których działa Grupa.
Poniższy opis rynku nieruchomości biurowych jest w pełni oparty o publicznie dostępne raporty JLL i przedstawia jej opinię
według stanu na koniec roku. Opis ten nie uwzględnia żadnych wydarzeń, które miały miejsce po zakończeniu roku.
W 2014 r. zasoby biurowe Warszawy urosły o 277.000 m kw. w stosunku do 2013 r. i osiągnęły poziom prawie 4.4 miliona m
kw. Łączna podaż nowej powierzchni biurowej w Warszawie osiągnęła poziom około 612.000 m kw., gdy popyt odnotowany
w ubiegłym kwartale wyniósł 191.000 m kw. Jak przewidywano było to 21.000 m kw. poniżej wartości w rekordowym 2013 r.
Najmy dla powierzchni planowanych wynosiły w 2014 r. 92.800 m kw., co daje spadek w stosunku do roku poprzedniego o
42.000 m kw. Warto znaczyć, że sektor publiczny miał 13% udział w całkowitej wartości podaży w 2014 r., stając się jednym
z kluczowych sektorów w Warszawie. Ogólny nastrój na rynku popytu pozostaje pozytywny.
Aktywność budowlana deweloperów utrzymuje się na rekordowym poziomie. W realizacji pozostaje 760.000 m kw.
nowoczesnej powierzchni biurowej (wliczając 56.000 m kw. w trakcie renowacji). Około 19% tej powierzchni jest
zabezpieczone umowami wstępnymi. JLL spodziewa się, że w 2015 r. na rynek trafi 320 000 m kw. nowych biur i co najmniej
tyle samo w 2016 r.
Współczynnik powierzchni niewynajętej obniżył się nieznacznie do poziomu 13,3%, niemniej jednak cały czas trend
pozostaje wzrostowy. W Centrum wskaźnik wolnej powierzchni wyniósł średnio 15,2%, a poza nim średnio12,4%.
Stawki czynszu za najlepsze powierzchnie biurowe pozostały relatywnie stabilne, jednak ze względu na spodziewaną
wysoką nową podaż będą w najbliższym czasie pod presją zniżkową. Obecnie, najwyższe stawki najmu w Centrum wahają
się między 22 a 24 EUR / m kw. / m-c, a poza nim między 11 - 18,50 EUR / m kw. / m-c.
W 2014 r. odnotowano rekordowy poziom popytu na rynkach regionalnych. Przekroczył on 445.000 m kw., co stanowi wzrost
o 23% w skali roku. Tak niesamowity wynik był konsekwencją dobrych wyników wszystkich miast regionalnych. Podaż
nowych powierzchni biurowych wyniosła 323.000 m kw. Aktywność deweloperów pozostaje na wyjątkowo wysokim poziomie
i obecnie ponad 630.000 m kw. powierzchni biurowej znajduje się w fazie aktywnej budowy w miastach regionalnych w
Polsce.
Wskaźnik powierzchni niewynajętych jest zróżnicowany w zależności od regionu kraju. Na większości rynków odnotowano
spadki wskaźnika pustostanów w ciągu roku. Jedynie w Katowicach i Krakowie dało się zauważyć niewielki wzrost zasobów
niewynajętych powierzchni. Pomimo zmian, Kraków nadal odnotowuje najniższy wskaźnik pustostanów (6,0%) a Szczecin
najwyższy (15,8%). Jednakże spółka JLL spodziewa się wzrostu wskaźnika pustostanów ze względu na dużą liczbę
realizowanych projektów.
Czynsze wywoławcze dla najlepszych powierzchni w miastach regionalnych wahają się między 11 - 12 EUR / mkw. /m-cw
Lublinie i 14 - 15 EUR/ m kw. / m-c w Poznaniu. Najwyższy średni poziom czynszów wywoławczych nadal obserwujemy w
Krakowie (13,5 - 14 EUR / m kw. / m-c), a najniższy w Lublinie (10 EUR / m kw. / m-c).
2014 rok był udanym rokiem dla rynków regionalnych. Wysokiemu poziomowi aktywności budowlanej towarzyszył wyjątkowo
wysoki popyt, co przełożyło się na zmniejszenie wskaźnika pustostanów. Sektor usług dla biznesu w dalszym ciągu odgrywał
strategiczną rolę w rozwoju rynku biurowego w miastach regionalnych w Polsce.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Nowoczesna powierzchnia biurowa w Bukareszcie obejmuje obecnie około 2,2 mln m kw. powierzchni biurowej w 2014 r.
wyniosła około 121 tys. m kw., co stanowiło wynik zbliżony do powierzchni oddanej w 2013 r., oraz jest zgodne z szacunkami
spółki JLL dla 2015 r., w którym zostanie ukończonych kilka dużych projektów obecnie znajdujących się w fazie budowy.
Całkowity popyt odnotował rekordowy poziom i wyniósł około 295.000 m kw., co stanowiło wynik nieco wyższy, niż
odnotowany w 2013 r.
Biorąc pod uwagę odbicie na rynku, deweloperzy ogłosili dużą liczbę projektów w 2014 r., z których zdecydowana większość
znajduje się w dwóch dzielnicach w północnej części stolicy (Floreasca-Barbu Vacarescu i Dimitrie Pompeiu), oraz w
centralno-zachodniej część (Centrum-Zachód). Obszary te przede wszystkim przyciągają dynamiczne i szybko rozwijające
się firmy z branży IT. W związku z tym oczekiwany jest wzrost podaży w 2016 r., kiedy to zostanie oddane około 240.000 m
kw. powierzchni, z czego ponad 30% zostało już wynajęte. Jednakże, biorąc pod uwagę niski poziom podaży na tych
rynkach w 2015 r., JLL nie spodziewa się żadnych istotnych zmian w poziomie czynszów w ciągu najbliższych 12 miesięcy.
Stawki czynszu za najlepsze powierzchnie pozostały na niezmienionym poziomie 18,5 EUR/m kw./m-c w czwartym kwartale
2014 r. W ciągu ostatniego kwartału, pakiety motywacyjne pozostały na stałym poziomie a wynajmujący zazwyczaj oferowali
zarówno okresy bezczynszowe jak i dopłaty do wyposażenia lokali.
Ogólny wskaźnik powierzchni niewynajętych w Bukareszcie spadł w ciągu kwartału o 100 pb do 13.3%, co stanowi najniższy
poziom w ciągu ostatnich 6 lat. Stało się tak głównie ze względu na wysoki poziom wstępnie wynajętej powierzchni w
nowych projektach. Oczekuje się, że wskaźnik powierzchni niewynajętych będzie nadal spadać w 2015 r., ze względu na
fakt, że poziom popytu przewyższy poziom nowooddanej powierzchni. Poziom powierzchni niewynajętych nadal jest
nierówny pomiędzy poszczególnymi segmentami rynku, co znajduje odzwierciedlenie w ewolucji poziomu czynszów.
Podczas gdy w dzielnicach Baneasa i Pipera Północ poziom ten wynosi około 35%, powierzchnie niewynajęte w centralnej
dzielnicy biznesowej, na Północy, i na Zachodzie oraz w Dimitrie Pompeiu wynosił poniżej 10%.
Oczekuje się, że w 2015 r. oddane zostanie około 120.000 m kw. nowej powierzchni. Popyt spodziewany jest na poziomie
zbliżonym do 2014 r., ale znaczącą liczbę transakcji będą stanowić wstępne umowy najmu. Ogólny wskaźnik powierzchni
niewynajętych powinien ulec nieznacznemu spadkowi do końca roku. JLL jest zdania, że poziom czynszu za najlepsze
powierzchnie pozostanie na niezmienionym poziomie w 2015 r.
Belgrad odnotował ograniczoną podaż nowych, nowoczesnych projektów biurowych, gdzie wykazano poniżej 2% wzrostu w
ciągu ostatnich 24 miesięcy.
W czwartym kwartale 2014 r. wskaźnik niewynajętych powierzchni klasy A i B podlegał dalszemu spadkowi i wyniósł poniżej
7%, podczas gdy wskaźnik niewynajętych powierzchni biurowych klasy A wyniósł 7,8%. Oczekuje się, że trend ten ulegnie
zmianie, wraz z realizacją nowych projektów biurowych na rynku. Spółka JLL uważa jednakże, że nowa podaż zostanie
szybko wchłonięta ze względu na zwiększony popyt na nową powierzchnię biurową ze strony najemców.
Spadek wskaźnika powierzchni niewynajętych i niedostateczna podaż nowoczesnych powierzchni biurowych spowodowały
wzrost czynszów w czwartym kwartale 2014 r. Aktualne czynsze nominalne wahają się na poziomie od 15 - 17 EUR/m
kw./m-c.
W 2014 r., zasoby nowoczesnej powierzchni biurowej w Budapeszcie wzrosły do 3,24 miliona m kw. Na koniec roku
wielkość spekulacyjnie wybudowanej powierzchni biurowej wyniosła 2.600.000 m kw., natomiast wielkość powierzchni
zajmowanej przez właścicieli wyniosła 637.630 m kw. W 2014 r. wysokość nowej podaży w Budapeszcie osiągnęła poziom
68.190 m kw., która była o 126% wyższa niż całkowity poziom popytu rocznego w 2013 r. (30.100 m kw.). Zasób powierzchni
biurowych wzrósł o 6 budynków (z których jeden został oddany w dwóch etapach).
W 2014 r., zasoby nowoczesnej powierzchni biurowej w Budapeszcie wzrosły do 3,24 miliona m kw. Na koniec roku,
Wskaźnik powierzchni niewynajętych uległ ogromnemu spadkowi o 220 pb rok do roku, do poziomu 16,2%. Powyższa
poprawa była wynikiem połączenia oddziaływania następujących czynników: silna roczna absorpcja netto wynosząca prawie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>125.000 m kw. oraz ograniczony wolumen oddanych powierzchni w parze ze znacznym poziomem wstępnych umów najmu
w nowooddanych budynkach.
Całkowity popyt brutto wyniósł 465.600 m kw., co stanowiło najlepszy wyniki w historii rynku biurowego w Budapeszcie i był
o 17% wyższy niż w 2013 r. Popyt netto wyniósł 251.605 m kw., co stanowiło najwyższy poziom od 2009 r. Stawki czynszu
za najlepsze powierzchnie wyniosły 20 EUR/m kw./m-c. Poziom ten jest osiągalny jedynie w nielicznych, wybranych,
najlepszych nieruchomościach w dzielnicy biznesowej, dla najlepszych lokali biurowych w budynku. Średnie czynsze
wywoławcze pozostają w przedziale 11 - 14 EUR/m kw./m-c dla biur klasy &quot;A&quot;, z hojnymi pakietami zachęt.
Oczekuje się dalszego, imponującego ożywienia na rynku nieruchomości biurowych w Budapeszcie w 2015 r. Wielkość
powierzchni oddanych do użytku wyniesie około połowy poziomu z 2014 r., z czego prawie 100% zostało już objęte
wstępnymi umowami najmu. Oznacza to, że w przypadku gdy aktywności najemców pozostanie na podobnie wysokim
poziomie jak w 2014 r., spadek wskaźnika powierzchni niewynajętych pozostanie na wysokim poziomie.
Rynek biurowy w Pradze osiągnął kolejny kamień milowy przekraczając punkt 3 mln m kw. W sumie prawie 149 tysięcy m
kw. powierzchni biurowej zostało oddane w ciągu 2014 r., co stanowi największą roczną podaż od 2009 r. i oznacza ok 90%
wzrost w porównaniu do poziomu z ubiegłego roku. Obecnie w budowie jest prawie 213.000 m kw. powierzchni biurowej. Z
tego około 181.500 m kw. jest planowane do oddania w trakcie 2015 r.
Skumulowany popyt brutto za 2014 r. osiągnął poziom 332.820 m kw. co stanowi 12% wzrost w stosunku rocznym i oznacza
najwyższy poziom popytu w historii istnienia rynku nowoczesnych powierzchni biurowych w Pradze. Całkowity popyt netto w
2014 r. osiągnął poziom 201.294 m kw., będący czwartym najwyższym wynikiem osiągniętym od 2005 r.
Wskaźnik powierzchni niewynajętych odnotował znaczny wzrost. Ze względu na wysoki poziom, głównie spekulacyjnej
podaży, wskaźnik powierzchni niewynajętych wzrósł do obecnego poziomu 15,26%. Oczekuje się dalszego wzrostu
wskaźnika powierzchni niewynajętych w pierwszej połowie 2015 r., przy możliwej stabilizacji w drugiej połowie 2015 r.
W czwartym kwartale 2014 r. czynsze za najlepsze powierzchnie w centrum miasta pozostawały na stabilnym poziomie w
przedziale 18,5 - 19,5 EUR/m kw./m-c. Czynsze poza ścisłym centrum wahały się w przedziale 15 - 16 EUR/m kw./m-c
Pankrac (Praga 4) oraz w przedziale 15 - 17 EUR/m kw./m-c w Smichov (Praga 5) i Karlin - Florenc (Praga 8). Czynsze w
dzielnicach bardziej oddalonych od centrum pozostały na poziomie 13 - 14,5 EUR/m kw./m-c.
Zasób nowoczesnej powierzchni handlowej w aglomeracji warszawskiej wynosił 1.62 mln m kw. i pozostawał na dość
stabilnym poziomie w 2014 r. W IV kw. nie oddano do użytku żadnych ważniejszych projektów. 36 centrów handlowych
działających (1.11 mln m kw.) w aglomeracji warszawskiej jest uzupełniane przez szereg innych projektów reprezentujących
różne formaty rynkowe: 5 parków handlowych (o łącznej powierzchni 260.000 m kw.), 23 wolnostojące magazyny handlowe
(186.000 m kw.) oraz 3 centra outletowe (50.000 m kw.).
Dzięki wysokiej sile nabywczej jej mieszkańców, która przekracza średnią krajową o 68%, Warszawa jest najbardziej
poszukiwanym miejscem przez deweloperów, inwestorów i sprzedawców, z których ci ostatni często postrzegają Warszawę
jako przyczółek do dalszej ekspansji na polskim rynku. Wysoki popyt na nowoczesne powierzchnie w centrach handlowych
stolicy znajduje odzwierciedlenie w niskim wskaźniku powierzchni niewynajętych, który wyniósł 2% na koniec 2014 r.
Ponadto aglomeracja warszawska charakteryzuje się jedną z najniższych gęstości centrów handlowych (437 m kw./ 1000
mieszkańców) wśród największych polskich miastach.
W 2015 r., jedynie 82.500 m kw. nowej powierzchni handlowej zostanie oddane do użytku w 5 nowych, niewielkich
projektach oraz w dwóch rozbudowanych nieruchomościach, zarówno w centrach handlowych jak i w outletach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Czynsze za najlepsze powierzchnie w Warszawie, które dotyczą lokali handlowych o powierzchni 100 m kw. znajdujących
się w najważniejszych aktywach, odnotowały stabilne wyniki w IV kw. Na koniec kwartału czynsze za takie powierzchnie
wynosiły od 90 - 105 EUR/m kw./m-c, jednakże obserwujemy zwiększoną presję na wysokość czynszów w najlepszych
aktywów handlowych.
Łączna powierzchnia nowoczesnej powierzchni handlowej w Rumunii jest obecnie szacowana na około 2.620.000 m kw..
Powierzchnia znajdująca się w Bukareszcie stanowi ponad 35% tej sumy, czyli około 938.000 m kw., a pozostałe 1.680.000
m kw. jest rozłożone w większych miastach kraju.
Przy całkowitej podaży, która wyniosła około 70.000 m kw. 2014 r. był najskromniejszym rokiem pod względem podaży
nowej powierzchni od 2006 r. Jednakże wzrost sprzedaży detalicznej w 2014 r. skutkował zwiększonym zaufaniem
deweloperów, którzy planują nowe projekty, lub kończą te, znajdujące się w zaawansowanym stadium budowy.
Trwały wzrost gospodarczy, silny wzrost konsumpcji i poziomu zaufania konsumentów, które są na najwyższych poziomach
od 2008 r. (według najnowszych raportów Nielsen), mogą skłonić najemców do rewizji ich ostrożnych planów ekspansji w
Rumunii. Istniejące centra handlowe, które mogą pochwalić się dobrymi wynikami, nadal są głównym celem nowych wejść
na rynek, ze względu na ograniczone możliwości z tytułu nowej podaży powierzchni. Luka między popytem na najlepsze i na
drugorzędne powierzchnie nadal jest znacząca.
Oczekuje się, że 3 duże projekty realizowane obecnie w Rumuni przyniosą około 167.000 m kw. Powierzchni.
W 2014 r., w Belgradzie nie oddano żadnych wielkopowierzchniowych projektów handlowych. Przyszłość kilku projektów
centrów handlowych w Belgradzie pozostaje dość niepewna, a realizacja części z nich została zawieszona. Przy planowaniu
wejścia na rynek, większość najemców koncentruje się na najlepszych aktywach handlowych Belgradu. Dlatego też,
nowoczesne centra handlowe mają doskonały poziom wynajmy, a wskaźnik powierzchni niewynajętych jest ciągle bliski
zera. Średni poziom czynszów w najlepszych centrach handlowych w Belgradzie pozostaje na stabilnym poziomie,
wynoszącym około 25 - 27 EUR/ m kw./m-c. Lokale handlowe o powierzchni od 100 do 200 m kw. znajdujące się w
najlepszych centrach handlowych osiągają czynsze na poziomie 60 EUR/m kw./m-c.
W 2014 r., rynek handlu detalicznego w Zagrzebiu cechował wzrost zasobów powierzchni handlowych. Ze względu na
znaczny poziom podaży projektów detalicznych oddanych do użytku w ciągu ostatnich kilku lat rynek detaliczny Zagrzebiś
charakteryzuje się nadwyżką podaży na popytem. Popyt na powierzchnie handlowe pochodził głównie oc
międzynarodowych najemców. W ciągu roku odnotowaliśmy kilka nowych wejść na rynek. Obecne warunki rynkowe i niższe
siła nabywcza w ostatnim okresie spowodowały spadek poziomu czynszów dla lokali handlowych znajdujących się centrack
handlowych. Średni poziom czynszów w najlepszych centrach handlowych wahał się pomiędzy 20 - 22 EUR/m kw./m-c.
W 2014 r. rynek detaliczny odnotował intensywną dynamikę wywołaną nową podażą, szczególnie w Sofii, gdzie podaż
spowodowała 30% wzrost zasobów powierzchni centrów handlowych. W 2014 r. odnotowano silny popyt ze strony
najemców dla najlepszych centrów działających w Sofii, ale wskaźnik pustostanów pozostaje na wysokim poziomie w skali
ogólnej. Sprzedawcy koncentrowali się głównie na dużych projektach w dużych miastach, takich jak Sofia, Burgas, Stara
Zagora i Warna. Wraz z oddawaniem do użytku nowych centrów handlowych, czynsze w najlepszych nieruchomościach
będą poddane dalszej presji spadkowej.
W 2014 r. oddano do użytku około 99.000 m kw. centrów i parków handlowych. Wielkość ta stanowi ok 49% spadek podaży
wobec 2013 r., kiedy to na czeskim rynku pojawiło się ponad 190.000 m kw. powierzchni handlowej.
</Text>
	</Page>
</document>
