<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Spółka kontynuuje działalność polegającą na aktywnym udziale, zarówno merytorycznym, jak i finansowym w zawiązywaniu
nowych podmiotów, które następnie przy wsparciu Spółki lub innych pomiotów z Grupy, rozwijają swoją działalność, w tym
poprzez produkcję zróżnicowanych tematycznie gier, co pozwala na budowanie wartości i pozycji spółek, pozwalającej na
wprowadzenie ich akcji do alternatywnego systemu obrotu lub na rynek główny Giełdy Papierów Wartościowych
w Warszawie S.A. (dalej: GPW). Dzięki tym działaniom spółki pozyskują zewnętrzne wsparcie, oraz umacniają swoją pozycją
oraz rozwijają markę, co wpływa pozytywnie zarówno na działalność Spółki, jak i całej Grupy Kapitałowej.
Grupa upatruje duży potencjał w zawiązywaniu coraz to nowych podmiotów, a potem motywowaniu ich do działania.
Ważnym elementem tego planu jest wsparcie w procesach giełdowych spółek, które deklarują silny wzrost zaangażowania
związany z obecnością na rynku głównym Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. (dalej: GPW). Rok 2019 to
debiuty spółek z Grupy: Sonka S.A., ECC Games S.A. oraz Moonlit S.A. Trwały też przygotowania do debiutów na 2020 rok:
Games Operators S.A. oraz SimFabric S.A., które na dzień sporządzenia sprawozdania są uczestnikami obrotu giełdowego,
a ich zarządy są silnie motywowane do pracy nad nowymi koncepcjami gier.
Jednostka Dominująca i jej Grupa planują stałe, dynamiczne rozszerzanie o nowe zespoły wewnętrzne oraz spółki zależne.
Znaczący przyrost nowych podmiotów zapoczątkowany w latach poprzednich, będzie dalej kontynuowany także w 2020
roku.
Planowane są dodatkowo inwestycje w technologię Virtual Reality, zwiększanie ilości wydawanych gier na konsole Nintendo
Switch, PlayStation 4, Xbox One.
Spółka, w tym w ramach Grupy, prowadziła działania badawczo rozwojowe, którym celem było opracowanie nowyct
technologii, oraz rozwijanie nowych form rozgrywki we wprowadzanych pomysłach na nowe gry komputerowe.
Jednostka Dominująca i jej Grupa mają stabilną i bardzo silną sytuacje finansową. W okresie objętym sprawozdaniem,
Jednostka Dominująca nie przeprowadzała emisji papierów wartościowych. Środki pozyskane z ostatniej publicznej emisji
akcji, która miała miejsce w 2016 r., od początku były lokowane w kolejne spółki zależne i stowarzyszone. Zyski z bieżącej
działalności przechodzą na kapitał zapasowy z założeniem inwestowania ich w kolejne wewnętrzne zespoły deweloperskie.
a) przyczynie nabycia udziałów własnych dokonanego w roku obrotowym,
b) liczbie i wartości nominalnej nabytych oraz zbytych w roku obrotowym udziałów, a w przypadku braku wartości
nominalnej - ich wartości księgowej, jak też części kapitału podstawowego, którą te udziały reprezentują,
d) liczbie i wartości nominalnej wszystkich udziałów nabytych i zatrzymanych, a w razie braku wartości nominalnej -
wartości księgowej, jak również części kapitału podstawowego, którą te udziały reprezentują&quot;
Jednostka Dominująca i jej jednostki zależne nie nabywały udziatów/akcji własnych w okresie objętym jednostkowym
sprawozdaniem finansowym i skonsolidowanym sprawozdaniem finansowym.
Jednostka Dominująca i jej Grupa nie posiadają oddziałów.
a) ryzyka: zmiany cen, kredytowego, istotnych zakłóceń przepływów środków pieniężnych oraz utraty płynności finansowej,
na jakie narażona jest Jednostka,
</Text>
	</Page>
</document>
