<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>TABELA 3. PODSIAWOWE DANE FINANSOWE AMREST (LATA 2014-2013)
Tys. zł, o ile nie podano inaczej
ze sfinalizowaną transakcją przejęcia bądź połączenia dotyczące usług profesjonalnych: prawnych, finansowych itp., bezpośredni
związanych z tą transakcją) oraz korekty podatków pośrednich.
 
 
rentowność operacyjna z uwzględnieniem amortyzacji — stosunek zysku operacyjnego przed amortyzacj:
(EBITDA) do przychodów ze sprzedaży;
'entowność operacyjna — stosunek zysku operacyjnego do przychodów ze sprzedaży
rentowność brutto — stosunek zysku brutto do przychodów ze sprzedaży;
rentowność netto — stosunek zysku netto do przychodów ze sprzedaży;
stopa zwrotu z kapitałów własnych (ROE) — stosunek zysku netto do kapitałów własnych;
stopa zwrotu z aktywów (ROA) — stosunek zysku netto do stanu aktywów;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>TABELA 4. ANALIZA PŁYNNOŚCI (LATA 2014-2013)
Tys. zł, o ile nie podano inaczej
wskaźnik płynności szybkiej - stosunek majątku obrotowego pomniejszonego o zapasy do wartości zobowiązań
krótkoterminowych;
wskaźnik płynności bieżącej — stosunek majątku obrotowego do zobowiązań krótkoterminowych;
wskaźnik natychmiastowy — stosunek stanu środków pieniężnych do stanu zobowiązań bieżących na koniec
okresu;
wskaźnik rotacji zapasów (w dniach) — stosunek średniej wysokości zapasów do przychodów ze sprzedaży
&gt;omnożonych przez liczbę dni danego okresu;
skaźnik rotacji należności handlowych i pozostałych (w dniach) — stosunek średniej wysokości należności
andlowych do przychodów ze sprzedaży pomnożonych przez liczbę dni danego okresu;
wskaźnik (cykl) operacyjny (w dniach) — suma cyklu rotacji zapasów oraz cyklu rotacji należności;
wskaźnik rotacji zobowiązań handlowych i pozostałych (w dniach) — stosunek średniej wysokości zobowiązań
handlowych do przychodów ze sprzedaży pomnożony przez liczbę dni danego okresu;
wskaźnik konwersji gotówkowej — różnica między wskaźnikiem (cyklem) operacyjnym a wskaźnikiem rotacji
zobowiązań z tytułu dostaw i usług;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Tys. zł, o ile nie podano inaczej
Dług/Kapitały własne
udział zapasów, należności handlowych, środków pieniężnych w aktywach obrotowych — stosunek odpowiednio
zapasów, należności handlowych, środków pieniężnych do aktywów obrotowych;
wskaźnik pokrycia majątku trwałego kapitałem własnym — stosunek kapitału własnego do majątku trwałego
wskaźnik ogólnego zadłużenia — stosunek wartości zobowiązań i rezerw na koniec danego okresu do wartości
sumy bilansowej;
wskaźnik zadłużenia długoterminowego — stosunek zobowiązań długoterminowych do kapitału własnego;
wskaźnik zobowiązań do kapitału własnego — stosunek wartości zobowiązań i rezerw na koniec danego okresu
do wartości kapitałów własnych;
dług — suma długoterminowych oraz krótkoterminowych kredytów i pożyczek
Skonsolidowane przychody ze sprzedaży Grupy AmRest w 2014 roku wzrosły o 9,3% w porównaniu z rokiem
ubiegłym (z 2 700 898 tys. zł do 2 952 651 tys. zł).
Dynamika wzrostu sprzedaży wynikała przede wszystkim z rosnącej skali działalności za sprawą nowych
otwarć, a także pozytywnych trendów sprzedaży porównywalnej w każdej z czterech dywizji Grupy AmRest.
Wzrost sprzedaży w Europie Środkowo-W schodniej wynikał przede wszystkim z dodanej sprzedaży restauracji
otwartych w latach 2013-2014 oraz rosnących przychodów restauracji porównywalnych we wszystkich
głównych markach i rynkach tej dywizji. W 2014 całkowita sprzedaż w Europie Środkowo-Wschodniej wzrosła
0 117 784 tys. zł (+7,3%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>TABELA 6. PODSTAWOWE DANE FINANSOWE AMREST Z PODZIAŁEM NA DYWIZJE (LATA 2014-2013)
 
szczona o jednorazowe koszty związane z otwarciami nowych restauracji (Start-up), koszty przejęć i połączeń (wszelkie
istotne koszty związane ze sfinalizowaną transakcją przejęcia bądź połączenia dotyczące usług profesjonalnych: prawnych, finansowych itp.,
bezpośrednio związanych z tą transakcją) Oraz 0 korekty podatków pośrednich.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Dynamiczny rozwój sieci restauracji Blue Frog oraz utrzymujące się dwucyfrowe tempo wzrostu sprzedaży
restauracji porównywalnych tej marki przyczyniły się do 44,1% wzrostu przychodów dywizji Nowe Rynki w
2014 roku (wzrost o 58 904 tys. zł w porównaniu z rokiem ubiegłym). Tym samym udział sprzedaży tej dywizji
w sprzedaży całkowitej Grupy AmRest wzrósł do 6,5% na koniec 2014 roku w 2014 roku (wzrost o 58 904 tys.
zł w porównaniu z rokiem ubiegłym). Tym samym udział sprzedaży tej dywizji w sprzedaży całkowitej Grupy
AmRest wzrósł do 6,5% na koniec 2014 roku. Pozytywne trendy sprzedaży zaobserwowano również na rynku
hiszpańskim, gdzie przychody restauracji porównywalnych zarówno La Tagliatella jak i KFC były w 2014 roku
wyższe, niż rok wcześniej. Dodatkowo rosnąca liczba lokali obu marek przyczyniła się do wzrostu całkowitych
przychodów ze sprzedaży dywizji hiszpańskiej o 9,2% (przychody za 2014 rok zwiększyły się o 52 412 tys. zł w
porównaniu z rokiem ubiegłym).
Przychody ze sprzedaży dywizji rosyjskiej wzrosły w 2014 roku o 5,8% (wzrost o 22 653 tys. zł w porównaniu
z rokiem ubiegłym), co było wynikiem utrzymujących się silnych trendów wzrostowych w restauracjach
porównywalnych (w walucie lokalnej), rekordowej liczby otwarć nowych lokali, a z drugiej strony spadku
wartości rubla względem złotego. W walucie lokalnej przychody ze sprzedaży dywizji rosyjskiej wzrosły
w 2014 roku o 26,9%.
Zysk operacyjny (EBIT) Grupy AmRest za 2014 rok wyniósł 109 895 tys. zł i był o 92 478 tys. zł wyższy, niż
w roku 2013, co przełożyło się jednocześnie na wzrost marży EBIT o 3,1pp do 3,7% na koniec 2014 roku.
Poprawa zyskowności wynikała między innymi z korzystnych trendów na rynkach cen żywności oraz
uzyskanych efektywności w obszarze łańcucha dostaw (udział kosztów surowców w sprzedaży za 2014 rok był
o 0,3pp niższy, niż przed rokiem). Dodatkowo osiągane korzyści skali wraz z oszczędnościami w obszarze
kosztów ogólnego zarządu przyczyniły się do poprawy marży zysku EBIT o 1,3pp. Duże znaczenie miało też
ograniczenie kosztów związanych z odpisami aktualizującymi wartość aktywów (w 2014 roku koszty były
0 27 112 tys. zł niższe w porównaniu z rokiem ubiegłym) oraz obniżenie kosztów przedotwarciowych (start-up),
które spadły o 9 471 tys. zł w porównaniu z rokiem 2013. Do znacznego wzrostu zysku operacyjnego Grupy
przyczyniła się również realizacja programu redukcji kosztów w dywizji Nowe Rynki.
Zysk EBITDA w Grupie AmRest wzrósł o 29,7% w porównaniu z rokiem ubiegłym, wynosząc w 2014 roku
356 374 tys. zł. Tym samym marża zysku EBITDA wzrosła o 1,9pp, osiągając poziom 12,1%. Wartym
podkreślenia jest fakt konsekwentnej i stabilnej poprawy wyników Grupy AmRest. Wzrost zysku EBITDA był
wynikiem pozytywnych trendów sprzedażowych oraz systematycznie rosnących marż w ciągu całego roku.
W czwartym kwartale 2014 roku Grupa AmRest po raz drugi z rzędu osiągnęła zysk EBITDA w wysokości
powyżej 100 mln zł. Osiągnięte 100 865 tys. zł było najwyższym kwartalnym wynikiem w historii Grupy?
i przełożyło się na 12,6% marży EBITDA w Q4 2014.
EBITDA skorygowana o jednorazowe koszty otwarć restauracji, koszty nabyć i połączeń oraz korekty
podatków pośrednich (m.in. VAT) wyniosła w 2014 roku 381 981 tys. zł i była wyższa o 80 552 tys. zł
w porównaniu z rokiem poprzednim. Przełożyło się to na 1,9pp wzrost marży EBITDA skorygowanej do 12,9%
za cały rok 2014.
Ukierunkowanie działań Grupy AmRest na rozwój i poprawę rentowności biznesu dojrzałego przyniosło
wymierne rezultaty w każdej z czterech dywizji w 2014 roku. Zysk EBITDA w Europie Środkowo-W schodniej
wyniósł w 2014 roku 231 708 tys. zł i był o 31,6% wyższy, niż w rok wcześniej (wzrost marży EBITDA
o 2,5pp). Korzystne uwarunkowania na rynkach surowców w połączeniu z podjętymi działaniami w obszarze
łańcucha dostaw przełożyły się na znaczną obniżkę kosztów sprzedaży. W 2014 roku udało się także znacznie
 
2 Nie uwzględniając zysku EBITDA z czwartego kwartału 2012, na którego wysokość miały wpływ przychody ze sprzedaż biznesu
Applebee's w USA
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>zredukować koszty nowych otwarć, a rosnąca skala biznesu wraz z szeregiem inicjatyw oszczędnościowych
pomogły obniżyć koszty ogólnego zarządu w relacji do sprzedaży. Wartym zaznaczenia jest fakt, iż poprawę
marży EBITDA zaobserwowano w każdej z czterech marek obecnych na rynkach CEE. Najstarsze i największe
marki tej dywizji — KFC i Pizza Hut zanotowały historycznie wysokie poziomy zyskowności,
a sieć Burger King po raz pierwszy w historii zakończyła rok z zyskiem, w ostatnich trzech kwartałach 2014
roku osiągając dodatni i stale rosnący poziom zysku EBITDA.
Utrzymujące się pozytywne trendy sprzedaży porównywalnej sieci KFC i La Tagliatella w Hiszpanii oraz
niezwykle udane otwarcia nowych lokali przyczyniły się do dalszej poprawy marż tej dywizji. Zysk EBITDA
w 2014 roku wzrósł o 15 701 tys. zł w porównaniu z rokiem ubiegłym, osiągając poziom 130 871 tys. zł. Tym
samym marża zysku EBITDA umocniła się do 21,1% i pozostaje najwyższą wśród wszystkich dywizji Grupy
AmRest. Widoczne oznaki ożywienia gospodarczego w Hiszpanii oraz poprawa nastrojów konsumenckich
sprzyjają rozwojowi sieci obu marek. Zarząd Grupy AmRest oczekuje kontynuacji trendów wzrostowych w tej
dywizji.
Na wyniki dywizji rosyjskiej osiągnięte w 2014 roku wpływ miała niepewność związana z rozwojem sytuacji
geopolitycznej w regionie. Znaczne osłabienie rubla w ciągu roku przełożyło się na spadck sprzedaży i zysków
denominowanych w polskich złotych. Jednakże mimo niesprzyjających warunków ekonomiczno-politycznych
w dywizji rosyjskiej utrzymały się silne trendy wzrostowe sprzedaży porównywalnej (w rublach), a rekordowa
liczba otwarć nowych lokali przyczyniły się do rosnących korzyści skali. Dodatkowo szereg inicjatyw
w obszarach kosztów sprzedaży, wynagrodzeń i kosztów półzmiennych pozwoliły złagodzić negatywny wpływ
czynników zewnętrznych na osiągane marże. Zysk EBITDA osiągnięty w 2014 roku w dywizji rosyjskiej
wyniósł 43 217 tys. zł i był o 4 598 tys. zł niższy, niż przed rokiem. Wynikało to przede wszystkim z otwarcia
wspomnianej już rekordowej liczby nowych restauracji i wyższych, niż przed rokiem jednorazowych kosztów
przedotwarciowych. EBITDA skorygowana o koszty nowych otwarć, nabyć i połączeń oraz korekty podatków
pośrednich wyniosła w 2014 roku 51 154 tys. zł i była o 3 145 tys. zł wyższa, niż w 2014 roku. Oznaczało to
wzrost marży skorygowanej EBITDA z 12,4% do 12,5% w 2014 roku.
Działania Grupy AmRest na Nowych Rynkach w 2014 roku skupiały się w dużej mierze na 2 obszarach —
dynamicznym rozwoju sieci restauracji Blue Frog oraz ograniczaniu strat związanych z funkcjonowaniem
restauracji La Tagliatella. Silne, dwucyfrowe przyrosty sprzedaży porównywalnej restauracji Blue Frog i KABB
w połączeniu z przekraczającymi oczekiwania wynikami nowych otwarć przyczyniły się do poprawy marż
Grupy Blue Horizon oraz blisko 70% wzrostu zysku EBITDA w porównaniu z rokiem ubiegłym. Jednocześnie
szereg podjętych działań optymalizujących koszty ogólnego zarządu, a także inne koszty prowadzenia
restauracji pomogły w 2014 roku znacznie poprawić wyniki finansowe marki La Tagliatella na rynkach
międzynarodowych. Zgodnie z wcześniejszymi zapowiedziami strata na poziomie EBITDA sieci La Tagliatella
Nowe Rynki w 2014 roku była niższa, niż 44 mln zł. Strata EBITDA całej dywizji Nowe Rynki w 2014 roku
wyniosła 32 505 tys. zł i była o 42,7% niższa, niż przed rokiem. W opinii Zarządu Grupy AmRest obecny
potencjał rozwoju sieci Blue Frog w Chinach w połączeniu z dalszym rozwojem zyskownej sieci La Tagliatella
we Francji przyczynią się do dalszej poprawy wyników tej dywizji.
Konsekwentna poprawa wyników Grupy AmRest przełożyła się na wzrost zysku netto w 2014 roku do poziomu
46 070 tys. zł w porównaniu z 5 831 tys. zł w roku ubiegłym. Na wynik ten, poza wspomnianymi wyżej
czynnikami, wpływ miało także ograniczenie kosztów finansowych o 3 791 tys. zł, związane m.in.
z refinansowaniem zadłużenia na korzystnych rynkowo warunkach.
Na koniec 2014 roku wskaźniki płynności Grupy AmRest poprawiły się w porównaniu z rokiem poprzednim
(wskaźnik płynności bieżącej wzrósł do 1,14 na koniec 2014 roku w porównaniu z 0,83 rok wcześniej) głównie
dzięki zmniejszeniu zobowiązań krótkoterminowych do 353 195 tys. zł (spadek o 29,4% w stosunku do
poprzedniego roku). Nadwyżki środków pieniężnych pozwalają na niezakłóconą obsługę zadłużenia jak również
finansowanie większości wydatków inwestycyjnych.
 
Wskaźnik zadłużenia długoterminowego Grupy AmRest wzrósł do 1,33 na koniec 2014 roku w porównaniu
Z1,04 na koniec 2013 roku. Spowodowane to było przede wszystkim emisją obligacji Grupy AmRest o łącznej
wartości 140 000 tys. zł w dniu 10 września 2014 roku, celem refinansowania wcześniej wyemitowanych
obligacji.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Dług netto kalkulowany na potrzeby warunków umownych na koniec 2014 roku wyniósł 867 292 tys. zł, co
przełożyło się na wskaźnik pokrycia długu netto zyskiem EBITDA w wysokości 2,36.
 
Skonsolidowane Sprawozdania Finansowe za okres 12 miesięcy kończących się 31 grudnia 2014 r. zostały
sporządzone przy założeniu kontynuacji działalności przez Grupę w dającej się przewidzieć przyszłości, co
zakłada realizację aktywów i zobowiązań w ramach standardowej bieżącej działalności Grupy. Roczne
Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe nie zawiera korekt, które byłyby konieczne w takich
okolicznościach. Na dzień sporządzenia Skonsolidowanych Sprawozdań Finansowych w ocenie Zarządu
Jednostki Dominującej nie istnieją żadne okoliczności wskazujące na zagrożenie kontynuacji działalności
gospodarczej przez Grupę.
AmRest stosuje następujące instrumenty finansowe: kredyty, pożyczki, obligacje oraz transakcje forward
Na dzień 31 grudnia 2014 roku Grupa AmRest posiadała następujące dostępne do wykorzystania linie
kredytowe (w przypadku kredytów w walutach obcych wartości podane są w zł zgodnie z kursem NBP
z dnia 31.12.2014):
RBS Bank (Czechy) SA — 6 457 tys. zł (kredyt w rachunku bieżącym),
Bank Pekao S.A., Bank Zachodni WBK S.A., ING Bank Śląski S.A., Rabobank Polska S./
S.A. (Polska) — 200 000 tys. zł (kredyt rewolwingowy w zł, transza D).
Bank Pekao SA (Polska) — 15 000 tys. zł (limit cash pool)
Bank of China (Chiny) — 4 530 tys. zł (pożyczka krótkoterminowa)
Szczegółowe informacje dotyczące kredytów, pożyczek i obligacji, według stanu na dzień 31 grudnia 2014
roku, znajdują się w Nocie 21 Skonsolidowanego Sprawozdania Finansowego oraz Załączniku nr 10
Suplementu do Sprawozdania Zarządu.
Pozostałe instrumenty finansowe według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku, zostały opisane w Notach 19, 22
i 35 Skonsolidowanego Sprawozdania Finansowego.
Inwestycje kapitałowe AmRest na dzień 31 grudnia 2014 roku wynoszą 403 tys. zł. Dotyczą one udziałów
SCM s.r.o.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>W poniższej tabeli przedstawiono zwiększenia majątku trwałego w latach 2014 i 2013.
TABELA 7. ZAKUPY MAJĄTKU TRWAŁEGO W GRUPIE (LATA 2014-2013)
Aktywa niematerialne, w tym:
Wydatki inwestycyjne poniesione przez Grupę AmRest w 2014 roku dotyczyły przede wszystkim budowy
nowych oraz renowacji istniejących restauracji. W porównaniu z 2013 rokiem, wydatki na majątek trwały
w 2014 roku były niższe o 8 427 tys. zł, co wynikało między innymi z oszczędności w obszarze jednostkowych
kosztów budowy nowych lokali. Wydatki inwestycyjne w roku 2014 finansowane były głównie z przepływów
pieniężnych generowanych na działalności operacyjnej oraz z kredytów bankowych.
 
Na koniec 2014 roku Grupa AmRest prowadziła łącznie 800 restauracji (733 na koniec 2013 roku). W 2014
roku w ramach Grupy otwarte zostały 84 nowe restauracje, 17 restauracji zamknięto, a 2 są w trakcie relokacji.
Na dzień 18 marca 2015 roku, AmRest prowadzi 808 restauracji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>TABELA 9. LICZBA RESTAURACJI AMREST, STAN. NA DZIEŃ PUBLIKACJI RAPORTU
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>TABELA 10. UMOWY UBEZPIECZENIA (SIAN NA KONIEC ROKU 2014)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>W dniu 4 kwietnia 2014 roku Zarząd AmRest poinformował o zawarciu w dniu 3 kwietnia 2014 roku umowy
dystrybucji („„Umowa”) pomiędzy spółkami zależnymi AmRest - AmRest Sp. z 0.0. i AmRest Coffee Sp. z 0.0.
(„Spółki Zależne”) oraz Quick Service Logistics Polska Sp. z 0.0. sp.k. („QSL”, „Dystrybutor”).
Na podstawie Umowy QSL zajmuje się zakupami, magazynowaniem i sprzedażą produktów dla restauracji
operowanych przez Spółki Zależne na terytorium Polski.
Szacunkowa wartość Umowy to 1,5 (półtora) miliarda PLN. Umowa została podpisana na okres od dnia 30
września 2014 roku do dnia 4 października 2020 roku.
Umowa przewiduje karę umowną na rzecz QSL od Spółek Zależnych w wysokości 1 000 000 (jeden milion
EUR w przypadku rozwiązania Umowy z wyłącznej winy AmRest w sytuacjach określonych w Umowie
tj. w przypadku, gdy Spółki Zależne zalegają z zapłatą wymagalnych i bezspornych należności na rzecz QSI
i nie dokonają zapłaty pomimo wdrożenia określonej w Umowie procedury oraz w przypadku, gdy Spółk
Zależne wydzierżawią lub sprzedadzą całe przedsiębiorstwo lub w jakikolwiek inny sposób utracą możliwośc
zarządzania lub administrowania nim. Kara umowna, do zapłaty której zobowiązany jest AmRest w ceh
pokrycia kosztów Dystrybutora poniesionych na inwestycję w pojazdy i infrastrukturę niezbędne dc
świadczenia Usług objętych Umową, wyczerpuje wszelkie roszczenia z tytułu rozwiązania Umowy z wyłączne
winy AmRest. QSL nie jest uprawniony do dochodzenia odszkodowania przekraczającego wysokość wskazane
kary umownej. Po upływie czterech lat obowiązywania Umowy kara umowna ulegnie zmniejszeniu dc
EUR 500 000, a po upływie pięciu lat AmRest będzie z niej zwolniony.
tj. w przypadku, gdy Spółki Zależne zalegają z zapłatą wymagalnych i bezspornych należności na rzecz QSL
Umowa została uznana za umowę znaczącą z uwagi na wartość kontraktu, która przekracza 10% wartości
kapitałów własnych AmRest na dzień 31 grudnia 2013 roku.
Dnia 11 września 2014 roku, w nawiązaniu do raportu bieżącego RB 45/2009 z dnia 30.12.2009 r. oraz
RB 13/2010 z dnia 24.02.2010 r., Zarząd AmRest poinformował, że w dniu 10 września 2014 roku Spółka
dokonała przedterminowego wykupu 13 150 obligacji zdematerializowanych na okaziciela o łącznej wartości
nominalnej 131 500 tys. zł, w tym:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>- 9 150 obligacji serii AMRE01301214, wyemitowanych przez AmRest w dniu 30 grudnia 2009 roku, o dacie
wykupu 30 grudnia 2014 roku, o wartości nominalnej jednej obligacji 10 tys. zł oraz łącznej wartości
nominalnej 91 150 tys. zł.
Z chwilą wykupu obligacje zostały umorzone, co spowodowało definitywne wygaśnięcie wszelkich praw
i obowiązków z nich wynikających (stosownie do art. 24 ust. | ustawy z dnia 29 czerwca 1995 roku
o obligacjach).
Jednocześnie Zarząd AmRest poinformował, że w dniu 10 września 2014 roku Spółka dokonała emisji obligacji
będącej elementem planu dywersyfikacji źródeł finansowania dłużnego AmRest. Środki z emisji wykorzystane
zostaną na rozwój Spółki.
AmRest wyemitował 14 000 obligacji serii AMRE04100919 („Obligacje”), zdematerializowanych na
okaziciela, o wartości nominalnej jednej obligacji 10 tys. zł i cenie emisyjnej równej 100% wartości nominalnej
— łączna wartość emisji wyniosła 140 000 tys. zł.
Wszystkie Obligacje oprocentowane są na podstawie zmiennej stopy 6M WIBOR powiększonej o marżę i mają
datę wykupu 10 września 2019 roku. Odsetki będą płatne w półrocznych okresach (30 czerwca i 30 grudnia)
począwszy od 30 grudnia 2014 roku. Emisja Obligacji nie została dodatkowo zabezpieczona.
Wartość zaciągniętych zobowiązań AmRest na ostatni dzicń kwartału poprzedzającego udostępnienie
propozycji nabycia wynosiła | 573 mln zł. Szacuje się, że poziom skonsolidowanego zadłużenia netto do czasu
całkowitego wykupu obligacji nie przekroczy 3,5-krotności wartości skonsolidowanego zysku EBITDA za
okres ostatnich 12 miesięcy.
Dane umożliwiające obligatariuszom orientację w efektach przedsięwzięcia, które ma być sfinansowane z emisji
Obligacji oraz zdolności Emitenta do wywiązywania się z zobowiązań wynikających z obligacji — zostaną
zawarte w rocznych oraz śródrocznych sprawozdaniach finansowych AmRest publikowanych na GPW oraz
umieszczone na stronie internetowej Emitenta [|www.amrest.eu].
W dniu 9 grudnia 2014 roku Zarząd AmRest poinformował o powzięciu w dniu 8 grudnia 2014 roku informacji
o podjęciu przez Zarząd BondSpot Spółka Akcyjna, na podstawie $ 7 ust 1. Regulaminu Altematywnego
Systemu Obrotowego, uchwały w sprawie wprowadzenia Obligacji do alternatywnego systemu obrotu na
Catalyst.
Dnia 16 grudnia 2014 roku Zarząd AmRest poinformował, że zgodnie z Komunikatem Działu Operacyjnego
KDPW SLA. nr 974/14 z dnia 20 listopada 2014 r., rejestracja w Krajowym Depozycie Obligacji nastąpi w dniu
16 grudnia 2014 r. Na mocy ww. uchwały Obligacjom nadano kod ISIN PLAMRST00025.
W dniu 18 grudnia 2014 roku Zarząd AmRest poinformował o podjęciu przez Zarząd BondSpot Spółka Akcyjna
uchwały w sprawie wyznaczenia dnia 19 grudnia 2014 jako pierwszego dnia notowania Obligacji
w alternatywnym systemie obrotu na Catalyst.
Dnia 31 grudnia 2014 roku, w nawiązaniu do raportu bieżącego RB 45/2009 z dnia 30.12.2009 r. oraz RB
73/2014 z dnia 11.09.2014 r., Zarząd AmRest poinformował, że w dniu 30 grudnia 2014 roku Spółka dokonała
terminowego wykupu 1 850 obligacji zdematerializowanych na okaziciela serii AMRE01301214 o wartości
nominalnej jednej obligacji 10 000 złotych oraz łącznej wartości nominalnej 18 500 000 złotych. Obligacje
zostały wyemitowane przez AmRest w dniu 30 grudnia 2009 roku z datą wykupu 30 grudnia 2014 roku.
</Text>
	</Page>
</document>
