<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Perspektywy rozwoju branży stalowej oraz sektora dystrybucji wyrobów hutniczych dla
nadchodzącego roku są zdecydowanie lepsze, niż w roku 2009. Dlatego też Grupa Kapitałowa
Stalprofil S.A. konsekwentnie i z jeszcze większą determinacją zamierza dążyć do realizacji
założonych średnioterminowych celów strategicznych wymienionych poniżej:
Perspektywy rozwoju branży stalowej oraz sektora dystrybucji wyrobów hutniczych dle
nadchodzącego roku są zdecydowanie lepsze, niż w roku 2009. Dlatego też Grupa Kapitałowa
fil S.A. konsekwentnie i z jeszcze większą determinacją zamierza dążyć do realizacji
nych średnioterminowych celów strategicznych wymienionych poniżej:
Kluczowym celem jest intensyfikacja obrotu wyrobami hutniczymi, zwiększenie udziału w
rynku dystrybucji stali, a tym samym umocnienie pozycji Spółki wśród największych
krajowych dystrybutorów wyrobów hutniczych. Prognozowane przez Spółkę na I połowę
2010 roku ożywienie na rynku wyrobów hutniczych pozwoli, zdaniem Spółki, na
osiągnięcie założonego na ten rok celu, tak w zakresie sprzedaży, jak i wyniku
finansowego. Spółka upatruje swojej przewagi konkurencyjnej w preferowanym przez
siebie scentralizowanym systemie dystrybucji, który w okresie słabszej koniunktury
cechuje się wyższą efektywnością i niższymi kosztami stałymi utrzymania, niż sieci
rozproszone.
Istotnym elementem podejmowanych działań jest stała poprawa jakości obsługi klientów
oraz poszerzanie asortymentu oferowanych wyrobów i towarów przy ciągłej optymalizacji
poziomu zapasów. Grupa rozwija współpracę z coraz szerszym gronem dostawców, w
tym głównie producentów krajowych i zagranicznych. Pochodząca z różnych źródeł
bogata oferta towarowa i racjonalnie prowadzona gospodarka magazynowa, stanowi o
przewadze konkurencyjnej Grupy, która jest w stanie kompleksowo obsłużyć nabywców
wyrobów hutniczych.
Kolejnym elementem wpływającym na wzmocnienie segmentu stalowego Grupy będzie w
2010 roku realizacja dalszego etapu planu inwestycyjnego wytwórcy konstrukcji stalowych
— firmy KOLB sp. z 0.o., przekładającego się pozytywnie na wielkość obrotów oraz wyniki
finansowe generowane przez poszerzony segment, obejmujący oprócz działalności
handlowej i usługowej w branży hutniczej, także przetwórstwo stali.
Grupa Kapitałowa Stalprofil S.A. kładzie szczególny nacisk na rozwój segmentu
związanego z sieciami przesyłowymi ze względu na optymistyczne prognozy co do
wzrostu tego rynku w najbliższych latach oraz jego odporność na zawirowania
koniunktury. Po zakończeniu przyjętego dla tego segmentu programu inwestycyjnego,
głównie w spółce lzostal S.A. oraz wyposażeniu jej w odpowiedni poziom kapitału
obrotowego, istnieje szansa znacznego zdynamizowania obrotów w ramach tego
perspektywicznego obszaru działalności Grupy Kapitałowej Stalprofil S.A.
Grupa w horyzoncie średnioterminowym planuje utrzymać swoją aktywność w
poszukiwaniu nowych atrakcyjnych produktów w ramach szeroko rozumianej branży
stalowej. Realizacja tego celu może się odbyć poprzez dalsze rozszerzanie działalności w
ramach przedsiębiorstwa Stalprofil oraz w ramach Grupy Kapitałowej. Podmiot
dominujący będzie także inicjował i wspierał inwestycje w ramach przedsiębiorstw Grupy
Kapitałowej, których celem będzie wytwarzanie produktów komplementarnych z ofertą
Grupy, których obecność w Grupie Stalprofilu mogłaby przynieść efekt synergii poprzez
wykorzystanie wzajemnych związków kooperacyjnych.
założonych średnioterminowych celów strategicznych wymienionych poniżej:
Grupy, których obecność w Grupie Stalprofilu mogłaby przynieść efekt synergii poprzez
wykorzystanie wzajemnych związków kooperacyjnych.
</Text>
	</Page>
</document>
