<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Jednostkowy zysk przed opodatkowaniem Santander Bank Polska S.A. za 2019 r. wyniósł 2 735,1 mln zł i zwiększył się o 2,6% r/r.
Poszczególne składowe zysku wypracowanego przez Bank zaprezentowano poniżej w sekcji dotyczącej sytuacji finansowej Santander Bank
Polska S.A. w 2019 r.
Łączny zysk przed opodatkowaniem konsolidowanych z Santander Bank Polska S.A. spółek zależnych zmniejszył się o 11,9% r/r pod
wpływem spadku zyskowności Grupy Consumer Bank S.A. i spółki Santander TFI S.A.
Nkład Grupy Santander Consumer Bank S.A. do skonsolidowanego wyniku brutto Grupy Santander Bank Polska S.A. za 2019 r. wyniósł
551,2 mln zł (po wyłączeniu transakcji wzajemnych i korekt konsolidacyjnych) i był niższy o 14,8% w skali roku, odzwierciedlając następujące
zmiany:
Wzrost wyniku odsetkowego netto o 3,8% r/r do 1 570,2 mln zł pod wpływem systematycznego wzrostu portfela kredytowe
i korzystnych zmian zachodzących w jego strukturze (wzrost udziału produktów wysokomarżowych, tj. kredytów gotówkowych, ka
kredytowych i leasingu). Wynik odsetkowy za 2019 r. obciążony został dodatkowo kwotą w wysokości 54,6 mln zł na zwrot czę:
prowizji z tytułu przedterminowej spłaty kredytów konsumpcyjnych.
Przyrost wyniku z tytułu prowizji o 3,1% r/r do 132,8 mln zł za sprawą wyższych przychodów z ubezpieczeń (uwzględniający
jednorazowe zdarzenie w ramach współpracy z partnerem ubezpieczeniowym) oraz lepszego wyniku prowizyjnego wygenerowane
przez karty kredytowe. Wpływ ww. czynników częściowo zniwelowały koszty prowizyjne związane z sekurytyzacją, jak również br
przychodów z tytułu obsługi transakcji kasowych (od lipca 2019 r.).
Wyższy o 10,8% r/r ujemny wynik na odpisach z tytułu utraty wartości aktywów finansowych w wysokości 300,2 mln zł ze względu
wzrost portfela należności kredytowych ogółem i zmianę jego struktury produktowej (rosnący udział kredytów gotówkowyci
zmniejszający się udział kredytów hipotecznych).
Wzrost bazy kosztów operacyjnych o 28,2% r/r do poziomu 783,1 mln zł z powodu zwiększonych opłat na Bankowy Fundu
Gwarancyjny, wyższych kosztów osobowych, wzrostu amortyzacji systemów IT wraz z rozwojem technologicznym, a także wskut
zawiązania rezerw na ryzyko prawne związane z portfelem walutowych kredytów hipotecznych w wysokości 24,1 mln zł oraz na zwrc
części prowizji za udzielenie kredytów konsumpcyjnych spłaconych przed terminem w wysokości 84,5 mln zł.
Zysk brutto spółki Santander TFI S.A. za 2019 r. zmniejszył się o 8,9% r/r do 213,8 mln zł z powodu niższych dochodów z opłat za zarządzanie
aktywami wraz ze spadkiem średniej wartości aktywów netto funduszy inwestycyjnych i zawężaniem się marży z powodu zmiany struktury
aktywów w kierunku subfunduszy niskomarżowych (np. z udziałem obligacji korporacyjnych i skarbowych) oraz implementacji rozwiązań
regulacyjnych ograniczających poziom marży (Rozporządzenie Ministra Finansów z dnia 13 grudnia 2018 r. w sprawie maksymalnej
wysokości wynagrodzenia stałego towarzystwa za zarządzanie funduszem inwestycyjnym otwartym lub specjalistycznym funduszen
inwestycyjnym otwartym).
Łączny zysk przed opodatkowaniem spółek kontrolowanych przez Santander Finanse Sp. z o.o. zwiększył się o 16,3% r/r do
90,1 min zł.
Łączny zysk brutto spółek Santander Leasing S.A., Santander Finanse Sp. z 0.0., Santander Leasing Poland Securitization 01 Designated
Activity Company i Santander F24 S.A. zwiększył się w skali roku o 16,5% do 62,7 mln zł. Dobre wyniki spółek w zakresie finansowania
przedmiotów leasingu i sprzedaży ubezpieczeń przełożyły się na dwucyfrowe wzrosty wartości pracującego portfela należności
leasingowych (+12%r/r), dochodów odsetkowych netto (+10,5% r/r) i wyniku z działalności ubezpieczeniowej (+20% r/r). Wyższy w skali
roku poziom odpisów netto z tytułu utraty wartości nie wpłynął na jakość portfela leasingowego.
Spółka Santander Factoring Sp. z 0.0. odnotowała wzrost zysku brutto o 15,5% r/r do 27,4 mln zł pod wpływem wyższego o 36,9% r/r
wyniku z tytułu odsetek, który powstał w oparciu o rosnące w tempie 12,1 % należności faktoringowe i skompensował wzrost
ujemnego salda odpisów aktualizujących.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Dochody ogółem Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. za 2019 r. wyniosły 9484,5 mln zł i były wyższe «c
8,8% r/r. Porównywalne dochody ogółem wzrosły o 14,8% r/r po wyłączeniu z analizowanego okresu jednorazowego zysku w
wys. 59,1 mln zł ze sprzedaży Centrum Usług Inwestycyjnych i kwoty 100,4 mln zł zaliczonej w ciężar wyniku odsetkowego na pokryci&lt;
zwrotów części opłat z tytułu przedterminowej spłaty kredytów konsumenckich, a z okresu porównawczego eliminując zysk z nabyciź
zorganizowanej części Deutsche Bank Polska S.A. i DB Securities w wys. 419,3 mln zł.
Wynik z tytułu odsetek za 2019 r. osiągnął wartość 6 580,2 mln zł i wzrósł o 14,6% r/r, a w ujęciu porównywalnym (pomijając wpływ opisanej
wyżej kwoty 100,4 mln zł) o 16,3% r/r, co odzwierciedla zwiększoną bazę aktywów oprocentowanych netto, korzystne tendencje rozwojowe
w ramach struktury bilansu Grupy (wzrost w skali roku niskokosztowych środków bieżących od klientów indywidualnych i
wysokomarżowych kredytów gotówkowych) oraz elastyczne zarządzanie parametrami oferty cenowej i produktowej.
WYNIK Z TYTUŁU ODSETEK W KOLEJNYCH KWARTAŁACH 2018 R. I 2019 R.
W analizowanym okresie przychody odsetkowe wyniosły 8 461,8 mln zł i zwiększyły się o 17,3% r/r w oparciu o wzrost bazy
oprocentowanych aktywów netto (pozyskanych w procesie organicznym oraz w trybie przejęcia zorganizowanej części Deutsche Bank
Polska S.A. w listopadzie 2018 r.), w szczególności należności kredytowych i dłużnych inwestycyjnych papierów wartościowych.
Koszty odsetkowe osiągnęły tempo wzrostu na poziomie 27,9% r/r i zamknęły się kwotą 1 881,7 mln zł w efekcie inkorporacji detalicznego
portfela depozytowego Deutsche Bank Polska S.A., a także wskutek skutecznej akwizycji środków oszczędnościowych oraz aktywności
Grupy w zakresie emisji własnych papierów dłużnych.
W 2019 r. należności od klientów przyniosły średnioroczny przychód z tytułu odsetek nominalnych na poziomie 5,0%, a zobowiązania
wobec klientów obciążone były średniorocznym nominalnym kosztem odsetkowym w wysokości 0,9%, utrzymując się na poziomie
poprzedniego roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>STRUKTURA PRZYCHODÓW ODSETKOWYCH W 2019 R.
STRUKTURA PRZYCHODÓW ODSETKOWYCH W 2018 R.
STRUKTURA KOSZTÓW ODSETKOWYCH W 2019 R.
Skumulowana marża odsetkowa netto uległa zawężeniu z 3,66% w 2018 r. do 3,46% w 2019 r., a wyłączając wpływ dodatkowego obciążenia
wyniku z tytułu odsetek w wys. 100,4 mln zł, spadła do 3,52% pod wpływem rosnących kosztów finansowania aktywów związanych m.in. z
akwizycją środków depozytowych (organicznie i w drodze przejęcia portfeli detalicznych Deutsche Bank
Polska S.A. pod koniec 2018 r.) oraz aktywnością Grupy w zakresie emisji papierów wartościowych.
1
2)
3)
Poziom kwartalnej marży odsetkowej netto za 2018 r. i 2019 r. został dostosowany do retrospektywnej zmiany ujęcia określonych transakcji na skarbowych
papierach wartościowych.
Kalkulacja marży odsetkowej netto Santander Bank Polska S.A. uwzględnia alokację punktów swapowych generowanych przez instrumenty pochodne
wykorzystywane w procesie zarządzania płynnością. Nie uwzględnia natomiast przychodów odsetkowych z portfela dłużnych papierów wartościowych
przeznaczonych do obrotu i innych ekspozycji związanych z transakcjami handłowymi.
Zannualizowana marża odsetkowa netto w wys. 3,58% za IV kwartał 2019 r. nie uwzględnia obciążenia wyniku z tytułu odsetek w kwocie
100,4 min zł na zwrot części opłat z tytułu przedterminowo spłaconych kredytów konsumenckich.
Kwartalna marża odsetkowa netto (annualizowana w ujęciu kwartalnym) - po okresie spadków trwających od początku 2018 r. - w 2019 r
odnotowała wzrost, osiągając w IV kwartale 2019 r. poziom 3,58% wobec 3,48% w I kwartale 2019 r. Powstała zmiana jest efektem procest
optymalizacji oferty depozytowej oraz szybkiego tempa wzrostu kredytów (szczególnie kredytów gotówkowych dla klientów
indywidualnych). Uwzględniając koszty zwrotu opłat z tytułu przedterminowych spłat kredytów konsumenckich, marża odsetkowa nettc
obniżyła się w IV kwartale do 3,37%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wynik z tytułu prowizji (w mln zł)
»
2
3)
4)
5)
Prowizje dot. płatności (zagranicznych, masowych, transferów Western Union), finansowania handlu zagranicznego, kart debetowych, obsługi instytucji zewnętrznych oraz innych
usług elektronicznych i telekomunikacyjnych.
Przychody prowizyjne z tytułu obsługi rachunków i obrotu pieniężnego zostały pomniejszone o analogiczne koszty, które w Nocie 7 „Skonsolidowanego sprawozdania finansowego
Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. za rok 2019&quot; zawarte są w pozycji „pozostałe” (2,4 min zł za 2019 r. i 5,8 min zł za 2018 r.)
Dochody prowizyjne z działalności kredytowej, faktoringowej i leasingowej, które nie podlegają amortyzacji do dochodu odsetkowego. Linia obejmuje m.in. koszty pośrednictwa
kredytowego.
Przychody prowizyjne z tytułu gwarancji i poręczeń zostały pomniejszone o analogiczne koszty, które w Nocie 7 „Skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej
Santander Bank Polska S.A. za rok 2019” zawarte są w pozycji „pozostałe” (26,7 min za 2019 r. i 8,9 min zł za 2018 r.).
Prowizje z tytułu organizowania emisji i pozostałe
WYNIK Z TYTUŁU PROWIZJI W KOLEJNYCH KWARTAŁACH 2018R. | 2019R.
WYNIK Z TYTUŁU PROWIZJI W LATACH 2015-2019
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Wynik z tytułu prowizji za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2019 r. wyniósł 2 128,2 mln zł był wyższy w stosunku rocznym o 3,4%
co jest wypadkową działalności poszczególnych linii biznesowych Santander Bank Polska S.A. i spółek zależnych. Poniżej omówionc
najważniejsze zmiany:
Poprawa dochodów z prowizji walutowych (+11,8% r/r) odzwierciedla kompleksowe działania Grupy na rzecz wspierania handlu
zagranicznego i rozwoju elektronicznych usług wymiany walut e-FX (w ramach platformy iBiznes24) oraz Kantor Santander
(dostępnych w Santander online i Santander mobile).
Wzrost r/r o 14,6% wyniku prowizyjnego z działalności kredytowej to rezultat aktywności Grupy w zakresie finansowania różnorodnych
potrzeb kredytowych i przedsięwzięć klientów przy względnie stabilnym w skali roku poziomie obciążeń związanych z powiększoną
siecią pośrednictwa kredytowego (+2,9% r/r) w wyniku pozyskania nowych partnerów i przejęcia wraz z detaliczną częścią Deutsche
Bank Polska S.A. agencyjnego modelu operacyjnego.
Wyższe o 11,2% r/r dochody prowizyjne netto z tytułu ubezpieczeń stanowią wypadkową wzrostu przychodów Santander Bank Polska
S.A. i Santander Leasing S.A. w związku z wysoką dynamiką sprzedaży ubezpieczeń do kredytów gotówkowych Banku i ubezpieczeń
komunikacyjnych spółki, a także rozpoznaniem przez Santander Consumer Bank S.A. jednorazowego zdarzenia w ramach współpracy
z partnerem ubezpieczeniowym.
Wynik prowizyjny z tytułu wydawnictwa i obsługi połączonego portfela kart kredytowych Santander Bank Polska S.A. i Santander
Consumer Bank S.A. wzrósł o 7,4% r/r w wyniku wzrostu obrotów bezgotówkowych generowanych przez te instrumenty oraz
dochodów z tytułu opłat miesięcznych.
Prowizje z działalności maklerskiej zmniejszyły się o 12,9% r/r ze względu na spadek obrotów klientów biura maklerskiego na wtórnym
rynku giełdowym zgodnie z tendencją rynkową obserwowaną w 2019 r., niższy udział klientów indywidualnych w obrotach giełdy
ogółem oraz rosnącą konkurencję ze strony zdalnych członków giełdy.
Niższy o 2,2% r/r poziom dochodów prowizyjnych z tytułu dystrybucji i zarządzania aktywami to efekt spadku dochodów z opłat za
zarządzanie aktywami funduszy inwestycyjnych i portfeli indywidualnych powstały wskutek:
v obniżenia się średniej wartości aktywów netto pod zarządzaniem Santander TFI S.A. (odpływ aktywów w związku
z dekoniunkturą giełdową);
v zawężenia się marży ze względu na zmianę struktury aktywów w kierunku subfunduszy niskomarżowych (m.in. fundusze
obligacji skarbowych i korporacyjnych) oraz obniżenie stawek opłat za zarządzanie wybranymi subfunduszami zgodnie z
obowiązującymi regulacjami określającymi maksymalną wysokość wynagrodzenia stałego towarzystwa za zarządzanie
funduszem inwestycyjnym.
Spadek wyniku prowizyjnego z tytułu gwarancji i poręczeń o 25,8% r/r oraz wzrost o 68,9% r/r ujemnego wyniku na pozostałych
prowizjach to przede wszystkim konsekwencja wyższych kosztów Banku i spółek zależnych związanych w działalnością gwarancyjną
i sekurytyzacyjną.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>SKŁADOWE POZOSTAŁYCH DOCHODÓW w 2019 R. 12018 R.
Zaprezentowane na powyższym wykresie dochody pozodsetkowe i pozaprowizyjne wyniosły łącznie 915,3 mln zł i zmniejszyły się o 15,2%
r/r, co jest efektem wysokiej bazy związanej z powstaniem w 2018 r. zysku z nabycia zorganizowanej części Deutsche Bank Polska S.A.
i DB Securities S.A. w wysokości 419,3 mln zł (nadwyżka wartości godziwej przejętych aktywów netto ponad cenę nabycia). W 2019 r.
rozpoznano zysk w wysokości 59,1 mln zł z tytułu sprzedaży Centrum Usług Inwestycyjnych przeprowadzonej w ramach transformacji
modelu biznesowego Santander Bank Polska S.A. Centrum stanowiło zorganizowaną część przedsiębiorstwa Banku i zajmowało się
świadczeniem profesjonalnych usług agenta transferowego na rzecz Santander TFI S.A. i zarządzanych przez spółkę funduszy
inwestycyjnych.
Wyłączając zysk z ww. transakcji inwestycyjnych/dezinwestycyjnych „pozostałe dochody Grupy” wyniosły 717,0 mln zł i wzrosły o 44,6% r/r.
vy yTasZajegi ZY £. WW. LI AIIDGANAJI NYSY CY Ly WASZ IYWKZSLYCY JTIYCI „PAWŁA UCI IMY alpy WWyTARZOy / 17,0 KTM ET) WGZLUSTY W EOT [FI.
Pozostałe przychody operacyjne osiągnęły wartość 216,8 mln zł i wzrosły o 1,4% r/r. Rozpoznane po raz pierwszy w ramach tego
agregatu przychody z tytułu modyfikacji umów leasingu zgodnie z MSSF 16 „Leasing” skompensowały spadek wyniku z tytułu
sprzedaży i likwidacji środków trwałych oraz niższy poziom rozwiązań rezerw na zobowiązania sporne i inne aktywa.
Wynik handlowy i rewaluacja Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. w 2019 r. osiągnął wartość dodatnią na poziomie
215,5 mln zł i przekroczył o 49,1% r/r poziom odnotowany w 2018 r. Poprawa wyniku powstała za sprawą:
4 _ Operacji na rynku pochodnych instrumentów finansowych oraz międzybankowym rynku walutowym, które wygenerowały
łączny zysk w wysokości 211,5 mln zł, tj. o 40,9% więcej niż w poprzednim roku. Linia ta nie uwzględnia dochodu
odsetkowego z transakcji CIRS i IRS desygnowanych jako instrumenty zabezpieczające w rachunkowości zabezpieczeń
przepływów pieniężnych (180,9 min zł za 2019 r. wobec 204,7 mln zł za 2018 r.), które ujmowane są w przychodach
odsetkowych.
w Pozytywnej zmiany wartości godziwej należności kredytowych obowiązkowo wycenianych w wartości godziwej przez wynik
finansowy w wysokości 30,2 mln zł w 2019 r. wobec straty na poziomie 24,4 mln zł w 2018 r.
przez wynik finansowy przyniosły stratę w wysokości 26,1 mln zł w 2019 r. wobec zysku w wysokości 18,8 mln zł w okresie
porównawczym.
Wynik na pozostałych instrumentach finansowych (razem z wynikiem na udziałach w podmiotach powiązanych) wyniósł 185,5 mln zł
wobec 37,5 mln zł w poprzednim roku. Przy wsparciu trendów rynkowych Grupa zrealizowała zysk w wysokości 124,7 mln zł na
sprzedaży dłużnych papierów wartościowych (28,3 mln zł w 2018 r.), głównie obligacji skarbowych oraz odnotowała wysoką pozytywną
zmianę wartości godziwej akcji Visa Inc. w wysokości 57,0 mln zł (12,3 mln zł w 2018 r.).
Przychody z tytułu dywidend wyniosły 99,2 mln zł i zmniejszyły się o 0,9% r/r przy niższym poziomie dywidend otrzymanych ze spółek
z Grupy Aviva wchodzących w skład inwestycyjnego portfela instrumentów kapitałowych Santander Bank Polska S.A.
(88,6 mln zł w 2019 r. wobec 91,4 mln zł w 2018 r.).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Odpisy netto z tytułu utraty wartości należności
W 2019 r. obciążenie rachunku zysków i strat Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. z tytułu odpisów związanych z utratą wartości
należności kredytowych wyniosło 1 219,4 mln zł wobec 1 085,1 mln zł w ubiegłym roku, w tym odpisy Grupy Santander Consumer Bank
S.A. osiągnęły wartość 300,2 mln zł wobec 271,0 mln zł w okresie porównawczym.
Wzrost salda odpisów z tytułu utraty wartości należności kredytowych od klientów Grupy (z 1 089,8 mln zł za 2018 r. do 1 229,0 mln zł za
2019 r.), odzwierciedla:
dynamiczny wzrost nowych ekspozycji kredytowych (z wysokim udziałem kredytów konsumenckich i hipotecznych) za spraw
akcji kredytowej realizowanej przez rozszerzoną sieć sprzedaży (obejmującą oddziały i pośredników przejętych wraz z Deutsch
Bank Polska S.A.);
przejęcie portfela kredytów detalicznych Deutsche Bank Polska S.A. w listopadzie 2018 r.;
sprzedaż wierzytelności kredytowych przez Santander Bank Polska S.A oraz Santander Consumer Bank S.A. (m.in. kredytó
gotówkowych i hipotecznych) o łącznej wartości 1 460,3 mln zł w 2019 r. w porównaniu z 2 122,8 mln zł w 2018 r. (z pozytywnyr
wpływem na wynik brutto w wysokości 16,1 mln zł w 2019 r. i 24,6 mln zł w 2018 r.); szczegóły zamieszczono w poniższej tabe
„Sprzedaże wierzytelności”.
Mniejsze znacznie miały zdarzenia występujące rutynowo w procesie zarządzania ryzykiem kredytowym, takie jak: rekalibracja parametrów
rezerw, przeklasyfikowania portfeli kredytów czy indywidualne przypadki pogorszenia oceny kredytowej. W 2019 r. nie zaobserwowano
powtarzających się zdarzeń mających istotny wpływ na obserwowany poziom ryzyka. Grupa kontynuowała konserwatywne podejście do
ryzyka kredytowego.
 
Sprzedaże wierzytelnoś.
Pomijając ekspozycje POCI (aktywa nabyte lub utworzone z utratą wartości na moment początkowego ujęcia), wskaźnik kredytów
niepracujących wyniósł 4,7% na 31 grudnia 2019 r. wobec 4,1% na 31 grudnia 2018 r. przy relacji odpisów z tytułu utraty wartości do
średniego stanu należności kredytowych brutto wycenianych w zamortyzowanym koszcie na poziomie 0,85% wobec 0,86% rok wcześniej.
Uwzględniając ekspozycje POCI, wskaźnik kredytów niepracujących wyniósł 5,2% w porównaniu z 4,6% rok wcześniej. Więcej informacji ni
metodologii kalkulacji ww. wskaźnika zaprezentowano w części 2 „Sprawozdanie z sytuacji finansowej”, sekcja „Portfel kredytowy”.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Koszty ogółem (w mln zł)
W 2019 r. całkowite koszty operacyjne Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. zwiększyły się o 19,1% r/r do 4 488,7 mln zł. Przy
założeniu stałego poziomu opłat należnych BFG w obu analizowanych okresach oraz po wyłączeniu z okresu sprawozdawczego rezerw
utworzonych na ryzyko prawne związane z portfelem walutowych kredytów hipotecznych oraz zwrotem części opłat z tytułu
przedterminowej spłaty kredytów konsumenckich w łącznej wysokości 266,6 mln zł, porównywalne koszty ogółem wzrosły o 9,9% r/r.
Głównym powodem wzrostu są wyższe koszty pracownicze oraz wzrost amortyzacji związany z rozbudową infrastruktury informatycznej i
bazy operacyjnej Grupy po przejęciu zorganizowanej części Deutsche Bank Polska S.A.
Wraz z bazą kosztów ogółem zwiększył się wskaźnik określający relację kosztów do dochodów Grupy z 43,2% w 2018 r. do 47,3% w 2019r.
Uwzględniając wcześniej wymienione wyłączenia pozycji kosztowych i dochodowych, porównywalny wskaźnik kosztów do dochodów za
2019 r. wyniósł 43,5% wobec 45,4% za rok poprzedni.
W 2019 r. koszty pracownicze Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. wyniosły 1 869,7mln zł i zwiększyły się o 11,9% przy niższyn
o 2,3% średniorocznym poziomie zatrudnienia. Głównym motorem wzrostu były odprawy wypłacone pracownikom z tytułu zwolnień
grupowych w Santander Bank Polska S.A., na które utworzono rezerwę restrukturyzacyjną w wysokości 92,4 mln zł. Zwolnienia grupowe w
Santander Bank Polska S.A. objęły łącznie 1 324 osoby. Również Santander Consumer Bank S.A. zawiązał rezerwę na optymalizację kosztów
stałych zatrudnienia w wys. 7,4 mln zł
Łączne koszty wynagrodzeń i premii oraz narzutów na wynagrodzenia Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. wyniosły
1 716,5 mln zł i zwiększyły się o w porównaniu z 2018 r. o 4,8% r/r, głównie w efekcie przeglądu i regulacji wynagrodzeń.
Koszty działania Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. zmniejszyły się o 1,0% r/r do 1 556,5 mln zł głównie wskutek zmiany
podejścia księgowego do umów najmu zgodnie ze standardem MSSF 16 „Leasing”, który pociąga za sobą konieczność przekwalifikowanie
większości kosztów najmu do amortyzacji składnika aktywów z tytułu prawa do użytkowania.
Redukcja kosztów działania Grupy stanowi też efekt wysokiej bazy w takich obszarach jak: konsultacje i doradztwo(-19,2% r/r), materiały
eksploatacyjne (-16,6% r/r), marketing i reprezentacja (-2,6% r/r), zakup i konserwacja urządzeń/wyposażenia biurowego (39,6% r/r). Jest tc
konsekwencja dużych projektów realizowanych w 2018 r., a w szczególności nabycia zorganizowanej części Deutsche Bank Polska S.A.
kampanii utrwalających markę Banku, oddania do użytku i wyposażenia nowego budynku Centrum Wsparcia Biznesu we Wrocławiu, a
także przystosowania przestrzeni biurowych w różnych lokalizacjach Banku do potrzeb metodyki pracy Agile.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W 2019 r. poniesiono wyższe o 41,6% r/r opłaty na rzecz regulatorów rynku (BFG, KNF i KDPW) z powodu wzrostu o 122,6% r/r do 199,3
mln zł rocznej składki na fundusz przymusowej restrukturyzacji banków należnej BFG za 2019 r., co - przy spadku o 26,3% do 83,4 mln zł
składki na fundusz gwarancyjny za cztery kwartały 2019 r. - oznacza wzrost obciążeń rachunku zysków i strat za 2019 r. z tytułu opłat na
rzecz BFG o 79,9 mln zł w stosunku rocznym.
Jednocześnie znaczący wzrost kosztów odnotowano w kategorii kosztów eksploatacji systemów informatycznych (+26,1 r/r), co jest efektem
licznych projektów realizowanych przez Grupę samodzielnie i we współpracy z globalną Grupą Santander w celu wypracowania nowych
rozwiązań, wzmocnienia infrastruktury IT i wsparcia procesów operacyjnych.
Według stanu na dzień 31 grudnia 2019 r. aktywa ogółem Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. wyniosły
209 476,2 mln zł, co oznacza wzrost w skali roku o 1,4% r/r. Wielkość i strukturę sprawozdania z sytuacji finansowej Grupy determinuje
jednostka dominująca, której udział w całości skonsolidowanych aktywów stanowi 86,6% w porównaniu z 89,0% na koniec grudnia 2018 r.
31-mar-2018 30-cze-2018 30-wrz-2018 31-gru-2018 31-mar-2019 30-cze-2019 30-wrz.2019 31-gru-2019
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Składniki aktywów w min
(ujęcie analityczne)
1
2
Należności netto od klientów obejmują portfel wyceniany w zamortyzowanym koszcie oraz portfele wyceniane w wartości godziwej przez inne całkowite dochody oraz przez
wynik finansowy.
Pozostałe aktywa obejmują następujące pozycje pełnej wersji sprawozdania: inwestycje w podmioty stowarzyszone, aktywa z tytułu odroczonego podatku dochodowego netto,
aktywa zaklasyfikowane jako przeznaczone do sprzedaży i pozostałe aktywa.
W zaprezentowanym powyżej uproszczonym sprawozdaniu z sytuacji finansowej na dzień 31 grudnia 2019 r. największy udział w
skonsolidowanych aktywach miały należności netto od klientów, które wyniosły 143 402,6 mln zł i wzrosły o 4,3% r/r za sprawę
dynamicznego rozwoju akcji kredytowej, szczególnie wśród klientów indywidualnych (w tym rekordowego wzrostu sprzedaży kredytów
gotówkowych) oraz małych i średnich przedsiębiorstw.
W związku z wejściem w życie MSSF 16 (od 1 stycznia 2019 r.) Grupa zidentyfikowała i rozpoznała aktywa z tytułu praw do użytkowania w
wysokości 838,8 mln zł, co w powyższym sprawozdaniu o 19,3% r/r zwiększyło zagregowaną linię, obejmującą przedmiotowe aktywa,
majątek trwały, wartości niematerialne i wartość firmy.
 
W ramach zarządzania płynnością i strukturą bilansu Grupy w 2019 r. spadła wartość „gotówki i operacji z bankami centralnymi
(-10,5% r/r) oraz saldo należności z tytułu transakcji z przyrzeczeniem odkupu, wchodzące w skład linii „aktywa z tytułu transakcji z
przyrzeczeniem odkupu i aktywa stanowiące zabezpieczenie zobowiązań” (-73,0% r/r). Wzrosły natomiast portfele „inwestycyjnych aktywów
finansowych” (+9,2% r/r), „należności od banków” (+26,6% r/r) oraz „aktywów finansowych przeznaczonych do obrotu i pochodnych
instrumentów zabezpieczających” (+66,9% r/r).
W skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym Grupy Kapitałowej za 2019 r. dane za okres porównawczy zostały skorygowane w związku
z weryfikacją dotychczasowego podejścia do ewidencjonowania wybranych transakcji na papierach dłużnych. W wyniku analizy dokonana
zmiany ujęcia ww. transakcji na transakcje buy-sell-back oraz sell-buy-back. Więcej szczegółów zawiera „Skonsolidowane sprawozdanie
finansowe Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. za rok 2019 r.” w nocie 2 „Zasady sporządzania skonsolidowanego sprawozdania
finansowego”, część 2.4 „Porównywalność z wynikami poprzednich okresów”.
Należności brutto od klientów w min zł
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>STRUKTURA PRODUKTOWA SKONSOLIDOWANYCH NALEŻNOŚCI
OD KLIENTÓW NA 30.12.2019R.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. skonsolidowane należności brutto od klientów wyniosły 148 647,0 mln zł i w porównaniu z końcen
2018 r. wzrosły o 4,8%. Portfel obejmuje należności od klientów wyceniane do wartości godziwej przez wynik finansowy w łącznej wysokośc
1 196,4 mln zł oraz należności od klientów wyceniane do wartości godziwej przez inne całkowite dochody w wysokości 923,8 mln zł.
Należności od klientów indywidualnych zwiększyły się o 8,3%, osiągając wartość 80 895,6 mln zł. Największą ich składową by
kredyty na nieruchomości mieszkaniowe, które wzrosły o 4,1% do kwoty 51 209,3 mln zł. Na drugiej pozycji pod względem wartoś
plasują się kredyty gotówkowe, które zwiększyły się o 18,1% do poziomu 21 155,1 mln zł za sprawą działań promocyjnych (w ty
akcji powiązanych z innymi produktami i specjalistycznych ofert w kanale internetowym i mobilnym), wysokiej jakości ofer
kredytowej oraz nowej struktury agentów przejętych po Deutsche Bank Polska S.A.
Należności od podmiotów gospodarczych i sektora publicznego wyniosły 58 455,0 mln zł i były stosunkowo stabilne w stosuni
do końca 2018 r. Prezentowane w tej linii ekspozycje kredytowe spółek Santander Leasing S.A., Santander Consumer Multirent S
z 0.0. i PSA Finance Polska Sp. z 0.o. z tytułu finansowania maszyn i pojazdów sukcesywnie rosły, osiągając na koniec grudn
poziom 4,4 mid zł.
Należności z tytułu leasingu finansowego spółek zależnych Santander Bank Polska S.A. wyniosły 9 267,0 mln zł i zwiększyły się
13,0%, głównie pod wpływem wzrostu sprzedaży w segmencie maszyn i urządzeń.
Należności od klientów indywidualnych zwiększyły się o 8,3%, osiągając wartość 80 895,6 mln zł. Największą ich składową był
kredyty na nieruchomości mieszkaniowe, które wzrosły o 4,1% do kwoty 51 209,3 mln zł. Na drugiej pozycji pod względem wartośc
plasują się kredyty gotówkowe, które zwiększyły się o 18,1% do poziomu 21 155,1 mln zł za sprawą działań promocyjnych (w tyn
akcji powiązanych z innymi produktami i specjalistycznych ofert w kanale internetowym i mobilnym), wysokiej jakości ofert
kredytowej oraz nowej struktury agentów przejętych po Deutsche Bank Polska S.A.
Pomijając portfel zakupionych lub utworzonych aktywów finansowych, które w momencie początkowego ujęcia objęte zostały utrata
wartości ze względu na ryzyko kredytowe (tj. ekspozycje POCI), wskaźnik kredytów niepracujących wyniósł 4,7% na 31 grudnie
2019 r. wobec 4,1% na 31 grudnia 2018 r. Wskaźnik pokrycia odpisem aktualizującym należności niepracujących osiągnął poziom 56,9% ne
dzień 31 grudnia 2019 r. w porównaniu z 56,7% na 31 grudnia 2018 r.
W związku z zakończeniem wdrożenia nowych rozwiązań informatycznych w zakresie ewidencji kredytów z portfela POCI Grupa Kapitałowa
Santander Bank Polska S.A. dokonała rekalkulacji wskaźnika kredytów niepracujących i wskaźnika pokrycia kredytów niepracujących z
uwzględnieniem tych ekspozycji. Wskaźnik kredytów niepracujących, włącznie z portfelem POCI, wyniósł 5,2% na
31 grudnia 2019 r. w porównaniu z 4,6% rok wcześniej, a wskaźnik pokrycia ww. należności 53,8% wobec 50,9% na koniec 2018 r. W
kolejnych okresach sprawozdawczych Grupa prezentować będzie ww. wskaźniki z uwzględnieniem portfela POCI.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Składniki zobowiązań i kapitałów w mln zł
(ujęcie analityczne)
1) Pozostałe pasywa obejmują zobowiązania z tytułu leasingu, zobowiązania z tytułu bieżącego podatku dochodowego, rezerwy na zobowiązania pozabilansowe obarczone
ryzykiem kredytowym, pozostałe rezerwy i pozostałe zobowiązania.
W skonsolidowanym sprawozdaniu z sytuacji finansowej Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. na dzień 31 grudnia 2019 r.
zobowiązania wobec klientów wyniosły 156 480,3 mln zł i zwiększyły się o 4,6% w stosunku rocznym. Zobowiązania te miały najwyższy
udział w całkowitych zobowiązaniach i kapitałach Grupy (74,7%) i były głównym źródłem finansowania aktywów Grupy.
W porównaniu z końcem 2018 r. istotny spadek odnotowały „zobowiązania z tytułu transakcji z przyrzeczeniem odkupu” (-90,0% r/r), a
jednocześnie znacząco wzrosły „zobowiązania wobec banków” (+77,6% r/r) i „zobowiązania finansowe przeznaczone do obrotu i pochodne
instrumenty zabezpieczające (+19,2% r/r).
„Pozostałe pasywa” (+17,3% r/r) zwiększyły się w wyniku rozpoznawania - począwszy od 1 stycznia 2019 r. - zobowiązań z tytułu leasingu w
wysokości 746,6 mln zł zgodnie z nowym modelem księgowania umów leasingu wg MSSF 16.
Pozycja łącząca zobowiązania podporządkowane i zobowiązania z tytułu emisji dłużnych papierów wartościowych zwiększyła się
o 10,4% r/r w wyniku przeprowadzenia przez członków Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. emisji instrumentów dłużnych o
łącznej wartości nominalnej 6 574,5 mln zł i dokonania wykupu papierów wartościowych w terminie ich zapadalności na kwotę 5 278,3 mln
zł. W 2019 r. Santander Bank Polska S.A. wyemitował dwie serie bankowych papierów wartościowych o łącznej wartości nominalnej 632
mln zł, spółka Santander Factoring Sp. z o.o. przeprowadziła emisję trzech serii obligacji na łączną kwotę 1 610,0 mln zł wg wartości
nominalnej, a Santander Leasing S.A. trzy serie obligacji na łączną kwotę 1 130,0 mln zł. Dodatkowo jednostka specjalnego przeznaczenia
Santander Leasing Poland Securitization 01 wyemitowała obligacje senioralne o wartości nominalnej 1 202,5 mln zł w ramach umowy
sekurytyzacji z grudnia 2018 r., a SC Poland Consumer 16-1 Sp. z o.o. dwie serie obligacji sekurytyzacyjnych na kwotę 2 000,0 min zł w
ramach umowy z lipca 2019 r.
Struktura podmiotowa środków depozytowych
Zobowiązania wobec klientów
Zobowiązania wobec klientów indywidualnych
Zobowiązania wobec podmiotów gospodarczych i sektora publicznegc
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>W ciągu 2019 r. skonsolidowane zobowiązania wobec klientów rosły w tempie 4,6% r/r i na koniec grudnia wyniosły 156 480,3 mln zł
Baza depozytowa pochodząca od klientów indywidualnych osiągnęła wartość 91 716,3 mln zł i zwiększyła się o 4,0% wraz z
przypływem środków bieżących (+11,2% r/r), w tym na rachunki oszczędnościowe (np. Konto Systematyczne) promowane przez
Santander Bank Polska S.A. (głównie w I połowie 2019 r.) w ramach działań wzmacniających skłonność klientów do odkładania
nadwyżek finansowych i aktywności transakcyjnej (+8,8% r/r). Rachunki bieżące przejęły część salda depozytów terminowych,
które w analizowanym okresie zmniejszyły się o 8,3% r/r.
Wartość zobowiązań wobec podmiotów gospodarczych i sektora publicznego wzrosła o 5,5% r/r do 64 764,0 mln zł wraz z
wartością środków zgromadzonych na rachunkach bieżących (+19,7% r/r). Równocześnie zmniejszały się salda na rachunkach
terminowych (-6,1% r/r).
Struktura terminowa środków depozytowych
Całkowite zobowiązania Grupy z tytułu depozytów terminowych od klientów osiągnęły wartość 54 390,7 mln zł i spadły o 7,3% r/r, salda na
rachunkach bieżących wzrosły o 14,2% r/r do 97 306,9 mln zł, a pozostałe zobowiązania Grupy zamknęły się kwotą 4 782,8 mln zł i
zmniejszyły o 16,4% r/r.
Największą składową pozostałych zobowiązań były „kredyty i pożyczki” (3 537,0 mln zł wobec 4 751,9 mln zł na 31 grudnia 2018 r.)
wyodrębnione w kategorii „zobowiązania wobec podmiotów gospodarczych”, które obejmują finansowanie pozyskane z
międzynarodowych organizacji finansowych (Europejski Bank Inwestycyjny/EBi, Europejski Bank Odbudowy i Rozwoju/EBOiR, Bank
Rozwoju Rady Europy/CEB) na akcję kredytową Banku i spółek zależnych. W ciągu 2019 r. Santander Factoring Sp. z 0.0. otrzymał wypłatę
kredytu w wysokości 200 mln zł z terminem zapadalności 8 kwietnia 2022 r. w oparciu o umowę kredytową zawartą z EBOiR (udział Banku
w roli gwaranta). Uruchomiona też została druga transza kredytu w kwocie stanowiącej równowartość 60 mln euro zgodnie z umową z
dnia 25 października 2018 r. zawartą przez Santander Leasing S.A. z CEB na finansowanie w wysokości 120 mln euro. Ponadto EBI uruchomił
linię kredytową w wys. 214,4 mln zł dla Santander Consumer Bank S.A. w ramach umowy podpisanej w 2018 r. Wpływ ww. uruchomień na
saldo zobowiązań Grupy z tytułu kredytów i pożyczek został częściowo zniwelowany przez spłaty dokonane w ciągu 12 miesięcy br.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>W 2019 r. kontynuowano działania mające na celu dywersyfikację źródeł finansowania Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A.
Poniżej zaprezentowano najważniejsze przedsięwzięcia.
 
Umowy z instytucjami finansowymi dot. kredytów/gwarancji/sekurytyzacji
Kluczowe emisje
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Wybrane wskaźniki finansowe Grupy Santander Bank
Polska S.A.
uv
2)
3)
4)
5)
6)
7)
8)
9)
10)
11)
Wynik odsetkowy netto za rok obrotowy (bez przychodów odsetkowych z portfela dłużnych papierów wartościowych przeznaczonych do obrotu oraz z pozostałych ekspozycji związany
z działalnością handlową) przez średnią wartość aktywów oprocentowanych netto z końca kolejnych kwartałów począwszy od końca roku poprzedzającego analizowany rok obroto
(bez aktywów finansowych przeznaczonych do obrotu, pochodnych instrumentów zabezpieczających, pozostałych ekspozycji związanych z działalnością handłową i pozostały
należności od klientów).
Po wyłączeniu z kalkułacji obciążenia wyniku z tytułu odsetek za IV kwartał 2019 r. w wys. 100,4 min zł związanego z przyszłymi zwrotami opłat z tytułu przedterminowo spłacony
kredytów konsumenckich, skumułowana marża odsetkowa netto za 2019 r. wyniosła 3,52%.
Należności brutto od klientów zakwalifikowane do koszyka 3 i ekspozycji POCI przez wyceniany w zamortyzowanym koszcie portfel nałeżności brutto od klientów na koniec okre
sprawozdawczego.
W związku z wdrożeniem rozwiązania informatycznego w zakresie ewidencji kredytów z koszyka POCI dokonano rekalkułacji wskaźnika kredytów niepracujących z uwzględnieni
ekspozycji POCI.
Wskaźnik kredytów niepracujących z pominięciem portfela POCI wyniósł 4,7% w 2019 r. wobec 4,1% w 2018 r.
Odpisy aktualizacyjne na wyceniane w zamortyzowanym koszcie należności od klientów zakwalifikowane do koszyka 3 oraz na ekspozycje z koszyka POCI przez wartość brutto ty
należności na koniec okresu sprawozdawczego. Wskaźnik pokrycia rezerwą kredytów niepracujących z pominięciem koszyka POCI wyniósł 56,9% w 2019 r. wobec 56,7% w 2018 r.
Odpis aktualizacyjny z tytułu utraty wartości należności kredytowych za rok obrotowy do średniego stanu należności kredytowych brutto od klientów (z końca roku obrotowego i koń
roku poprzedzającego).
Zysk należny akcjonariuszom jednostki dominującej za rok obrotowy do średniego stanu kapitałów (z końca roku obrotowego i końca roku poprzedzającego) z wyłączeniem udział
niekontrolujących, wyniku roku bieżącego i niepodzielonej części zysku. Porównywalny wskaźnik ROE za 2019 r. wyniósł 11,2% wobec 10,3% za 2018 r.
Zysk należny akcjonariuszom jednostki dominującej za rok obrotowy do średniego stanu kapitału materialnego (z końca roku obrotowego i końca roku poprzedzającego) definiowane
jako kapitał własny należny akcjonariuszom jednostki dominującej pomniejszony o kapitał z aktualizacji wyceny, wynik roku bieżącego, dywidendę, niepodziełoną część zysku, warto
niematerialne i prawne oraz wartość firmy.
Zysk należny akcjonariuszom jednostki dominującej za rok obrotowy do średniego stanu aktywów ogółem (z końca roku obrotowego i końca roku poprzedzającego). W uję
porównywalnym ROA za 2019 r. wyniósł 1,2% wobec 1,1% za 2018 r.
Kalkulacja współczynnika kapitałowego uwzględnia fundusze własne oraz całkowity wymóg kapitałowy wyznaczony przy zastosowaniu metody standardowej dla poszczególnych rodzajć
ryzyka zgodnie z przepisami tzw. pakietu CRD IV/CRR.
Współczynnik kapitału Tier I liczony jako iloraz kapitału Tier I i aktywów ważonych ryzykiem dla ryzyka kredytowego, rynkowego i operacyjnego.
Zysk za okres należny udziałowcom jednostki dominującej przez średnią ważoną liczbę akcji zwykłych.
Wskaźniki za 2018 r. zostały przeliczone z uwzględnieniem wyniku z ostatecznego rozliczenia nabycia zorganizowanej części Deutsche Bank Polska S.A. oraz wpływu retrospektywi
korekty ujęcia księgowego określonych transakcji na skarbowych papierach wartościowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Zysk Santander Bank Polska S.A.
Skrócony jednostkowy rachunek zysków i strat
Santander Bank Polska S.A. w min zł (ujęcie analityczne
1)
2)
3)
Zysk w wys. 59,1 mln zł ujęty w 2019 r. reprezentuje wynik z rozliczenia sprzedaży Centrum Usług Inwestycyjnych, który w pełnej wersji rachunku zysków i strat Santander Bank Polska S.A.
ujęty jest jako składowa pozostałych przychodów operacyjnych.
Pozostałe dochody to całość dochodów pozaoasetkowych, pozaprowizyjnych i niebędących wynikiem działalności inwestycyjnej/dezinwestycyjnej Banku, na które składają się następujące
pozycje pełnego rachunku zysków i strat: przychody z tytułu dywidend, zysk/strata netto na udziałach w podmiotach powiązanych, wynik handlowy i rewaluacja, wynik na pozostałych
instrumentach finansowych i pozostałe przychody operacyjne.
Amortyzacja obejmuje amortyzację rzeczowego majątku trwałego i wartości niematerialnych oraz amortyzację składnika aktywów z tytułu prawa do użytkowania zgodnie ze standardem
MSSF 16 obowiązującym od 1 stycznia 2019 r.
V 2019r. zysk przed opodatkowaniem Santander Bank Polska S.A. wyniósł 2 735,1 mln zł i zwiększył się o 2,6% r/r., a zysk za okres spadł o
,8% r/r do poziomu 2 113,5 mln zł.
wyniku z tytułu odsetek (+18,6% r/r do 4 817,4 mln zł) pod wpływem rocznej dynamiki wzrostu portfela kredytowego,
wyniku z tytułu prowizji (+5,0% r/r do 1698,4 mln zły, głównie za sprawą prowizji kredytowych, walutowych
i ubezpieczeniowych.
Ważne zmiany pojawiły się również w następujących pozycjach:
w
Wzrost wyniku na udziałach w podmiotach powiązanych i pozostałych instrumentach finansowych (+356,9% r/r do
184,6 mln zł) w związku z realizacją wyższego zysku na sprzedaży obligacji Skarbu Państwa i korzystną zmianą wyceny akcji
Visa Inc.
Przyrost przychodów z tytułu dywidend (+23,6% r/r do 608,8 mln zł) w wyniku ujęcia w 2019 r. wyższych dywidend ze spółek
zależnych, a zwłaszcza Santander Consumer Bank S.A. (+75,3 mln zł r/r) i Santander TFI S.A. (+61,7 mln zł r/r).
Niższy wynik z działalności o charakterze inwestycyjnym i dezinwestycyjnym w efekcie rozpoznania wyniku z tytułu finalnego
rozliczenia sprzedaży zorganizowanej części przedsiębiorstwa Santander Bank Polska S.A. (Centrum Usług Inwestycyjnych) w
wysokości 59,1 mln zł (składowa pozostałych przychodów operacyjnych w pełnym rachunku zysków i strat), a w poprzednim
roku zysku z nabycia zorganizowanej części Deutsche Bank Polska S.A. w wysokości 405,1 mln zł.
Spadek pozostałych przychodów operacyjnych (-12,4% do 135,2 mln zł po wyłączeniu wyniku na sprzedaży zorganizowanej
części przedsiębiorstwa) z uwagi na niższy w skali roku poziom rozwiązań rezerw na zobowiązania sporne i inne aktywa (-28,1
mln zł r/r) oraz wyniku na sprzedaży i likwidacji składników majątku trwałego i aktywów do zbycia (-11,8 mln zł r/r).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>odpisów związanych z utratą wartości należności kredytowych (+11,7% r/r do 868,5 mln zł) przy wysokiej rocznej dynamice
wzrostu należności kredytowych oraz ujemnym wyniku na sprzedaży wierzytelności kredytowych (-20,2 mln zł);
amortyzacji ogółem (+90,4% r/r do 533,8 mln zł), obejmującej m.in. amortyzację składnika aktywów Banku z tytułu prawa do
użytkowania w wys. 165,5 mln zł w ramach zmiany klasyfikacji kosztów najmu (wcześniej w kosztach działania z tytułu
utrzymania budynków) zgodnie z MSSF 16;
kosztów pracowniczych i działania (+6,6% r/r do 2 762,2 mln zł) w wyniku wzrostu skali działania po przejęciu zorganizowanej
części Deutsche Bank Polska S.A., przeglądu i regulacji wynagrodzeń, kosztów odpraw z tytułu zwolnień grupowych oraz
wyższych obligatoryjnych składek na rzecz BFG o łączną kwotę 68,8 mln zł r/r.
pozostałych kosztów operacyjnych (+66,8% r/r do 254,2 mln zł) wskutek utworzenia rezerwy na ryzyko prawne związane z
portfelem walutowych kredytów hipotecznych oraz zwrotem części opłat z tytułu przedterminowej spłaty kredytów
konsumenckich w łącznej wysokości 158,0 mln zł;
zaliczenia w ciężar wyniku z tytułu odsetek kwoty 45,7 mln zł na koszty zwrotu części prowizji w przypadku przedterminowej
spłaty kredytów konsumenckich.
W ujęciu porównywalnym, tj. po wyłączeniu następujących pozycji:
nadwyżki opłat należnych BFG w 2019 r. w porównaniu z rokiem poprzednim w wysokości
68,8 mln zł,
jednorazowego zysku ze sprzedaży Centrum Usług Inwestycyjnych w wysokości
59,1 mln zł,
kwoty 45,7 mln zł obciążającej wynik z tytułu odsetek i przeznaczonej na zwrot części
prowizji w przypadku przedterminowej spłaty kredytów konsumenckich
rezerwy na ryzyko prawne związane z portfelem walutowych kredytów hipotecznych i
kredytów konsumenckich w łącznej wysokości 158,0 mln zł;
zysku w wysokości 405,1 mln zł z transakcji przejęcia zorganizowanej części Deutsche
Bank Polska S.A.
kwoty 130,5 mln zł z tytułu dodatkowego odpisu na portfel należności od klientów
przejety wraz z cześcią Deutsche Bank Polska S.A.
porównywalny zysk przed opodatkowaniem wzrósł o 23,4% r/r, a zysk za okres o 22,2% r/r.
Dochody ogółem Santander Bank Polska S.A. za 2019 r. wyniosły 7 708,2 mln zł i zwiększyły się w stosunku rocznym o 11,3%. Po wyłączeniu
z dochodów ogółem jednorazowych zysków z działalności o charakterze inwestycyjnym i dezinwestycyjnym oraz dodatkowego obciążenia
wyniku z tytułu odsetek kosztami zwrotów części opłat związanych z przedterminową spłatą kredytów konsumenckich, porównywalne
dochody ogółem wzrosły o 18% r/r.
W 2019 r. wynik z tytułu odsetek Banku wzrósł o 18,6% r/r do 4817,4 mln zł w otoczeniu stabilnie niskich stóp procentowych,
odzwierciedlając:
wzrost bazy oprocentowanych aktywów netto (w procesie organicznym oraz w trybie przejęcia zorganizowanej części Deutsche
Bank Polska S.A. w listopadzie 2018 r.), w szczególności należności kredytowych i dłużnych inwestycyjnych papierów
wartościowych;
korzystną strukturę bilansu Banku z rosnącym udziałem wysokomarżowych kredytów detalicznych oraz niskokosztowych
środków bieżących;
elastyczne zarządzanie parametrami oferty cenowej i produktowej.
Po wyeliminowaniu ujętej w tej pozycji kwoty 45,7 mln zł na zwrot części opłat z tytułu spłaty kredytów konsumenckich przed terminem,
porównywalny wynik z tytułu odsetek zwiększył się o 19,7% r/r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>W 2019 r. koszty odsetkowe Banku rosły w tempie 28,4% r/r, natomiast przychody odsetkowe zwiększyły się o 20,7% r/
Skumulowana marża odsetkowa netto (kalkulowana w ujęciu narastającym) uległa zawężeniu z 2,99% w 2018 r. do 2,91% w 2019 r.p
wpływem rosnących kosztów finansowania aktywów w związku ze wzrostem skali działania zarówno organicznie, jak i poprzez przeję:
portfeli detalicznych Deutsche Bank Polska S.A, pod koniec 2018 r.
Przychody odsetkowe Santander Bank Polska S.A. (w mln zł) z tytułu:
 
) Pozostałe koszty odsetkowe dotyczą depozytów banków oraz zobowiązań z tytułu leasingu.
Wynik z tytułu prowizji wzrósł o 5,0% r/r do 1 698,4 mln zł, co stanowi połączony efekt poniższych zmian:
wzrost dochodów prowizyjnych za sprawą rosnących portfeli kredytowych, dynamicznej sprzedaży ubezpieczeń
elektronicznego dostępu do transakcji wymiany walutowej w kanałach zdalnych, wysokich obrotów bezgotówkowyci
generowanych przez karty kredytowe i debetowe, zwiększonej bazy rachunków bieżących i dystrybucji funduszy inwestycyjnych
spadek dochodów prowizyjnych z działalności maklerskiej i emisyjnej pod wpływem niekorzystnej koniunktury giełdowej;
wyższe koszty transakcji realizowanych przez Bank we własnym imieniu.
Wynik z tytułu prowizji Santander Bank Polska S.A. (w mln zł)
 
Razem
1
2
3
4
5)
Prowizje dot. płatności (zagranicznych, masowych, transferów Western Union), finansowania handlu zagranicznego), kart debetowych, obsługi instytucji zewnętrznych oraz innych
usług elektronicznych i telekomunikacyjnych.
Przychody prowizyjne z tytułu obsługi rachunków i obrotu pieniężnego zostały pomniejszone o analogiczne koszty, które w Nocie 6 „Sprawozdania finansowego Santander Bank Polska
S.A. za rok 2019&quot; zawarte są w pozycji „pozostałe” (2,4 mln zł za 2019 r. i 5,8 min zł za 2018 r.).
Dochody prowizyjne z działalności kredytowej, faktoringonej i leasingowej, które nie podlegają amortyzacji do dochodu odsetkowego. Linia obejmuje m.in. koszty pośrednictwa
kredytowego.
Przychody prowizyjne z tytułu gwarancji i poręczeń zostały pomniejszone o analogiczne koszty, które w Nocie 6 „Sprawozdania finansowego Santander Bank Polska S.A. za rok 2019&quot;
zawarte są w pozycji „pozostałe” (19,1 mln za 2019 r. i 6,2 mln zł za 2018 r).
Prowizje z tytułu organizowania emisji i pozostałe.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Zaprezentowane na powyższym wykresie dochody pozaodsetkowe i pozaprowizyjne Banku zmniejszyły się o 4,3% w ciągu roku i wyniosły
łącznie 1 192,4 min zł.
W 2019 r. Santander Bank Polska S.A. rozpoznał wynik z rozliczenia sprzedaży Centrum Usług Inwestycyjnych (zorganizowanej
części Santander Bank Polska S.A.) w wysokości 59,1 mln zł, natomiast w 2018 r. wykazał zysk z nabycia zorganizowanej części
Deutsche Bank Polska S.A. w wysokości 405,1 mln zł.
Pozostałe dochody zwiększyły się o 34,8% do 1 133,3 mln zł, głównie za sprawą:
w. wyższych dywidend ze spółek powiązanych kapitałowo z Bankiem (+116,2 mln zł), głównie z Santander Consumer Bank
S.A. i Santander Finanse Sp. z .0.0.;
korzystnego wpływu zmiany wartości godziwej akcji Visa Inc. wynoszącej 55,0 mln zł;
wzrostu wyniku na sprzedaży obligacji skarbowych i BGK z 28,3 mln zł w 2018 r. do 124,7 mln zł w 2019 r. przy wsparciu
koniunktury na rynku papierów dłużnych;
w. wyższego wyniku osiągniętego na rynku pochodnych instrumentów finansowych i walutowych operacji międzybankowych
(+58,4 mln zł r/r).
Pozostałe przychody operacyjne (pomijając wpływ jednorazowej transakcji sprzedaży Centrum Usług Inwestycyjnych) osiągnęły
wartość 135,2 mln zł i zmniejszyły się w skali roku o 12,4% ze względu na niższy poziom rozwiązań rezerw na zobowiązania sporne
(-28,1 mln zł) oraz spadek przychodów z tytułu sprzedaży i likwidacji majątku trwałego w następstwie wysokiej bazy związanej ze
sprzedażą w 2018 r. nieruchomości we Wrocławiu z zyskiem na poziomie 44,3 mln zł.
Odpisy netto z tytułu utraty wartości należności
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Jdpisy netto z tytułu utraty wartości należności kredytowych wyniosły 868,5 mln zł i zwiększyły się o 11,7% r/r, odzwierciedlając przede
vszystkim:
dynamikę wzrostu nowych ekspozycji kredytowych (z wysokim udziałem kredytów konsumenckich i hipotecznych) za sprawą akcji
kredytowej realizowanej przez rozszerzoną sieć sprzedaży (obejmującą oddziały i pośredników przejętych wraz z Deutsche Bank
Polska S.A.);
przejęcie portfela kredytów detalicznych Deutsche Bank Polska S.A. w listopadzie 2018 r.;
sprzedaż wierzytelności kredytowych przez Santander Bank Polska S.A. (m.in. kredytów gotówkowych i hipotecznych) o wartości
1 146,4 mln zł z negatywnym wpływem na wynik brutto w wysokości 20,2 mln zł.
Koszty ogółem Santander Bank Polska S.A. (w min zł)
&gt;szty operacyjne ogółem Santander Bank Polska S.A. zwiększyły się o 17,4% do 3 550,2 mln zł pod wpływem następujących zdarzeń:
 
w | =
 
HH BRe
     
przedterminowej spłaty kredytów konsumenckich w łącznej wysokości 158,0 mln zł;
na rzecz BFG zaliczonych w ciężar 2019 r.
Po wyłączeniu z okresu sprawozdawczego ww. rezerw na ryzyko prawne i przy założeniu stałego poziomu opłat należnych BFG w obu
analizowanych okresach, porównywalne koszty ogółem wzrosły o 9,9% r/r. Głównym powodem wzrostu są wyższe koszty pracownicze oraz
wzrost amortyzacji związany z rozbudową infrastruktury informatycznej i bazy operacyjnej Banku po przejęciu zorganizowanej części
Deutsche Bank Polska S.A.
&lt;oszty pracownicze i działania zwiększyły się w stosunku rocznym o 6,6% r/r, w tym:
Koszty działania wyniosły 1 252,3 mln zł i były stabilne, stanowiąc wypadkową następujących czynników:
v__ Zmiana podejścia księgowego do umów najmu zgodnie z MSSF 16 (przekwalifikowanie większości kosztów najmu do
amortyzacji składnika aktywów z tytułu prawa do użytkowania).
v Redukcja kosztów działania Banku w obszarze konsultacji i doradztwa (-19,5% r/r) oraz w procesie zakupowym
obejmującym materiały eksploatacyjne (-15,4% r/r) i wyposażenie biurowe (-38,4% r/r).
vw _ Wyższy poziom kosztów na rzecz regulatorów rynku (+40,4% r/r), głównie składek na rzecz BFG (składka na rzecz
przymusowej restrukturyzacji banków wyniosła 173,1 mln zł w porównaniu z 77,8 mln zł w 2018 r.).
v _ Wzrost kosztów eksploatacji systemów informatycznych (+23,3% r/r) i pozostałych usług obcych (+8,9% r/r) w efekcie
licznych projektów realizowanych przez Bank samodzielnie i we współpracy z globalną Grupą Santander w celu
wypracowania nowych rozwiązań, wzmocnienia infrastruktury IT i wsparcia procesów operacyjnych.
czy nracownicza wzrosło 120% r/r rio 1 GODQO min złw nastonetwia nrzeoladi i raonliacii wynaorodzeń oraz odnraw 7 tybiki
Amortyzacja ogółem w wysokości 533,8 mln zł (+90,4% r/r) zawiera amortyzację składnika aktywów Banku z tytułu prawa do użytkowania
w wys. 165,5 mln zł w wyniku zmiany klasyfikacji kosztów najmu (wcześniej w kosztach działania z tytułu utrzymania budynków) zgodnie z
MSSF 16.
Pozostałe koszty operacyjne wzrosły o 66,8% r/r do 254, 2mln zł pod wpływem ww. rezerw utworzonych na ryzyko prawne w ciężar
2019 r. w związku z portfelem walutowych kredytów hipotecznych i zwrotem części opłat z tytułu przedterminowej spłaty kredytów
konsumenckich.
wskaźnik efektywności operacyjnej (C/I) wyniósł 46,1% wobec 43,6% za 2018 r. Uwzględniając wcześniej wymienione wyłączenia pozycj
kosztowych i dochodowych, porównywalny wskaźnik kosztów do dochodów za 2019 r. wyniósł 43,2% wobec 46,4% za rok poprzedni.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>Składniki aktywów Santander Bank Polska S.A. w mln zł
Pozostałe aktywa obejmują następujące pozycje pełnej wersji sprawozdania: inwestycje w podmioty zależne i stowarzyszone, aktywa z tytułu odroczonego podatku
dochodowego netto, aktywa zaklasyfikowane jako przeznaczone do sprzedaży i pozostałe aktywa.
Pozostałe pasywa obejmują zobowiązania z tytułu leasingu, zobowiązania z tytułu bieżącego podatku dochodowego, rezerwy na zobowiązania pozabilansowe
obarczone ryzykiem kredytowym, pozostałe rezerwy i pozostałe zobowiązania.
2)
Pozostałe aktywa obejmują następujące pozycje pełnej wersji sprawozdania: inwestycje w podmioty zależne i stowarzyszone, aktywa z tytułu odroczonego podatku
dochodowego netto, aktywa zaklasyfikowane jako przeznaczone do sprzedaży i pozostałe aktywa.
Pozostałe pasywa obejmują zobowiązania z tytułu leasingu, zobowiązania z tytułu bieżącego podatku dochodowego, rezerwy na zobowiązania pozabilansowe
obarczone ryzykiem kredytowym, pozostałe rezerwy i pozostałe zobowiązania.
Aktywa ogółem Santander Bank Polska S.A. na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosły 181 471,5 mln zł i były niższe o 1,3% r/r.
oczne zmiany powstałe w sprawozdaniu z sytuacji finansowej Santander Bank Polska S.A. na 31 grudnia 2019 r. zarówno po stronie
ktywów, jak i zobowiązań i kapitałów są odwzorowaniem tendencji widocznych w skonsolidowanej wersji sprawozdania i opisanych w
&gt;kcji dotyczącej sytuacji finansowej Grupy Kapitałowej.
viększą pozycją aktywów były należności netto od klientów, które wyniosły 118 356,4 mln zł i w ciągu roku wzrosły o 0,7% r/r poc
wem akcji kredytowej prowadzonej wśród klientów detalicznych.
Należności brutto od klientów Santander Bank Polska S.A.
W ujęciu brutto należności od klientów wyniosły 121 604,3 mln zł i zwiększyły się 1,2% r/r za sprawą portfela kredytów na nieruchomośc
oraz kredytów gotówkowych, które rosły w tempie 4,9% r/r i 23,3% r/r odpowiednio do 48 159,8 mln zł i 14 241,4 mln zł. Należności oc
podmiotów gospodarczych i sektora publicznego zmniejszyły się o 6,2% r/r do 55 914,3 mln zł. W 2019 r. wskaźnik kredytów niepracującyc!
w portfelu wycenianym według zamortyzowanego kosztu wyniósł 4,7% z uwzględnieniem portfela ekspozycji POCI (w porównaniu z 4,1%
na 31 grudnia 2018 r.), a 4,2% bez ekspozycji POCI (w porównaniu z 3,5% na 31 grudnia 2018 r.).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>Zobowiązania Santander Bank Polska S.A. wobec klientów
 
Zobowiązania wobec klientów osiągnęły wartość 144 760,0 mln zł i przekroczyły poziom poprzedniego roku o 3,8% r/r na skutek wzrostu
sald na rachunkach bieżących klientów indywidualnych i podmiotów gospodarczych i sektora publicznego. Łączna wartość depozytów od
klientów indywidualnych wyniosła 84 774,7 mln zł i zwiększyła się o 3,9% r/r za sprawą wzrostu środków bieżących 01 1,5% r/r (w tym sald
na kontach oszczędnościowych o 8,8% r/r do 29 068,6 mln zł) z jednoczesnym spadkiem depozytów terminowych o 12,0% do wartości
23 151,7 mln zł. Zobowiązania wobec podmiotów gospodarczych i sektora publicznego osiągnęły poziom 59 985,3 mln zł i wzrosły o
3,6% r/r wraz ze wzrostem środków na rachunkach bieżących o 19,8% r/r, który z nadwyżką zrównoważył spadek depozytów terminowych
o 11,0% (do 21 352,7 mln zł) i pozostałych zobowiązań o 30,3% r/r.
Wybrane wskaźniki finansowe Santander Bank Polska S.A.
Sposób kalkułacji wskaźników Santander Bank Polska S.A., które zostały ujęte w powyższej tabeli i oznaczone numerami, zaprezentowano pod analogiczną tabelę
zawierającą wskaźniki Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska $.A.
Transakcje zawarte przez Santander Bank Polska S.A. z podmiotami powiązanymi dotyczą operacji bankowych zawieranych na warunkach
rynkowych w ramach typowej działalności biznesowej, głównie kredytów, rachunków bankowych, depozytów, gwarancji i operacji
leasingowych.
Według stanu na 31 grudnia 2019 r. łączna wartość zaangażowania Banku z tytułu kredytów udzielonych bankowym i niebankowym
spółkom zależnym (m.in. Santander Factoring sp. z o0.o., Santander Leasing S.A.) wyniosła 7 961,0 mln zł wobec 9 453,0 mln zł na
31 grudnia 2018 r.
Depozyty utrzymywane w Banku przez spółki zależne (m.in. Santander Finanse Sp. z 0.o., Santander TFI S.A., Santander Leasing Polan
Securatization 01) osiągnęły wartość 353,5 mln zł wobec 506,8 mln zł na 31 grudnia 2018 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>nansowe zobowiązania warunkowe osiągnęły wartość 6 533,8mln zł wobec 5 495,3 mln zł na 31 grudnia 2018 r., w tym gwarancje
dzielone spółkom zależnym wyniosły 3 988,4 mln zł wobec 1 995,9 mln zł.
Powyższe transakcje zostały wyeliminowane ze skonsolidowanych sprawozdań finansowych.
Należności Banku od podmiotu dominującego (Banco Santander S.A.) osiągnęły wartość 740,3 mln zł wobec 955,5 mln zł na
31 grudnia 2018 r., podczas gdy zobowiązania wyniosły 1 474,5 mln zł wobec 294,9 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 r.
Więcej informacji nt. transakcji z podmiotami powiązanymi zawarto w nocie 50 „Skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy
Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. za rok 2019&quot; oraz w nocie 48 „Sprawozdania finansowego Santander Bank Polska S.A. za rok 2019&quot;.
Poniższe tabele prezentują wartość udzielonych zobowiązań warunkowych Grupy Kapitałowej Santander Banku Polska S.A. oraz nominały
transakcji pochodnych.
Zobowiązania warunkowe udzielone
 
Nominały instrumentów pochodnych
Santander Bank Polska S.A. udziela gwarancji zabezpieczających zobowiązania wynikające z bieżącej działalności klientów. Są to przede
wszystkim gwarancje: zapłaty, należytego wykonania kontraktu, rękojmi, przetargowe (wadialne), zwrotu zaliczki, spłaty kredytu oraz
gwarancje celne. W uzasadnionych przypadkach Bank udziela również regwarancji oraz otwiera akredytywy zabezpieczające (tzw. standby).
Bank udziela gwarancji w oparciu o przepisy Prawa bankowego oraz Kodeksu cywilnego. Do gwarancji wydawanych w obrocie
międzynarodowym zastosowanie mogą mieć spisane zwyczaje i reguły np. Uniform Rules for Demand Guarantees (jeśli strony tak
postanowią) lub przepisy prawa obcego (jeśli gwarancja została poddana właściwości takiego prawa).
Przy udzielaniu gwarancji proces oceny klienta oraz zakres wymaganych informacji jest analogiczny do tego, jaki obowiązuje w odniesieniu
do kredytów. Bank stosuje to samo podejście do oceny ryzyka kredytowego jak w przypadku ekspozycji bilansowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Na 31 grudnia 2019 r. wartość zabezpieczeń ustanowionych na rachunkach i aktywach kredytobiorców oraz przedmiotach leasingu - w
ramach Grupy Kapitałowej Santander Banku Polska S.A. - wyniosła 119 253,7 mln zł (113 222,2 mln zł na 31 grudnia 2018 r.), w tym 94 095,3
mln zł dotyczyło Santander Bank Polska S.A, (90 024,1mln zł na 31 grudnia 2018 r.).
Następujące uwarunkowania zewnętrzne mogą mieć istotny wpływ na poziom wyników finansowych i działalność Grupy Kapitałowej
Santander Bank Polska S.A. w kolejnym roku.
EW JO
 
+ Możliwe dalsze spowolnienie wzrostu gospodarczego Polski przy podwyższonej inflacji.
+ _ Epidemia koronawirusa SARS-CoV-2 i jej potencjalny wpływ na globalny wzrost gospodarczy.
+ _ Wolniejszy wzrost realnych dochodów z pracy gospodarstw domowych: stagnacja zatrudnienia i wolniejszy wzrost
wynagrodzeń przy jednoczesnym wzroście stopy inflacji.
+ Wzrost transferów socjalnych do gospodarstw domowych.
+ _ Utrzymanie niepewności i napięć w międzynarodowych relacjach handlowych.
+ _ Niskie koszty finansowania dla gospodarstw domowych i przedsiębiorstw, wspierające stopniowy wzrost popytu na kredyt.
Niskie oprocentowanie depozytów skłaniające klientów do szukania alternatywnych form oszczędzania i inwestowania.
+ __ Dalszy rozwój sytuacji na globalnych rynkach akcji i jego wpływ na zainteresowanie nabywaniem jednostek funduszy
inwestycyjnych lub alternatywne utrzymywanie oszczędności w postaci bezpiecznych depozytów bankowych.
+ _ Możliwy wzrost zmienności na rynkach finansowych w przypadku dalszego pogorszenia światowych perspektyw wzrostu
gospodarczego pod wpływem nasilenia się wojen handlowych lub nieoczekiwanych wydarzeń geopolitycznych.
+ _ Możliwe zmiany w polityce monetarnej EBC i Fed.
+ Ustalenia w sprawie wyjścia Wielkiej Brytanii z Unii Europejskiej.
+ - Zmiany cen na rynku surowców.
+ __ Konsekwencje orzeczeń Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej w sprawie kredytów hipotecznych w walutach obcych
oraz w sprawie zwrotu proporcjonalnej części kosztów poniesionych przez kredytobiorcę w przypadku przedterminowej spłaty
w swojej bieżącej działalności zarówno Bank, jak i pozostałe jednostki Grupy Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. narażone są na
różnego typu ryzyka, które mają niekorzystny wpływ na realizację strategicznych celów organizacji. Najbardziej istotne rodzaje ryzyka
określane są co roku w specjalnym procesie identyfikacji. Wśród najważniejszych rodzajów wymienić należy: ryzyko kredytowe (w tym
koncentracji), rynkowe (na księdze bankowej i księdze handlowej) i płynności, a także ryzyko operacyjne, braku zgodności i reputacyjne.
Głównym celem zarządzania ryzykiem w Banku i Grupie Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. jest prowadzenie efektywnej i bezpiecznej
działalności pozwalającej na rozwój w ramach wyznaczonych parametrów ryzyka oraz zapewniającej wysoką rentowność prowadzonej
działalności. Tryb zarządzania ryzykiem w Banku i spółkach zależnych określają standardy obowiązujące w sektorze bankowym oraz
wytyczne zawarte w licznych regulacjach i rekomendacjach nadzorczych. W zakresie zarządzania ryzykiem Bank korzysta również z
najlepszych praktyk i standardów wypracowanych w globalnej Grupie Kapitałowej Banco Santander.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Zarządzanie ryzykiem w Banku i Grupie Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. odbywa się w ramach profilu ryzyka, który wynika z
przyjętego ogólnego poziomu akceptacji ryzyka. Poziom akceptowalnego ryzyka jest wyrażony w postaci zdefiniowanych i
skwantyfikowanych limitów i zapisany w „Deklaracji akceptowalnego poziomu ryzyka”, uchwalonej przez Zarząd i zatwierdzonej przez Radę
Nadzorczą. Limity wyznaczane są przy wykorzystaniu testów warunków skrajnych i analiz scenariuszowych, aby zagwarantować stabilność
pozycji Banku nawet w przypadku zrealizowania się sytuacji nadzwyczajnych. Na podstawie globalnych limitów ryzyka wyznaczane są limity
obserwacyjne oraz konstruowane polityki zarządzania ryzykiem.
W ramach zintegrowanej struktury zarządzania ryzykiem powołane zostały odpowiednie komitety, podejmujące decyzje w zakresie
identyfikacji poszczególnych rodzajów ryzyka, wewnętrznych standardów i polityk stosowanych do zarządzania ryzykiem, a także
monitorujące poziom ryzyka.
Bank ustanowił również odpowiednią strukturę organizacyjną, tj. jednostki odpowiedzialne za identyfikację, pomiar, monitorowanie
ograniczanie ryzyka, co gwarantuje niezależność funkcji kontroli ryzyka od jednostek podejmujących ryzyko zgodnie z modelem tzw. trzecł
linii obrony przed ryzykiem. Jednostki te działają w obrębie zakresu odpowiedzialności wyznaczonego przez polityki zarządzania ryzykiem
regulujące proces identyfikacji, pomiaru i raportowania poziomu podejmowanego ryzyka oraz regularnego ustalania limitów
ograniczających skalę narażenia na poszczególne rodzaje ryzyka.
Rada Nadzorcza Banku sprawuje stały nadzór nad systemem zarządzania ryzykiem w Santander Bank Polska S.A. przy wsparciu Komitetu
Audytu i Zapewnienia Zgodności Rady Nadzorczej oraz Komitetu ds. Ryzyka. Rada akceptuje strategię, kluczowe polityki zarządzania
ryzykiem, wielkość akceptowalnego poziomu ryzyka oraz monitoruje poziom wykorzystania limitów wewnętrznych z perspektywy bieżącej
strategii biznesowej i otoczenia makroekonomicznego. Prowadzi przeglądy głównych obszarów ryzyka, trybu identyfikacji zagrożeń oraz
procesu ustalania i monitorowania działań naprawczych. Dokonuje ponadto oceny, czy podejmowane przez Zarząd działania w zakresie
zarządzania ryzykiem są skuteczne.
Zarząd Banku odpowiada za wdrożenie efektywnego systemu zarządzania ryzykiem, zgodnego z wymogami regulacyjnymi oraz regulacjami
wewnętrznymi. Zakres ten obejmuje: ustanowienie struktury organizacyjnej dostosowanej do wielkości i profilu podejmowanego ryzyka,
podział odpowiedzialności zapewniający niezależność funkcji pomiaru i kontroli ryzyka od działalności operacyjnej, wprowadzenie i
aktualizację strategii zarządzania ryzykiem oraz zapewnienie adekwatnej polityki informacyjnej.
Zarząd wypełnia funkcję zarządzania ryzykiem za pomocą swoich komitetów:
&gt;ZCZEDIa (STOWNIE QECYZJI KTEGYLOWYCI, ZAlWIETUZa TOCLZNIE IMHLY Ma UarlisaKCjE ZWiążarie Z ODroLET papieratrii vval LOSCIOWYTTII I
zarządzaniem aktywami i pasywami oraz roczny plan modeli oceny ryzyka.
Komitetu Kontroli Ryzyka, który monitoruje poziom ryzyka w różnych obszarach działalności Banku i przegląda kluczowe
zagadnienia mające wpływ na poziom ryzyka w Banku, przekazując odpowiednie rekomendacje Zarządowi. Nadzoruje też
działalność komitetów zarządzania ryzykiem niższego szczebla powołanych przez Zarząd Banku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>Za zarządzanie ryzykiem w Grupie odpowiadają obecnie następujące komitety pozostające pod nadzorem Komitetu Kontroli Ryzyka:
Forum Zarządzania Ryzykiem obejmujące panele kompetencyjne w za
kapitałowych i subemisji oraz modeli i metodologii
Komitet Kredytowy
Komitet Rezerw
Komitet Restrukturyzacji
Komitet Zarządzania Ryzykiem Operacyjnym / ORMCO
Komitet Zarządzania Informacją
Komitet Zarządzania Aktywami i Pasywami / ALCO
Komitet Kapitałowy
Komitet ds. Ujawnień
Komitet Marketingu i Monitoringu Produktów
Generalny Komitet ds. Zapewnienia Zgodności
Komitet Ryzyka Regulacyjnego i Reputacyjnego
Komitet ds. Przeciwdziałania Praniu Pieniedzy oraz Finansowaniu Terroryzr
Komitety te — działając w obrębie wyznaczonych przez Zarząd kompetencji - odpowiadają bezpośrednio za rozwijanie metod zarządzania
ryzykiem i monitorowanie poziomu ryzyka w określonych obszarach. Za pośrednictwem komitetów Bank sprawuje również nadzór nad
ryzykiem wynikającym z działalności podmiotów zależnych.
półki zależne wdrażają polityki i procedury zarządzania ryzykiem odzwierciedlające zasady przyjęte przez Santander Bank Polska S.A., co
„apewnia spójność procesów zarządzania ryzykiem na poziomie całej Grupy Kapitałowej.
Bank, w granicach i na zasadach wynikających z obowiązującego prawa, sprawuje nadzór nad systemem zarządzania ryzykiem w Santander
Consumer Bank S.A. (SCB S.A.), kierując się przy tym regułami odnoszącymi się do nadzorowania spółek zależnych wchodzących w skład
Grupy Santander Bank Polska S.A. Na przedstawicieli Banku w Radzie Nadzorczej SCB S.A. powołano Wiceprezesa Zarządu Banku
zarządzającego Pionem Zarządzania Ryzykiem oraz Wiceprezesa Zarządu Banku zarządzającego Pionem Bankowości Detalicznej.
Odpowiadają oni - razem z Radą Nadzorczą SCB S.A. — za sprawowanie nadzoru nad SCB S.A. oraz prowadzenie działalności spółki w
oparciu o przyjęte plany oraz zgodnie z procedurami zapewniającymi bezpieczeństwo działalności. Bank monitoruje profil i poziom ryzyka
SCB S.A. za pośrednictwem komitetów zarządzania ryzykiem Santander Bank Polska S.A.
Podobnie jak w poprzednich latach, priorytetem Grupy w zakresie zarządzania ryzykiem jest ciągła optymalizacja istniejących procesów |
produktów oraz rozwój innowacyjnych rozwiązań. Działania te powinny zapewnić organizacji stabilny wzrost wolumenów biznesowych |
wysoką rentowność prowadzonej działalności w pełnej zgodności z wymogami regulacyjnymi i przy utrzymaniu odpowiedniego poziomu
ryzyka.
W 2019 r. wnikliwie analizowano rozwój sytuacji na rynku makroekonomicznym i monitorowano ekspozycję kredytową w poszczególnych
segmentach klientów i branżach gospodarki, aby w razie takiej potrzeby szybko i adekwatnie dostosować parametry polityki kredytowej.
Rok 2019 okazał się jednak dość spokojny. Modyfikacje polityki kredytowej wynikały głównie z optymalizacji i uspójniania istniejących
elementów procesu kredytowego oraz implementacji nowych regulacji. Nie dokonano też istotnych zmian w procesach klasyfikacji i wyceny
instrumentów finansowych (poza kalibracją parametrów i działań podejmowanych w ramach bieżącego monitoringu).
N związku z przejęciem portfela Deutsche Bank Polska S.A. w I poł. 2019 r. Grupa dostosowała politykę kredytową w segmencie detalicznym
MŚP. Równocześnie kontynuowano przebudowę procesów kredytowych dla poszczególnych segmentów, aby zapewnić im wyższą
efektywność z wykorzystaniem nowoczesnych technologii.
Grupa usprawniała narzędzia monitoringu ekspozycji kredytowych w celu szybszej identyfikacji potencjalnych zagrożeń, zarówno na
poziome portfelowym, jak i pojedynczych ekspozycji. Równocześnie modyfikowano strategie działań monitoringowych, koncentrując się
na wczesnych działaniach ograniczających skutki potencjalnej materializacji ryzyka. 2019 r. był pierwszym rokiem funkcjonowania w
segmencie biznesowym i korporacyjnym nowego, zintegrowanego systemu wczesnego ostrzegania umożliwiającego identyfikację wzrostu
ryzyka na odpowiednio wczesnym etapie.
Jednym z priorytetów 2019 r. był w dalszym ciągu ścisły monitoring portfela walutowych kredytów mieszkaniowych. W odpowiedzi na liczne
inicjatywy legislacyjne Grupa prowadziła analizy oraz uczestniczyła aktywnie w procesach konsultacyjnych. Ze szczególną uwagą
monitorowano ryzyko kredytowe na tych portfelach, w tym również z perspektywy orzeczeń Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej,
które omówiono poniżej w sekcji 3 „Istotne czynniki ryzyka przewidywane w 2020 r.&quot; oraz w nocie 47 „Sprawozdania finansowego Grupy
Kapitałowej Santander Bank Polska S.A. za rok 2019.&quot;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>W 2019 r. realizowano prace wdrożeniowe związane z „Wytycznymi dotyczącymi zarządzania ekspozycjami niepracującymi i
restrukturyzowanymi” Europejskiego Urzędu Nadzoru Bankowego (EBA). Dokonano m.in. przeglądu wewnętrznych polityk i raportów w
celu dostosowania Banku do tych wytycznych.
Bank osiągnął zaawansowany etap prac zmierzających do wdrożenia scentralizowanego systemu do identyfikacji, pomiaru, modelowania
i raportowania ryzyka stopy procentowej i płynności, co powinno zapewnić jeszcze efektywniejsze zarządzanie bilansem i najwyższe
standardy w zakresie kontroli jakości danych. W 2019 r. zakończono wdrożenie raportowania z modułu statycznego w systemie ALM oraz
kontynuowano prace nad wdrożeniem modułu dynamicznego w systemie w celu uzupełnienia pomiaru ryzyka o dodatkowe dynamiczne
miary ryzyka stopy procentowej.
Obserwacje rynku dają podstawy do dalszych obaw o pogorszenie koniunktury ekonomicznej w 2020 r. Wśród zagrożeń należałob'
wymienić zwiększającą się liczbę upadłości i niewypłacalności wśród firm, jak również rosnące ryzyko spowolnienia wzrostu w sektorz:
przemysłowym w 2020 r. Grupa nie pozostaje bierna wobec obserwowanych zagrożeń i podejmuje działania zapobiegawcze. Przed
wszystkim kontynuować będzie strategię polegającą na jak najlepszym zrozumieniu klienta biznesowego poprzez zastosowanie podejści
sektorowego, rozwój modeli związanych z oceną ryzyka oraz koncentrację na finansowaniu firm o dobrej i bardzo dobrej kondycj
finansowej.
Dużym wyzwaniem pozostają kredyty denominowane/indeksowane do CHF. W 2020 r. Grupa spodziewa się, iż liczba pozwów w całym
sektorze będzie rosnąć ze względu na wyrok Trybunału Sprawiedliwości Unii Europejskiej z 3 października 2019 r. w sprawie C-260/18.
Trudno jest obecnie jednoznacznie ocenić wpływ wyroku TSUE na linie orzecznicze w sprawach dotyczących kredytów opartych o walutę
obcą, a tym samym dokonać rzetelnej estymacji związanego z nimi ryzyka prawnego. Wyrok nie przesądza o tym, jakie mogą być skutki
ewentualnej abuzywności postanowień umownych w umowach kredytów opartych o walutę obcą. Istotne w tym zakresie będzie
ewentualne jednoznaczne ukształtowanie orzecznictwa Sądu Najwyższego. Uwzględniając różne scenariusze rozstrzygnięć sądowych,
Grupa tworzy rezerwy na ryzyko prawne dla toczących się postępowań sądowych. Bank będzie bacznie śledził orzecznictwo sądów polskich
w tych sprawach, by prawidłowo szacować poziom rezerw.
W dniu 11 września 2019 r. TSUE wydał orzeczenie w sprawie C 383/18, w którym wskazał, iż w przypadku przedterminowej spłaty kredytu
konsumenckiego kredytobiorcy przysługuje odpowiednia obniżka wszystkich kosztów poniesionych w związku z tym kredytem, niezależni
od tego czy koszty te związane są z okresem kredytowania. Przepisy Dyrektywy nie są bezpośrednio wiążące i wymagają implementacji
przez poszczególne państwa członkowskie UE. W dniu 12 grudnia 2019 r. Sąd Najwyższy wydał orzeczenie w sprawie Ill CZP 45/19, w którym
wskazał, iż prowizja przygotowawcza powinna ulec zwrotowi w przypadku przedterminowej spłaty kredytu, nie wskazując, jaka jej część
podlegać ma zwrotowi. Mając na uwadze powyższe SBP w dniu 7 lutego 2020 r. uruchomił proces automatycznych zwrotów prowizji dla
kredytów spłaconych po wyroku TSUE. Zarządy obu banków z Grupy Santander Bank Polska S.A. monitorują i analizują orzeczenia sądów
polskich zapadające w sporach zawisłych na gruncie art. 49 u.k.k. oraz oczekują na jednoznaczne ukształtowanie się wykładni prawa
krajowego.
 
Ważnym czynnikiem ryzyka jest w dalszym ciągu zakres i tempo zmian otoczenia regulacyjnego, wymagające zaangażowania odpowiednich
zasobów począwszy od etapu monitorowania inicjatyw regulacyjnych, poprzez analizę i projektowanie zmian, aż do ich wdrożenia.
W 2020 r. Bank spodziewa się wytycznych Europejskiego Urzędu Nadzoru Bankowego (EBA) w zakresie udzielania i monitoringu kredytów.
Obecnie dostępny projekt pozwala stwierdzić, iż Bank w znacznym stopniu spełnia wytyczne EBA, niemniej dla części wytycznych konieczny
będzie szczegółowy przegląd i działania dostosowawcze.
Wyzwaniem dla Banku jest postępująca digitalizacja usług bankowych i konieczność identyfikowania i reagowania na podatności
technologiczno-procesowe w celu zapewnienia wysokiego poziomu cyberbezpieczeństwa klientom i ich środkom przechowywanych na
kontach bankowych. Bank opracował specjalną „Strategię cyberbezpieczeństwa”, która wskazuje kierunki rozwoju w tym obszarze.
Kontynuowane będą działania koncentrujące się na proaktywnej ochronie danych przed wyciekiem i niepowołanym dostępem.
Ryzyko kredytowe oznacza możliwość poniesienia straty w wyniku niespłacenia przez dłużnika w terminie zaciągniętego kredytu wraz
odsetkami i innymi opłatami. Jego konsekwencją jest spadek wartości aktywów kredytowych i udzielonych zobowiązań warunkowych '
następstwie pogorszenia oceny jakości kredytowej dłużnika. Pomiar ryzyka kredytowego opiera się na oszacowaniu wielkości aktywó
kredytowych ważonych ryzykiem, przy czym stosowane wagi ryzyka uwzględniają zarówno prawdopodobieństwo zaniechania spłat, jak
wielkość możliwej do poniesienia straty w przypadku niedotrzymania warunków umowy przez kredytobiorcę.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Ryzyko kredytowe Banku i Grupy Kapitałowej wynika głównie z działalności kredytowej w segmencie detalicznym, korporacyjnym i na rynku
międzybankowym. Jest ono zarządzane w ramach polityki ustalanej przez Zarząd na bazie przyjętych procedur kredytowych oraz poprzez
system limitów kompetencyjnych. Stosowany przez Bank i Grupę wewnętrzny system monitoringu oraz klasyfikacji kredytów umożliwia
wczesne wykrywanie sytuacji grożących pogorszeniem jakości portfela kredytowego. Ponadto Bank i Grupa stosują narzędzia ograniczania
ryzyka kredytowego w postaci zabezpieczeń (finansowych i rzeczowych) oraz szczególnych warunków umownych i klauzul, tzw. covenants.
zarządzając ryzykiem kredytowym, Bank oraz Grupa Kapitałowa podejmują działania na podstawie bieżącej analizy otoczenia
nakroekonomicznego oraz wewnętrznych analiz poszczególnych portfeli kredytowych. Stosowane przez Bank oraz Grupę zaawansowane
tarzędzia do oceny ryzyka kredytowego pozwalają na podjęcie działań zaradczych w przypadku pojawienia się pierwszych sygnałów zmian
v jakości lub strukturze portfela kredytowego.
Na politykę kredytową Banku oraz Grupy składa się zbiór zasad i wytycznych zawartych w systemie procedur i polityk kredytowych, które
poddawane są regularnym przeglądom. Ważnym elementem polityki kredytowej są wewnętrznie ustalane limity, które pozwalają na
monitorowanie koncentracji zaangażowania w poszczególnych obszarach gospodarki, regionach geograficznych i walutach. Zgodnie z
przyjętą polityką, Bank i Grupa Kapitałowa Santander Bank Polska S.A. utrzymują odpowiednio zdywersyfikowany portfel kredytowy
zarówno pod względem zaangażowania wobec poszczególnych klientów, jak i branż.
W 2019 r. Bank wraz z Grupą kontynuował dotychczasową politykę zarządzania ryzykiem kredytowym, łącząc dbałość o utrzymanie
bezpiecznego poziomu ryzyka kredytowego z działaniami na rzecz wysokiej rentowności portfeli kredytowych, rozwoju wolumenów
biznesowych i zwiększania udziału w rynku. Polityki kredytowe optymalizowano w reakcji na zmieniające się warunki makroekonomiczne.
Działalność kredytowa spółek zależnych opiera się na politykach kredytowych obowiązujących w Banku. W procesie decyzyjnym Bank oraz
Grupa Kapitałowa Santander Bank Polska S.A. stosują spójne podejście do ryzyka kredytowego i wykorzystują tą samą platformę
informatyczną służącą do nadawania ratingu/scoringu (nie dotyczy to SCB S.A.). Spółki posiadają procedury określające zasady zarządzania
ryzykiem kredytowym, spójne z regulacjami stosowanymi w Banku.
Główne składowe procesu zarządzania ryzykiem kredytowym w Banku i Grupie Santander Bank Polska S.A
</Text>
	</Page>
</document>
