<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2019 roku EBITDA LIFO segmentu Downstream Grupy ORLEN
przed uwzględnieniem wpływu netto odpisów aktualizującyci
wartość aktywów trwałych, wyniosła 6 667 mln PLN i była wyższa «
636 mln PLN (r/r).
« Zmiany czynników makroekonomicznych obniżyły wyniki Grupy
ORLEN o (221) mln PLN (r/r) i obejmowały głównie ujemne efekty
niższego dyferencjału Ural/Brent o (0,7) USD/bbl oraz zmniejszenia
marż na lekkich destylatach, ciężkich frakcjach  rafineryjnych,
olefinach, PTA i POW, w części skompensowane poprawą marż na
średnich destylatach, nawozach sztucznych oraz osłabieniem kursu
PLN względem walut obcych.
Poprawa struktury sprzedaży związana z ograniczeniem sprzedaży
ciężkich frakcji oraz wyższe wolumeny sprzedaży głównie w
petrochemii i energetyce przyczyniły się do realizacji dodatniego
efektu wolumenowego w wysokości 1 042 mln PLN (r/r).
Ujemny wpływ pozostałych czynników wyniósł (185) mln PLN (rr) i
obejmował głównie:
- _ (699) mln PLN (r/r) — ujemny wpływ zmiany salda na pozostałej
działalności operacyjnej (po eliminacji wpływu netto odpisów
aktualizujących wartość majątku), głównie w efekcie braku
otrzymanych w 2018 roku odszkodowań z tytułu awarii instalacji
do produkcji etylenu w Grupie Unipetrol w wysokości (264) mln
PLN oraz wpływu netto wyceny i rozliczenia pochodnych
instrumentów finansowych dotyczących ekspozycji operacyjnej.
- 514 mln PLN (rr) - pozostałe elementy, w tym głównie dodatni
efekt wyższych marż handlowych, wzrost kosztów ogólnych i
pracy oraz dodatni wpływ (r/r) przeszacowania zapasów do cen
możliwych do uzyskania (tzw. net realisable value) w kwocie 205
mln PLN (rr).
Wakłady inwestycyjne segmentu zwiększyły się o 538 mln PLN (r/r
do poziomu 2 989 mln PLN - najważniejsze zadania inwestycyjne
żostały opisane w pkt 4.4.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>EJARAYJJ Podstawowe wielkości finansowe segmentu Detal.
W 2019 roku EBITDA segmentu Detalicznego Grupy ORLEN, przed
uwzględnieniem wpływu netto odpisów aktualizujących wartość
aktywów trwałych, osiągnęła rekordowy poziom 3 045 mln PLN i
była wyższa o 264 mln PLN (rir).
KLUEDZEA Segment Detal — wpływ czynników (r/r) [mln PLN].
+ Dodatni wpływ marż paliwowych, głównie na rynku polskim i czeskim.
« Dodatni wpływ marż pozapaliwowych na wszystkich rynkach
operacyjnych.
« Wyższe o 3% (rfr) wolumeny sprzedaży na wszystkich rynkach
detalicznych Grupy ORLEN.
« Pozostałe obejmują głównie wyższe koszty funkcjonowania stacji
paliw w wyniku wyższych wolumenów sprzedaży.
Da imasnladnianiu nadnicdni aktializiinarnh ur unicoknóni AR min DIN
Po uwzględnieniu odpisów aktualizujących w wysokości 16 mln PLN
zysk EBITDA Grupy ORLEN za 2019 rok wyniósł 3 061 mln PLN.
Nakłady inwestycyjne segmentu zwiększyły się o 559 mln PLN (r/r)
do poziomu 1 391 mln PLN - najważniejsze zadania inwestycyjne
zostały opisane w pkt 4.4.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>EJARYA Podstawowe wielkości finansowe segmentu Wydobycie.
1) Odpisy netto aktualizujące wartość rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych:
«2018 rok w wysokości (18) min PLN — dotyczy głównie aktywów poszukiwawczych Grupy ORLEN Upstream w Polsce,
«2017 rok w wysokości (140) mln PLN — dotyczy głównie aktywów poszukiwawczych Grupy ORLEN Upstream w Polsce.
W 2019 roku EBITDA segmentu Wydobycia, przed
uwzględnieniem odpisów aktualizujących wartość aktywów
trwałych, wyniosła 295 mln PLN i była niższa o (10) mln PLN
(rir).
ALUIEDZEA Segment Wydobycie — wpływ czynników (r/r) [mln PLN].
wyższych cenach gazu AECO.
« Dodatni wpływ wyższej (r/r) produkcji węglowodorów głównie na
rynku kanadyjskim.
« Pozostałe czynniki obejmują głównie wzrost kosztów działalności
segmentu w związku. z prowadzonymi - działaniami
poszukiwawczo-wydobywczymi i wyższą produkcją
węglowodorów.
Po uwzględnieniu odpisów aktualizujących w wysokości (131) mln
PLN zysk EBITDA Grupy ORLEN za 2019 rok wyniósł 164 mln PLN.
Nakłady inwestycyjne segmentu zmniejszyły się o (108) mln
PLN (rlr) do poziomu 632 mln PLN — najważniejsze zadania
inwestycyjne zostały opisane w pkt 4.4.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>LUEJAMYZA Podstawowe wielkości finansowe funkcji korporacyjnych.
1) Odpisy netto aktualizujące wartość rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych:
| roku 2019 EBITDA funkcji korporacyjnych prze
względnieniem odpisów netto aktualizujących wartość aktywó
wałych była niższa o (42) mln PLN (r/r).
« Presja rynkowa na poziom płac (r/r) oraz wzrost kosztów ogólnych,
w tym głównie kosztów sponsoringu i reklamy (Formuła 1).
« Dodatni wpływ zmiany salda na pozostałej działalności operacyjnej
(rr), po eliminacji odpisów aktualizujących wartość aktywów,
związany głównie z niższymi (r/r) darowiznami na cele
charytatywne i społeczne.
Nakłady inwestycyjne w ramach funkcji korporacyjnych w 2019
Nakłady inwestycyjne w ramach funkcji korporacyjnych w 2019
roku wzrosły o 188 mln PLN (rlr) do poziomu 445 mln PLN -
najważniejsze zadania zostały przedstawione w pkt 4.4.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Suma aktywów Grupy ORLEN na dzień 31
grudnia 2019 roku wzrosła o 7 061 mln PLN w
porównaniu ze stanem z końca 2018 roku.
KLUEDZJA Zmiany wybranych pozycji skonsolidowanych aktywów [mln PLN].
« Wzrost aktywów trwałych o 5345 mln PLN
głównie w efekcie:
- zwiększenia wartości rzeczowych aktywów
trwałych oraz wartości niematerialnych o
1250 mln PLN w efekcie poniesionych
nakładów inwestycyjnych w kwocie 4 382 mln
PLN — najważniejsze projekty inwestycyjnych
zostały przedstawione w pkt 4.4. oraz
uwzględnienia amortyzacji w kwocie (3 497)
mln PLN,
—_ rozpoznania aktywa z tytułu praw do użytkowania
w wysokości 3 952 mln PLN w związku z
wdrożeniem od 1 stycznia 2019 roku nowego
standardu MSSF 16.
+ Wzrost aktywów obrotowych o 1 716 mln PLN,
przede wszystkim w efekcie:
- zwiększenia salda środków pieniężnych i ich
ekwiwalentów,
— wzrostu wartości zapasów w rezultacie
zwiększenia zapasów obowiązkowych ropy i
paliw - efekt wyższych wolumenów sprzedaży
oraz odbudowy zapasów po wykorzystaniu ropy
z zapasów po zanieczyszczeniu ropy
rurociągowej chlorkami organicznymi,
- zmniejszenia należności z tytułu dostaw i
usług oraz pozostałych należności z uwagi na
niższy poziom przychodów ze sprzedaży na
koniec IV kwartału 2019 roku. Wpływ
niekorzystnych parametrów
makroekonomicznych spowodował obniżenie
produkcji i sprzedaży produktów, głównie w
Grupie ORLEN Lietuva.
-_ zmniejszenia pozostałych aktywów obrotowych w
efekcie aktywów trwałych przeznaczonych do
sprzedaży o (164) mln PLN głównie w wyniku
sprzedaży w | kwartale 2019 roku aktywów
wydobywczych w Kanadzie znajdujących się
M akacatna Danna Oatma
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Wzrost sumy pasywów Grupy ORLEN o 7 061
mln PLN w porównaniu ze stanem z dnia 31
grudnia 2018 roku.
MZGEJEA Zmiany wybranych pozycji skonsolidowanych pasywów [mln PLN].
e Wzrost kapitału własnego głównie w efekcie
ujęcia zysku netto za rok 2019 w wysokości 4 298
mln PLN i wpływu różnie kursowych z tytułu
przeliczenia kapitałów własnych jednostek
działających za granicą w kwocie 138 mln PLN,
przy zmniejszeniu kapitału w rezultacie wypłaty
dywidendy z zysków lat ubiegłych w wysokości
(1 497) mln PLN oraz zmniejszenia kapitału z
tytułu stosowania rachunkowości zabezpieczeń w
kwocie (33) mln PLN.
Zwiększenie zobowiązań z tytułu dostaw i usług
oraz pozostałych zobowiązań w efekcie
zwiększenia zobowiązań handlowych w kwocie
614 mln PLN, zobowiązań inwestycyjnych w
kwocie 295 mln PLN, zobowiązań podatkowych w
wysokości 143 mln PLN oraz pozostałych
zobowiązań związanych głównie z wykupem
akcjonariuszy _ niekontrolujących Unipetrol
w kwocie 190 mln PLN.
Zmniejszenie zadłużenia Grupy ORLEN w efekcie
spłaty netto z tytułu kredytów, pożyczek i obligacji
w kwocie (1111) mln PLN oraz wpływu netto
dodatnich różnie kursowych z przeszacowania
wyceny zadłużenia oraz odsetek w łącznej kwocie
(73) mln PLN.
Pozostałe pasywa obejmują głównie wzrost
zobowiązań z tytułu leasingu w wysokości 3 998
mln PLN w związku z wdrożeniem od 1 stycznia
2019 roku nowego standardu MSSF 16.
Centrum Edukacji w Płocku, ORLEN Klub w Płocku, Ośrodek
Wczasowy Bóbrka (Majątek Odrębny), Ośrodek Sanatoryjno-
Uzdrowiskowy w Ustce i Ośrodek Wypoczynkowy w Zarzeczewie.
Grupa ORLEN na dzień 31 grudnia 2019 roku posiadała grunty
własne o powierzchni 32,5 mln m2 oraz grunty w użytkowaniu
wieczystym, dzierżawie i innym o powierzchni 33,9 mln mż
Powierzchnie gruntów wykorzystywane w ramach segmentu
Wydobycia zostały zamieszone w pkt 3.2.3.2.
Pełna wersja skonsolidowanego sprawozdania z sytuacji finansowej
jest dostępna w Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym za
2019 rok.
Do najważniejszych obiektów socjalno-bytowych należą: pałac
Srebrna koło Płocka, hotel komercyjny i zaplecze hotelowe dla
pracowników w Płocku, Dom Technika w Płocku, Zespół Szkół
LEJĄFYŻ) Skonsolidowane sprawozdanie z przepływów pieniężnych
Saldo środków pieniężnych w 2019 roku zwiększyło się o 1 967 mln PLN i na 31 grudnia 2019 roku wyniosło 6 159 mln PLN
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>ALUEDEKA Wolne Przepływy Pieniężne [mln PLN].
jek
netto
EBITDA LIFO przed odpisami aktualizującymi
w wysokości 9 172 mln PLN przy ujemnym
wpływie wzrostu cen ropy naftowej na wycenę
zapasów w wysokości (131) mln PLN.
Dodatni _ efekt zmniejszenia _ kapitału
pracującego netto o 1 182 mln PLN -
pozytywny wpływ zmiany salda należności i
zobowiązań przy ujemnym wpływie wyższych
zapasów, głównie ropy i paliw w rezultacie
odbudowy zapasów obowiązkowych.
Wydatki netto na nabycie składników
rzeczowego majątku trwałego, wartości
niematerialnych i aktywów z tytułu praw do
użytkowania w kwocie
(4.205) min PLN.
Wypłacone dywidendy w kwocie (1 497) min
PLN, t. 3,5 PLN na akcję.
Pozostałe. głównie zapłacony podatek
dochodowy w kwocie (1 498) mln PLN,
zapłacone odsetki w wysokości (286) mln PLN i
płatności zobowiązań z tytuły umów leasingu
(656) mln PLN oraz otrzymane dywidendy w
bumnia 117 mln DI N
Grupa ORLEN nie publikowała prognoz wyników finansowycł
dotyczących 2019 roku.
- niedobory materiałów w obcych magazynach w kwocie (156) mln
PLN
Szczegółowe informacje 0  skorygowanych pozycjach ze
Sprawozdania z zysków lub strat i innych całkowitych dochodów
oraz Sprawozdania z sytuacji finansowej zostały przedstawione w
Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym Grupy ORLEN za
2019 rok w pkt 6.
Zmiana wyników operacyjnych Grupy ORLEN za rok 2019, w
porównaniu z danymi opublikowanych w dniu 30 stycznia 2020 roku
w Raporcie za IV kwartał 2019 roku obejmuje, m.in:
 
W RAPUILE Za LV Kwaliai ZU1Y IOKU ODEJITIUJE, TTLINI.
- odwrócenie netto odpisów aktualizujących wartość rzeczowych
aktywów trwałych w segmencie Detalicznym i Wydobycia na
kwotę 36 mln PLN,
- aktualizację szacunku wyceny zapasów do wartości netto
możliwej do uzyskania o aktualne ceny realizacji w wysokości (93)
mln PLN.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>krótkoterminowej oceny ratingowej dla depozytów na poziomie
inwestycyjnym.
Grupa ORLEN wykorzystuje systemy koncentracji środków
finansowych („systemy cash-pool&quot;) do efektywnego zarządzania
bieżącą płynnością finansową oraz optymalizacji kosztów
finansowych w ramach Grupy ORLEN. Na koniec 2019 roku
funkcjonowały następujące systemy cash-pool, zarządzane przez
PKN ORLEN:
Grupa ORLEN elastycznie zarządza kapitałem pracującym w
zmiennym otoczeniu makroekonomicznym dysponując szeregiem
narzędzi służących optymalizacji jego poziomu. Jednym z nich są
umowy na limity faktoringowe bez regresu polegające na sprzedaży
z  dyskontem  krótkoterminowych należności handlowych
przysługujących Spółce przed terminem ich wymagalności oraz
przejęciu ryzyka niewypłacalności tych należności przez bank. W
roku 2019 PKN ORLEN nie korzystał z usług faktoringowych.
dwa systemy cash-pool dedykowane dla polskich spółek Grupy
ORLEN. Na dzień 31 grudnia 2019 roku systemy te
obejmowały łącznie 25 spółek Grupy ORLEN,
międzynarodowy system  cash-pool dedykowany dla
zagranicznych spółek Grupy ORLEN. Na dzień 31 grudnia
2019 roku system ten obejmował 8 spółek Grupy ORLEN.
PKN ORLEN posiada także rozwiązanie w postaci faktoringu
odwrotnego. Program daje możliwość uzyskania zapłaty za dostawy
lub świadczone usługi w okresie krótszym niż jest to uregulowane w
umowie handlowej z PKN ORLEN S.A.
Zarządzając centralnie płynnością, PKN ORLEN może w ramach
ustalonych limitów emitować obligacje do spółek z Grupy ORLEN
jak również nabywać obligacje emitowane przez spółki z Grupy
ORLEN.
Poziom kapitału pracującego netto na koniec 2019 roku wyniósł
15609 mln PLN i był niższy o (777) mln PLN w porównaniu ze
stanem z końca 2018 roku.
W roku 2019 Grupa ORLEN inwestowała wolne środki pieniężne w
lokaty bankowe. Decyzje dotyczące lokat bankowych opierają się na
maksymalizacji stopy zwrotu oraz bieżącej ocenie kondycji
finansowej banków wymagającej posiadania przez bank
Grupa ORLEN korzysta z usług banków o wysokiej wiarygodności
kredytowej oraz silnej pozycji rynkowej zapewniających
jednocześnie konkurencyjny koszt usług bankowych. Pozwala to na
utrzymanie wysokiego standardu  pozyskiwanych źródeł
finansowania.
LESZ? Podział źródeł finansowania.
 
1) nie obejmuje zobowiązań z tytułu leasingu finansowego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>LUEJARAY2) Umowy kredytowe funkcjonujące w Grupie ORLEN na dzień 31 grudnia 2019 roku (powyżej 100 mln PLN).
1) Dane przeliczone na PLN wg kursu Narodowego Banku Polskiego dła EUR/PLN, CZK/PLN, USD/PLN, CAD/PLN z dnia 31 grudnia 2019 roku.
2) Kwota zostanie podwyższona zgodnie z zapisami aneksów do umów.
Żaden z powyższych kredytów nie był zabezpieczony w postaci
zastawu, hipoteki lub przewłaszczenia aktywów trwałych.
Osiągnięte w 2019 roku wskaźniki finansowe zaprezentowane w pkt
1.4. potwierdzają pełną zdolność do realizacji zobowiązań
płatniczych wynikających z umów kredytowych oraz innych umów z
bankami i instytucjami finansowymi.
W przypadku funkcjonujących umów kredytowych, spółki z Grupy
ORLEN zobowiązane są do utrzymywania wybranych wskaźników
finansowych w określonych przedziałach. Wartość kowenantu
zawartego w umowie kredytowej PKN ORLEN (skonsolidowany dług
netto/EBITDA przed uwzględnieniem wpływu odpisów
aktualizujących wartość aktywów trwałych) wyniosła 0,27.
Dodatkowe informacje dotyczące struktury zadłużenia Grupy
ORLEN zostały podane w pkt 12.6. Skonsolidowanego
Sprawozdania Finansowego za 2019 rok.
mln PLN. Ostatnia transza | programu o wartości 100 mln PLN
zostanie wykupiona w kwietniu 2020 roku. Obligacje posiadają rating
przyznany przez agencję Fitch Polska SA na poziomie „A(pol)”.
Od 2006 roku PKN ORLEN wykorzystuje niepubliczny program
emisji obligacji, zawarty z konsorcjum polskich banków. W grudniu
2018 roku limit zadłużenia został zwiększony z 2 000 mln PLN do 4
000 mln PLN. Środki pozyskane w ramach emisji realizowanych na
podstawie tego programu są wykorzystywane na finansowanie
bieżącej działalności. W 2012 roku, w ramach programu, PKN
ORLEN wysmitował 7-letnie obligacje korporacyjne, oprocentowane
według zmiennej stopy procentowej o wartości nominalnej 1 000 mln
PLN. W dniu 27 lutego 2019 roku obligacje te zostały wykupione
zgodnie z pierwotnym terminem wykupu.
W ramach Il programu PKN ORLEN skierował do inwestorów
detalicznych 4 serie obligacji 4-letnich o łącznej wartości nominalnej
800 mln PLN oraz 1 serię obligacji 5-letnich o wartości nominalnej
200 mln PLN, z czego w samym 2018 roku wyemitował 3 serie
obligacji 4-letnich o łącznej wartości nominalnej 600 mln PLN.
Wszystkie serie oprocentowane są według zmiennej stopy
procentowej. Spółka uzyskała rating dla całego programu na
poziomie A(pol) przyznany przez Fitch Polska SA.
Serie obydwu publicznych programów emisji obligacji zostały
dopuszczone do obrotu na Giełdzie Papierów Wartościowych w
Warszawie SA i są notowane na rynku regulowanym w ramach
platformy Catalyst.
Pozostałe dwa programy emisji obligacji na rynku polskim to
programy publiczne, skierowane głównie do inwestorów
indywidualnych: | program z lat 2013 - 2014 oraz II program z lat
2017 - 2018. W ramach I programu emisji, PKN ORLEN skierował
do inwestorów detalicznych 5 serii obligacji  4-letnich,
oprocentowanych według zmiennej stopy procentowej, o łącznej
wartości nominalnej 900 mln PLN oraz 1 serię obligacji 6-letnich,
oprocentowanych według stałej stopy procentowej, o wartości
nominalnej 100 mln PLN. W 2017 roku Spółka wykupiła 4 serie
obligacji, wyemitowanych w ramach tego programu, o łącznej
wartości 700 mln PLN. W 2018 roku Spółka wykupiła 1 serię
obligacji, wyemitowanych w ramach tego programu, o wartości 200
Wartość nominalna euroobligacji wyemitowanych w 2014 i 2016
roku na koniec roku 2019 wynosiła 1 250 mln EUR (5 323 mln PLN
wg kursu Narodowego Banku Polskiego dla EUR/PLN z dnia 31
grudnia 2019 roku). Z kolei nominalna wartość obligacji publicznych
Li Il programu na koniec 2019 roku wyniosła 1 100 mln PLN.
Dodatkowe informacje o emisji obligacji zostały podane w pkt
12.6.1.2. Skonsolidowanego Sprawozdania Finansowego za 2019
rok.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Na koniec 2019 roku w Grupie ORLEN funkcjonowały następując:
umowy pożyczek udzielonych przez Jednostkę Dominując:
podmiotom z Grupy ORLEN:
pożyczka inwestycyjna udzielona Anwil w maju 2019 roku w
kwocie do 336 mln PLN oraz 234 mln EUR (997 mln PLN wg
kursu średniego Narodowego Banku Polskiego dla EUR/PLN z
dnia 31 grudnia 2019 roku). Łączne saldo pożyczki
pozostające do spłaty na 31 grudnia 2019 roku wynosiło
odpowiednio 13 mln PLN oraz 40 mln EUR (169 mln PLN wg
kursu średniego Narodowego Banku Polskiego dla EUR/PLN z
dnia 31 grudnia 2019 roku). Termin spłaty pożyczki ustalony
został na 30 grudnia 2025 roku
pożyczka inwestycyjna udzielona ORLEN Południe w maju
2019 roku w kwocie do 263 mln PLN oraz 25 mln EUR (106
mln PLN wg kursu średniego Narodowego Banku Polskiego
dla EUR/PLN z dnia 31 grudnia 2019 roku). Łączne saldo
pożyczki pozostające do spłaty na 31 grudnia 2019 roku
wynosiło odpowiednio 39 mln PLN oraz 3 mln EUR (13 mln
PLN wg kursu średniego Narodowego Banku Polskiego dla
EUR/PLN z dnia 31 grudnia 2019 roku). Termin spłaty
pożyczki ustalony został na 30 września 2030 roku
pożyczka inwestycyjna udzielona IKS Solino w sierpniu 2019
roku w kwocie do 15 mln PLN. Łączne saldo pożyczki
pozostające do spłaty na 31 grudnia 2019 roku wynosiło 8 mln
PLN. Termin spłaty pożyczki ustalony został na 31 marca 2031
roku.
pożyczka udzielona ORLEN Upstream Canada w styczniu
2016 roku w kwocie 100 mln CAD. W grudniu 2018 roku kwota
pożyczki została podwyższona kolejny raz, do kwoty 291,5 mln
CAD (849 mln PLN wg kursu średniego Narodowego Banku
Polskiego dla CAD/PLN z dnia 31 grudnia 2019 roku), a w
sierpniu 2019 do kwoty 331,5 mln CAD (966 mln PLN wg kursu
średniego Narodowego Banku Polskiego dla CAD/PLN z dnia
31 grudnia 2019 roku). Saldo pożyczki pozostające do spłaty
na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosiło 331,5 mln CAD (966
mln PLN wg kursu średniego Narodowego Banku Polskiego
dla CAD/PLN z dnia 31 grudnia 2019 roku). Ostateczny termin
spłaty pożyczki to 31 grudnia 2025 roku.
długoterminowa pożyczka inwestycyjna udzielona IKS Solino w
czerwcu 2014 roku w kwocie 50 mln PLN. Pożyczka spłacana
jest w ratach, przy czym ostateczny termin spłaty ustalony
został na dzień 31 grudnia 2024 roku. Saldo pożyczki
pozostające do spłaty na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosiło
28 mln PLN,
pożyczka inwestycyjna udzielona ORLEN Południe w czerwcu
2018 roku w kwocie do 90 mln PLN. Wypłata pożyczki
następowała w transzach. Łączne saldo pożyczki pozostające
do spłaty na 31 grudnia 2019 roku wynosiło 75 mln PLN.
Łączna kwota pożyczki możliwa do wykorzystania na 31
grudnia 2019 roku wynosiła 15 mln PLN. Termin spłaty
pożyczki ustalony został na 30 czerwca 2021 roku.
pożyczka inwestycyjna udzielona ORLEN Oil w marcu 2019
roku w kwocie do 27 mln PLN. Wypłata pożyczki następowała
w transzach. Łączne saldo pożyczki pozostające do spłaty na
31 grudnia 2019 roku wynosiło 20 mln PLN. Łączna kwota
pożyczki możliwa do wykorzystania na 31 grudnia 2019 roku
wynosiła 7 mln PLN. Termin spłaty pożyczki ustalony został na
30 grudnia 2022 roku.
pożyczka inwestycyjna udzielona ORLEN Budonaft w maju
2019 roku w kwocie do 0,6 mln PLN. Łączne saldo pożyczki
pozostające do spłaty na 31 grudnia 2019 roku wynosiło 0,6
mln PLN. Termin spłaty pożyczki ustalony został na 31 maja
2023 roku.
Na koniec 2019 roku w Grupie ORLEN funkcjonowały następujące
umowy pożyczek otrzymanych przez Jednostkę Dominującą od
podmiotów z Grupy ORLEN:
 
umowa długoterminowej pożyczki zawarta z ORLEN Capital w
czerwcu 2014 roku w kwocie 496 mln EUR. Termin spłaty
ustalony został na dzień 30 czerwca 2021 roku. Saldo pożyczki
do spłaty na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosiło 496 mln
EUR (2 111 mln PLN wg kursu Narodowego Banku Polskiego
dla EUR/PLN z dnia 31 grudnia 2019 roku) - pkt 4.3.3.,
umowa długoterminowej pożyczki zawarta z ORLEN Capital w
czerwcu 2016 roku w kwocie 740 mln EUR. Termin spłaty
ustalony został na dzień 7 czerwca 2023 roku. Saldo pożyczki
do spłaty na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosiło 740 mln
EUR (3 153 mln PLN wg kursu Narodowego Banku Polskiego
dla EUR/PLN z dnia 31 grudnia 2019 roku) - pkt 4.3.3.
 
Pożyczki udzielone oraz otrzymane w ramach Grupy ORLEN
podlegają  eliminacjj w ramach standardowych procedur
konsolidacyjnych.
gwarancje dotyczące zobowiązań wobec osób trzecich
wystawione w toku bieżącej działalności w wysokości 2 586
mln PLN. Kwotę 2 mld PLN stanowi gwarancja bankowa za
zobowiązania z tytułu ogłoszonego przez PKN ORLEN
wezwania do zapisywania się na sprzedaż wszystkich akcji
ENERGA S.A. Pozostałe gwarancje dotyczyły głównie:
gwarancji cywilnoprawnych związanych z zabezpieczeniem
należytego wykonania umów oraz gwarancji
publicznoprawnych wynikających z przepisów powszechnie
obowiązujących zabezpieczających prawidłowość prowadzenia
działalności koncesjonowanych w sektorze paliw ciekłych i
wynikających z tej działalności należności podatkowych,
celnych.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku Grupa ORLEN zwiększyła poziom
zobowiązań pozabilansowych z tytułu udzielonych gwarancji i
poręczeń o 1 583 mln PLN do poziomu 15 358 mln PLN. W 2019
roku ww. wartość obejmowała:
poręczenia i gwarancje udzielone jednostkom zależnym na
rzecz podmiotów trzecich w wysokości 9 946 mln PLN, które
dotyczyły głównie zabezpieczenia przyszłych zobowiązań
spółki ORLEN Capital wynikających z dwóch emisji
euroobligacji (patrz pkt 4.3.4) oraz terminowego regulowania
zobowiązań przez jednostki zależne,
zabezpieczenia akcyzowe i akcyzę od wyrobów i towarów
znajdujących się w procedurze zawieszonego poboru w
wysokości 2 826 mln PLN,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Dodatkowe informacje dotyczące udzielonych poręczeń i gwarancji
zostały przedstawiona w pkt 13.5.4.  Skonsolidowanego
Sprawozdania Finansowego za 2019 rok.
Zobowiązania warunkowe zostały opisane w pkt 144
Skonsolidowanego Sprawozdania Finansowego za 2019 rok.
związane ze zmianą marż na sprzedawanych produktach
rafineryjnych i petrochemicznych, wykorzystując w tym celu
swapy towarowe;
związane z okresowym zwiększeniem zapasów operacyjnych,
wykorzystując w tym celu swapy towarowe;
związane z niedopasowaniem czasowym wynikające z zakupu
i sprzedaży ropy naftowej oraz produktów realizowanych drogą
morską, wykorzystując w tym celu swapy towarowe;
wynikające z uprawdopodobnionych zobowiązań i należności
obejmujące zapewnienie wybranym odbiorcom formuł
cenowych opartych na cenie stałej w czasie, wykorzystując w
tym celu swapy towarowe;
związane z płatnościami  odsetkowymi dotyczącymi
zewnętrznego finansowania wykorzystując w tym celu swapy
procentowe (IRS) i swapy walutowo-procentowe (CIRS);
związane z obowiązkiem rozliczania emisji dwutlenku węgla,
wykonując terminowe bądź spotowe transakcje zakupu
certyfikatów do emisji CO&gt;.
Grupa ORLEN stosuje spójne zasady zabezpieczania ryzyka
finansowego w oparciu o politykę i strategie zarządzania ryzykiem
rynkowym pod nadzorem Komitetu Ryzyka Finansowego, Zarządu i
Rady Nadzorczej PKN ORLEN.
JP W
Polityka zarządzania ryzykiem rynkowym oraz strategie
zabezpieczające określają zasady pomiaru poszczególnych
ekspozycji, parametry i horyzont czasowy zabezpieczania danego
ryzyka oraz stosowane instrumenty zabezpieczające. Zarządzanie
ryzykiem rynkowym odbywa się przy wykorzystaniu instrumentów
pochodnych, które są stosowane wyłącznie do ograniczenia ryzyka
zmian wartości godziwej i ryzyka zmian przepływów pieniężnych.
Ryzyko rynkowe to możliwość negatywnego wpływu na wynik
Grupy wynikająca ze zmiany rynkowych cen towarów, kursów
walutowych oraz stóp procentowych.
Grupa ORLEN przy wykorzystaniu instrumentów finansowych
zabezpiecza następujące przepływy pieniężne:
ERAPIEJZDPWAC EAC JELYW POSNPIISTJ FT Z NR
powstające w toku działalności operacyjnej, wykonując
terminowe transakcje sprzedaży i zakupu walut;
związane z realizacją płatności w walutach obcych, wykonując
terminowe bądź spotowe transakcje wymiany walut;
Instrumenty finansowe zostały szerzej przedstawione w pkt 13.1.
Skonsolidowanego Sprawozdania Finansowego za 2019 rok.
ORLEN ze stabilnej na negatywną wskazując, iż plany akwizycyjne
Koncernu mogą wpłynąć na pogorszenie jego sytuacji finansowej.
W 2019 roku utrzymane zostały oceny ratingowe PKN ORLEN na
poziomie inwestycyjnym przyznane przez dwie wiodące agencje
ratingowe Fitch Ratings Ltd. i Moody's Investor Services,
odpowiednio na poziomie BBB- z perspektywą stabilną i Baa2 z
perspektywą negatywną. W grudniu 2019 roku agencja Moody's
Investor Services dokonała obniżki perspektywy ratingu PKN
Ratingi obligacjj wyemitowanych przez Grupę ORLEN zostały
opisane w pkt 4.3.3.
</Text>
	</Page>
</document>
