<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2009 roku Grupa Banku Millennium, pomimo niekorzystnych trendów rynkowych skutkujących spadkiem
W 2009 roku Grupa Banku Millennium, pomimo niekorzystnych trendów rynkowych skutkujących spadkier
marż depozytowych i wzrostem odpisów na utratę wartości należności, zdołała osiągnąć zysk netto w
wysokości 1,5 mln zł. Światowy kryzys gospodarczy spowodował znaczne zakłócenia na rynku usłuc
finansowych i istotne zmiany warunków prowadzenia działalności przez podmioty bankowe. Zmusiło tc
Grupę do wprowadzenia niezbędnych dostosowań oraz stawienia czoła szeregu ograniczeń w postaci m.in
problemów w pozyskiwaniu zewnętrznego finansowania, gwałtownego zaostrzenia konkurencji na rynku
depozytów, ograniczenia popytu na kredyty i niektóre produkty oszczędnościowe, znacznego wahanis
kursów walutowych, a ponadto pogorszenia sytuacji kredytobiorców wpływającego na ich zdolność do spłat)
zadłużenia.
finansowych i istotne zmiany warunków prowadzenia działalności przez podmioty bankowe. Zmusiło to
Grupę do wprowadzenia niezbędnych dostosowań oraz stawienia czoła szeregu ograniczeń w postaci m.in.
kursów walutowych, a ponadto pogorszenia sytuacji kredytobiorców wpływającego na ich zdolność do spłaty
zadłużenia.
11.1. Wyniki finansowe w 2009 roku
() Dane pro-forma: Wynik z tytułu odsetek zawiera marżę na wszystkich instrumentach pochodnych.
Poczynając od 1 stycznia 2006 Bank zaczął stosować rachunkowość zabezpieczeń do połączenia
walutowych kredytów hipotecznych o zmiennej stopie procentowej, depozytów złotowych o zmiennej stopie
procentowej oraz powiązanych swapów walutowo-procentowych. (Od 1 kwietnia 2009 r. Bank objął
zasadami rachunkowości zabezpieczeń także swapy walutowe). Począwszy od wspomnianej wyżej zmiany,
marża z tych operacji jest odzwierciedłona w wyniku z odsetek. Ponieważ jednak rachunkowość
zabezpieczeń nie obejmuje całego portfela, denominowanego w walucie obcej, Bank przedstawia dane pro-
forma w zakresie wyniku z odsetek, obejmujące wszelkie odsetki z instrumentów pochodnych, podczas gdy
w ujęciu księgowym część tej marży (92,6 min zł w 2009 roku i 200,4 min zł w roku 2008) jest ujęta w
pozostałych przychodach pozaodsetkowych. Zdaniem Banku umożliwia to lepsze zrozumienie rzeczywistej
ewolucji tej pozycji z ekonomicznego punktu widzenia.
Wynik z tytułu odsetek (pro-forma) za 2009 rok wyniósł 691,1 mln zł i odnotował spadek o 39,1% w
porównaniu do roku 2008 przede wszystkim z powodu znacząco wyższych kosztów odsetek od depozytów
terminowych, na co wpływ miało znaczne zaostrzenie konkurencji na rynku depozytów, widoczne od &lt;
kwartału 2008 roku. Dodatkowo negatywny wpływ na wynik odsetkowy miał znaczny wzrost kosztów
finansowania w walutach obcych za pomocą swapów walutowych i walutowo-procentowych. Łączna marże
odsetkowa netto (na aktywach pracujących) spadła z 3,3% za 2008 rok do 1,6% za 2009 rok. Należy prz)
tym zaznaczyć, iż nasilenie negatywnych trendów odnośnie wzmożonej konkurencji na rynku depozytów
oraz wzrostu kosztów finansowania w walutach miało miejsce przede wszystkim w I połowie 2009 roku
porównaniu do roku 2008 przede wszystkim z powodu znacząco wyższych kosztów odsetek od depozytów
terminowych, na co wpływ miało znaczne zaostrzenie konkurencji na rynku depozytów, widoczne od 4
kwartału 2008 roku. Dodatkowo negatywny wpływ na wynik odsetkowy miał znaczny wzrost kosztów
finansowania w walutach obcych za pomocą swapów walutowych i walutowo-procentowych. Łączna marża
odsetkowa netto (na aktywach pracujących) spadła z 3,3% za 2008 rok do 1,6% za 2009 rok. Należy przy
oraz wzrostu kosztów finansowania w walutach miało miejsce przede wszystkim w I połowie 2009 roku .
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Natomiast w II połowie Grupa wprowadziła pewne dostosowania w zakresie cen depozytów w celu popraw!
marży odsetkowej, skutkiem czego Grupa zanotowała w tym półroczu poprawę zarówno bezwzględnyc!
wartości wyniku z tytułu odsetek jak i marży odsetkowej netto (1,9% w samym 4 kwartale 2009 roku).
Natomiast w II połowie Grupa wprowadziła pewne dostosowania w zakresie cen depozytów w celu poprawy
wartości wyniku z tytułu odsetek jak i marży odsetkowej netto (1,9% w samym 4 kwartale 2009 roku).
Wynik z tytułu prowizji w 2009 roku wyniósł 493,8 mln zł i był o 4,6% wyższy, niż w ciągu 2008 roku. W
roku 2009 Grupa Banku Millennium zrekompensowała z nadwyżką niekorzystny wpływ spadku opłat
związanych z funduszami inwestycyjnymi i innymi produktami inwestycyjnymi silnym wzrostem w obszarze
innych źródeł opłat i prowizji, głównie kart płatniczych, produktów bancassurance, a także wzrostem opłat za
obsługę rachunków (po dostosowaniach cenowych wprowadzonych w sierpniu 2009 roku).
obsługę rachunków (po dostosowaniach cenowych wprowadzonych w sierpniu 2009 roku).
Pozostałe przychody pozaodsetkowe w 2009 roku wyniosły 268,9 mln zł i wzrosły o 11,4% w porównanii
Pozostałe przychody pozaodsetkowe w 2009 roku wyniosły 268,9 mln zł i wzrosły o 11,4% w porównaniu
z rokiem 2008. Przychody te, szczególnie w odniesieniu do wyniku z instrumentów finansowych (pro-forma)
jak i wyniku z pozycji wymiany, podlegały dużym wahaniom w ciągu roku wynikającym ze zmiennej sytuacji
rynkowej oraz wpływowi zarządzania pozycją walutową w związku z walutowymi instrumentami pochodnymi.
Ponadto odnotowany w analizowanym okresie spadek wyniku z pozycji wymiany był w znacznej mierze
efektem wycofania się Banku z udzielania kredytów hipotecznych denominowanych w walutach obcych.
Przychody operacyjne ogółem Grupy w 2009 roku wyniosły 1.453,9 mln zł i były o 21,4% niższe, niż w
2008 roku, głównie z powodu niższych marż odsetkowych.
() w tym utrata wartości aktywów niefinansowych
Koszty ogółem w roku 2009 wyniosły 1.022,9 mln zł , czyli były o 14,2% niższe niż w 2008 roku. Oznacza
Koszty osobowe w 2009 roku spadły o 22,7% w stosunku do 2008 roku głównie z powodu niższych premii,
wynikających z dużo gorszych wyników w roku 2009. Całkowita liczba pracowników w Grupie spadła o 804
etaty w porównaniu do stanu z grudnia 2008 roku i wyniosła na koniec grudnia 2009 roku 6.245 etaty,
niemniej średni stan zatrudnienia w tych dwóch okresach nie różnił się znacząco (6.515 etatów w 2009 roku,
spadek o 3,3% w porównaniu z rokiem 2008).
spadek o 3,3% w porównaniu z rokiem 2008).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Poniższa tabela przedstawia strukturę zatrudnienia w Grupie Banku Millennium:
Koszty administracyjne zostały zredukowane w 2009 roku o 7,5%. Wyłączając stałe koszty eksploatacyjne,
które wzrosły ze względu na wyższą średnią liczbę oddziałów (480 w 2009 roku w porównaniu z 440 w 2008
roku) oraz wyższe opłaty z tytułu Bankowego Funduszu Gwarancyjnego, koszty administracyjne spadły o
23,9%. Oprócz spadku kosztów marketingu, niższych ze względu na mniejszą aktywność Banku w zakresie
promocji i reklamy, największe oszczędności osiągnięto w obszarze informatyki, podróży służbowych,
sprzętu i materiałów biurowych, eksploatacji samochodów, doradztwa i bankomatów.
Amortyzacja (wraz z odpisami na utratę wartości aktywów niefinansowych) wzrosła o 10,6% w całym roku
Odpisy z tytułu utraty wartości pozostawały pod wpływem ogólno rynkowego trendu spadku jakośc
redytów dla przedsiębiorstw, a ostatnio także kredytów dla klientów indywidualnych. Całkowita kwot:
&gt;dpisów na utratę wartości w Grupie Banku Millennium w 2009 roku wyniosła 436,1 mln zł i była o 300,9 mir
zł wyższa niż w 2008 roku. Należy przy tym zaznaczyć, iż znacząca część odpisów aktualizujących (108,
nin zł) została decyzją Grupy utworzona jednorazowo we wrześniu 2009 roku na zaangażowania v
;tosunku do niektórych klientów korporacyjnych w efekcie przeprowadzonego dogłębnego przeglądu portfelś
bciążonego ryzykiem kredytowym, w tym w szczególności należności związanych z walutowym
nstrumentami pochodnymi.
Odpisy z tytułu utraty wartości pozostawały pod wpływem ogólno rynkowego trendu spadku jakości
odpisów na utratę wartości w Grupie Banku Millennium w 2009 roku wyniosła 436,1 mln zł i była o 300,9 mln
stosunku do niektórych klientów korporacyjnych w efekcie przeprowadzonego dogłębnego przeglądu portfela
Pomimo iż kwota utworzonych odpisów w 2009 roku była znacznie wyższa niż w roku 2008, to po
uwzględnieniu korekty wyceny walutowych instrumentów pochodnych związanej z ryzykiem kredytowym
dokonanej poprzez wynik handlowy: 152 mln zł w 2008 roku (zawiązanie rezerw) i minus 14,5 mln zł w roku
2009 (odwrócenie rezerw) — odpisy ogółem w odniesieniu do średniej wartości kredytów netto nie wzrosły w
aż takim stopniu (wzrost ze 110 pb w 2008 roku do 123 pb w 2009 roku).
Pomimo iż kwota utworzonych odpisów w 2009 roku była znacznie wyższa niż w roku 2008, to px
Grupa Banku Millennium zamknęła rok 2009 zyskiem brutto w wysokości 1,9 mln zł (521,7 mln zł w 2008 r.)
oraz zyskiem netto w wysokości 1,5 mln zł (413,4 mln zł w 2008 r.).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wynik Grupy Banku Millennium w 2009 roku w podziale na podstawowe segmenty działalności, tj.
bankowość detaliczną (obejmującą mikroprzedsiębiorstwa), bankowość korporacyjną oraz działalność
skarbową i inwestycyjną pokazuje poniższa tabela.
pisany wcześniej spadek przychodów generowanych przez Grupę w 2009 r. w stosunku do poprzedni:
ku dotyczył poziomu przychodów operacyjnych we wszystkich segmentach działalności Grupy.
bszarze detalu przychody operacyjne zmniejszyły się o 17% w stosunku do poprzedniego rc
odstawowymi powodami były: spadek marż depozytowych oraz niższe przychody, szczególnie z wymi
alutowej, pochodzące z walutowych kredytów hipotecznych (których sprzedaży Bank zaprzestał w gruc
008 roku). Przychody operacyjne w obszarze korporacyjnym spadły o 11% r/r również w wyniku niższ
larż depozytowych oraz niższych dochodów z produktów skarbowych sprzedanych klientom. Obs
karbu i działalności inwestycyjnej zanotował najszybszy spadek przychodów operacyjnych (52% r/r),
yło spowodowane wyższymi kosztami finansowania w walucie obcej oraz niższymi dochodam
ziałalności maklerskiej.
Podstawowymi powodami były: spadek marż depozytowych oraz niższe przychody, szczególnie z wymiany
walutowej, pochodzące z walutowych kredytów hipotecznych (których sprzedaży Bank zaprzestał w grudniu
2008 roku). Przychody operacyjne w obszarze korporacyjnym spadły o 11% r/r również w wyniku niższych
marż depozytowych oraz niższych dochodów z produktów skarbowych sprzedanych klientom. Obszar
Spadek przychodów został częściowo zrekompensowany spadkiem kosztów. W obszarze bankowości
Zysk operacyjny segmentów został następnie obniżony o wartość odpisów z tytułu utraty wartości, co było
szczególnie dotkliwe dla obszaru bankowości korporacyjnej. Łączne rezerwy netto utworzone w obszarze
bankowości korporacyjnej w 2009 roku wyniosły 323,7 mln zł tj ponad siedmiokrotnie więcej niż rezerwy
netto utworzone w 2008 roku (45,7 mln zł). Było to spowodowane pogorszeniem się sytuacji finansowej
przedsiębiorstw, w tym klientów uczestniczących w transakcjach na walutowych instrumentach pochodnych,
w wyniku czego utworzono dodatkowe odpisy z tytułu utraty wartości. Tak wysokie rezerwy spowodowały, że
jysk operacyjny segmentów został następnie obniżony o wartość odpisów z tytułu utraty wartości, co było
szczególnie dotkliwe dla obszaru bankowości korporacyjnej. Łączne rezerwy netto utworzone w obszarze
bankowości korporacyjnej w 2009 roku wyniosły 323,7 mln zł tj ponad siedmiokrotnie więcej niż rezerwy
w wyniku czego utworzono dodatkowe odpisy z tytułu utraty wartości. Tak wysokie rezerwy spowodowały, że
Roczne Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Banku Millennium
za okres 12-stu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r.
</Text>
	</Page>
</document>
