<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Przychody ze sprzedaży towarów i materiałów wyniosły 661,7 mln PLN, co stanowi 41,8% łącznych przychodów
ze sprzedaży. Złożyły się na nie wpływy z tytułu sprzedaży:
— sprzętu komputerowego 61.9%
— _ oprogramowania 28,8%
— _ pozostałe 9,3%
— sprzętu komputerowego
— _ oprogramowania
— _ pozostałe
28,8%
W okresie sprawozdawczym, w stosunku do analogicznego okresu roku ubiegłego, przychody ze sprzedaży produktów
usług wzrosły o 10,4%, zaś przychody ze sprzedaży towarów i materiałów wzrosły o 7,2%.
W 2004 roku przychody Jednostki Dominującej ze sprzedaży do głównych odbiorców (ZUS, Grupa PZU S.A., TP S.A., ppup
Poczta Polska (również poprzez Postdata S.A.), Grupa LOTOS S.A. i TUiR Warta S.A. stanowiły około 30% łącznych
przychodów ze sprzedaży Grupy.
 
Zdecydowana większość łącznych przychodów Grupy (41,6%) wypracowana została przez Prokom Software S.A. Drugi
co do wielkości udział w wielkości sprzedaży Grupy (30,9%) odnotowała Grupa Softbank S.A.
     
Koszty rodzajowe Grupy w 2004 roku wyniosły 857,1 mln PLN i były wyższe od kosztów poniesionych w analogicznym
okresie roku poprzedniego o 21,5%.
Wykres 1. Struktura kosztów rodzajowych w 2004 i 2003 roku
 
Koszty sprzedanych produktów, towarów i materiałów wynosiły 1.047,1 mln PLN, co oznacza ich wzrost o 8,7%
w stosunku do 2003 roku. Koszty wytworzenia sprzedanych produktów wzrosły o 16,9% osiągając wartość 478,7 mln
PLN, wartość sprzedanych towarów i materiałów wzrosła o 2,6% do 568,4 mln PLN.
Koszty ogólnego zarządu wynosiły 268,2mln PLN, co stanowi wzrost o 20,0% w stosunku do roku poprzedniego.
Największy udział w kosztach ogólnozakładowych stanowiły koszty wynagrodzeń i narzutów na wynagrodzenia oraz koszty
usług obcych.
'W 2004 roku Grupa Kapitałowa Prokom Software S.A. wypracowała 137,4 mln PLN zysku na działalności operacyjnej, co
stanowi spadek o 13,3% w stosunku do roku ubiegłego.
Grupa na poziomie zysku brutto odnotowała zysk w wysokości 84,4 mln PLN, co oznacza znaczący spadek o 49,8%
w stosunku do roku ubiegłego, w którym Grupa odnotowała zysk w wysokości 167,9 mln PLN.
 
W okresie sprawozdawczym Grupa wypracowała 37,2 mln PLN zysku netto, podczas gdy w analogicznym okresie roku
ubiegłego zysk netto wyniósł 107,1 mln PLN. Tym samym, na jedną akcję przypadło 2,68 PLN zysku netto, przy 7,86 PLN
zysku w okresie porównawczym.
</Text>
	</Page>
</document>
