<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej za 2004 rok („zmienione sprawozdanie Za
Jednostki Dominującej w przychodach Grupy Kapitałowej spadł o 2 pkt procentowe do poziomu 71,0%.
Zysk na sprzedaży Grupy Kapitałowej PKN ORLEN w 2004 roku wyniósł 3.155.281 tysięcy złotych i był
ARN NE O EZ OE ACZ Z 2
 
vyższy o 142,7% w stosunku do zysku wypracowanego w 2003 roku. Na taki poziom wyniku ze sprzedaż;
eccydujący wpływ miały wyniki wypracowane przez Jednostkę Dominującą, która uzyskała wynik ze sprzedaż)
vyższy o 163,6% od zrealizowanego w 2003 roku. Osiągnięcie tak wysokiego efektu możliwe było dzięk
ntensyfikacji działań handlowych oraz pozytywnym trendom w zakresie głównych czynników
nakroekonomicznych (marże-cracki z notowań). W 2004 roku Jednostka Dominująca zrealizowała 4,5% wzros
oziomu ilościowej sprzedaży ogółem (spadek o 2,6% w 2003 roku). Zdecydowany wzrost wyniku na sprzedaż)
dnotował również Anwil S.A., którego zysk w 2004 roku wzrósł o 151.314,5 tysięcy złotych do poziomu 242.907,.
 
iecy złotych.
 
makroekonomicznych (marże-cracki z notowań). W 2004 roku Jednostka Dominująca zrealizowała 4,5% wzrost
tysięcy złotych.
przekazanego do spółki Basell Orlen Polyolefins Sp. z o.o. (112 milionów złotych).
tysięcy złotych od osiągniętego w 2003 roku
W 2004 roku zysk na działalności finansowej wyniósł 332.935 tysięcy złotych, podczas gdy 2003 roku
M ZUU? IORU ZYSK ld QZIATALosścI LNansowej wynIosi 552.730 LySIĘCY ZIOLYCH, POACZAS ŻUY ZUVVJ TORU
Grupa poniosła stratę na tej działalności w wysokości 82.346 tysięcy złotych. Na wzrost wyniku na tej działalności
miała wpływ przede wszystkim wyższa niż w 2003 roku dynamika wzrostu przychodów finansowych niż kosztów
finansowych. Przychody finansowe w 2004 roku wyniosły 632.585 tysięcy złotych i wzrosły w porównaniu z 2003
rokiem o 353.348 tysięcy złotych, co jest efektem pozytywnych tendencji w zakresie kursów walutowych (wzrost
wartości dodatnich różnie kursowych w 2004 roku o 320.709 tysięcy złotych). Jednocześnie w 2004 roku Grupa
odnotowała spadek kosztów finansowych o 61.933 tysiące złotych w stosunku do 2003 roku m.in. w wyniku
zmniejszenia kosztów odsetek (spadek zapotrzebowania na finansowanie zewnętrzne).
W efekcie wyników wypracowanych na poszczególnych działalnościach Grupa Kapitałowa PKN ORLEN
roku). Wzrostowi zysku brutto towarzyszył wzrost obciążeń z tytułu podatku dochodowego o 140,6%.
W 2004 roku Grupa Kapitałowa wypracowała zysk netto w wysokości 2.588.981 tysięcy złotycł
</Text>
	</Page>
</document>
