<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
Przychody z obsługi emitentów na rynku Catalyst wyniosły 1,7 mln zł i były niższe o 24,4% w stosunku do przychodów
osiągniętych w 2018 r. Spadek przychodów Grupa zanotowała zarówno na przychodach z opłat za notowanie jak i na
przychodach z opłat za wprowadzenie, choć wartość wyemitowanych i wprowadzonych instrumentów dłużnych
nieskarbowych była wyższa w 2019 roku w stosunku do wartości wyemitowanych w 2018 roku. Główną przyczyną wykazania
w 2019 roku niższych opłat za wprowadzenie jest zastosowanie MSSF 15 Przychody z umów z klientami i rozłożenie w czasie
uzyskanych w 2019 roku przychodów za wprowadzenie do obrotu. Zarząd Giełdy podjął decyzję o zaprzestaniu
rozpoznawania jednorazowego przychodu z tytułu wprowadzenia instrumentów dłużnych do obrotu począwszy od 1 stycznia
2019 r., jednakże całkowitą korektę związaną z ujęciem opłat zgodnie z MSSF 15 ujęto w IV kwartale 2019 roku. Przychody
z tytułu opłat za wprowadzenie instrumentów dłużnych zostały skorygowane o kwotę 763,9 tys. zł i przeniesione na przychody
przyszłych okresów. Kwota ta na 31 grudnia 2019 roku została ujęta w bilansie w pozycji Zobowiązania z tytułu świadczonych
usług jako długoterminowe w kwocie 572,2 tys. zł i jako krótkoterminowe w kwocie 191,7 tys. zł. Jednocześnie Zarząd Giełdy
podjął decyzję o zaniechaniu korekty zysków zatrzymanych na dzień 31 grudnia 2018 r., związanych ze zmianą metody
rozpoznawania ww. przychodów za okres przed 1 stycznia 2019 r. (ze względu na nieistotność kwoty potencjalnej korekty).
Podstawowe dane finansowe oraz operacyjne zostały przedstawione w poniższej tabeli.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Przychody z tytułu sprzedaży informacji w 2019 roku zarówno z rynku finansowego jak i z rynku towarowego wyniosły 48,6
mln zł, w porównaniu do 45,2 mln zł uzyskanych w 2018 roku.
t przychodów ze sprzedaży informacji w 2019 roku wynikał z:
pozyskania nowych klientów na dane Grupy Kapitałowej GPW (głównie dystrybutorów informacji oraz
użytkowników danych tzw. non-display);
wprowadzenia od 1 stycznia 2019 r. opłat za wykorzystywanie danych o stawkach WIBID/WIBOR w trybie non-
display (w handlu automatycznym, aplikacjach do zarządzania ryzykiem itp.) i pozyskanie licznej grupy klientów
na tego typu licencje;
wzrostu liczby abonentów danych TGE oraz opłat licencyjnych dla dystrybutorów tych danych;
zaoferowania szerokiej palety produktów zawierających dane przetworzone, pozyskania nowych klientów i zmian
opłat w tym segmencie produktowym.
Przychody Grupy TGE uzależnione są przede wszystkim od: wolumenu obrotów na rynkach energii elektrycznej, gazu
ziemnego oraz praw majątkowych, wolumenu wystawianych i umarzanych świadectw pochodzenia przez członków Rejestru
Świadectw Pochodzenia, a także od przychodów z tytułu rozliczania transakcji i rozrachunków towarów giełdowych w ramach
podsegmentu rozliczenia transakcji prowadzonego przez spółkę IRGiT.
Przychody Grupy GPW z rynku towarowego w 2019 r. wyniosły 149,9 mln zł w porównaniu do 153,6 mln zł uzyskanyc
w 2018 roku.
Niższe przychody z rynku towarowego w 2019 roku w stosunku do 2018 roku były spowodowane przede wszystkim spadkiem
przychodów z tytułu obrotu prawami majątkowymi do świadectw pochodzenia o 9,6% tj. o 3,6 mln zł oraz spadkiem
przychodów z tytułu obrotu energią elektryczną, które wyniosły 16,3 mln zł w stosunku do 18,4 mln zł w 2018 r. Oznacza to
spadek o 11,2%, tj. o 2,1 mln zł. Wzrost przychodów z rynku towarowego z obsługi obrotu został uzyskany z obrotu gazem
o 12,3%, tj. o 1,3 mln zł oraz z innych opłat od uczestników rynku o 8,4% tj. o 1,0 min zł.
W stosunku do poprzedniego roku spadek wykazały również przychody z tytułu prowadzenia rejestru świadectw pochodzenia
o 3,1%, tj. 0,9 mln zł. Wzrosły natomiast przychody z tytułu rozliczania transakcji o 0,9% tj. o 0,4 mln zł oraz przychody ze
sprzedaży informacji z rynku towarowego, które wyniosły 688 tys. zł wobec 450 tys. zł uzyskanych w 2018 r.
V 2019 r. przychody z obsługi obrotu na rynku towarowym wyniosły 75,2 mln zł i były niższe o 4,3%, tj. 3,4 mln zł
j porównaniu do 78,5 mln zł uzyskanych w roku poprzednim.
Przychody Grupy z tytułu prowadzenia obrotu energią elektryczną wyniosły w 2019 r. 16,3 mln zł, w porównaniu do
18,4 mln zł w roku poprzednim. Na przychody z tytułu obrotu energią elektryczną składały się przychody na rynku kasowym
w wysokości 4,0 mln zł i przychody na rynku terminowym w wysokości 12,3 mln zł. Łączny wolumen obrotów na rynku
energii prowadzonym przez TGE wyniósł 228,9 TWh w 2019 r. w porównaniu do 226,1 TWh w 2018 r. Spadek przychodów
z tytułu obrotu energią elektryczną w porównaniu do 2018 roku wynika ze spadku wolumenu obrotu na rynku transakcji
terminowych, oraz z faktu, iż TGE od 1 stycznia 2019 r. wprowadziła pilotażowy program wsparcia płynności rynku Maker -
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Taker, wraz z którym dokonała obniżki opłat dla Makerów o 50%. Wolumen obrotu na rynku terminowym natomiast spadł
o 1,7% w stosunku do porównywalnego okresu poprzedniego roku.
Przychody Grupy z tytułu prowadzenia obrotu gazem wyniosły w 2019 r. 12,1 min zł, co oznacza wzrost przychodów z obrot
gazem o 12,3%, tj. o 1,3 mln zł w porównaniu do 2018 roku . W 2019 roku z segmentu kasowego przychody wyniosł
2,3 mln zł, natomiast z segmentu terminowego 9,8 mln zł. Wolumen obrotu gazem ziemnym na parkiecie TGE wyniós
146,1 TWh w 2019 r., w porównaniu do 143,3 TWh w 2018 r. Na Rynku Dnia Następnego i Bieżącego gazu (RDNiBg) wolumer
obrotu ukształtował się na poziomie 22,6 TWh w porównaniu do 23,7 TWh w 2018 roku. Na Rynku Terminowym Towarowyn
(RTT) wolumen obrotu gazem wynosił 123,5 TWh i był o 3,2% wyższy od wolumenu osiągniętego na koniec roku 2018.
Przychody Grupy z tytułu prowadzenia obrotu prawami majątkowymi wyniosły w 2019 r. 34,2 mln zł, w porównaniu do
37,8 mln zł w roku poprzednim, co oznacza spadek o 3,6 mln zł. W 2019 r. wolumen obrotu prawami majątkowymi wyniósł
44,4 TWh w porównaniu do 59,6 TWh w 2018 r.
Niższe przychody z obrotu prawami majątkowymi są wypadkową spadku przychodów z obrotu prawami majątkowymi OZE
i OZE BIO o 3,8 mln zł, spadku przychodów z obrotu prawami majątkowymi kogeneracji 2,4 mln zł oraz wzrostu przychodów
z obrotu prawami majątkowymi dla efektywności energetycznej 2,6 mln zł. Spadek obrotów prawami majątkowymi
kogeneracji związany jest z wygaśnięciem tych certyfikatów z dniem 31 grudnia 2018 roku i całkowitym umorzeniem ich do
30 czerwca 2019 roku oraz z zakończeniem ich notowania w czerwcu 2019 roku. Natomiast wzrost przychodów z obrotu
prawami majątkowymi dla efektywności energetycznej związany jest z wydłużeniem terminu ważności wszystkich świadectw
przetargowych do 30 czerwca 2021 r.
Wolumen obrotów prawami majątkowymi do zielonych świadectw pochodzenia energii elektrycznej wyniósł w 2019 r.
25,9 TWh, w porównaniu do 30,8 TWh w poprzednim roku. Przychody z tytułu obrotu prawami majątkowymi do zielonych
świadectw pochodzenia energii elektrycznej (PMOZE i PMOZE BIO) stanowiły w 2019 roku 65,5% oraz 69,4% w 2018 roku
przychodów ogółem Grupy z tytułu prowadzenia obrotu prawami majątkowymi. Udział przychodów z kogeneracji w 2019
roku spadł z 16,2% w 2018 roku do 10,8% w 2019 r. Jednocześnie w 2019 roku odnotowano wzrost przychodów z obrotu
prawami majątkowymi dla efektywności energetycznej (tzw. białe certyfikaty). Przychody te wyniosły odpowiednio 8,1 mln
zł w 2019 roku i 5,5 mln zł w 2018 roku. Udział przychodów z białych certyfikatów w przychodach z obrotu prawami
majątkowymi w 2019 roku wyniósł 23,7%.
Przychody Grupy z tytułu innych opłat od uczestników rynku towarowego w 2019 r. wyniosły 12,5 mln zł, w porównaniu do
11,5 mln zł w 2018 r., co oznacza wzrost 8,4% (1,0 mln zł). Inne opłaty od uczestników rynku towarowego stanowiły opłaty
od uczestników rynków TGE w wysokości 6,5 mln zł, przychody InfoEngine z tytułu prowadzenia działalności operatora
handlowego w wysokości 2,1 mln zł oraz przychody Izby Rozliczeniowej Giełd Towarowych, które w analizowanym okresie
wynosiły 3,9 mln zł, na które składały się opłaty za członkostwo, udział w rynkach prowadzonych przez TGE oraz pozostałe
opłaty.
Poziom innych opłat od uczestników rynku jest kształtowany przez przychody z tytułu opłat stałych związanych
z uczestnictwem w rynku, opłat za anulowanie transakcji, opłat za transfer pozycji, opłat za usługi związane z raportowaniem
transakcji w ramach RRM (Registered Reporting Mechanism), opłat za dostęp do systemu oraz opłaty za zarządzanie
środkami funduszu gwarancyjnego. Wysokość innych opłat od uczestników rynku zależy w dużej mierze od aktywności
członków IRGiT, w szczególności liczby wykonywanych transakcji, liczby nowych klientów domów maklerskich oraz liczby
nowych dostępów do systemu rozliczeniowego.
Spośród wymienionych powyżej pozycji w TGE największy udział mają przychody z opłat giełdowych, które stanowią 67,7
przychodów z tytułu innych opłat. W 2019 roku przychody z opłat giełdowych wynosiły 4,4 mln zł i były wyższe o 7,1% «
przychodów zrealizowanych w 2018 roku. Na koniec grudnia 2019 r. status członka na Rynku Towarów Giełdowych (RTX
miało 78 spółek, czyli o 6 więcej niż na koniec grudnia ubiegłego roku.
Jane dot. obsługi obrotu na rynku towarowym
Wolumen obrotów prawami majątkowymi (TGE) (TWh)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W 2019 r. przychody z tytułu prowadzenia Rejestru Świadectw Pochodzenia wyniosły 27,8 mln zł, w porównaniu
do 28,7 mln zł w 2018 r., co oznacza spadek o 3,1%. Spadek przychodów z tytułu prowadzenia RŚP wynikał ze spadku
wolumenów umorzonych praw majątkowych (o 3%) i wystawionych praw majątkowych (o 26%). Spadek przychodów
o 0,9 mln zł w porównaniu do 2018 roku jest wypadkową wzrostu przychodów z rejestru OZE z poziomu 18,8 mln zł do
poziomu 19,3 mln zł, spadku przychodów z kogeneracji z poziomu 7,0 mln zł do poziomu 4,6 mln zł, wzrostu przychodów
z efektywności energetycznej z poziomu 2,0 mln zł do poziomu 2,3 mln zł oraz wzrostu przychodów z gwarancji pochodzenia
z poziomu 0,8 mln zł do poziomu 1,7 mln zł.
Dane dot. Rejestru Świadectw Pochodzenia
Grupa uzyskuje przychody z tytułu prowadzenia działalności rozliczeniowej prowadzonej przez IRGiT, spółkę zależną TGE
W 2019 r. przychody te wyniosły 46,3 mln zł w stosunku do 45,9 mln zł w 2018 r. Wzrost wartości przychodów o 0,4 mln zł
tj. o 0,9% wynika ze wzrostu wolumenów obrotu na rynkach prowadzonych przez TGE. Przychody z rozliczania transakcji ne
rynku energii elektrycznej wyniosły 11,3 mln zł, na rynku gazu 21,2 mln zł i z rozliczania obrotu prawami majątkowym
13,8 mln zł.
Pozostałe przychody Grupy w 2019 r. wyniosły 1,2 mln zł, podczas gdy w 2018 r. 1,4 mln zł. Pozostałe przychody Grupy
stanowią przychody z tytułu działalności edukacyjnej oraz PR, wynajmu powierzchni oraz sponsoringu. Niższe pozostałe
przychody w bieżącym roku wynikają z niższych przychodów ze sponsoringu finansowego i wpływu MSSF 16 na prezentacje
przychodów z wynajmu powierzchni biurowej.
Łączne koszty działalności operacyjnej Grupy GPW w 2019 r. wyniosły 181,1 mln zł, co oznacza wzrost o 4,2% (7,3 mln zł)
w stosunku do roku poprzedniego. Wzrost kosztów operacyjnych był wynikiem wzrostu kosztów amortyzacji (o 5,1 mln zł),
kosztów osobowych i innych kosztów osobowych (o 9,0 mln zł łącznie), kosztów usług obcych (o 3,9 mln zł) przy
jednoczesnym spadku kosztów podatków i opłat (o 5,0 mln zł), w tym opłat dla KNF z tytułu nadzoru (o 5,8 mln zł), i kosztów
czynszów i opłat eksploatacyjnych (o 5,2 mln zł) oraz innych kosztów operacyjnych o 0,6 min zł.
Jednostkowe koszty działalności operacyjnej GPW w 2019 r. wyniosły 119,3 mln zł, co oznacza wzrost o 6,3 mln zł, tj. o
5,6% w stosunku do 2018 roku. Wzrost kosztów działalności operacyjnej w omawianym okresie w stosunku do 2018 r. jest
wynikiem wzrostu kosztów amortyzacji (o 3,2 mln zł), kosztów osobowych i innych osobowych (o 6,1 mln zł łącznie) i usług
obcych (o 4,1 mln zł) przy jednoczesnym spadku kosztów czynszów i innych opłat eksploatacyjnych (o 4,4 mln zł) i podatków
i opłat (o 2,7 mln zł). W 2019 roku GPW uiściła niższą o 3,3 mln zł opłatę za nadzór KNF.
Koszty działalności operacyjnej TGE za 2019 r. wyniosły 43,9 mln zł, w stosunku do 42,6 mln zł w 2018 roku. O zwiększeniu
kosztów w bieżącym okresie w stosunku do okresu porównywalnego zadecydował w głównej mierze wzrost kosztów
amortyzacji o 1,4 mln zł tj. o 17,0%, wzrost kosztów usług obcych o 2,0 mln zł, tj. 16,0% i wzrost kosztów osobowyct
i innych kosztów osobowych o 1,6 mln złtj. o 11,3 %. Spadek kosztów nastąpił w obszarze podatków i opłat o 1,5 mln zł, a
w tym z tytułu opłaty na rzecz nadzoru KNF o 1,5 mln zł tj. o 46,9% i w obszarze kosztów czynszów i innych opłat
eksploatacyjnych o 2,3 mln zł (spadek 84,3%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Koszty operacyjne IRGiT w 2019 roku wyniosły 16,0 mln zł, co oznacza wzrost w stosunku do 2018 roku o 0,6 mln zł.
Podobnie jak inne Spółki z GK GPW Izba Rozliczeniowa zapłaciła niższą opłatę za nadzór KNF w 2019 roku w stosunku do
opłaty za nadzór w 2018 roku, tj. odpowiednio 1,4 mln zł i 2,4 mln zł.
3ez zmian na 31 grudnia 2019 roku w stosunku do końca 2018 roku zostały koszty operacyjne BondSpot i wyniosły
10,8 mln zł.
Skonsolidowane koszty działalności operacyjnej Grupy i ich struktura w latach 2017 - 2019
Źródło: Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe, Spółka
&gt;wyższa tabela przedstawia zmiany w strukturze kosztów w latach 2017 - 2019, a także odchylenia między rokiem 2019
rokiem 2018.
Grupa nie jest uzależniona od żadnego z dostawców produktów lub usług, gdyż koszty Grupy odpowiadające poszczególnyr
kontrahentom nie stanowią więcej niż 10% kosztów Grupy ogółem.
Koszty amortyzacji w 2019 r. wyniosły 36,9 mln zł, co stanowiło wzrost o 16,2% (5,1 mln zł) w porównaniu do 31,8 mln z
w 2018 r. Wzrost kosztów amortyzacji w stosunku do 2018 roku jest w głównej mierze efektem wdrożenia przez wszystki.
Spółki z Grupy nowego standardu - MSSF 16 „Leasing”. Na skutek implementacji Standardu usunięto rozróżnienie międz
leasingiem operacyjnym oraz leasingiem finansowym, co skutkuje ujęciem przez leasingobiorców w sprawozdaniu z sytuac
finansowej prawie wszystkich umów leasingowych, tj. umów najmu powierzchni biurowej, miejsc parkingowych, kolokacji
użytkowania wieczystego oraz opłat za wynajem floty samochodowej. Dotychczas kwoty związane z powyższymi umowan
były prezentowane na odpowiednich rodzajach kosztów działalności operacyjnej, obecnie koszty te będą rozłożone pomiędzy
amortyzację, koszty finansowe oraz koszty podatków i opłat. W 2019 r. koszty amortyzacji będące saldem z tytułu prawa d
użytkowania aktywów i subleasingu wyniosły 5,1 mln zł.
Należy podkreślić, że mimo znaczącego wpływu na sprawozdanie finansowe w zakresie prezentacyjnym, MSSF 16 nie miał
jednak wpływu na działalność operacyjną Spółek z Grupy, a także zmiany te nie wpłynęły na przepływy pieniężne w 2019 r.
Koszty osobowe i inne koszty osobowe Grupy w 2019 r. wyniosły łącznie 77,8 mln zł co oznacza wzrost o 9,0 mln zł tj.
o 13,1% w porównaniu do 68,8 mln zł w 2018 r.
Wyższe koszty osobowe wraz z narzutami GK GPW w 2019 roku w stosunku do roku poprzedniego są rezultatem wyższych
kosztów w GPW o 6,1 mln zł, w TGE o 1,6 mln zł, w IRGiT o 1,0 mln zł i w GPW Benchmark o 0,8 mln zł.
Wyższe koszty osobowe i inne koszty osobowe w 2019 roku w GPW w stosunku do 2018 roku wynikają z wyższych o 3,6 mln
zł wynagrodzeń osobowych, wyższych o 1,1 mln zł wynagrodzeń bezosobowych oraz wyższych o 1,5 mln zł innych kosztów
osobowych, w tym kosztów ZUS. Wzrost kosztów osobowych w 2019 roku wynika ze stopniowego zwiększania zatrudnienia
podyktowanego większym nakładem pracy związanym z realizacją przedsięwzięć zgodnie z opublikowaną strategią Grupy,
a także przeprowadzenia od IV kw 2019 częściowej indeksacji wynagrodzeń pracowników do zmieniających się warunków
rynku pracy i poziomu wynagrodzeń. Wzrost kosztów bezosobowych wynika z zawartych umów zleceń dotyczących prac nad
projektami związanymi ze strategią Grupy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Wyższe koszty osobowe i inne koszty osobowe w 2019 roku w TGE w stosunku do 2018 roku wynikają z wyższych o 1,0 mln zł
wynagrodzeń osobowych oraz wyższych o 0,7 mln zł innych kosztów osobowych, w tym kosztów ZUS. Wzrost wynagrodzeń
w TGE związany jest ze zwiększeniem zatrudnienia w związku z realizacją projektów strategicznych jak i przyłączaniem się
do rynków międzynarodowych.
Wyższe koszty wynagrodzeń w 2019 roku w IRGiT w stosunku do 2018 roku również wynikają ze wzrostu zatrudnienia, co
przełożyło się na wyższe o 0,7 mln zł koszty wynagrodzeń osobowych oraz wyższe o 0,3 mln zł inne koszty osobowe, w tym
koszty ZUS.
Wyższe koszty wynagrodzeń w Spółce GPW Benchmark w 2019 roku w stosunku do 2018 roku wynikają z wyższych
o 0,7 mln zł wynagrodzeń osobowych i wyższych o 0,1 mln zł innych kosztów osobowych w tym ZUS. Wzrost kosztów
wynagrodzeń w spółce zależnej GPW Benchmark wynika ze zwiększenia zatrudnienia.
Zatrudnienie w Grupie na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosło 397 etatów wobec 350 etatów na koniec 2018 roku. Wzrost
zatrudnienia w Grupie w 2019 r. w porównaniu do stanu na koniec grudnia 2018 r. jest wynikiem wzrostu zatrudnienia
w GPW, w TGE, w IRGiT i w GPW Benchmark. Wzrost zatrudnienia w GPW w 2019 roku wynika z potrzeby realizacji strategii
Grupy.
Informacja o zatrudnieniu w Grupie GPW
Czynsze i opłaty eksploatacyjne GK GPW w 2019 r. wyniosły 4,0 mln zł, w porównaniu do 9,1 mln zł w 2018r. Spadek
czynszu jest spowodowany tym, że Grupa, korzystając z par. C5 lit. b) MSSF 16, wdrożyła standard MSSF 16 bez
przekształcania danych porównawczych, w związku z tym dane dla tej pozycji kosztowej za rok 2019 i 2018 nie są
porównywalne. Od 2019 r. umowy dotyczące najmu powierzchni biurowej, kolokacji oraz najmu miejsc parkingowych zostały
zaklasyfikowane jako leasing, a jego koszt został ujęty w pozycjach amortyzacja, koszty podatków i opłat oraz koszty
finansowe. W pozycji Czynsze i inne opłaty eksploatacyjne zostały w głównej mierze opłaty eksploatacyjne.
Opłaty i podatki w 2019 r. wyniosły 8,4 mln zł i były o 37,3%, tj. o 5,0 mln zł niższe niż w roku 2018. Głównym składnikien
opłat i podatków Grupy są opłaty na rzecz KNF. W 2018 r. opłaty te były znacznie wyższe i wyniosły 12,5 mln zł dla całe
Grupy. W 2019 roku opłaty z tytułu nadzoru wyniosły 6,8 mln zł dla całej Grupy. W wyniku zmiany zasad finansowani:
kosztów nadzoru nad rynkiem i zmiany kręgu podmiotów biorących udział w tym finansowaniu od początku 2016 roku, opłaty
z tytułu nadzoru wykazują znaczną zmienność w kolejnych latach. Opłaty te są jednak niezależne od Spółek z Grupy i icł
wysokość jest trudna do przewidzenia.
Koszty usług obcych w 2019 r. wyniosły 48,5 mln zł, w porównaniu do 44,5 mln zł w roku poprzednim, co oznacza wzrost
kosztów o 8,9% tj. 3,9 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Skonsolidowane koszty usług obcych Grupy i ich struktura w 2019 i 2018
Źródło: Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe, Spółka
Wzrost kosztów usług obcych w 2019 roku w Grupie GK GPW jest wypadkową zmian następujących pozycji:
utrzymania infrastruktury IT - wzrost o 1,9 mln zł, co wynika ze wzrostu kosztów związanych z usługami
serwisowymi dla sprzętu IT oraz oprogramowania,
łącza transmisji danych — spadek o 1,1 mln zł wynikający głównie ze spadku tych kosztów w GPW o 0,7 mln zł oraz
w TGE o 0,4 mln zł. Niższe koszty łączy w tych spółkach wynikają z prowadzonej optymalizacji usług
infrastrukturalnych w Grupie GPW,
utrzymanie budynku i urządzeń biurowych — wzrost kosztów o 0,1 mln zł w wyniku wzrostu kosztów usług ochrony
budynku i sprzątania, wynikające z podwyżek dla pracowników w firmach świadczących te usługi,
usługi dotyczące rynku międzynarodowego energii — spadek kosztów o 0,6 mln zł, co wynika z poszerzenia kręgu
podmiotów uczestniczących w projektach międzynarodowych rynku energii i ich partycypowaniu w kosztach tych
projektów, co z kolei przekłada się na niższy udział Polski i TGE w kosztach,
leasing, najem i eksploatacja samochodów -— spadek o 0,3 mln zł, co związane jest ze zmianą prezentacyjną tych
kosztów w związku z zastosowaniem MSSF 16,
promocja, edukacja i rozwój rynku — spadek o 0,1 mln zł, co wynika z wyższej bazy roku poprzedniego związanej
z wystąpieniem w 2018 roku kosztów sponsoringu konferencji organizowanej przez Bloomberg w Londynie,
związanej z decyzją o przekwalifikowaniu Polski z rynków rozwijających się (Emerging Markets) do rozwiniętych
(Developed Markets), a także z wystąpieniem kosztów dni otwartych pod hasłem „Giełda pełna wartości”,
wspieranie płynności rynku — wzrost o 0,4 mln zł, co wynika z ujęcia kosztów animowania z 2018 roku.
doradztwo — wzrost o 0,7 mln zł, co w głównej mierze wynika z wystąpienia kosztów doradztwa realizowanych
projektów strategicznych, a także koszty przeglądu podatkowego w GK GPW.
serwisy informacyjne — wzrost kosztów o 2,3 mln zł, który wynika z:
4 niższej bazy ubiegłego roku w wyniku rozwiązania niewykorzystanej rezerwy na sprzedaż serwisów NYSET
w wysokości 0,2 mln zł w pierwszym kwartale 2018 roku, oraz
« niższej bazy ubiegłego roku w wyniku rozwiązania niewykorzystanej rezerwy na sprzedaż serwisów NYSE
w wysokości 0,2 mln zł w pierwszym kwartale 2018 roku, oraz
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Wzrost liczby publikowanych analiz dla spółek wchodzących w skład indeksów mWIG40 i sWIG8(
Zwiększenie dostępności aktualnych analiz dla inwestorów krajowych oraz zagranicznych,
Zwiększenie płynności obrotu akcjami spółek zakwalifikowanych do Programu.
viększenie płynności obrotu akcjami spółek zakwalifikowanych do Programu.
Do programu mogli przystąpić członkowie, spełniający kryteria określone w regulaminie programu, do dnia 22 kwietnia 2019
roku. W efekcie przystąpiło 12 członków zapewniających tzw. pokrycie analityczne w sumie 40 emitentów. Koszt pokrycia
analitycznego jednej spółki w okresie 2 lat wynosi 100 tys. zł netto. Założony więc koszt programu w okresie 2 lat wyniesie
ok. 4,0 mln zł netto. Koszty programu ujęte w 2019 roku to 1,8 mln zł.
Inne koszty operacyjne w 2019 r. wyniosły 5,5 mln zł w porównaniu do 6,1 mln zł w 2018 roku, co oznacza spade
o 0,6 mln zł, tj. 9,7%. Na kwotę kosztów w 2019 roku składały się w głównej mierze koszty zużycia materiałów i energ
w wysokości 2,9 mln zł, składki członkowskie na organizacje branżowe 0,6 mln zł, ubezpieczenia 0,3 mln zł, podróże służbow
1,1 mln zł, wyjazdy na konferencje 0,4 mln zł i pozostałe koszty 0,2 mln zł. Największy wartościowy spadek kosztów w 201!
roku w porównaniu do roku 2018 nastąpił na pozycji zużycie materiałów i energii (spadek o 11,5%, tj. o 0,4 mln zł) oraz n
pozycji podróże służbowe (spadek o 16,1%, tj. 0,2 mln zł).
Pozostałe przychody Grupy w 2019 r. wyniosły 6,6 mln zł, w porównaniu do 2,7 mln zł uzyskanych w 2018 roku. Na
pozostałe przychody składają się otrzymane odszkodowania, zysk ze sprzedaży rzeczowych aktywów trwałych (0,1 mln zł),
usługi medyczne refakturowane pracownikom (0,4 mln zł), roczna korekta naliczonego VAT (1,0 mln zł), przychody w TGE
od PSE z rozliczenia projektu PCR („PCR”, Price Coupling of Regions) w kwocie 1,7 mln zł, przychody z tytułu dotacji dla
projektu Rynek Rolny (1,8 mln zł) oraz pozostałe przychody (1,6 mln zł). W 2019 roku największą kwotę przychodów
stanowiły przychody z dotacji dla Rynku Rolnego z KOWR z tytułu realizowanych usług wdrożenia platformy żywnościowej.
Pozostałe koszty Grupy w 2019 r. wyniosły 3,3 mln zł w stosunku do 2,3 mln zł w 2018 r., co oznacza wzrost o 1,0 mln zł.
Na pozostałe koszty składają się przekazane darowizny, strata na sprzedaży rzeczowych aktywów trwałych, utrata wartości
inwestycji oraz odszkodowania i kary.
W bieżącym okresie koszty z tytułu przekazanych darowizn wyniosły 2,8 mln zł w stosunku do 488 tys. zł przekazanych
w 2018 roku. Na kwotę przekazanych darowizn w 2019 roku złożyły się przekazane przez GPW 2,7 mln zł dla Fundacji GPW,
20,0 tys. zł dla Światowego Związku Żołnierzy AK. Ponadto Spółka TGE wsparła Stowarzyszenie otwarte Drzwi darowizną
w wysokości 3 tys. zł, Fundację Dziecięcej Fantazji kwotą 3 tys. zł oraz Stowarzyszenie Hospicjum im. Św. Wawrzyńca
w Gdyni na kwotę 7 tys. zł.
Należy mieć na uwadze fakt, że zarówno w bieżącym roku jak i w roku poprzednim GPW przekazała w ujęciu kasowym kwot
1,5 mln zł dla PFN. W kosztach odpowiednich okresów zostały ujęte jedynie różnice będące kwotą dyskonta pomiędz
faktycznie zapłaconą sumą w danym okresie a zdyskontowaną na dzień 31.12.2016 wartością zobowiązania przypadając:
na 2019 rok. W efekcie w pozostałych kosztach roku bieżącego ujęte dyskonto z tytułu darowizny dla PFN to kwot:
280,8 tys. zł, natomiast w okresie porównywalnym 316,0 tys. zł.
Przedstawione ujęcie w księgach wynika z faktu, że na dzień 30 września 2018 r. kierownictwo Grupy dokonało weryfikacji
prawidłowości ujęcia darowizn przekazywanych na rzecz PFN w sprawozdaniach finansowych Grupy za lata 2016-2018
w świetle zapisów MSR 37 Rezerwy, zobowiązania warunkowe i aktywa warunkowe. W wyniku przeprowadzonej analizy
stwierdzono, iż wpłaty na rzecz PFN mają charakter zobowiązania, a zobowiązanie do wniesienia całości wpłat na rzecz PFN
przewidzianych dla GPW w akcie założycielskim fundacji, powstało w momencie przystąpienia GPW do fundacji i podpisania
aktu założycielskiego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>ZYSK Z TYTUŁU ODWRÓCENIA ODPISU NA UTRATĘ WARTOŚCI NALEŻNOŚCI LUB STRATA Z TYTUŁU UTRAT
WARTOŚCI NALEŻNOŚCI
Od 1 stycznia 2018 roku w związku z dostosowaniem do MSSF 9 Grupa wyodrębniła w skonsolidowanym sprawozdaniu
z całkowitych dochodów pozycję „Zysk z tytułu odwrócenia odpisu na utratę wartości należności lub strata z tytułu utraty
wartości należności” bez korygowania danych porównawczych (Zarząd GK GPW podjął decyzję o skorzystaniu ze zwolnienie
przewidzianego w pkt. 7.2.15 MSSF 9). Odpis z tytułu utraty wartości należności obliczany jest na podstawie oczekiwanyct
strat kredytowych w całym okresie trwania należności. W 2019 odpis z tytułu oczekiwanych strat kredytowych obciążył wynik
Grupy kwotą 1,9 mln zł tj. o 39,7 % mniej niż w 2018 roku (3,2 mln zł).
Przychody finansowe Grupy w 2019 r. wyniosły 8,9 mln zł i były wyższe o 0,4 mln zł od przychodów finansowych
wygenerowanych w 2018 roku (8,5 mln zł).
Na przychody z działalności finansowej składają się głównie odsetki z tytułu lokat bankowych i instrumentów finansowych
jakimi są obligacje korporacyjne i certyfikaty depozytowe oraz nadwyżka dodatnich różnic kursowych. Suma przychodów
odsetkowych w 2019 roku wyniosła 8,8 mln zł w porównaniu do 7,5 mln zł uzyskanych w 2018 roku. Ponadto w 2019 roku
Grupa zrealizowała niższe pozostałe przychody finansowe o 0,9 mln zł, które w 2018 roku w głównej mierze stanowiły
przychody z dodatnich różnic kursowych.
Łączne koszty finansowe Grupy za 2019 r. wyniosły 25,5 mln zł w porównaniu do 9,0 mln zł w 2018 roku, co oznac:
wzrost o 16,5 mln zł.
Znaczny wzrost kosztów finansowych w 2019 w stosunku do 2018 roku przede wszystkim jest rezultatem zawiązania rezerw!
na zobowiązania podatku VAT za lata 2014 - 2019 przez spółkę zależną IRGiT. Zawiązana kwota rezerw na 31 grudnia 2014
roku wyniosła 15,5 mln zł. Rezerwa na zobowiązania podatkowe została zawiązana w wyniku przeprowadzenia przegląd!
podatkowego oraz dodatkowych analiz w zakresie rozpoznawania właściwego momentu powstania obowiązku podatkowegi
dla celów VAT w przypadku dostaw energii i gazu, jak również rozpoznania momentu powstania prawa do odliczenia podatki
VAT naliczonego oraz kalkulacji potencjalnego wpływu na zobowiązania podatkowe IRGiT ewentualnej zmiany obecni
stosowanego przez IRGiT podejścia. Szczegóły dotyczące kwestii zawiązania rezerwy z tytułu korekty podatku VA
przedstawiono w rozdziale 5.3 Czynniki i zdarzenia nietypowe wpływające na wynik niniejszego Sprawozdania.
Ponadto w kosztach finansowych ujęto odsetki od zobowiązań podatkowych wynikających z podatku CIT za lata ubiegłe |
TGE w kwocie 1,0 mln zł oraz odsetki od leasingu zgodnie z MSSF 16, które wyniosły 0,7 mln zł.
Odsetki od zobowiązań podatkowych wynikających z podatku CIT za lata ubiegłe w TGE są wynikiem przeglądu rozliczer
podatku dochodowego od osób prawnych („CIT”) za lata poprzednie przez niezależną spółkę doradztwa podatkowego
W wyniku przeglądu, TGE otrzymała rekomendację dokonania korekt CIT za lata 2012-2016. TGE złożyła więc korekty
deklaracji CIT oraz uregulowała wynikające z nich zobowiązania wobec urzędu skarbowego. W związku ze złożoną korekt
spółka TGE uregulowała w Urzędzie Skarbowym zobowiązanie z tytułu podatku CIT w kwocie 3,7 mln zł wraz z odsetkam
wynoszącymi 1,2 mln zł. Ww. odsetki za zwłokę w kwocie 1,0 mln zł powiększyły koszty finansowe GK GPW za 2019 r. Kwota
odsetek równa 0,2 mln zł została ujęta w kosztach 2018 r. Szczegółowe ujęcie korekt CIT zostało zaprezentowane
w Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym za 2019 rok w nocie 6.10.
Najwyższą pozycją w kosztach finansowych w 2019 roku, poza rezerwą z tytułu podatku VAT w IRGIT, są koszty odsetkowe
obsługi zadłużenia z tytułu emisji obligacji serii C, D i E (wraz z kosztami emisji obligacji rozliczanymi w czasie) przez GPW,
które wyniosły 7,7 mln zł w 2019 roku. Koszty te utrzymują się na porównywalnym poziomie z poniesionymi kosztami w
2018 roku.
Obligacje serii C są oprocentowane według stałej stopy procentowej w wysokości 3,19% w skali roku. Obligacje serii DiE
oprocentowane są według zmiennej stopy procentowej określanej jako suma stawki referencyjnej WIBOR 6M oraz marży.
Marża dla obligacji serii D i E została ustalona na poziomie 0,95%. Odsetki od obligacji są wypłacane w okresach półrocznych
Dzień wykupu obligacji serii D i E będzie przypadał 31 stycznia 2022 r.
Oprocentowanie obligacji serii D i E w I półroczu 2019 roku wynosi 2,73%, natomiast w II półroczu wynosiło 2,74%.
W 2019 roku wyodrębniono w rachunku zysków i strat pozycję „Zysk z działalności inwestycyjnej/(strata) z tytułu utraty
wartości inwestycji w inne jednostki”. Na koniec 2019 roku wartość odpisu w tej pozycji to kwota 1,1 mln zł związana z
odpisem utraty wartości inwestycji w PAR.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Z uwagi na fakt, że 24 lipca 2018 r. Europejski Urząd Papierów Wartościowych i Giełd („ESMA”) odmówił wpisania PAR jakc
instytucji uprawnionej do wydawania ocen wiarygodności kredytowej, w ocenie Zarządu Giełdy została tym samym
wypełniona przesłanka utraty wartości inwestycji w PAR. Na dzień 30 września 2019 r. dokonano kolejnego odpisu z tytułu
utraty wartości ww. inwestycji w kwocie równej 1 089 tys. zł. W wyniku dokonanego odpisu wartość inwestycji w PAR
w sprawozdaniu z sytuacji finansowej GK GPW na dzień 31 grudnia 2019 r. wynosi zero.
W 2018 roku wartość pozycji „Zysk z działalności inwestycyjnej/(strata) z tytułu utraty wartości inwestycji w inne jednostki”
wyniosła 45,8 mln zł, a na jej wysokość w głównej mierze wpłynął zysk ze sprzedaży udziałów w spółce stowarzyszonej
Aquis, który wyniósł 45,4 mln zł.
W 2019 r. Grupa odnotowała zysk na udziale w wynikach jednostek wycenianych metodą praw własności w wysokości
11,3 mln zł w porównaniu do zysku w wysokości 10,6 mln zł w 2018 r. Na wyższy wynik zysku bieżącego roku wpłynął
wyższy zysk Grupy KDPW.
W 2019 r. udział Grupy GPW w zysku Grupy KDPW wyniósł 11,4 mln zł, w porównaniu do 11,2 mln zł w 2018 r.
Jdział w zysku netto Centrum Giełdowego w 2019 r. wyniósł 0,5 mln zł, w porównaniu do 0,4 mln zł w 2018 r. Na
1 grudnia 2019 roku w zyskach spółek wycenianych metodą praw własności została ujęta Polska Agencja Ratingowa
dawniej IAiR), która w wyniku zmiany struktury akcjonariatu w IV kwartale 2018 roku stała się spółką współkontrolowaną.
la koniec grudnia 2019 roku udział w stracie spółki PAR wyniósł 0,6 mln zł, co stanowi udział w stracie tego podmiotu do
nomentu dokonania jego odpisu w 2019 r.
W wynikach udziału w zyskach jednostek wycenianych metodą praw własności roku porównywalnego ujęta była strata spółki
Aquis, w której udziały zostały sprzedane w II kwartale 2018 r., a zysk ze zbycia udziałów został ujęty w przychodach
finansowych 2018 roku.
Zyski/straty jednostek wycenianych metoda praw własności
Źródło: Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe, Spółka
Udział GPW w wyniku jednostek wycenianych metodą praw własności
Źródło: Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe, Spółka
Podatek dochodowy Grupy za 2019 r. wyniósł 30,5 mln zł, w stosunku do 42,3 mln zł w 2018 r. Efektywna stawka podatkowa
w analizowanych okresach wyniosła odpowiednio: 18,5% i 18,7% wobec 19-procentowej stawki podatku dochodowego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>N Polsce. Podatek dochodowy zapłacony przez Grupę w 2019 r. wyniósł 40,7 mln zł w stosunku do 41,7 mln zł zapłaconych
N 2018 roku.
28 września 2016 r. spółki: Giełda Papierów Wartościowych w Warszawie S.A., Towarowa Giełda Energii S.A., BondSpot S.A.
oraz GPW Centrum Usług S.A. zawarły, w formie aktu notarialnego, umowę o utworzeniu Podatkowej Grupy Kapitałowej
GPW („PGK GPW”, „PGK”) na okres 3 lat, tzn. od 1 stycznia 2017 r. do 31 grudnia 2019 r.
7 listopada 2019 roku GPW i wymienione powyżej spółki zależne ponownie podpisały umowę w formie aktu notarialnego
o przedłużeniu okresu funkcjonowania Podatkowej Grupy Kapitałowej Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie na okres
jednego roku podatkowego tj. od 1 stycznia 2020 roku do 31 grudnia 2020 roku. W grudniu 2019 roku GPW otrzymała
decyzję urzędu skarbowego o dokonaniu rejestracji umowy o przedłużeniu okresu funkcjonowania PGK.
Spółki tworzące PGK na mocy przepisów Ustawy o podatku dochodowego od osób prawnych tracą odrębność podmiotow;
dla celów rozliczeń CIT i otrzymują status jednego podatnika. Dochód takiego podatnika ustalany jest poprzez wykazanii
nadwyżki sum dochodów spółek wchodzących w skład PGK nad sumą poniesionych strat.
Giełda Papierów Wartościowych w Warszawie S.A., jako Spółka Reprezentująca Podatkową Grupę Kapitałową, jest
podmiotem odpowiedzialnym za kalkulację i wpłacanie kwartalnych zaliczek na podatek dochodowy od osób prawnych
Podatkowej Grupy Kapitałowej zgodnie z przepisami Ustawy o podatku dochodowym od osób prawnych.
Pomimo zaprzestania odrębnego rozliczania podatku dochodowego przez spółki wchodzące w skład PGK, są one w dalszyr
ciągu zobligowane do samodzielnego rozliczania np. podatku od towarów i usług, czy też podatków lokalnych.
30 czerwca 2017 roku Grupa GPW, za pośrednictwem spółki zależnej GPW Benchmark S.A., przejęła opracowywanie stawek
referencyjnych WIBID i WIBOR od dotychczasowego organizatora Stowarzyszenia Rynków Finansowych ACI Polska.
Dostosowanie stawek referencyjnych WIBID i WIBOR do nowych wymogów zapoczątkowało w lutym 2018 roku wdrożenie
nowej dokumentacji stawek referencyjnych. Z dniem 1 maja 2018 roku, GPW Benchmark S.A. wprowadziła Umowę
o Stosowanie Stawek Referencyjnych WIBID i WIBOR. Zgodnie z Regulaminem Stawek Referencyjnych, ich stosowanie
w instrumentach i umowach finansowych zgodnie z ww. Rozporządzeniem, może być dokonywane wyłącznie na podstawie
niniejszej Umowy. Umowa o Stosowanie Stawek Referencyjnych jest podpisywana przez wszystkie podmioty stosujące stawk
zgodnie z Rozporządzeniem BMR np. banki i fundusze inwestycyjne.
Proces przejęcia opracowywania stawek referencyjnych WIBID i WIBOR ma charakter etapowy, na który składają się:
rozpoczęcie organizacji fixingu, co nastąpiło 30 czerwca 2017 r., dostosowanie dokumentacji w zakresie obowiązków
podmiotów przekazujących dane zakończone wdrożeniem wzoru umowy 1 maja 2018 roku, dostosowanie metody
opracowywania Stawek Referencyjnych zakończone wejściem w życie dostosowanej dokumentacji w dniu 4 lutego 2020 r.
oraz uzyskanie zezwolenia na pełnienie funkcji administratora, o które GPW Benchmark wystąpiło w dniu 6 grudnia 2019 r.
25 marca 2019 roku opublikowane zostało Rozporządzenie Wykonawcze Komisji (UE) 2019/482 z 22 marca 2019 r., na mocy
którego Warsaw Interbank Offered Rate (WIBOR) został uznany za kluczowy wskaźnik referencyjny. Decyzja Komisji
Europejskiej, podjęta na wniosek Komisji Nadzoru Finansowego po wydaniu pozytywnej opinii przez Europejski Urząd
Papierów Wartościowych i Giełd (ESMA) potwierdza systemową rolę stawki WIBOR w funkcjonowaniu rynku finansowego
w Polsce. Proces dostosowania do wymogów Rozporządzenia BMR realizowany jest przez GPW Benchmark we współpracy
z bankami - Uczestnikami Fixingu oraz instytucjami odpowiedzialnymi za nadzór nad rynkiem finansowym i za ochronę
konsumenta.
W związku z realizacją strategii rozwoju centrum kompetencyjnego w zakresie indeksów i wskaźników, GPW Benchmark
przejęła z dniem 1 grudnia 2019 roku administrowanie indeksami GPW, w tym najważniejszymi wskaźnikami: WIG20,
mWIG40, sWIG80 i NCIndex oraz indeksem TBSP.Index (obecnie właścicielem jest BondSpot), a z dniem 1 stycznia 2020 r
dodatkowo indeksami WIG-ESG oraz CEEplus. Przejęcie roli administratora tych indeksów przez GPW Benchmark wiąże się
z potrzebą dostosowania do wymogów BMR wszystkich wskaźników referencyjnych opracowywanych w GK GPW i pozwoli na
optymalizację procesów związanych z opracowywaniem i zarządzaniem indeksami, zapewniając ich wysoką jakość, nadzór
nad metodą kalkulacji oraz ich przejrzystość i dostępność dla inwestorów.
Ustawa z dnia 12 czerwca 2015 r. o zmianie ustawy o nadzorze nad rynkiem kapitałowym oraz niektórych innych ustaw
znacząco rozszerzyła krąg podmiotów finansujących nadzór (m. in. o banki, firmy ubezpieczeniowe, TFI, spółki publiczne,
domy maklerskie i zagraniczne firmy inwestycyjne) i zmieniła wysokości kontrybucji poszczególnych podmiotów. Od 1
stycznia 2016 r. weszło w życie rozporządzenie Ministra Finansów określające m. in. sposób wyliczania oraz sposób i terminy
uiszczania opłat przez podmioty zobowiązane. W efekcie od stycznia 2016 r. wysokość kosztów ponoszonych z tego tytułu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>przez Grupę znacząco spadła (z 22,0 mln zł w 2015 roku do 9,1 mln zł w 2016 roku i 5,6 mln zł w 2017 r.), jednak w roki
2018 koszty te osiągnęły poziom 12,5 mln zł — najwyższy od momentu wprowadzenia zmian. W 2019 roku opłaty na rzec:
nadzoru są ponownie niższe i wyniosły 6,8 mln zł dla całej Grupy GPW. GK GPW nie ma wpływu na wysokość wspomnianyci
opłat i nie jest w stanie precyzyjnie przewidzieć ostatecznej kwoty, jaką będzie zobowiązana uiścić na rzecz KNF w danyn
roku, w związku z czym nie jest w stanie przewidzieć wpływu tych opłat na przepływy środków pieniężnych Grupy. Wzros
takich opłat może mieć negatywny wpływ na działalność Grupy, jej sytuację finansową i wyniki działalności.
)9 stycznia 2019 roku konsorcjum w składzie Giełda Papierów Wartościowych, Towarowa Giełda Energii oraz Izb
żozliczeniowa Giełd Towarowych podpisało umowę na realizacje zadań w ramach projektu Platforma Żywnościow.
. Krajowym Ośrodkiem Wsparcia Rolnictwa. „Platforma Żywnościowa” to projekt ujęty w rządowej Strategii na rzec
Jdpowiedzialnego Rozwoju i jedna z kluczowych inicjatyw strategicznych + GPW2022. KOWR jest liderem konsorcjun
v skład którego wchodzą także Instytut Ekonomiki Rolnictwa i Gospodarki Żywnościowej oraz Instytut Biotechnolog
rzemysłu Rolno-Spożywczego. Pieniądze na pokrycie kosztów realizacji projektu pochodzą z Narodowego Centrum Badań
tozwoju w ramach programu GOSPOSTRATEG. Celem projektu jest uruchomienie elektronicznej platformy obrotu towarar
olnymi. W ramach projektu uruchomienia „Platformy Żywnościowej” GK GPW opracowała studium wykonalności ora
rzygotowała dokumentację operacyjną, które określają organizację giełdowego rynku rolnego. We wrześniu 2019 rok
(onsorcjum GK GPW podpisało Memorandum w sprawie współpracy z Elewarr na stworzenie sieci magazynó
lutoryzowanych, dedykowanych do przechowywania zbóż będących przedmiotem obrotu giełdowego na „Platformi.
żywnościowej”, w szczególności na bazie magazynów zbożowych będących w posiadaniu Elewarr i spółek zależnych
Jruchomienie platformy żywnościowej planowane jest na 2020 rok. W fazie pilotażowej projektu możliwe będzie rozpoczęci
)brotu dla jednego produktu rolnego — pszenicy konsumpcyjnej. W pierwszej kolejności przewidywane jest stworzenie rynk
&gt;_azowego z fizyczną dostawą towarów, ale w dalszej perspektywie rozważane jest uruchomienie rynku terminowego.
W dniu 3 lipca 2019 r. Zarząd Giełdy podjął decyzję o rozpoczęciu projektu mającego na celu przeprowadzenie prac
badawczo-rozwojowych w zakresie budowy własnego systemu transakcyjnego z dofinansowaniem ze środków grantowych
Narodowego Centrum Badań i Rozwoju (NCBR). Na tym etapie, łączna wartość wydatków związanych z realizacją projektu
przewidywana jest na kwotę 90 mln zł. Zarząd Giełdy podjął decyzję o zawarciu umowy z Narodowym Centrum Badań
iRozwoju na dofinansowanie projektu pt. „Przeprowadzenie prac badawczo-rozwojowych w zakresie opracowania oraz
implementacji zintegrowanej nowoczesnej Platformy  Transakcyjnej przełomowej pod względem parametrów
wydajnościowych i pojemnościowych oraz nowatorskich protokołów komunikacyjnych oraz algorytmów zawierania
transakcji” kwotą 30,3 mln zł.
Od 2013 r. Spółka korzysta z Platformy Transakcyjnej UTP (Universal Trading Platform). Decyzja o rozpoczęciu prac
badawczo-rozwojowych w zakresie budowy własnej Platformy Transakcyjnej jest istotna dla dalszego funkcjonowania Giełdy
między innymi ze względu na:
. strategiczny charakter takiej decyzji, definiującej pozycję konkurencyjną GPW,
« wpływ na otoczenie rynkowe, w tym w szczególności na Członków Giełdy.
Zbudowanie i wdrożenie nowego systemu transakcyjnego przyniesie dywersyfikację przychodów dzięki możliwości sprzedaży
systemu innym giełdom, umożliwi wprowadzenie nowych produktów pozwalających rozszerzyć ofertę GPW i zwiększyć jej
atrakcyjność dla uczestników rynku kapitałowego. Budowa Platformy Transakcyjnej zwiększy również prestiż GPW.
Harmonogram realizacji projektu zakłada wdrożenie Platformy Transakcyjnej do końca czerwca 2023 r.
21 sierpnia 2019 r. Narodowe Centrum Badań i Rozwoju (NCBR) opublikowało listę ocenionych projektów złożonych w ramach
Programu Operacyjnego Inteligentny Rozwój 2014-2020. Na liście wybranych projektów do dofinansowania znalazł się
projekt Giełdy Papierów Wartościowych „Platforma GPW Data” jako innowacyjny system wykorzystujący techniki sztucznej
inteligencji celem wspierania decyzji inwestycyjnych na rynku kapitałowym. Jego koszt szacuje się na 8,3 mln zł, z czego
dofinansowanie NCBR wyniesie 4,2 mln zł. Projekt GPW Data jest realizowany w ramach inicjatyw strategicznych GPW i jest
związany z obszarem biznesu informacyjnego Giełdy. Wpisuje się on również w Strategię Rozwoju Rynku Kapitałowego
zakładającą m.in. wprowadzenie elektronicznych standardów raportowania w technologii „Inline eXtensible Business
Reporting Language&quot; (iXBRL). Projekt GPW Data będzie bazował na metodach uczenia maszynowego oraz sztucznej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>inteligencji. Pozwoli on uczestnikom rynku kapitałowego szybciej niż obecnie podejmować decyzje związane z inwestowaniem
na giełdzie. System GPW Data umożliwi szybkie udostępnianie danych rynkowych, ich analizę i przetwarzanie. Pozwoli
również na budowanie przez inwestorów własnych algorytmów transakcyjnych z wykorzystaniem sztucznej inteligencji.
Wdrożenie projektu przewidywane jest na rok 2021.
19 listopada 2019 roku nastąpiło przystąpienie Towarowej Giełdy Energii do międzynarodowego rynku energii dnia bieżącego
XBiD (model Cross-border Intra-day). XBID łączy cały europejski rynek dnia bieżącego i stanowi uzupełnienie rynku energii
dnia następnego. Pozwala on na dokonywanie transakcji w systemie ciągłym (24 h/dobę) i umożliwia kojarzenie zleceń w
jednej strefie ze zleceniami w dowolnej innej strefie.
W dniu 2 grudnia 2019 roku Towarowa Giełda Energii S.A. uzyskała ponownie pozytywną decyzję o wyznaczenie na operatorze
rynku energii elektrycznej (NEMO) do przeprowadzania jednolitego łączenia rynków dnia następnego i dnia bieżącego dle
polskiego obszaru rynkowego na okres 4 lat do dnia 2 grudnia 2023 roku od Urzędu Regulacji Energetyki.
Posiadanie statusu NEMO daje możliwość TGE podjęcia działalności NEMO na rynkach, na których nie obowiązuje monopol
usług NEMO. Może to być szansa do rozszerzenia działalności przez TGE także na rynkach zagranicznych.
Dotychczas obowiązujący system wsparcia producentów energii elektrycznej w źródłach kogeneracyjnych działał w oparcii
o zbywalne świadectwa pochodzenia (tzw. żółte i czerwone certyfikaty), obrót tymi prawami funkcjonował na Towarowe
Giełdzie Energii od 28 grudnia 2007 roku i zakończył się w dniu 30 czerwca 2019 roku. Nowy system wsparcia wdrożony ox
1 stycznia 2019 roku nie przewiduje obrotu na rynku, wprowadzając administracyjny system aukcji, funkcjonowanie premi
gwarancyjnych oraz tzw. naborów w formie premii kogeneracyjnej indywidualnej, nadzorowanych obecnie przez Urząc
Regulacji Energetyki.
Uruchomienie programu GPW Growth jednej z inicjatyw strategicznych 4£GPW2022. GPW Growth to kompleksowy program
nastawiony na wspieranie rozwoju małych i średnich firm w oparciu o zidentyfikowane potrzeby przedsiębiorstw. W ramach
programu w październiku 2019 roku wystartowała Akademia GPW Growth, która potrwa do czerwca 2020 roku.
16 września 2019 r. w Wilnie podpisano umowę na świadczenie usług doradczych pomiędzy spółka zależną GPW IRGiT a
bałtycko-fińską giełdą gazu GET Baltic. Zakres usług IRGIT obejmuje opracowanie systemu zarządzania ryzykiem, oraz
modelu zabezpieczeń i rozliczeń dla giełdy gazu prowadzonej przez GET Baltic dla Litwy, Łotwy i Estonii, a od 1 stycznia
2020 r. także dla Finlandii. GET Baltic pracuje nad stworzeniem nowego modelu zabezpieczeń i rozliczeń, który zapewni
uczestnikom z krajów bałtyckich i Finlandii korzystniejsze warunki prowadzenia obrotu na rynkach spot i terminowym,
zwiększając ich płynność, konkurencyjność i atrakcyjność regionu. Integracja rynków gazu w regionie bałtyckim jest
procesem mającym na celu połączenie rynków gazu w jednolite obszary bilansujące. Przebiega ona na wielu poziomach:
infrastrukturalnym, regulacyjnym i handlowym. Polska posiadając centralne położenie w niedalekiej perspektywie zyska
fizyczne połącznia przez Baltic Pipe z Danią i Szwecją oraz przez rurociąg GIPL z Litwą, Łotwą, Estonią i Finlandią. Dzięki
temu powstaną nowe możliwości dla rozwoju handlu transgranicznego i budowy płynnego regionalnego rynku gazu.
Zgodnie z polityką zarządzania ryzykiem podatkowym w GK GPW, od 2017 r. rozliczenia podatkowe wszystkich spółek 2
Grupy, w tym IRGiT, podlegają corocznemu przeglądowi prowadzonemu przez niezależną spółkę doradztwa podatkowego
Dodatkowo, po jednym z przeglądów, w celu weryfikacji wskazanego podczas przeglądu ryzyka podatkowego, Zarząd IRGiT
zlecił niezależnym doradcom dokonanie analiz dotyczących rozpoznania właściwego momentu powstania obowiązki
podatkowego dla celów podatku VAT w przypadku dostaw energii elektrycznej i gazu, jak również rozpoznania momentt
powstania prawa do odliczenia podatku VAT naliczonego oraz kalkulacji potencjalnego wpływu na zobowiązania podatkowe
IRGiT ewentualnej zmiany obecnie stosowanego przez IRGiT podejścia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Na podstawie przeprowadzonych analiz przez niezależnych doradców podatkowych stwierdzono, że podejście stosowane
przez IRGIT jest prawidłowe w świetle prawa unijnego, ale na gruncie obowiązujących krajowych przepisów podatkowych
może być kontestowane. Bazując na literalnym brzmieniu obowiązujących krajowych przepisów podatkowych, można uznać,
że IRGiT niekiedy za wcześnie rozpoznaje obowiązek podatkowy wynikający z faktur dotyczących sprzedaży energii
elektrycznej i gazu oraz w niektórych okresach rozliczeniowych zbyt wcześnie rozpoznaje prawo do odliczenia podatku VAT
naliczonego. Skutkiem zastosowania ww. literalnego brzmienia tych przepisów byłaby korekta deklaracji VAT od grudnia
2014 r. (za wszystkie nieprzedawnione okresy), w wyniku której powstałoby zobowiązanie z tytułu podatku VAT oraz odsetki
do zapłaty przez IRGiT.
Jednocześnie otrzymane opinie wskazują, że kwestia ta nie jest jednoznaczna i może rodzić rozbieżności interpretacyjne. W
ocenie doradców istnieją argumenty pozwalające stwierdzić m.in., że:
zgodnie z Dyrektywą VAT zasady odliczenia podatku naliczonego wg obecnie stosowanej przez IRGiT metody są
prawidłowe, a wszystkie warunki do odliczenia podatku VAT naliczonego są spełnione,
ewentualne zobowiązanie wynikające z przedawnionych, wcześniejszych i nieskorygowanych okresów może być
uznane za naruszenie zasady neutralności podatku od towarów i usług.
Z uwagi na niepewność dotyczącą kwoty potencjalnego zobowiązania z tytułu podatku VAT, a jednocześnie kierując się
zasadą ostrożności oraz zgodnie z MSR 37 „Rezerwy, zobowiązania i aktywa warunkowe”, Zarząd IRGiT podjął decyzję c
zawiązaniu rezerwy w kwocie 15,5 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 r., w tym z tytułu odsetek, będącą najlepszym możliwym
szacunkiem Zarządu IRGiT dotyczącym potencjalnego zobowiązania na dzień 31 grudnia 2019 r., które należałoby uiścić w
przypadku ewentualnej zmiany stosowanej metodologii w zakresie rozpoznania momentu obowiązku podatkowego. Rezerwa
ta została ujęta w ciężar kosztów finansowych.
Ponadto istnieje relatywnie niskie ryzyko wynikające z upływu 5-letniego okresu przedawnienia. W przypadku hipotetyczne;
korekty deklaracji za okres nieprzedawniony (grudzień 2014 r.) IRGiT zobligowana byłaby ponownie wykazać podatek
należny zadeklarowany pierwotnie w deklaracji złożonej za listopad 2014 r. i opłaconej w terminie, która już nie podlega
korekcie ze względu na upływ przedawnienia. Na podstawie posiadanej przez IRGiT opinii podatkowej, ryzyko przyjęcia
poglądu przez właściwe organy, że dokonując potencjalnej korekty IRGiT powinna wykazać i zapłacić dwukrotnie podatek
należny jest relatywnie niskie, gdyż interpretacja prawa krajowego niepodlegającego harmonizacji prowadziłaby dc
naruszenia norm wyższego rzędu wynikających z prawa UE. Działając w interesie akcjonariuszy GPW, na podstawie pkt 92
MSR 37, Spółka nie ujawnia szacunkowej kwoty potencjalnego zobowiązania ponieważ jest w procesie potwierdzania
prawidłowości stosowanego podejścia.
Na dzień podpisania niniejszego sprawozdania, IRGiT oczekuje na wyznaczenie terminu rozprawy przed Wojewódzkim Sądem
Administracyjnym w sprawie skargi na wydaną indywidualna interpretację w zakresie momentu powstania prawa do
odliczenia podatku VAT. Szczegóły dotyczące podatku VAT za lata 2014 — 2019 w spółce IRGiT przedstawiono w nocie 6.11
w Skonsolidowanym sprawozdaniu Finansowym GK GPW za okres zakończony 31 grudnia 2019 r.
Suma bilansowa Grupy na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosła 1,3 mld zł i była o 3,2% wyższa w porównaniu do 1,2 mld
na dzień 31 grudnia 2018 r.
Aktywa trwałe Grupy na dzień 31 grudnia 2019 r. osiągnęły poziom 590,1 mln zł w porównaniu do 580,5 mln zł na dzień
31 grudnia 2018 r. Tym samym stanowiły one 47% aktywów ogółem w roku 2019 i 48% w roku poprzednim.
W związku z wdrożeniem MSSF 16 „Leasing” Grupa na dzień 31 grudnia 2019 roku rozpoznała w aktywach trwałych prawo
do użytkowania aktywów w kwocie 22,7 mln zł (w tym, prawo do wieczystego użytkowania gruntu o wartości 4,2 mln zł,
które zostało przeklasyfikowane z rozliczeń międzyokresowych aktywów). Ponadto Grupa rozpoznała należność z tytułu
subleasingu, która na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosiła 0,5 mln zł.
Na 31 grudnia 2019 roku Grupa rozpoznała Inwestycje w jednostkach zależnych nie objętych konsolidacją w kwocie
4,0 mln zł, które stanowią inwestycje w spółkę GPW Ventures (3,0 mln zł) i GPW TECH (1,0 mln zł). Spółki te zostały założone
w 2019 roku.
Aktywa finansowe wyceniane w wartości godziwej przez inne całkowite dochody stanowią udziały mniejszościowe w spółce
Bucharest Stock Exchange (BVB, dawniej SIBEX). Na koniec grudnia 2019 roku udziały te zostały wycenione na kwotę 120
tys. zł.
Rozliczenia międzyokresowe aktywów to w głównej mierze wsparcie urządzeń IT, a „Pozostałe długoterminowe aktywa” to
depozyty zabezpieczające realizacje transakcji na rynku energii w InfoEngine.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Aktywa obrotowe Grupy na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosły 666,7 mln zł w porównaniu do 636,9 mln zł na dzień
31 grudnia 2018 r. Tym samym stanowiły one 53% aktywów ogółem w roku 2019 i 52% w roku poprzednim.
Wzrost poziomu aktywów obrotowych na koniec 2019 r. o 4,7% w stosunku do 31 grudnia 2018 roku jest konsekwencj.
w głównej mierze wzrostu sumy kwot dwóch pozycji: środków pieniężnych i ich ekwiwalentów oraz aktywów finansowycl
wycenianych wg zamortyzowanego kosztu. Suma tych pozycji wzrosła do poziomu 610,3 mln zł z 566,2 mln zł na dzie!
31 grudnia 2018 r. Analizując wzrost lub spadek środków pieniężnych Grupy należy spojrzeć sumarycznie na pozycje
o których mowa powyżej z uwagi na to, że stanowią one całkowitą kwotę środków pieniężnych należących do Grupy. Środł
te na dany moment czasowy mogą być w większej kwocie ulokowane w instrumenty, których okres zapadalności wynos
powyżej 3 miesięcy i wówczas w większej kwocie prezentowane są w pozycji aktywa wyceniane wg zamortyzowanego koszt
lub w większej kwocie ulokowane są w instrumenty, których okres zapadalności wynosi do 3 miesięcy i wówczas w większe
kwocie pokazane są w pozycji środki pieniężne i ich ekwiwalenty.
Na koniec grudnia 2019 instrumenty w pozycji aktywa finansowe wyceniane wg zamortyzowanego kosztu wyniosły
329,0 mln zł i na kwotę tę składały się obligacje korporacyjne w kwocie 90,0 mln zł i lokaty bankowe w kwocie 239,0 mln zł.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. Grupa rozpoznała kwotę krótkoterminowych należności z tytułu subleasingu w kwocie 0,2 min
zł. Natomiast inne aktywa krótkoterminowe to zaliczki na poczet wartości niematerialnych, a w tym w kwocie 4,2 mln zł
zadatek na poczet zakupu nowej licencji od dostawcy UTP wynikający z umowy z dostawcą systemu z 2010 roku. Więcej ne
temat zadatku w Sprawozdaniu Finansowym Grupy za 2019 rok w nocie 3.8.
Skonsolidowane sprawozdanie z sytuacji finansowej Grupy na koniec lat 2017 - 2019 (aktywa)
 
Kapitał własny Grupy na dzień 31 grudnia 2019 r. oraz 31 grudnia 2018 r. wyniósł odpowiednio 875,1 mln zł oraz 887,8
mln zł i stanowił odpowiednio 71% i 73% pasywów Grupy ogółem.
Wartość udziałów niesprawujących kontroli na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosła 0,6 mln zł podobnie jak na koniec 2018
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Zobowiązania długoterminowe Grupy wyniosły 283,5 mln zł na koniec grudnia 2019 r. oraz 269,0 mln zł na koniec
grudnia 2018 r., stanowiąc tym samym odpowiednio: 23% i 22% pasywów ogółem Grupy. Zobowiązania długoterminowe
Grupy stanowią głównie zobowiązania GPW z tytułu emisji obligacji serii C, których termin zapadalności przypada na
6 października 2022 roku oraz obligacji serii D i E, których termin zapadalności przypada na 31 stycznia 2022 roku. Emisja
obligacji serii D i E nastąpiła 2 stycznia 2017 roku tzn. na tę datę spółka rozpoznała zobowiązanie z tego tytułu w księgach.
Długoterminowe rozliczenia międzyokresowe pasywów dotyczą rozliczeń otrzymanej przez spółkę TGE dotacji do aktywów
w ramach projektu PCR o wartości księgowej na dzień 31 grudnia 2019 r. w kwocie równej 5,0 mln zł, z czego kwota
4,5 mln zł jest prezentowana jako długoterminowa, a kwota 0,5 mln zł jako krótkoterminowa. Na dzień 31 grudnia 2018 r.
wartość księgowa dotacji wynosiła 5,6 mln zł, z czego część długoterminowa wynosiła 5,0 mln zł, a część krótkoterminowa
0,6 mln zł. Ponadto na rozliczenia międzyokresowe na 31 grudnia 2019 roku składają się rozliczenia dotacji w ramach
projektu Rynek Rolny w kwocie 0,8 mln zł oraz w ramach projektu Nowa Platforma Transakcyjna w kwocie 0,8 mln zł.
Wzrost łącznej sumy zobowiązań długoterminowych (o 5,4%) względem porównywalnego okresu wynika z wdrożenia w 2019
roku MSSF 16, a w konsekwencji rozpoznania przez Grupę zobowiązania z tytułu leasingu na dzień 31 grudnia 2019 roku
w kwocie 21,4 mln zł, w tym 16,2 mln zł zobowiązań długoterminowych oraz 5,2 mln zł zobowiązań krótkoterminowych.
Na pozostałe zobowiązania długoterminowe na dzień 31 grudnia 2019 r. składają się zobowiązania spółki dominującej wobe
Polskiej Fundacji Narodowej w kwocie 8,4 mln zł (odpowiednio na dzień 31 grudnia 2018 r.: 9,6 mln zł).
Zobowiązania krótkoterminowe Grupy wyniosły na koniec grudnia 2019 roku 98,2 mln zł w porównaniu do 60,6 mln z
na koniec 2018 r., stanowiąc tym samym odpowiednio 7% oraz 5% pasywów ogółem Grupy.
Wzrost salda zobowiązań krótkoterminowych na dzień 31 grudnia 2019 roku w stosunku do ubiegłego roku wynika ze
wzrostu:
4 A A 5X 4
stanu zobowiązań handlowych,
zobowiązań z tytułu świadczeń pracowniczych,
wdrożenia MSSF 16 „Leasing”,
rezerwy na pozostałe zobowiązania i inne obciążenia,
pozostałych zobowiązań.
Główną kwotę rezerw na pozostałe zobowiązania stanowi rezerwa na zobowiązania podatkowe VAT w spółce IRGiT w kwocie
13,8 mln zł.
Na pozostałe zobowiązania krótkoterminowe na dzień 31 grudnia 2019 r. składają się głównie zobowiązania spółki TGE
z tytułu podatku VAT dotyczące bieżącego okresu w kwocie 24,7 mln zł, rozrachunki z tytułu CIT w ramach PGK w TGE
w kwocie 2,1 mln zł, rozrachunki z tytułu zakupu energii w IRGiT w kwocie 1,6 mln zł, zobowiązania z tytułu zakupów
inwestycyjnych w GPW w kwocie 6,4 mln zł (11,1 mln zł w całej Grupie) oraz krótkoterminowe zobowiązania wobec PFN w
kwocie 1,3 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie z sytuacji finansowej Grupy na koniec lat 2016 - 2018 (pasywa)
sprawozdaniu z sytuacji finansowej
Działalność Spółki oraz Grupy wiąże się z trzema rodzajami ryzyka finansowego: z ryzykiem rynkowym, kredytowym oraz
ryzykiem utraty płynności. Szczegóły w zakresie identyfikacji i zarządzania ryzykiem finansowym zostały przedstawione w
Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym.
W 2019 r. ryzyko utraty płynności przez Grupę, rozumiane jako brak możliwości terminowego regulowania zobowiązań, było
znikome ze względu na posiadane istotne zasoby aktywów finansowych i uzyskiwanie dodatnich przepływów pieniężnych z
działalności operacyjnej, które przekraczały wartość zobowiązań. Wskaźnik płynności bieżącej wyniósł 7,9 na koniec 2019 r.
oraz 10,5 na koniec 2018 r. (wskaźnik po korekcie danych na koniec 2018 roku w związku z korektą o zobowiązania podatku
CIT za lata ubiegłe w TGE).
GPW, jak również spółki zależne, zarządza płynnością finansową zgodnie z przyjętymi przez Zarząd „Zasadami lokowanię
środków płynnych”. Zgodnie z tym dokumentem, procesy inwestowania wolnych środków uzależnione są od terminów
wymagalności zobowiązań, tak by ograniczać ryzyko utraty płynności jednostki dominującej i spółek zależnych, €
jednocześnie maksymalizować przychody z działalności finansowej. W praktyce oznacza to, że środki płynne GPW i spółek
zależnych lokowane są w lokaty bankowe, w GPW w certyfikaty depozytowe i obligacje korporacyjne, a przeciętne duratior
portfela aktywów finansowych dla GPW wynosiło w 2019 roku ok. 117 dni, natomiast w 2018 roku ok. 106 dni.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>W ocenie Zarządu Spółki dominującej proces zarządzania zasobami finansowymi oraz ryzykiem finansowym w GPW jest
efektywny i gwarantuje możliwość terminowej realizacji zobowiązań.
Nie zidentyfikowano zagrożeń związanych z możliwością utraty płynności przez GPW. W związku z wybuchem pandemii
wirusa SARS-CoV-2, ocenia się, że ryzyko utraty płynności w krótkim i średnim okresie jest niskie. Dokonano również analizy
wpływu skutków wywołanych koronawirusem na sytuację ekonomiczną Grupy, co zostało przedstawione w nocie 2.6 w
Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym GK GPW za rok zakończony 31 grudnia 2019 r.
yzyka wynikające z posiadania instrumentów finansowych zostały opisane w nocie 2 Skonsolidowanego Sprawozdania
inansowego Grupy Kapitałowej GPW za rok zakończony 31 grudnia 2019 r.
N 2019 r. Grupa uzyskała dodatnie przepływy pieniężne z działalności operacyjnej o wartości 191,1 mln zł, w porównaniu
lo dodatnich przepływów w wysokości 136,5 mln zł w 2018 r.
Przepływy z działalności inwestycyjnej w 2019 r. były dodatnie i wyniosły 44,4 mln zł, w stosunku do ujemnych
przepływów w 2018 roku w wysokości 84,2 mln zł. Na dodatnie przepływy z działalności inwestycyjnej główny wpływ miała
nadwyżka zakończonych inwestycji w lokaty bankowe, obligacje i certyfikaty nad nowymi inwestycjami w te instrumenty.
Przepływy pieniężne z działalności finansowej w 2019 r. miały wartość ujemną 142,7 mln zł i były głównie kształtowane,
podobnie jak w 2018 roku, przez wypłatę dywidendy przez GPW w wysokości 133,4 mln zł (w 2018 roku 92,3 mln zł) oraz
wypłatę odsetek od wyemitowanych obligacji przez GPW w kwocie 7,3 mln zł.
Skonsolidowane przepływy pieniężne Grupy
Przepływy za okres 12 miesięcy zakończony
Źródło: Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe, Spółka
Nakłady inwestycyjne Grupy za 2019 r. wyniosły łącznie 16,7 mln zł, z czego 9,2 mln zł stanowiły nakłady na środki trwałe
a 7,5 mln zł nakłady na wartości niematerialne. Nakłady inwestycyjne Grupy za 2018 r. wyniosły łącznie 21,2 mln zł, z czegc
13,0 mln zł stanowiły nakłady na środki trwałe a 8,3 mln zł nakłady na wartości niematerialne.
W 2019 roku wydatki inwestycyjne w rzeczowe aktywa trwałe dotyczyły nakładów w Grupie na m.in. zakup urządzeń
sieciowych (sprzęt i okablowanie), środków trwałych w ramach prowadzonego projektu GPW Tech, a także na rzecz centralnej
szyny integracyjnej. Wydatki inwestycyjne w wartości niematerialne to m.in. w GPW nakłady na nowy kalkulator indeksów,
system GRC, Nowy System Transakcyjny oraz projekt GPW Data, w TGE dotyczyły nakładów związanych z prowadzonymi
projektami: Platforma Żywnościowa, projektem przyłączenia TGE do europejskiego rynku transgranicznego dnia bieżącego
XBiD a także z projektem „Komercjalizacja danych”.
W 2018 roku wydatki inwestycyjne w rzeczowe aktywa trwałe dotyczyły nakładów w Grupie m.in. na sprzęt informatyczny,
w tym serwery, obudowy do serwerów i sprzęt biurowy, a także w GPW nakładów na przebudowę dawnej serwerowni oraz
adaptacji powierzchni biurowych dla spółek zależnych. Wydatki inwestycyjne na wartości niematerialne w 2018 roku
dotyczyły nabycia oprogramowania oraz m.in. wdrożenia nowych funkcjonalności w systemie obiegu dokumentów, wdrożenie
nowych modułów do systemu nadzoru obrotu, wdrożenia systemu zarzadzania projektami. Ponadto TGE ponosiła nakłady na
uczestnictwo w budowaniu europejskiego rynku transgranicznego energii XBiD.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. wartość zakontraktowanych zobowiązań inwestycyjnych dotyczących rzeczowych aktywów
trwałych wynosiła 115 tys. zł i dotyczyła głównie sprzętu informatycznego na potrzeby Nowej Platformy Transakcyjnej,
natomiast wartość zakontraktowanych zobowiązań inwestycyjnych dotyczących wartości niematerialnych wynosiła 1,3 mln zł
</Text>
	</Page>
</document>
