<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Roczne skonsolidowane sprawozdanie finansowe zostało sporządzone zgodnie z przepisami znowelizowanej
Ustawy o Rachunkowości z dnia 29 września 1994 roku (tekst jednolity — Dz. U. z 2002 roku Nr 76, poz. 694
z późniejszymi zmianami) i wydanymi na jej podstawie przepisami uzupełniającymi, Rozporządzeniem Ministra
Finansów z dnia 12 grudnia 2001 roku w sprawie szczegółowych zasad sporządzania przez jednostki inne niż
banki i zakłady ubezpieczeń sprawozdania finansowego jednostek powiązanych ( Dz. U. z 2001 roku Nr 152, poz.
1729), Rozporządzeniem Rady Ministrów z dnia 11 sierpnia 2004 roku w sprawie szczegółowych warunków,
jakim powinien odpowiadać prospekt emisyjny, oraz skrót prospektu (Dz. U. z 2004 roku Nr 186, poz. 1921),
Rozporządzeniem Rady Ministrów z dnia 16 października 2001 roku w sprawie informacji bieżących
i okresowych przekazywanych przez emitentów papierów wartościowych (Dz. U. z 2001 roku Nr 139, poz. 1569
z późniejszymi zmianami), Rozporządzenia Ministra Finansów z dnia 12 grudnia 2001 roku w sprawie
szczegółowych zasad uznawania, metod wyceny, zakresu ujawniania i sposobu prezentacji instrumentów
finansowych ( Dz. U. z 2001 roku Nr 149, poz.1674 z późniejszymi zmianami).
W 2004 roku Grupa nie dokonywała żadnych zmian polityki (zasad) rachunkowości, ani też nie żadnych korekt
z tytułu błędów podstawowych. Stosowne zasady rachunkowości zostały przedstawione we wprowadzeniu do
skonsolidowanego sprawozdania finansowego
Sprawozdanie z działalności Emitenta oraz zasady sporządzania rocznego skonsolidowanego sprawozdania
finansowego sporządzone zostały zgodnie z par. 65 ust 1, 2, 3, oraz par. 64 ust 6 i 7 Rozporządzenia Rady
Ministrów z dnia 16 października 2001 roku (z późniejszymi zmianami) w sprawie informacji bieżących
i okresowych przekazywanych przez emitentów papierów wartościowych.
W 2004 roku Grupa Kapitałowa Softbank zanotowała zysk netto w wysokości 29 369 tys. zł, suma bilansowa
wyniosła 536 779 tys. zł, a zmiana stanu środków pieniężnych netto wykazała zmniejszenie stanu środków
o 3 992 tys. zł.
Przychody ze sprzedaży Grupy Softbank S.A. wyniosły w 2004 roku 490 695 tys. zł, co oznacza wzrost o 146 017
tys. zł (42,36%) w stosunku do poprzedniego roku. Wysoką dynamikę wzrostu Grupa zawdzięcza głównie
zwiększeniu sprzedaży w Jednostce Dominującej. Przychody Softbank S.A. wzrosły w omawianym okresie
o 133 856 tys. zł (g. 0 o 50 ,9%) do wysokości 396 829 tys. zł.
NEDEWISE |
 
Nb, AYLNO Ł
        
rrzycnody ze sprzedazy urupy &gt;OlWank ».A. wyniosły w ZUU4 TOKU 47U O75 Lys. 24, CO Oznacza wZTośL O I%0 UT 7/
tys. zł (42,36%) w stosunku do poprzedniego roku. Wysoką dynamikę wzrostu Grupa zawdzięcza głównie
zwiększeniu sprzedaży w Jednostce Dominującej. Przychody Softbank S.A. wzrosły w omawianym okresie
o 133 856 tys. zł (tj. o 50,9%) do wysokości 396 829 tys. zł.
W 2004 roku koszty sprzedanych produktów, towarów i materiałów Grupy wzrosły o 32,64%, tymczasem
przychody ze sprzedaży Grupy o 42,36%, dzięki temu marża brutto na sprzedaży Grupy wzrosła do 24,58%
z 19,04% wykazanej w 2003 roku. Zysk brutto ze sprzedaży Grupy w 2004 roku pomniejszyły koszty sprzedaży
i ogólnego zarządu o 68 517 tys. zł. Zysk operacyjny Grupy Softbank wyniósł w 2004 roku 45 832 tys. zł, co
oznacza wzrost o 723,72% w porównaniu z 2003 rokiem. Zysk netto Grupy wzrósł o 1 230,10% do kwoty
29 369 tys. zł.
 
onsolidowane wyniki finansowe Grupy Kapitałowej Softbank
Największy udział w sprzedaży Grupy, zgodnie z przyjętą strategią, miały sektory: bankowość oraz instytucje
publiczne (łącznie 92,23%). Przychody z sektora bankowego wzrosły o 72049 tys. zł osiągając wartość
298 631 tys. zł. Udział tego sektora w sprzedaży Grupy zmniejszył się do 60,86% w porównaniu z 2003 roku, ze
względu na wysoką dynamikę wzrostu sprzedaży do instytucji publicznych (70,38%). W strukturze przychodów
za 2004 rok sektor publiczny stanowił 31,71%.
</Text>
	</Page>
</document>
