<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>PKO Bank Polski SA i pozostałe spółki Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA nie publikowały
prognoz dotyczących wyników finansowych za 2009 rok.
W 2009 roku sytuacja polskiego sektora bankowego pozostawała pod wpływem niestabilnego otoczenia
makroekonomicznego. Pomimo trudnych warunków rynkowych, działania podjęte przez Grupę
Kapitałową PKO Banku Polskiego SA pozwoliły na wypracowanie w 2009 roku zysku netto w wysokości
2 305,5 mln zł.
Wynik odsetkowy Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA zmniejszył się o 17,6% r/r, przy silnym
przyroście depozytów oraz dynamicznym rozwoju akcji kredytowej. W 2009 roku, utrzymały się tendencje
w zakresie poziomu kosztów odsetkowych - zapoczątkowane w IV kwartale 2008 roku. Jest to skutek
wprowadzenia atrakcyjnej oferty depozytowej dla klientów PKO Banku Polskiego SA oraz trwającej
(głównie w I połowie 2009 roku) „wojny depozytowej”.
Efektywność Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA pozostała na wysokim poziomie - wskaźnik
ROE wyniósł 13,4% na koniec 2009 roku, powyżej średniej dla sektora bankowego. | ednocześnie
negatywne zjawiska zapoczątkowane w IV kwartale 2008 roku, spowodowały, że rentowność była niższa
niż zrealizowana w 2008 roku.
Wysoki poziom kapitałów własnych Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA, osiągnięty w efekcie
akumulacji zysków oraz emisji akcji, z nadwyżką pokrył rosnące, w ślad za wzrostem akcji kredytowej,
potrzeby kapitałowe i umożliwił dalszy stabilny rozwój działalności biznesowej. Na koniec 2009 roku
współczynnik wypłacalności wzrósł do 14,66%, przy minimalnym jego poziomie określonym w ustawie
Prawo bankowe w wysokości 8%.
Skonsolidowany zysk netto Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA uzyskany w 2009 roku wyniósł
2 305,5 mln zł i był o 815,1 mln zł niższy niż w porównywalnym okresie 2008 roku.
Rachunek zysków i strat Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA (w min zł)
 
2 W niniejszym rozdziale ewentualne różnice w sumach, udziałach i dynamikach wynikają z zaokrągleń kwot do milionów zł oraz zaokrągleń udziałów
procentowych w strukturach do jednego miejsca dziesiętnego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W rachunku wyników Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA za 2009 rok suma pozycji
dochodowych wyniosła 8 867,8 mln zł i była o 520,6 mln zł, tj. o 5,5% niższa niż w 2008 roku.
Podstawowe pozycje rachunku zysków i strat Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA (w mln zł)
 
glęć
Spadek wyniku odsetkowego nastąpił m. in. w efekcie znacznego przyrostu portfela depozytowego w
Grupie Kapitałowej PKO Banku Polskim SA (+21,5% r/r), a także zawężania marż depozytowych w
warunkach spadających stóp procentowych w przeważającej części 2009 roku.
Przychody odsetkowe wyniosły w 2009 roku 9 031,3 mln zł i w porównaniu z 2008 rokiem spadły jedynie
o 0,03% w głównej mierze w efekcie spadku:
Dynamika kosztów odsetkowych ukształtowała się na poziomie 36,9% r/r, głównie w efekcie wzrostu
kosztów zobowiązań wobec klientów (+40,5% r/r) w efekcie wprowadzenia w PKO Banku Polskim SA w
2009 roku kompleksowej oferty produktów depozytowych o wysokiej rentowności dla klienta, co też
przyczyniło się do wzrostu portfela depozytów o 21,5% rr.
W 2009 roku średnie oprocentowanie kredytów PKO Banku Polskiego SA wyniosło 6,7%, a średnie
oprocentowanie depozytów ogółem ukształtowało się na poziomie 3,2%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Przychody i koszty odsetkowe Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA (w mln zł)
 
RZE MOORIE 06GA GR 1 KioiadE ZE
oodoznotojonowzznonciwiiwadne lonadiniewnoznoknnim.
POWSZECHNEJ KASY OSZCZĘDNOŚCI BANKU POLSKIEGO SA
Wynik z prowizji i opłat wzrósł o (+) 7,1% r/r w efekcie m.in.:
— zwiększenia przychodów prowizyjnych z tytułu udzielonych kredytów i pożyczek (+16,6% r/r) oraz ich
ubezpieczeń (+45,4% r/r), głównie w efekcie wzrostu wolumenu sprzedaży kredytów,
— zwiększenia przychodów prowizyjnych z tytułu obsługi kart płatniczych (+9,5% r/r), głównie w efekcie
wzrostu transakcyjności kart,
— zwiększenia przychodów prowizyjnych z tytułu obsługi rachunków bankowych (+8,3% r/r),
przy
Dynamika kosztów prowizyjnych determinowana była przez koszty z tytułu kart płatniczych, których
wzrost nastąpił w efekcie dynamicznego wzrostu transakcyjności kart oraz usług akwizycyjnych, przy
spadku kosztów prowizyjnych z tytułu zarządzania aktywami.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Przychody i koszty z tytułu prowizji i opłat Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA (w min zt)
 
WYNIK Z TYTUŁU PROWIZJI I OPŁAT GRUPY KAPITAŁOWEJ
POWSZECHNEJ KASY OSZCZĘDNOŚCI BANKU POLSKIEGO SA
 
 NNEONNNZNNNNNNNNNNNNNA || |_| |
&quot;Pozycja „Jnne”obejmuje m.in. prowizje: za wprowadzenie akcji spółek do obrotu giełdowego, sprzedaży obligacji, z tytułu home banking oraz z tytułu opłat manipulacyjnych i
podobnych operacji.
rozrachunkowych.
 
spadek kosztów świadczeń pracowniczych o 121,9 mln zł (-5,0% r/r), na który główny wpływ mia
spadek kosztów wynagrodzeń o 80,6 mln zł (-4,0% r/r),
ela 5. Ogólne koszty administracyjne Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA (w min zł)
 
OGÓLNE KOSZTY ADMINISTRACYJ NE GRUPY KAPITAŁOWEJ
POWSZECHNEJ KASY OSZCZĘDNOŚCI BANKU POLSKIEGO SA
Wynik z tytułu odpisów aktualizujących z tytułu utraty wartości odzwierciedla bezpieczne podejście PKO
Banku Polskiego SA do wyceny ryzyka kredytowego, co powinno sprzyjać stabilności wyników w
</Text>
	</Page>
</document>
