<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Tab. 6
 
(1) podane kwoty nie zawierają pełnych kosztów wzajemnej promocji pomiędzy różnymi działalnościami Grupy Agor
(jedynie koszty bezpośrednie zmienne kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej), jeżeli taka promocja jes
realizowana bez wcześniejszej rezerwacji na powierzchni nie sprzedanej klientom zewnętr
 
 
znym
(2) liczba zawiera osoby znajdujące się w okresie wypowiedzenia umów o pracę w związku z restrukturyzacją Spółki
Średnie rozpowszechnianie płatne Gazety Wyborczej w 2004 r. wyniosło 436 tys. egzemplarzy i wzrosło o 4,5% w
stosunku do 2003 r.
Rzeczywiste przychody Gazety z całej działalności reklamowej (ogłoszenia wymiarowe, drobne, inserty) wzrosły w
2004 r. 0 6,3%.
Według naszych szacunków (urealnione dane cennikowe) w 2004 r., udział Gazety w rynku ogłoszeń wymiarowyct
wydrukowanych w tym okresie w dziennikach ogólnopolskich, warszawskich i lokalnych wyniósł niespełna 43% i by
o niespełna 1 pkt% niższy niż rok wcześniej.
Udział Gazety w ogólnopolskich ogłoszeniach wymiarowych sięga ok. 50% i pomimo pojawienia się nowego tabloidu
— Fakt, spadł jedynie o około 5pkt%. Gazecie udało się zatrzymać spadek udziałów na rynku krajowym i od drugiego
kwartału 2004 r. udział Gazety w rynku pozostaje na podobnym poziomie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wraz z bezpłatnym dziennikiem Metro, którego wartość warszawskich reklam wymiarowych zamieszczonych w
2004 r. wzrosła o około 60%, udział dzienników Agory na bardzo konkurencyjnym rynku stołecznych ogłoszeń
wymiarowych utrzymał się na wysokim poziomie z poprzedniego roku.
Wartość ogłoszeń wymiarowych zamieszczonych w Gazecie w 2004 roku na rynkach lokalnych (pozawarszawskich
wzrosła aż o 13%. Duża dynamika przychodów łączy się jednocześnie z poprawą pozycji reklamowej Gazety — wg
szacunków Agory udział Gazeży na lokalnym rynku ogłoszeń wymiarowych wzrósł o ok. 2pkt %.
Udział stron ogłoszeniowych w sumie objętości wyniósł ok. 42% (wzrost o blisko 6pkt %), zaś średnia dzienna
publikowana liczba stron ogłoszeniowych we wszystkich krajowych i lokalnych wydaniach Gazety wyniosła ok. 264
(wzrost o 4%) /3]. Dzięki optymalizacji wykorzystania powierzchni dziennika o 9% obniżyła się średnia dzienna
liczba stron redakcyjnych.
Znaczny wzrost pozostałych przychodów został osiągnięty dzięki akcji Książki. Od czerwca 2004 r. wraz z Gazetą
Wyborczą można kupić, za dodatkową opłatą 15 zł, jedną z wybranych książek z kolekcji arcydzieł światowej i
polskiej literatury. Sprzedaż w 2004 r. wyniosła 58,5 mln zł, a sam projekt był rentowny. Ze względu na powodzenie
akcji zdecydowano się na jej przedłużenie do czterdziestu edycji. Akcja zakończyła się I marca 2005 r.
Przychody ze sprzedaży usług poligraficznych wzrosły o 44,7% w 2004 r. w porównaniu do 2003 r. na skutek
zamówień od nowych klientów oraz zwiększenia zamówień od klientów współpracujących z Agorą już wcześniej.
W 2004 r. wielkość produkcji dla wydawców spoza Grupy Agora realizowanej przez drukarnie należące do Grupy
wzrosła o 37% w stosunku do 2003 r.
Na zmianę kosztów papieru i usług poligraficznych w 2004 r. wpłynęły przede wszystkim zmiany struktury produkcji
Wolumen produkcji Gazety Wyborczej pozostał na poziomie roku 2003, przy czym wolumen produkcji zamówionej v
drukarniach nie należących do Grupy Agora spadł o 16%. Najistotniejszymi powodami zmniejszenia wielkośc
produkcji zamawianej były zmiana struktury drukowanych tytułów oraz przeniesienie produkcji Dużego Formatu ot
początku czerwca 2004 do drukarni własnych.
Do 15 listopada 2004 r. bezpłatna gazeta Metro była dystrybuowana w Warszawie pięć razy w tygodniu, a jej średni
dzienny nakład wynosił 133 tys. egzemplarzy. Od 15 listopada 2004 r. Metro ukazuje się w 10 największych miastach
w Polsce: w Bydgoszczy, Katowicach, Krakowie, Lublinie, Łodzi, Poznaniu, Szczecinie, Trójmieście, Wrocławiu i
Warszawie, osiągając średni nakład 269 tys. Rozszerzenie rozpowszechniania na 10 miast wzbogaca ofertę Agory w
reklamie krajowej i lokalnej, wzmacniając jej pozycję na kolejnych rynkach reklamowych. Po roku od przekształcania
Metra w pismo codzienne w Warszawie, Metro w stolicy osiągnęło sukces czytelniczy będąc obecnie jednym z
poczytniejszych tytułów na tym rynku (w ciągu tygodnia Metro czyta w 2004 r. ok. 27% mieszkańców Warszawy).
Pierwsze grudniowe wyniki czytelnictwa (miesiąc po rozszerzeniu zasięgu) wskazują, że Metro ma potencjał, by
zostać jednym z poczytniejszych dzienników w Polsce (11% tygodniowego czytelnictwa w zasięgu 10 największych
miast).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W 2004 r. przychody z wydawania Metra wyniosły 5,0 mln zł i były o 1,5 mln zł wyższe w porównaniu do 2003 r.
Koszty produkcji Metra (papier i druk) w 2004 r. wyniosły 4,1 mln zł. W Warszawie w 2004 r. Metro osiągnęło ok.
5% udziału w rynku ogłoszeń wymiarowych.
Rok 2004 był dla przedsięwzięć internetowych bardzo udany: portal Gazeta.pl zdecydowanie zwiększył swoją
oglądalność i liczbę odwiedzających. Wpływy z działalności internetowej wyniosły 11,9 mln zł - o 47% więcej, niż w
2003 roku. Pion Internet zrealizował zakładane cele operacyjne, a w drugim półroczu 2004 r. osiągnął dodatni wynik
na poziomie EBITDA.
Najważniejszym źródłem wpływów (ponad 75%) jest reklama. W 2004 roku Gazeta.pl miała — według szacunków
CR Media Consulting — 11% udział w rynku reklamy online. Równocześnie rozwijano inne źródła wpływów:
ogłoszenia, sprzedaż treści (m.in. archiwum Gazety Wyborczej), pośrednictwo w usługach. Od połowy 2004 roku
Gazeta.pl jest jednym z wiodących dostawców informacji na platformę mobilną Świat Idei, prowadzoną przez PTK
Centertel Sp. z 0.0.
Strategia dla portalu Gazeta.pl zakłada rozwój przede wszystkim wysokiej klasy serwisów informacyjnych i
contentowych, cieszących się dużą popularnością, i atrakcyjnych dla reklamodawców. Rok 2004 przyniósł w tym
obszarze istotne zmiany. Gruntownie przebudowano flagową grupę serwisów informacyjnych — powstał nowy serwis
Wiadomości, aktualizowany non stop — tak jak oczekują tego internauci. Powstały internetowe witryny radia Tok FM i
dziennika Metro. Rozbudowano serwis wiadomości biznesowych, którego oglądalność zwiększyła się dwukrotnie.
Znacznie poszerzyła się oferta serwisów kobiecych — dzięki synergii z czasopismami Agory powstały serwisy Avanti i
Cztery Kąty. Łącznie grupa serwisów dla kobiet zanotowała w 2004 roku blisko pięciokrotny wzrost oglądalności - do
ponad 0,5 mln unikalnych użytkowników miesięcznie.
Trzykrotny wzrost oglądalności, do 1 mln unikalnych użytkowników miesięcznie, odnotował serwis Forum, będący
liderem swojej kategorii w polskim Internecie. Grupę serwisów tworzonych przez użytkowników wzbogacono w
2004 r. o nowy serwis blogów — Blox.pl.
Łącznie liczba unikalnych użytkowników odwiedzających portal Gazeta.pl wzrosła w ciągu 2004 roku aż o 68% i w
grudniu wyniosła 3,7 mln. Zasięg portalu według PBI (nowego standardu badań internetowych) wyniósł w czwartym
kwartale 2004 roku 27%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W marcu 2004 r. Agora wprowadziła na rynek nowy miesięcznik Avanti. Jest to pierwsze w Polsce pismo należące do
coraz popularniejszej na świecie kategorii tzw. shopping magazines, czyli praktyczny przewodnik po sklepach. Avanti
zajmuje się wyłącznie modą i urodą, a jednocześnie radzi i pokazuje trendy.
Debiut rynkowy Avanti wypadł dobrze, pomimo silnej konkurencji i spadku sprzedaży egzemplarzowej we
wszystkich segmentach prasy kolorowej. Przychody reklamowe i przychody ze sprzedaży egzemplarzowej osiągnęły
poziom wyższy od planowanego. Średnia sprzedaż dziewięciu pierwszych numerów wyniosła 157 tys. egzemplarzy.
We wrześniu branżowe pismo Media £ Marketing Polska przyznało Avanti tytuł „Debiut Roku 2004”. W konkursie
Media Trendy Avanti zdobyło dwa tytuły — debiutu roku i czasopisma roku.
We wrześniu Agora dodatkowo wprowadziła na rynek nowe czasopismo o charakterze poradnikowym: Nasz
Poradnik. Srednia sprzedaż czterech pierwszych numerów wyniosła 105 tys. egzemplarzy.
W czerwcu Agora podjęła decyzję o zamknięciu bezpłatnego miesięcznika Ciży Magazine. Decyzja o zakazie reklamy
wyrobów tytoniowych, możliwość reklamowania piwa w telewizji i zmniejszenie nakładów promocyjnych firm
telekomunikacyjnych, spowodowały istotny spadek przychodów reklamowych pisma. Pomimo wielokrotnie
przeprowadzanych działań restrukturyzacyjnych miesięcznik stał się trwale nierentowny. Jednorazowy odpis wartości
firmy z tego tytułu wyniósł 2,0 min zł.
W grudniu 2004 r. Prószyński Media Sp. z o.o. nabył od Agory czasopismo Wiedza i Życie. Transakcja miała
charakter sprzedaży aktywów i praw związanych z wydawaniem czasopisma. Ostatnim numerem wydanym przez
Asgore był numer styczniowy.
(1) podane kwoty nie zawierają pełnych kosztów wzajemnej promocji pomiędzy różnymi działalnościami Grupy Agora ( jedyni
koszty bezpośrednie zmienne kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej), jeżeli taka promocja jest realizowana bez wcześniejsze
rezerwacji na powierzchni nie sprzedanej klientom zewnętrznym
EBITDA czasopism z wyłączeniem nowych miesięczników (Avanti i Nasz Poradnik) wyniosła 2,9 mln zł w całym
2004 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Wzrost rozpowszechniania tytułów jest głównie wynikiem wprowadzenia nowych czasopism: Avanti i Nasz Poradnik.
W rekordowej liczbie 88,4 tys. egz. (dane szacunkowe wydawcy) sprzedał się grudniowy numer miesięcznika
Dziecko. Jest to najwyższy wynik Dziecka od 1996 r. Do wydania dołączone były dwie świąteczne bajki (do wyboru).
Wzrost przychodów reklamowych wynika przede wszystkim z przychodów nowego tytułu Avanti (ok. 14,6%). Na
pozostały wzrost (ok. 14,0%) miały wpływ zmiany merytoryczne i graficzne w pismach oraz restrukturyzacja działu
sprzedaży.
Udział czasopism w rynku reklamy magazynów ogólnopolskich w 2004 r. wyniósł 5,4%, co stanowi wzrost o ok. 1,0
pkt % w stosunku do ubiegłego roku.
Wzrost rynku magazynów ogólnopolskich ogółem wyniósł 10,1%.
Koszty usług poligraficznych w drukarniach zewnętrznych zawierają koszty usług druku i koszty papieru. Na zmianę
kosztów druku w omawianym okresie miały wpływ głównie nowe tytuły Avanti i Nasz Poradnik (wzrost kosztów o
6,1 mln zł) oraz zamknięcie City Magazine (spadek kosztów o 0,6 mln zł).
Wzrost kosztów wynagrodzeń jest wynikiem wprowadzenia na rynek nowych tytułów.
Na wyższe wydatki reklamowe w 2004 r. wpłynęły głównie koszty promocji nowego tytułu Avani
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Szacowany udział AMS w rynku reklamy zewnętrznej w omawianym okresie wyniósł 29,2% /5].
(I) podane kwoty nie zawierają przychodów i kosztów (bezpośrednich zmiennych) promocji innych działalnoś
Grupy
„Agora na nośnikach AMS jeżeli taka promocja jest realizowana bez wcześniejszej rezerwacji na powierzchni nie
sprzedanej klientom zewnętrznym.
 
(2)
bez nośników reklamowych należących do Akcent Media Sp. z o.o. zainstalowanych na stacjach benzynowych
i małoformatowych nośników na wiatach przystankowych.
 
Wzrost przychodów ze sprzedaży reklam AMS w 2004 r. — z wyłączeniem jednorazowego przychodu osiągniętego w
2003 r. w wysokości 4,9 mln zł z tytułu udostępniania nośników byłemu największemu akcjonariuszowi AMS —
wyniósł 16,8%. Przychody AMS ze sprzedaży reklam do klientów spoza grupy Agora wzrosły w 2004 r. o 28,1 %
stosunku do 2003 r. Tak duży wzrost przychodów wynika głównie z dobrego przyjęcia przez rynek nowej polityki
sprzedażowej i nowej oferty sprzedażowej AMS oraz wzrostu popytu na reklamę zewnętrzną.
Wzrost kosztów operacyjnych w 2004 r. wynika głównie ze wzrostu kosztów realizacji kampanii (w tym kosztów
druku plakatów reklamowych) o 5,2 mln zł w związku ze znacznym wzrostem sprzedaży. W 2004 r. AMS poniósł
również większe obciążenia z tytułu odpisów aktualizujących należności (wzrost netto o 2,8 mln zł).
W lutym 2004 r. AMS, wraz z drugim istotnym podmiotem na rynku reklamy zewnętrznej Clear Channel Polska Sp. z
o.o., utworzyły Polskie Badania Outdooru Sp. z o.o. (PBO). Spółka ta kontynuuje badania realizowane przez Polskie
Badania Reklamy Zewnętrznej Sp. z o.o. (PBRZ), która uległa likwidacji. AMS objął w PBO 51% udziałów. W lutym
2005 r. nowym udziałowcem PBO został właściciel Instytutu SMG/KRC Millward Brown Company, spółka
Cavendish, która objęła 20% udziałów w PBO. W wyniku tej transakcji udział AMS w PBO został zredukowany do
41%.
az
 
   
_ SEA _ aaa __
Od kwietnia 2004 r. PBO udostępniła wyniki badań widowni nośników reklamowych poprzez internetową Platformę
Autoryzacyjną. W ten sposób AMS SA. rozpoczął wykorzystywanie wyników badań, które prowadził przez ostatnie
  
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>trzy lata. Wydarzenie to stawia reklamę zewnętrzną obok telewizji, prasy i radia w grupie uporządkowanych,
przejrzystych, a przez to przyjaznych klientowi mediów.
W maju 2004 r. rozpoczęto wdrożenie nowego modelu planowania kampanii reklamowych. Nowe narzędzie
informatyczne po raz pierwszy w Polsce integruje w jednym systemie wszystkie dostępne, niezależne źródła danych:
Acxion (Claritas), PBO, SMG/KRC, IGRZ, GUS. Model ten przesuwa środek ciężkości planowania kampanii z
pojedynczej tablicy na dotarcie do określonej grupy celowej klienta. Dzięki temu możliwe jest optymalne
wykorzystanie w kampanii wszystkich typów nośników dostępnych w systemie AMS. Wdrożenie tego systemu
umacnia AMS na pozycji zdecydowanego lidera w dziedzinie zaawansowania procesu planowania outdoorowych
kampanii reklamowych.
Od początku 2004 r. AMS realizował projekt wprowadzenia do oferty nowego produktu — reklamy na pojazdach
komunikacji miejskiej. Projekt ten jest ważnym elementem realizowanej strategii rozwoju działalności spółki.
Świadczenie usług reklamowych rozpoczęto w czwartym kwartale 2004 r. w Warszawie. Przyjęcie przez klientów
iteónie steowwwianówwniwwwntnókA? śuónniei
Od początku 2004 r. AMS realizował projekt wprowadzenia do oferty nowego produktu — reklamy na pojazdaci
komunikacji miejskiej. Projekt ten jest ważnym elementem realizowanej strategii rozwoju działalności spółki
Świadczenie usług reklamowych rozpoczęto w czwartym kwartale 2004 r. w Warszawie. Przyjęcie przez klientów
nowego produktu okazało się lepsze niż zakładano. Od stycznia 2005 r. AMS rozszerzył swoją ofertę autobusową «
pozostałe miasta z grupy 8 największych miast w Polsce.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Grupa radiowa Agory to: nadająca w 8 największych miastach sieć informacyjna TOK FM oraz 27 lokalnych
rozgłośni. Kluczową rolę w grupie rozgłośni lokalnych odgrywa 16 stacji nadających program w formacie Oldies.
    
Od stycznia 2004 r. radio Blue FM należące do Wibor Sp. z o.o. rozpoczęło stałe nadawanie w Krakowie. Blue FM
nadaje w formacie HOT AC. Natomiast od maja 2004 r. rozpoczęło emisję nowe radio Złote Przeboje w Łodzi i
okolicach należące do Tres Sp. z 0.0.
W kwietniu 2004 r. zostało zarejestrowane podwyższenie kapitału zakładowego spółki Lokalne Rozgłośnie Radiowe
Sp. z o.o. (LRR). Jest to kolejny etap zmian organizacyjnych w grupie radiowej.
Poniższe dane to suma wyników stacji lokalnych (za wyjątkiem wyników radiostacji lokalnych działających w
Poznaniu, które z racji specyfiki działalności skonsolidowano pro forma) zarządzanych przez 26 spółek radiowych, w
których Agora posiada udziały w kapitale zakładowym. Poniższe dane nie zawierają wyników Pionu Radio, który jest
umiejscowiony w strukturze Agory SA i nadzoruje działalność poszczególnych radiostacji oraz prowadzi sprzedaż
ogólnopolską (wyniki Pionu podano oddzielnie w punkcie 2).
(1) podane kwoty nie zawierają pełnych kosztów wzajemnej promocji pomiędzy różnymi działalnościami Grupy Agora (jedynie
koszty bezpośrednie zmienne kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej), jeżeli taka promocja jest realizowana bez wcześniejszej
rezerwacji na powierzchni nie sprzedanej klientom zewnętrznym
Stacje lokalne z Grupy Agory sprzedają czas reklamowy klientom lokalnym, oraz - za pośrednictwem działu
sprzedaży krajowej funkcjonującego w strukturze pionu radio Agory SA - na rynku krajowej reklamy radiowej.
Ponadto dział sprzedaży krajowej pośredniczy w sprzedaży czasu reklamowego stacji spoza Grupy Agory.
Udział radiostacji lokalnych z Grupy Agora w rynku radiowym
(1) bez stacji w Łodzi (Tres Sp. z 0.o.), która została zakupiona w lipcu 2004 roku (15 radiostacji).
</Text>
	</Page>
</document>
