<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Strategia Spółki i Grupy Kapitałowej POLNORD zakłada dalszy dynamiczny rozwój
działalności operacyjnej (działalność deweloperska). Spółka, poprzez spółki celowe,
zamierza rozpoczęcie, na znacznej części posiadanych już gruntów, nowych projektów
deweloperskich, zarówno mieszkaniowych jak i komercyjnych. Dzięki uruchamianiu kolejnych
projektów deweloperskich, w perspektywie najbliższych 2 lat planowane jest skokowe
zwiększenie oferty, pozwalające na istotny wzrost przychodów i zysków z działalności
operacyjnej.
Zwiększenie liczby realizowanych projektów ma na celu skorzystanie, z oczekiwanej przez
Polnord, zdecydowanej poprawy sytuacji na polskim rynku nieruchomości mieszkaniowych
od roku 2011.
Realizacja nowych projektów mieszkaniowych, pozwoli Grupie wprowadzić do sprzedaży
prawie 1.300 mieszkań na terenie kraju (w Warszawie, Trójmieście, Olsztynie, Szczecinie
i Wrocławiu). Z kolei projekty komercyjne, obejmują realizację projektu biurowego
w Warszawie, w dzielnicy Wilanów o łącznej powierzchni 140 tys. m2 (z czego etap I obejmuje
38 tys. m2) oraz projekt handlowy w Miasteczku Wilanów o powierzchni powyżej 60 tys. m2.
Celem Grupy Kapitałowej POLNORD jest realizacja nowych projektów deweloperskich
głównie w oparciu o posiadany bank ziemi, położony w bardzo atrakcyjnych lokalizacjach.
Dzięki temu, zwiększeniu przychodów z działalności operacyjnej w latach następnych będą
towarzyszyły wysokie dodatnie przepływy operacyjne z działalności podstawowej, co pozwoli
Spółce na obsługę obecnego zadłużenia, przy jednoczesnym zachowaniu potencjału
inwestycyjnego w odbudowę banku ziemi.
Swoją aktywność biznesową Grupa prowadzi również na terenie Rosji, realizując projekty
deweloperskie. Do czasu ustabilizowania się koniunktury na tamtejszym rynku, Spółka
ograniczyła działalność na rynku rosyjskim.
odki pieniężne niezbędne do wykorzystania potencjału Grupy POLNORD SIA. i realizacji
owyższej strategii, priorytetem dla Spółki oraz Grupy Kapitałowej na najbliższy 2010 rok, jest:
sprawne i efektywne kosztowo rozpoczęcie realizacji nowych projektów deweloperskich,
dostosowanie oferty Grupy do efektywnego popytu tj. zapotrzebowania na mieszkania
mniejsze, o powierzchni do 75 m2, m.in. poprzez oferowanie właśnie takich mieszkań,
z których duża liczba będzie spełniała warunki programu rządowego „Rodzina na
swoim”,
maksymalizacja wykorzystania posiadanego banku ziemi,
zapewnienie ciągłości i najlepszych z możliwych na rynku warunków finansowania nowych
projektów deweloperskich.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Poniżej została zaprezentowana tabela przedstawiająca informacje dotyczące liczby
sprzedanych lokali mieszkalnych na poszczególnych projektach przez Grupę Polnord oraz
oferty Grupy na dzień 31.12.2009 r.
</Text>
	</Page>
</document>
