<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa kapitałowa ATM koncentruje się na działalności w zakresie szeroko rozumianej produkcji
telewizyjno-filmowej. Celem strategicznym Grupy kapitałowej ATM jest maksymalizacja
wartości w wyniku:
wartości w wyniku:
utrzymania pozycji lidera wśród producentów telewizyjno-filmowych na rynku krajowym,
zarówno poprzez dostarczanie największej ilości programów telewizyjnych, jak też poprzez
realizację programów charakteryzujących się najwyższą oglądalnością,
dywersyfikacji źródeł przychodów rozumianej jako:
poszerzenie kręgu dotychczasowych odbiorców,
pozyskanie nowych rynków działania poprzez wejście z ofertą licencyjną i produkcyjną
na rynki zachodnie,
zwiększenie liczby gatunków produkowanych programów ze szczególnym naciskiem na
telenowele i seriale telewizyjne,
zwiększenie rodzajów świadczonych usług, w tym o nowatorskie na rynku polskim usługi
telewizji interaktywnej i wideo na żądanie,
prowadzenia działań we wszystkich etapach tworzenia produkcji telewizyjnej, począwszy od
pomysłów i koncepcji programowych, poprzez ich realizację, postprodukcję aż do oddania
gotowego do emisji materiału,
utrzymania zdobytych przewag konkurencyjnych.
Grupa kapitałowa ATM zamierza utrzymać pozycję największego dostawcy programów
telewizyjnych dla krajowych nadawców. Poza rozwojem dotychczasowych i sprawdzonych na
rynku form telewizyjnych jak: reality show, sitcom, teleturniej, działalność ATM Grupy S.A.
została nakierowana na rozszerzenie zakresu produkcji o nowe gatunki, w szczególności
telenowele. Cel ten w dużym stopniu został w minionym roku zrealizowany poprzez
uruchomienie telenoweli „Pierwsza miłość”, która też dzięki uzyskiwanej od początku emisji
wysokiej oglądalności zdobyła uznanie widzów, co przełożyło się na zamówienie przez stację
telewizyjną liczby odcinków niezbędnej do emisji serialu w pełnym „strippingu” (pięć razy w
tygodniu). Zlecenie cenne ze względu na specyfikę gatunku, którego bardzo długa żywotność
oraz wysoka częstość emisji gwarantuje stabilny i wysoki przychód. Ponadto trwają aktualnie
negocjacje nad zawarciem umowy na produkcją kolejnej telenoweli a także serialu
telewizyjnego. Byłyby to produkcje realizowane dla innych niż Telewizja POLSAT odbiorców.
Wysoka pozycja rynkowa dotychczasowych produkcji zrealizowanych przez Grupę kapitałową
ATM dvsnonowaniea możliwościami tachnicznumi i oraanizacvinumi do raalizacii kazdannń
W celu pełnego wykorzystania zwiększonego w wyniku realizowanych i planowanych inwestycji
potencjału produkcyjnego i maksymalizacji wartości firmy, Grupa kapitałowa ATM zamierza
uzyskać większą od obecnej dywersyfikację źródeł przychodów. ATM Grupa S.A. osiągnęła już,
zgodnie z wcześniejszym zamiarem, cel polegający na rozszerzeniu produkcji oraz zdobyciu
doświadczenia w realizacji różnorodnych gatunków telewizyjnych, uniezależniając się tym
samym od okresowych zmian zainteresowania widzów wybranymi rodzajami programów.
Obecna strategia zakłada dalszą dywersyfikację przychodów, która obejmować będzie
następujące obszary:
mJ&quot; = 7&quot;
- grupy odbiorców (pozyskanie zamówień na produkcje do telewizji publicznej),
- _ rozszerzenie oferty programowej o kolejne programy z gatunku telenowel, charakteryzujące
się bardzo długim, wieloletnim okresem emisji oraz wysoką częstotliwością emisji, dając
stabilny i wysoki przychód; wprowadzeniem do oferty programowej filmów/programów
animowanych realizowanych przy użyciu komputerowego systemu Motion Capture,
- _ rynki działania obejmujące: rynki Europy Zachodniej (Holandia, Niemcy),
- produkty (jako jedyna polska firma producencka, Grupa Kapitałowa ATM rozpoczęła
sprzedaż na rynkach międzynarodowych własnych formatów telewizyjnych).
Ponadto Grupa kapitałowa ATM planuje wprowadzenie nowych usług poprzez skierowanie do
operatorów telekomunikacyjnych oferty na świadczenie usług telewizji interaktywnej oraz
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>wideo na żądanie, umożliwiających m.in. dostarczanie w trybie on-line wybranego przez
odbiorcę, dowolnego materiału wizyjnego zgromadzonego na serwerach emisyjnych. Jednym z
pierwszych etapów realizujących ten cel było podpisanie umowy z firmą Envivio, producentem
systemu telewizji interaktywnej IPTV, służącego do transmisji sygnałów wizyjnych z
wykorzystaniem protokołu IP przy zastosowaniu standardu MPEG 4 do kompresji obrazów
ruchomych z towarzyszącym im dźwiękiem. Envivio jest obecnie jednym z nielicznych na
świecie producentem tego typu systemów. Kolejnym krokiem było podpisanie umowy z
Telefonią Lokalną Dialog S.A. o współpracy w zakresie testów zintegrowanego systemu telewizj
interaktywnej, wideo na żądanie, telefonii głosowej oraz szerokopasmowego dostępu do
internetu z wykorzystaniem właśnie sprzętu firmy Envivio. ATM GRUPA występuje zarówno w
roli dostawcy sprzętu i dostawcy treści wizyjnej. W konsekwencji daje to możliwość
dywersyfikacji sprzedaży poprzez pozyskanie nowych źródeł przychodów w przyszłości.
Klientami dla ATM Grupa S.A. mogą być np. operatorzy telekomunikacyjni oraz np. telewizja
kablowa.
A! Amir 1 line&quot; ODA ATM Oriin=&quot; CA pokhkurł= TONOZ rrAsislAnan onAll; T/ 2 — eizmoik= iuara Iffrm=l=narit r
W dniu 1 lipca 2004 ATM Grupa S.A. nabyła 100% udziałów spółki TK-3 z siedzibą we Wrocławiu
- autoryzowanego dealera sprzętu telewizyjnego firm Sony, Sachtler, Arri, Snell 6: Wilcox,
Fujinon i innych. Podłożem do podjęcia takiej decyzji była po pierwsze chęć uzyskania na
poziomie Grupy kapitałowej, wysokich rabatów na zakup sprzętu telewizyjnego, ponadto
uzyskanie dodatkowych, co najmniej milionowych przychodów pochodzących od zewnętrznych
kontrahentów, między innymi telewizji publicznej.
Grupa kapitałowa ATM zamierza aktywnie prowadzić działalność przygotowania, realizacji |
sprzedaży produkcji telewizyjnej. Grupa kapitałowa ATM planuje w większym niż obecnie
stopniu wykorzystywać własne pomysły, które pozwolą w stosunku do realizowanej przez Grupę
kapitałową ATM produkcji programów i filmów, dysponować prawami autorskimi. Grupe
kapitałowa ATM zamierza sprzedawać zarówno produkcję, jak również wykorzystując kontakty |
znajomość innych rynków, prawa autorskie (opcje programowe oraz licencje) do swoict
programów. Docelowo, Grupa kapitałowa ATM zamierza stworzyć bibliotekę programów (zbiór
pomysłów, gotowych formatów oraz scenariuszy, na podstawie których konstruować możne
programy telewizyjne dostosowane do potrzeb określonego nadawcy telewizyjnego) poprzez
skupowanie praw autorskich bądź licencji i wykorzystywać je do własnej produkcji bądź dalsze
odsprzedaży. W tym też celu Grupa kapitałowa ATM jako jedyny polski producent co roku
uczestniczy jako wystawca w międzynarodowych targach telewizyjnych MIPCOM w Cannes.
W ramach dotychczasowej działalności Grupa kapitałowa ATM uzyskała liczne przewagi
konkurencyjne w stosunku do innych producentów telewizyjnych. Czynniki te w dużym stopniu
stały się źródłem sukcesu rynkowego odniesionego przez Grupę kapitałową ATM. Zamiarem
Grupy kapitałowej ATM jest utrzymanie tych przewag. Należy do nich zaliczyć przede
wszystkim: (i) wysoki profesjonalizm kadry zarządzającej i kluczowych współpracowników
odpowiedzialnych za produkcję telewizyjną, (ii) system budżetowania i organizacji produkcji
telewizyjnej zapewniający wysoką efektywność, (iii) relatywnie tani rynek podwykonawców, (iv)
posiadanie najnowocześniejszej w Polsce i jednej z najnowocześniejszych w Europie
infrastruktury technicznej, (v) niski udział kosztów stałych.
Na realizację planowanej strategii rozwoju oraz na przyszłe wyniki Grupy kapitałowej ATN
wpływać będą czynniki, które można podzielić na dwie grupy.
Z czynników zewnętrznych związanych z otoczeniem rynkowym Grupy kapitałowej ATM należ!
wymienić:
wymienić:
- koniunktura gospodarcza w Polsce,
- _ popularność telewizji jako istotnego nośnika informacji i rozrywki oraz pozycja telewizji na
rynku reklamy,
- preferencje odbiorców i stacji telewizyjnych w zakresie zawartości i nasycenia różnymi
formatami telewizyjnymi ramówek telewizyjnych,
- wprowadzenie naziemnej telewizji cyfrowej,
- koniunktura na rynku reklamy telewizyjnej,
- udział największego odbiorcy - Telewizji POLSAT w rynku telewizyjnym,
 
PE
=
     
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>relacje kursu EURO/PLN,
tendencje na rynku produkcji telewizyjnej,
rozwój innych producentów telewizyjnych oraz wejście na polski rynek nowych podmiotów z
kapitałem zagranicznym,
rozwiązania prawne dotyczące rynku telewizyjnego i reklamowego.
LO czynnikow wewnętznych mających wpryw na dalszy rozwoj orupy Kapitarowej AIM mozna
zaliczyć:
- możliwość dokonania inwestycji sprzętowych pozwalających na realizację wszelkich typów
produkcji telewizyjnych za pomocą własnych środków produkcji,
- jakość kadry zarządzającej oraz kluczowych współpracowników odpowiedzialnych za
produkcję telewizyjną,
- jakość i kompleksowość oferty Grupy kapitałowej ATM,
- dywersyfikacja sprzedaży - poszerzenie kręgu odbiorców przede wszystkim o telewizję
publiczną,
- pozycja w stosunku do najważniejszego odbiorcy Grupy kapitałowej ATM, tj. Telewizji
POLSAT,
- posiadany potencjał i stosowane technologie, zapewniające możliwość realizacji różnego
rodzaju zleceń oraz krótki czas realizacji zlecenia,
- pozyskanie dużej liczby długoterminowych kontraktów uniezależniające Grupa kapitałowa
ATM od ryzyka pogorszenia sytuacji finansowej w wyniku utraty pojedynczego zlecenia,
- możliwość utrzymania uzyskanych przewag konkurencyjnych.
wśród czynników zewnętrznych najbardziej istotny wpływ na wyniki Grupy kapitałowej ATN
będą miały: koniunktura gospodarcza oraz koniunktura na rynku reklamy telewizyjnej. Czynnik
te w dużym stopniu decydują o wysokości budżetów reklamowych podmiotów gospodarczych
które z kolei przekładają się na dochody nadawców telewizyjnych i możliwości zakupu prze:
nich zewnętrznej produkcji telewizyjnej od producentów telewizyjnych. Od 2003 roku notowani
jest ciągły wzrost wartości rynku reklamy a przewidywane przyśpieszenie wzrost
gospodarczego w Polsce zaowocuje dalszym wzrostem nakładów na reklamę i zwiększonym
wpływami stacji telewizyjnych, co przełoży się na zwiększenie budżetów przeznaczonych ns
zewnętrzną produkcję telewizyjną. Opublikowany w maju 2004 roku raport agencji ratingowe
Fitch, zwraca uwagę na prognozy szybkiego tempa wzrostu wydatków reklamowych w Europit
Środkowej, szczególnie w telewizji, która ściąga większość tych wydatków. Analiza polskiegi
rynku wskazuje na wzrost cen reklam, które obecnie stanowią ok. 40% średnich stawek v
Europie Zachodniej.
W dalszei perspektywie istotnym czynnikiem, który wywrze wpływ na rozwój Grupy kapitałowe
COTAZ alUaKCyjnieEjsze | zarazem QGTozźsze programy LErEwizyjne.
Podobną rolę w rozwoju rynku telewizyjnego może odegrać wprowadzenie, a następnie
upowszechnienie usług telewizji interaktywnej oraz wideo na żądanie. Pozycja spółki jest o tyle
korzystna, iż jest pierwszym i jak na razie jedynym podmiotem z telewizyjnego rynki
producenckiego, który uczestniczy w procesie uruchamiania nowatorskiego medium treśc
wizyjnych. Daje jej to dużą przewagę w stosunku do konkurencji w zakresie możliwośc
przygotowania oferty bądź gotowych już produkcji, wykorzystujących możliwości jakie daje
interaktywność z widzem. Należy również podkreślić, że możliwości techniczne jakie daje
transmisja sygnału wizyjnego za pośrednictwem sieci teleinformatycznych, znaczącc
przewyższają naziemną telewizję cyfrową, chociażby w ilości możliwych do transmisji kanałów
telewizyjnych, która praktycznie jest nieograniczona.
Ze względu na duży udział Telewizji POLSAT w sprzedaży Grupy kapitałowej ATM, jej pozycja ne
rynku oraz sytuacja finansowa może mieć wpływ na wielkość środków przeznaczanych na
</Text>
	</Page>
</document>
