<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Przychody ze sprzedaży obejmują przychody ze sprzedaży towarów i produktów gotowych,
świadczenia usług, materiałów i przychody z najmu nieruchomości o charakterze
inwestycyjnym.
Wyniki segmentów obejmują przychody ze sprzedaży każdego segmentu pomniejszone o
łączny koszt alokowany do takiego segmentu. Uzgodnienie wyników segmentów z zyskiem
przed opodatkowaniem przedstawia Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe.
Koszty sprzedanych produktów i materiałów obejmują, między innymi, zużycie materiałów i
energii, wynagrodzenia i koszty sprzedanych produktów i materiałów.
Koszty sprzedaży obejmują między innymi koszty transportu, załadunku i rozładunku, opłaty
celne, opłaty handlowe i ubezpieczenia towarów.
Pozostałe przychody na działalności operacyjnej obejmują między innymi przychody związane
ze sprzedażą środków trwałych, rozwiązanie rezerw, straty z tytułu trwałej utraty wartości,
odszkodowania od zakładów ubezpieczeń oraz kary umowne.
Koszty ogólnego zarządu i administracji obejmują koszty ogólnego zarządu związane z
utrzymaniem zarządu i ogólne koszty produkcji dotyczące utrzymania i funkcjonowania
jednostek ogólnego przeznaczenia, np. laboratoriów.
Pozostałe koszty operacyjne obejmują między innymi przeszacowanie rezerw, straty z tytułu
trwałej utraty wartości, odpisy, koszty niewykorzystanych mocy produkcyjnych, wykorzystanie
uprawnień CO; oraz koszty likwidacji.
Przychody finansowe obejmują przychody z wyceny instrumentów pochodnych, odsetek
według amortyzowanego kosztu z wykorzystaniem efektywnej stopy procentowej, nadwyżkę
zysków walutowych nad stratami walutowymi z tytułu aktywów pieniężnych, kredyty i
pożyczki oraz inne aktywa i zobowiązania.
Koszty finansowe obejmują głównie obciążenia odsetkowe ustalone z wykorzystaniem
efektywnej stopy procentowej oraz nadwyżkę różnic kursowych nad dodatnimi różnicami
kursowymi z tytułu aktywów pieniężnych, kredyty i pożyczki oraz inne aktywa i zobowiązania.
Podatek dochodowy obejmuje koszt bieżącego i odroczonego podatku dochodowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Zysk netto obejmuje przychody ogółem pomniejszone o koszty ogółem.
EBITDA jest obliczany jako zysk na działalności operacyjnej powiększony o amortyzację
rzeczowych aktywów trwałych i amortyzację wartości niematerialnych i prawnych.
Poniższa tabela przedstawia skonsolidowany wynik na działalności Grupy dla każdego ze
wskazanych okresów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Przychody ze sprzedaży ogółem za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniosły 4.618,8 mln
PLN i były o 370,2 mln PLN, tj. 7,4%, niższe od kwoty 4.989,0 mln PLN za rok zakończony 31
grudnia 2013 r. Spadek był spowodowany głównie trudnymi warunkami rynkowymi, w tym
powolną poprawą sytuacji gospodarczej w UE i niższym niż oczekiwano wzrostem w
gospodarce chińskiej, dużą konkurencją spoza UE w segmencie tworzyw styrenowych oraz
niskimi cenami butadienu i kauczuku syntetycznego.
Poniższa tabela przedstawia historyczne przychody ze sprzedaży Grupy za lata zakończone 31
grudnia 2014 r. i 2013 r.
wyniki segmentów za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniosły 464,3 mln PLN i były o
6,4 mln PLN, tj. 1,4%, niższe od kwoty 470,7 mln PLN za rok zakończony 31 grudnia 2013 r.
Poniższa tabela przedstawia historyczne przychody ze sprzedaży Grupy i wyniki według
segmentów działalności za lata zakończone 31 grudnia 2014 r.i 2013r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wyniki w segmencie kauczuków syntetycznych za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniosły
303,5 mln PLN i były o 6,1 mln PLN, tj. 2,1%, wyższe, od kwoty 297,4 mln PLN za rok zakończony
31 grudnia 2013 r.
Wyniki w segmencie tworzyw styrenowych za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniosły
109,9 mln PLN i były o 15,9 mln PLN, tj. 16,9%, wyższe, od kwoty 94,0 mln PLN za rok
zakończony 31 grudnia 2013 r.
Wzrost ten wynikał głównie z lepszej wielkości sprzedaży wolumenowej oraz poprawy marż w
grupie produktów EPS oraz XPS.
wyniki w segmencie dyspersji, klejów i lateksów za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniosły
3,7 mln PLN i były o 2,7 mln PLN, tj. 42,2%, niższe od kwoty 6,4 mln PLN za rok zakończony 31
grudnia 2013 r.
Spadek ten odzwierciedlił znaczący wzrost cen surowców w pierwszej połowie 2014 roku,
takich jak octan winylu i akrylan butylu.
Wyniki w segmencie pozostałej działalności za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniosły 47,2
mln PLN i były o 25,7 mln PLN, tj. 35,3%, niższe od kwoty 72,9 mln PLN za rok zakończony 31
grudnia 2013 r.
Koszty sprzedanych produktów i materiałów za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniosły 3
853,5 mln PLN i były o 374,5 mln PLN, tj. 8,9%, niższe, od kwoty 4 228,0 mln PLN za rok
zakończony 31 grudnia 2013 r. Spadek ten wynikał głównie z średnich kursów monomerów,
które spadły w 2014 roku w porównaniu do roku 2013 (np. butadienu o 14,8%, styrenu o 8,5%,
nafty o 7,3% and etylenu o 5,8% ) W konsekwencji, koszt surowców i użytej energii wyniósł
3.305,5 mln PLN za rok zakończony 31 grudnia 2014 roku, a w roku poprzedzającymi wyniósł
4.462,5 mln PLN. Dodatkowo, większa część kosztów sprzedanych produktów i materiałów w
roku 2014 została przypisana do zapasów wyrobów gotowych na dzień bilansowy w
porównaniu do roku 2013.
Pozostałe przychody operacyjne za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniosły 21,8 mln PLNi
były o 9,7 mln PLN, tj. 30,8%, niższe od kwoty 31,5 mln PLN za rok zakończony 31 grudnia 2013
r. Spadek ten związany był głównie ze zmniejszeniem przychodu z tytułu otrzymanych kar
umownych oraz mniejszym wartościowo rozwiązaniem odpisów aktualizacyjnych należności.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text> 
Rozwiązanie odpisów aktualizacyjnych należności.
Dotacje.
Rozwiązanie pozostałych rezerw
Otrzymane odszkodowania od firm ubezpieczeniowych.
Otrzymane kary umowne...
Inne...
Dawesa
 
 
 
 
INNE.
Razem.
 
 
Koszty sprzedaży za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniosły 135,6 mln PLN, spadając o 5,9
mln PLN, tj. 4,2%, z poziomu 141,5 mln PLN w roku zakończonym 31 grudnia 2013 r. Spadek
ten wynikał głównie z mniejszej ilości sprzedaży spotowej kauczuków o dużym koszcie
transportu.
Za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. koszty ogólnego zarządu i administracji wyniosły 165,5
mln PLN, rosnąc o 16,7 mln PLN, tj. 11,2%, z poziomu 148,8 mln PLN w roku zakończonym 31
grudnia 2013 r. Wzrost kosztów ogólnego zarządu i administracji wynikał głównie z kosztów
związanych z przygotowaniem i emisją obligacji na rynkach międzynarodowych (obligacje o
wartości nominalnej 350.0 mln EUR), oraz z wzrostu kosztów RAD i czynności związanych ze
strategią.
Za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. pozostałe koszty operacyjne wyniosły 14,4 mln PLN,
spadając o 17,5 mln PLN, tj. 54,9%, z poziomu 31,9 mln PLN w roku zakończonym 31 grudnia
2013 r. Spadek pozostałych kosztów operacyjnych wynikał głównie z niższych odpisów
aktualizujących należności.
Poniższa tabela przedstawia historyczne pozostałe koszty operacyjne Grupy za lata zakończone
31 grudnia 2014 r.i 2013 r.
MAPIE...
 
Dz
Razem.
 
</Text>
	</Page>
</document>
