<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Niesprzyjająca koniunktura na rynku przyczyniła się do spadkowych tendencji również na rynku koksu. W porównaniu do 2018 roku, produkcja
koksu obniżyła się o 11,1%, a sprzedaż zanotowała spadek o 17,1%.
Zrealizowana produkcja i sprzedaż koksu wraz z przychodami ze sprzedaży koksu i węglopochodnych
(9 ceny dotyczą zewnętrznych dostaw węgla wyprodukowanego w Grupie i zawierają koszty transportu, wynoszące średnio w JSW S.A. w 2019 roku: 7,28 zł, w 2018 roku: 6,23 zł/t
w 2017 roku: 6,34 złł, w 2016 roku: 6,81 zł/t, w 2015 roku: 7,29 zł,
£! cena na bazie FCA.
Rok 2019 był okresem spowolnienia wzrostu gospodarczego na świecie. Do spadku aktywności w handlu międzynarodowym przyczyniły się
głównie: wojna celna USA — Chiny, niepewność związana z wyjściem Wielkiej Brytanii z Unii Europejskiej, kryzys w branży automotive.
Według danych opublikowanych przez Eurostat wzrost gospodarczy dla całej Unii Europejskiej wyniósł 1,4% PKB (w tym dla krajów strefy eurc
1,1%). Spowolnienie dotknęło niemal wszystkie kraje tej grupy, choć miało ono różną skalę. W Niemczech wzrost PKB wyniósł zaledwie 0,6%
i był najniższy od 6 lat. Słaby wynik gospodarki niemieckiej jest związany z wyraźnym spowolnieniem eksportu, który wzrósł w stosunku do rokt
poprzedniego zaledwie o 0,9%, podczas gdy import wzrósł o 1,9%. Niemiecka gospodarka odczuła skutki ostrych sporów handlowych pomiędzy
USA i Chinami ale także spadku zainteresowania na rynkach zagranicznych niemieckimi samochodami (ilość samochodów wyprodukowanycł
przez 3 największe koncerny Volkswagen AG, BMW AG i Daimler AG spadła w 2019 roku aż o 9%). Niski wzrost PKB odnotowały Włochy
zaledwie 0,1% PKB, trochę lepiej wypadła gospodarka francuska - 1,3% PKB i gospodarka hiszpańska - 1,9% PKB. W Polsce wzrost wyniósł 4%
PKB.
W 2019 roku europejski sektor stalowy najbardziej odczuł skutki kumulacji negatywnych czynników, takich jak: pogarszające się wskaźniki makro,
wojna handlowa pomiędzy USA a Chinami, galopujący protekcjonizm powodujący zachwianie całym łańcuchem dostaw, wysokie ceny surowców
powodowane nagłymi i nieprzewidzianymi zakłóceniami podażowymi, kurczące się marże, a co za tym idzie pogarszające się wyniki finansowe
europejskich producentów stali. Dodatkowo sektor stalowy UE stoi w obliczu bardzo złożonych problemów geopolitycznych, gospodarczych
i środowiskowych.
Polityka protekcjonistyczna zapoczątkowana przez USA w marcu 2018 roku poprzez nałożenie ceł importowych w ramach Sekcji 232
spowodowała działania odwetowe innych państw, co wpłynęło na zachwianie równowagi w całym łańcuchu dostaw stali oraz surowców do jej
produkcji. Kumulacja negatywnych czynników wpływających na sektor stalowy skłoniła producentów stali w UE do ograniczenia produkcji stali lub
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>zaplanowania takich ograniczeń, szczególnie w drugiej połowie 2019 roku. Sytuację europejskich producentów stali pogarszała dodatkowa presja
spowodowana kosztami CO» w ramach unijnego systemu handlu uprawnieniami do emisji (EU ETS).
Produkcja stali w europejskich hutach w 2019 roku ukształtowała się na poziomie 159,4 mln ton, notując spadek o 4,9% w porównaniu
do poprzedniego roku. Największy w tym regionie producent - Niemcy, wyprodukowały 39,7 mln ton stali, czyli o 6,5% mniej niż przed rokiem.
Włochy, drugi co do wielkości producent w regionie, wyprodukował 23,2 mln ton stali, jest to spadek o 5,2% rok do roku. Francja wyprodukowała
14,5 mln ton, spadek o 6,1%, a Hiszpania 13,6 mln ton, spadek o 5,2% rok do roku. Produkcja stali w Turcji wyniosła 33,7 mln ton, spadek o 9,6%
rok do roku. Produkcja stali surowej w Polsce spadła w 2019 roku o 10,8% do poziomu 9,07 mln ton.
Globalnie produkcja stali surowej w 2019 roku wyniosła łącznie 1,87 mld ton, notując wzrost o 3,4% w porównaniu do poprzedniego roku. Wzrosty
produkcji notowane były głównie w krajach azjatyckich (wzrost o 5,7% w porównaniu do 2018 roku), gdzie produkcja stali wyniosła 1,34 mld ton.
VW samych Chinach wyprodukowano łącznie 996,3 mln ton stali surowej, czyli o 8,3% więcej niż przed rokiem. Produkcja stali surowej w Chinach
stanowiła 53,3% z łącznie wyprodukowanej na świecie stali. Indie w minionym roku wyprodukowały 111,2 mln ton stali, o 1,8% więcej niż przed
rokiem. Japonia wyprodukowała 99,3 mln ton, czyli o 4,8% mniej niż w 2018 roku.
Eurofer szacuje, że zużycie jawne stali w Unii Europejskiej w 2019 roku spadło do 157,0 mln ton, czyli o 3,3% w stosunku do roku 2018, a import
stali do UE był niższy niż w 2018 roku. Ceny podstawowych wyrobów stalowych na rynku europejskim w 2019 roku konsekwentnie spadały przy
malejących marżach w hutnictwie i niższym popycie ze strony głównych sektorów wykorzystujących stal (np. automotive).
Produkcja stali i ceny wyrobów stalowych w UE (USD/)
Grupa kształtuje ceny węgli w oparciu o publikowane indeksy cenowe, uwzględniając różnice jakościowe węgli Grupy w stosunku do węgl
indeksowych oraz premię geograficzną. W roku 2019 nie odnotowano nieprzewidywalnych zdarzeń jednorazowych wpływających w poprzednicł
latach gwałtownie na notowania cen węgla koksowego. Notowania indeksu TSI Premium HCC w I półroczu 2019 roku były stabilne, średnia z«
I kwartał 2019 roku wyniosła 206,6 USD, w Il kwartale 202,6 USDJŁ. W II półroczu notowania węgla koksowego systematycznie spadały, średnia
indeksu TSI Premium HCC w III kwartale 2019 roku wyniosła 160,1 USD/ł natomiast w IV kwartale 2019 roku tylko 139,4 USD/t. Powyższe spadk
spowodowały, iż średnia dziennych notowań indeksu TSI Premium HCC w całym 2019 roku wyniosła 176,5 USD i była o 14,5% niższa niż w roku
ubiegłym. Węgle semi-soft zanotowały w porównaniu do węgli hard premium wyższe spadki notowań, średnia notowań rocznych w 2019 roku
była niższa o 24,3% w stosunku do roku ubiegłego.
Notowania spotowe węgli koksowych 2019 vs. 2018
[USD/e]
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Spadki notowań węgla koksowego w II półroczu 2019 roku wynikały z mniejszego popytu na węgiel w handlu morskim przy braku ograniczeń
podażowych. Na spadek popytu w II półroczu 2019 roku wpływały: ograniczenia zakupów węgla koksowego przez Chiny, mniejsze
od oczekiwanego zapotrzebowania ze strony Indii oraz ograniczania produkcji stali w Europie.
Relacje średniej ceny węgla koksowego sprzedanego przez Grupę do odbiorców zewnętrznych przeliczonej na USD wg średniego kursu NBP
z danego kwartału w stosunku do indeksu TSI oraz ceny referencyjnej wyliczonej wg metody Nippon Steel przedstawiają poniższe wykresy.
paźi8 Ist18 gui8 Ssh19 kty(9 mari9 kwie19 mąji9 czer(9 Ipi9 skri9 wzel9 pai9 Is19 gwi9
Polska jest jednym z głównych dostawców koksu na rynku unijnym. Ponieważ rynek koksu jest rynkiem globalnym, koks z Polski konkuruje
z dostawami tego surowca nie tylko z Europy, ale również z całego świata, w tym z Chin, Rosji i Kolumbii. Notowania cen koksu wielkopiecowego
na europejskim rynku wyniosły w 2019 roku średnio 323 USD/mt CIF ARA, co oznacza spadek o 18% w porównaniu do 394 USD/mt CIF ARA
w 2018 roku. W 2019 roku relacje cen koksu wielkopiecowego na rynku europejskim do cen kontraktowych węgla koksowego typu hard premium
utrzymywały się w przedziale uznawanym za warunki konieczne dla efektywnego funkcjonowania koksowni.
Produkcja koksu w Chinach w 2019 roku wyniosła 471 mln ton, co stanowi ok. 70% światowej produkcji koksu, tym samym Chiny odnotowały
w porównaniu do poprzedniego roku wzrost produkcji o 8%. Szacuje się, że handel koksem na świecie w 2019 roku wyniósł 23,3 mln ton,
co stanowi 15% spadek w stosunku do poprzedniego roku. Eksport koksu z Chin w 2019 roku wyniósł 6,5 mln ton, co stanowi spadek o 33%
w porównaniu do poprzedniego roku. Spadek eksportu koksu z Chin wiąże się z utratą jego konkurencyjności cenowej w porównaniu z innymi
źródłami dostaw tego surowca.
Relacje średnich kwartalnych cen koksu ogółem na bazie FCA przeliczonych na USD wg średniego kursu NBP z danego kwartału do notowań
koksu wielkopiecowego na rynku europejskim i koksu chińskiego przedstawiają poniższe wykresy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Koks wielkopiecowy notowania na rynku europejskim
[USD/ŁCFR] vs. średnia kwartalna cena FCA koksu ogółem JSW
= Średnia kwartalna cena JSW (dla koksu średnia cena FCA przeliczona na USD wg średniego kursu NBP z danego kwartału)
Według danych Agencji Rynku Energii zużycie węgla kamiennego w elektroenergetyce zawodowej w 2019 roku wyniosło niespełna 36,1 mln ton
i było o ponad 7% niższe niż rok wcześniej. W wyniku powyższego kopalnie produkujące węgiel energetyczny notowały w ciągu roku wzrost
zapasów. W 2019 roku indeks PSCMI1 obrazujący ceny węgla energetycznego w sprzedaży do krajowej energetyki zawodowej i przemysłowej
w porównaniu do roku 2018 wzrósł o ponad 9%. W przeciwieństwie do krajowych wzrostów cen średnia rocznych notowań miału energetycznego
importowanego drogą morską do krajów Europy Zachodniej i Północnej przez porty ARA (Amsterdam, Rotterdam, Antwerpia) spadła w 2019 roku
o ponad 34% i wyniosła 60,2 USDIt.
Ceny węgla energetycznego JSW w relacji do notowań
PSCMI 1 [PLN/t]
aż 18 418 gu18 sty 19 kty 19 mar19 kwie 19 maj19 czer19 [p19 sir 19 wze19 paż 19 119 gut
Głównym rynkiem sprzedaży, produkowanego w Grupie węgla jest rynek polski. Głównym rynkiem zbytu, produkowanego w Grupie koksu jest
rynek europejski. Ze względu na uwarunkowania rynkowe oraz dywersyfikację rynku, znaczącym rynkiem zbytu koksu były również kierunki
zamorskie, głównie na rynek indyjski. Koks oferowany z Polski na rynkach zamorskich skutecznie konkuruje z koksem chińskim, rosyjskim,
ukraińskim czy kolumbijskim. Produkty węglopochodne posiadają stałych odbiorców na rynku europejskim. Nadwyżki gazu koksowniczego
sprzedawane są do odbiorców bezpośrednio przez koksownie.
Przychody ze sprzedaży węgla oraz koksu i węglopochodnych w podziale na obszary geograficzne, według odbiorców finalnych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>PRZYCHODY ZE SPRZEDAŻY KOKSU I WĘGLOPOCHODNYCH (mln zł)
Struktura przychodów według krajów przeznaczenia na 31 grudnia 2019 roku
Nowelizacja ustawy o zmianie ustawy o podatku akcyzowym oraz niektórych innych ustaw
Z początkiem 2019 roku weszła w życie ustawa z dnia 28 grudnia 2018 roku o zmianie ustawy o podatku akcyzowym oraz niektórych innyc
ustaw, której celem była ochrona odbiorców energii elektrycznej przed znaczącym wzrostem kosztów zaopatrzenia w energię elektryczn
w 2019 roku. Poza obniżeniem stawki akcyzy oraz stawek opłaty przejściowej, ustawa wprowadziła ,zamrożenie” w 2019 roku cen i stawek opłe
wynikających z taryf i cenników energii elektrycznej stosowanych przez spółki obrotu energią elektryczną na poziomie cen i opłat stosowanyc
w 2018 roku. Ustawa z dnia 13 czerwca 2019 roku zmieniająca ustawę o zmianie ustawy o podatku akcyzowym oraz niektórych innych ustaw
ustawę o efektywności energetycznej oraz ustawę o biokomponentach i biopaliwach ciekłych, utrzymała prawo do obniżonych cen energ
elektrycznej na okres całego 2019 roku wyłącznie odbiorcom końcowym w gospodarstwach domowych oraz mikroprzedsiębiorcom i małyn
przedsiębiorcom, szpitalom, jednostkom sektora finansów publicznych oraz innym państwowym jednostkom organizacyjnym nieposiadającyr
osobowości prawnej. Natomiast średnie i duże przedsiębiorstwa (w tym JSW): za I półrocze 2019 roku były uprawnione do otrzymania od swoic
sprzedawców energii (spółek obrotu) tzw. „kwoty różnicy ceny”, a za Il półrocze 2019 roku są uprawnieni do wsparcia polegająceg
na dofinansowaniu cen energii elektrycznej w ramach pomocy de minimis.
Obowiązująca od kwietnia 2015 roku ustawa o OZE zawiera mechanizmy ochrony przemysłu, potrzebującego stosunkowo dużo energii
elektrycznej, przed nadmiernym wzrostem kosztów wsparcia źródeł odnawialnych. O możliwości skorzystania z ulg przewidzianych ustawą
decyduje tzw. współczynnik intensywności zużycia energii elektrycznej. Przy współczynniku zawierającym się w przedziale od 3 do 20 %, odbiorca
musi zapłacić za zielone i błękitne certyfikaty tylko dla 80 proc. zużytej energii w stosunku do określonego ustawą obowiązku. Jednostka
dominująca posiada współczynnik intensywności zużycia energii mieszczący się w przedziale od 3 do 20% oraz zużywa ponad 100 GWh rocznie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Ustawa o odnawialnych źródłach energii („OZE”) — obowiązek na 2020 rok
W dniu 19 lipca 2019 roku została uchwalona ustawa o zmianie ustawy o odnawialnych źródłach energii oraz niektórych innych ustaw, na mocy
której określona została minimalna wielkość udziału energii elektrycznej z odnawialnych źródeł energii w całkowitej rocznej ilości sprzedaży energii
elektrycznej na 2020 rok w wysokości: 19,50% — w odniesieniu do energii elektrycznej wytworzonej z biogazu rolniczego przed dniem wejścia
w życie rozdziału 4 ustawy lub innych niż biogaz rolniczy odnawialnych źródeł energii lub uiszczonej opłaty zastępczej; 0,50% — w odniesieniu
do energii elektrycznej wytworzonej z biogazu rolniczego od dnia wejścia w życie rozdziału 4 ustawy lub ekwiwalentnej ilości energii elektrycznej
wynikającej z umorzonych świadectw pochodzenia biogazu rolniczego, lub uiszczonej opłaty zastępczej. Wzrost obowiązku z 18,5% na 19,5%
spowoduje dla JSW wzrost kosztu zakupu świadectw pochodzenia o ok 1,1 mln zł.
Powyższa nowelizacja została wprowadzona ustawą z dnia 21 lutego 2019 roku o zmianie ustawy o zasadach zarządzania mieniem państwowym
oraz niektórych innych ustaw (Dz. U. poz. 492). Znowelizowana ustawa doprecyzowała niektóre zapisy budzące wątpliwości interpretacyjne, jakie
pojawiły się od czasu wejścia w życie ustawy z dnia 16 grudnia 2016 roku. Dotyczy to m.in. art. 17 ust.2 pkt 1 ustawy, gdzie uszczegółowiono,
że umowy o usługi prawne, usługi marketingowe, usługi w zakresie stosunków międzyludzkich (public relations) i komunikacji społecznej oraz
usługi doradztwa związanego z zarządzaniem będą wymagały zgody organu nadzorczego, jeżeli wysokość wynagrodzenia przewidzianego
za świadczone usługi łącznie w tej umowie lub innych umowach zawieranych z tym samym podmiotem będzie przekraczała 500,0 tys. zł netto,
w stosunku rocznym. Ma to zapobiec unikaniu zawierania umów przekraczających powyższy próg poprzez dzielenie wynagrodzenia na kilka
umów zawieranych z tym samym podmiotem. W art. 17 ust. 4 ustawy odnoszącym się do zasad zbywania składników aktywów trwałych w trybie
przetargu lub aukcji oraz wyjątków od obowiązku ich zastosowania, doprecyzowano że próg określony na 20,0 tys. zł odnosi się do wartości
rynkowej (powyższe zmiany znalazły odzwierciedlenie w $ 20 Statutu oraz $ 29! Statutu).
Ponadto znowelizowana ustawa dopuszcza możliwość przypisania kompetencji, o których mowa w art. 17 ust 1 ustawy o zasadach zarzadzania
mieniem państwowym, Radzie Nadzorczej spółki. Mając powyższe na uwadze wprowadzono stosowne zamiany w $ 20 ust. 3 oraz $ 26 ust. 3
Statutu w zakresie rozporządzania składnikami aktywów trwałych.
Dodatkowo zmiany dotyczą wprowadzonego ustawą obowiązku sporządzania przez Zarząd sprawozdania ze stosowania dobrych praktyk
określonych przez Prezesa Rady Ministrów na podstawie art. 7 ust. 3 ustawy o zasadach zarządzania mieniem państwowym w zakresie ładu
korporacyjnego, społecznej odpowiedzialności biznesu oraz sponsoringu. Ustawa z dnia 21 lutego 2019 roku o zmianie ustawy o zasadach
zarządzania mieniem państwowym oraz niektórych innych ustaw dopuściła możliwość przedkładania organowi nadzorczemu, zamiast Walnemu
Zgromadzeniu sprawozdań o których mowa w art. 17 ust. 6 ustawy o zasadach zarządzania mieniem państwowym. Pozostałe zmiany mają
charakter redakcyjny.
Wprowadzona ustawą z dnia 16 maja 2016 roku o zmianie ustawy — Kodeks pracy oraz niektórych innych ustaw (Dz. U. z 2019 roku, poz. 1043).
Przedmiotowa nowelizacja rozszerzyła uprawnienia pracowników przywróconych do pracy, pracowników narażonych na mobbing, a także
pracowników, w przypadku których doszło do naruszenia przepisów o wypowiadaniu umów okresowych oraz pracowników wnoszących o zapłatę
wynagrodzenia za czas pozostawania bez pracy. Nowelizacja doprowadziła również do jednoznacznego ustalenia terminu wydawania świadectw
pracy oraz do wydłużenia terminu na wystąpienie przez pracownika do pracodawcy z roszczeniem o sprostowanie tego świadectwa.
Nowelizacja wprowadziła liczne zmiany modyfikując dotychczas podejmowane przez JSW i podmioty Grupy Kapitałowej czynności procesowe
przed sądami powszechnymi. Ustawa zakłada między innymi racjonalizację właściwości sądowej miejscowej, a także: możliwość naliczania
odsetek ustawowych za opóźnienie od kwoty zasądzonej tytułem zwrotu kosztów procesu, silniejszy rygoryzm w zakresie zwrotu pism
procesowych, możliwość doręczania pism w formie elektronicznej, uprawnienie sądu do pouczania o prawdopodobnym wyniku sprawy,
wprowadzenie konieczności uprawdopodobnienia braku możliwości uzyskania wnioskowanego dowodu. Z perspektywy finansowej
i płynnościowej Jednostki dominującej oraz Grupy niezwykle istotne jest też wprowadzenie rygorystycznych podstaw zarzutu potrącenia oraz
terminu i formy jego podniesienia. Ustawodawca zmierzał również do zoptymalizowania szybkości procedowania sądów. Wprowadzono również
odrębny tryb postępowania dla spraw o charakterze gospodarczym cechujący się szybkością postępowania oraz zwiększeniem rygoru prekluzji
dowodowej, przy jednoczesnym ograniczeniu spraw rozpoznawanych w postępowaniu uproszczonym.
W dniu 19 lipca 2019 roku została uchwalona ustawa o zmianie niektórych ustaw w celu ograniczenia zatorów płatniczych (Dz. U. z 2019 roku,
poz. 1649). Zakłada ona, iż termin zapłaty określony w umowie nie może przekraczać 60 dni liczonych od dnia doręczenia faktury, jeżeli dłużnikiem
jest duży przedsiębiorca, a wierzycielem mikro-przedsiębiorca, mały przedsiębiorca lub średni przedsiębiorca. Wierzyciel otrzymał także prawo
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>odstąpienia od umowy albo jej wypowiedzenia, w przypadku gdy termin zapłaty określony w umowie przekracza 120 dni liczonych od dnia
doręczenia faktury. Przedmiotowa ustawa wprowadziła także nowe kwoty rekompensaty z tytułu odzyskiwania należności. Zakazano również
wprost zbycia roszczenia z tytułu tej rekompensaty.
Grupa jest zobowiązana do stosowania przepisów Ustawy z dnia 29 stycznia 2004 roku Prawo zamówień publicznych. Grupa na dzień bilansowy
była zobowiązana do organizowania przetargów publicznych dla zamówień o wartości przekraczającej 443 tys. EUR, dla dostaw i usług w trybach
przewidzianych przepisami prawa.
Najczęściej stosowanym trybem jest przetarg nieograniczony. Oferty mogą zgłaszać wszyscy dostawcy spełniający określone, co do danego
postępowania, wymagania zamawiającego. Ustalone w postępowaniu ceny są obowiązujące na czas trwania umowy. W przypadku zamówień
o wartości poniżej progu stosowania Ustawy Prawo zamówień publicznych, Grupa wybiera dostawców na podstawie wewnętrznych regulaminów,
najczęściej w formie aukcji elektronicznej lub zapytania ofertowego w systemie OFERTY. Bieżące dostawy materiałów na potrzeby kopalń
realizowane są przez Zakład Wsparcia Produkcji.
Największymi dostawcami w ramach segmentu w 2019 roku były następujące firmy: FAMUR S.A., BECKER-WARKOP Sp. z o.o., Huta
Łabędy S.A., P.W.DREMEX Sp. z 0.0., PATENTUS S.A., Arcelor Mittal Poland S.A., MAS Sp. z o.o., FTT Wolbrom S.A., Grupa CZH S.A.,
Zakłady Produkcyjne B-D S.A.
Najwięksi dostawcy Grupy w ramach działalności koksowniczej to przede wszystkim: RAFAKO Sp. z 0.0., POLSKA GRUPA GÓRNICZA S.A,
GOŁĄB ADAM P.P.U.H. „COSMAL”, ENERGA — OBRÓT S.A., Biuro Projektów „KOKSOPROJEKT” Sp. z 0.o., PRZEDSIĘBIORSTWO
REMONTOWO-PRODUKCYJNE „ZK-REM”' Sp. z 0.0., ELEKTROBUDOWA S.A., PRZEDSIĘBIORSTWO USŁUG WODOCIĄGOWYCH HKW
Sp. z0.0., PCC ROKITA S.A., PKP CARGO S.A.
W ocenie Zarządu, relacje z dostawcami nie powodują uzależnienia Grupy od żadnego z dostawców w sposób, który negatywnie mógłby wpłynąć
na działalność Grupy.
INWESTYCJE RZECZOWE
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text> 
(nakłady dot. prawa do użytkowania składnika aktywów).
0,1 min zł)
Z poniesionych w 2019 roku nakładów ogółem w wysokości 2 399,7 mln zł na rzeczowe aktywa trwałe przypada kwota 2 021,6 mln zł, na nakłady
związane z leasingiem MSSF 16 kwota 366,7 mln zł, natomiast na wartości niematerialne kwota 11,4 mln zł. Nakłady na nieruchomości
inwestycyjne nie wystąpiły.
W 2019 roku Jednostka dominująca poniosła nakłady na inwestycje rzeczowe w wysokości 2 050,7 mln zł i były one wyższe niż w tym samyn
okresie 2018 roku o 45,9%. Z poniesionych w analizowanym okresie nakładów inwestycyjnych na rzeczowe aktywa trwałe przypada kwotć
1 764,8 mln zł, nakłady na wartości niematerialne wyniosły 2,7 mln zł, nakłady związane z prawem do użytkowania składnika aktywów (MSSI
16) wyniosły 283,2 mln zł. Źródłem finansowania nakładów inwestycyjnych w 2019 roku były środki własne, ponadto Jednostka dominująci
wspomagała się finansowaniem zewnętrznym.
Poniesione przez Jednostkę dominującą nakłady inwestycyjne na rzeczowe aktywa trwałe w 2019 roku przeznaczono na realizację zadań
kluczowych (na rozbudowę pionową oraz poziomą kopalń) oraz pozostałych, w tym dla zapewnienia bieżących zdolności produkcyjnych.
W KWK Borynia-Zofiówka-Jastrzębie Ruch Borynia kontynuowano prace związane z budową poziomu 1120. Zasoby
operatywne planowane do udostępnienia z poziomu 1120m szacowane są na ok. 40 mln ton. W złożach występuje
głównie węgiel koksowy typu 35 (hard). Projekt zaplanowano do realizacji w dwóch etapach: I etap w latach do 2023 roku,
zakładający udostępnienie pokładów 502/1 i 504/1 wraz z pogłębieniem szybu II; Il etap w latach 2024-2030, zakładający
udostępnienie partii B i € z poziomu 1120. W roku 2019 prowadzono prace związane z drążeniem wyrobisk górniczych.
Rozpoczęcie eksploatacji zasobów w oparciu o pogłębiony szyb Il przewidziane jest w 2025 roku. W omawianym okresie
w związku z realizacją inwestycji poniesiono nakłady w wysokości 15,7 mln zł.
W 2019 roku Jednostka dominująca kontynuowała rozpoczęte w 2005 roku udostępnianie i zagospodarowywanie nowych
złóż: „Bzie-Dębina 2-Zachód” i ,Bzie-Dębina 1-Zachód&quot; zpoziomu 1110m. Zasoby operatywne szacowane są
na 174 mln ton, do głębokości 1300m. W złożach występuje głównie węgiel koksowy typu 35 (hard). W 2019 roku
w związku z realizacją inwestycji poniesiono nakłady w wysokości 71,1 mln zł. W 2019 roku prowadzono prace związane
z drążeniem wyrobisk górniczych oraz przystosowaniem szybu 1 Bzie do jazdy ludzi. Rozpoczęcie eksploatacji z partii Ą
złoża „Bzie-Dębina 2-Zachód” przewidziano w 2022 roku.
W 2019 roku JSW kontynuowała realizację inwestycji związanej z budową poziomu 1080 w Ruchu Zofiówka, w celi
udostępnienia i zagospodarowania zasobów złoża „Zofiówka” poniżej poziomu 900. Szacowana wielkość zasobów
operatywnych w piętrze 900-1080 wynosi 43,2 mln ton. W 2019 roku kontynuowano prace związane z pogłębieniem szybi
liz do poziomu 1080 oraz drążeniem wyrobisk górniczych. W omawianym okresie w związku z realizacją inwestyc
poniesiono nakłady w wysokości 49,3 mln zł.
JSW kontynuowała rozpoczętą w 2007 roku budowę poziomu 1290m. Całkowita ilość zasobów operatywnych możliwych
do wydobycia z poziomu 1290m jest szacowana na 168,2 mln ton do głębokości 1400m. W 2019 roku w ramach realizacji
inwestycji poniesiono nakłady związane z zakupem wyposażenia dla ściany Cz-2 pokł. 405/1. W tym okresie w związku
z realizacją inwestycji poniesiono nakłady w wysokości 165,3 mln zł. Budowa nowego poziomu 1290 wraz z modernizacją
ZPMW pozwoli na rozpoczęcie produkcji węgla typu 35 (hard) w 2020 roku, zwiększenie produkcji węgla koksowego
do ok. 65% w strukturze produkcji kopalni oraz uzyskanie wzrostu produkcji węgla ogółem. Realizacja części zadań
inwestycyjnych, tj. dotyczących modemizacji ZPMW w latach 2016-2020, prowadzona jest przez JZR, z udziałem
finansowania zewnętrznego ze środków FRP. W 2019 roku w związku zrealizacją inwestycji poniesiono nakłady
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Jednostka dominująca prowadziła roboty związane z zagospodarowaniem zasobów zalegających w piętrze 850-1050
w Ruchu Szczygłowice. Projekt ma na celu udostępnienie zasobów węgla koksowego typu 35. Łączna wielkość
udokumentowanych zasobów operatywnych w złożu Szczygłowice w piętrze 850-1050 wynosi ok. 64,7 mln ton.
W 2019 roku poniesiono nakłady związane z zakupem i zabudową przenośników taśmowych niezbędnych do pogłębiania
szybu |. W omawianym okresie w związku z realizacją inwestycji poniesiono nakłady inwestycyjne w wysokości 1,4 mln zł.
POGŁĘBIENIE SZYBU II
WRAZ Z WYDŁUŻENIEM
GÓRNICZEGO WYCIĄGU
SZYBOWEGO W KWK
KNURÓW-SZCZYGŁOWICE
RUCH SZCZYGŁOWICE
Jednostka dominująca rozpoczęła prace związane z przygotowaniem szybu Il do pogłębiania. Projekt ma na celu
zabezpieczenie efektywności produkcji węgla typu 35 w Ruchu Szczygłowice po 2025 roku w zakresie zdolności transportu
pionowego urobku oraz optymalizacja sieci wentylacyjnej wraz z profilaktyką zagrożeń naturalnych. W 2019 roku
w związku z realizacją inwestycji poniesiono nakłady inwestycyjne w wysokości 0,1 mln zł.
Jednostka dominująca kontynuowała rozpoczętą w 2017 roku, w kopalni Pniówek realizację nowego projektu
inwestycyjnego związanego z rozbudową poziomu wydobywczego 1000 wraz z pogłębieniem szybów IV i Ill. W 2019 roku
w ramach realizacji inwestycji prowadzono prace związane z drążeniem wyrobisk górniczych, prace związane
z pogłębianiem szybu IV oraz drążeniem wyrobisk górniczych na poziomie 1000.
Projekt realizowany jest w celu zabezpieczenia efektywnej eksploatacji i dostępu do zasobów węgla typu 35,
w południowo-zachodniej części złoża „Pniówek”, przewidzianych do eksploatacji po 2022 roku. Łączna ilość zasobów
operatywnych na poziomie 1000 w KWK Pniówek szacowana jest na około 56,6 mln ton. W 2019 roku w związku
z realizacją inwestycji poniesiono nakłady w wysokości 62,7 mln zł.
Nakłady na wyżej opisane inwestycje kluczowe realizowane przez Jednostkę dominującą
Zachód oraz Bzie-Dębina 1 - Zachód — prezentowane w poprzednich okresach sprawozdawczych w ramach rozbudowy KWK Borynia-Zofiówka-Jastrzębie Ruch Zofiówka.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Modernizacja ZPMW dla zwiększenia uzysku węgla koksowego i podjęcia produkcji węgla koksowego typu 35 oraz pozostałe działania
inwestycyjne w celu wzrostu produkcji węgla netto w kopalni Knurów-Szczygłowice
Grupa realizuje inwestycję w zakresie modernizacji zakładów przeróbczych oraz innych działań inwestycyjnych w celu rozpoczęcia produkcji
węgla typu 35 (hard), wzrostu udziału węgla koksowego ogółem oraz wzrostu wielkości produkcji węgla netto. Inwestycja pozwoli na wzrost
udziału produkowanego węgla koksowego (typ 34 i 35) docelowo do poziomu 80% w strukturze produkcji kopalni, rozpoczęcie produkcji węgla
koksowego typu 35 (hard) od 2019 roku oraz zwiększenie poziomu produkcji ogółem. Realizacja części zadań inwestycyjnych, tj. modemizacji
ZPMW w latach 2016-2020 oraz pozostałych zadań zmierzających do wzrostu produkcji węgla netto, prowadzona jest przez JZR. W 2019 roku
w związku z realizacją inwestycji poniesiono nakłady w wysokości 35,2 mln zł. Do końca 2019 roku zrealizowano łącznie ok. 93,5% budżetu
określonego w Biznes Planie 1 dla inwestycji realizowanej w KWK Knurów-Szczygłowice.
W dniu 30 września 2016 roku zawarta została pomiędzy Skarbem Państwa a JZR umowa o udzielenie wsparcia niebędącego pomocą publiczną
realizowanego w Ill transzach, w łącznej wysokości do 290,0 mln zł, w formie wniesienia wkładu gotówkowego w zamian za udział
w podwyższonym kapitale zakładowym JZR objęte przez Skarb Państwa. Środki ze wsparcia zostały przeznaczone na modernizację zakładóv
przeróbczych KWK Budryk i KWK Knurów-Szczygłowice. Realizując zapisy przedmiotowej umowy w dniu 30 września 2016 roku Nadzwyczajne
Zgromadzenie Wspólników JZR podjęło uchwałę dotyczącą podwyższenia kapitału zakładowego JZR do kwoty 400,5 mln zł poprzez wniesienii
gotówki w kwocie 150,0 mln zł (I transza) w drodze emisji 300 000 nowych udziałów o wartości nominalnej i emisyjnej po 500,00 zł każdy.
w podwyższonym kapitale zakładowym JZR objęte przez Skarb Państwa. Środki ze wsparcia zostały przeznaczone na modernizację zakładów
gotówki w kwocie 150,0 mln zł (I transza) w drodze emisji 300 000 nowych udziałów o wartości nominalnej i emisyjnej po 500,00 zł każdy.
Dnia 13 lutego 2018 roku odbyło się Nadzwyczajne Zgromadzenie Wspólników JZR, na którym podjęto decyzję o podwyższeniu kapitału
zakładowego do kwoty 645,0 mln zł, tj. o kwotę 244,5 mln zł poprzez objęcie 249 000 udziałów przez JSW oraz 240 000 udziałów przez Skarb
Państwa o wartości nominalnej 500 zł każdy (JSW objęła 249 000 udziałów które zostały pokryte wkładem pieniężnym, w wysokości 124,5 mln zł
dokonanym 21 lutego 2018 roku, a Skarb Państwa objął 240 000 nowych udziałów (Il transza), pokrytych wkładem pieniężnym w wysokości
120,0 mln zł).
W roku 2018 JZR, rozpoczęła wstępne rozmowy z MPiT i ARP dotyczące przedterminowego zwrotu do Skarbu Państwa środków wsparcia
niebędących pomocą publiczną. W 2019 roku trwały w tym temacie prace analityczne, co do dalszej kontynuacji zaangażowania kapitałowego
Skarbu Państwa w JZR. W dniu 2 kwietnia 2019 roku podjęto decyzję o wstrzymaniu ww. prac. W związku z powyższym w dniu 10 kwietnia
2019 roku JZR poinformowały Ministerstwo Energii oraz Ministerstwo Przedsiębiorczości i Technologii o wstrzymaniu działań zmierzających
do zwrotu środków wsparcia. W wyniku prowadzonych uzgodnień w grudniu 2019 roku JZR złożyły do ARP wniosek o zawarcie Aneksu nr 2
do umowy wsparcia, uwzględniający aktualizację Biznes Planu Inwestycji ze względu na zweryfikowany budżet inwestycji oraz harmonogram
realizacji inwestycji (wydłużenie zakończenia inwestycji z roku 2019 na rok 2020). Do dnia sporządzenia niniejszego sprawozdania JZR nie
otrzymały informacji zwrotnej w tym zakresie.
Nakłady inwestycyjne pozostałych spółek Grupy Kapitałowej w 2019 roku wyniosły 349,0 mln zł (w tym nakłady związane z leasingiem MSSF 16:
83,5 mln zł). Nakłady na rzeczowe aktywa trwałe, nieruchomości inwestycyjne oraz wartości niematerialne wyniosły 265,5 mln zł i były wyższe
niż w 2018 roku o 1,0%. Nakłady inwestycyjne segmentu koksowego oraz segmentów pozostałych w 2019 roku stanowiły 14,5% nakładów
ogółem Grupy. Ponoszone przez spółki nakłady na inwestycje rzeczowe przeznaczone były na realizację inwestycji kluczowych oraz zadań
zabezpieczających bieżącą działalność operacyjną spółek.
Koksownia Przyjaźń (JSW KOKS) realizuje program inwestycyjny, w ramach którego w roku 2011 została oddana
do eksploatacji zmodernizowana bateria nr 1, a kolejne baterie koksownicze mają zostać zmodernizowane. W dniu
15 września 2011 roku została podpisana umowa z BP Koksoprojekt Sp. z o.o. z Zabrza, wybranym w procedurze
przetargowej, na wykonanie działań formalno-prawnych i prac projektowych dla modernizacji baterii koksowniczej nr 3 i 4
oraz projektów wykonawczych dla modernizacji baterii koksowniczej nr 4. W 2014 roku zakończony został etap
opracowania projektów wykonawczych dla modernizacji baterii nr 4. W dniu 14 marca 2018 roku Zarząd JSW przyjął
uchwałą i zaakceptował Dokumenty Wykonawcze wprowadzając do realizacji w latach 2018-2021 Inwestycję
pn. „Modernizacja baterii koksowniczej nr 4 w Koksowni Przyjaźń”. W 2019 roku w związku z realizacją inwestycji
poniesiono nakłady inwestycyjne w wysokości 7,1 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>KLUCZOWE PROJEKTY INWESTYCYJNE REALIZOWANE PRZEZ POZOSTAŁE SPÓŁKI GRUPY W 2019 ROKU
zlektrycznej i ciepła na potrzeby własne i na sprzedaż. W ramach przedsięwzięcia planuje się realizację budowy bloku
nergetycznego opalanego własnym gazem koksowniczym o mocy cieplnej 104 MWt z turbiną upustowo-kondensacyjną
&gt; mocy 28 MWe i członem ciepłowniczym o mocy 37 MWt, który zapewni dostawy energii elektrycznej, pary i ciepła dla
coksowni Radlin, ciepła do pobliskiej KWK ROW Ruch Marcel oraz dla mieszkańców miasta Radlin. W dniu 14 marca
2018 roku Zarząd JSW przyjął uchwałą i zaakceptował Dokumenty wykonawcze wprowadzając do realizacji w latach 2018-
2020 Inwestycję pn. „Budowa bloku energetycznego w Koksowni Radlin&quot;. W dniu 12 czerwca 2019 roku nastąpiło
&gt;odpisanie umowy z firmą RAFAKO S.A. z terminem realizacji do dnia 12 listopada 2021 roku. W 2019 roku w związku
realizacją inwestycji poniesiono nakłady inwestycyjne w wysokości 27,7 mln zł.
Opis inwestycji kapitałowych dokonanych w 2019 roku zawarty został w Punkcie 2.4. niniejszego sprawozdania oraz Nocie 1.2. Skonsolidowanego
sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
W 2019 roku spółki Grupy uczestniczyły w postępowaniach sądowych i administracyjnych związanych z prowadzoną przez nie działalnością.
W ocenie Zarządu, zgodnie z najlepszą wiedzą, spółkom Grupy nie zagrażają postępowania, które mogłyby w znaczący sposób wpłynąć
na sytuację finansową i rentowność, inne niż postępowania wspomniane w poniższym opisie.
Postępowanie sądowe z powództwa Sopockiego Towarzystwa Ubezpieczeń Ergo Hestia S.A. przeciwko JSW
Przed Sądem Okręgowym w Gliwicach X Wydział Gospodarczy w dniu 27 grudnia 2012 roku, zostało wszczęte postępowanie sądowe
z powództwa Sopockiego Towarzystwa Ubezpieczeń Ergo Hestia S.A. przeciwko Jednostce dominującej o zapłatę kwoty 9 507 208,00 zł tytułem
odszkodowania za szkodę powstałą w mieniu w wyniku pożaru endogenicznego, który zaistniał pod ziemią w kopalni JSW KWK Borynia-Zofiówka-
Jastrzębie Ruch Zofiówka. W sprawie dnia 8 czerwca 2017 roku Sąd Okręgowy w Gliwicach wydał nieprawomocny wyrok:
   
Ra mo
« _wpkt 1 umarzający postępowanie w zakresie żądania zasądzenia kwoty 720 000,00 zł z odsetkami ustawowymi za okres od dnia
29 marca 2013 roku,
« w pkt 2 zasądzający od pozwanej JSW na rzecz powódki tj. Sopockiego Towarzystwa Ubezpieczeń ERGO HESTIA S.A. w Sopocie
kwotę 4 898 736,77 zł z odsetkami ustawowymi do dnia 31 grudnia 2015 roku i z odsetkami ustawowymi za opóźnienie od dnia
1 stycznia 2016 roku, zaś od kwoty 4 591 529,00 zł od dnia 7 czerwca 2011 roku do dnia zapłaty, a od kwoty 307 207,77 zł od dnia
20 kwietnia 2010 roku do dnia zapłaty,
«  wpkt 3 zasądzający od pozwanej JSW na rzecz powódki Sopockiego Towarzystwa Ubezpieczeń ERGO HESTIA S.A. w Sopocie
odsetki ustawowe od kwoty 720 000,00 zł za okres od dnia 7 czerwca 2011 roku do dnia 28 marca 2013 roku,
«  wpkt4 oddalający powództwo w pozostałej części,
« _wpkt5 zasądzający od pozwanej na rzecz powódki kwotę 71 973,11 zł tytułem zwrotu kosztów procesu.
ie strony wniosły apelację od ww. wyroku. W dniu 15 czerwca 2018 roku sprawa została przejęta przez Prokuratorię Generalną Rzeczpospolitej
Iskiej. W ocenie JSW roszczenie jest bezzasadne. Do chwili obecnej w toku procesu nie wydarzyło się nic, co nakazywałoby zmienić ten
nd Tym nia mniai ietniaia nrawdonadnkiańahim ża nawódzhin znatania Inzalodniona w niiaskii z nanużeziym ladnnatka daminiinna
 
Postępowania sądowe z powództwa FAMUR S.A. (dawniej: KOPEX MACHINERY S.A. oraz Zabrzańskie Zakłady Mechaniczne — Maszyny
Gómicze Sp. z 0.0.) przeciwko JSW
SJEzuJ poRRAAKEN ASDEE DLZUTUA UEZWSKA TUANI ZMIDENAR
« z powództwa KOPEX MACHINERY S.A. w Zabrzu, wszczęta w dniu 15 kwietnia 2015 roku i wszczęta w dniu 4 maja 2015 roku,
« _ z powództwa Zabrzańskich Zakładów Mechanicznych — Maszyny Górnicze Sp. zo.o. w Zabrzu, wszczęta w dniu 2 kwietnia 2015 roki
Powyższe procesy dotyczą odszkodowania za zniszczone mienie w pożarze, do którego doszło w maju 2011 roku. Sprawy Sąd połączył
do wspólnego rozpoznania. Ogólna wartość przedmiotu sporu wynosi 8,7 mln zł.
Kopalnia wnosiła o oddalenie powództwa we wszystkich postępowaniach z powództwa KOPEX MACHINERY S.A. w Zabrzu i ZZM — Maszyny
Gómicze Sp. z 0.0. w Zabrzu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>W dniu 26 czerwca 2018 roku pozwanej doręczono zawiadomienie o przejęciu zastępstwa JSW w powyższych sprawach przez Prokuratorię
Generalną Rzeczypospolitej Polskiej. Nieprawomocnym wyrokiem z dnia 11 października 2018 roku Sąd oddalił pozew w sprawie o sygn. akt:
X GC 152/15 (wartość przedmiotu sporu: 3,1 mln zł).
W związku z przebiegiem postępowań w sprawach z powództwa FAMUR S.A. przeciwko JSW, jak również zarzutami powódki do opinii biegłego
oraz podnoszonymi przez powódkę okolicznościami, które wpłynęły do JSW dnia 11 czerwca 2019 roku, JSW utworzyła rezerwę finansową
na postępowania sądowe w kwocie 12,8 mln zł, z czego 8,7 mln zł stanowi zobowiązanie główne, natomiast 4,1 mln zł to kwota odsetek
za opóźnienie w zapłacie oraz przewidywanych kosztów sądowych.
Po dniu kończącym okres sprawozdawczy tj. w dniu 21 stycznia 2020 roku odbyła się rozprawa przed Sądem Apelacyjnym w Katowicach podczas
której sąd oddalił apelację powoda. W związku z powyższym w styczniu 2020 roku JSW dokonała częściowego rozwiązania rezerwy w kwocie
4,5 mln zł, z czego 3,0 mln zł stanowi zobowiązanie główne, natomiast 1,5 mln zł to kwota odsetek oraz przewidywanych kosztów sądowych.
Przed Sądem Okręgowym w Katowicach 30 listopada 2015 roku zostało wszczęte postępowanie sądowe o zapłatę kar umownych
za niedotrzymanie terminu realizacji przedsięwzięcia inwestycyjnego na terenie Koksowni Przyjaźń. JSW KOKS w sierpniu 2015 roku wystawiła
notę obciążeniową na kwotę 8,2 mln zł za 74 dni zwłoki, która nie została uznana przez wykonawcę — ENERGOINSTAL S.A. W dniu 23 marca
2017 roku odbyła się pierwsza rozprawa, na której Sąd Okręgowy wręczył spółce pozew wzajemny, w którym wykonawca domaga się od spółki
zapłaty 9,5 mln zł tytułem kar. W 2018 roku spółka zwróciła się do ubezpieczyciela o wypłatę należności w kwocie 4,3 mln zł z gwarancji
ubezpieczeniowej. Ubezpieczyciel odmówił wypłaty kwoty objętej żądaniem. Sprawa nadal w toku. W związku z przebiegiem postępowań, JSW
KOKS w czerwcu 2017 roku utworzyła rezerwę finansową na kwotę 9,5 mln zł. Również wystawiona nota obciążeniowa na kwotę 8,2 mln zł
została objęta pełnym odpisem. W grudniu 2019 roku utworzono rezerwę w kwocie 0,2 mln zł w związku z roszczeniami zgłoszonymi przez
podwykonawców do JSW KOKS jako inwestora. Łączna kwota utworzonej rezerwy na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosi 9,7 mln zł.
JSW złożyła do Sądu Okręgowego w Gliwicach X Wydział Gospodarczy dnia 1 lipca 2016 roku pozew przeciwko Wonam Serwis Sp. z o.o
o zapłatę kwoty 1,0 mln zł z tytułu niezapłaconych faktur VAT, kary umownej, not księgowych. JSW rozszerzyła pozew o kwotę 6,7 mln zł wraz
z ustawowymi odsetkami z tytułu kolejnych niezapłaconych faktur VAT, kary umownej, not księgowych. Wyrok przed Sądem I instancji, w sprawie
w której JSW rozszerzyła pozew o kwotę 6,7 mln zł zapadł w dniu 28 lutego 2018 roku w części zasądzający roszczenie JSW. Spółka wniosła
o doręczenie jej wyroku wraz z uzasadnieniem oraz wniosła apelację. Do dnia sporządzenia niniejszego sprawozdania Sąd II Instancji nie
wyznaczył rozprawy oraz strona powodowa nie uzyskała żadnej nowej informacji na temat postępów w sprawie. Z uwagi na przebieg postępowań
całość należności została objęta odpisem w łącznej kwocie 8,4 mln zł.
JSW prowadziła postępowanie mediacyjne z PGNiG Termika S.A. celem ugodowego rozwiązania zaistniałego pomiędzy stronami sporu. Spó
dotyczył zawartej pomiędzy PGNIG Termika S.A. a JSW dnia 4 lipca 2016 roku przedwstępnej umowy sprzedaży akcji spółki SEJ S.A. ora
zawartej w jej wykonaniu umowy przyrzeczonej z dnia 11 sierpnia 2016 roku. Na podstawie tych umów PGNIG Termika S.A. nabyła od JSV
100% akcji spółki SEJ S.A. Złożonym pozwem PGNIG Termika S.A. dochodziła naprawienia szkody poniesionej przede wszystkim w związki
z brakiem, w jej opinii, cech i parametrów przedsiębiorstwa SEJ S.A., o istnieniu których została zapewniona i na podstawie których strony ustalił
cenę sprzedaży akcji. PGNiG Termika S.A. wszczęła w I półroczu 2019 roku postępowanie sądowe w tej sprawie, a wartość przedmiotu spor
określona została na 77,5 mln zł. Strony porozumiały się i wyraziły wolę kontynuacji postępowania mediacyjnego oraz zawarcia ugody o treść
wypracowanej w toku dotychczas prowadzonego postępowania, jako porozumienia satysfakcjonującego obie strony.
Ugoda została zawarta w dniu 18 października 2019 roku, w dniu 31 października 2019 roku Sąd Okręgowy w Warszawie zatwierdz
przedmiotową ugodę. Po zawarciu przewidzianych w ww. ugodzie umów, w dniu 31 grudnia 2019 roku do Prokuratorii Generalnej Rzeczpospolite
Delukini zmiewesla miami DORN Tamnibn © A 2 umitaktnn 1 ranna maafznonnacedw mole 2 rrakaeii ma waaseała praco trawe m tmiewztóńwna
Sprawa z powództwa JSW przeciwko Minova Ekochem S.A., A. Weber Sp. z o.o. oraz DSI Schaum Chemie Sp. z 0.0.
JSW w dniu 13 grudnia 2019 roku złożyła do Sądu Okręgowego w Katowicach pozew przeciwko: Minova Ekochem S.A., A. Weber Sp. z 0.0. oraz
DSI Schaum Chemie Sp. z o.o. Spór dotyczy zasądzenia solidarnie od ww. pozwanych odszkodowania na rzecz JSW z tytułu zmowy cenowej
na rynku chemii górniczej w latach 2005-2011. Wartość przedmiotu sporu wynosi 118,7 mln zł. W ocenie JSW dochodzenie ww. roszczeń jest
zasadne. Jednostka dominująca w przedmiotowym postępowaniu reprezentowana jest przez Prokuratorię Generalną Rzeczpospolitej Polskiej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>6.1. PODSTAWOWE WIELKOŚCI EKONOMICZNO-FINANSOWE GRUPY KAPITAŁOWEJ JSW
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie finansowe Grupy Kapitałowej Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończon
31 grudnia 2019 roku oraz Sprawozdanie finansowe Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roki
zostały sporządzone zgodnie z Międzynarodowymi Standardami Sprawozdawczości Finansowej („MSSF”) zatwierdzonymi przez Unię
Europejską („UE”). Przyjęte zasady rachunkowości stosowano przy zachowaniu zasady ciągłości we wszystkich prezentowanych latacł
obrotowych. Zasady (polityka) rachunkowości zastosowane do sporządzenia sprawozdania finansowego zostały przedstawione
w poszczególnych notach sprawozdań.
Niniejsze sprawozdanie jest zgodne z wymogami przepisów prawa i regulacjami instytucji rynku kapitałowego odnoszącymi się do zakresu
sprawozdań z działalności. Sprawozdanie to zostało sporządzone przy zachowaniu zasady spójności wewnętrznej dokumentu oraz zgodności
ze Skonsolidowanym sprawozdaniem finansowym Grupy Kapitałowej Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony
31 grudnia 2019 roku oraz Sprawozdaniem finansowym Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
W związku z nabyciem przez JSW dnia 20 maja 2019 roku 4 430476 akcji spółki PBSz, stanowiących 95,01% kapitału zakładowegc
Skonsolidowane sprawozdanie z sytuacji finansowej na dzień 31 grudnia 2019 roku obejmuje dane finansowe tej spółki. Skonsolidowane
sprawozdanie z wyniku finansowego i innych całkowitych dochodów oraz Skonsolidowane sprawozdanie z przepływów pieniężnych uwzględnia
dane finansowe spółki PBSz za okres 6 miesięcy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Przychody ze sprzedaży w 2019 roku wyniosły 8 671,8 mln zł i były o 1 137,7 mln zł, tj. 11,6% niższe od osiągniętych w 2018 roku. Na niższy
poziom uzyskanych przychodów wpływ miały przede wszystkim niższe przychody ze sprzedaży koksu o 773,9 mln zł tj. o 19,2%, węgla
0 313,5 mln zł, tj. o 6,2%, oraz węglopochodnych o 132,6 mln zł, tj. o 31,7%. Niższe przychody ze sprzedaży koksu wynikają zarówno z niższego
0 17,1% wolumenu sprzedaży jak i niższej o 2,1% średniej ceny sprzedaży, natomiast niższe przychody ze sprzedaży węgla spowodowane są
niższym o 6,7% wolumenem sprzedaży oraz niższą o 3,6% średnią uzyskaną ceną węgla koksowego. Niższe przychody ze sprzedaży
węglopochodnych wynikają z niższej średniej ceny sprzedaży smoły (o ok. 32,0%) oraz benzolu (o ok. 20,0%). W analizowanym okresie
odnotowano wyższy poziom przychodów z pozostałej działalności w porównaniu do 2018 roku o 82,3 mln zł, tj. o 30,1% co jest między innymi
efektem ujęcia przychodów nabytej spółki PBSz za okres od 1 lipca do 31 grudnia 2019 roku.
Koszty sprzedanych produktów, materiałów i towarów poniesione w 2019 roku wzrosły w porównaniu do 2018 roku o 129,8 mln zł, tj. o 1,9%
na co wpłynęły m.in. wyższe koszty produkcji węgla w Jednostce dominującej (jednostkowy Mining cash cost wzrósł o 7,5%), a także ujęcie
wyników nowo nabytej spółki PBSz. W efekcie zysk brutto ze sprzedaży w 2019 roku wyniósł 1 603,6 mln zł i był niższy o 1 267,5 mln zł
(tj. o 44,1%) w porównaniu do uzyskanego w 2018 roku.
Koszty sprzedaży, które obejmują przede wszystkim koszty spedycji głównych produktów Grupy w 2019 roku wyniosły 261,5 mln zł i był
037,3 mln zł, tj. o 12,5% niższe od poniesionych w 2018 roku co wynika z niższego wolumenu sprzedaży węgla i koksu.
Koszty administracyjne obejmujące koszty związane z realizacją funkcji zarządczych i administracyjnych, wyniosły 709,3 mln zł i były wyższe
0 85,5 mln zł, tj. o 13,7% od poniesionych w 2018 roku, w tym w Jednostce dominującej o 50,1 mln zł. Na wzrost kosztów administracyjnych
w Jednostce dominującej w 2019 roku istotny wpływ miał wzrost świadczeń na rzecz pracowników o 27,3 mln zł, głównie w wyniku zawartych
w | półroczu 2018 roku porozumień pomiędzy Zarządem JSW ze Stroną Społeczną m. in. Porozumienia dotyczącego wzrostu stawek płac
zasadniczych od dnia 1 czerwca 2018 roku.
Pozostałe przychody w 2019 roku wyniosły 289,5 mln zł, co oznacza spadek o 1 327,0 mln zł, tj. o 82,1% w stosunku do w 2018 roku. Tak duży
spadek związany był z rozwiązaniem w 2018 roku odpisu aktualizującego rzeczowe aktywa trwałe i wartości niematerialne w wysokości
719,3 mln zł (w 2019 roku: 194,7 mln zł), rozwiązaniem rezerwy na potencjalne spory sądowe dotyczące deputatu węglowego dla emerytów
i rencistów w wysokości 653,5 mln zł, ujęciem otrzymanych odszkodowań i kar w kwocie 67,7 mln zł (w 2019 roku: 20,2 mln zł) oraz ujawnienia
środków trwałych w kwocie 37,9 mln zł (w 2019 roku: 1,9 mln zł).
Rozwiązanie odpisu aktualizującego rzeczowe aktywa trwałe i wartości niematerialne w 2019 roku kwocie 194,7 mln zł dotyczyło przede
wszystkim rozwiązania odpisu na utratę wartości aktywów spółki JSW KOKS (CGU Koksownia Radlin) w wysokości 189,8 mln zł, w związku
z przeprowadzonym testem na utrata wartości
Pozostałe koszty w 2019 roku wyniosły 95,1 mln zł i są niższe o 1 201,8 mln zł, tj. o 92,7% od poniesionych w 2018 roku głównie w wyniku ujęcia
w Jednostce dominującej w 2018 roku odpisów z tytułu trwałej utraty wartości rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych
w wysokości 1 214,0 mln zł
Pozostałe zyskilstraty netto w 2019 roku wyniosły 78,4 mln zł wobec (14,0) mln zł straty w 2018 roku, co oznacza wzrost o 92,4 mln zł.
Na zmianę pozostałych zysków/(strat) netto główny wpływ miał osiągnięty w 2019 roku zysk na pochodnych instrumentach finansowych
w wysokości 61,6 mln zł wobec straty osiągniętej w 2018 roku na poziomie (29,2) mln zł. Jest to związane między innymi z dodatnią wyceną
transakcji zabezpieczających ryzyko walutowe oraz realizacją transakcji zabezpieczających cenę węgla. Ponadto w 2019 roku odnotowano zysk
z tytułu wyceny do wartości godziwej portfela aktywów FIZ w wysokości 11,4 mln zł wobec osiągniętej straty w 2018 roku w wysokości (1,8) mln zł,
wzrosły również przychody odsetkowe portfela aktywów FIZ o 8,6 mln zł w porównaniu do 2018 roku. Jednocześnie w analizowanym okresie
odnotowano stratę z tytułu różnic kursowych w wysokości (1,9) mln zł wobec 14,3 mln zł zysku w 2018 roku.
W 2019 roku Grupa osiągnęła zysk operacyjny w wysokości 905,6 mln zł wobec 2 254,1 mln zł zysku osiągniętego w 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Przychody finansowe w 2019 roku wyniosły 26,5 mln zł i były o 13,6 mln zł, tj. o 33,9% niższe od osiągniętych w 2018 roku, w wyniku niższych
uzyskanych przychodów odsetkowych od środków pieniężnych i ich ekwiwalentów o 13,0 mln zł. Koszty finansowe ukształtowały się na poziomie
104,4 mln zł, co oznacza ich wyższy o 2,6 mln zł, tj. 2,6% poziom w stosunku do kosztów poniesionych w 2018 roku. Wynika to przede wszystkim
z ujęcia w kosztach finansowych wyższych o 20,1 mln zł kosztów odsetek od leasingu w związku z wejściem w życie od dnia 1 stycznia 2019 roku
MSSF 16 „Leasing”, wyższych o 10,7 mln zł różnic kursowych od obligacji z tytułu realizacji pozycji zabezpieczanej, pomimo niższych o 16,8 mln z
kosztów odsetek z działalności finansowej. Ponadto w 2018 roku w kosztach finansowych ujęto różnice kursowe z wyceny obligacji w wysokośc
11,6 mln zł, które nie wystąpiły w 2019 roku.
W wyniku opisanych powyżej czynników w 2019 roku Grupa osiągnęła zysk przed opodatkowaniem w wysokości 828,0 mln zł. Po uwzględnieniu
podatku dochodowego w wysokości (178,4) mln zł wynik netto wyniósł 649,6 min zł i był niższy o 1 111,2 mlnzzł, tj. o 63,1% od wyniku osiągniętego
w 2018 roku. W wyniku ujęcia w 2019 roku w innych całkowitych dochodach wyceny instrumentów zabezpieczających w kwocie 38,9 mln zł
wraz z podatkiem dochodowym w wysokości (7,4) mln zł oraz strat aktuarialnych w wysokości (54,8) mln zł z podatkiem dochodowym w kwocie
10,4 mln zł, całkowite dochody razem ukształtowały się na poziomie 636,7 mln zł.
KOSZTY WEDŁUG RODZAJU
Poniesione przez Grupę w 2019 roku nakłady na działalność operacyjną wyniosły 9 342,7 mln zł wobec 8 601,6 mln zł kosztów poniesionych
w 2018 roku (wzrost o 741,1 mln zł, tj. 8,6%). Na wyższy poziom kosztów działalności operacyjnej Grupy miały wpływ przede wszystkim:
« wyższe koszty świadczeń na rzecz pracowników o 360,8 mln zł, tj. o 8,8% w stosunku do 2018 roku, wynikające przede wszystkim
ze wzrostu tych kosztów w Jednostce dominującej o 190,0 mln zł, tj. o 5,4% co jest wynikiem wzrostu średniego zatrudnienia w JSW
0943 osoby w porównaniu do roku 2018 oraz zawartych Porozumień płacowych pomiędzy Zarządem a Stroną Społeczną w | półroczu
2018 roku. Skutkiem zawartych porozumień jest ujednolicenie zasad naliczania wynagrodzenia za pracę w sobotę, niedzielę i święta,
wynagradzania za czas choroby, urlopu oraz wzrost stawek płac zasadniczych od 1 czerwca 2018 roku (wraz z wyrównaniem zasad
i uprawnień do dodatku stażowego, tj. Karty Górnika). Na wzrost kosztów świadczeń na rzecz pracowników wpłynęła również wypłata
dodatkowej nagrody pieniężnej dla pracowników (136,1 mln zł) oraz wprowadzenie od kwietnia 2019 roku Pracowniczego Programu
Emerytalnego (48,2 mln zł). Natomiast wzrost kosztów świadczeń na rzecz pracowników w Grupie wynika przede wszystkim ze wzrostu
przeciętnego zatrudnienia w pozostałych spółkach Grupy o 1 290 osób w porównaniu do roku 2018 (w tym włączenie w struktury Grupy
PBSz: 716 osób),
« wyższe koszty amortyzacji o 267,9 mln zł, tj. o 35,0% w porównaniu do 2018 roku, wynikające przede wszystkim ze wzrostu kosztów
dotyczących amortyzacji z tytułu leasingu w związku z wejściem w życie z dniem 1 stycznia 2019 roku MSSF 16 Leasing i ujęciem w aktywach
trwałych prawa do użytkowania składnika aktywów. Z tego tytułu Grupa ujęła w 2019 roku amortyzację w wysokości 163,2 mln zł. Ponadto
na wyższe koszty amortyzacji wpłynął wzrost wskaźnika średniego jednostkowego kosztu rozliczenia rejonów ścianowych o 7,47 zł/t,
HA 29 70 u narónnaniiu da raki JNAQ fu TNAQ raki wakaśnik tan unmiAcł JA 70 &gt;)
</Text>
	</Page>
</document>
