<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>RAFAKO S.A. („jednostka dominująca”) obchodziła w 2009 roku jubileusz 60-lecia istnienia. Spółka
powstała na mocy wydanej w dniu 31 grudnia 1949 roku decyzji Ministra Przemysłu Ciężkiego o utworzeniu
przedsiębiorstwa państwowego pod nazwą „Fabryka Urządzeń Technicznych” z siedzibą w Raciborzu.
Przedmiotem działalności nowo powstałego przedsiębiorstwa była produkcja kotłów parowych. Historia
rozwoju RAFAKO SIA. jest też historią rozwoju polskiej energetyki.
Od początku działalności jednostka dominująca była głównym dostawcą kotłów dla krajowej energetyki oraz
przemysłu. Sumaryczna moc kotłów produkcji RAFAKO S.A. stanowi znaczącą część zainstalowanej mocy
polskiej energetyki zawodowej oraz energetyki przemysłowej. Do najważniejszych obiektów, które jednostka
dominująca wyposażyła w kotły energetyczne należą mi.in.: Elektrociepłownie Warszawskie, Zespół
Elektrociepłowni Wrocławskich, Zespół Elektrociepłowni Łódź, Zespół Elektrociepłowni Wybrzeże,
Elektrociepłownia Zielona Góra, jak również elektrownie: Opole, Bełchatów, Kozienice, Dolna Odra,
Rybnik, Pątnów — Adamów - Konin, Turów oraz elektrownie wchodzące w skład Południowego Koncernu
 
 
Tnergetycznego.
    
Kotły z cyrkulacyjną warstwą fluidalną RAFAKO S.A. zainstalowało w Elektrociepłowniach
Biała II, w Elektrowni Siersza otaz w Zakładach Farmaceu h Polpharma Starogard Gdański
 
 
W 2008 roku został przekazany do eksploatacji blok 464 MW w Elektrowni Pątnów II, dla któtego
RAFAKO S.A., we współpracy z firmą SNC Lavalin, wykonało kocioł i instalację odsiarczania spalin.
Budowa bloku energetycznego na parametry nadkrytyczne w Pątnowie jest pierwszą inwestycją tego typu
zrealizowaną w Polsce, zarówno pod względem wysokości nakładów finansowych, jak i mocy prądotwórczej.
Dzięki wysokiej wydajności bloku energetycznego na parametry nadktytyczne, o wiele niższa jest emisja
do atmosfery szkodliwych gazów, głównie dwutlenku węgla
 
 
 
 
 
W trakcie realizacji pozostaje kontrakt na dostawę kotła dla nowego bloku nadkrytycznego o mocy 858 MW
wyposażonego w instalację odsiarczania spalin dla Hlektrowni Bełchatów. Blok ten będzie również
współpracował z pierwszą w Polsce pilotażową instalacją CCS wychwytywania i składowania CO.
W 2008 roku jednostka dominująca podpisała umowę na dostawę kotła olejowo — gazowego wraz z instalacją
katalicznego odazotowania spalin dla firmy PKN ORLEN SA. Realizacja inwestycji będzie pierwszą tego
rodzaju w Polsce.
RAFAKO S.A. jest liderem w zakresie dużych instalacji odsiarczania spalin zainstalowanych w Polsce.
Instalacje tego typu Spółka dostatczyła dla Elektrowni Jaworzno III, Elektrowni Bełchatów, Elektrowni
Pątnów, Elektrowni Ostrołęka „B”. W 2009 roku zostały podpisane kontrakty na budowę tego rodzaju
instalacji również w Elektrociepłowni Siekierki i Dolna Odra. Realizowany od początku 2009 roku kontrakt
na budowę instalacji moktego odsiatczania spalin w Elektrowni Siekierki o wartości 489 milionów złotych
jest jak dotąd największą ekologiczną inwestycją w Polsce i jednym z największych kontraktów realizowanych
przez jednostkę dominującą w jej 60-letniej historii.
 
 
W latach 2007 — 2008 w Elektrociepłowni w Łodzi oraz w Elektrowni Skawina RAFAKO S.A. oddało
do użytku wysokosprawne instalacje odsiarczania spalin wykonane metodą półsuchą. Technologia półsucha,
mniej kosztowna niż metoda mokra, jest własnym inżynierskim rozwiązaniem jednostki dominującej.
Istotny w sprzedaży Grupy Kapitałowej RAFAKO jest udział sprzedaży zagranicznej (36,9% w 2009 roku).
Największe wyprodukowane przez RAFAKO S.A. kotły pracują w elektrowniach w byłej Jugosławii, szereg
dużych jednostek dostarczono do Chin, Turcji i Indii. Ważnym obiektem referencyjnym są kotły
acjonarnym złożem fluidalnym zainstalowane w Elektrowni Komorzany w Czechach.
   
RAFAKO S.A. jest również liczącym się na rynku europejskim dostawcą elementów kotłowych. Jej klientami
są między innymi firmy z takich krajów jak: Niemcy, Czechy, Tinlandia i Serbia.
 
Jednostka dominująca zdobywa także coraz silniejszą pozycję na zachodniocuropejskim rynku kotłów
do spalarni odpadów komunalnych, czego dowodem są podpisane przez RAFAKO S.A. w latach 2000 - 2008
kontrakty na dostawę kotłów do spalarni w Austrii, Belgii, Niemczech, Szwecji, Holandii oraz Wielkiej
Br
 
anii.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W. lutym 2009 roku w Elektrociepłowni Kielce uruchomiono nowy blok energetyczny pracujący
w skojarzeniu z wykorzystaniem biomasy. Jest to jedna z pierwszych zrealizowanych tego typu inwestycji
w kraju, a jednocześnie największa pod względem wydajności kotła na biomasę. Spalana w kotle biomasa
zaliczana jest do odnawialnych źródeł energii, obok wiatru, wody czy słońca.
W oparciu o własne biuro projektowe i na bazie posiadanych licencji, jednostka dominująca rozwijała ora:
w dalszym ciągu rozwija technologie kotłowe i technologie instalacji ochrony środowiska. Tradycyjną ofert
kotłową obejmującą kotły tusztowe i pyłowe poszerzono o kotły z cyrkulacyjnym i stacjonarnym złożen
fluidalnym, a także o kotły odzyskowe. Do oferty RAFAKO S.A. wprowadzono również technologi
mokrego, półsuchego i suchego odsiarczania spalin.
Od 2009 roku ofertę jednostki dominującej ro:
 
 
erzono o urządzenia odpylające, obejmujące elektrofiltn
i filtty workowe. W ciągu 2009 roku RAFAKO S.A. podpisało m.in. umowę o wartości około 60 milionów
EUR na dostawę, montaż i uruchomienie dwóch elektrofiltrów dla elektrowni Westfalen w Niemczecl
i 2 elektrofiltrów dla elektrowni Kemshaven w Holandii, a także umowę na modernizację elektrofiltrów kotł
BB-1150 bloków nt 5 i 6 w Elektrowni Bełchatów, o wattości około 79 milionów złotych.
 
   
Zakupiona w roku 2008 licencja firmy Siemens stwarza RAFAKO S.A. możliwość samodzielnego
projektowania, produkcji, uruchamiania i sprzedaży kotłów typu BENSON na nadktytyczne parametry paty,
bez ograniczeń na całym świecie, niezależnie od ich konstrukcji, wielkości i spalanego paliwa. Jednostka
dominująca ma prawo nie tylko stosować, ale też rozwijać tę technologię. Parametry nadkrytyczne oznaczają
wysoką sprawność wytwarzania energii, bardziej ekonomiczne wykorzystanie paliw oraz mniejszą emisję
szkodliwych substancji do atmosfery. Dla RAFAKO S.A. oznacza to niezależność w oferowaniu
kompletnych rozwiązań technologii nadkrytycznej, począwszy od obliczeń i projektu podstawowego, poprzez
produkcję i montaż, aż po uruchomienie obiektu.
 
 
 
W celu sprostania surowym normom ekologicznym dotyczącym redukcji tlenków azotu RAFAKO S.A
podpisała w listopadzie 2009 roku umowę licencyjną z firmą Termokimik Corporation SpA, dotyczącą
budowy systemów katalitycznego odazotowania spalin (SCR). Zakupiona licencja umożliwi jednostce
dominującej samodzielne projektowanie, produkcję, uruchomienie i sprzedaż systemów redukcji tlenków
azotu NOx w technologii katalitycznej, na tynku krajowym i zagranicznym, budowę systemów odazotowania
spalin z kotłów energetycznych, instalacji termicznej utylizacji odpadów komunalnych i innych instalacji
przemysłowych, niezależnie od ich konstrukcji, wielkości i spalanego paliwa.
 
   
Aktualnie oferta Grupy obejmuje:
konwencjonalne kotły energetyczne i ciepłownicze z paleniskami: rusztowym, fl
na parametry paty pod i nadktytyczne,
kotły odzyskowe,
kotły do termicznej utylizacji odpadów,
instalacje odsiarczania spalin metodą suchą,
instalacje odsiarczania spalin metodą półsuchą,
instalacje odsiarczania spalin metodą mokrą,
urządzenia odpylające (elektrofiltry, filtry workowe),
paleniska i palniki piecowe, młyny, ruszty,
 
młyny do przemiału węgla i tuszty dla kotłów o parametrach nadkrytycznych,
diagnostykę, naprawy i modernizacje urządzeń kotłowych,
produkcję elementów kotłów i elementów odpylaczy,
produkcję konstrukcji stalowych i innych nieciśnieniowych części dla energetyki,
produkcję urządzeń przeznaczonych do spalarni śmieci,
produkcję wymienników ciepła.
Wszystkie dostatczone ptzez Grupę urządzenia znajdują się pod stałą opieką w zaktesie serwisu i remontów.
Grupa oferuje również modernizację poprawiającą parametry eksploatacyjne oraz zmniejszającą negatywny
wpływ urządzeń na środowisko naturalne.
 
</Text>
	</Page>
</document>
