<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Struktura asortymentowa przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS S.A.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Struktura ilościowa sprzedaży (w procentach) — Grupa Kapitałowa Grupy LOTOS S.A.
 
Struktura asortymentowa sprzedaży (w tys. ton) — Grupa Kapitałowa Grupy LOTOS S.A
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Największy udział w sprzedaży, podobnie jak w roku poprzednim miał olej napędowy
Wolumen sprzedaży oleju napędowego wyniósł w 2009 roku 3.746 tys. ton, co oznacza
wzrost w porównaniu z rokiem poprzednim o 23,92%. Udział wolumenu sprzedaży olejt
napędowego w ogóle sprzedaży wyniósł 49,3%. Drugą co do wielkości pozycją w ilościowe
strukturze sprzedaży Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS S.A. są benzyny, z udziałem na
poziomie 17,3%. Wielkość wolumenu sprzedaży benzyny w roku 2009 wyniosła 1.312 tys
ton, co oznacza spadek względem roku 2008 o 2,05%. Trzecią pozycją w strukturze
asortymentowej sprzedaży Grupy Kapitałowej i tym samym ostatnią, której udział w ogólne
masie sprzedaży przekracza 10% są komponenty do produkcji asfaltów, z udziałem v
sprzedaży na poziomie 10,5%. Wielkość sprzedaży tej grupy produktów wyniosła 799 tys
ton i spadła w porównaniu z rokiem poprzednim o 4,89%. Ponadto odnotowano wzros
wielkości sprzedaży olejów bazowych przez Grupę Kapitałową Grupy LOTOS SIA. o niecc
ponad 8%, do poziomu 106 tys. ton.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Struktura asortymentowa sprzedaży Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS S.A. w podziale na rynki zbytu w
2009 roku w tys. ton
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text> 
Wolumen sprzedaży krajowej wzrósł w 2009 roku o 777 tys. ton (13,86 % rok do roku), prz
jednoczesnym spadku eksportu o 726 tys. ton (-37,3% rok do roku). Największy wpływ r
wzrost sprzedaży krajowej Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS S.A. w 2009 roku miały: wzro:
wolumenu sprzedanego oleju napędowego o 709 tys. ton (wzrost o 23,91% w porównaniu
rokiem poprzednim) do poziomu 3.678 tys. ton oraz wzrost wolumenu sprzedanego paliw
lotniczego o 58 tys. ton (67,28%) do poziomu 144 tys. ton. Ponadto w roku 2009 na rynk
krajowym odnotowano również wzrost sprzedaży: benzyny do poziomu 1.146 tys. ton (wzro:
o 2,08% rok do roku), paliwa bunkrowego do poziomu 33 tys. ton (49,27%) oraz asfaltów d
617 tys. ton (8%). Negatywny wpływ na wielkość sprzedaży krajowej w 2009 roku mia
spadki wielkości sprzedaży: ciężkiego oleju opałowego do poziomu 123 tys. ton (spadek
12,26% rok do roku), lekkiego oleju opałowego do poziomu 330 tys. ton (-2,51%), olejó
bazowych do 12 tys. ton (-7,93%), oraz LPG do 144 tys. ton (-23,77).
Spadek wolumenów eksportowanych poza rynek rodzimy w 2009 roku wynikał głównie ze
spadku eksportu: ciężkiego oleju opałowego do poziomu 307 tys. ton (spadek o 40,26% rok
do roku), paliwa lotniczego do poziomu 221 tys. ton (-45,49%) oraz paliwa bunkrowego do
poziomu 31 tys. ton (-85,61%). Ponadto zmalał eksport benzyny oraz reformatu o
odpowiednio 23,52% oraz 26,16% rok do roku. Nieznaczny pozytywny wpływ na wielkość
eksportu w roku 2009 miał wzrost sprzedaży zagranicznej oleju napędowego do poziomu 67
tys. ton (wzrost o 24,57%) oraz olejów bazowych do poziomu 94 tys. ton (+10,72%)
Przychody netto ze sprzedaży Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS S.A. w podziale na rynki zbytu (w
tysiącach złotych)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W 2008 roku Grupa Kapitałowa Grupy LOTOS S.A. posiadała jednego odbiorcę, którego
udział w przychodach ze sprzedaży ogółem Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS SIA.
przekroczył 10%. Była to: spółka Statoil Poland Sp. z o.o. z siedzibą w Warszawie, której
udział w sprzedaży wyniósł 10,29%. Zgodnie z wiedzą Spółki, pomiędzy Grupą LOTOS SIA.
i Statoil Poland Sp. z 0.0. nie występowały powiązania formalne.
Struktura zaopatrzenia w surowce, półprodukty i chemikalia Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS S.A. w 2009
roku
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Struktura zaopatrzenia w towary ropopochodne Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS S.A
 
 
Struktura zaopatrzenia Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS S.A.
w w tym: środki trwałe, środki trwałe w budowie, zaliczki na środki trwałe w budowie, wartości niematerialne.
W 2009 roku wystąpiło trzech dostawców, których udział w zaopatrzeniu przekroczył 10%
przychodów ze sprzedaży ogółem Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS SLA. Były to firmy: JS4S
Service Investment Ltd. z siedzibą na Cyprze, Petraco Oil Company Ltd. z siedzibą w
Wielkiej Brytanii oraz Neste Oil (Suisse) SA z siedzibą w Szwajcarii. Udział w zaopatrzeniu
Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS S.A. powyższych dostawców wyniósł odpowiednio:
24,58%, 11,90% oraz 9,25%. Zgodnie z wiedzą Spółki, do dnia publikacji Sprawozdania
Zarządu z Działalności Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS S.A. pomiędzy Grupą LOTOS SIA.
i żadnym z wyżej wymienionych dostawców nie występowały powiązania formalne.
W 2008 roku wystąpiło dwóch dostawców, których udział w zaopatrzeniu przekroczył 10%
przychodów ze sprzedaży ogółem Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS SIA. Były to firmy: JAS
Service Investment Ltd. z siedzibą na Cyprze oraz Petraco Oil Company Ltd. z siedzibą vw
Wielkiej Brytanii, których udział w zaopatrzeniu Grupy Kapitałowej Grupy LOTOS S.A
wyniósł odpowiednio: 33,58% oraz 18,34%. Zgodnie z wiedzą Spółki, pomiędzy Grup
LOTOS S.A. i żadnym z wyżej wymienionych dostawców nie występowały powiązania
formalne.
</Text>
	</Page>
</document>
