<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>mające na celu obniżenie emisji, pakiet polskich regulacji energetycznych, regulacje w obszarze dystrybucji energii
elektrycznej i rozwój technologii inteligentnych, Polityka energetyczna Polski do 2030 r., Program Polskiej Energetyki
Jądrowej i Energetyczna Mapa Drogowa 2050.
Opis zmieniającego się otoczenia makroekonomicznego zawarto w pkt 2.2.2.1. niniejszego sprawozdania.
Zaktualizowana Strategia Korporacyjna utrzymała dotychczasową misję, wizję i cel nadrzędny Grupy Kapitałowej
TAURON.
Misją Grupy Kapitałowej TAURON jest „Zapewnienie energii naszym klientom w oparciu o najlepsze praktyki
gwarantujące wzrost wartości firmy”, wizją jest „Należeć do grupy wiodących firm energetycznych w regionie”.
Nadrzędnym celem strategicznym Grupy Kapitałowej TAURON jest ciągły wzrost wartości zapewniający zwrot
z zainwestowanego kapitatu dla akcjonariuszy. Realizacja powyższego celu mierzona jest na bazie podstawowych
wskaźników budowy wartość, tj.: przyrostu EBITDA i poziomu ROIC.
Kluczowym kierunkiem Strategii Korporacyjnej jest koncentracja na wzroście w obszarach działalności,
w których istnieje największy potencjat osiągnięcia wysokich stóp zwrotu z inwestycji oraz dywersyfikacja
portfela wytwórczego. Podtrzymany został cel dalszej poprawy efektywności, rozumiany jako nieprzerwane dążenie
do doskonałości operacyjnej oraz budowania efektywnej organizacji poprzez podnoszenie efektywności działania
Grupy Kapitałowej TAURON. Kolejnym celem jest zarządzanie ekspozycją ukierunkowane na ryzyka rynkowe
i regulacyjne, które ze względu na specyfikę działalności Grupy Kapitałowej TAURON, w dalszym ciągu pozostają
istotne.
Realizacja Strategii Korporacyjnej w 2014 r. pozwoliła na wykonanie założonego na ten rok wskaźnika wzrostu EBITD;
do poziomu 3 627 mln zł oraz ROIC w wysokości ok. 5,3%.
W zakresie realizacji zadań inwestycyjnych:
2)
3)
4)
zawarto z konsorcjum RAFAKO S.A. (RAFAKO) (lider konsorcjum) i MOSTOSTAL WARSZAWA S.A. (MOSTOSTAL)
umowę na budowę bloku energetycznego o mocy 910 MW, w Elektrowni Jaworzno III,
trwają prace budowlano-montażowe oraz zakończono dostawy maszyn i urządzeń poszczególnych węzłów
technologicznych i instalacji blokowych przy budowie bloku parowo-gazowego o mocy 449 MW, wraz z członen
ciepiowniczym o mocy cieplnej 240 MW, w EC Stalowa Wola,
kontynuowane są działania mające na celu rozpoczęcie budowy bloku gazowo-parowego o mocy 413 MW,
w Elektrowni Łagisza,
kontynuowane są prace mające na celu realizację przez PGE Polska Grupa Energetyczna S.A. (PGE), TAURON
KGHM Polska Miedź S.A. (KGHM) i ENEA S.A. (ENEA) wspólnego przedsięwzięcia inwestycyjnego obejmującego
budowę i eksploatację pierwszej polskiej elektrowni jądrowej o mocy ok. 3 tys. MW,.
Ponadto prowadzone byty działania związane z budową w Obszarze Wydobycie szybu „Grzegorz” wraz
z infrastrukturą i budową poziomu 800 m w Zakładzie Górniczym Janina (ZG Janina) oraz w Obszarze Ciepło nowego
bloku o mocy 50 MW w Zakładzie Wytwarzania Tychy (ZW Tychy) i turbogeneratora upustowo-kondensacyjnego
w ZW Nowa.
Założone cele związane z poprawą efektywności kosztowej zostały osiągnięte, głównie poprzez prowadzone programy
restrukturyzacji w Obszarach: Wytwarzanie, Ciepło i Dystrybucja. Grupa Kapitałowa TAURON podejmowała działania
mające na celu podniesienie efektywności organizacyjnej, kontynuując budowę docelowego modelu biznesowego
i integrując jej spółki.
Strategia Korporacyjna koncentruje się na 4 głównych celach, które tącznie umożliwiają wzrost wartości Grupy
Kapitałowej TAURON:
wzrost w najbardziej atrakcyjnych obszarach działalności,
efektywność operacyjna i inwestycyjna na poziomie najlepszych praktyl
zarządzanie ekspozycją na ryzyka rynkowe i regulacyjne,
budowa efektywnej organizacji.
Wzrost skoncentrowany będzie w obszarach działalności, w których istnieje największy potencjał osiągnięcia wysokich
stóp zwrotu z inwestycji. W Obszarach Wytwarzanie, Ciepło i OZE planuje się odbudowę i wzrost zainstalowanych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>mocy wytwórczych do poziomu ok. 6,15 GW w 2023 r., z aktualnie posiadanych 5,4 GW. Ważnymi obszaran
wzrostu są również Obszary Dystrybucja i Sprzedaż.
Wzrost związany będzie z uruchomieniem nowych wysokosprawnych bloków energetycznych węglowych i gazowych
oraz farm wiatrowych. W dalszej perspektywie planowane jest posiadanie energii z elektrowni jądrowej poprzez
zaangażowanie Grupy Kapitatowej TAURON w budowę takiej jednostki, wspólnie z partnerami strategicznymi.
W ramach rozpoczętych projektów inwestycyjnych zostaną uruchomione moce wytwórcze na poziomie ok. 2 200 MW
w tym w szczególności:
1) 1 030 MW w technologii opartej o węgiel kamienny (910 MW w Elektrowni Jaworzno III, moce w kogener
55 MW w ZW Nowa (od 10 grudnia 2014 r. wchodzi w skiad TAMEH POLSKA), 65 MW w ZW Tychy),
2) ok. 675 MW w technologii gazowej (225 MW w EC Stalowa Wola i ok. 450 MW w Elektrowni Łagisza),
3) ok. 500 MW w energetyce wiatrowej.
Planuje się, że w 2023 r. Grupa Kapitałowa TAURON będzie dysponować źródłami wiatrowymi o łącznej mog)
ok. 700 MW, co pozwoli osiągnąć cel Grupy Kapitałowej TAURON polegający na posiadaniu mocy w nowych źródłact
OZE na poziomie 800 MW (łącznie z biomasą).
Obecnie 92% zainstalowanych w Grupie Kapitałowej TAURON mocy wytwórczych przypada na technologie
oparte na węglu kamiennym. W ramach portfela wytwórczego Strategia Korporacyjna zakłada, że do 2023 r. udział
mocy opartych na technologiach węglowych spadnie do ok. 74%, w tym 25% przypadać będzie na nowoczesne,
wysokosprawne bloki węglowe. Udział technologii niskoemisyjnych, tj. gazowej, wiatrowej, wodnej i biomasowej
wyniesie ok. 26%.
Wobec konieczności budowy zdywersyfikowanego portfela wytwórczego, co wynika między innymi z rosnących
obostrzeń związanych z emisją CO», Grupa Kapitałowa TAURON prowadzi dziatania zmierzające do uczestnictwa
w projekcie budowy pierwszej elektrowni jądrowej w Polsce. Przedsięwzięcie będzie realizowane poprzez nabycie
od PGE 10% w kapitale zakładowym utworzonej spółki celowej PGE EJ1 sp. z o.o. (PGE EJ1).
Wzrost wiąże się także z rozwojem inteligentnej infrastruktury sieciowej w Obszarze Dystrybucji, w któryn
przedsięwzięcia inwestycyjne będą głównie obejmować przytączenia nowych odbiorców i źródet oraz związane
z tym budowę sieci oraz modernizację i odtworzenie istniejącego majątku.
W Strategii Korporacyjnej dużą wagę kładzie się na rozwój modelu zarządzania obszarem badań i rozwoju
w Grupie Kapitałowej TAURON. Efektywne zarządzanie realizacją prac badawczo-rozwojowych w spółkach
Grupy Kapitałowej TAURON ma na celu intensyfikację działań innowacyjnych oraz maksymalizację korzyści płynących
z dostępu do wiedzy i doświadczeń zdobytych przy realizacji takich przedsięwzięć.
Realizując Strategię Korporacyjną, która przewiduje dalszą poprawę efektywności operacyjnej i inwestycyjnej,
w 2014 r. kontynuowano działania restrukturyzacyjne poprzez poprawę procesów zarządczych oraz integrację funkcji
wsparcia. Obejmuje to również ograniczanie działalności niepodstawowej, outsourcing obszarów niezwiązanych
bezpośrednio z podstawową działalnością Grupy Kapitaiowej TAURON, jak również prowadzenie wspólnej polityki
zakupowej w zakresie zakupów skonsolidowanych i strategicznych.
Priorytetowe podejście do dyscypliny budżetowej obowiązuje w każdym Obszarze Biznesowym w zakresie wydatków
inwestycyjnych i kosztów operacyjnych. Realizowane działania związane z poprawą efektywności operacyjnej
i inwestycyjnej pozwoliły przygotować Grupę Kapitałową TAURON do funkcjonowania w zmiennych warunkach
rynkowych, a w szczególności przy dużej zmienności cen paliw, energii, uprawnień do emisji itp.
W 2014 r. kontynuowano Program poprawy efektywności kosztów operacyjnych w Grupie Kapitałowej TAURON na lata
2013-2015, który został przyjęty przez Zarząd TAURON w dniu 15 stycznia 2013 r. Ww. Program został opracowany
i jest realizowany z uwzględnieniem celu, jakim jest zapewnienie wzrostu wartości Grupy Kapitałowej TAURON.
Przygotowano projekty konsolidacyjne i restrukturyzacyjne, których realizacja przyniesie obniżenie kosztów
na poziomie ok. 864 mln zł w latach 2013-2015 (kwota ogółem w ciągu 3 lat). Programy poprawy efektywnośc
w poszczególnych Obszarach działalności zostały przyjęte przez zarządy spółek zależnych i stanowiły podstawę
do opracowania Programu na poziomie Grupy Kapitałowej TAURON. Spółka szacuje, że skala obniżenia kosztóv
działalności operacyjnej w ramach Programu poprawy efektywności z każdym rokiem będzie rosła, oscylując wokó
kwoty 300 000 tys. zł w skali roku, przy czym największe oszczędności zaplanowano na 2015 r. Grupa Kapitałow:
TAURON dąży do obniżenia kosztów operacyjnych w większości Obszarów — największy udział przypada na Obsza
Dystrybucja i Obszar Wytwarzanie. W ocenie Spółki realizacja celu umożliwia umocnienie pozycji konkurencyjne
dzięki ograniczaniu bazy kosztowej Grupy Kapitałowej TAURON. Przedmiotowy program ograniczania kosztów
operacyjnych jest jednym z filarów utrzymania wysokiej pozycji konkurencyjnej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Poniższy rysunek przedstawia Program poprawy efektywności na lata 2013-2015.
W latach 2013-2014 zrealizowano oszczędności na poziomie ok. 719 mln zł.
Poniższa tabela przedstawia realizację programu poprawy efektywności w poszczególnych Segmentach.
Tabela nr i. Realizacja programu poprawy efektywności
Zarządzanie ryzykiem rynkowym i regulacyjnym, ze względu na specyfikę działalności Grupy Kapitałowej TAURON
i silną ekspozycję na zmiany w przepisach prawa krajowego i UE, jest jednym z kluczowych elementów realizacji
</Text>
	</Page>
</document>
