<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupę kapitałową Korporacji Gospodarczej „efekt” S.A. tworzy jednostka dominująca -
Spółka „efekt” S.A. wraz z czterema podmiotami zależnymi, zorganizowanymi w formie
spółek z ograniczoną odpowiedzialnością: „Efekt-Hotele”, Firma Usługowo-Handlowa
„Efekt-bis”, „Ekokonsorcjum-efekt&quot; oraz WUPP „PIK”. Każdy z wymienionych podmiotów
prowadzi działalność gospodarczą w odrębnym segmencie rynku. Tym samym zachowana
zostaje dywersyfikacja prowadzonej działalności, co zabezpiecza interesy finansowe grupy
i poszerza jej pola aktywności.
W roku obrotowym 2004 działalność spółki dominującej Korporacji Gospodarczej „efekt”
S.A. (klasyfikacja PKD - 70202) obejmowała prowadzenie tradycyjnych rynków tj. handlu
iusług. Duży nacisk położyliśmy na zapewnienie efektywności i konkurencyjności w tych
obszarach, jako że stanowią one dla Spółki podstawowe źródło pozyskiwania kapitału
iumacniania jej finansowych podstaw. Za najistotniejsze czynniki mające wpływ na
osiągnięcie sukcesu w tym segmencie uznaliśmy m.in. posiadanie największego
w makroregionie zorganizowanego kompleksu handlowo-usługowego oferującego wynajem
obiektów i stanowisk handlowych, atrakcyjną ofertę cenową oraz wysoką jakość oferowanych
usług, którą systematycznie doskonalimy. Rynek ten charakteryzuje się od kilku lat
stabilizacją. Od kilku lat aktywność Korporacji - choć już w mniejszym stopniu - przejawia
się także w prowadzeniu handlu hurtowego i detalicznego na własny rachunek, głównie na
rynku krajowym. W 2004 roku uzyskaliśmy przychody netto ze sprzedaży towarów i usług
w wysokości 23.404 tys. zł. W strukturze przychodów dominującą pozycję zajmuje sprzedaż
usług - w kwocie 12.322 tys. zł, natomiast przychody z działalności handlowej wyniosły
11.082 tys. zł. Prowadzona działalność operacyjna przełożyła się na roczny zysk operacyjny
w kwocie 3.113 tys. zł. W minionym roku Spółka wypracowała wyższy zysk brutto, który
wynosi 2.240 tys. zł oraz wyższy niż przed rokiem wynik finansowy netto wynoszący 1.712
tys. zł, z dynamiką 115%.
Niezmiennie nasza uwaga skierowana była na rozwój spółek grupy kapitałowej, w którym
aktywnie uczestniczyliśmy udzielając tym podmiotom wsparcia organizacyjnego
ifinansowego. Staraliśmy się podejmować działania eliminujące lub ograniczające
Działalność handlowa jest także domeną naszej spółki zależnej „Efekt-bis” spółki z 0.0.
z Myślenic (klasyfikacja PKD - 5170B). W okresie objętym niniejszym sprawozdaniem
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>odnotowała ona dobre efekty ekonomiczne, zamykając rok 2004 dodatnim wynikiem
finansowym. W roku sprawozdawczym spółka znacznie poszerzyła rynek odbiorców
hurtowych oleju opałowego, oferując korzystne warunki i podpisując nowe umowy na
dostawy, a także pozyskała nowych klientów detalicznych dla swojej stacji paliw. Na
prowadzonej stacji paliw spółka uruchomiła stację „Autogaz”, co dodatkowo wpłynęło na
wzrost przychodów ze sprzedaży. W 2004 roku wyniosły one 18.587 tys. zł, wykazując
dynamikę na poziomie 129 %. Pozytywnie ocenić należy wynik finansowy netto tej jednostki.
Na dzień 31.12.2004 roku zysk netto spółki wyniósł 85 tys. zł. i był ponad 3-krotnie wyższy
niż przed rokiem.
Ubiegły rok sprawozdawczy był pierwszym pełnym rokiem działalności trzygwiazdkowego
hotelu „Express by Holiday Inn”, zarządzanego przez „Efekt-Hotele” spółkę z 0.0.
(klasyfikacja PKD - 4521A). Hotel ten prowadzony jest pod międzynarodową marką na
podstawie 20 letniej licencji. Chociaż miniony okres to czas stabilizacji pozycji obiektu na
rynku hotelarskim, to jednak od kwietnia 2003 roku przyjął on już ok. 100 tys. gości. Turyści
zatrzymujący się w naszym hotelu pochodzą zarówno z krajów Unii Europejskiej, takich jak
Norwegia, Włochy, Hiszpania czy Niemcy, a także z Izraela. Nasz obiekt cieszy się coraz
większym zainteresowaniem i dobrą opinią wśród turystów ze wschodu m.in. Ukrainy i Korei,
a udział tego rynku w przychodach hotelu stanowi obecnie 7%. Dobre wyniki są w dużej
mierze pochodną konsekwentnej realizacji programu marketingowego, a więc promocji
obiektu i oferowanych usług. Aktywność na europejskich targach branżowych, jak również
widoczna obecność na rynkach skandynawskich już przynoszą wymierne efekty w postaci
rosnącej liczby zapytań i kontraktacji pobytów. W lutym 2004 roku, w ramach struktury
spółki „Efekt-Hotele&quot; rozpoczęło działalność Biuro Obsługi Turystyki Przyjazdowej „Express
Travel” nastawione na pozyskiwanie gości oraz świadczenie usług komplementamych. Biuro
to przygotowało kompleksową ofertę usług dla odbiorcy krajowego i zagranicznego
(indywidualnego, korporacyjnego oraz grupowego), a także skupiło swoje działania na
intensywnej kampanii promocyjnej produktów hotelu. Zarówno produkty, jak i pobytowe
programy turystyczne oferowane są w pakietach i przygotowane pod kątem charakterystyki,
oczekiwań oraz preferencji odbiorców na poszczególnych rynkach europejskich oraz
pozaeuropejskich. Funkcjonowanie Biura Podróży i równoczesne wzmocnienie służb
marketingowych, a w sezonie również służb technicznych i pomocniczych, skutkuje rosnącą
pozycją hotelu także na rynku usług korporacyjno - konferencyjnych.
Kolejnym ważnym elementem rozwoju była poprawa bazy konferencyjnej i intensywne
działania w zakresie sprzedaży tego sektora usług. Przebudowane hotelowe lobby pozwoliło
narzgszólrnn art lrarya waażdiacakod awezwirzacii Trzoułoanamati 2 „aaśleni Tizyuaczatnansah a ŚlaZE aa
</Text>
	</Page>
</document>
