<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Zasady i metody wyceny aktywów i pasywów na dzień bilansowy oraz pomiaru wyniku
finansowego i sposobu sporządzenia sprawozdania finansowego i danych porównywalnych,
przedstawiono w dodatkowych informacjach i objaśnieniach do sprawozdania finansowego.
W roku 2004 nastąpił wzrost sumy bilansowej spółki o 31,4% (Tabela 1. Bilans analityczny -
aktywa). Aktywa trwałe ogółem wzrosły o 7,1%, z czego na rzeczowe aktywa trwałe przypadł wzrost
Wartości niematerialne i prawne podobnie jak w roku 2003, wykazały tendencję spadkową - ict
Wartość rzeczowych aktywów trwałych uległa znacznym zmianom, a ich udział w strukturze
a O EN EJ O SJ iw
całości aktywów wyniósł 28,9% (w rezultacie zwiększenia wartości środków trwałych o blisko 6 mln
zł oraz nakładów inwestycyjnych na środki trwałe w budowie o 14,56 mln zł — wg danych z
dodatkowych informacji i objaśnień).W grudniu 2004 BIOTON objął udziały w Spółka BIOTON
Długoterminowe rozliczenia międzyokresowe kosztów wzrosły (o 24,0%), stanowiąc 11,6% sumy
Długoterminowe rozliczenia międzyokresowe kosztów wzrosły (o 24,0%), stanowiąc 11,6% sumy
oraz inne koszty operacyjne, których okres rozliczenia przekracza 1 rok.
Znaczny wzrost w pozycji aktywa obrotowe znajduje wyjaśnienie w dynamicznym przyrości:
koniec roku.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy BIOTON za okres od 01.01.2004 do 31.12.2004 roku - strona &lt;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Tabela 1. Bilans analityczny — aktywa
zauważyć, z roku na rok stosunek ten maleje (okresy ubiegłe ilustruje Tabela 1).
Kapitały własne (Tabela 2. Bilans analityczny — pasywa) stanowią 71,0% sumy pasywów ogółem
Prokom Investments S.A. i IBA (wykonanie uchwały WZ udziałowców z grudnia 2003 roku).
LIURUMI NIYCOUNCINUE 0,7%. I IOZFY NYJROLALNIE MALI GLY YY_ UUAIaIUWCUW £ o! UA ZUVUJ LURUJ.
Po stronie pasywów obserwujemy obniżenie utworzonej rezerwy — przede wszystkim uległa
zmniejszeniu część rezerwy przypadająca na odroczony podatek dochodowy. Wymieniona pozycja
stanowi 1,5 mln zł w całkowitej kwocie rezerwy wynoszącej ogółem 1,8 mln zł. Rezerwa na
świadczenia emerytalne oszacowana wg informacji o zatrudnieniu w Grupie wynosi 330 tys. zł.
świadczenia emerytalne oszacowana wg informacji o zatrudnieniu w Grupie wynosi 330 tys. zł.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy BIOTON za okres od 01.01.2004 do 31.12.2004 roku - strona :
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Tabela 2. Bilans analityczny — pasywa
przesuwający spłatę najbliższej, wymagalnej raty na styczeń 2005. W pierwszej dekadzie stycznia
2005 roku, podpisano kolejny aneks przesuwający spłatę całości kwoty (10 mln zł) na koniec okresu
Udział krótkoterminowych kredytów i pożyczek w sumie bilansowej, osiągnął na koniec roku
9,1%. Spadek relacji wynika przede wszystkim ze wzrostu kapitałów własnych Grupy.
Analizowany okres to kolejny etap prac nad projektem celowym prowadzony we współpracy
z Ministerstwem Nauki i Informatyzacji. Pozycja w pasywach bilansu „rozliczenia międzyokresowe
Ministerstwa. Prace są kontynuowane.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy BIOTON za okres od 01.01.2004 do 31.12.2004 roku - strona (
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W rozpatrywanym okresie, Grupa BIOTON osiągnęła przychody ze sprzedaży w wysokości
28,8 mln zł (Tabela 3 - Analityczny rachunek zysków i strat). Koszty działalności operacyjnej
bejmujące zakresem również koszty zarządu i sprzedaży, wzrosły o 16,0% osiągając 84,9%
vartości przychodów ogółem (więcej niż w roku ubiegłym). Zysk ze sprzedaży spadł o 22,5% w
elacji do roku poprzedniego co przełożyło się na rentowność sprzedaży (spadek z 21,0% do 15,1%).
Kolejna pozycja w analitycznym rachunku zysków i strat (Tabela 3), ilustruje nadwyżkę kosztów
peracyjnych nad przychodami z działalności operacyjnej. Udział tej pozycji w strukturze: minus
,2%. Dominujące kwoty w pozostałych kosztach operacyjnych to koszty niewykorzystanych mocy
relacji do roku poprzedniego co przełożyło się na rentowność sprzedaży (spadek z 21,0% do 15,1%).
Kolejna pozycja w analitycznym rachunku zysków i strat (Tabela 3), ilustruje nadwyżkę kosztów
operacyjnych nad przychodami z działalności operacyjnej. Udział tej pozycji w strukturze: minus
2,2%. Dominujące kwoty w pozostałych kosztach operacyjnych to koszty niewykorzystanych mocy
Tabela 3. Analityczny rachunek zysków i strat
W analizowanym okresie wystąpiły zmiany struktury oraz kwoty finansowania zewnętrznego,
„pozostałe koszty finansowe” zawiera ujemne różnice kursowe z tytułu wyceny należności.
Zysk netto po opodatkowaniu wyniósł 5,8 mln zł. Rentowność netto 4,5%. Na ostateczny wynik
wpłynęła przecena należności zagranicznych w kwocie 4,3 mln zł.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy BIOTON za okres od 01.01.2004 do 31.12.2004 roku - stron
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Zarząd Grupy BIOTON postuluje cały zysk netto przeznaczyć na zwiększenie kapitakb
zapasowego.
Przedstawione powyżej zdarzenia tworzą uzasadnione przesłanki do przekonania, że rozwó,
LT LZEUDLAYW IU POVWY£EJ AUBIELNIA LWUIZĄ ULOSOULIUIK PILCSIGNRJ UO PIECAUIGIIIG, ZL IUŁVWNUJ
Grupy w roku 2005 będzie przebiegał zgodnie z kierunkami wytyczonymi przez Zarząd, zarówno
w zakresie działań marketingowych, jak również inwestycyjno-rozwojowych. Szczegóły perspektyw
rozwoju przedstawiono w pkt.16. niniejszego Sprawozdania.
w zakresie działań marketingowych, jak również inwestycyjno-rozwojowych. Szczegóły perspektyw
rozwoju przedstawiono w pkt.16. niniejszego Sprawozdania.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy BIOTON za okres od 01.01.2004 do 31.12.2004 roku - strona
</Text>
	</Page>
</document>
