<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Melamina jest to nietoksyczny i niepalny produkt w postaci białego proszku. Wykorzystywany jest
w wielu aplikacjach: do produkcji żywic syntetycznych, tworzyw sztucznych termoutwardzalnych,
klejów, farb, lakierów (w tym piecowych), środków pomocniczych dla przemysłu włókienniczego,
środków przeciwzapalnych i innych.
Tworzywa inżynieryjne stanowią grupę produktów, które charakteryzują się wysoką odpornością
termiczną, jak i dobrymi właściwościami mechanicznymi. Posiadają szereg bardzo korzystnych
właściwości fizycznych, dzięki którym znalazły zastosowanie między innymi w przemyśle
motoryzacyjnym, budownictwie, elektrotechnice, artykułach gospodarstwa domowego oraz
przemyśle spożywczym i włókienniczym.
Grupa Azoty produkuje poliamid 6 (PA6) i tworzywa modyfikowane (z dodatkami wpływającymi na
zmianę właściwości fizykochemicznych finalnych tworzyw) na bazie poliamidu 6 i innych tworzyw
inżynieryjnych (POM, PP, PBT, PA6.6). Produkowane są także tworzywa modyfikowane o składach
dedykowanych, na potrzeby indywidualnych klientów.
Roe = wp =D EE EN
Grupa Azoty produkuje poliamid 6 (PA6) i tworzywa modyfikowane (z dodatkami wpływającymi ne
zmianę właściwości fizykochemicznych finalnych tworzyw) na bazie poliamidu 6 i innych tworzyw
inżynieryjnych (POM, PP, PBT, PA6.6). Produkowane są także tworzywa modyfikowane o składaci
dedykowanych, na potrzeby indywidualnych klientów.
Poliamid 6 (PA6) jest wysokiej jakości termoplastycznym tworzywem w postaci granulatu do
przetwórstwa wtryskowego i wytłaczania. Zajmuje czołowe miejsce wśród inżynieryjnych tworzyw
sztucznych. Cenionymi markami Grupy Azoty w tym segmencie są Tarnamid© i alphalon©.
Kaprolaktam to organiczny związek chemiczny. Jest półproduktem wykorzystywanym przy produkcji
poliamidu 6 (PA6). Głównymi surowcami, z których jest produkowany są benzen i fenol. Produktem
ubocznym, jaki powstaje przy produkcji kaprolaktamu jest siarczan amonu.
Produkty Grupy Azoty sprzedawane są na rynkach całego świata, głównie w krajach Unii Europejskiej
i na rynku krajowym.
Kierunki sprzedaży Grupy Azoty w rozbiciu na regiony (wg przychodów ze sprzedaży w 2019
roku)
Źródło: Opracowanie własne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Kierunki sprzedaży Jednostki Dominującej w rozbiciu na regiony (wg przychodów ze sprzedaży
w 2019 roku)
Źródło: Opracowanie własne.
Wśród odbiorców współpracujących z Jednostką Dominującą wystąpił jeden odbiorca, którego udzia
w przychodach ogółem w 2019 roku przekroczył 10%. Jest to spółka Grupa Azoty ATT Polymers GmbH
podmiot zależny Jednostki Dominującej.
 
Grupa Azoty V w / znacznej części zaopatruje się w materiały do produkcji oraz towary i usługi na rynku
krajowym oraz w krajach Unii Europejskiej. Niektóre surowce (fosforyty, szlaka, sól potasowa)
kupowane są od dostawców spoza Unii Europejskiej. Ponadto istotny udział mają również surowce
dostarczane w ramach Grupy Kapitałowej, tj. amoniak i częściowo siarka.
 
Strategia zakupowa w tym obszarze bazuje głównie na optymalizacji dostaw wewnątrz Grupy.
Dostawy wewnątrzgrupowe realizowane są na zasadach rynkowych. Grupa Azoty jest największym
w Polsce i regionie Europy Środkowo-Wschodniej producentem amoniaku, który wytwarzany jest
w kilku instalacjach. Równolegle Grupa Azoty jest jednym z największych konsumentów tego surowca
w regionie i dysponuje znaczącym potencjałem logistycznym.
Grupa Azoty, poza zabezpieczeniem własnych potrzeb, sprzedaje nadwyżki na rynku. Skuteczna
realizacja procesu zakupowego jest w dużym stopniu uzależniona od sytuacji na rynku nawozowym
 
     
Grupa Azoty, poza zabezpieczeniem własnych potrzeb, sprzedaje nadwyżki na rynku. Skuteczna
realizacja procesu zakupowego jest w dużym stopniu uzależniona od sytuacji na rynku nawozowym
i w sektorze gazu ziemnego.
&quot;ae A
 
Dostawy benzenu realizowane są głównie na bazie kontraktów rocznych, jako dostawy uzupełniające
realizowane są zakupy spotowe. Głównym kierunkiem dostaw są źródła krajowe oraz z regionu Europy
Środkowo-Wschodniej. Rynek benzenu jest w dużym stopniu uzależniony od sytuacji na rynku ropy
naftowej oraz relacji popytowo-podażowej na rynku globalnym, głównie w zakresie zapotrzebowanie
na benzen z rynków pozaeuropejskich.
Zakup energii elektrycznej dla spółek Grupy Azoty oparty jest na głównych krajowych sprzedawcach
energii, obsługujących dużych klientów. W wyniku przetargów na rok 2019 spółki Grupy Azoty
podpisały dedykowane porozumienia transakcyjne w ramach funkcjonujących umów ramowych.
Strategia wspólnych zakupów w zakresie energii elektrycznej pozwoliła na uzyskanie konkurencyjnych
cen i warunków kontraktu, m.in. poprzez wykorzystanie skali zakupowej. Ze względu na zmienność
tego rynku jak i zmienność regulacji prawnych z nim związanych, polityka zakupu tego surowca
realizowana jest w oparciu o różnej długości kontrakty typu forward oraz zakupy na rynku SPOT,
w tym również na Towarowej Giełdzie Energii.
Strategia zakupowa w tym obszarze bazuje głównie na dostawach z rynku krajowego i krajów Unii
Europejskiej oraz dostawach uzupełniających spoza Europy. Grupa Azoty zabezpiecza własne potrzeby
na bazie bezpośrednich umów wieloletnich z największymi producentami fenolu w Europie. Od roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>2019 Grupa Azoty powiększyła wewnętrzne zdolności magazynowe, co wpłynęło na optymalizację
łańcucha dostaw fenolu.
 
—.: 2
Dostawy fosforytów realizowane są na bazie umów okresowych, w większości od producentów
afrykańskich, w tym głównie z rejonu Afryki Północnej, m.in. ze względu na posiadaną relatywnie
dużą dostępność oraz bogatą infrastrukturę w zakresie logistyki morskiej. Sytuacja na rynku
fosforytów jest w dużym stopniu związana z sytuacją w sektorze nawozowym. W ramach Grupy Azoty
realizowane są wspólne zakupy tego surowca dla Grupy Azoty POLICE i GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0.
MJ
Dostawy gazu wysokometanowego, jak i gazu ze źródeł lokalnych realizował PGNiG S.A. na podstawie
umów wieloletnich. Dodatkowo Grupa Azoty bilansowała swoje bieżące potrzeby na Towarowej
Giełdzie Energii.
A! m |||
Dostawy propylenu dla Grupy Azoty realizowane są głównie na bazie kontraktów rocznych, jako
dostawy uzupełniające realizowane są zakupy spotowe. Ceny propylenu są w dużym stopniu
uzależnione od poziomu cen ropy naftowej. Grupa Azoty realizuje zdywersyfikowaną strategię
zakupową opartą głównie na dostawach z krajów Unii Europejskiej oraz z kierunków wschodnich.
Dostawy ze wschodu w istotnym stopniu wpływają na redukcję kosztów zakupu tego surowca.
Grupa Azoty jest największym producentem, jak i konsumentem siarki płynnej w Polsce i w regionie.
strategia zakupowa w tym obszarze bazuje na optymalizacji dostaw siarki z zasobów Grupy (Grupa
Azoty SIARKOPOL) oraz równoległych dostawach siarki petrochemicznej, co gwarantuje Grupie Azoty
dużą elastyczność w zakresie zabezpieczenia dostaw i znacząco obniża ryzyko ograniczeń
Jodażowych. Ponadto Grupa Azoty dysponuje największym w Polsce zapleczem logistycznym,
0 stanowi dodatkową przewagę konkurencyjną. Zakupy siarki dla Grupy Azoty są realizowane
w ramach scentralizowanej strategii wspólnych zakupów dla całej Grupy, co umożliwia kumulację
wolumenów i pozwala na redukcję kosztów zakupu tego surowca.
 
A
Podstawowymi dostawcami soli potasowej (KCI), z uwagi na bogate źródła surowcowe i konkurencyjne
warunki handlowe, są producenci z regionu WNP (Rosja, Białoruś). Strategia zakupowa Grupy Azoty
opiera się głównie na kwartalnych umowach ramowych. Uzupełniające dostawy są realizowane
okresowo z Europy Zachodniej. Grupa Azoty realizuje scentralizowaną strategię zakupową poprzez
wspólne zakupy dla Grupy Azoty POLICE i GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0.
Zakup tego surowca dla Grupy Azoty ogranicza się głownie do zaopatrzenia na rynku krajowym.
Dostawy z dalszej odległości przy dużych ilościach i wymaganej jakości są nieopłacalne ze względu na
koszty transportu oraz stosowane formuły cenowe (indeks ARA).
Na ceny miałów energetycznych w pozyskiwanych w Polsce nie mają bezpośredniego wpływu ceny
międzynarodowe obowiązujące w portach w ARA (Amsterdam, Rotterdam, Antwerpia) i stanowią
jedynie punkt odniesienia co do polityki cenowej polskich spółek węglowych.
Strategia spółek z Grupy Azoty w tym obszarze od 2018 roku zakłada realizowanie zakupów w oparciu
o umowy wieloletnie z określoną gwarancją zmienności cen. Zawarte kontrakty wieloletnie w ponad
80% zabezpieczają główne potrzeby na ten surowiec w Grupie Azoty.
Sezonowość produktów Grupy Azoty występuje przede wszystkim na rynku nawozów mineralnych.
 
=
Przebieg sezonowości w segmencie nawozy w 2019 roku miał typowy charakter. Najwyższy poziom
zapotrzebowania na nawozy ze strony rynku rolnego, co wynika ze specyfiki prowadzonej działalności
obserwowany był w okresie wiosennych aplikacji, nieco niższy w okresie aplikacji jesiennych. Nadal
kluczowym w tym zakresie pozostaje przebieg warunków atmosferycznych, który w 2019 roku nie
należał do typowych. Jest to czynnik, który istotnie wpływa na poziom popytu na produkty nawozowe
generowanego przez rynek. Polityka Grupy Azoty ograniczyła wpływ sezonowości na wynik poprzez
optymalną alokację wolumenu:
 
 
1
 
w / ramach całorocznych dostaw do sieci dystrybucyjnej,
poprzez częściowe lokowanie produktów na rynkach geograficznych o odmiennych cyklach
sezonowości.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text> 
Biel tytanowa, z uwagi na swoje główne docelowe zastosowanie do produkcji farb i lakierów, jest
produktem sezonowym związanym z budownictwem konstrukcyjnym. Koniunkturalny popyt
uzależniony od rynków aplikacji, zwłaszcza budownictwa, zaczyna rosnąć zwykle pod koniec
| kwartału i maleje wraz z zakończeniem sezonu budowlanego, jesienią.
Dla pozostałych produktów Grupy Azoty sezonowość, z uwagi na małą skalę, nie ma istotnego wpływu
na osiągane wyniki.
Umowy zostały ujęte w porządku chronologicznym.
W 2019 roku oraz do dnia sporządzenia niniejszego sprawozdania za 2019 rok, w Grupie Azoty nie
wystąpiły przypadki niespłaconych kredytów i pożyczek lub naruszenia istotnych postanowień umowy
kredytu lub pożyczki.
PAZ NY NIE maa e
W dniu 23 maja 2019 roku Jednostka Dominująca oraz spółki zależne: Grupa Azoty PUŁAWY, Grupa
Azoty POLICE, Grupa Azoty KĘDZIERZYN, Grupa Azoty SIARKOPOL (dalej łącznie zwani „Odbiorcami”,
akażdy z osobna „Odbiorcą”) złożyły oświadczenia potwierdzające przedłużenie okresu
obowiązywania zawartych w dniu 21 czerwca 2017 roku kontraktów dwustronnych (dalej: „Kontrakty
Indywidualne”) do umowy ramowej na sprzedaż paliwa gazowego z dnia 13 kwietnia 2016 roku
z Polskim Górnictwem Naftowym i Gazownictwem S.A. (dalej: „PGNiG”).
W efekcie złożonych przez Odbiorców oświadczeń PGNiG pozostanie dla Grupy Azoty strategicznym
dostawcą paliwa gazowego do dnia 30 września 2022 roku.
Całkowita wartość Kontraktów Indywidualnych zawartych z Odbiorcami z Grupy Azoty jest szacowana
na kwotę, która może wynieść ponad 8 mld zł w trakcie czterech lat obowiązywania. Podstawą
kalkulacji formuły cenowej w zawartych Kontraktach Indywidualnych są rynkowe wartości indeksów
cen gazu.
Aneks do umowy Cash Poolingu Rzeczywistego w EUR (EUR CPR) z PKO BP
W dniu 31 stycznia 2019 roku Jednostka Dominująca wraz ze spółkami wchodzącymi w skład Grupy
Azoty zawarła z PKO Bankiem Polskim S.A. aneks nr 2 do Umowy o świadczenie usługi cash pooling
rzeczywisty w walucie EUR z 2 listopada 2018 roku z późniejszymi zmianami, w zakresie włączenia
nowych spółek z Grupy Azoty (GZNF „Fosfory” Sp. z o.o., Grupa Azoty PKCh Sp. z 0.o., Grupa Azoty
„Compounding” Sp. z o.o., Grupa Azoty ATT Polymers GmbH, Grupa Azoty SIARKOPOL, Grupa Azoty
Koltar Sp. zo.o., „Agrochem Puławy” Sp. z o.o., Grupa Azoty Automatyka Sp. z o.o.) do ww. umowy.
ANEKS GO UMOWY LaSsn FOOUNNSU RZECZYWISLEgO W FLN (FLN LFR) Z FAU DF
W dniu 5 marca 2019 roku Jednostka Dominująca wraz ze spółkami wchodzącymi w skład Grupy Azot)
zawarła z PKO Bankiem Polskim S.A. aneks nr 5 do Umowy o świadczenie usługi cash poolins
rzeczywisty w walucie PLN z 20 września 2016 roku z późniejszymi zmianami, w zakresie włączenie
nowej spółki z Grupy Azoty (SCF Natural Sp. z o.o.) do ww. umowy.
Oświadczenie o przyłączeniu Compo Expert GmbH do Umowy Obsługi Płatności z Banco Santander S.A.
W dniu 25 marca 2019 roku spółka zależna Compo Expert GmbH podpisała oświadczenie o przyłączeniu
do Umowy Obsługi Płatności z Banco Santander S.A., zawartej wcześniej z dniem 14 grudnia 2018 roku
przez Jednostkę Dominującą wraz z Kluczowymi Spółkami Zależnymi, z limitem w maksymalnej
wysokości 250 mln zł, a służącej zapewnieniu finansowania transakcji handlowych z dostawcami spółki
i innych spółek z Grupy Azoty.
 
Z
w dniu 16 maja 2019. roku spółki Goat BidCo GmbH i Compo Expert GmbH podpisały
z Commerzbankiem umowę linii kredytowej w wysokości 5mlnEUR, ważną do odwołania
i oprocentowaną według stawki 3M Euribor powiększonej o marżę banku bez opłaty za zaangażowanie.
 
Zmiany do umów z Europejskim Bankiem Inwestycyjnym
W dniu 22 maja 2019 roku został podpisany aneks nr 2 pomiędzy Europejskim Bankiem Inwestycyjnym
a Jednostką Dominującą do Umowy Finansowej, zawartej w dniu 28 maja 2015 roku oraz aneks nr 1
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>do Umowy Finansowej zawartej w dniu 25 stycznia 2018, w następstwie nabycia Goat TopCo GmbH
o wyrażeniu zgody na włączenie EBITDA Grupy Compo Expert za cały rok kalendarzowy 2018 dk
kalkulacji Współczynnika Zadłużenia Grupy Azoty na dzień 31 grudnia 2018 roku.
NZIEOTTYKA LIEZ PIG PYIGI ZZ USS ISA 22 SISI PA zdafie
W dniu 27 maja 2019 roku rozwiązana została Umowa nabycia wierzytelności wobec Grupy Azoty ATT
Polymers GmbH, zawarta w dniu 27 września 2017 roku pomiędzy Jednostką Dominująca a mBank
S.A., z limitem do kwoty 21 mln EUR.
awznSwrYrwm rręawagem siRwN zuywwza ray za ate ZKE WEINFEMR
W dniu 10 czerwca 2019 roku Jednostka Dominująca zawarła z ING BSK S.A. Umowę wykupu
wierzytelności z limitem do kwoty 25 mln EUR, w celu refinansowania rozwiązanej z mBankiem umowy
elektronicznego nabycia wierzytelności wobec Grupy Azoty ATT Polymers GmbH, z ostateczną date
końcową do 30 września 2030 roku.
Z dniem 14 czerwca 2019 roku spółka Compo Expert Spain S.L. odnowiła istniejącą linię kredytową
z Banco Sabadell w wysokości 3 mln EUR, ważną przez 1 rok i oprocentowaną według stawki EURIBOR
powiększonej o marżę banku bez opłaty za zaangażowanie.
 
En
UDMOYYGA IARLUTNIŻOYYA Z DNF Fal iDa&gt; I GLLUI UIIIOTI
W dniu 25 lipca 2019 roku COMPO EXPERT GmbH, COMPO EXPERT France SAS, COMPO EXPERT
Spain S.L. i COMPO EXPERT Italia S.r.l. podpisały umowę z BNP Factor GmbH dotyczącą utworzenia
Europejskiego Programu Faktoringowego z maksymalną linią kredytową w wysokości 50 mln EUR.
W lipcu 2019 roku pierwsza grupa należności handlowych COMPO EXPERT GmbH została sprzedana
BNP Factor. We wrześniu 2019 roku w ślad za nim podążyła COMPO EXPERT Italia S.r.l. Obecnie
funkcjonują trzy programy faktoringowe: COMPO EXPERT GmbH z BNP Factor GmbH i Targo Factoring
GmbH, COMPO EXPERT France SAS z Facto France SA i COMPO EXPERT Italia S.r.l z BNP Factor GmbH.
W dniu 23 września 2019 roku Jednostka Dominująca wraz z Kluczowymi Spółkami Zależnymi oraz
spółką COMPO EXPERT GmbH zawarła umowę zmieniającą i zastępującą umowę obsługi płatności
z Banco Santander S.A. w celu zapewnienia finansowania transakcji handlowych z dostawcami
Jednostki Dominującej i innych spółek z grupy kapitałowej Grupa Azoty (z limitem w maksymalnej
wysokości 122 mln EUR). Umowę zawarto na czas nieokreślony. Jako zabezpieczenie, Jednostka
Dominująca wystawiła notarialne oświadczenie o dobrowolnym poddaniu się egzekucji z tytułu umowy
zmieniającej i zastępującej umowę obsługi płatności, do kwoty stanowiącej 120% limitu finansowania,
udzielonego na podstawie niniejszej umowy, tj. do kwoty 146,4 mln EUR.
 
w dniu 7 października 2019 roku Jednostka Dominująca, wraz ze spółkami wchodzącymi w skład Grupy
Azoty zawarła z PKO Bankiem Polskim S.A. aneks nr 6 do Umowy o świadczenie usługi cash pooling
rzeczywisty w walucie PLN z 20 września 2016 roku z późniejszymi zmianami, w zakresie zmiany
oprocentowania usługi PLN CPR spółek krajowych z Grupy Azoty.
p Z NY
W dniu 29 listopada 2019 roku Grupa Azoty PUŁAWY podpisała aneks nr 11 do Umowy o limit debetow
o charakterze Intra-day w rachunku bieżącym zawartej z Bankiem Pekao S.A. na kwotę 2 mln zł. anel
dotyczy przedłużenia okresu kredytowania do dnia 30 listopada 2020 roku.
zimiatty nar momizacy jie UIICy NI EUyLOWYCI UIUPY AZULY
W dniu 13 grudnia 2019 roku został podpisany aneks nr 3 pomiędzy Europejskim Bankiem
Inwestycyjnym a Jednostką Dominującą do Umowy Finansowej, zawartej w dniu 28 maja 2015 roku
z późniejszymi zmianami oraz aneks nr 2 do Umowy Finansowej zawartej w dniu 25 stycznia
2018 roku.
W dniu 16 grudnia 2019 roku została zawarta, pomiędzy Jednostką Dominującą a PKO BP S.A. oraz
Bankiem Gospodarstwa Krajowego, Santander Bank Polska SA (poprzednio Bank Zachodni WBK SA.
iING Bankiem Śląskim S.A., umowa zmieniająca i modyfikująca nr 2 umowę kredytu, zawartą
23 kwietnia 2015 roku, zmienioną umową zmieniającą i ujednolicającą z dnia 29 czerwca 2018 roku.
W dniu 18 grudnia 2019 roku Jednostka Dominująca wraz ze spółkami wchodzącymi w skład Grupy
Azoty zawarła z PKO Bankiem Polskim S.A. aneks nr 5 do Umowy kredytu w formie limitu kredytowego
wielocelowego, zawartej dnia 23 kwietnia 2015 roku (wraz z późniejszymi zmianami).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W dniu 18 grudnia 2019 roku Jednostka Dominująca wraz ze spółkami wchodzącymi w skład Grupy
Azoty zawarła z PKO Bankiem Polskim S.A. aneks nr 16 do Umowy kredytu w rachunku bieżącym z dnia
1 października 2010 roku (wraz z późniejszymi zmianami).
Powyższe aneksy i umowy zmieniające zawarto w celu harmonizacji kowenantów umów kredytowych
Grupy Azoty z wynegocjowanymi warunkami organizowanego finansowania projektu „Polimery
Police”.
 
 
ma JJ”
W grudniu roku COMPO EXPERT Hiszpania przedłużyło istniejącą linię kredytową z BVBA (Banco
Bilbao) w wysokości 1 500 tys. EUR, ze stopą procentową EURIBOR powiększoną o marżę banku.
NETETSEPENA dERĄTZ ZA PAP RE ENEA PEN J
W dniu 24 stycznia 2019 roku, spółka zależna Jednostki Dominującej - Grupa Azoty POLICE, zawarła
z JSC „Belarusian Potash Company” z siedzibą w Mińsku, Białoruś, umowę dotyczącą zakupu soli
potasowej.
Wartość umowy szacowana była na kwotę około 130 mln zł. Umowa zawarta została na czas określony
od dnia 1 stycznia 2019 roku do dnia 30 czerwca 2019 roku. Umowa przewidywała realizację dostaw
według ustalonego harmonogramu i warunków handlowych.
Pozostałe warunki umowy nie odbiegały od warunków powszechnie stosowanych do tego typu umów.
p ZE 0
W dniu 5 lutego 2019 roku, spółka zależna Jednostki Dominującej - Grupa Azoty POLICE, zawarła
z Ameropa AG z siedzibą w Binningen, Szwajcaria (jako sprzedającym) oraz z Somiva SA z siedzibą
w Dakar-Yoff, Senegal (jako producentem), trójstronną umowę dotyczącą zakupu niskokadmowych
fosforytów pochodzenia senegalskiego.
Umowa zawarta została na czas określony od dnia 1 lutego 2019 roku do dnia 28 lutego 2021 roku
iprzewiduje realizację dostaw według ustalonego harmonogramu i warunków handlowych.
Szacunkowa wartość świadczeń wynikających z umowy wynosi około 240 mln zł.
Pozostałe warunki umowy nie odbiesają od warunków powszechnie stosowanych do tego typu umów.
W dniu 23 sierpnia 2019 roku Grupa Azoty PUŁAWY zawarła ze spółkami Kronospan Mielec Sp. Z 0.o.,
Kronospan KO Sp. z o.o., Diakol Strazske S.R.O. oraz Dukol Ostrava S.R.0. umowę sprzedaży PULREA
mocznika z mocą obowiązującą od dnia 1 lipca 2019 roku do dnia 30 czerwca 2023 roku.
Umowa określa minimalną ilość produktu, która ma zostać dostarczona przez Grupę Azoty Puławy w
ramach Umowy. Ceny będą negocjowane w okresach miesięcznych. Szacunkowa wartość netto umowy
wynosi około 300 mln zł. Pozostałe warunki Umowy nie odbiegają od warunków powszechnie
stosowanych dla tego typu umów.
EE) SE EJ | 0 — - =) = 2
W dniu 20 listopada 2019 roku Grupa Azoty PUŁAWY zawarła aneks do Wieloletniej Umowy Sprzedaży
Węgla Energetycznego z dnia 8 stycznia 2009 roku z Lubelskim Węglem „Bogdanka” S.A., szacunkowe
wartość umowy od momentu jej zawarcia do 31 grudnia 2025 roku wyniesie (bez uwzględnienie
możliwych zwiększeń, odchyleń i tolerancji) łącznie 1 855 mln zł netto, z czego planowana wartość
w latach 2020 - 2025 wyniesie 844 mln zł netto.
&lt;=mrmepr wma wiara jerzas
W 2019 roku Grupa Azoty PUŁAWY, w ramach postępowań przetargowych dla spółek w Grupie Azoty
oraz na Towarowej Giełdzie Energii S.A., dokonała zakupu energii elektrycznej w celu pokrycia części
zapotrzebowania na 2020 rok oraz wybrała sprzedawców energii elektrycznej dla części swojego
zapotrzebowania na lata: 2020, 2021 oraz 2022. W 2019 roku największym dostawcą energii
elektrycznej pozostawało PGE Obrót S.A. Wartość netto zrealizowanych w 2019 roku transakcji zakupu
energii elektrycznej z PGE Obrót S.A. wyniosła 159,2 mln złotych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W styczniu 2019 roku została podpisana przez Grupę Azoty PUŁAWY umowy ubezpieczenia ryzyka
kredytu kupieckiego z Towarzystwem Ubezpieczeń Euler Hermes S.A. (TUEH), zawarte na okres od
1 lutego 2019 roku do 31 stycznia 2020 roku. Umowami zostały objęte globalne należności ze
sprzedaży, za wyjątkiem należności ze sprzedaży krajowej nawozów.
=P 20) 77
W grudniu 2019 roku Zarząd Grupy PUŁAWY wyraził zgodę na odnowienie w/w umów z TUEH. Umowy
zostaną odnowione na okres od 1 lutego 2020 roku do 31 stycznia 2021 roku. Łączny przewidywany
obrót do ubezpieczenia będzie wynosił 1 432 mln zł.
 
 
Skonsolidowany Program Ubezpieczeniowy Grupy w TUW PZUW
Z dniem 28 lutego 2019 roku spółki Grupy Azoty wchodzące w skład Związku Wzajemności
Członkowskiej Grupa Azoty w TUW PZUW, zawarły z TUW PZUW nową Umowę Generalną
Skonsolidowanego Programu Ubezpieczeń Majątkowych na okres 3 lat, tj. od 1 marca 2019 roku do
28 lutego 2022 roku, na podstawie której wystawione zostały polisy na okres pierwszego roku tj. od
1 marca 2019 roku do 28 lutego 2020 roku obejmujące następujące linie:
8 lutego 2022 roku, na podstawie której wystawione zostały polisy na okres pierwszego roku tj. od
marca 2019 roku do 28 lutego 2020 roku obejmujące następujące linie:
ubezpieczenia mienia od wszystkich ryzyk (ALLR),
ubezpieczenia sprzętu elektronicznego od wszystkich ryzyk (EEl),
ubezpieczenia utraty zysku wskutek szkody objętej ubezpieczeniem ALLR (BI),
ubezpieczenia maszyn od uszkodzeń w zakresie wszystkich ryzyk (MB).
dniem 28 czerwca 2019 roku spółki Grupy Azoty wchodzące w skład Związku Wzajemności
złonkowskiej Grupa Azoty w TUW PZUW, zawarły z TUW PZUW:
na okres 3 lat, tj. od 1 lipca 2019 roku do 30 czerwca 2022 roku umowę generalną ubezpieczenia
mienia w transporcie krajowym i międzynarodowym (CARGO), do której została wystawiona polisa
na pierwszy roczny okres ubezpieczenia,
na okres 3 lat, tj. od 1 lipca 2019 roku do 30 czerwca 2022 roku umowę generalną ubezpieczenia
wszystkich ryzyk budowlano-montażowych (CAR/EAR),
na okres 2 lat, tj. od 1 lipca 2019 roku do 30 czerwca 2021 roku umowę generalną ubezpieczenia
odpowiedzialności cywilnej z tytułu prowadzenia działalności gospodarczej lub posiadania mienia
(OC), do której została wystawiona polisa na pierwszy roczny okres ubezpieczenia.
Jbezpieczenie ryzyka kredytu kupieckiego
v dniu 12 lipca 2019 roku (przez Grupę Azoty KĘDZIERZYN) oraz w dniu 29 lipca 2019 roku (przez
ubezpieczenia mienia od wszystkich ryzyk (ALLR),
ubezpieczenia sprzętu elektronicznego od wszystkich ryzyk (EEl),
ubezpieczenia utraty zysku wskutek szkody objętej ubezpieczeniem ALLR (BI),
ubezpieczenia maszyn od uszkodzeń w zakresie wszystkich ryzyk (MB).
Z dniem 28 czerwca 2019 roku spółki Grupy Azoty wchodzące w skład Związku Wzajemności
Członkowskiej Grupa Azoty w TUW PZUW, zawarty z TUW PZUW:
 
   
Członkowskiej Grupa Azoty w TUW PZUW, zawarły z z TUW PZUW:
na okres 3 lat, tj. od 1 lipca 2019 roku do 30 czerwca 2022 roku umowę generalną ubezpieczenia
mienia w transporcie krajowym i międzynarodowym (CARGO), do której została wystawiona polisa
na pierwszy roczny okres ubezpieczenia,
na okres 3 lat, tj. od 1 lipca 2019 roku do 30 czerwca 2022 roku umowę generalną ubezpieczenia
wszystkich ryzyk budowlano-montażowych (CAR/EAR),
na okres 2 lat, tj. od 1 lipca 2019 roku do 30 czerwca 2021 roku umowę generalną ubezpieczenia
odpowiedzialności cywilnej z tytułu prowadzenia działalności gospodarczej lub posiadania mienia
(OC), do której została wystawiona polisa na pierwszy roczny okres ubezpieczenia.
SJJ ZP = Fo
W dniu 12 lipca 2019 roku (przez Grupę Azoty KĘDZIERZYN) oraz w dniu 29 lipca 2019 roku (przez
Jednostkę Dominującą ze współubezpieczeniem spółek: Grupa Azoty SIARKOPOL, Zakłady Azotowe
Chorzów S.A., GNZF Fosfory Sp. z o.o., Agrochem Puławy Sp. z o.o. oraz nowo włączonych do
współubezpieczenia: Grupa Azoty Compounding Sp. z o.o. i Grupa Azoty KOLTAR Sp. z o.o.) zostały
odnowione polisy ubezpieczenia ryzyka kredytu kupieckiego na okres od 1 sierpnia 2019 roku do
31lipca 2021 roku zKorporacją Ubezpieczeń Kredytów Eksportowych S.A. obejmujące
ubezpieczeniem globalnym należności w/w spółek.
pa na JI w a IJ
W dniu 1 sierpnia 2019 roku spółki Grupy Azoty: Jednostka Dominująca, Grupa Azoty KĘDZIERZYN,
Grupa Azoty POLICE, Grupa Azoty PUŁAWY zawarły z Colonnade Insurance Societe Anonyme Oddział
w Polsce Umowę ubezpieczenia odpowiedzialności za szkody w środowisku na okres od dnia 1 sierpnia
2019 roku do dnia 31 lipca 2020 roku.
r ine
W dniu 17 września 2019 roku Jednostka Dominująca zawarła z Powszechnym Zakładem
Ubezpieczeń S.A. aneks nr 1 do obowiązującej polisy ubezpieczenia odpowiedzialności cywilnej
Dyrektorów i Członków Zarządu Spółki Kapitałowej (obejmującą zakresem ubezpieczenia pozostałe
spółki z Grupy Azoty), przedłużający dotychczasowy zakres ochrony na okres od 17 września 2019 roku
do 16 marca 2020 roku. Całkowita suma ubezpieczenia wynosi 200 mln zt.
 
w dniu 18 grudnia 2019 roku została zawarta przez spółki Grupy Azoty wchodzące w skład Związku
Wzajemności Członkowskiej z Towarzystwem Ubezpieczeń Wzajemnych PZUW Umowa Generalna
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Ubezpieczeń Komunikacyjnych z datą obowiązywania od dnia 1 stycznia 2020 roku do dnia 31 grudnia
2020 roku, z możliwością przedłużenia na kolejny rok.
W dniu 31 stycznia 2019 roku Grupa Azoty PUŁAWY zawarła z Ministrem Inwestycji i Rozwoju
umowę o dofinansowanie projektu pn. „Wzmocnienie potencjału GA Zakładów Azotowych
„Puławy” SA w zakresie prowadzenia działalności B+R+l” w ramach Programu Operacyjnego
Inteligentny Rozwój. Wartość przyznanego dofinansowania dla Grupy Azoty PUŁAWY wyniosła
20,6 mln zł.
W dniu 12 marca 2019 roku Grupy Azoty PUŁAWY zawarła z Narodowym Centrum Badań i Rozwoju
umowę o dofinansowanie projektu „Opracowanie technologii wytwarzania nowego typu nawozów
płynnych w oparciu o surowce fosforonośne pochodzenia osadowego” realizowanego w ramach
Konsorcjum z Grupą Azoty POLICE. Wartość przyznanego dofinansowania dla konsorcjum
7,4 mln zł.
Jednostka Dominująca otrzymała w dniach:
- 3 czerwca 2019 roku transzę dofinansowania w kwocie 3 757 tys. zł,
- 2 września 2019 roku transzę dofinansowania w kwocie 2 073 tys. zł,
- 4 listopada 2019 roku transzę dofinansowania w kwocie 1 188 tys. zł,
w ramach Umowy z dnia 2 września 2016 roku, zawartej z Ministrem Rozwoju, pełniącym funkcję
Instytucji Zarządzającej, na realizację projektu pn. &quot;Budowa Centrum B+R Grupy Azoty S.A.
w Tarnowie&quot;, współfinansowanego ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego.
Projekt realizowany w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozwój na lata 2014-2020.
W grudniu 2019 roku Grupa Azoty KĘDZIERZYN zawarła umowę z firmą Hidrofil Water Treatment Ltd.
na realizację zadania „Uniezależnienie produkcji wody zdemineralizowanej od zmiennego zasolenia
w rzece Odrze oraz zwiększenie możliwości wytworzenia wód specjalnych na instalacjach” w formule
„zaprojektuj i wybuduj”. Kwota umowy to 102 mln zł.
EE &quot;2 &quot;FP | =
W ramach umowy o Finansowanie Wewnątrzgrupowe z dnia 23 kwietnia 2015 roku wraz z późniejszym
zmianami Jednostka Dominująca:
zmianami Jednostka Dominująca:
w dniu 25 lutego 2019 roku uruchomiła na rzecz Grupy Azoty KĘDZIERZYN kolejną transzę pożyczki
na finansowanie zadania inwestycyjnego pn. „Kompresor gazu surowego (GHH)” w kwocie
8 430 tys. zł,
w dniu 28 marca 2019 roku uruchomiła na rzecz Grupy Azoty KĘDZIERZYN transzę pożyczki na
finansowanie zadań realizowanych w Jednostce Produkcyjnej Nawozy w kwocie 5 500 tys. zł oraz
w Jednostce Biznesowej Oxoplast w kwocie 4 300 tys. zł,
w dniu 15 kwietnia 2019 roku uruchomiła na rzecz Grupy Azoty KĘDZIERZYN transzę pożyczki na
finansowanie zadań realizowanych w Jednostce Produkcyjnej Nawozy w kwocie 4 380 tys. zł,
w dniu 27 maja 2019 roku uruchomiła na rzecz Grupy Azoty KĘDZIERZYN kolejną transzę pożyczki
w kwocie 10000 tys. zł na finansowanie zadania inwestycyjnego pn. „Modernizacja węzła
sprężania gazu syntezowego dla potrzeb Wytwórni Amoniaku”,
w dniu 27 maja 2019 roku uruchomiła na rzecz Grupy Azoty KĘDZIERZYN kolejną transzę pożyczki
w kwocie 4500 tys. zł na finansowanie zadania inwestycyjnego pn. „Modernizacja węzła
półspalania na Wydziale Amoniaku”,
w dniu 27 maja 2019 roku uruchomiła na rzecz Grupy Azoty KĘDZIERZYN kolejną transzę pożyczki
w kwocie 3 150 tys. zł na finansowanie zadania inwestycyjnego w Jednostce Biznesowej Oxoplast
pn. „Przystosowanie instalacji ciągłej FDO do periodycznej produkcji &quot;Oxoviflex&quot;.
w dniu 4 października 2019 roku uruchomiła na rzecz Grupy Azoty KĘDZIERZYN kolejną transzę
pożyczki w kwocie 12 mln zł na finansowanie zadania inwestycyjnego pn. „Modernizacja węzła
sprężania gazu syntezowego dla potrzeb Wytwórni Amoniaku”,
w dniu 4 października 2019 roku uruchomiła na rzecz Grupy Azoty KĘDZIERZYN kolejną transzę
pożyczki w kwocie 7,5 mln zł na finansowanie zadania inwestycyjnego pn. &quot;Kompresor gazu
surowego (GHH)”,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>w dniu 4 października 2019 roku uruchomiła na rzecz Grupy Azoty KĘDZIERZYN kolejną transzę
pożyczki w kwocie 4,5 mln zł na potrzeby Jednostki Produkcyjnej Nawozy,
w dniu 4 października 2019 roku uruchomiła na rzecz Grupy Azoty KĘDZIERZYN kolejną transzę
pożyczki w kwocie 1,9 mlnzł na finansowanie zadania inwestycyjnego pn. „Przystosowanie
instalacji ciągłej FDO do periodycznej produkcji Oxoviflex”.
Pożyczki oprocentowane są według stopy zmiennej opartej na stawce bazowej WIBOR 1M
powiększonej o marżę.
 
w ramach umowy « o Finansowanie Wewnątrzgrupowe z dnia 23 kwietnia 2015 roku wraz z późniejszymi
zmianami Jednostka Dominująca w dniu 27 stycznia 2020 roku uruchomiła na rzecz Grupy Azoty
KĘDZIERZYN kolejną transzę pożyczki w kwocie 19 400 tys. zł na potrzeby Jednostki Produkcyjnej
Nawozy w Grupie Azoty KĘDZIERZYN.
 
w dniu 8 stycznia 2020 roku została zawarta umowa pożyczki, zgodnie z którą Grupa Azoty PUŁAWY
udzieliła na rzecz Zakładów Azotowych „Chorzów” S.A. pożyczki na kwotę 5 mlnzł. Umowa
przewiduje wypłatę pożyczki w pięciu transzach dostępnych do 5 maja 2020 roku. Oprocentowanie
pożyczki jest zmienne na bazie stawki WIBOR 1M powiększonej o marżę. Wypłata każdej transzy
będzie przedmiotem odrębnej decyzji Pożyczkodawcy. Spłata pożyczki ma nastąpić w pięciu ratach,
począwszy od stycznia 2021 roku do maja 2021 roku. W dniu 13 stycznia 2020 roku nastąpiła wypłata
pierwszej transzy pożyczki w kwocie 1,3 mln zł.
W dniu 2 sierpnia 2019 roku, Jednostka Dominująca oraz Grupa Azoty POLICE udzieliły gwarancji
(Jednostka Dominująca do kwoty 10 340 tys. EUR, Grupa Azoty POLICE do kwoty 11 660 tys. EUR) dla
Hyundai Engineering Co., Ltd. Gwarancje zostały udzielone w celu zabezpieczenia beneficjenta
gwarancji przed ryzykiem poniesienia strat, jakie mogą być następstwem dokonania zamówień
urządzeń o długich terminach dostaw. Obowiązywały do upływu wcześniejszej z dat: wydania przez
Grupę Azoty POLYOLEFINS polecenia przystąpienia do pełnej realizacji prac albo do dnia 30 grudnia
2019 roku. Poręczenia wygasły z dniem 23 grudnia 2019 roku, tj. z dniem wydania przez Grupę Azoty
POLYOLEFINS polecenia przystąpienia do pełnej realizacji prac.
Istotne poręczenia otrzymane
Źródło: Opracowanie własne.
Łączna kwota wszystkich poręczeń otrzymanych przez spółki z Grupy Azoty w 2019 roku wynos
41 390 tys. zł w tym:
e _ owartości jednostkowej do 500 tys. zł: 945 tys. zł,
«  owartości jednostkowej powyżej 500 tys. zł: 40 445 tys. zł.
Łączna kwota wszystkich gwarancji udzielonych na zlecenie spółek z Grupy Azoty w okresie
sprawozdawczym wynosiła 23 064 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Gwarancje korporacyjne udzielone w 2019 roku i występujące na 31.12.2019
Źródło: Opracowanie własne.
Istotne gwarancje udzielone
Źródło: Opracowanie własne.
Istotne gwarancje otrzymane
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Źródło: Opracowanie własne.
W dniu 13 marca 2019 roku z akredytywy otwartej w dniu 11 września 2018 roku w PKO BP S.A. na
zlecenie Grupy Azoty PUŁAWY, w ramach umowy kredytu w formie limitu kredytowego wielocelowego
nastąpiła płatność kwoty 1 056 tys. EUR na rzecz dostawcy urządzeń bębnowych dla instalacji
granulacji mechanicznej. Saldo akredytywy na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosi O EUR.
W kwietniu 2019 roku został przedłużony (o 3 miesiące, tj. do 5 lipca 2019 roku) termin ważności
akredytywy importowej otwartej na zlecenie Grupy Azoty PUŁAWY w PKO BP S.A. na kwotę
2 040 tys. EUR. Beneficjentem akredytywy jest dostawca instalacji skraplania i oczyszczania CO».
Akredytywa jest otwarta w ramach Umowy kredytu w formie limitu kredytowego wielocelowego
zawartej z PKO BP S.A. Saldo akredytywy na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosi 0 EUR.
W dniu 9 kwietnia 2019 roku nastąpiła płatność kwoty 94 tys. EUR w ramach akredytywy otwartej ni
zlecenie Grupy Azoty PUŁAWY w PKO BP S.A. na kwotę 1 414,5 tys. EUR. Beneficjentem akredytyw
był dostawca wyposażenia na neutralizację instalacji produkcji kwasu azotowego. Akredytywa byt:
otwarta w ramach umowy kredytu w formie limitu kredytowego wielocelowego zawarte
z PKO BP S.A. Saldo akredytywy na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosi 0 EUR.
W dniu 29 kwietnia 2019 roku Grupa Azoty KĘDZIERZYN otworzyła w PKO BP S.A., w ramach umowy
kredytu w formie limitu kredytowego wielocelowego, akredytywę w wysokości 2 251 tys. EUR.
Akredytywa stanowi zabezpieczenie za sprzęt do umowy na rzecz dostawcy, z terminem
obowiązywania do dnia 30 listopada 2020 roku. Saldo akredytywy na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosi
0 EUR.
W dniu 22 lipca 2019 roku na zlecenie Grupy Azoty PUŁAWY, Bank PKO BP S.A. otworzył akredytywę
importową na kwotę 299,6 tys. EUR na okres do 31 grudnia 2019 roku. Beneficjentem akredytywy był
dostawca układu transportu pneumatycznego mączki dolomitowej. Akredytywa została otwarta
w ramach Umowy kredytu w formie limitu kredytowego wielocelowego zawartej z PKO BP S.A. Saldo
akredytywy na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosi 0 EUR.
W dniu 30 lipca 2019 roku nastąpiła płatność kwoty 2 535 tys. EUR z akredytywy otwartej na zlecenie
Grupy Azoty PUŁAWY w PKO BP S.A. na kwotę 19012 tys. EUR. Beneficjentem akredytywy był
dostawca wyposażenia na neutralizację instalacji produkcji Kwasu Azotowego. W dniu 29 sierpnia
2019 roku na zlecenie Grupy Azoty PUŁAWY Bank PKO BP S.A. przedłużył termin ważności w/w
akredytywy z 30 sierpnia 2019 roku do 31 października 2019 roku. Akredytywa była otwarta w ramach
Umowy kredytu w formie limitu kredytowego wielocelowego zawartej z PKO BP S.A. Saldo akredytywy
na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosi 0 EUR.
W dniu 9 stycznia 2020 roku, spółka zależna Jednostki Dominującej - Grupa Azoty POLICE, zawarł:
z Titania AS z siedzibą w Hauge i Dalane, Norwegia, umowę dotyczącą zakupu ilmenitu. Umowa
zawarta została na czas określony od dnia 1 stycznia 2020 roku do dnia 31 grudnia 2022 roku.
Szacunkowa wartość świadczeń wynikających z Umowy wynosi około 168 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Wybór generalnego wykonawcy na realizację Projektu „Polimery Police”
W dniu 19 marca 2019 roku Zarząd Grupy Azoty POLYOLEFINS podjął uchwałę w sprawie
zatwierdzenia/zakwalifikowania oferenta - Hyundai Engineering Co., Ltd. jako wstępnie wybranego
oferenta w ramach przetargu na zawarcie umowy o kompleksową realizację Projektu „Polimery
Police” według formuły „pod klucz” za cenę ryczałtową.
W dniu 18 kwietnia 2019 roku Zarząd Grupy Azoty POLYOLEFINS podjął uchwałę w sprawie
definitywnego wyboru oferenta - Hyundai Engineering Co., Ltd., jako generalnego wykonawcy
w ramach przetargu na zawarcie umowy o kompleksową realizację Projektu „Polimery Police”,
według formuły „pod klucz” za cenę ryczałtową w kwocie 992 811 tys. EUR netto w zakresie
podstawowym.
Jednocześnie Rada Nadzorcza Grupy Azoty POLYOLEFINS w dniu 18 kwietnia 2019 roku pozytywnie
zaopiniowała zawarcie umowy z wyłonionym generalnym wykonawcą.
Dodatkowo w związku z realizacją Projektu po stronie Grupy Azoty POLICE pojawi się konieczność
poniesienia nakładów inwestycyjnych w celu m.in. dostosowania infrastruktury energetycznej,
podniesienia bezpieczeństwa w zakresie środków ochrony przeciwpożarowej oraz ograniczenia
negatywnego oddziaływania na środowisko istniejących i planowanych instalacji w kwocie, według
obecnej oceny Zarządu Grupy Azoty POLICE, nie przekraczającej 100 mln zt.
 
FEI ZaIIwIEMINMZ TEJDAKLEN TEZ LARA: A SOKIEM JI KAZIA zyj MIELE Z i NEalSai
z
W dniu 19 marca 2019 roku Zarząd Grupy Azoty POLYOLEFINS podjął uchwałę w sprawie
zatwierdzenia/zakwalifikowania oferenta - Hyundai Engineering Co., Ltd. jako wstępnie wybranego
oferenta w ramach przetargu na zawarcie umowy o kompleksową realizację Projektu „Polimery
Police” według formuły | „pod klucz” ” za cenę ryczałtową.
 
w amu 17 marca ZUl7 roku zarząd urupy Azoty rULrULEFIN&gt; podjąt ucnwatę w Sprawie
zatwierdzenia/zakwalifikowania oferenta - Hyundai Engineering Co., Ltd. jako wstępnie wybranego
oferenta w ramach przetargu na zawarcie umowy o kompleksową realizację Projektu „Polimery
Police” według formuły „pod klucz” za cenę ryczałtową.
W dniu 18 kwietnia 2019 roku Zarząd Grupy Azoty POLYOLEFINS podjął uchwałę w sprawie
definitywnego wyboru oferenta - Hyundai Engineering Co., Ltd., jako generalnego wykonawcy
w ramach przetargu na zawarcie umowy o kompleksową realizację Projektu „Polimery Police”,
według formuły „pod klucz” za cenę ryczałtową w kwocie 992 811 tys. EUR netto w zakresie
podstawowym.
Jednocześnie Rada Nadzorcza Grupy Azoty POLYOLEFINS w dniu 18 kwietnia 2019 roku pozytywnie
zaoniniowała zawarcie rimowy 7 wyłonionym oeneralnum wykonawca
OJ a EJ EE Ł&quot;
W dniu 18 kwietnia 2019 roku Zarząd Grupy Azoty POLYOLEFINS podjął uchwałę w sprawie
definitywnego wyboru oferenta - Hyundai Engineering Co., Ltd., jako generalnego wykonawcy
w ramach przetargu na zawarcie umowy o kompleksową realizację Projektu „Polimery Police”,
według formuły „pod klucz” za cenę ryczałtową w kwocie 992 811 tys. EUR netto w zakresie
podstawowym.
zaopiniowata zawarcie umowy z wytonionym generatnym wykonawcą.
Dodatkowo w związku z realizacją Projektu po stronie Grupy Azoty POLICE pojawi się konieczność
poniesienia nakładów inwestycyjnych w celu m.in. dostosowania infrastruktury energetycznej,
podniesienia bezpieczeństwa w zakresie środków ochrony przeciwpożarowej oraz ograniczenia
negatywnego oddziaływania na środowisko istniejących i planowanych instalacji w kwocie, według
obecnej oceny Zarządu Grupy Azoty POLICE, nie przekraczającej 100 mln zt.
W dniu 12 kwietnia 2019 roku Grupa Azoty POLYOLEFINS otrzymała listy intencyjne od Korea Overseas
Infrastructure 6: Urban Development Corporation (dalej: KIND) oraz od Hyundai Engineering Co, Ltd.
w sprawie potencjalnego udziału w finansowaniu Projektu „Polimery Police”, poprzez wniesienie
wkładu na kapitał zakładowy Grupy Azoty POLYOLEFINS do kwoty 50 mln USD przez KIND oraz do
kwoty 80 mln USD przez Hyundai Engineering Co, Ltd.
Następnie w dniu 10 maja 2019 roku Jednostka Dominująca, Grupa Azoty POLICE i Grupa Azoty
POLYOLEFINS oraz Hyundai Engineering Co., Ltd i KIND, podpisały porozumienie o współpracy
kwoty 80 mln USD przez Hyundai Engineering Co, Ltd.
Następnie w dniu 10 maja 2019 roku Jednostka Dominująca, Grupa Azoty POLICE i Grupa Azoty
POLYOLEFINS oraz Hyundai Engineering Co., Ltd i KIND, podpisały porozumienie o współpracy
inwestycyjnej, stanowiące podstawę do prowadzenia dalszych rozmów w sprawie potencjalnego
udziału Hyundai i KIND w finansowaniu planowanego przez spółkę Grupa Azoty POLYOLEFINS Projektu
„Polimery Police” poprzez objęcie przez Hyundai i KIND nowych akcji w kapitale zakładowym PDH
iwniesieniu wkładu na kapitał zakładowy Grupy Azoty POLYOLEFINS w kwocie, odpowiednio
80 mln USD oraz 50 mln USD.
LBL MLENCYJNY W sprawie IMansowalria FIOJEKLU „FOUTMIETY FOLNCE
W dniu 26 kwietnia 2019 roku Jednostka Dominująca, Grupa Azoty POLICE i Grupa Azoty POLYOLEFINS
oraz spółka Grupa Lotos S.A. podpisały list intencyjny stanowiący podstawę do rozpoczęcia rozmów
w sprawie potencjalnego udziału Grupy Lotos w finansowaniu planowanego przez spółkę Grupa Azoty
POLYOLEFINS Projektu „Polimery Police” poprzez objęcie przez Grupę Lotos nowych akcji w kapitale
zakładowym Grupy Azoty POLYOLEFINS i wniesienie wkładu na kapitał zakładowy Grupy Azoty
POLYOLEFINS w kwocie do 500 mln złotych.
e... e
 
instalacji odwodornienia | propanu (Instalacja PDH),
instalacji wytwarzania polipropylenu (Instalacja PP),
systemu konfekcjonowania, magazynowania, logistyki i spedycji polipropylenu,
instalacji pomocniczych wraz z połączeniami międzyobiektowymi,
terminalu przeładunkowo-magazynowego obejmującego urządzenia portowe do rozładu
i magazynowania propanu i etylenu ze statków morskich.
   
Umowa została zawarta w formule EPC LSTK (ang. Engineering, Procurement and Construction Lump
Sum Turn Key). W ramach Umowy EPC Wykonawca w sposób kompleksowy zrealizuje, w tym
zaprojektuje oraz wybuduje, nowy kompleks petrochemiczny Polimery Police, a także zapewni
osiągnięcie i utrzymanie parametrów gwarantowanych określonych w umowach licencyjnych dla
Instalacji PDH oraz Instalacji PP.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Docelowa planowana wydajność Instalacji PDH ma wynosić 400 tys. ton/8000 h propylenu o czystośc
99,6 % obj. (propylen klasy polimerowej), a Instalacji PP - 400 tys. ton/8000 h polipropylenu różnegc
typu.
W ramach umowy spółka Grupa Azoty POLYOLEFINS ma prawo zlecić wykonanie zakresu opcjonalnegc
na warunkach i za wynagrodzeniem ściśle określonych w umowie. Łączna wartość wynagrodzenia ze
zakres opcjonalny wynosi 35 938 tys. EUR.
Wynagrodzenie należne Wykonawcy ma charakter ryczałtowy i wynosi 992 811 tys. EUR nettc
w zakresie podstawowym.
Odpowiedzialność Wykonawcy z tytułu wszelkich roszczeń wynikających z Umowy jest ograniczona dc
kwoty 30% wynagrodzenia. Ograniczenie to nie dotyczy odpowiedzialności za niewykonanie lut
nienależyte wykonanie zobowiązań Wykonawcy wynikających z gwarancji, praw własnośc
intelektualnej i obowiązku zachowania poufności, jak również sytuacji działania lub zaniechanie
z winy umyślnej lub rażącego niedbalstwa.
Data rozpoczęcia realizacji zobowiązań Wykonawcy została wyznaczona na dzień 1 sierpnia 2019 roku.
Przekazanie Projektu „Polimery Police” do użytkowania na podstawie podpisanego przez stron)
protokołu z testu integralności powinno nastąpić w terminie do czterdziestu miesięcy od daty
rozpoczęcia.
Całkowity szacowany budżet realizacji Projektu „Polimery Police” wynosi około 1,5 mld EUR, z czegc
około 1,2 mld EUR stanowić będą nakłady inwestycyjne. Na pozostałą kwotę składać się będe
nieskapitalizowane koszty funkcjonowania Grupy Azoty POLYOLEFINS, koszty finansowe w okresie
zadłużenia oraz na i przekroczenie kosztów realizacj
a
     
A
Całkowity szacowany budżet realizacji Projektu „Polimery Police” wynosi około 1,5 mld EUR, z czegc
około 1,2 mld EUR stanowić będą nakłady inwestycyjne. Na pozostałą kwotę składać się będe
nieskapitalizowane koszty funkcjonowania Grupy Azoty POLYOLEFINS, koszty finansowe w okresie
budowy oraz zakładane rezerwy na obsługę zadłużenia oraz na przekroczenie kosztów realizacj
projektu, wynikające ze specyfiki finansowania Projektu „Polimery Police” w formule project finance.
Podpisanie porozumienia dotyczącego warunków finansowania equity projektu Polimery Police
z Hyundai Engineering Co., Ltd i Korean Overseas Infrastructure f: Urban Development
Corporation
 
op”
W dniu 19. września 2019 roku Jednostka Dominująca, Grupa Azoty POLICE oraz Grupa Azoty
POLYOLEFINS (Pierwotni Sponsorzy) podpisały z Hyundai Engineering Co., Ltd i Korean Overseas
Infrastructure 6: Urban Development Corporation (dalej: Współsponsorzy) ' porozumienie dotyczące
warunków finansowania equity projektu inwestycyjnego „Polimery Police”.
Na podstawie podpisanego porozumienia:
o po e oo 27 po
e Współsponsorzy zobowiązali się do zainwestowania, bezpośrednio lub pośrednio, w Projekt łącznej
kwoty odpowiadającej równowartości w EUR kwoty 130 mln USD, w tym 73 mln USD przez Hyundai
i 57 mln USD przez KIND, poprzez wniesienie wkładów pieniężnych na pokrycie podwyższonego
kapitału zakładowego Grupy Azoty POLYOLEFINS.
« Pierwotni Sponsorzy zobowiązali się do zainwestowania w projekt łącznej kwoty wynoszącej do
1 400 mln PLN oraz środków uzyskanych z wtórnej oferty publicznej akcji Grupy Azoty POLICE
(w zależności od wyniku tej oferty) poprzez wniesienie wkładów pieniężnych na pokrycie
podwyższonego kapitału zakładowego Grupy Azoty POLYOLEFINS.
Inwestycja Współsponsorów jest uzależniona od spełnienia warunków zawieszających uzgodnionych
w Porozumieniu, w tym od: wniesienia przez Pierwotnych Sponsorów łącznej kwoty inwestycji,
wydania przez Grupę Azoty POLYOLEFINS polecenia przystąpienia do pełnej realizacji na podstawie
umowy zawartej w dniu 11 maja 2019 roku przez Grupę Azoty POLYOLEFINS i Hyundai Engineering
Co., Ltd., sfinalizowania struktury akcjonariatu Grupy Azoty POLYOLEFINS, zawarcia umowy
kredytowej w ramach finansowania dłużnego projektu i spełnienia określonych warunków
zawieszających wynikających z dokumentacji finansowania dłużnego, które zostały wymienione
w porozumieniu.
Chruami ion aikoj na i | 2 Nale aborcja pppoe Zi aż Nz ai 2 o moka =
Strony uzgodniły m.in., że Współsponsorzy będą uprawnieni do powołania wspólnie jednego członka
Rady Nadzorczej Grupy Azoty POLYOLEFINS, dopóki Współsponsorzy będą posiadać łącznie cc
najmniej 5% akcji Grupy Azoty POLYOLEFINS. Strony ustaliły, że ostateczne dokumenty finansowania
equity będą przewidywać okres zastrzeżony (lock-up) od dnia przekazania przez Współsponsorów
Grupy Azoty POLYOLEFINS kwoty swojei inwestvcji do upływu 3 lat od daty ukończenia projektu.
equity DĘdą przewidywac OKTES zastrzeżony (tock-up) oda Gnia przekazania przez vYspotsponsorow
Grupy Azoty POLYOLEFINS kwoty swojej inwestycji do upływu 3 lat od daty ukończenia projektu.
Strony uzgodniły również procedurę wyjścia z inwestycji przez Współsponsorów w określonych
przypadkach. Porozumienie przewiduje dla Pierwotnych Sponsorów możliwość przeprowadzenia
oferty publicznej po upływie okresu zastrzeżonego (lock-up). Ponadto strony wstępnie przewidziały
dla Współsponsorów opcję sprzedaży, a dla Pierwotnych Sponsorów opcję kupna, w każdym przypadku
w odniesieniu do akcji Grupy Azoty POLYOLEFINS posiadanych przez Współsponsorów o łącznej
wartości (obliczanej na podstawie ceny pierwotnie uiszczonej przez Współsponsorów za takie akcje)
nieprzekraczającej 70 mln USD, zaś w przypadku opcji sprzedaży - dodatkowo pomniejszonej
o wszelkie dywidendy wypłacone na rzecz Współsponsorów. Strony ustaliły, że opcje wygasną
najpóźniej 31 grudnia 2035 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>W przypadku uzgodnienia z ewentualnym dodatkowym inwestorem, który może zostać zaproszony do
udziału we współfinansowaniu Projektu uprawnień, które będą bardziej korzystne niż uprawnienia
przyznane Współsponsorom na podstawie porozumienia strony zobowiązały się, że dokonają
odpowiedniej modyfikacji dokumentów transakcyjnych, których stronami będą Współsponsorzy,
w taki sposób, aby prawa przysługujące Współsponsorom zostały dostosowane do bardziej korzystnych
uprawnień uzgodnionych z ewentualnym dodatkowym inwestorem.
|
   
WOKAENNENNESPEPNALJKKOJ
     
PB = =2- —
Strony uzgodniły, że ostateczne dokumenty finansowania equity będą przewidywać kary umowne zz
naruszenie przez Współsponsorów zobowiązań związanych z procesem wyjścia przez Współsponsorów
z inwestycji
 
dT = JJ
 
A OLO! | EL POZO ZY LUZWIĄKOE! NIĄ! Je! ESS! WYJSCIE Fee POZO OZ I ZN
z inwestycji.
Porozumienie stanowi wiążące zobowiązanie stron z zastrzeżeniem uzgodnienia dokumentów
finansowania equity w formie satysfakcjonującej dla Współsponsorów, zatwierdzenia przez
współsponsorów warunków ostatecznego porozumienia dotyczącego finansowania dłużnego Projektu
i zadowalającego ukończenia przez Współsponsorów badania due diligence Grupy Azoty POLYOLEFINS.
Porozumienie zostało zawarte na czas określony, do dnia 30 czerwca 2020 roku, z możliwością jego
przedłużenia lub rozwiązania we wcześniejszym terminie na podstawie porozumienia stron.
Porozumienie wygaśnie również w przypadku zawarcia przez strony ostatecznych dokumentów
finansowania equity, które zastąpią porozumienie.
 
W dniu 13 grudnia 2019 roku zostało podpisane Wstępne Porozumienie dotyczące warunków inwestycj
equity oraz finansowania Projektu „Polimery Police” pomiędzy Jednostką Dominującą, Grupą Azot
POLICE oraz Grupą Azoty POLYOLEFINS, a Grupą Lotos S.A.
Na podstawie zawartego Porozumienia:
Na POUsSLAYWIE Zdyyd! LCZU FOUPOZUTIICIA.
Grupa Lotos S.A. zobowiązała się do zainwestowania w Projekt łącznej kwoty w wysokości
500 mln zł (poprzez wniesienie wkładu pieniężnego w łącznej wysokości do 300 mln zł na pokrycie
podwyższonego kapitału zakładowego Grupy Azoty POLYOLEFINS oraz udostępnienie jej pożyczki
podporządkowanej w maksymalnej kwocie 200 mln zł),
Pierwotni Sponsorzy zobowiązali się do zainwestowania w Projekt łącznej kwoty, która po
uwzględnieniu środków już przekazanych nie przekroczy kwoty 1 400 mlnzł oraz dodatkowo
środków uzyskanych z wtórnej oferty publicznej akcji Grupy Azoty POLICE pochodzących z objęcia
akcji nowej emisji przez innych inwestorów niż Jednostka Dominująca poprzez wniesienie wkładów
pieniężnych na pokrycie podwyższonego kapitału zakładowego Grupy Azoty POLYOLEFINS lub
udzielenie jej pożyczek podporządkowanych na warunkach komercyjnych.
Inwestycja Grupy Lotos S.A. jest uzależniona od spełnienia kilku warunków zawieszających
uzgodnionych w Porozumieniu, w tym m.in. od:
uzśoanionychn w Forozumienmiu, w tym m.in. od.
e uzyskania zgody w formie uchwały Rady Nadzorczej Grupy Lotos S.A. na realizację Inwestycji,
« uzyskania zgody w formie uchwały Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia Grupy Lotos S.A. na
nabycie/objęcie akcji Grupy Azoty POLYOLEFINS,
e uzyskania stosownej zgody antymonopolowej właściwego organu ochrony konkurencji, jeśli taka
zgoda będzie wymagana.
trony uzgodniły m.in., że Grupa Lotos S.A. jako akcjonariusz będzie posiadał uprawnieni:
w postaci:
» uprawnienia do powoływania jednego członka Rady Nadzorczej Spółki,
» uprawnienia do zwoływania Walnego Zgromadzenia Spółki.
Strony ustaliły, że ostateczne dokumenty finansowania equity będą przewidywać okres zastrzeżony.
Strony uzgodniły również procedurę zbycia akcji Spółki przez Grupę Lotos S.A. po upływie okresu
zastrzeżonego.
Porozumienie stanowi wiążące zobowiązanie stron, z zastrzeżeniem spełnienia warunków
zawieszających oraz uzgodnienia i zawarcia dokumentów finansowania equity (tj. umowy
inwestycyjnej, porozumienia akcjonariuszy oraz wszelkich innych wymaganych dokumentów
związanych z finansowaniem kapitałowym (equity) Grupy Azoty Polyloefins S.A.).
Porozumienie zostało zawarte na czas określony, do dnia 31 grudnia 2020 roku, z możliwością jego
przedłużenia lub rozwiązania we wcześniejszym terminie na podstawie porozumienia stron, bądź
w przypadku gdy zostanie ono jednostronnie rozwiązane przez Grupę Lotos S.A. na skutek wystąpienia
istotnej negatywnej zmiany dotyczącej pośrednio lub bezpośrednio sytuacji Projektu, Grupy Azoty
Polylefins S.A. lub Pierwotnych Sponsorów, lecz w każdym wypadku powodującej niemożliwość
realizacji Projektu na warunkach przedstawionych Grupie Lotos S.A. do dnia podpisania Porozumienia.
na...
 
związanych z finansowaniem kapitałowym (equity) Grupy Azoty Polyloefins S. A.).
Porozumienie zostało zawarte na czas określony, do dnia 31 grudnia 2020 roku, z możliwością jego
przedłużenia lub rozwiązania we wcześniejszym terminie na podstawie porozumienia stron, bądź
w przypadku gdy zostanie ono jednostronnie rozwiązane przez Grupę Lotos S.A. na skutek wystąpienia
istotnej negatywnej zmiany dotyczącej pośrednio lub bezpośrednio sytuacji Projektu, Grupy Azoty
Polylefins S.A. lub Pierwotnych Sponsorów, lecz w każdym wypadku powodującej niemożliwość
realizacji Projektu na warunkach przedstawionych Grupie Lotos S.A. do dnia podpisania Porozumienia.
 
Hyundai Engineering rozpoczął budowę Polimerów Police
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>W dniu 23 grudnia 2019 roku Grupa Azoty POLYOLEFINS wydała wykonawcy Projektu „Polimery Police”
Polecenie Przystąpienia do Pełnej Realizacji (Full Notice to Proceed). Zgodnie z harmonogramem
prace budowlane zaczęły się w styczniu 2020 roku, atestowy rozruch instalacji do produkcji
polipropylenu zakładany jest w II kwartale 2022 roku. Projekt „Polimery Police” jest kluczowym
przedsiewzieciem strategicznym 7 perspektywy dłusooterminowedso rozwoju spółek 7 Grubv Azoty.
polipropylenu zakładany jest 'w II kwartale 2022 roku. Projekt „Polimery Police” jest kluczowyn
przedsięwzięciem strategicznym z perspektywy długoterminowego rozwoju spółek z Grupy Azoty.
W zmienionym porozumieniu (term-sheet) podpisanym 23 grudnia 2019 roku przez Jednostkę
Dominującą, Grupę Azoty POLICE iGrupę Azoty POLYOLEFINS z Hyundai i Korea Oversea:
Infrastructure 6. Urban Development Corporation (KIND) strony zmodyfikowały także warunk
finansowania equity Projektu, określone w porozumieniu z 19 września 2019 roku. Porozumienie nie
zmienia wysokości kwot inwestycji Hyundai i KIND, tj., odpowiednio, 73 i 57 mln USD, ani łącznegc
zaangażowania koreańskich partnerów. Strony dokonały natomiast modyfikacji form finansowanie
poprzez decyzję o udzieleniu pożyczek podporządkowanych przez KIND (52 mln USD z łącznej kwoty
57 mln USD).
 
Do dnia sporządzenia niniejszego sprawozdania Grupa Azoty POLYOLEFINS podpisała z instytucjami
finansowymi listy mandatowe (commitment letters) potwierdzające złożenie przez te instytucje ofert
popartych zgodami komitetów kredytowych.
 
finansowymi listy mandatowe (commitment letters) potwierdzające złożenie przez te instytucje ofert
popartych zgodami komitetów kredytowych.
Do grona instytucji finansujących uczestniczących w Projekcie zaliczają się: PKO BP S.A., Bank
Pekao S.A., Bank Gospodarstwa Krajowego, Alior Bank S.A., PZU S.A., Bank Ochrony Środowiska S.A.,
Santander Bank Polska S.A.,BNP Paribas Bank Polska S.A., Europejski Bank Odbudowy i Rozwoju,
mBank S.A. oraz Industrial and Commercial Bank of China (Europe) S.A. Oddział w Polsce.
Zgodnie z informacją otrzymaną od Grupy Azoty POLYOLEFINS, łączna kwota oferowana przez
instytucje finansowe w pełni pokrywa zapotrzebowanie tej spółki zależnej na finansowanie dłużne
uprzywilejowane.
 
Zarząd spółki Grupa Azoty PUŁAWY w w / dniu 16 kwietnia 2019 roku podjął uchwałę w sprawie wstępnego
przyjęcia oferty Konsorcjum w składzie: Polimex-Mostostal S.A., Polimex Energetyka Sp. z o.o.
i SBB ENERGY S.A. - w postępowaniu przetargowym na wybór Generalnego Realizatora Inwestycji dla
projektu inwestycyjnego „Budowa Bloku Energetycznego w oparciu o paliwo węglowe w Puławach”
(dalej: Blok Enersetyczny) jako podstawy do dalszych działań związanych z projektem.
APE Z W EA nn WJ zen PE ak p aa NE NT W EOZREZ a Rn Na NON I I am AW Pai o e ha [pea Ojj ea aira I a
W dniu 26 czerwca 2019 roku Rada Nadzorcza, a w dniu 23 lipca 2019 roku Nadzwyczajne Walne
Zgromadzenie Grupy Azoty PUŁAWY zatwierdziły budżet projektu Blok Energetyczny o łącznej
wartości do 1,2 mld zł bez podatku od towarów i usług.
   
w. dniu 23 lipca 2019 roku Zarząd Grupy Azoty PUŁAWY podjął uchwałę w sprawie wyboru, jako
najkorzystniejszej, oferty złożonej w postępowaniu przetargowym na wybór Generalnego Realizatora
Inwestycji dla projektu inwestycyjnego Blok Energetyczny przez konsorcjum w składzie: Polimex-
Mostostal S.A., Polimex Energetyka Sp. z o.o. i SBB ENERGY S.A. (dalej: Konsorcjum) za cenę do
1.16 mld zł netto.
      
Przedmiotem umowy jest kompleksowa realizacja budowy Bloku Energetycznego w oparciu o paliwo
węglowe o mocy elektrycznej brutto 90-100 MWe. Blok Energetyczny będzie blokiem upustowo-
kondensacyjnym z kotłem pyłowym węglowym. Zakres budowy Bloku Energetycznego obejmuje
kompletny blok węglowy zawierający wszelkie urządzenia i instalacje technologiczne niezbędne dla
kogeneracyjnego wytwarzania energii elektrycznej i ciepła.
Wynagrodzenie należne konsorcjum na podstawie umowy ma charakter ryczałtowy i wynosi
1 159,9 mln zł netto. Całkowity budżet inwestycji wynosi 1,2 mld zł netto. Pozostałe koszty projektu
objęte jego budżetem (tj. ponad wynagrodzenie) obejmują m.in. koszty integracji bloku
energetycznego z istniejącymi instalacjami, a także koszty Inżyniera Kontraktu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>N dniu 17 czerwca 2019 roku Komitet &quot;Rozwoju Grupy zaakceptował założenia nowej koncepcj
zagospodarowania ciepła pochodzącego z procesu produkcji amoniaku jako alternatywy wytwarzani
ziepła w układzie kotłów węglowych w Grupie Azoty KĘDZIERZYN.
srupa Azoty KĘDZIERZYN w trzecim kwartale 2019 roku przystąpiła do realizacji kluczowego projekt
nającego zapewnić bezpieczeństwo energetyczne Spółki i mieszkańców Kędzierzyna-Koźla. Now
concepcja stanowi efektywną alternatywę dla planowanej realizacji drugiego etapu elektrociepłowni
&lt;tóra zakładała budowę kolejnego kotła węglowego. Jej kluczowym elementem będzie wykorzystani:
.jepła procesowego pochodzącego z instalacji chemicznych, co stanowi rozwiązanie bardzie
akonomiczne i ekologiczne. Ukończenie zadania, które ma strategiczne znaczenie dla zakładów
społeczności lokalnej, planowane jest w 2021 roku.
Vowa koncepcja to projekt prezentujący innowacyjne spojrzenie na zakładową energetykę, któr
&gt;ozwala na wykorzystanie energii cieplnej pochodzącej z procesu produkcji amoniaku do wytwarzani
nediów energetycznych i energii elektrycznej. Umożliwi to rezygnację z budowy kolejnego kott
węglowego, co pozwoli zaoszczędzić blisko 200 mln zł i zmniejszy bieżące koszty operacyjne o okoł:
30mln zł w skali roku. Na realizację koncepcji, wraz z kotłami rezerwowo-szczytowyn
;warantującymi bezpieczeństwo dostępności ciepła w przypadku zdarzeń nadzwyczajnych, Grup
zoty KĘDZIERZYN przeznaczy 282 mln zł.
ozwoju innowacji energetycznych”, które w latach 2021-2050 realizowane będą poprzez działani
zwiększające konkurencyjność polskiego sektora chemicznego oraz energetycznego.
     
 
W dniu 17 czerwca 2019. roku Komitet _ Rozwoju Grupy zaakceptował założenia nowej koncepcji
zagospodarowania ciepła pochodzącego z procesu produkcji amoniaku jako alternatywy wytwarzania
ciepła w układzie kotłów węglowych w Grupie Azoty KĘDZIERZYN.
ciepia w UkKtadZiE KOLIOW WĘSIOWYCH W OTUPIE AZOLY RĘDZIERZTN.
Grupa Azoty KĘDZIERZYN w trzecim kwartale 2019 roku przystąpiła do realizacji kluczowego projektu
mającego zapewnić bezpieczeństwo energetyczne Spółki i mieszkańców Kędzierzyna-Koźla. Nowa
koncepcja stanowi efektywną alternatywę dla planowanej realizacji drugiego etapu elektrociepłowni,
która zakładała budowę kolejnego kotła węglowego. Jej kluczowym elementem będzie wykorzystanie
ciepła procesowego pochodzącego z instalacji chemicznych, co stanowi rozwiązanie bardziej
ekonomiczne i ekologiczne. Ukończenie zadania, które ma strategiczne znaczenie dla zakładów
i społeczności lokalnej, planowane jest w 2021 roku.
Nowa koncepcja to projekt prezentujący innowacyjne spojrzenie na zakładową energetykę, które
RĘKE NN NNEONEESENEEEEEJNKTONEK TEJ TNK ESSE NEONEĄSJNENNST JA
 
3 oaiołzii do ai zaj monia jn
EKONOMICZNE 1 EKOLOSICZNE. UKONCZENIE Zadania, KLOTE Ma Strategiczne znaczenie dla zakiadów
i społeczności lokalnej, planowane jest w 2021 roku.
Nowa koncepcja to projekt prezentujący innowacyjne spojrzenie na zakładową energetykę, które
pozwala na wykorzystanie energii cieplnej pochodzącej z procesu produkcji amoniaku do wytwarzania
mediów energetycznych i energii elektrycznej. Umożliwi to rezygnację z budowy kolejnego kotła
węglowego, co pozwoli zaoszczędzić blisko 200 mln zł i zmniejszy bieżące koszty operacyjne o około
30mln zł w skali roku. Na realizację koncepcji, wraz z kotłami rezerwowo-szczytowymi
gwarantującymi bezpieczeństwo dostępności ciepła w przypadku zdarzeń nadzwyczajnych, Grupa
Azoty KĘDZIERZYN przeznaczy 282 mln zł.
Nowa koncepcja wpisuje się w cele długoterminowe rozwoju gospodarczego Polski, tzw. &quot;Kierunki
Nowa koncepcja wpisuje się w cele długoterminowe rozwoju gospodarczego Polski, tzw. &quot;Kierunki
rozwoju innowacji energetycznych”, które w latach 2021-2050 realizowane będą poprzez działania
zwiększające konkurencyjność polskiego sektora chemicznego oraz energetycznego.
FGE Energia vdnawialna ZDUGUJE Z OTUPĄ AZOLY SIARRUF UL Tal mę ToLowoltalczną
W dniu 20 maja 2019 roku Grupa Azoty SIARKOPOL podpisała list intencyjny w sprawie budowy farmy
fotowoltaicznej przez PGE Energia Odnawialna (spółka z Grupy Kapitałowej PGE). Instalacja o mocy
5 MW i rocznej produkcji 4,97 GWh, w najbardziej prawdopodobnym wariancie będzie produkowała
czystą energię na własne potrzeby Grupy Azoty SIARKOPOL. Partnerzy nie wykluczają dalszego
znaczącego rozwoju projektu, w formule wspólnego przedsięwzięcia.
Elektrownia fotowoltaiczna powstanie na dziesięciu hektarach gruntów poeksploatacyjnych Grupy
Azoty SIARKOPOL na terenie świętokrzyskiej gminy Osiek. Elektrownia składająca się z około 16 tys.
Elektrownia fotowoltaiczna powstanie na dziesięciu hektarach gruntów poeksploatacyjnych Grupy
Azoty SIARKOPOL na terenie świętokrzyskiej gminy Osiek. Elektrownia składająca się z około 16 tys.
paneli fotowoltaicznych planuje rozpoczęcie działalności w połowie 2022 roku. Będzie to jedna
z największych takich instalacji w Polsce.
DEDIUL SZEUPTIOSCRI DOPINIUJĄCEJ IQ VT yfIRU IALETIGIOW UO UTURU 20
Jednostka Dominująca zadebiutowała na rynku druku 3D produktem o nazwie handlowej Tarfuse.
Produkt zyskał uznanie ekspertów, zdobywając nagrodę na najważniejszych dla branży tworzyw
sztucznych targach PLASTPOL. Tarfuse PA to filament do druku 3D, produkowany z najwyższej jakości
poliamidu 6 do -jednej z sześciu dostępnych technologii przyrostowych tzn. technologii FDM (Fused
Deposition Modeling). Technologia ta polega na budowaniu detali poprzez nanoszenie warstwa po
warstwie roztopionego filamentu - tworzywa sztucznego, spajając je w ten sposób z poprzednimi
warstwami detalu, aż do uzyskania pełnej wysokości modelu. Wyroby produkowane z tego materiału
mogą znaleźć zastosowanie w motoryzacji, elektrotechnice medycynie i AGD. Odpowiednie odmiany
mogą posiadać dopuszczenie do kontaktu z żywnością.
Mnogość zastosowań technologii w różnych obszarach, malejący koszt jednostkowy produkcji i płynne
połączenie z procesem projektowania powodują, że technologia druku 3D będzie rozwijać się
waż akkzaczaleiwen kosrocowini  Pozacowari arrapeanzisnm krsszdaiee panic wmoznisinić A „Jasufacmimmc © wacyoe iyzzoaln=nzoky © zero
Mnogość zastosowań technologii w różnych obszarach, malejący koszt jednostkowy produkcji i płynne
połączenie z procesem projektowania powodują, że technologia druku 3D będzie rozwijać się
w wysokim tempie, czemu sprzyjać będzie również rozwój i dostępność coraz trwalszych i coraz
tańszych materiałów.
W dniu 10 lipca Grupa Azoty KĘDZIERZYN wprowadziła do oferty plastyfikatory specjalistyczne
gamy nieftalanowych, specjalistycznych produktów.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>W dniu 7 października 2019 roku złożony został przez Jednostkę Dominującą oraz Tauron Polska
Energia S.A. wniosek do Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumenta (dalej: UOKiK) dotyczący
utworzenia przez wnioskujących wspólnego przedsiębiorcy.
  
Energia S.A. wniosek do Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumenta (dalej: UOKiK) dotycząc)
utworzenia przez wnioskujących wspólnego przedsiębiorcy.
Zgłoszenie dotyczy utworzenia wspólnego przedsiębiorcy w formie spółki kapitałowej - spółk
z ograniczoną odpowiedzialnością z siedzibą w Warszawie (spółka celowa), co stanowi koncentrację
w rozumieniu art. 13 ust. 2 pkt 3 Ustawy o ochronie konkurencji i konsumentów.
Spółka celowa zostanie utworzona pod warunkiem otrzymania zgody Prezesa UOKiK. Spółka celowe
nie będzie prowadzić działalności o charakterze komercyjnym, tj. nie będzie prowadzić sprzedaży
towarów ani usług.
        
urucnomienie Nowej YYytworni |worzyw Modyrikowanychn
W dniu 18 grudnia 2019 roku Grupa Azoty Compounding Sp. zo.o. działająca w ramach Segmentu
Biznesowego Tworzyw Grupy Azoty uruchomiła Nową Wytwórnię Tworzyw Modyfikowanych
(compoundingu) o mocy produkcyjnej 50 tys. ton rocznie. Partnerem biznesowym i technologicznym
projektu jest niemiecka firma Akro Plastic GmbH. Wytwórnia powstała w ciągu zaledwie 1,5 roku
w oparciu o najnowsze technologie i urządzenia, a budżet inwestycji wyniósł 100 mln zł.
Poprzez modyfikację wytwarzanego w Tarnowie Poliamidu oraz innych tworzyw w Wytwórni będą
powstawały specjalistyczne tworzywa modyfikowane wykorzystywane m.in. w branży
motoryzacyjnej, przemyśle maszynowym, w budownictwie, elektronice i produkcji artykułów
gospodarstwa domowego.
W Nowej Wytwórni Tworzyw Modyfikowanych będą mogły powstawać jeszcze bardziej zaawansowane
tworzywa, których najwyższą jakość zapewnia wykorzystywanie najnowszych dostępnych światowych
technologii oraz doświadczona kadra.
 
22
W dniu 18 grudnia 2019 roku Grupa Azoty Compounding Sp. zo.o. działająca w ramach Segmentu
Biznesowego Tworzyw Grupy Azoty uruchomiła Nową Wytwórnię Tworzyw Modyfikowanych
(compoundingu) o mocy produkcyjnej 50 tys. ton rocznie. Partnerem biznesowym i technologicznym
projektu jest niemiecka firma Akro Plastic GmbH. Wytwórnia powstała w ciągu zaledwie 1,5 roku
w oparciu o najnowsze technologie i urządzenia, a budżet inwestycji wyniósł 100 mln zł.
A REMS YE
   
W oparciu o rajoyyszZE LECLHNOLOZIE | Ur ZQUZEIa, a DUGZEL NIYYESLYCJE WyDIOSC UN INIT Zł.
Poprzez modyfikację wytwarzanego w Tarnowie Poliamidu oraz innych tworzyw w Wytwórni będą
powstawały specjalistyczne tworzywa modyfikowane wykorzystywane m.in. w branży
motoryzacyjnej, przemyśle maszynowym, w budownictwie, elektronice i produkcji artykułów
gospodarstwa domowego.
Nowe Centrum Badawczo-Rozwojowe w Kędzierzynie
W Grupie Azoty KĘDZIERZYN powstanie Centrum Badawczo-Rozwojowe (CBR Il), wspierające
innowacje w segmencie OXO i przetwórstwie tworzyw sztucznych. Spółka uzyskała zgody korporacyjne
niezbędne do realizacji strategicznej inwestycji.
Projekt stanowi kontynuację uruchomionego w listopadzie 2018 roku Laboratorium Badań
Aplikacyjnych i Rozwojowych (CBR I), które dało Grupie Azoty KĘDZIERZYN możliwość odtwarzania
w skali laboratoryjnej procesów produkcyjnych i przeprowadzania kompleksowych badań
otrzymywanych próbek.
Inwestycja Centrum Badawczo-Rozwojowego stanowi element zaktualizowanej Strategii Grupy Azoty.
Jej realizacja przyczyni się między innymi do poszerzenia oferty produktowej Spółki o kolejne estry
specjalne, a także wydłużenia łańcucha produktowego i przetwórstwa aldehydów w produkty
specjalne.
Na realizację inwestycji Centrum Badawczo-Rozwojowego Grupa Azoty KĘDZIERZYN pozyskała
dofinansowanie ze środków Unii Europejskiej w ramach Programu Operacyjnego Inteligentny Rozwój.
Zakończenie inwestycji planowane jest w 2021 roku.
weim umjpi PRA n=&quot;e EszzÓwW ZEW WEN KENA SAW WZW ZRPREWE WE
Zarząd Grupy Azoty POLICE w dniu 21 stycznia 2020 roku powziął informację, iż Urząd Ochron
Konkurencji i Konsumentów wydał zgodę na dokonanie koncentracji polegającej na utworzeniu prze
Jednostkę Dominującą, Hyundai Engineering Co., Ltd., Korea Overseas Infrastructure 4: Urbai
Development Corporation oraz spółkę Grupę Lotos S.A. wspólnego przedsiębiorcy, który będzi:
prowadził działalność pod firmą Grupa Azoty POLYOLEFINS, co stanowi spełnienie się jednegi
z warunków zawieszających porozumień wstępnych.
 
inrormacje o Taktycznycn I potencjalinycn SKULKacn KOronawirusa sAR&gt;-LOY-£
W związku z ustawą z dnia 2 marca 2020 roku o szczególnych rozwiązaniach związanych
z zapobieganiem, przeciwdziałaniem i zwalczaniem COVID-19, innych chorób zakaźnych oraz
wywołanych nimi sytuacji kryzysowych (Dz. U. z 2020 roku, poz. 374) oraz ogłoszoną przez Światowe
Organizację Zdrowia pandemią związaną z rozprzestrzenianiem się koronawirusa oznaczonegc
symbolem SARS-CoV-2 i wywołującego chorobę COVID-19 Grupa Azotu podjęła niezwłoczne działania
zabezpieczające jej działalność przez skutkami tego zagrożenia. W celu zapewnienia możliwie
niezakłóconego funkcjonowania, w Spółce oraz w pozostałych spółkach Grupy Azoty zostały wdrożone
procedury gwarantujące natychmiastową reakcję właściwych służb. Dodatkowo zostały w Grupie
Azoty wydne zalecenia dotyczące ograniczenia ryzyka zarażenia dla pracowników, obejmujące
w szczególności:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>wydanie szczegółowych zarządzeń i wytycznych w zakresie monitorowania stanu zdrowia
pracowników Grupy oraz pracowników kontrahentów, którzy kontaktują się fizycznie
z pracownikami Grupy,
ograniczenia spotkań oraz podróży służbowych krajowych i zagranicznych i korzystania w jak
największym stopniu z tele- i wideokonferencji,
wprowadzenia możliwości pracy zdalnej w przypadkach, gdy nie zakłóca to organizacji pracy danej
jednostki organizacyjnej,
zabezpieczenia dodatkowych środków ochronnych i higienicznych dla pracowników Grupy.
Ponadto Grupa Azoty na bieżąco monitoruje sytuację rynkową w zakresie sprzedaży produktów
idostaw kluczowych surowców, a także sytuacji na rynkach finansowych w kontekście ryzyka
walutowego i ryzyka stopy procentowej. Działania takie zostały podjęte w Spółce i wszystkich
spółkach zależnych, w tym w Grupie COMPO EXPERT w odniesieniu do działalności na wszystkich
rynkach.
Na dzień zatwierdzenia niniejszego sprawozdania do publikacji Grupa Azoty nie obserwuje istotnego
obniżenia sprzedaży i zakłóceń w łańcuchu dostaw surowców, materiałów i usług, jak również
zwiększonej absencji chorobowej pracowników, uniemożliwiającej zapewnienie ciągłości działalności
produkcyjnej oraz w zakresie obszarów wsparcia.
Jednocześnie zidentyfikowano szereg istotnych obszarów ryzyka związanego z pandemią COVID-19,
które mogą istotnie wpłynąć na przyszłe wyniki finansowe Grupy Azoty. Do tych obszarów ryzyka
zalicza się:
Zakłócenia w łańcuchach dostaw surowców i sprzedaży produktów poprzez zakłócenia
w transporcie, w tym w szczególności do obszarów o wysokim ryzyku epidemicznym, spowodowane
problemami leżącymi po stronie firm transportowych, zmniejszeniem liczby i formy dostępnych
środków transportu, zwiększeniem kosztów dostaw w związku z podniesieniem stawek
transportowych, szczególnie w kierunkach eksportowych, czasowym zamknięciem granic lub
innymi ograniczeniami z tym związane. Pojawiają się problemy z dostępnością środków transportu
dla towarów na eksport.
Potencjalne przejściowe zakłócenia w terminowości realizacji projektów inwestycyjnych i prac
remontowych w Spółce lub w innych podmiotach z Grupy ze względu na utrudnienia lub
ograniczoną dostępność wykonawców, możliwe opóźnienia dostaw materiałów i urządzeń oraz
działania organów administracji publicznej w zakresie wydawania decyzji w procesach
administracyjnych.
Zakłócenia w ciągłości procesów produkcyjnych w przypadku wystąpienia zmniejszonej
dostępności pracowników.
Potencjalne zagrożenie pogorszenia płynności finansowej przez niektórych kontrahentów w wyniku
zatorów płatniczych.
Zmienność kursów walutowych.
 
Możliwe ryzyka zakłócenia realizacji sprzedaży w poszczególnych segmentach działalności na dzier
sporządzenia niniejszego sprawozdania:
= =&lt;2 I 2
Do nie odnotowano istotnych ograniczeń popytu na rynku nawozowym. Negatywne skutki moge
natomiast dotyczyć sprzedaży eksportowej. Niższą sprzedaż do kontrahentów zagranicznych może
zniwelować mniejszy import i wzrost sprzedaży krajowej. Udział rynku eksportowego Grupy Azoty
w segmencie nawozowym wynosi 35%.
 
=
Pojawiają się pierwsze ograniczenia zamówień klientów z różnych branż. Największe spadki
spodziewane są w branży motoryzacyjnej. Ogłoszone przez czołowych producentów tego sektora
czasowe zatrzymania większości fabryk w Europie skutkować będą spadkiem zamówień w całyn
łańcuchu dostaw.
 
lulu iii
Zidentyfikowano pierwsze przypadki ograniczania możliwości realizacji dostaw alkoholi oxo
i plastyfikatorów na rynki państw o wysokim stopniu zagrożenia epidemicznego z uwagi zarówno na
ograniczenia produkcyjne kontrahentów, jak i ograniczenia transportowe. Na rynki szczególnie
zagrożone w chwili obecnej pandemią COVID-19 kierowane jest ok. 1/4 wolumenu alkoholi oxo
i plastyfikatorów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Ponadto Grupa Azoty otrzymała pierwsze informacje od kilku odbiorców melaminy o czasowym
ograniczeniu produkcji. Skala tego zjawiska nie wpłynie znacząco na wysokość sprzedaży w I kwartale
2020 roku. niemniei wystepuje rvzyko zmniejszania zapotrzebowania w koleinvch miesiacach.
paliw pozwalających redukować Ilość spalin (NUAy©6). Dystrybutorzy NUAy© zaczynają zgtaszać
problemy z realizacją kontraktów, w szczególności na kierunkach eksportowych.
Zidentyfikowano negatywny wpływ sytuacji na rynek pigmentów w Europie. Włochy jako pierwszy kraj
zastosowały przepisy mówiące o całkowitym zamknięciu tych segmentów przemysłu które nie są
związane z bezpieczeństwem ludności, w związku z czym sprzedaż bieli na rynku włoskim została
wstrzymana. Istnieją uzasadnione obawy że podobne obostrzenia zostaną wprowadzone przez inne
kraje europejskie. Brak jest jednoznacznych prognoz, gdyż z jednej strony spodziewane jest
ograniczenie popytu, z drugiej możliwy jego wzrost ze względu na ograniczenia podażowe z rynku
chińskiego.
Jednocześnie, poza opisanymi powyżej wzmocnionymi procedurami fizycznego zabezpieczenia
pracowników i kontrahentów Grupy w celu minimalizacji ryzyka zakażenia, podjęte zostały
intensywne działania mające na celu zabezpieczenie sytuacji ekonomicznej. Działania te obejmują
w szczególności:
NY MAWERKZA UA WED R
Ściste monitorowanie realizacji sprzedaży, standingu kontrahentów i windykacji należności.
Wdrożenie zasad zarządzania kryzysowego, w szczególności w odniesieniu do realizacji działań
remontowo-inwestycyjnych, w celu ograniczenia ich zakresu do zagadnień obligatoryjnych ze
względów technicznych lub prawnych.
współdziałanie z organami administracji państwowej w celu wypracowania odpowiednich regulacji
dla złagodzenia następstw ekonomicznych pandemii COVID-19 dla gospodarki.
Należy podkreślić, że ze względu na dobre wyniki finansowe za 2019 rok, sytuacja finansowa Grupy
Kapitałowej Grupa Azoty jest stabilna. Dodatkową gwarancją płynności są posiadane przez Grupę
środki pieniężne, których wartość na dzień 31 grudnia 2019 roku (wraz ze środkami pieniężnym ne
lokatach bankowych) wynosiła 945 mln zł, wolne limity kredytowe, których wartość na dzier
31 grudnia 2019 roku wynosiła 3 089 mln zł oraz wolny limit faktoringu odwrotnego na kwotę
62 mlnzł. Na dzień 31 marca 2020 roku wartość posiadanych środków pieniężnych wynosiłe
974 mln zł, wartość wolnych limitów kredytowych - 2 386 mln zł, a wartość wolnego limitu faktoringi
odwrotnego - 507 mln zł.
W aktualnej sytuacji Spółce sprzyjają niskie ceny surowców, w szczególności gazu ziemnego,
IE 2n iza aa ia an aa oazach malzonnndeanija 2_[,
 
kenia maobakiani= DI Al rrzalnd=m— CII
Ww aktualnej sytuacji Spółce sprzyjają niskie ceny surowców, w szczególności gazu ziemnego,
obserwowane osłabienie PLN względem EUR i USD, ze względu na znaczącą sprzedaż eksportową, jak
również trwający sezon aplikacji nawozów.
W ocenie Zarządu Spółki podejmowane środki zaradcze zapewniają minimalizację ryzyka zagrożenia
ciągłości działalności. Nie można jednak wykluczyć ryzyka, że ewentualny rozwój pandemii COVID-19
i jej następstwa mogą mieć istotny negatywny wpływ na funkcjonowanie Grupy Azoty S.A. Ze względu
na wielość niewiadomych na dzień zatwierdzenia niniejszego sprawozdania finansowego do publikacji
skutek ten nie może być wiarygodnie oszacowany.
W dniu 10 maja 2017 roku Zarząd Jednostki Dominującej podjął uchwałę w sprawie aktualizacji
strategii Grupy Azoty na lata 2013-2020. W tym samym dniu uchwałę w sprawie zatwierdzenia
i przyjęcia Strategii podjęła Rada Nadzorcza Jednostki Dominującej.
Zaktualizowane dokumenty przybliżają interesariuszom główne zamierzenia strategiczne
w podstawowych obszarach produktowych, w zakresie innowacyjności, działalności operacyjnej
i handlowej oraz polityki finansowej. Przyjęta strategia przedstawia również cele i metodologię
zarządzania korporacyjnego, obowiązującego w Grupie Azoty.
Grupa Azoty będzie wdrażać nowoczesne i kompleksowe rozwiązania w branży chemicznej spełniające
oczekiwania interesariuszy. Działania Grupy Azoty będą bodźcem do rozwoju krajowego sektora
chemicznego i branż pokrewnych, bazą do rozwoju łańcucha produktowego w krajowym sektorze
chemicznym (szczególnie poprzez budowę bazy surowcowej propylenu, polipropylenu i produktów ich
przetwórstwa), liderem rozwoju działalności badawczo-rozwojowej i innowacyjności krajowego
sektora chemicznego i branż towarzyszących. Dzięki mechanizmom innowacyjności Grupa Azoty
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>zmieni strukturę przychodów przechodząc na pozycje i rynki wysokomarżowych, niskotonażowych
chemikaliów.
Misja: Bezpieczną, użyteczną chemią opartą na innowacjach budujemy wartość Grupy Azoty
i polskiej gospodarki.
Wizja: Grupa Azoty będzie wdrażać nowoczesne i kompleksowe rozwiązania w branży chemicznej
spełniające oczekiwania naszych interesariuszy.
RIULZCYYC VvyZvvallra Ula IIa jYYIĘRSZCZO VY FULSLC PIUUNLCIE LA CEC LZIICZU.
Ukończenie procesu konsolidacji Grupy Kapitałowej,
Wzmocnienie pozycji wśród liderów rozwiązań dla rolnictwa w Europie,
Umocnienie drugiego filaru operacyjnego poprzez rozwój działalności pozanawozowej,
Generowanie i wdrażanie innowacji będących dźwignią rozwoju sektora chemicznego.
Źródło: Opracowanie własne.
Ukonczenie procesu KONsoldacji Grupy Kapitlatowej
Zapoczątkowany w 2013 roku proces konsolidacji spółek w ramach Grupy Azoty wciąż stwarz:
potencjał wygenerowania dodatkowych korzyści. W celu poprawy efektywności zarządzania Grups
Kapitałową wdrożone zostanie zarządzanie przez segmenty biznesowe. W perspektywie 2020 roki
będzie prowadzona dalsza integracja procesów oraz konsolidacja takich funkcji jak handel, zakupy.
logistyka, finanse czy IT.
Wzmocnienie pozycji wsrod liderów rozwiązan dla rolnictwa w Europie
W celu utrzymania silnej pozycji na krajowym oraz regionalnym rynku nawozowym, Grupa Azoty
będzie zwiększała kontrolę nad kanałami sprzedaży detalicznej oraz poszukiwała możliwości rozwoju
</Text>
	</Page>
</document>
