<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Spółka nie publikowała prognoz finansowych Grupy Kapitałowej.
Oceny zarządzania zasobami finansowymi dokonano przy wykorzystaniu następujących
skaźników:
ZNIKÓW.
rentowność brutto na sprzedaży — stosunek zysku brutto na sprzedaży do przychodów ze
sprzedaży netto,
rentowność sprzedaży - stosunek zysku na sprzedaży do przychodów ze sprzedaży netto,
rentowność operacyjna - stosunek zysku operacyjnego do przychodów ze sprzedaży
netto, mierzy efektywność działalności operacyjnej Spółki,
rentowność działalności gospodarczej - stosunek zysku na działalności gospodarczej do
przychodów ze sprzedaży netto, mierzy efektywność działalności Spółki bez
uwzględnienia zdarzeń nadzwyczajnych,
rentowność brutto - stosunek zysku brutto do przychodów ze sprzedaży netto, mierzy
efektywność działalności Spółki z uwzględnieniem wyniku osiągniętego na operacjach
finansowych oraz salda strat i zysków nadzwyczajnych,
rentowność netto - mierzony jako stosunek zysku pozostającego do dyspozycji Spółki po
obligatoryjnych zmniejszeniach, do przychodów ze sprzedaży netto,
stopa zwrotu z aktywów (ROA) - procentowy udział zysku netto w wartości aktywów,
mierzący ogólną efektywność aktywów,
stopa zwrotu z kapitału własnego (ROE) - udział zysku netto w wartości kapitału
własnego, mierzy efektywność kapitałów zaangażowanych w firmie,
zadłużenia ogólnego - stosunek zobowiązań ogółem do wartości aktywów,
zadłużenia długoterminowego - stosunek zobowiązań długoterminowych do kapitału
własnego,
zadłużenia kapitału własnego - stosunek zobowiązań ogółem do kapitału własnego.
wskaźnik bieżący, obrazujący zdolność firmy do regulowania bieżących zobowiązań przy
wykorzystaniu aktywów bieżących — stosunek stanu majątku obrotowego do stanu
zobowiązań bieżących na koniec danego okresu,
wskaźnik szybki, obrazujący zdolność zgromadzenia w krótkim czasie środków
pieniężnych na pokrycie zobowiązań o wysokim stopniu wymagalności — stosunek stanu
majątku obrotowego pomniejszonego o zapasy do stanu zobowiązań bieżących na koniec
okresu,
wskaźnik natychmiastowy, mierzący zdolność do pokrycia zobowiązań o natychmiastowej
wymagalności — stosunek stanu środków pieniężnych do stanu zobowiązań bieżących na
kanian nkraai!
Podstawowe wielkości służące ocenie rentowności Grupy Kapitałowej zostały przedstawione w
poniższej tabeli.
 
Komentarz Zarządu do skonsolidowanego sprawozdania rocznego za okres od 1.01.2004 do 31.12.2004
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wielkość, strukturę kapitału obrotowego oraz zapotrzebowanie na fundusze obrotowe zawiera
poniższa tabela.
Wskaźniki płynności prezentuje poniższa tabela.
Grupa Kapitałowa finansuje rozwój działalności ze środków własnych oraz kredytów
bankowych. Łącznie, na koniec 2004 roku, zadłużenie kredytowe osiągnęło 129.051 tys. zł, «
wskaźnik ogólnego zadłużenia osiągnął poziom w 2004 roku.
Grupa Inter Cars wywiązuje się na bieżąco ze swoich zobowiązań i zdaniem Zarządu, nie
istnieją żadne przesłanki lub czynniki, które stanowiłyby jakiekolwiek zagrożenie w terminowym
wywiązywaniu się z zobowiązań.
</Text>
	</Page>
</document>
