<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2014 roku spółka Echo Investment nabyła następujące nieruchomości:
-działki:
W 2014 roku spółki zależne od Echo Investment nabyły następujące działki:
Strategicznym celem Grupy Kapitałowej jest długofalowy, stabilny wzrost wartości firmy i satysfakcja jej akcjonariuszy.
Realizacja tego celu możliwa jest poprzez zbudowanie szybkiej, prostej i nowoczesnej organizacji zapewniającej sprawną
realizację wysokomarżowych inwestycji w sektorach: biurowym, handlowym i mieszkaniowym, a także efektywne
zarządzanie portfelem posiadanych projektów.
Misja Grupy Kapitałowej wyraża się w zdaniu: „Klient jest dla nas najważniejszy”. Grupa Kapitałowa pamięta, że jej klienc
to nie tylko korporacje, sieci handlowe czy operatorzy hotelowi — klient Grupy Kapitałowej to przede wszystkim człowiek
właściciel mieszkania, klient centrum handlowego, pracownik biura, gość hotelowy.
Spółka chce być jak najbliżej klienta, żeby poznać jego potrzeby i dostarczyć mu tego, czego faktycznie oczekuje. Chce
mu również pomagać w identyfikowaniu jego potrzeb, a także proponować rozwiązania sprzyjające poprawie jakości życia
codziennego. Wszystkie działania prowadzi w taki sposób, aby każdemu z klientów móc powiedzieć: Twój komfort naszym
standardem.
ok 2014 upłynął pod znakiem realizacji następujących projektów:
handlowych: Galeria Amber w Kaliszu, rozbudowa Galerii Sudeckiej w Jeleniej Górze
biurowych: Q22 w Warszawie, West Gate we Wrocławiu, A4 Business Park (etap I i Il] w Katowicach, Park Rozwoju
(etap Ii II) w Warszawie, Tryton w Gdańsku, Opolska Business Park (etap I ) w Krakowie, Nobilis Business House we
Wrocławiu
mieszkaniowych: w Krakowie -Hortus, Bronowicka 42 i Prk Avenue: w Poznaniu — Pod Klonami (etap IIB), Kasztanowe
Aleja (Il), Osiedle Jasminowe (I). park Sowińskiego (I): we Wrocławiu — Grota 111 (I); w Warszawie -Nowy Mokotów
(lilletap), w Łodzi — Osiedle Jarzębinowe (I); w Kielcach — Osiedle Południowe (III).
W roku 2014 działania Grupy skoncentrowane były również nad kontynuowaniem prac dotyczących przygotowania do
realizacji pozostałych inwestycji. Dzięki temu Grupa szybko i bez problemów rozpoczęła realizacje projektów inwestycyjnych
oraz ma przygotowane projekty do uruchomienia na rok 2015.
Spółka kontynuuje prace nad optymalizacją procesów deweloperskich poszczególnych inwestycji. Zarząd uważnie
obserwuje rozwój sytuacji na rynku nieruchomości, a decyzje dotyczące realizacji konkretnych projektów podejmowane są
indywidualnie, na bazie aktualnych analiz. W celu minimalizacji ryzyka niekorzystnych zmian rynkowych, duże projekty
realizowane są w kilku etapach.
W roku 2014 Grupa koncentrowała się na komercjalizacji projektów, co poskutkowało wysokimi współczynnikami wynajmu
realizowanych projektów handlowych w Jeleniej Górze i Kaliszu oraz projektów biurowych:Q22 w Warszawie, A4 Business
Park w Katowicach, West Gate we Wrocławiu i Park Rozwoju w Warszawie.
</Text>
	</Page>
</document>
