<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie finansowe Grupy Kapitałowej Orbis, oprócz sprawozdania finansowego spółki Orbis S.A.,
obeimuia&quot;
Z
obejmuje:
« sprawozdanie finansowe Hekon-Hotele Ekonomiczne S.A. oraz sprawozdanie finansowe UAB Hekon — podmiot
zależnego Hekon-Hotele Ekonomiczne S.A. konsolidowane metodą pełną,
+ sprawozdanie finansowe Orbis Kontrakty Sp. z o.o. — podmiotu zależnego (80% - Orbis S.A. i 20% - Hekon-Hotel
Ekonomiczne S.A.), konsolidowane metodą pełną,
« _ sprawozdanie finansowe PBP Orbis Sp. z 0.0. — podmiotu zależnego, konsolidowane metodą pełną,
« sprawozdanie finansowe Grupy Kapitałowej Orbis Transport konsolidowane metodą pełną,
« _ konsolidowane metodą praw własności sprawozdanie spółki stowarzyszonej Orbis Casino Sp. z 0.0.
 
R OE Me
Spółka Hekon-Hotele Ekonomiczne S.A. została zawiązana 19 lutego 1997 r. i wpisana do Rejestru Handlowego
dział B pod numerem 57835 w Sądzie Rejonowym dla m.st. Warszawy, XVI Wydział Gospodarczy. Rejestracja w
rejestrze przedsiębiorców Krajowego Rejestru Sądowego pod numerem 0000113855 nastąpiła 21 maja 2002 r. w Sądzie
Rejonowym dla m.st. Warszawy, XII Wydział Gospodarczy.
Jedynym akcjonariuszem Hekon-Hotele Ekonomiczne S.A. posiadającym 100% akcji spółki jest Orbis S.A.
« usługi hotelarskie i gastronomiczne,
« roboty budowlane i wyposażeniowe,
« zakup, sprzedaż i wynajem nieruchomości
Skład organów spółki zarządzającego i nadzorującego w 2009 r. był następujący:
 
Tabela 4. Skład organów spół
Hekon-Hotele Ekonomiczne S.A. jest operatorem 20 hoteli, które zlokalizowane są w 11 miastach w Polsce
działającymi pod markami Ibis (9), Etap (8), Novotel (2) i Mercure (1). Dodatkowo spółka zarządza hotelem Ibis Stare
Miasto w Warszawie na podstawie umowy o zarządzanie.
Spółka Hekon-Hotele Ekonomiczne S.A. jest podmiotem dominującym jednoosobowej spółki prawa litewskiego pod
lazwą UAB Hekon. Charakterystyka spółki w pkt 2.2.2.
Tabela 5. Udziały i akcje w innych podmiotach
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>UAB Hekon — jednoosobowa spółka prawa litewskiego z siedzibą w Wilnie została zawiązana przez Hekon-Hotele
Ekonomiczne S.A., oraz zarejestrowana w dniu 13 stycznia 2003 r. pod numerem U| 03-12. Spółkę utworzono w celu
prowadzenia hotelu Novotel Vilnius w Wilnie, otwartego 1 kwietnia 2004 r. Jest to pierwszy hotel Grupy Hotelowej Orbis
poza granicami Polski.
W spółce nie został powołany Zarząd ani Rada Nadzorcza. Od listopada 2003 r. funkcję dyrektora zarządzającego pełni
Pan Yannick Yvon Rouvrais.
UAB Hekon nie posiada udziałów ani akcji w innych podmiotach.
Orbis Kontrakty Sp. z o. o. została zawiązana 24 stycznia 2005 r. przez Orbis S.A. oraz Hekon-Hotele Ekonomiczne
S.A. Spółka została wpisana do rejestru przedsiębiorców w dniu 14 lutego 2005r. pod numerem KRS 0000228450 przez
Sąd Rejonowy dla m.st. Warszawy XII Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego .
W dniu 31 grudnia 2009 r. jej udziałowcami byli:
Tabela 6. Udziałowcy spółki
Przedmiotem działalności spółki jest organizacja zakupów na rzecz hoteli zarządzanych przez każdego ze wspólników.
W spółce nie powołano Rady Nadzorczej.
Skład organu zarządzającego spółką w 2009 r. był następujący:
Tabela 7. Skład organów spół
Polskie Biuro Podróży Orbis Sp. z o.o. została zawiązana 7 czerwca 1993 r. przez PP Orbis i Bank Turystyki S.A.
Rejestracja spółki w dziale B Rejestru Handlowego w Sądzie Rejonowym dla m.st. Warszawy XVI Wydział Gospodarczy
nastąpiła 15 czerwca 1993 r. pod numerem RHB 37048. W dniu 20 września 2001 r. spółka została wpisana do rejestru
przedsiębiorców pod numerem KRS 0000046253 przez Sąd Rejonowy dla m.st. Warszawy XIII Wydział Krajowego
Rejestru Sądowego.
W dniu 31 grudnia 2009 r. jej udziałowcami byli:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>diomańwiiwiaccionzznonennakwwiwaki sacatnikawałać slam uodloicliononacnien— &gt;owtiaóndwiwaj
organizację i obsługę turystyki krajowej i zagranicznej,
koordynację, organizację i obsługę kongresów, zjazdów i konferencji oraz innych imprez specjalistycznych,
pośrednictwo w  rezerwacjj i sprzedaży dokumentów przewozowych przewoźników polskich i obcyc
w komunikacji krajowej i zagranicznej,
świadczenie usług transportowych wraz z wynajmem taboru, organizację przewozów transportem własnym,
świadczenie usług hotelarskich i gastronomicznych wraz z usługami towarzyszącymi.
Skład organów spółki zarządzającego i nadzorującego w 2009 r. był następujący:
Tabela 9. Skład organów spółki
Na koniec 2009r. Spółka posiadała sieć 35 własnych biur sprzedaży. Swoje produkty sprzedawała także z:
pośrednictwem 1 311 współpracujących z nią agentów.
ą dzień 31 grudnia 2009 r. spółka posiadała udziały w następujących krajowych i zagranicznych podmiotach
spodarczych:
 
ły i akcje w innych podmiotach
Orbis Transport Sp. z o.o. została zawiązana 28 czerwca 1993 r. przez PBP Orbis i Bank Turystyki S.A. oraz wpisana
1 lipca 1993 r. w dziale B Rejestru Handlowego Sądu Rejonowego m.st. Warszawy XVI Wydział Gospodarczy pod
numerem RHB 37309. Wpisu spółki do rejestru przedsiębiorców dokonano w Sądzie Rejonowym dla m.st. Warszawy
XIII Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego w dniu 11 września 2001 pod numerem KRS 0000037337.
Na dzień 31 grudnia 2009 r. udziałowcami Orbis Transport Sp. z o.o. byli:
Tabela 11. Udziałowcy spó
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Przedmiot działalności spółki stanowią:
 
usługi transportowe krajowe i zagraniczne,
wynajem i leasing samochodów,
działalność handlowa — w tym: sprzedaż samochodów i części zamiennych,
eksport i import towarów i usług.
pośrednictwo w świadczeniu usług turystycznych, hotelowych i transportowych,
przewozy pasażerskie — prowadzenie regularnych linii autobusowych,
serwis samochodowy i usługi parkingowe,
usługi przedstawicielskie i agencyjne,
usługi turystyczne.
Skład organów spółki zarządzającego i nadzorującego w 2009 r. był następujący:
 
Tabela 12. Skład organów spółki
Strukturę organizacyjną przedsiębiorstwa Spółki tworzą: wydzielony w marcu 2008 roku Oddział Międzynarodowych
Przewozów Autokarowych, wyodrębnione w ramach spółki 2 piony operacyjne - wynajmu długoterminowego Hertz
Lease i wynajmu krótkoterminowego Hertz Rent a Car (posiadający 20 Punktów Wynajmu Samochodów) oraz Biuro
Zarządu i Pion Finansowy.
Na koniec okresu sprawozdawczego spółka posiadała udziały w następujących podmiotach gospodarczych
wchodzących w skład Grupy Kapitałowej Orbis Transport:
Tabela 13. Udziały i akcje w innych podmiotach
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Orbis Casino Sp. z 0.0. została zawiązana 28 kwietnia 1989 r. przez PP Orbis, Cherryfóretagen AB i Skanska AB ora
wpisana w dziale B Rejestru Handlowego Sądu Rejonowego dla m.st. Warszawy XVI Wydział Gospodarczy po
numerem RHB 18620. Wpis do rejestru przedsiębiorców w Sądzie Rejonowym dla m.st. Warszawy XIII Wydziź
Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego nastąpił w dniu 22.10.2002 r. pod numerem KRS 0000135406.
Udziałowcami spółki na dzień 31 grudnia 2009 r. byli:
Tabela 14. Udziałowcy spółki
Przedmiotem działalności spółki jest przede wszystkim:
prowadzenie działalności związanej z grami losowymi i zakładami wzajemnym
prowadzenie działalności gastronomicznej,
prowadzenie działalności kantorów wymiany walut.
Skład organów spółki zarządzającego i nadzorującego w 2009 r. był następujący:
 
Tabela 15. Skład organów spółki
W okresie sprawozdawczym spółka prowadziła 9 kasyn, w tym 7 zlokalizowanych w hotelach Orbis S.A. (2 w Warszawie
i po jednym w Sopocie, Szczecinie, Katowicach, Krakowie i Poznaniu), a dwa w innych obiektach, oraz 5 salonów gier
na automatach.
Spółka posiadała na dzień 31.12.2009 r. udziały w dwóch innych podmiotach:
</Text>
	</Page>
</document>
