<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Spółka działa w branży charakteryzującej się dużą konkurencyjnością. W związku ze zmniejszeniem wydatków
konsumentów na odzież i obuwie nasila się konkurencja cenowa. Spółka stara się konkurować przede wszystkim
charakterem i wzornictwem oferowanego obuwia dla młodzieży.
Ryzyka kredytowe, rynkowe i płynności zostały zaprezentowane szczegółowo w pkt. 28
sprawozdania finansowego Spółki za rok 2009.
W perspektywie najbliższego roku na osiągane wyniki Grupy będą miały wpływ następujące czynniki:
'W perspektywie najbliższego roku na osiągane wyniki Grupy będą miały wplyw następujące czynniki:
przychody: odsetki pozyskane od środków inwestowanych w formie bezpiecznych instrumentów finansowych o
niskim stopniu ryzyka, w tym w szczególności lokat bankowych i obligacji,
koszty: rozliczanie i wyceny transakcji opcji walutowych,
kryzys w gospodarce, w szczególności w branży meblarskiej, która jest jednym z głównych odbiorców spółki może
mieć wpływ na zmniejszenie przychodów ze sprzedaży
redukcja kosztów, w tym kosztów stałych.
działania dotyczące dzierżawy bądź sprzedaży zbędnych powierzchni nie przydatnych w prowadzeniu działalności
gospodarczej.
Zamiarem Zarządu Jednostki Dominującej jest wykorzystanie posiadanych środków finansowych na zakup podmiotów
gospodarczych rokujących nadzieje na szybki wzrost i godziwą stopę zwrotu z zainwestowanego kapitału.
W odniesieniu do podmiotów będących już w grupie kapitałowej kontynuowane będą prace prowadzące do
optymalizacji kosztów i stabilnego rozwoju .
W roku 2009 r. Jednostka Dominująca nie posiadała trudności w finansowaniu bieżącej działalności. Natomiast spółki
zależne odnotowywały przejściowe problemy z terminowym regulowaniem zobowiązań. Głównym źródłem
finansowania Jednostki Dominującej są przychody z odsetek od środków inwestowanych w formie bezpiecznych
instrumentów finansowych o niskim stopniu ryzyka, w tym w szczególności lokat bankowych i obligacji. Wpływ na stan
środków będą miały rozliczane miesięczne transakcje opcji walutowych do lipca 2010. W spółkach zależnych źródłem
finansowania są przychody ze sprzedaży. Należy też wspomnieć o realizowaniu zobowiązań związanych z obsługą
zadłużenia z tytułu zaciągniętych przez Spółki zależne kredytów i pożyczek.
 
    
 
SANWIL HOLDING S.A. notowany na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. od 1998 roku, w 2009 r.
przestrzegał zasad ładu korporacyjnego zawartych w „Dobrych Praktykach Spółek notowanych na GPW „ stanowiących
załącznik do uchwały nr 12/1170/2007 Rady Giełdy z dnia 4 lipca 2007 r. opublikowanych na stronie internetowej
WWW..corp-gov.gpw.pl oraz www.sanwil.com z następującymi zastrzeżeniami:
Pkt.l.1 — spółka uzależnia przestrzeganie zasady określonej w tym postanowieniu dot. konieczności transmitowania
obrad walnego zgromadzenia przez Internet od ilości akcjonariuszy uczestniczącym w tym zgromadzeniu.
Pkt. Il.2 - &quot;Spółka zapewnia funkcjonowanie swojej strony internetowej w języku angielskim, przynajmniej w zakresie
wskazanym w części II. pkt 1&quot;. Z uwagi na dotychczasowy zakres działalności Emitenta w ujęciu przedmiotowym, Spółka
nie widzi negatywnych skutków odejścia od tej zasady, w związku z czym nie widzi potrzeby ponoszenia przez spółkę
dodatkowych kosztów związanych z realizacją tej zasady (szczególnie w zakresie tłumaczeń raportów bieżących i
okresowych). Odstępstwo od powyższej zasady może powodować utrudnienia w dostępie do informacji dla
zagranicznych Inwestorów, wobec czego Spółka rozważy możliwość jej stosowania w przyszłości.
Nie stosuje się odstępstw.
</Text>
	</Page>
</document>
