<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sąd Rejonowy dla Wrocławia - Fabrycznej we Wrocławiu,
IX Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego,
Spółka NG2 S.A. notowana jest na Giełdzie Papierów Wartościowych S.A. w Warszawie od 2004 r.
Na dzień 31 grudnia 2009 roku sieć sprzedaży GK NG2 S.A. obejmowała 692 placówek, na co
składało się:
adato SIĘ:
254 salonów firmowych CCC (odpowiednio na 31.12.2008 - 228 salonów),
- 51 butików QUAZI (33 - na 31.12.2008)
- 213 sklepów własnych BOTI (142- na 31.12.2008)
- 136 sklepów sieci franczyzowej - 72 salonów CCC i 64 sklepów BOTI (odpowiednio na
31.12.2008 - 95 CCC i 73 BOTI).
- 38 salonów firmowych CCC w Republice Czeskiej (odpowiednio na 31.12.2008 - 25 salonów).
Powierzchnia sprzedaży we własnych placówkach zlokalizowanych na terenie Polski i Czech wzrosła
do 128,1 tys. m? (102,4 tys. m” na 31.12.2008), tj. o 25,1%.
Podstawowe wielkości i wskaźniki ekonomiczno - finansowe zawarte są w tabelach zamieszczonych
poniżej.
Tabela 1. Podstawowe wielkości ekonomiczno - finansowe GK NG2 S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2009 roku Grupa Kapitałowa NG2 S.A. osiągnęła przychody ze sprzedaży w wysokości
922.408 tys. PLN, czyli o 22,29% większe niż w analogicznym okresie roku ubiegłego. Przychody ze
sprzedaży detalicznej wyniosły 801.639 tys. PLN wobec 612.276 tys. PLN w roku 2008 (wzrost
o 30,93%). W tym samym okresie przychody ze sprzedaży franczyzowej i innej (hurtowej) wyniosły
120.769 tys. PLN co oznacza spadek o 14,95% w stosunku do roku ubiegłego. Zmiana struktury
źródeł przychodów ze sprzedaży zgodna jest ze strategią rozwoju Grupy. W przyszłości należy
spodziewać się dalszego zwiększania udziału sprzedaży detalicznej w przychodach ogółem.
Niższa niż w przypadku przychodów ze sprzedaży, dynamika zysku brutto ze sprzedaży (18,72% rdr)
jest konsekwencją osłabienia się PLN wobec USD oraz EUR. W 2009 roku 72% zakupów towarów
(w ujęciu wartościowym) zrealizowane zostało w drodze importu. Pomimo renegocjacji cen dostaw
marża brutto na sprzedaży uzyskana w roku 2009 była o ok. 1,5 pkt. % niższa niż w roku 2008 (52,2%
2009, 53,7% - 2008).
W omawianym okresie koszty sprzedaży i zarządu wzrosły o 36,41% w stosunku do roku ubiegłego.
Największy udział we wzroście kosztów sprzedaży miał wzrost kosztów najmu powierzchni handlowej
oraz kosztów wynagrodzeń. Zwiększenie obciążeń z ww. tytułów wynika z rozwoju sieci sprzedaży
(większa liczba pracowników, przyrost powierzchni handlowej) oraz dodatkowo, w przypadku kosztów
najmu, z osłabienia się PLN wobec EUR (większość czynszów wyrażana w EUR). Stosunek kosztów
sprzedaży i zarządu do przychodów ze sprzedaży wzrósł do poziomu 0,41 (0,36 - 2008) i nadal
pozostaje na poziomie charakterystycznym dla spółek działających w sektorze detalicznym.
spodziewać się dalszego zwiększania udziału sprzedaży detalicznej w przychodach ogółem.
Niższa niż w przypadku przychodów ze sprzedaży, dynamika zysku brutto ze sprzedaży (18,72% rdr)
jest konsekwencją osłabienia się PLN wobec USD oraz EUR. W 2009 roku 72% zakupów towarów
(w ujęciu wartościowym) zrealizowane zostało w drodze importu. Pomimo renegocjacji cen dostaw
marża brutto na sprzedaży uzyskana w roku 2009 była o ok. 1,5 pkt. % niższa niż w roku 2008 (52,2%
2009 53,7% - 2008).
marża brutto na sprzedaży uzyskana w roku 2009 była o ok. 1,5 pkt. % niższa niż w roku 2008 (52,2%
2009, 53,7% - 2008).
W omawianym okresie koszty sprzedaży i zarządu wzrosły o 36,41% w stosunku do roku ubiegłego.
Największy udział we wzroście kosztów sprzedaży miał wzrost kosztów najmu powierzchni handlowej
oraz kosztów wynagrodzeń. Zwiększenie obciążeń z ww. tytułów wynika z rozwoju sieci sprzedaży
(większa liczba pracowników, przyrost powierzchni handlowej) oraz dodatkowo, w przypadku kosztów
najmu, z osłabienia się PLN wobec EUR (większość czynszów wyrażana w EUR). Stosunek kosztów
sprzedaży i zarządu do przychodów ze sprzedaży wzrósł do poziomu 0,41 (0,36 - 2008) i nadal
pozostaje na poziomie charakterystycznym dla spółek działających w sektorze detalicznym.
Spadek marży oraz omawiany wzrost kosztów sprzedaży spowodował spadek zysku z działalności
operacyjnej o 18,01% (rdr).
bilans UK NUuZ S.A. na dzień 31.12.2ZUU9 r. po Stronie aktywów I pasywów zamknąl SIĘ Kwo
551.125 tys. PLN. Suma bilansowa wzrosła o 12,11% w stosunku do wartości z dnia 31.12.2008 r.
Na wzrost ten po stronie aktywów trwałych wpłynął w głównej mierze dynamiczny wzrost rzeczowyc
aktywów trwałych (14,35%) związany z rozwojem sieci sprzedaży. Istotne zmiany w aktywa:
obrotowych to wzrost środków pieniężnych i ich ekwiwalentów do poziomu 60.895 tys. PL
(15.358 tys. PLN na koniec 2008) oraz spadek wartości należności o 23.633 tys. PLN.
Po stronie pasywów istotne zmiany to wzrost zobowiązań z tytułu kredytów długoterminowych «
kwoty 80.000 tys. PLN (12.500 tys. PLN - 31.12.2008) przy jednoczesnym spadku zobowiąz:
z tytułu kredytów krótkoterminowych do kwoty 39.986 tys. PLN (95.901 tys. PLN - 31.12.2006
Wzrost „zobowiązań z tyt. dostaw i usług oraz pozostałych zobowiązań” 81.297 tys. PLN
31.12.2009, (73.217 tys. PLN 31.12.2008) wynika przede wszystkim ze wzrostu zobowiąz:
handlowych związanych ze skalą działalności.
Zmiany w strukturze finansowania pozytywnie wpłynęły na wskaźniki płynności.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Tabela 2. Wskaźniki rentowności
a) _ marża zysku brutto na sprzedaży - stosunek zysku brutto na sprzedaży do przychodów ze sprzedaży
b) rentowność operacyjna (marża EBIT) - stosunek zysku operacyjnego do przychodów ze sprzedaży,
c) rentowność brutto- stosunek zysku brutto do przychodów ze sprzedaży,
d) rentowność netto - stosunek zysku netto do przychodów ze sprzedaży,
e) rentowność aktywów (ROA) - stosunek zysku netto do stanu aktywów ,
f) rentowność kapitałów własnych (ROE) - stosunek zysku netto do stanu kapitałów własnych,
kresie sorawozdawczym nastąpił spadek wielkości wskaźników rentowności.
Tabela 3. Wskaźniki płynności
a)
b)
c)
d)
wskaźnik bieżącej płynności - stosunek aktywów obrotowych ogółem do wartości zobowiązań
krótkoterminowych i rezerw krótkoterminowych,
wskaźnik szybkiej płynności - stosunek aktywów obrotowych ogółem pomniejszonych o zapasy do
zobowiązań krótkoterminowych i rezerw krótkoterminowych,
wskaźnik rotacji zapasów - stosunek średniej wielkości zapasów do kosztów sprzedanych towarów i
usług pomnożony przez liczbę dni w okresie,
wskaźnik rotacji należności - stosunek średniej wielkości należności z tyt. dostaw i usług oraz
pozostałych należności do przychodów ze sprzedaży pomnożony przez liczbę dni w okresie,
wskaźnik rotacji zobowiązań - stosunek średniej wielkości zobowiązań handlowych do kosztów
sprzedanych towarów i usług pomnożony przez liczbę dni w okresie
Tabela 4. Wskaźniki zadłużenia i finansowania majątku
</Text>
	</Page>
</document>
