<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Od 5 lat wdrażamy zasady prostej i empatycznej komunikacji w mBanku w projekcie „mKanon”. Dobra
skuteczna komunikacja według nas jest jasna, wyczerpująca, krótka, poprawna językowo, szczera
empatyczna i prowadzona w pierwszej osobie. Rozpoczęliśmy od zmiany komunikacji w obszarach, które
mają bezpośrednią relację z klientami - call center i reklamacji. Zmodyfikowaliśmy komunikacje
wewnętrzną, z uwzględnieniem obszaru compliance, legislacji wewnętrznej i bezpieczeństwa. Prowadzimy
warsztaty dla pracowników, podczas których na przykładach uczymy ich, jak napisać do klienta, także w
trudnych dla niego momentach np. windykacji czy śmierci bliskiej osoby. Efekt skali osiągamy dzięk
współpracy z grupą ambasadorów mKanonu. Jest to grupa około 120 pracowników, którzy pomagają
wspierają kolegów i koleżanki w lepszym komunikowaniu się. W 2019 roku przeszkoliliśmy około 84(
pracowników i zorganizowaliśmy 32 warsztaty. Fundacja Języka Polskiego przeprowadziła audyt nasze.
komunikacji i nagrodziła nasze działania certyfikatem - Językowym znakiem jakości. Prezes zarządi
podpisał regulację, która wprowadziła standard do komunikacji wewnętrznej.
Kulturę empatii w mBanku wspieramy również następującymi działaniami:
m Mierzymy lojalność i satysfakcję klientów w badaniu, którego rezultatem jest wskaźnik NPS (Net
Promoter Score). Na tej podstawie identyfikujemy kluczowe powody, dla których klienci rekomendują
markę swoim znajomym i rodzinie. Badamy zarówno klientów korporacyjnych, jak i detalicznych, w
badaniu relacyjnym oraz na poszczególnych punktach styku.
m Sugestie i oceny klientów zbieramy dzięki cyfrowym rozwiązaniom. Od dwóch lat zbieramy informację
zwrotną — „oceń” - w detalicznym serwisie transakcyjnym, gdzie dziesiątki tysięcy klientów dzielą się z
nami swoimi opiniami o naszym banku. W 2019 roku do systemu „oceń” trafiły 142 732 oceny od
klientów, w tym 51 826 ocen z komentarzem;
E Wdrażamy metodologię design thinking i stosujemy ją projektując procesy i usługi dla klientów i dla
pracowników. Design thinking jest metodą tworzenia produktów i usług w oparciu o zrozumienie
problemów i potrzeb użytkowników. Co dla nas istotne z punktu widzenia strategii, pierwszym etapem
tej metody jest „empatyzacja” — czyli zdobywanie szerokiej wiedzy o kliencie. W banku utworzyliśmy
grupę mDesigners —- moderatorów design thinking, którzy swoją wiedzą i doświadczeniem wspierają
projekty. W tej metodologii pracowaliśmy nad: nowościami do aplikacji mobilnej, zarządzaniem
finansami klienta w podróży (travel mode), projektem narzędzia do sprawdzania statusów wniosku o
kredyt hipoteczny w serwisie transakcyjnym, modelem asysty w placówkach detalicznych, nowymi
standardami dla konsultantów i doradców, projektem ubezpieczeniowym oraz projektem komunikacji w
udzielaniu i obsłudze kredytu hipotecznego. Klienci jako testerzy pomagają projektować rozwiązania i
sprawdzają prototypy. Angażujemy klientów na wywiady i warsztaty. W 2019 roku w spotkaniach w
naszym mLabie wzięło udział około 200 klientów. W ramach inicjatywy Przyjaciel klienta w 2019 roku
klienci zgłosili nam 7 138 sugestii. Słuchamy naszych klientów i analizujemy ich potrzeby. Zgodnie z
nimi poprawiamy i udoskonalamy nasze procesy, produkty i usługi.
m Ułatwiamy obsługę klientom z niepełnosprawnościami, zapewniając rozwiązania uwzględniające ich
potrzeby. Inicjatywy zwiększające dostęp osób z niepełnosprawnościami do usług finansowych zostały
opisane w rozdziale 12. Działalność mBanku na rzecz otoczenia.
W mBanku dążymy do osiągniecia efektywności zarówno w obsłudze klientów, jak i obszarze operacji,
niewidocznych dla zewnętrznych odbiorców, lecz kluczowych dla prawidłowego, szybkiego i bezpiecznego
funkcjonowania banku.
W 2019 roku kontynuowaliśmy inicjatywy w ramach programu DigitAll. W całych Operacjach wdrożyliśmy
standardową macierz dojrzałości i jakości procesów, żeby ciągle podnosić ich efektywność. W ramach
inicjatyw i bieżących przeglądów zoptymalizowano procesy, co pozwoliło na zwiększenie wydajności obszaru
operacjj o ponad 10%. Zakończyliśmy wdrożenie platformy procesowej BPMS (Business Process
Management System), która pozwala na zarządzanie i automatyzowanie złożonych procesów biznesowych.
Na tej platformie z sukcesem uruchamiamy kolejne procesy w różnych obszarach banku. Chcemy zapewnić
bieżącą i ciągłą analizę, optymalizację i monitorowanie efektów zmian wprowadzanych do procesów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Po przeglądzie najlepszych rozwiązań rynkowych, wybraliśmy dostawcę i uruchomiliśmy platformę
umożliwiającą zarządzanie dokumentacją elektroniczną (ECM, Enterprise Content Management).
Prowadzimy migrację danych i minimalizujemy istniejące repozytoria dokumentów. Pierwsze migracje
zakończyły się sukcesem, a kolejne migracje i wyłączenia repozytoriów są zaplanowane.
W obszarze Informatyki za cele efektywnościowe w 2019 roku odpowiadał program Efekt. W jego ramach
skupialiśmy się na optymalizacji wykorzystania infrastruktury. W ubiegłym roku przeprowadziliśmy z
sukcesem konsolidację centrów danych. Na bieżąco zwiększaliśmy wykorzystanie bieżących zasobów
(pamięci masowej i serwerów) i optymalizowaliśmy zakup nowych. Ponadto, program Efekt wymuszał
rozwój oprogramowania w taki sposób, żeby wykorzystywało jedynie wymaganą przepustowość
infrastruktury i skutecznie zarządzało wydajnością. Dzięki tym działaniom udało się ponad dwukrotnie
zmniejszyć tempo wzrostu kosztów IT. Dodatkowo, przeprowadzone zmiany w infrastrukturze ułatwiają jej
utrzymanie, bezpieczeństwo i wydajność.
W 2019 roku kontynuowaliśmy współpracę z firmą Digital Teammates (DTM) w obszarze robotyzacji
procesów bankowych. Roboty pracują w operacjach od początku 2018 roku, w szczególności wspierając
procesy zespołów płatności, monitoringu oraz dyspozycji. Automatyzacja procesów pozwala na wykonanie
większej ilości pracy i sprostanie jednorazowym obciążeniom, np. wynikającym z kwestii regulacyjnych,
bez potrzeby zwiększania zatrudnienia. Obecnie w mBanku 39 procesów jest obsługiwanych przez roboty
dostarczone przez DTM. Wykonują one różne czynności, np.:
codziennie księgują otrzymane w raporcie Excel koszty, opłaty i prowizje dotyczące płatności.
Uzupełniają niezbędne dane w aplikacjach i autoryzują transakcje, zgodnie z wytycznymi;
wspierają pracowników w kluczowych etapach obsługi polis ubezpieczeniowych (dotyczących
kredytów hipotecznych i samochodowych): rejestracji odpowiedniego wniosku w aplikacji,
podłączeniu do niego skanu dokumentu oraz uzupełnieniu danych klienta w aplikacji
archiwizacyjnej. W końcowym etapie procesu roboty weryfikują, czy wprowadzone przez człowieka
dane prawidłowo przeniosły się do innych systemów bankowych, a jeśli nie — korygują je;
usprawniają przygotowanie zaświadczeń i opinii kredytowych. Roboty wyszukują niezbędne dane
w systemach bankowych na podstawie dyspozycji klienta. Następnie wprowadzają je do formularza
zaświadczenia/opinii, który jest przekazywany do klienta.
Równolegle do prac nad poprawą efektywności w pionie Operacji i Informatyki, przez ostatnie lata trwał w
mBanku projekt mający na celu stworzenie jednolitej hurtowni danych. Dzięki tym pracom powstał
Common Data Layer (CDL), czyli jedna platforma ze szczegółowymi danymi z zakresu bankowości
korporacyjnej, detalicznej i maklerskiej. CDL pełni dla mBanku rolę hurtowni danych, która za pomocą
logicznego modelu w sposób relacyjny łączy dane z kluczowych obszarów banku, takich jak księga główna,
dane o klientach, kontraktach, umowach, produktach i innych. Wszyscy użytkownicy hurtowni danych mogą
korzystać ze wspólnych definicji pojęć dostępnych w CDL poprzez Słownik Pojęć Biznesowych. Dbamy o
zapewnienie wysokiego stopnia poprawności danych w CDL. W tym celu jest on objęty regułami jakości
wypracowanymi w ramach prac rozwojowych oraz przy stałej współpracy z zespołem projektowym DQM
(Data Quality Management), odpowiadającym za doskonalenie jakości danych w organizacji.
Rok 2019 to dalszy, systematyczny rozwój aplikacji mobilnej. W tym czasie, mBank udostępnił 15
aktualizacji aplikacji, co potwierdza zdolność organizacji do zwinnego wprowadzania zmian i reagowania na
oczekiwania klientów. Prace nad aplikacją skoncentrowane były głównie na poprawianiu użyteczności oraz
działaniach komunikacyjno-sprzedażowych.
Więcej szczegółów na temat rozwoju aplikacji mobilnej w 2019 roku znajduje się w rozdziale 1.7.
Najważniejsze projekty i innowacje w Grupie mBanku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Aspiracje finansowe Grupy mBanku określone w ramach Strategii na lata 2016-2020 oraz ich realizację w
okresach umożliwiających porównanie do rynku prezentujemy w poniższej tabeli. Bazą odniesienia jest
grupa rówieśnicza banków notowanych na GPW.
i! porównanie do grupy odniesienia zostało sporządzone w oparciu o dane na koniec trzeciego kwartału 2019 roku z uwagi na brak
dostępności bardziej aktualnych wartości.
W grudniu 2019 roku przyjęliśmy nową Strategię Grupy mBanku na lata 2020-2023 pt. „Rośniemy z
klientami i dzięki nim”. Opracowaliśmy ją jako naszą odpowiedź na bieżące zmiany w otoczeniu
rynkowym i regulacyjnym oraz spodziewane trendy w przyszłości. Wzięliśmy pod uwagę m.in. perspektywy
gospodarcze, postęp technologiczny, ewolucję zachowań i oczekiwań konsumentów, lokalne ograniczenia,
a także uwarunkowania wewnętrzne. Czerpiąc z doświadczenia zgromadzonego w toku realizacji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Otoczenie makroekonomiczne i regulacyjne w Europie staje się coraz bardziej wymagające dla sektorze
bankowego. Polska pozostaje wprawdzie liderem wzrostu gospodarczego, a bank centralny utrzymuje
dodatnie stopy procentowe, jednak dynamika PKB będzie w kolejnych latach niższa niż w przeszłości
Wyzwaniem w dłuższym okresie stanie się także starzenie się populacji. Dodatkowo, banki podlegają presj
konkurencyjnej ze strony tzw. fintechów. Podmioty te charakteryzuje lekkość struktur, innowacyjność
wykorzystanie nowych technologii. Jednocześnie, są one poddane mniejszemu rygorowi regulacyjnemu, cc
ułatwia im rywalizację z tradycyjnymi bankami w wybranych produktach i usługach. Zagrożeniem moge
być też technologiczni giganci ze Stanów Zjednoczonych i Chin, czyli tzw. GAFA (amerykańskie Google
Apple, Facebook, Amazon) i BAT (chińskie Baidu, Alibaba i Tencent). Mają oni dostęp do unikatowyct
danych w czasie rzeczywistym i ogromnej bazy potencjalnych klientów. Umieją radzić sobie z wielkim
wolumenami informacji. Daje to możliwość analizy i oceny wiarygodności kredytowej osób i firm, co dc
niedawna było kompetencją zarezerwowaną dla banków. Pokazuje to, że rynek finansowy będzie ulega!
coraz szybszej transformacji.
komponentom naszego modelu biznesowego:
Klient (akwizycja i długotrwałe relacje): Jako bank, będziemy rosnąć organicznie, stale pozyskiwać
nowych klientów (szczególnie młodych i firmy) oraz wzmacniać naszą pozycję w grupie wiekowej 30-45
lat. Poprawimy retencję klientów indywidualnych, rozwiniemy produkty kotwiczące ich w mBanku na
poszczególnych etapach cyklu życia. W segmencie korporacyjnym będziemy kształtować portfel klientów
antycypując trendy i zmiany w otoczeniu rynkowym. Jednocześnie zachowamy dużą dywersyfikację
eskpozycji. Rozbudujemy wiedzę o klientach, aby jeszcze precyzyjniej identyfikować i zaspokajać ich
potrzeby, konstruując spersonalizowaną ofertę. Zgodnie z założeniami empatii, będziemy komunikować
się z klientami w sposób zrozumiały i wyróżniać transparentnością oferty, w tym naszej polityki cenowej.
Platforma (ekosystem i user experience): Będziemy stale ulepszać zdalne kanały dostępu do banku
i promować cyfrową samoobsługę. Nadamy wiodącą rolę aplikacji mobilnej, posiadającej identyczny
zakres funkcjonalności jak serwis bankowości internetowej, a contact center i placówki będą pełnić rolę
wspierającą. Będziemy rozwijać platformę detaliczną przez uzupełnienie jej o usługi dodane i ofertę
wybranych partnerów, w tym niefinansowych. Skupieni na zapewnieniu wygody, łatwości i szybkości
obsługi, zbudujemy najlepszą w Polsce bankowość cyfrową dla korporacji.
Efektywność (przewaga operacyjna): Utrzymamy przewagę technologiczną w sektorze finansowym.
Będziemy opierać się na „zwinnych” interdyscyplinarnych zespołach, projektujących i dostarczających
rozwiązania od początku do końca. Zmodyfikujemy architekturę IT, wykorzystując najlepsze praktyki w
branży. Zwiększymy zakres cyfrowej samodzielności klientów, równolegle optymalizując sieć sprzedaży.
Poprawimy sprawność operacyjną mBanku poprzez implementację na szeroką skalę automatyzacji oraz
uproszczenie procesów.
Pracownicy i kultura organizacyjna: Będziemy dbać, aby środowisko i organizacja pracy w Grupie
mBanku sprzyjały efektywności, współpracy, wysokiemu zaangażowaniu i kreowaniu innowacyjnych
rozwiązań. Chcemy kształtować menadżerów, którzy myślą perspektywicznie i inspirują do rozwoju oraz
pracowników, którzy poszukują nowych rozwiązań i dbają o klienta. Wykorzystamy technologię, aby
odciążyć pracowników od rutynowych zadań oraz będziemy wdrażać zautomatyzowane narzędzia
ułatwiające zapewnienie zgodności z regulacjami.
Po raz pierwszy integralną częścią dokumentu stała się również strategia ESG/CSR. Jako Grupa mBanku,
zamierzamy prowadzić naszą działalność z uwzględnieniem zasad zrównoważonego rozwoju. Chcemy
edukować, dbać o klimat i środowisko oraz wspierać dobrobyt.
W obliczu dynamicznie zmieniającego się otoczenia biznesowego i regulacyjnego, Grupa mBanku będzie
monitorować szanse i zagrożenia rynkowe, oraz aktywnie na nie reagować. Jako bank o profilu
uniwersalnym, będziemy dostarczać pełną paletę produktów i usług, za pośrednictwem wszystkich kanałów
dostępu. Nasz wzrost będzie napędzany przez klientów, nowych i obecnych, detalicznych i korporacyjnych.
Dlatego pozostaniemy skupieni na akwizycji w segmentach docelowych oraz rozwoju długoterminowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Zgodnie z rynkową percepcją naszej marki, zamierzamy być bankiem nowoczesnym, zaawansowanym
technologicznie i przyjaznym, który oferuje zrozumiałe dla klienta produkty i szybkie intuicyjne rozwiązania
Dzięki coraz lepszemu wykorzystaniu danych, obsługa stanie się bardziej spersonalizowana. Kluczowym
elementem naszego rozwoju pozostanie obszar transakcyjny, będący przestrzenią codziennego,
najczęstszego styku banku z klientem. Będziemy budować usługi w oparciu o paradygmat mobile first,
zwiększając udział sprzedaży i obsługi w sferze cyfrowej. Chcemy być doceniani za jakość, profesjonalizm
innowacyjność, niezawodność i bezpieczeństwo. W codziennej działalności będziemy uwzględniać aspekty
społecznej odpowiedzialności biznesu i zrównoważonego rozwoju.
W mBanku „wyróżniają nas ludzie”, a ich zaangażowanie, kompetencje i wkład pracy stanowią fundament
naszych osiągnięć. Dlatego chcemy rekrutować i zatrzymywać pracowników o określonym profilu,
odpowiadającym naszym wartościom i wyzwaniom przyszłości. Dostosowania struktury organizacyjnej,
promowanie transferów wewnętrznych, czy projekty realizowane wspólnie przez osoby z różnych obszarów
będą wspierać kulturę współpracy w Grupie.
J wymiarze finansowym, skupimy się na budowaniu
ługoterminowej wartości spółki, popartej pozytywną trajektorią
jyników. Nasze przychody będą rosły szybciej niż koszty,
rzekładając się na dalszą poprawę efektywności. Zamierzamy
większać wolumeny i nasz udział w rynku, jednocześnie dbając o
fektywne wykorzystanie kapitału. Zmiana struktury portfela
redytowego i całego bilansu będą pozytywnie wpływać na
antowność. Naszym celem jest zapewnienie satysfakcjonującego
wrotu dla akcjonariuszy mBanku.
Kluczowe inicjatywy i działania biznesowe, które zamierzamy podjąć i realizować w horyzoncie tej strategii
zgrupowaliśmy w 4 bloki strategiczne:
Nasze cele:
NERKA ARIA ZĄ
rosnąć organicznie poprzez stałe pozyskiwanie nowych klientów i wzmocnić pozycję w
najbardziej dochodowej grupie wiekowej 30-45 lat. Chcemy utrzymać skuteczność naszej
akwizycji w segmencie ludzi młodych (13-28 lat) oraz startujących firm, a także wysoki udział w rynku
e-commerce. Przy relatywnie wysokiej penetracji w dużych aglomeracjach, zamierzamy wzmocnić naszą
pozycję w średnich miastach. Wykorzystując społeczną rolę rodziców będących klientami mBanku,
planujemy szybsze nawiązywanie relacji z klientami w wieku 8-13 lat. Będziemy zabiegać o segment
profesjonalistów świadczących usługi dla innych przedsiębiorców (np. księgowych).
poprawić retencję klientów i ich lojalizację na przestrzeni cyklu życia. Chcemy systematyczne
rozpoznawać potrzeby klientów na każdym etapie ich życia i zaspokajać je w najbardziej dopasowanej
formie, aby nie szukali produktów i rozwiązań w innych bankach. Będziemy uatrakcyjniać ofertę tak,
aby zawierała elementy ważne z punktu widzenia gromadzenia bogactwa oraz wyzwań starzenia się i
dziedziczenia. Równocześnie skupimy się na produktach kotwiczących klienta w banku, w szczególności
atrakcyjnym kredycie hipotecznym, oszczędnościach i inwestycjach.
zwiększyć prawdopodobieństwo polecania usług mBanku przez obecnych klientów. Będziemy
koncentrować nasze działania na zwiększeniu zaufania. Zamierzamy zapewniać poczucie
bezpieczeństwa  niezawodnymi bankowymi rozwiązaniami technologicznymi oraz usługami
wspierającymi bezpieczeństwo danych i finansów w cyfrowym świecie. Chcemy być przewidywalni,
charakteryzować się bezkompromisową etyką działania oraz eliminować czekanie i zbędny wysiłek
klienta. Będziemy doceniać lojalność i personalizować doświadczenia.
stworzyć platformę współpracy z klientem korporacyjnym opartą na partnerstwie, wygodzie
i profesjonalizmie. Siłą naszej bankowości relacyjnej jest zaufanie oparte na kompetencjach i
doświadczeniu doradców, dlatego będziemy promować proaktywną postawę naszych pracowników i
oczekujemy ich zaangażowania w zrozumienie biznesu klientów. Intensyfikujemy działania
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>ukierunkowane na rozwój wiedzy i przepływ doświadczeń. Jako bank chcemy być użyteczną i
postrzeganą jako sprawnie działająca częścią przedsiębiorstwa.
kształtować portfel klientów korporacyjnych antycypując trendy i zmiany w otoczeniu.
Preferowane branże, w których chcemy silniej się rozwijać obejmują: e-commerce, OZE i biznesy
skupione wokół transformacji energetycznej, finansowanie rozwiązań związanych z automatyzacją i
cyfryzacją, nowe technologie, ochronę zdrowia i przemysł czasu wolnego. Dążymy do tego, aby w
portfelu znajdowały się przedsiębiorstwa dynamiczne, mające atrakcyjny i perspektywiczny profil
działalności. Równocześnie, będziemy nadal utrzymywać dużą dywersyfikację ekspozycji kredytowych,
aby zapewnić długoterminowe bezpieczeństwo banku.
rozbudować wiedzę o klientach w obydwu segmentach. Uporządkujemy dostępne dane, aby
tworzyć użyteczną informację, którą wykorzystamy do lepszej obsługi i poszukiwania obszarów dalszego
wzrostu. Uzupełnimy modele oceny klienta o parametry wynikające z predykcji jego zachowań.
kontynuować założenia empatii w kontaktach z klientami oraz dbać o transparentność oferty.
Będziemy porozumiewać się w sposób prosty i zrozumiały, tłumaczyć okoliczności decyzji banku oraz
przekazywać wszystkie niezbędne informacje. Uprościmy ofertę w każdej linii biznesowej, w tym cennik
itaryfy.
kształtować korzystny wizerunek banku i uczynić z marki magnes dla klientów detalicznych
i korporacyjnych. Będziemy podtrzymywać już istniejące pozytywne asocjacje z mBankiem oraz
poprawimy występujące deficyty poprzez dobudowanie atrybutów, których nam brakuje. Zamierzamy
więcej czerpać z informacji zwrotnej od klientów (na podstawie wiedzy z contact center, reklamacji,
ocen i rozmów z doradcami), aby doskonalić organizację zgodnie z ich oczekiwaniami.
Nasze cele:
„ nieustannie ulepszać zdalne kanały dostępu do banku, stosując podejście digital (mobile)
first. Aplikacja mobilna, wyposażona w identyczny zakres funkcjonalności jak bankowość internetowa,
zyska wiodącą rolę w zarządzaniu finansami, podczas gdy contact center i placówki będą wspierać kanały
zdalne oraz służyć rozwiązywaniu problemów. Dodamy w naszym modelu obsługi cyfrową asystę.
Przyspieszymy transformację struktury dystrybucji, aby w horyzoncie 4 lat osiągnąć średnio 80%
sprzedaży w kanałach cyfrowych (kanały własne i API) i 50% mobilnie.
„ rozwijać platformę detaliczną mBanku poprzez uzupełnienie jej o dodatkowe produkty i
usługi, w tym niefinansowe, aby zapewnić klientom kompletność obsługi. Chcemy efektywnie
wykorzystywać momenty około-transakcyjne do kontekstowej prezentacji oferty kredytów
niezabezpieczonych i ich sprzedaży kanałami mobilnymi. Dążymy do zapewnienia najwygodniejszego i
szybkiego kredytu hipotecznego na rynku. Będziemy rozbudowywać ofertę przez selektywne
partnerstwa z wykorzystaniem API oraz współpracę z funduszem mAccelerator.
„ zbudować najlepszą w Polsce ofertę bankowości cyfrowej dla korporacji. Naszą nadrzędną
zasadą będzie najpierw upraszczać potem digitalizować. Chcemy zachować jedynie niezbędne kroki,
dane i dokumenty. Nasze prace obejmą udoskonalanie kanałów kontaktu klientów z bankiem
(internetowej platformy transakcyjnej mBank CompanyNet i aplikacji mobilnej), a także wewnętrznych
procesów sprzedażowych, posprzedażowych, kredytowych (dla klientów K3 oraz K1 i K2) oraz narzędzi
dla doradców, w tym CRMu.
3 Efektywność (oberacvyina)
utrzymać przewagę technologiczną w sektorze finansowym i zoptymalizować architekturę
IT, wykorzystując wiodące rozwiązania. Planujemy rozbudowywać zespół biznesowo-technologiczny,
a działające w jego ramach interdyscyplinarne grupy zapewnią dostarczenie rozwiązań od początku do
końca (end-to-end). Zamierzamy zmigrować kluczowe aplikacje własne do nowoczesnego stosu
technologicznego opartego na mikroserwisach i kontenerach oraz w pełni wykorzystać potencjał
publicznej chmury obliczeniowej w ramach obowiązujących regulacji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>zwiększyć zakres cyfrowej samoobsługi klienta i optymalizować sieć sprzedaży. Planujemy
wprowadzić cyfrowego asystenta oraz adaptacyjny interfejs użytkownika w aplikacji mobilnej i serwisie
transakcyjnym, który pozwoli kontekstowo dostosowywać ekran do klienta. Polepszymy doświadczenia
w międzykanałowym procesie obsługi (omniserwis). Istotne zmiany produktów i usług będziemy
realizować z wykorzystaniem zaawansowanych testów i przy zaangażowaniu klientów. Po zakończeniu
projektu rozwoju sieci fizycznej utrzymamy liczbę oddziałów własnych na poziomie z 2020 roku.
zapewniać najwyższy standard bezpieczeństwa dla klientów. Będziemy nadal intensywnie
rozwijać rozwiązania chroniące naszych klientów, oparte o najnowocześniejsze technologie, w tym
uczenie maszynowe, sztuczną inteligencję, biometrię i inne dopiero rodzące się techniki.
poprawiać sprawność operacyjną banku przez implementację na szeroką skalę automatyzacji
oraz uproszczenie procesów. Główne działania obejmą m.in.: centralizację procesów operacyjnych,
w tym przejęcie ich w całości przez wyspecjalizowane jednostki, eliminację przepływu papierowych
dokumentów wewnątrz organizacji i konieczności ich archiwizacji, wprowadzenie jednolitej metodyki
zarządzania operacjami, wspartej centralnym systemem pomiarowym oraz narzędziami do analityki i
inżynierii procesowej.
skrócić czas opiniowania i wewnętrznych konsultacji przy wdrażaniu nowych rozwiązań,
zachowując pełną zgodność z regulacjami i wymogami compliance. Wsparcie w obszarze
prawnym również zorganizujemy według „zwinnych” metodyk pracy i oprzemy na nowych technologiach.
Pozwoli to skuteczniej wypełniać narastającą liczbę wymogów regulacyjnych bez paraliżowania
działalności biznesowej.
Ludzie i kultura, którą tworzymy, stanowią trzon naszej organizacji. Współpraca oraz szczere i empatyczne
relacje pozwalają tworzyć wartość, która przynosi wyniki. Wierzymy, że tak jak traktujemy naszych
pracowników, tak oni traktują naszych klientów. Budujemy wsparte technologią środowisko pracy, które
inspiruje do innowacyjności. Główne założenia dla obszaru HR obejmują 3 płaszczyzny:
Chcemy kształtować mądrych menadżerów, którzy wiedzą, jak inspirować do rozwoju i motywować dc
dbania o klientów. Dzięki strategicznemu myśleniu, innowacyjności i gotowości do podejmowania wyzwań
będą upraszczać i sprawnie osiągać założone rezultaty. Pracowników będziemy zachęcać do poszukiwani:
nowych rozwiązań, automatyzowania procesów i bycia otwartym na technologie. Dążymy do tego, aby
cechowała ich empatia, współpraca i zaangażowanie. Mają wykazywać holistyczne podejście do klienta, aby
wesprzeć go na każdym etapie cyklu życia i odpowiedzieć na jego potrzeby. Nasi pracownicy będą uczciw
i świadomi obowiązujących oraz nowych regulacji.
Planujemy zwiększać efektywność pracy, dzięki najlepszym aplikacjom, oprogramowaniu i sprzętowi.
Będziemy automatyzować proste i powtarzalne czynności, aby nasi pracownicy mogli skupić na kluczowych
zadaniach i wnosić wartość tam, gdzie ważne jest budowanie prawdziwego kontaktu z drugim człowiekiem.
Wdrożymy rozwiązania typu RegTech, które ułatwią zapewnienie zgodności z przepisami i wymaganiami
regulatorów. Będziemy wykorzystywać nowe technologie w dziedzinie HR oraz analitykę predykcyjną, by
podejmować trafne decyzje dotyczące inwestycji w ludzi.
Zamierzamy promować szczególną wartość informacji zwrotnej (feedback). Dzięki niej rozwijamy się,
doceniamy i budujemy kulturę współpracy, która jest fundamentem naszej organizacji. Lepiej rozumiemy
sieć wzajemnych zależności i potrafimy współdziałać. W mBanku jesteśmy otwarci na innych ludzi, ufamy
sobie wzajemnie i wierzymy w dobre intencje. Przejrzyście pokazujemy, jakich postaw i zachowań
oczekujemy od naszych pracowników, prezentując proste i zrozumiałe wartości. Promujemy „zwinne”
metody pracy, stawiając na odhierarchizowane struktury organizacyjne, które działają w oparciu o sieć
współpracujących zespołów. Wdrażamy transparentny system zarządzania celami (OKR), powiązany ze
strategicznymi kierunkami organizacji. Będziemy zwiększać różnorodność charakterów, osobowości,
doświadczeń, płci i wieku, co pomoże nam podejmować decyzje z wykorzystaniem wielostronnej perspektywy
i budować lepsze rozwiązania.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Te cele i założenia biznesowe wpisują się w misję mBanku, którą pozostaje: „Pomagać. Nie wkurzać.
Zachwycać... Gdziekolwiek”. Nasi pracownicy identyfikują się z kulturą opartą na empatii wobec
klientów, współpracowników i społecznej odpowiedzialności organizacji.
Założenia strategiczne, dotyczące palety produktowej, chęci umocnienia bądź utrzymania pozycji rynkowe:
w określonych kategoriach, oraz oceny kluczowych trendów i sytuacji konkurencyjnej znajduje
odzwierciedlenie w projekcjach wyników finansowych Grupy mBanku. W szczególności, zamierzamy nada
systematycznie zwiększać udział aktywów o wyższej rentowności i depozytów klientowskich w strukturze
bilansu, a także utrzymywać dywersyfikację źródeł finansowania poprzez emisje euroobligacji (Program
EMTN) oraz listów zastawnych przez mBank Hipoteczny.
Naszym strategicznym celem jest pozostanie w gronie czołowych banków w Polsce pod względem
kluczowych miar finansowych. W perspektywie średnioterminowej, zyskowność Grupy mBanku będzie się
systematycznie poprawiać, dzięki rosnącym dochodom, dobrej dyscyplinie kosztowej i ostrożnym podejściu
do zarządzania ryzykiem. Korzystnie zmieniająca się struktura bilansu przełoży się na stopniowe
polepszanie marży odsetkowej, a wzrost przychodów ogółem w tempie szybszym od inflacji kosztów
zapewni coraz wyższą efektywność. W konsekwencji, osiągniemy zwrot dla akcjonariuszy, który będzie
atrakcyjny w porównaniu do innych banków w Polsce.
Działania Grupy mBanku w najbliższych latach będą ukierunkowane na osiągnięcie następujących celów
finansowych, definiujących naszą zyskowność, stabilność i wzrost:
Marża odsetkowa (NIM): wzrost do &quot;3,0% w 2023 roku,
Wskaźnik koszty/dochody (C/1): redukcja do +40% w 2023 roku,
Zwrot na kapitale (ROE netto): poprawa do &quot;10,5% w 2023 roku,
Relacja kredyty/depozyty: w przedziale 92-94% w każdym roku,
Współczynniki kapitałowe: końcoworoczne minimum 1,5 p.p. powyżej wymagań KNF,
Średni roczny wzrost (CAGR) w okresie 2019-2023 w wysokości: v6% dla kredytów i.
8% dla przychodów ogółem, 5% dla kosztów ogółem.
Zgodnie z długoterminową strategią Grupy mBanku, naszym celem jest wypłata dywidendy na poziomie
50% zysku netto. Zakładana polityka dywidendowa zapewnia utrzymanie wskaźników kapitałowych na
bezpiecznym poziomie.
Chcemy prowadzić naszą działalność z uwzględnieniem zasad zrównoważonego rozwoju oraz wykraczać
poza to, do czego obliguje nas prawo w zakresie działań na rzecz klientów, środowiska naturalnego,
pracowników oraz społeczeństwa. Dlatego po raz pierwszy w historii mBanku, cele ESG/CSR stały się
integralnym elementem naszej strategii biznesowej. Kierunkowskazem w ich formułowaniu były dla nas
Sustainable Development Goals (SDGs), czyli globalne cele zrównoważonego rozwoju wytyczone przez ONZ
do osiągnięcia do 2030 roku.
Nasze działania w obszarze CSR skoncentrujemy na 3 aspektach:
Chcemy wspierać kształcenie umiejętności matematycznych dzieci i młodzieży. Uważamy, że taka wiedza
wpływa na wysoki poziom kompetencji w życiu dorosłym i ułatwia dobry start w karierze zawodowej.
Myślenie matematyczne pomaga również w podejmowaniu decyzji w kwestiach związanych z finansami
osobistymi. Wierzymy, że każdy, bez względu na miejsce zamieszkania i pochodzenia, powinien mieć równy
dostęp do dobrej jakości edukacji. Przez działania mFundacji nadal będziemy dążyć do wyrównywania szans
uczniów, niezależnie od tego, na jakim są etapie nauczania i gdzie mieszkają. Będziemy organizować
konkursy i programy grantowe o zasięgu ogólnopolskim.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Zamierzamy edukować użytkowników, jak bezpiecznie korzystać z bankowości internetowej i mobilnej oraz
uwrażliwiać klientów na zagrożenia związane z cyberprzestępczością. W tym celu będziemy kontynuować
kampanie społeczne, informujące jak uniknąć niepożądanych konsekwencji aktywności w sieci i chronić
swoje finanse.
Chcemy zachęcać do zachowań, które pozwolą zatrzymać i odwrócić niekorzystne zmiany klimatyczne i
Środowiskowe. Będziemy prowadzić aktywną politykę kredytową wobec klientów, którzy poszukują
finansowania dla proekologicznych inwestycji przemysłowych, infrastrukturalnych oraz mieszkaniowych, w
tym oferować specjalne programy dotyczące odnawialnych źródeł energii oraz emisji zielonych obligacji.
Wdrożymy strategie inwestycyjne w instrumenty oparte na analizie ESG oraz wprowadzimy rozwiązania
produktowe budujące świadomość proekologiczną konsumentów. Będziemy stosować politykę kredytową
dotyczącą branż istotnych z punktu widzenia polityki klimatycznej UE oraz zabiegać o dalszą obecność w
indeksie WIG-ESG.
Zmierzymy i będziemy sukcesywnie zmniejszać nasz całkowity ślad węglowy. Ograniczymy zużycie energii
elektrycznej i cieplnej, dzięki m.in. stopniowemu zastępowaniu obecnych urządzeń nowocześniejszymi,
wprowadzeniu innowacyjnych rozwiązań w naszych obiektach, korzystaniu z powierzchni biurowych w
energooszczędnych budynkach o wysokich parametrach termoizolacyjnych. Będziemy oszczędzać wodę i
uwrażliwiać pracowników na konieczność racjonalnego z niej korzystania. Zmniejszymy zużycie papieru i
materiałów biurowych, odpowiednio modyfikując procesy biznesowe w celu dalszej digitalizacji
dokumentów. Planujemy sukcesywną wymianę naszej floty samochodowej na pojazdy o niskiej emisyjności
oraz dbanie o ich regularne serwisowanie i stan techniczny. Ustanowimy system wyboru i współpracy z
dostawcami, który uwzględnia aspekty ESG.
Jesteśmy sygnatariuszem Dziesięciu Zasad Global Compact ONZ. W zgodzie z nimi, chcemy rozwijać się v
sposób zrównoważony, zmieniać świat na lepsze i budować dobrobyt naszych interesariuszy: klientów
pracowników, inwestorów, partnerów i społeczeństwa.
Realizacji tego celu służą m.in. inwestycje w zdrowie. Dlatego będziemy kontynuować współpracę z Wielką
Orkiestrą Świątecznej Pomocy, która od 28 lat wyposaża szpitale i kliniki w nowoczesny sprzęt medyczny.
Chcemy też prowadzić bankowość włączającą (inkluzywną) i być dostępni dla klientów z
niepełnosprawnościami. Wprowadziliśmy obsługę osób z dysfunkcjami słuchu w języku migowym.
Dostosujemy serwisy transakcyjne mBanku do potrzeb osób niedowidzących, a nasze placówki i centrale
będą przystosowane dla osób o ograniczonej sprawności ruchowej. O naszych produktach i usługach
mówimy jasnym i prostym językiem, zgodnie z mKanonem. W relacjach z klientami będziemy kierować się
wartościami etycznymi. Chcemy również promować równość i różnorodność w naszej organizacji,
wspierając rozwój kobiet i likwidując dysproporcje płacowe na tych samych stanowiskach. Będziemy
prowadzić działania, które wspierają kobiety przedsiębiorcze.
</Text>
	</Page>
</document>
