<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Bilans skonsolidowany na 31.12.2004 r. po stronie pasywów i aktywów zamknął się kwotą 630.941
tys. zł. Suma bilansowa Grupy wzrosła o ok. 8% w stosunku do wielkości na dzień 31.12.2003 r.
Struktura aktywów i pasywów jest stabilna i w okresie ostatnich 12 miesięcy nie zanotowano żadnych
istotnych zmian, które mogłyby mieć wpływ na osłabienie pozycji finansowej Grupy i jej zdolności
wywiązywania się z zaciągniętych zobowiązań.
Struktura aktywów i pasywów jest stabilna i w okresie ostatnich 12 miesięcy nie zanotowano żadnycł
strategii zakładającej restrukturyzację wewnętrzną Grupy oraz mocny nacisk na sprzedaż dc
strategicznych odbiorców i na eksport przyniosły oczekiwane efekty w postaci wzrostu sprzedaży,
Przepływy środków z działalności operacyjnej wyniosły w 2004 r. 69.329 tys. zł. Największy wpływ na
kształtowanie się poziomu środków pieniężnych z działalności operacyjnej miały: zysk netto,
amortyzacja oraz zmiana stanu zapasów.
Przepływy środków z działalności operacyjnej wyniosły w 2004 r. 69.329 tys. zł. Największy wpływ na
kształtowanie się poziomu środków pieniężnych z działalności operacyjnej miały: zysk netto,
amortyzacja oraz zmiana stanu zapasów.
Na działalności inwestycyjnej Grupa zanotowała saldo ujemne w wysokości 69.860 tys. zł. Grupa
Kapitałowa w 2004 r. poniosła wydatki na wartości materialne i prawne oraz na rzeczowe aktywa
trwałe w wysokości 78.042 tys. zł.
Saldo z działalności finansowej zamknęło się ujemną kwotą w wysokości 14.358 tys. zł. Grupa w
2004 r. zaciągnęła kredyty w wysokości ok. 41,9 mln zł, spłacając ok. 26,9 mln zł kredytów wraz z
Saldo z działalności finansowej zamknęło się ujemną kwotą w wysokości 14.358 tys. zł. Grupa w
2004 r. zaciągnęła kredyty w wysokości ok. 41,9 mln zł, spłacając ok. 26,9 mln zł kredytów wraz z
Przepływy netto środków finansowych na dzień 31.12.2004 r. wyniosły —14.889 tys. zł. Środki
pieniężne na dzień 31.12.2004 r. po uwzględnieniu stanu środków na początek okresu wyniosły
19.293 tys. zł.
</Text>
	</Page>
</document>
