<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Działalność operacyjna RUCH S.A. koncentruje się na trzech segmentach — kolportażu, sprzedaży artykułów
FMCG oraz sprzedaży usług. Spółka jest liderem na krajowym rynku sprzedaży prasy oraz pod względem liczby
punktów sprzedaży działających pod jedną marką (ponad 7,6 tys. punktów sprzedaży detalicznej).
Spółka zarządza także siecią kawiarni &quot;i COFFEE”, na dzień sporządzenia Sprawozdania Spółka prowadzi
29 kawiarni „i COFFEE”.
Działalność Spółki koncentruje się na trzech segmentach — kolportażu, sprzedaży artykułów FMCG oraz
sprzedaży usług. Wartość i struktura przychodów ze sprzedaży Spółki w poszczególnych segmentach
działalności przedstawiona jest w tabeli poniżej.
Wartość i struktura przychodów ze sprzedaży Spółki wg podstawowych segmentów działalności
RUCH S.A. prowadzi sprzedaż dwoma podstawowymi kanałami dystrybucji: hurtowym i detalicznym, przy czym
kanał detaliczny stanowi ta część wewnętrznej sieci detalicznej, którą Spółka zarządza bezpośrednio
(sieć własna), pozostała część sieci wewnętrznej (sieć wynajmowana) oraz sieć partnerska są traktowane jako
kanał hurtowy. Kanały hurtowy i detaliczny miały w 2009 r. odpowiednio około 64% i 32% udziału w przychodach
ze sprzedaży towarów. Trzecim kanałem sprzedaży, mniej istotnym ze względu na niski udział w przychodach
ze sprzedaży towarów, jest sprzedaż prasy w prenumeracie (blisko 4%). Wielkość sprzedaży w podziale
na poszczególne kanały dystrybucji przedstawiona jest w tabeli poniżej. W strukturze sprzedaży w 2009 r. wzrósł
udział kanału detalicznego (o 0,9 punktu procentowego) i prenumeraty (o 0,16 punktu procentowego), a spadł
kanału hurtowego (o 1,06 punktu procentowego).
kanał detaliczny stanowi ta część wewnętrznej sieci detalicznej, którą Spółka zarządza bezpośrednio
Kanały dystrybucji - struktura przychodów ze sprzedaży towarów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>NV ZUUYT. NUSLIOWA SPI ZCUdZ Piasy UYUICI W RULFT O. ZUINIEJSZYTA SIĘ U 0,970 W SLUSUIIRU UU ZUUO I. OPAUCK
sprzedaży jest spowodowany przede wszystkim:
spadkiem sprzedaży prasy ogółem w Polsce z ok. 5% w 2008 r. do ok. 7% (a w sprzedaży egzemplarzowej
ponad 8%) (szacunek Spółki), pogłębionym w 2009 r. przez kryzys gospodarczy,
zmniejszeniem stanu sieci sprzedaży (zmniejszeniem liczby PSD),
rozwojem sieci konkurencyjnych,
wzrostem znaczenia pozyskiwania informacji za pośrednictwem Internetu, co skutkuje ujemnie zwłaszcza na
sprzedaż dzienników oraz w prenumeracie,
pogorszeniem struktury sprzedaży - sprzedaż czasopism przenosi się do centrów handlowych i salonów
prasowych.
Wartość sprzedaży prasy w RUCH S.A. w 2009 r. w porównaniu do 2008 r. zmniejszyła się o ok. 5,5 % co jest
spowodowane przede wszystkim:
spadkiem sprzedaży ilościowej (o 5,9%),
utrzymaniem lub niewielkim podniesieniem ceny detalicznej dla tytułów, które zmieniły częstotliwość
z tygodników na dwutygodniki lub miesięczniki oraz dwutygodników na miesięczniki,
brakiem nowości prasowych o dużych nakładach i odpowiednio wysokiej cenie oraz dużym potencjale
sprzedaży,
brakiem nowych atrakcyjnych produktów wydawniczych takich jak kolekcje i encyklopedie, o stosunkowo
NA TENENNNY UENNEENK NY SKUTER NE JENNECTNNNJCJE
spadkiem sprzedaży prasy ogółem w Polsce z ok. 5% w 2008 r. do ok. 7% (a w sprzedaży egzemplarzowej
ponad 8%) (szacunek Spółki), pogłębionym w 2009 r. przez kryzys gospodarczy,
zmniejszeniem stanu sieci sprzedaży (zmniejszeniem liczby PSD),
rozwojem sieci konkurencyjnych,
wzrostem znaczenia pozyskiwania informacji za pośrednictwem Internetu, co skutkuje ujemnie zwłaszcza na
sprzedaż dzienników oraz w prenumeracie,
pogorszeniem struktury sprzedaży - sprzedaż czasopism przenosi się do centrów handlowych i salonów
prasowych.
Wartość sprzedaży prasy w RUCH S.A. w 2009 r. w porównaniu do 2008 r. zmniejszyła się o ok. 5,5 % co jest
spowodowane przede wszystkim:
spadkiem sprzedaży ilościowej (o 5,9%),
utrzymaniem lub niewielkim podniesieniem ceny detalicznej dla tytułów, które zmieniły częstotliwość
z tygodników na dwutygodniki lub miesięczniki oraz dwutygodników na miesięczniki,
brakiem nowości prasowych o dużych nakładach i odpowiednio wysokiej cenie oraz dużym potencjale
sprzedaży,
brakiem nowych atrakcyjnych produktów wydawniczych takich jak kolekcje i encyklopedie, o stosunkowo
wysokiej cenie w porównaniu do średniej ceny typowych wydawnictw prasowych.
Struktura przychodów z kolportażu
W 2009 r. sprzedaż artykułów FMCG zmniejszyła się o 3,2% w stosunku do roku 2008. Wzrosła sprzedaż
detaliczna o 7 mln zł (0,7%), a spadła sprzedaż hurtowa o 90 mln zł (5,6%). Udział sprzedaży detalicznej
zwiększył się o 1,51 punktu procentowego.
Spadek sprzedaży spowodowany jest spadkami obrotów w przypadku ośmiu z dziesięciu podstawowych grup
asortymentowych. Najgłębszy spadek (dynamika do roku 2008 na poziomie 84,6%) wystąpił w przypadku
asortymentu z grupy produktów telefonicznych stanowiących 13% w strukturze obrotu — trzecia co do wielkości
kategoria asortymentowa w RUCH S.A.
Dystrybucja artykułów FMCG podlega konkurencji, która rośnie wraz ze wzrostem znaczenia nowoczesnych
kanałów dystrybucji (hiper- i supermarketów, sieci sklepów osiedlowych oraz sklepów dyskontowych). To właśnie
rozwój nowych kanałów dystrybucji oraz zmiana zachowań konsumentów spowodowało spadki sprzedaży
w Spółce takiego asortymentu jak produkty chemiczne, kosmetyczne czy higieniczno — sanitarne.
Obrót produktami telefonicznymi w Spółce można podzielić na cztery podstawowe segmenty:
e karty zdrapki w detalu,
e karty zdrapki w hurcie,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Wielkości przychodów osiągane w Spółce na obrocie produktami telefonicznymi są bezpośrednio powiązane
z tendencjami rynkowymi oraz zachowaniami klientów. Malejące zainteresowanie rynku - klientów hurtowni
RUCH - zakupem kart zdrapek w hurtowym kanale dystrybucji Spółki jest przyczyną ogólnego spadku sprzedaży
w tym kanale dystrybucji, gdzie nadal dominującą pozycję zajmują karty zdrapki. Intensywne działania firm
konkurencyjnych, które w krótkim czasie instalują własne terminale, przekładają się na spadek liczby
dotychczasowych (niejednokrotnie znaczących dla poszczególnych Regionów) klientów hurtowni RUCH
zaopatrujących się w karty zdrapki.
Sprzedaż produktów telefonicznych w RUCH odbywa się w silnie konkurencyjnym otoczeniu, gdzie na pozio
sprzedaży znaczący wpływ odgrywają strategie realizowane przez producentów i dystrybutorów oraz zachowania
konsumentów. Poszerzanie kanałów dystrybucji produktów telefonicznych (Internet, bankomaty) oraz obniżanie
kosztów połączeń bezpośrednio przekłada się na poziom sprzedaży produktów telefonicznych zarówno w kanale
tradycyjnym na rynku jak i w RUCH. Ponadto nie bez wpływu na poziom obrotów produktami telefonicznymi
w Spółce pozostaje jego specyfika (wielkość i struktura sieci handlowej) oraz ograniczenia techniczne (jakość
urządzeń i serwisu, wysokie koszty stałe).
Struktura przychodów ze sprzedaży artykułów FMCG
W 2009 r. przychody ze sprzedaż usług wyniosły blisko 102 mln zł, co oznacza spadek o 25% w stosunku do
roku 2008. Spadek sprzedaży związany był przede wszystkim ze zmniejszonymi przychodami z tytułu usług
ekspozycyjno-informacyjnych, promocji i dystrybucji, których sprzedaż w porównaniu z 2008 r. zmniejszyła się
o 39,8% (o ponad 30 mln zł), do poziomu 46 mln zł.
Struktura przychodów ze sprzedaży usług
Podstawowym rynkiem, na którym działa Spółka jest Polska (99,9%). Sprzedaż towarów oraz usług na eksport
i wewnątrzwspólnotowa wyniosła w 2009 r. 0,1% sprzedaży ogółem i nie ma istotnego znaczenia dla Spółki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Struktura terytorialna przychodów ze sprzedaży ogółem
Kolportaż prasy prowadzony jest w dwóch podstawowych formach - jako sprzedaż egzemplarzowa w punktach
sieci sprzedaży, na warunkach pełnego prawa zwrotu egzemplarzy niesprzedanych oraz w prenumeracie,
na podstawie umów o kolportaż zawieranych z wydawcami.
Sprzedaż egzemplarzowa prasy prowadzona jest jako sprzedaż detaliczna - przez tę część wewnętrznej sieci
punktów sprzedaży detalicznej, którą Spółka zarządza bezpośrednio, oraz jako sprzedaż hurtowa - przez sieć
wewnętrzną wynajmowaną i sieć partnerską. Ogółem w 2009 r. Spółka dostarczała prasę do sieci liczącej ok.
27,9 tys. punktów sprzedaży.
Klientami sieci detalicznej własnej są klienci indywidualni dokonujący zakupów pod wpływem impulsu zazwyczaj
prasy oraz drobnych artykułów FMCG takich jak papierosy, bilety komunikacji miejskiej i karty telefoniczne.
Odbiorcami hurtowymi prasy są zarówno punkty wynajmowane Spółki (sieć wynajmowana — ok. 3,7 tys. PSD)
jak i sieci handlowe i punkty partnerskie. Do sieci partnerskiej (ok. 21,6 tys. punktów) należą m.in. sieci sklepów
detalicznych, stacji paliwowych, salonów prasowych oraz niezrzeszone punkty sprzedaży detalicznej.
Struktura klientów hurtowych jest bardzo rozdrobniona i zróżnicowana.
W 2009 r. Spółka sprzedała w punktach sprzedaży ok. 545,8 mln egz., czyli mniej ok. 5,4% w stosunku
do 2008 r.
Drugim kanałem kolportażu prasy jest prenumerata (głównie dla klientów biznesowych i instytucjonalnych).
W 2009 r. Spółka dostarczała prasę do ok. 70 tys. prenumeratorów (spadek o ok. 6,7%). W 2009 r. Spółka
sprzedała w prenumeracie ok. 64,3 mln egz., czyli mniej o ok. 9,7% w stosunku do 2008 r.
Klientami sieci detalicznej własnej są klienci indywidualni często dokonujący zakupów pod wpływem impulsu.
Są to zazwyczaj drobne zakupy artykułów FMCG takich jak papierosy, bilety komunikacji miejskiej, karty
i doładowania telefoniczne, czy inne produkty oferowane do sprzedaży.
Odbiorcami hurtowymi artykułów FMCG są zarówno kioski wynajmowane Spółki (sieć wynajmowana) jak
i niezależne podmioty gospodarcze, których głównym przedmiotem działalności jest handel detaliczny i hurtowy.
Należą do nich sieci sklepów detalicznych, salonów prasowych oraz niezrzeszone punkty sprzedaży detalicznej.
Struktura klientów hurtowych jest bardzo rozdrobniona.
Sprzedaż hurtowa FMCG odbywa się na terenie całej Polski poprzez 14 jednostek terenowych (Regionów)
Spółki, w skład których wchodziło na koniec roku 2009:
- 136 hurtowni (123 hurtownie FMCG i 13 hurtowni farmaceutycznych),
- 17 magazynów centralnych.
</Text>
	</Page>
</document>
