<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>finansowo-księgowego. W ramach prognozowania i zarządzania płynnością, kontroli podlegają zmiany majątku obrotowego netto, a
także poziomy współczynników rotacji składników majątku obrotowego - rotacja zapasów, należności i zobowiązań.
Wzrost ryzyka stopy procentowej związany jest z czynnikami makroekonomicznymi polskiej gospodarki, szczególnie sytuacją finansów
publicznych oraz różnicą w oprocentowaniu waluty krajowej i walut obcych. Stałemu monitoringowi podlegają czynniki mogące wpływać
na wzrost stóp procentowych
Na działalność Spółki zasadniczy wpływ ma ogólna sytuacja polityczno -gospodarcza w Polsce, gdzie Spółka realizuje i planuje swoją
działalność. Dla planowanej zmiany modelu działalności Spółki kluczowym będzie sytuacja ekonomiczna w kraju oraz związane z tym
uwarunkowania rynkowe, w tym możliwości pozyskania nowych źródeł finansowania projektów Spółki.
w I kwartale 2009 roku zakończyła się procedura zwolnień grupowych, w wyniku czego koszty bieżącej działalności zostały
zminimalizowane do poziomu pozwalającego na poszukiwanie możliwości rozwoju Spółki w nowym modelu działalności. W dniu 21
października 2009 roku została zawarta Umowa Inwestycyjna m.in. z CDP Investment, działającą w branży medialno-handlowej, w
wyniku której Spółka staje się jedynym właścicielem Spółki CDP Investment wraz z podmiotami zależnymi . Dotychczasowe działania
Grupy CDPI będą miały bezpośredni wpływ na uwarunkowania działalności spółki Optimus SA w przyszłości.
Spółka zakończyła prace dotyczące restrukturyzacji. OPTIMUS SA zaprzestał realizowania nieefektywnej działalności operacyjnej
związanej z dotychczasowym profilem produkcji.
W przyszłości Spółka planuje rozwinąć działalność operacyjną w zakresie realizowanym w ramach Grupy CDP i wykorzystać możliwe
synergie w tym obszarze.
Wyboru rekomendowanej przez Zarząd Spółki firmy Misters Audytor Sp z 0.0. na audytora dokonującego przeglądu półrocznego oraz
badającego sprawozdania finansowe Spółki za 2009 rok dokonała Rada Nadzorcza OPTIMUS S.A. w dniu 24 lipca 2009 roku. Spółkę
Misters Audytor wykonała również badanie sprawozdania finansowego za rok 2008.
Sprawozdanie finansowe za 2009 rok badane było przez Misters Audytor Spółka z o.o. z siedzibą w Warszawie na podstawie umo
zawartej w dniu 30 lipca 2009 roku.
Zgodnie z zawartą umową wynagrodzenie za przegląd i badanie sprawozdania rocznego wynosi 36,7 tys. zł netto.
Członek Zarządu
</Text>
	</Page>
</document>
