<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>653,7 mln zł, w tym w wyniku przeznaczenia całego zysku netto Banku za 2008 rok na ich zwiększenie
oraz spadkiem całkowitego wymogu kapitałowego (przede wszystkim z tytułu mniejszego wymogu z tytułu
ryzyka kredytowego, jak również spadku wymogu z tytułu ryzyka kontrahenta).
Polityka kredytowa Grupy oparta jest o aktywne zarządzanie portfelowe i precyzyjnie określone rynki
docelowe, zaprojektowane w celu ułatwienia analizy ekspozycji oraz ryzyka kredytowego w ramach danej
branży działalności klienta. Dodatkowo, poszczególni kredytobiorcy są stale monitorowani w celu
możliwie wczesnego wykrycia symptomów pogarszania się zdolności kredytowej oraz wdrożenia działań
naprawczych. W 2009 roku Grupa kontynuowała prace w celu optymalizacji procesu kredytowego oraz
dostosowywania oferty kredytowej Grupy do potrzeb klientów i aktualnej sytuacji rynkowej. Portfel
należności od klientów indywidualnych jest zarządzany przy pomocy modeli, które uwzględniają ryzyko i
przychodowość poszczególnych grup kredytów w portfelu. W procesie oceny ryzyka kredytowego oraz
oceny punktowej (scorecard) wykorzystywane są informacje z Biura Informacji Kredytowej. W latach
2006 - 2009 Bank wdrożył modele oceny punktowej dla portfeli kredytów gotówkowych oraz linii
kredytowych niezabezpieczonych.
Należności kredytowe brutto od klientów z sektora niebankowego
 
 
Na dzień 31 grudnia 2009 roku ekspozycja kredytowa brutto wobec sektora niebankowego wyniosła
13 779,7 mln zł, co stanowiło spadek o 13,5% w stosunku do 31 grudnia 2008 roku. Największą część
portfela kredytowego sektora nicbankowego stanowią kredyty udzielone podmiotom gospodarczym
(51,8%), które odnotowały w 2009 roku spadek o 24,1%. Należności od osób prywatnych wzrosły w
porównaniu do 2008 roku o 7,0% do poziomu 6 177,9 mln zł. Ich udział w strukturze należności
kredytowych brutto ogółem zwiększył się o 8,6 p.p. Wzrost portfela kredytów dla klientów
indywidualnych był efektem rozwoju oferty kierowanej do klientów detalicznych oraz
zintensyfikowanych działań promocyjno-sprzedażowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Struktura walutowa kredytów na koniec grudnia 2009 roku uległa nieznacznej zmianie w porównaniu z
końcem 2008 roku. Udział kredytów w walutach obcych, wynoszący w grudniu 2008 roku 16,2%, spadł
do 13,7% w grudniu 2009 roku. Podkreślić należy, iż Grupa udziela kredytów w walutach obcych
klientom, którzy dysponują strumieniem przychodów w walucie kredytu, lub podmiotom, które, zdaniem
Grupy, są zdolne przewidzieć lub absorbować ryzyko walutowe bez znaczącego narażenia swojej
kondycji finansowej.
Grupa monitoruje na bieżąco koncentrację ekspozycji kredytowych, starając się uniknąć sytuacji, w której
portfel jest uzależniony od niewielkiej liczby klientów. Na koniec grudnia 2009 roku zaangażowanie
kredytowe Grupy w jednostki niebankowe nie przekroczyło limitu koncentracji wymaganego przez prawo.
Koncentracja zaangażowań — klienci niebankowi
 
 
 
 
Należności Grupy przypisywane są do dwóch portfeli w zależności od istniejącego zagrożenia utraty
wartości należności: portfel należności niezagrożonych utratą wartości oraz portfel należności
zagrożonych utratą wartości. W zależności od stopnia istotności należności i sposobu zarządzania, portfel
zagrożony utratą wartości dzielony jest następnie na należności podlegające ocenie indywidualnej lub
grupowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Kredyty, pożyczki i inne należności brutto od sektora niebankowego (w tym transakcje reverse
wonna
Poniżej przedstawiono podział należności na obsługiwane i nieobsługiwane. Pomimo wzrostu należności
zagrożonych o 192,8 mln zł (tj. 10,0%) w porównaniu do 2008 roku, wartość kredytów nieobsługiwanych
spadła o 196,6 mln zł (tj. 10,2%).
Kredyty, pożyczki i inne należności brutto od sektora niebankowego w podziale na
obsługiwane/nieobsługiwane (w tym transakcje reverse repo)
 
 
 
 
 
Zdaniem Zarządu obecne rezerwy na należności są najlepszym szacunkiem w zakresie utraty wartości
portfela, biorąc pod uwagę zdyskontowaną prognozę przepływów związanych ze spłatą należności. Co
więcej, rezerwy szacowane są dla każdej należności bez względu na przypisanie do portfela, również na
poniesione, ale jeszcze niezidentyfikowane straty.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Na dzień 31 grudnia 2009 roku utrata wartości portfela wynosiła 1 461,0 mln zł, co stanowiło minimalny
wzrost w porównaniu do kwoty 1 460,8 mln zł na koniec grudnia 2008 roku. Wzrost utraty wartości miał
miejsce na należnościach ocenianych portfelowo (wzrost o 158,4 mln zł tj. 40,7%), odnotowano też
wzrost utraty wartości na poniesione niczidentyfikowane straty IBNR (wzrost o 71,3 mln zł tj. 100,8%).
Największy spadek utraty wartości miał miejsce na portfelu ocenianym indywidualnie 229,5 mln zł, co
stanowiło 22,9% spadku w stosunku do grudnia 2008. Wskaźnik pokrycia rezerwami wzrósł z 9,2% w
grudniu 2008 do 10,6% w grudniu 2009 dzięki spadkowi należności kredytowych w Grupie o prawie 2,1
mld zł w tym samym okresie.
Utrata wartości na należności kredytowe od klientów sektora niebankowego
 
 
 
Na dzień 31 grudnia 2009 roku, zaangażowanie pozabilansowe Grupy wyniosło 13 767,4 mln zł, co
oznacza wzrost o 1,8% w stosunku do dnia 31 grudnia 2008 roku. Największa zmiana dotyczyła kredytów
przyrzeczonych, które wzrosły o 479,0 mln zł (4,4%). Największy udział (tj. 83,0%) w zobowiązaniach
pozabilansowych ma kwota kredytów przyrzeczonych, którą reprezentują przyrzeczone, ale
niewykorzystane linie kredytowe oraz niewykorzystane linie kredytowe w rachunku bieżącym.
Zobowiązania pozabilansowe warunkowe udzielone
 
 
 
W 2009 roku Grupa wystawiła 27 343 tytułów egzekucyjnych o łącznej wartości 378,5 mln zł, podczas
gdy w 2008 wystawiła 10 703 tytułów egzekucyjnych o łącznej wartości 154,8 mln zł.
Według stanu na koniec 2009 roku łączna wartość funduszy zewnętrznych Grupy wynosiła 26 359,8 mln
zł i była o 2 985,7 mln zł (10,2%) niższa niż na koniec 2008 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text> 
Największa zmiana w pozycji zobowiązań wobec sektora finansowego dotyczyła spadku o 1 964,6 mln zł
(tj. 92,6%) depozytów banków.
W ramach zobowiązań wobec sektora niefinansowego największy spadek, o 1 404,9 (tj. 16,6%),
odnotowano w zakresie depozytów terminowych klientów korporacyjnych. Wzrosły natomiast środki na
rachunkach bieżących, najbardziej w grupie klientów indywidualnych, o 1 364,1 mln zł, (tj. 42,9%).
Zobowiązania wobec:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W wynikach segmentu w pozycji pozostałe przychody operacyjne nie uwzględniono korekt z tytułu
rozliczeń podatkowych VAT za lata ubiegłe.
Wzrost wyniku odsetkowego o 188,4 mln, przede wszystkim w efekcie wzrostu przychodów od
dłużnych papierów wartościowych (głównie z portfela dostępnych do sprzedaży), w związku ze
wzrostem portfela tych papierów oraz spadku kosztów depozytów sektora niefinansowego, w
związku ze spadkiem stóp procentowych oraz niższym saldem depozytów;
Spadek kosztów o 50,7 mln zł, głównie w efekcie niższej amortyzacji, kosztów transakcyjnych,
oraz niższych kosztów pracowniczych;
Wzrost wyniku na działalności skarbcowej o 30,2 mln zł, na który składa się wzrost wyniku na
inwestycyjnych dłużnych papierach wartościowych o 20,7 mln zł oraz wzrost wyniku na
handlowych instrumentach finansowych i rewaluacji o 9,5 mln zł.
tomiast, wśród czynników, które miały negatywny wpływ na zmianę wyniku brutto w stosunku do
08 roku należy wymienić:
Wzrost odpisów netto na utratę wartości aktywów finansowych, które w 2009 roku wyniosły
294,3 mln zł, wobec 63,6 mln zł w 2008 roku, w związku ze wzrostem poziomu ryzyka
kredytowego, będącego wynikiem spowolnienia gospodarki oraz pogorszenia koniunktury na
rynku, co w konsckwencji doprowadziło do poniesienia strat finansowych przez klientów Banku
(dodatkowym negatywnym czynnikiem były odpisy na opcje walutowe);
Spadek wyniku z tytułu prowizji o 12,1 mln zł przede wszystkim w związku z niższymi
przychodami z realizacji usług powierniczych oraz niższymi opłatami za przelewy i prowadzenie
rachunków;
Spadek wyniku na pozostałych przychodach i kosztach operacyjnych o 16,9 mln zł między innymi
z powodu dodatkowych jednorazowych przychodów w 2008 roku (około 11 mln).
Natomiast, wśród czynników, które miały negatywny wpływ na zmianę wyniku brutto w stosunku da
2008 roku należy wymienić:
Wzrost odpisów netto na utratę wartości aktywów finansowych, które w 2009 roku wyniosł:
294,3 mln zł, wobec 63,6 mln zł w 2008 roku, w związku ze wzrostem poziomu ryzyk:
kredytowego, będącego wynikiem spowolnienia gospodarki oraz pogorszenia koniunktury ni
rynku, co w konsckwencji doprowadziło do poniesienia strat finansowych przez klientów Banku
(dodatkowym negatywnym czynnikiem były odpisy na opcje walutowe);
Spadek wyniku z tytułu prowizji o 12,1 mln zł przede wszystkim w związku z niższym
przychodami z realizacji usług powierniczych oraz niższymi opłatami za przelewy i prowadzeni
rachunków;
Spadek wyniku na pozostałych przychodach i kosztach operacyjnych o 16,9 mln zł między innym
z powodu dodatkowych jednorazowych przychodów w 2008 roku (około 11 mln).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Bank posiada bogatą, kompleksową i nowoczesną ofertę obsługi finansowej i transakcyjnej
przedsiębiorstw. Równolegle ze świadczeniem tradycyjnych usług, takich jak prowadzenie rachunków
bieżących, obsługa przelewów krajowych i zagranicznych, przyjmowanie depozytów Bank oferuje
nowoczesne rozwiązania zarządzania płynnością (Rachunek Skonsolidowany, Cash Pool), a także
produkty z obszaru płatności masowych i zarządzania należnościami (Speedcollect, Polecenie Zapłaty,
Unikasa).
417 _1.
   
W obszarze bankowości transakcyjnej Bank realizuje strategię, której priorytetami s:
- — wysoki poziom zadowolenia klientów,
- - innowacje,
- — dalszy wzrost efektywności.
Działania mające na celu realizację strategii zakładają uproszczenie dokumentacji i procedur obsługi
produktów, co zapewni wzrost zadowolenia klientów. Celem Banku jest ciągła poprawa satysfakcji
klientów we wszystkich segmentach klientowskich i obszarach produktowych, już obecnie zadowolenie z
poziomu obsługi telefonicznej Departamentu Obsługi Klienta sięga 88% i jest jednym z najlepszych
wyników na rynku. Nowe rozwiązania technologiczne wdrażane przez Bank zapewniają ciągłą rozbudowę
oferty produktowej o innowacyjne usługi. Nowe platformy technologiczne zapewnią zwiększenie wygody
klientów i umożliwią automatyzację procesów. Optymalizacja procesów obsługi produktów i promowanie
rozwiązań automatycznych zapewnią dalszy wzrost efektywności wykorzystania zasobów Banku.
a) Produkty zarządzania środkami finansowyn
e Depozyty i rachunki bieżące
Podstawą do skorzystania z pełnego zakresu usług Banku jest rachunek bieżący, który umożliwia
gromadzenie środków finansowych oraz prowadzenie rozliczeń zarówno krajowych, jak
i zagranicznych. Bank umożliwia otwarcie i prowadzenie rachunków złotowych oraz dewizowych.
Bank proponuje również indywidualną strukturę rachunku, to jest otwarcie kont pomocniczych do
rachunku bieżącego, w liczbie uzależnionej od potrzeb wynikających ze struktury organizacyjnej firmy i
rodzaju działalności. Bank umożliwia klientom otrzymywanie wyciągów w formie elektronicznej, która w
pełni zastępuje papierowe odpowiedniki, znacznie ułatwiając i przyspieszając pracę.
Poprzez wyższe oprocentowanie oferowane na lokatach terminowych Bank gwarantuje swym klientom
większą efektywność gospodarowania wolnymi środkami pieniężnymi.
W ofercie Banku znajdują się następujące typy lokat:
EE ROZ 5 W EW L . . . 2.
- _ Depozyt automatyczny, który po złożeniu wniosku i ustaleniu wysokości oprocentowania jest
automatycznie zakładany na okres jednego dnia (lokata O/N). Zaletą rozwiązania jest to, że Bank
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>wykonuje transakcje w imieniu firmy odciążając tym samym pracowników firmy z codziennych
czynności związanych z obsługą bankową,
Depozyt negocjowany — możliwość inwestowania środków w depozyty oraz lokaty overnight
poprzez składanie zleceń telefonicznych.
Bank efektywnie zarządza saldami depozytowymi w celu zapewnienia wysokiego poziomu płynności oraz
niskiego kosztu odsetkowego. Stany bazy depozytowej są monitorowane na bazie dziennej. Procedury
Banku oraz duża płynność gwarantują stabilność sald w Banku.
 
Niewątpliwą zaletą rachunku zastrzeżonego jest ograniczenie ryzyka towarzyszącego transakcji.
Konstrukcja rachunku zastrzeżonego opiera się bowiem na powierzeniu Bankowi roli strażnika interesów
poszczególnych stron transakcji. Na podstawie umowy Rachunku zastrzeżonego zawartej pomiędzy
trzema stronami: dostawcą, odbiorcą a Bankiem następuje rozliczenie transakcji na warunkach ustalonych
przez strony, podczas gdy wykonawcą tej umowy jest Bank. Rozwiązanie to ma zastosowanie szczególnie
w sytuacjach, w których środki przeznaczone na realizację transakcji powinny podlegać Ścisłej kontroli
oraz być wykorzystane zgodnie z ich przeznaczeniem uzgodnionym między stronami. Dzięki rachunkowi
zastrzeżonemu zostało zabezpieczonych wiele transakcji, w tym jedne z największych na rynku, dotyczące
przejęcia firm, zakupu nieruchomości oraz transakcji walutowych.
b) Produkty zarządzania płynnością
klientów rzetelnym partnerem w dziedzinie rozwiązań efektywnego zarządzania płynnością.
W swej ofercie Bank posiada:
- — wirtualny cash pooling,
- cash pooling rzeczywisty,
- rzeczywisty cash pooling bez transferów zwrotnych.
Struktury typu cash pooling umożliwiają klientom Banku efektywne zarządzanie środkami finansowymi
w ramach grupy minimalizując ryzyko utraty płynności. Korzyści, jakie daje wykorzystanie struktur cash
poolingowych, mają istotne znaczenie szczególnie w kontekście bieżącej sytuacji na rynkach
finansowych.
Lista klientów korzystających z rozwiązań Banku w obszarze zarządzania płynnością liczy kilkadziesiąt
grup kapitałowych. W 2009 roku lista wydłużyła się o kolejne grupy kapitałowe.
c) Bankowość elektroniczna
ydstawowym systemem bankowości elektronicznej, który Bank oferuje swc
st system CitiDirect.
' 2009 roku w CitiDirect aktywowano 950 klientów. Standardowo aktywac
3 godzin od momentu podpisania umowy z klientem. Wysoka jakość obsłu,
iorytetem Banku. Szybka aktywacja systemów bankowości elektroniczr
alizacji tego celu.
iczba klientów używających aktywnie systemu na koniec roku
)09 wynosi ponad 5 tysięcy.
gólna liczba transakcji przetworzonych w systemie bankowości
ternetowej CitiDirect wyniosła w roku 2009 podobnie jak w
ku 2008 nieco ponad 23,5 miliona. Udział wyciągów | 60%
ystarczanych do klientów w postaci elektronicznej zwiększył się _ 40%
86% na koniec 2008 do 90% na koniec 2009 roku. 20%
Śri
wy
100%
80%
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>d) Płatności i należności
Unikasa jest znaną marką o ugruntowanej pozycji na polskim rynku obsługi płatności masowych. Produkt
ten usprawnia obsługę należności klientów Banku oraz umożliwia płatnikowi regulowanie rachunków za
produkty i usługi w najczęściej odwiedzanych miejscach — super- i hipermarketach na terenie całego
kraju. W 2009 roku Bank kontynuował prace nad optymalizacją kosztów działania Sieci Unikasa oraz
wdrażaniem kolejnych punktów agencyjnych. Dzięki nowemu modelowi biznesowemu kontrahenci
Banku mogą tworzyć sieć płatności pod własną marką bądź pod marką Unikasa Partner. Sieć Unikasa
obecna jest w ponad 250 miastach na terenie całego kraju. Równolegle do tworzenia nowych punktów
obsługi oraz pozyskiwania nowych wystawców faktur Bank kontynuuje prace mające na celu
optymalizację kosztów stałych funkcjonowania sieci, jak również eliminację nierentownych kanałów
dystrybucji.
Kluczowym momentem dla rozwoju produktu w 2009 roku było podjęcie współpracy z nowym dostawcą
OJJ
Kluczowym momentem dla rozwoju produktu w 2009 roku było podjęcie współpracy z nowym dostawcą
rozwiązań technologicznych. Kooperacja z nowym partnerem umożliwi elastyczne dostosowanie usługi
do oczekiwań klientów i jeszcze bardziej dynamiczną rozbudowę sieci. Celem na 2010 rok jest dalszy
wzrost zadowolenia klientów z jakości świadczonych usług. Kluczowymi elementami tych działań jest
modernizacja kluczowych elementów systemu oraz uruchomianie kolejnych punktów agencyjnych.
zapiaty.
W 2009 roku Bank zrealizował ponad 9 milionów transakcji
polecenia zapłaty jako bank wierzyciela i umocnił się na pozycji
lidera na rynku pod względem liczby przetwarzanych poleceń
zapłaty z udziałem sięgającym 38% rynku. Liczba
zrealizowanych transakcji w 2009 roku była o 6% większa niż w
poprzednim roku.
e  SpeedCollect
SpeedCollect to usługa pozwalająca na automatyczne księgowanie należności. Jest to doskonałe
rozwiązanie dla firm, które posiadają dużą bazę odbiorców dokonujących częstych wpłat i chcą
efektywnie zarządzać całym procesem odbioru i rejestracji należności. Bank posiada blisko piętnastoletnie
doświadczenie w obsłudze SpeedCollect. Bank był pierwszą instytucją na polskim rynku, która włączyła
produkt typu SpeedCollect do swojej oferty. W 2009 roku Bank zrealizował prawie 140 milionów
transakcji typu SpeedCollect, co daje miejsce w ścisłej czołówce polskiego rynku.
e Elektroniczne Przekazy Pocztowe
Elektroniczne Przekazy Pocztowe to produkt skierowany do klientów korporacyjnych, którzy przekazuj:
środki pieniężne w formie gotówkowej osobom fizycznym. W 2009 roku wzrosła liczba przekazów
pocztowych w stosunku do 2008 roku o ponad 10%, a wartość zrealizowanych przekazów wzrosła c
ponad 11%.
W 2009 roku Bank umacniał pozycję lidera w segmencie rynku, w którym oferowany jest produkt
Mikrowpłaty. Produkt Mikrowpłaty wykorzystywany jest przez instytucje i podmioty, które przyjmują w
depozyt środki finansowe od płatników i są zobowiązane do ich zwrotu z należnymi odsetkami. Klientami
Banku wykorzystującymi ten produkt są sądy i prokuratury.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Na koniec 2009 roku liczba aktywnych klientów korzystających z Mikrowpłat wzrosła o 25% w
porównaniu do ubiegłego roku. Bank dąży do dalszego zwiększenia liczby klientów korzystających z tej
usługi.
usługi.
W celu zapewnienia kompleksowej obsługi depozytów oraz umożliwienia zarządzania wpłatami
płatników Bank wdrożył moduł odsetkowy dla produktu Mikrowpłaty. Moduł odsetkowy służy do
wyliczenia wartości odsetek archiwalnych, czyli przypisania kwoty odsetek do danego depozytu
złożonego przez płatnika. Usługa ta jest oferowana zarówno potencjalnym klientom jak i instytucjom już
korzystającym z produktu Mikrowpłaty.
Bank kontynuuje prace nad dostarczaniem nowych rozwiązań, nowych funkcjonalności oraz stale
Ło ną
  
W 2009 roku Bank we współpracy z KIR oraz innymi bankami wdrożył proces rozliczania płatności bez
numeru rachunku w formacie NRB poprzez system rozliczeniowy Elixir. Efektem wdrożenia tej
inicjatywy jest istotna poprawa efektywności procesów rozliczeniowych dla płatności międzybankowych.
Dodatkowo dla wybranych klientów Banku została wydłużona godzina graniczna, do której klient może
zlecać transakcje.
W 2009 roku Bank zrealizował szereg inicjatyw i usprawnień, ich oczekiwanym efektem jest wzrost
zadowolenia klientów ze świadczonych usług. Automatyzacja procesu księgowania zleceń pozwoliła na
dalszą poprawę efektywności, jakości i szybkości obsługi płatności zagranicznych. Zmiana godzin
przyjmowania i realizacji płatności zagranicznych ckspresowych i pilnych daje klientom większe
możliwości współpracy finansowej z kontrahentami zagranicznymi. Optymalizacje procesów w
połączeniu z automatyzacją pozwalają na efektywne wykorzystanie zasobów Banku oraz pozytywnie
wpływają na wynik finansowy Banku.
Bank przygotowuje się do implementacji Dyrektywy 2007/64/EC Parlamentu Europejskiego i Rady w
sprawic usług płatniczych w ramach rynku wewnętrznego z dnia 13 listopada 2007 roku (Payments
Services Directive). Bank bierze udział w pracach grupy roboczej przy Związku Banków Polskich.
Dodatkowo za pośrednictwem Citibank Londyn Bank uczestniczył w pracach grup eksperckich
działających przy Komisji Europejskiej. Kolejny element prac to analizy i działania w zakresie wdrożenia
PSD, zarówno na poziomie koniecznych zmian systemowych i operacyjnych jak i zmian dokumentacji
produktowej.
PSD poprzez rozszerzenie listy podmiotów mogących świadczyć usługi płatnicze przyczyni się do
zwiększenia konkurencji w systemach płatniczych, wzrostu wydajności i znacznego zmniejszenia
kosztów.
PSD wprowadza maksymalny czas na realizację zlecenia płatniczego, docelowo obowiązywać będzie
zasada D+l. Oznacza to, że rachunek banku beneficjenta powinien zostać uznany kwotą płatności nie
później niż do końca dnia roboczego następującego po dniu złożenia zlecenia (zasada D+1).
PSD wprowadza wymóg transferowania pełnej kwoty transakcji płatniczej i powstrzymywania się od
potrącania opłat z transferowanej kwoty. Kwota oznaczona w zleceniu płatności powinna zostać
przekazana odbiorcy bez żadnych potrąceń.
PSD ogranicza możliwość swobodnego ustalania przez bank daty waluty oraz terminu udostępniania
środków na rachunku beneficjenta.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>PSD szczegółowo określa prawa i obowiązki dostawcy usług płatniczych oraz klienta przy świadczeniu
usług płatniczych, w tym zasady odpowiedzialności za niewykonanie lub niewłaściwe wykonanie
transakcji płatniczej.
Projekt implementacji Dyrektywy PSD ma strategiczne znaczenie dla Banku. Dzięki poczynionym już
pracom Bank będzie gotowy zapewnić swoim klientom pełną ofertę produktową dostosowaną do
wymogów ustawy implementującej Dyrektywę PSD w Polsce.
e) Produkty kartowe
Bank zajmuje pozycję niekwestionowanego lidera rynku
przedpłaconych kart płatniczych w Polsce. Na koniec 2009
roku szacowany udział Banku w rynku wynosił 60%. Karty
przedpłacone Banku są najczęściej wykorzystywane w
programach _ lojalnościowych, promocyjnych _ oraz
motywacyjnych. Karty przedpłacone są także doskonałym
narzędziem dystrybucji świadczeń socjalnych. W 2009 roku
Bank kontynuował aktywną promocję swoich kart
przedpłaconych wśród klientów korporacyjnych.
Na koniec grudnia 2009 roku liczba aktywnie wykorzystywany
Bank dąży do umocnienia swojej pozycji w segmencie kart typu biznes. W 2009 Bank udostępnił
ogólnopolski program rabatowy dla kart biznes, w ramach, którego użytkownicy kart biznes i
przedpłaconych mogą korzystać z rabatów sięgających nawet 50% w ponad 1 500 punktach handlowych
na terenic całego kraju.
Od początku 2009 roku Bank intensyfikował również działania z obszaru elektronicznej obsług klienta,
czego efektem jest możliwość otrzymywania wyciągów dla kart korporacyjnych w formacie PDF za
pośrednictwem poczty elektronicznej oraz za pośrednictwem systemu bankowości elektronicznej
CitiDirect. Nowa usługa pozwoliła w znacznym stopniu skrócić czas dostarczania dokumentacji do klienta
oraz obniżyć koszty archiwizacji.
f) Produkty gotówkowe
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Biuro ds. Unii Europejskiej przygotowywało strategię działania w obszarze doradztwa unijnego. Strategia
opiera się na poziomie oczekiwanych przepływów środków unijnych ujętych w perspektywie finansowej
dla Polski na lata 2007-2013 Założenia strategii zakładają zarówno pozyskiwanie nowych klientów jak i
aktywację obecnych klientów Banku.
W celu dotarcia do nowych oraz nieaktywnych klientów Banku rozpoczęto kampanię, w której
wykorzystano różnorodne kanały informacyjne. Przedstawiciele Banku organizowali bezpośrednie
spotkania z Klientami, w kampanii wykorzystano również media, w tym Internet. Pracownicy Biura ds.
Unii Europejskiej wzięli udział w wielu spotkaniach z klientami Banku w oddziałach w Gdańsku,
Katowicach i Poznaniu. Klientom Banku przedstawiano możliwości uzyskania dofinansowania projektów
ze środków Unii Europejskiej. Klienci uzyskali również informacje o możliwościach dofinansowania
innowacyjnych przedsięwzięć. „Dni otwarte” skierowane były głównie do firm segmentu małych i
średnich przedsiębiorstw. Efektem kampanii było pozyskanie nowych klientów, dla których Biuro ds. Unii
Europejskiej świadczyło usługi doradztwa oraz opracowywało dokumentację aplikacyjną.
 
Przedstawiciele Biura ds. Unii Europejskiej prowadzili szkolenia z szeroko rozumianej tematyki unijnej
dla klientów z sektora administracji państwowej. Szkolenia te zostały bardzo pozytywnie odebrane przez
przedstawicieli sektora publicznego. Tematyka szkoleń koncentrowała się na możliwości aplikowania o
fundusze unijne i ich wykorzystaniu w inwestycjach realizowanych przez samorządy.
Biuro ds. Unii Europejskiej wdrożyło nowy produkt kredyt technologiczny. Kredyt technologiczny jest
nowym instrumentem finansowania innowacji dla klientów z segmentu małych i średnich przedsiębiorstw.
Koncepcja kredytu technologicznego umożliwia częściową spłatę z dotacji unijnych pod warunkiem
przeznaczenia środków na nowe technologie.
Bank posiada rozbudowaną ofertę produktów finansowania handlu. Kluczowym produktem w tym
obszarze jest faktoring. W 2009 roku Bank przeprowadził kampanię marketingową, która pod hasłem
„Płyniesz na fali, nie tracisz płynności” promowała faktoring. Kampania akcentowała zalety faktoringu
jako narzędzia utrzymania płynności finansowej. Ma to szczególne znaczenie w obliczu obostrzeń na
rynku kredytowym. Wysoki koszt kredytu i ograniczenie jego dostępności są czynnikami, które
zwiększają atrakcyjność faktoringu jako alternatywnego źródła finansowania.
Celem kamnanii było również podkreślenie przewag konkurencyjnych Banku w obszarze faktorinsu:
ENIA ALI IIA WJ IZ NA WOLI a CZ PL ww JJ o ELIA WY ALEZ LEA LI
— _ finansowanie wierzytelności do 100%,
- _ łatwość obsługi,
- _ elektroniczne przesyłanie danych,
brak konieczności deklarowania obrotów.
W 2009 roku Bank rozszerzył swoją ofertę o nowe rozwiązanie w palecie produktów faktoringowych —
Citi Faktoring, Faktoring Plus. Cechą charakterystyczną nowej usługi jest monitoring i monitowanie spłat
należności, którą Bank świadczy dla swoich klientów.
Qitl Faktormg, Faktoring Plus. Cechą charakterystyczną nowej usługi jest monitoring 1 monitowanie spła
należności, którą Bank świadczy dla swoich klientów.
Celem Banku jest dalszy wzrost zadowolenia klientów z jakości świadczonych usług. Jednym z narzędz
osiągnięcia tego celu jest ograniczenie biurokracji i uproszczenie komunikacji klientów z Bankiem
Elementem tych działań jest ulepszenie rozwiązań technologicznych używanych do komunikacji klienta :
Bankiem. Narzędziem, które służy klientom Banku do wymiany dokumentów związanych z produktam
finansowania handlu jest platforma eTrade. W 2009 roku wprowadzono modyfikacje umożliwiając:
szybsze i bardziej efektywne przesyłanie dokumentów za pośrednictwem tej aplikacji. Klienci mog
obecnie wysyłać łącznie całe pakiety dokumentów, a nie pojedynczo jak było dotychczas. Znacznem
skróceniu uległ również proces wdrożenia nowego użytkownika platformy eTrade
Oprócz tradycyjnych rozwiązań Bank może pochwalić się wysoką jakością świadczonych usług
strukturyzowanego finansowania handlu. Istotne wydarzenia, które miały miejsce w 2009 roku w tym
obszarze to:
  
- połączenie faktoringu z finansowaniem dystrybutorów dla jednego z największych producentów
nawozów sztucznych na świecie,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>połączenie faktoringu z finansowaniem dystrybutorów dla jednego z największych producentów
samochodów na świecie,
strukturyzowana transakcja faktoringowa dla jednego z największych producentów paliw w Polsce,
finansowanie wierzytelności przyszłych dla jednego z największych w Polsce producentów maszyn
górniczych.
nA nr
na sa ma &quot;m ww o wk” ma 0
tematykę finansowania i obsługi handlu. Bank zorganizował:
- konferencję dla globalnych klientów Banku z przedstawieniem rozwiązań programów
lojalnościowych dla dostawców i dystrybutorów
- Akademie Handlu - cykl spotkań z klientami z segmentu małych i średnich przedsiębiorstw z
omówieniem oferty produktów finansowania i obsługi handlu
- Bank uczestniczył również w pierwszym Forum Dyrektorów Finansowych organizowanym przez
Cooper Conferences jako partner merytoryczny forum w zakresie faktoringu.
=
   
Bank prowadzi działalność na podstawie przepisów prawa polskiego i zgodnie z międzynarodowymi
standardami usług powierniczych, oferowanych inwestorom i pośrednikom działającym na
międzynarodowych rynkach papierów wartościowych. Bank potrafi sprostać wymogom największych i
najbardziej wymagających klientów instytucjonalnych.
Bank wzmocnił pozycję lidera na rynku banków depozytariuszy w Polsce. Oferuje zarówno usługi
powiernicze dla zagranicznych inwestorów instytucjonalnych, jak i usługi depozytariusza przeznaczone
dla krajowych podmiotów finansowych, szczególnie funduszy emerytalnych, inwestycyjnych i
kapitałowych funduszy ubezpieczeniowych.
W ramach regulaminowej działalności, na podstawie zezwolenia Komisji Papierów Wartościowych i
Giełd (obecnie Komisja Nadzoru Finansowego), Bank prowadzi rachunki papierów wartościowych,
rozlicza transakcje w obrocie papierami wartościowymi, zapewnia obsługę wypłat dywidend i odsetek,
wycenę portfela aktywów, indywidualne raporty, a także aranżuje reprezentowanie klientów w walnych
zgromadzeniach akcjonariuszy spółek publicznych. Ponadto, Bank świadczy usługi prowadzenia rejestru
zagranicznych papierów wartościowych, w ramach, których pośredniczy w rozliczaniu transakcji klientów
krajowych na rynkach zagranicznych.
W roku 2009 Bank ugruntował pozycję lidera rynku rozliczeń transakcji w obrocie papierami
wartościowymi realizowanych na rzecz zdalnych członków Giełdy Papierów Wartościowych w
Warszawie S.A. i BondSpot S.A. (dawne MTS-CeTO S.A.). Udział Banku w obrotach zdalnych członków
w rynku akcji wzrósł do poziomu 43%. Ponadto, Bank uczestniczył w rozliczaniu transakcji zawieranych
przez klientów instytucjonalnych na elektronicznej platformie obrotu dłużnymi papierami wartościowymi,
BondSpot S.A.
W 2009 roku Bank kontynuował działania na rzecz doskonalenia regulacji prawnych rynku papierów
wartościowych. Przedstawiciel Banku przewodniczył pracom Rady Banków Depozytariuszy przy
Związku Banków Polskich, Zespołu Doradczego przy Krajowym Depozycie Papierów Wartościowych
S.A. oraz Komitetu Sterującego ds. Standardów Walnych Zgromadzeń Akcjonariuszy. Wykorzystując
własne zasoby, doświadczenie i kompetencje, pracownicy Banku kontynuowali współpracę z Komisją
Nadzoru Finansowego, Krajowym Depozytem Papierów Wartościowych S.A. i Giełdą Papierów
Wartościowych w Warszawie S.A. przy wprowadzaniu nowych rozwiązań systemowych w ramach prac
zespołów roboczych powołanych przy Związku Banków Polskich, w szczególności Grupy ds. Informacji i
Grupy ds. Elektronizacji Walnych Zgromadzeń Akcjonariuszy. Znaczącym osiągnięciem była zakończona
sukcesem w dniu l sierpnia 2009 roku implementacja nowego systemu depozytowo-rozliczeniowege
(NSDR), przygotowanego w ramach wielomiesięcznego projektu prowadzonego przez KDPW S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Według stanu na dzień 31 grudnia 2009 roku Bank prowadził 13 401 rachunków papierów
wartościowych.
Usługi powiernicze Banku zostały wyróżnione statusem „Top Rated” w kategorii &quot;Leading Clients” w
ankiecie przeprowadzonej za 2009 rok wśród klientów profesjonalnych przez specjalistyczne
wydawnictwo branżowe &quot;Global Custodian&quot;. Ankieta ta jest najbardziej prestiżowym i kompleksowym
badaniem stopnia satysfakcji klientów z usług powierniczych i jest przeprowadzana corocznie w ponad 50
krajach Świata. Status &quot;Top Rated&quot; jest najwyższym możliwym do uzyskania przez bank powierniczy
wyróżnieniem w tej ankiecie. Nagroda jest tym bardziej cenna, że została przyznana w kategorii &quot;Leading
Clients&quot;, a więc największych i najbardziej wymagających klientów, co potwierdza najwyższą jakość
oferowanych usług.
W tym samym czasie Bank pełnił obowiązki depozytariusza dla siedmiu otwartych funduszy
emerytalnych:
e Generali OFE,
« INGOFE,
e OFE Pocztylion,
e Pekao OFE,
zaa sl cdecnizski woczazerwertzyzacecje Pramzyrnezt mawsszow p
oraz dla dwóch pracowniczych funduszy emerytalnych:
___ Pracowniczego Funduszu Emerytalnego PZU „Słoneczna Jesień”,
-__ Pracowniczego Funduszu Emerytalnego Telekomunikacji Polskiej S.A.
Żank pełnił obowiązki depozytariusza dla czterdziestu pięciu funduszy i subfunduszy ir
zarządzanych przez następujące Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych:
BZ WBK AIB TFI S.A.,
PKO TFI S.A.,
OPERA TFI S.A.
PIONEER PEKAO TFI S.A.,
LEGG MASON TFI S.A.,
AVIVA INVESTORS POLAND TFI S.A.
W 2009 roku Bank posiadał szeroką ofertę produktów oraz usług związanych z rynkiem walutowym,
skierowaną do klientów niebankowych. Proponowane przez Bank rozwiązania, umożliwiające klientom
zarządzanie pozycją walutową, a także powiązana z nimi oferta dla lokowania nadwyżek finansowych,
wychodzą naprzeciw wymaganiom klientów. W 2009 roku Bank utrzymał swoją pozycję na rynku
wymiany walutowej z klientami korporacyjnymi.
Na szczególną uwagę zasługuje platforma internetowa CitiFX Pulse. Jest to nowa, rozbudowana wersja
oferowanej wcześniej platformy Online Trading, pozwalająca klientom zawierać transakcje wymiany
walutowej przez Internet po cenach rynkowych. Klienci korzystający z platformy zawierają transakcje w
dogodnym momencie w sposób szybki i bezpieczny.
Platforma CitiFX Pulse jest wykorzystywana przez coraz szersze grono klientów. W 2009 roku liczba
aktywnych użytkowników wzrosła o ok. 25% w porównaniu z 2008 rokiem. Jednocześnie Bank
odnotował wzrost dochodów z tytułu transakcji walutowych zawartych za pośrednictwem platformy o
ponad 20% w omawianym okresie w stosunku do okresu poprzedniego.
W 2009 roku Bank posiadał szeroką ofertę produktów oraz usług związanych z rynkiem walutowym,
skierowaną do klientów niebankowych. Proponowane przez Bank rozwiązania, umożliwiające klientom
zarządzanie pozycją walutową, a także powiązana z nimi oferta dla lokowania nadwyżek finansowych,
wychodzą naprzeciw wymaganiom klientów. W 2009 roku Bank utrzymał swoją pozycję na rynku
wymiany walutowej z klientami korporacyjnymi.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Na rynku papierów rządowych Bank zanotował dość dobre wyniki. Świadczy o tym wzrost wolumenu
transakcji zawartych z klientami instytucjonalnymi w 2009 roku ook. 13% w stosunku do roku
poprzedniego.
W obszarze złożonych instrrmentów nochodnvych ołównie na stone nrocentowa 7009 rok równiaż okazał
W bankowości przedsiębiorstw potencjalnymi klientami Banku są wszystkie firmy działające w Polsce, za
wyjątkiem sektorów trwale wyłączonych ze względu na ogólną politykę Banku oraz firm, które znajdują
się na ściśle określonych listach restrykcyjnych ze względu na międzynarodowe lub amerykańskie
sankcje.
sankcje.
Pozycja Banku jest szczególnie silna w obsłudze międzynarodowych korporacji oraz największych
polskich przedsiębiorstw. W obsłudze największych klientów silnym atutem Banku jest jego
przynależność do Citigroup. Bank jest w stanie zaoferować klientom unikalne usługi, łączące jego
znajomość krajowego otoczenia gospodarczego z międzynarodowym doświadczeniem i globalnym
zasięgiem Citigroup.
polskich przedsiębiorstw oraz wybranych średnich przedsiębiorstw z silnym potencjałem wzrostu, jak
również dla największych instytucji finansowych oraz spółek z sektora publicznego.
Cechą wspólną klientów bankowości korporacyjnej jest ich zapotrzebowanie na zaawansowane produkty
finansowe oraz doradztwo w zakresie inżynierii finansowej. Bank zapewnia w tym obszarze koordynację
oferowanych produktów z zakresu skarbu i zarządzania środkami finansowymi oraz przygotowuje oferty
kredytowe różnorodnych form finansowania. Innowacyjność i konkurencyjność w zakresie oferowanych
nowoczesnych struktur finansowania jest wynikiem połączenia wiedzy i doświadczenia Banku, a także
współpracy w ramach globalnej struktury Citigroup.
W 2009 Bank utrzymywał strategię optymalizacji efektywności zaangażowanych środków ze zwróceniem
uwagi na zachowanie płynności. Celem działań było maksymalizowanie efektywności operacyjnej.
 
 
Przedsiębiorstw powyżej tej kwoty
Według stanu na koniec 2009 roku Bank odnotował 27% spadek aktywów w ramach bankowości
przedsiębiorstw w porównaniu do 2008 roku. Poza Sektorem Publicznym, w innych odnotowano spadki.
największy w przypadku Klientów Globalnych 37%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text> 
 
Handlowego w Warszawie S.A. w 2008 roku z powodu zmiany segmentacyjnej.
Według stanu na koniec 2009 roku Bank odnotował ponad 4% spadek pasywów w ramach bankowości
przedsiębiorstw w porównaniu do 2008 roku. Poza Sektorem Publicznym oraz Klientami Globalnymi, w
pozostałych segmentach odnotowano spadki, największy w przypadku Klientów Strategicznych 39%.
2009 rok to okres stabilnej działalności Banku w obszarze MSP pozwalający zweryfikować skuteczność
zmian wprowadzonych w połowie roku 2008.
Bank wdraża kolejne rozwiązania mające na celu dopasowanie oferty do potrzeb klientów. W obszarze
najmniejszych mikroprzedsiębiorstw wprowadzono pakiety &quot;Kapitalny Biały&quot; i „Dynamiczny Czerwony”
umożliwiające zwolnienie z opłaty miesięcznej za pakiet w zamian za aktywne korzystanie z płatności
bezgotówkowych kartą debetową. Analogicznie, dla większych klientów segmentu MSP wdrożono
możliwość obniżenia opłaty miesięcznej w zamian za utrzymanie odpowiedniego poziomu sald na
rachunkach bieżących. Obie zmiany wynikają z konsekwentnej strategii Banku promowania klientów
aktywnie współpracujących z Bankiem.
Dla większych firm duże znaczenie miały zmiany oferty dla wszystkich klientów korporacyjnych Banku
np. wdrożenie nowej wersji platformy walutowej CitiFX Pulse oraz silniejsze zaakcentowanie oferty
Dla większych firm duże znaczenie miały zmiany oferty dla wszystkich klientów korporacyjnych Banku
np. wdrożenie nowej wersji platformy walutowej CitiFX Pulse oraz silniejsze zaakcentowanie oferty
leasingowej we współpracy z Handlowy Leasing.
Zmiany w obszarze MSP zostały również docenione przez kapitułę X edycji konkursu Bank Przyjazny dla
Przedsiębiorców, która nagrodziła Bank Wyróżnieniem Honorowym oraz Godłem Promocyjnym.
W 2009 roku rozszerzono ofertę produktową poprzez podpisanie umowy o współpracy z firmą
konsultingową w zakresie M%A dla klientów MME. Dodatkowo zamknięto kluczowe transakcje z
zakresu finansowania obrotowego, finansowanie kontraktu, programu emisji obligacji dla Miasta
Białystok oraz otwarto kilka kolejnych rachunków dla sądów w ramach „mikrowpłat”.
Rok 2009 był dobrym okresem biznesowym również dla segmentu Dużych Przedsiębiorstw.
Uruchomiono kampanię związaną z budową pasywów, zakończono medialną akcję publikowania w
wiodących opiniotwórczych czasopismach w kraju (Forbes i Rzeczpospolita) transakcji z pierwszego
półrocza 2009 roku. Ponadto Bank wyemitował obligacje dla Miasta Warszawa i Białystok, uzyskał 20%
udział w obsłudze sum depozytowych sądów i prokuratur oraz udzielił kolejnych długoterminowych
kredytów inwestycyjnych dla jednostek samorządu terytorialnego dofinansowanych z środków
pomocowych EU.
W segmencie Klientów Globalnych zostało nawiązanych 25 nowych relacji, co powinno zaowocować
rozwojem współpracy w latach następnych. Wygrano kilka znaczących przetargów na kompleksową
obsługę bankową dużych korporacji międzynarodowych, co z pewnością umacnia silną pozycję Banku
jako strategicznego partnera firm międzynarodowych, współpracujących również z globalną siecią
Citigroup. W celu sprostania oczekiwaniom dużych korporacji międzynarodowych wprowadzane są
globalne rozwiązania z obszaru zarządzania środkami pieniężnymi, które w czasach spowolnienia
gospodarczego są pozytywnie oceniane z punktu widzenia podniesienia efektywności zarządzania
płynnością grup kapitałowych. Rozwiązania takie spełniają wymagania płynnościowe klientów
globalnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Rok 2009 był również okresem zaktywizowanego zainteresowania klientów faktoringiem i leasingiem, co
pozwoliło dużym międzynarodowym korporacjom na systemowe wspieranie swoich dostawców i
odbiorców, w dużej mierze firm z sektora małych i średnich przedsiębiorstw. Rozwiązania takie
funkcjonują z dużym powodzeniem w firmach zajmujących się handlem towarami szybko-rotującymi
(FMCG) oraz w szeroko rozumianym sektorze chemicznym.
Wdrożono kilka struktur ulepszających zarządzanie płynnością grup klientowskich, oraz innowacyjny
projekt z zakresu finansowania handlu, który dotyczył programów finansowania dostawców.
Kilku nowych klientów międzynarodowych dołączyło do grupy spółek, które zdecydowały się na
implementację globalnych rozwiązań w zakresie zarządzania płynnością i przepływami walutowymi.
 
Rok 2009 zaowocował serią ciekawych transakcji. Już w styczniu 2009 roku wdrożono struktury cash-
poolingu rzeczywistego dla grupy kapitałowej z sektora paliwowego (20 podmiotów) oraz transakcję
zabezpieczenia ryzyka pożyczki wewnątrzgrupowej. W lutym 2009 roku zawarto transakcję
zabezpieczenia ryzyka zmian cen surowców dla klienta sektora górniczo-hutniczego. W kwietniu 2009
roku zrestrukturyzowano finansowanie długoterminowe dla znaczącego klienta sektora paliwowego.
Przeprowadzono i objęto część emisji ostatniej transzy obligacji długoterminowych przeznaczonych na
We wrześniu 2009 roku Bank objął pełną gwarancją i przeprowadził emisję obligacji drogowych Banku
Gospodarstwa Krajowego na kwotę 600 milionów zł. Ponadto zaangażował się kwotą 300 milionów zł. w
programie emisji obligacji jednej z największych spółek elektroenergetycznych oraz zawarł transakcje
zabezpieczenia ryzyka walutowego dla kluczowego klienta z sektora gazowego.
Pod koniec 2009 roku Bank był współaranżującym emisje obligacji wysokooprocentowanych w kwocie
łącznej około 900 mln USD z terminem zapadalności w 2016 roku.
Ponadto Bank zawarł największą tego typu transakcję strukturyzacyjną na rynku w zakresie finansowaniu
dywidendy dla klienta sektora finansowego.
Grupa prowadzi działalność maklerską na rynku kapitałowym za pośrednictwem spółki Dom Maklerski
Banku Handlowego S.A. („„DMBH”), w której Bank posiada 100-procentowy udział.
W omawianym roku DMBH uzyskał pierwszą pozycję na rynku pod względem udziału (12,8%)
w obrotach akcjami i transakcjami pakietowymi na rynku wtórnym.
Wartość obrotu akcjami oraz wolumeny obrotów instrumentami pochodnymi w DMBH w 2009 roku
 
 
 
Źródło: GPW, Dom Maklerski Banku Handlowego S.A.
W porównaniu do 2008 roku udział DMBH w obrotach
akcjami na rynku wtórnym wzrósł do 12,5%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Kluczowymi czynnikami, które miały wpływ na osiągnięte przez DMBH wyniki finansowe w roku 2009
były utrzymanie wartości obrotów na poziomie porównywalnym do roku poprzedniego oraz
pośredniczenie w transakcjach sprzedaży mniejszościowych pakietów akcji przez Skarb Państwa.
NY ZUVZ LORU W SCZLIUCIC RUGNLÓW UCLAIICZIYCI (OSOU NZYCZIYCH) UyNaNUCZLNIE LOZWIJATY SIĘ IIOWU
kanały dystrybucji usług maklerskich. W utworzonych w Banku Punktach Przyjmowania Zleceń, w 2009
roku przyjęto dyspozycje otwarcia prawie 2 tys. umów brokerskich.
W 2009 roku znaczna część inwestorów rozpoczęła korzystanie z internetowego kanału dostępu do
rachunku inwestycyjnego, uruchomionego w ostatnim kwartale 2008 roku. Na koniec roku 2009 było
otwartych przeszło 800 aneksów do umów, umożliwiających dostęp on-line do rachunku inwestycyjnego.
W listopadzie i w grudniu 2009 roku już prawie % ogólnej liczby zleceń złożonych zostało za
pośrednictwem Internetu.
Na koniec 2009 roku DMBH pełnił funkcję Animatora dla 34 spółek, co stanowi 8,97 % wszystkich akcji
notowanych na GPW. Spadek liczby emitentów, dla których DMBH pełnił funkcję Animatora
rekompensowany został wzrostem aktywności dla spółek pozostających w naszym portfelu.
Dodatkowo, Wydział Inwestycji Własnych pełni tę funkcję dla kontraktów terminowych na indeks
WIG20 oraz jednostek indeksowych MW20. Wśród animowanych spółek znalazły się spółki zagraniczne
notowane równolegle na macierzystych rynkach. W grupie tych spółek pozostały w portfelu DMBH:
MOL oraz ORCO Property Group.
W 2009 roku za pośrednictwem Biura Klientów Detalicznych DMBH były zawierane transakcje poza
rynkiem regulowanym. Wartość transakcji akcjami rynku niepublicznego w roku 2009 roku wyniosła
prawie 500 tys. zł.
Skarb Państwa, Vattenfall Aktiebolag - w lipcu 2009 roku DMBH przeprowadził w ramach rynku
niepublicznego transakcję sprzedaży pakietu mniejszościowego należącego do Skarbu Państwa w
spółkach Górnośląski Zakład Elektroenergetyczny S.A. oraz Vattenfall Heat Poland S.A. do Vattenfall
Aktiebolag- wartość transakcji I 300 mln zł. W ramach procesu DMBH pełnił funkcję wyłącznego
brokera.
Miasto Warszawa — w lipcu 2009 roku DMBH zakończył emisję publiczną obligacji komunalnych o
wartości 572 mln zł. W ramach procesu DMBH pełnił funkcję współ-oferującego.
Legg Mason Akcji Skoncentrowany Fundusz Inwestycyjny Zamknięty — w lipcu 2009 roku
DMBH zakończył pierwszą ofertę publiczną certyfikatów inwestycyjnych serii A, o wartości 36 mln
zł. W ramach procesu DMBH pełnił funkcję oferującego.
Łączna wartość ww. transakcji wyniosła 1 908 mln zł.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Działalność leasingowa w ramach Grupy prowadzona jest poprzez spółkę Handlowy-Leasing Sp. Z 0.0.
(„Handlowy Leasing”, „HL”), w której Bank posiada 100-procentowy udział.
Wartość nowo zawartych umów leasingowych w 2009 roku wynosiła 246,7 mln zł. W porównaniu do
682,0 mln zł podpisanych umów w 2008 roku, zanotowano spadek o 63,8%.
Struktura aktywów oddanych w leasing w 2009 roku kształtowała się następująco:
 
&gt;iruktura aktywów oddanych w Icasing w ZUU” roKu Kształtowała SIę nasiępując:
dominował udział maszyn i urządzeń, który stanowił 66,7% wartości środków trwałych oddanych w
leasing.
udział środków transportu ciężkiego stanowił 33,3% wartości ogółem sfinansowanych ruchomości.
Istotny wpływ na obserwowany w 2009 roku spadek wartości środków trwałych oddanych w leasing
miało kilka czynników:
ogólna sytuacja ekonomiczna i spadek tempa rozwoju gospodarczego w każdym segmencie rynku,
utrzymujące się osłabienie popytu na rynku transportu ciężkiego, który w ostatnich latach był
motorem dynamiki wzrostu,
drastyczne ograniczenie planów inwestycyjnych przez klientów spowodowane niepewną
perspektywą gospodarczą oraz wzrostem kosztów finansowania,
wzrost ryzyka kredytowego odnotowany przez sektor finansowy, w tym branżę leasingową.
Głównym zadaniem spółki w 2009 roku była dbałość o jakość portfela kredytowego poprzez odpowiednie
dostosowanie do sytuacji gospodarczej oceny ryzyka dla nowo zawieranych transakcji oraz utrzymanie
dużej dyscypliny w zakresie zarządzania portfelem kredytowym przy jednoczesnym nacisku na
minimalizację kosztów rezerw na nieregularne należności.
Obecnie priorytetem dla spółki jest obsługa klientów Banku oraz dalsze rozszerzanie rozpoznawalności
marki Handlowy-Leasing wśród klientów Banku. Dążąc do zwiększenia zainteresowania ofertą leasingu
klientów Banku, Handlowy-Leasing podejmuje działania zmierzające do poszerzenia swojej oferty
skierowanej do tych klientów. Planowane są także wspólne akcje marketingowe z klientami z obszarów
bankowości komercyjnej i detalicznej oraz klientów globalnych i strategicznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>W wynikach segmentu w pozycji pozostałe przychody operacyjne nie uwzględniono korekt z tytułu
rozliczeń podatkowych VAT za lata ubiegłe.
Negatywny wpływ na poziom wyniku brutto osiągniętego przez segment Bankowości Detalicznej miały:
Wyższe odpisy netto na utratę wartości aktywów finansowych w 2009 roku niż w 2008 roku o
kwotę 162,1 mln zł, wzrost rezerw spowodowany był zwiększeniem odpisów na poniesione,
niezidentyfikowane straty (IBNR) w związku z pogorszeniem koniunktury na rynku oraz
przyrostem portfela kredytów i kart kredytowych, a także wzrostem udziału należności
obsługiwanych nieterminowo;
Spadek wyniku odsetkowego o 48,7 mln zł, (tj. o 6,1%), przede wszystkim w efekcie
obniżenia oprocentowania kart kredytowych oraz pożyczek gotówkowych związanego z
obniżeniem stóp referencyjnych NBP oraz wymogami regulatora dotyczącymi maksymalnego
oprocentowania kredytów konsumenckich;
Spadek wyniku na prowizjach o 50,8 mln zł, tj. o 14,1% głównie z powodu niższych
przychodów z tytułu sprzedaży produktów inwestycyjnych i ubezpieczeniowych.
Pozytywny wpływ na poziom wyniku brutto osiągniętego przez segment Bankowości Detalicznej miał:
optymalizacją systemu motywacyjnego sprzedaży oraz optymalizacją i konsolidacją pomiędz
korporacyjną i detaliczną siecią oddziałów.
W segmencie Bankowości Detalicznej w 2009 roku
zanotowano nieznaczne pogorszenie się efektywności
kosztowo-przychodowej. W trakcie roku poziom wskaźnika
koszty/dochody wzrósł o 3,0 punktu procentowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>W 2009 roku Bank sprzedał ponad 185 tysięcy nowych kart kredytowych. Z końcem roku wielkość całego
portfela kart kredytowych wyniosła 1 031 tysięcy. co oznacza wzrost o 1.5% w porównaniu do portfela z
portfela kart kredytowych wyniosła 1 031 tysięcy, co «
końca 2008 roku. Dynamika wzrostu portfela jest
niższa niż w poprzednich latach, co jest
spowodowane wprowadzonymi w połowie roku
zmianami strategii akwizycyjnej oraz retencyjnej
wobec klientów z wyższej grupy ryzyka.
Ograniczenia te wynikają z niższych zwrotów
osiąganych w tym segmencie spowodowanych
obniżkami stopy lombardowej, a także wzrostu
niepewności makroekonomicznej. Nowa strategia
retencyjna oparta jest na dokonywaniu zwrotów
opłat tylko aktywnym i dochodowym klientom.
W 2009 roku Bank rozwijał innowacyjne metody sprzedaży kart kredytowych. Wprowadzony został
między innymi internetowy system obsługi wniosku kredytowego, dzięki któremu klient po złożeniu
wniosku o kartę kredytową, może w ciągu kilku sekund otrzymać informację o wstępnej decyzji
kredytowej. Kolejną nowością było uruchomienie sprzedaży kart realizowanej przez pracowników
własnych w sieci punktów franczyzowych Polkomtel S.A.
 
Karty partnerskie stanowiły znaczącą większość wśród kart pozyskanych w 2009 roku. W sumie było to
88% całkowitej akwizycji, a udział kart partnerskich w całym portfelu wynosi 57%. W trakcie 2009 roku
największą popularnością cieszyła się karta Citibank — Plus. Portfel Kart Citibank - Plus osiągnął poziom
172 tysięcy kart. Dzięki wysokiej akwizycji jej liczebność w całym portfelu zbliża się do lidera kart
partnerskich - karty Citibank — BP. Liczba kart Citibank — BP wyniosła 266 tysięcy sztuk. Portfel Karty
Kredytowej Citibank — Elle, skierowanej specjalnie do kobiet, na koniec roku 2009 zamknął się liczbą
ponad 83 tysięcy kart. Bank kontynuuje również udaną współpracę z PLL LOT oraz Programem
Miles$.More przy emisji Karty Kredytowej Citibank — LOT. Zaraz po karcie Citibank — Plus, karta
Citibank — LOT charakteryzowała się najbardziej dynamicznym wzrostem, a ich całkowita liczba sięgnęła
47 tysięcy sztuk. Osiągnięcie tego wyniku było wsparte przeprowadzonymi promocjami dotyczącymi tej
karty. W połowie 2009 roku odbyła się Loteria AMIGOS z trzema głównymi nagrodami w postaci
czteroosobowych wycieczek do Barcelony. W grudniu 2009 roku natomiast odbyła się promocja „Double
Miles”, gdzie po przekroczeniu odpowiedniej kwoty wydatków klienci otrzymywali podwójne mile
MilesśżMore.
W 2009 roku Bank aktywnie uczestniczył w promocjach organizowanych przez wydawców kart -VISA
oraz MasterCard. Klienci byli informowani zarówno o letniej oraz zimowej ofercie promocyjnej VISA, a
także o promocji „Złoto Afryki” organizowanej przez MasterCard.
Bank aktywnie promuje korzystanie z kart kredytowych. W okresie świątecznym zorganizował promocję
z hasłem „W te święta nie liczy się czy byłeś grzeczny”, w której oferował klientom możliwość
skorzystania z bardzo atrakcyjnych rabatów w wybranych sklepach.
Program Rabatowy dla kart kredytowych Citibank w dalszym ciągu intensywnie się rozwija. Ilość
punktów oferujących rabaty dla klientów używających Karty Kredytowej Citibank powiększyła się w
ciągu roku o ponad 700, a Program Rabatowy obejmuje obecnie ponad 3900 punktów handlowo-
usługowych w całej Polsce. Klienci mogą otrzymać zniżki sięgające nawet do 70%. Program rabatowy
pozostaje największym tego typu programem na polskim rynku.
Od początku maja 2009 roku wszystkie karty kredytowe wydawane klientom indywidualnym posiadają
mikroprocesor. Razem z podpisem, zdjęciem posiadacza karty oraz 72 godzinną ochroną w przypadku jej
utraty Karty Kredytowe Citibank są jednymi z najbardziej bezpiecznych produktów tego typu na rynku.
Świadczy o tym między innymi wyróżnienie dla Karty Kredytowej Citibank Silver za wysokie
bezpieczeństwo, możliwość bezpłatnego blokowania karty i natychmiastową jej wymianę, przyznane
przez Federację Konsumentów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>W 2009 roku Bank koncentrował swoje działania na pozyskiwaniu aktywnych klientów, a także na
zwiększeniu aktywności już istniejących klientów. Klienci zasilający konto przelewem wynagrodzenia lub
dokonujący regularnie transakcji bezgotówkowych kartą do konta, korzystali z niższej ceny prowadzenia
rachunku, zgodnie ze zmienioną w połowie roku Tabelą Opłat i Prowizji. Niższe opłaty zostały
wprowadzone w kanałach „samoobsługowych”, między innymi w Internecie, podczas gdy w innych
kanałach część opłat uległa podwyższeniu. Bank nagradzał klientów z przelewem wynagrodzenia oferując
im także możliwość skorzystania z innych produktów po obniżonej cenie (Konto SuperOszczędnościowe,
Pakiet Medyczny, Pożyczka Gotówkowa, Karta Kredytowa czy Kredyt Hipoteczny).
Bank konsekwentnie poszerzał ofertę depozytową o nowe rozwiązania. W 2009 roku działania te szły
dwutorowo — z jednej strony wprowadzono nowe rozwiązania w ramach istniejącej oferty, a z drugiej
strony uzupełniono ofertę o przywileje niefinansowe. Do pierwszej grupy zaliczyć można Lokatę
TurboProcent, która daje możliwość osiągnięcia oprocentowania nawet do 18% klientom dokonującym
regularnie dużej ilości transakcji bezgotówkowych za pomocą karty do konta, ofertę Tanie Franki, w
ramach, której posiadacze kont w Citi Handlowy mogą kupować CHF przy marży jedynie 1,5%, czy
wreszcie możliwość podpięcia karty do konta w euro dla transakcji płatniczych, dzięki czemu płatności w
strefie euro mogą bezpośrednio obciążać rachunek w euro, bez przeliczeń kursowych.
Przywileje niefinansowe były nowością na rynku i wyróżniły ofertę Banku. Bank wprowadził do oferty
Pakiet Medyczny, umożliwiający posiadaczom konta osobistego i ich bliskim skorzystanie po
preferencyjnej cenie z prywatnej opieki medycznej w sieci prywatnych placówek medycznych LUX
MED, Medycyna Rodzinna lub Promedis. Kolejną innowacją było zaoferowanie klientom posiadającym
konto osobiste w Banku i spłacającym z niego regularnie Kartę Kredytową Citibank — Plus, możliwości
uzyskania dodatkowych punktów w Programie 5 Plus.
W czasach słabnącego zaufania klientów do sektora bankowego duży nacisk położony był na zatrzymanie
salda depozytowego poprzez zapewnienie atrakcyjnej oferty. Cel ten był realizowany poprzez liczne
oferty wysokooprocentowanych lokat, a w drugiej połowie roku poprzez zapewnienie korzystniejszego w
stosunku do rynku oprocentowania środków na Koncie Oszczędnościowym Citibank oraz Koncie
SuperOszczędnościowym Citibank. Promocję Konta Oszczędnościowego dodatkowo wzmacniał
towarzyszący mu konkurs „Wygraj pensję na rok” i kampania biliboardowo - radiowa. W ramach
konkursu 10-ciu klientów z najciekawszymi propozycjami haseł promujących oszczędzanie z Citi
Handlowy otrzymało roczną pensję po 3000 zł miesięcznie.
W pierwszej połowie 2009 roku Bank realizował strategię obecności w bezpiecznych sektorach rynku
poprzez wprowadzanie specjalnych ofert i materiałów marketingowych adresowanych do kilku głównych
segmentów rynku takich, jak segment osób uzyskujących dochody na podstawie umowy o pracę, osób
reprezentujących wybrane grupy w ramach wolnych zawodów oraz osób uzyskujących świadczenie
emerytalne lub rentowe.
Bank udostępnił również poprzez platformę internetową Citibank Online indywidualną ofertę pożyczki
klientom innych produktów bankowych korzystającym aktywnie z platformy internetowej. Pożyczka była
także promowana w alternatywnych kanałach komunikacji z klientami w postaci wiadomości tekstowych
wysyłanych za pośrednictwem telefonii komórkowej.
W marcu i maju 2009 roku zostały przeprowadzone kolejne edycje, cieszącej się dużym sukcesem wśród
klientów, kampanii „Im więcej konsolidujesz, tym więcej zyskujesz” wspierającej sprzedaż pożyczki
konsolidacyjnej we wszystkich kanałach dystrybucji. Oferta polegała na udzieleniu klientom niższego
oprocentowania nawet o 1 p.p. od oprocentowania standardowego zależnie od wysokości konsolidowanej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>kwoty kredytów i pożyczek. Akcja otrzymała wsparcie marketingowe głównie na poziomie lokalnym w
postaci dedykowanych plakatów i ulotek czy też dystrybucji materiałów marketingowych w obszarach
dużej koncentracji grupy docelowej.
W kwietniu 2009 roku Bank przeprowadził kampanię adresowaną do klientów, którym zależy na
obniżeniu miesięcznych obciążeń budżetu domowego ze względu na wzmożone wydatki sezonowe.
Każdy klient, który skorzystał z pożyczki gotówkowej w kwietniu mógł otrzymać obniżone
oprocentowanie nominalne nawet o 5 p.p. przez okres do 3 miesięcy. Kampania otrzymała wsparcie w
ramach lokalnych aktywności marketingowych.
W drugiej połowie 2009 roku Bank wprowadził szereg ofert specjalnych dla klientów Pożyczki
Gotówkowej, poprzez które kontynuował strategię rozwoju akwizycji produktu w bezpiecznych
segmentach rynku. Bank promował ofertę pożyczki wśród pracowników sektora budżetowego. Każdy
klient w wieku minimum 27 lat, zatrudniony przez co najmniej 2 lata w instytucji administracji publicznej
mógł skorzystać z pożyczki na preferencyjnych warunkach, a więc opłaty przygotowawczej obniżonej c
50% oraz w przypadku skorzystania z opcjonalnego konta bankowego, z którego zdecydował się
dokonywać spłaty pożyczki, otrzymywał dodatkowo o I p.p. niższe oprocentowanie nominalne.
W odpowiedzi na sezonowe potrzeby klientów, Bank uruchomił również akcję promocyjną „Pożyczki
Powakacyjnej” z obniżonym oprocentowaniem od 0,5 p.p. do 2 p.p., zależnie od kwoty zaciągniętej
pożyczki. Akcja miała silne wsparcie mediowe w prasie ogólnopolskiej i w Internecie. Klienci mogli
skorzystać z promocji od sierpnia do września 2009 roku.
We wrześniu 2009 roku Bank zwiększył także możliwości dystrybucji produktu poprzez uruchomienie
pełnego procesu sprzedaży pożyczki w kanałach zdalnych dotychczas prowadzących jedynie akcje
telefonicznej prezentacji oferty do klientów.
W listopadzie 2009 roku został wprowadzony specjalny Program Korzyści adresujący niefinansowe
potrzeby klientów pożyczki gotówkowej mający na celu zachęcenie ich do długoterminowej współpracy z
Bankiem. W programie wyróżniono trzy profile klientów o 3 różnych zakresach usług - osoby
wykonujące wolne zawody, zatrudnione na umowę o pracę oraz renciści i emeryci. Każdy klient, który
zawrze umowę pożyczki może otrzymać pakiet usług na okres 6 miesięcy. Uczestnictwo w programie daje
poszczególnym grupom klientów możliwość skorzystania z bezpłatnych usług typu assistance domowy,
medyczny, infolinie: prawną, dotyczącą pracy, kwestii medycznych, a nawet pielęgnacji ogrodu.
Bank zakończył rok kampanią marketingową o nazwie „Zabłyśnij na święta”. Oferta produktowa
skierowana była do aktywnych klientów Banku oraz nowych klientów zainteresowanych otwarciem
szerszej relacji z Bankiem. Każdy klient, który w okresie od 9 listopada do 31 grudnia skorzystał z
pożyczki gotówkowej i jednocześnie posiadał lub otworzył konto osobiste w Citi Handlowy otrzymywał
w prezencie 1% kwoty pożyczki na konto. W przypadku skorzystania z pożyczki w wysokości 120 000 zł
można było otrzymać nawet 1 200 zł w prezencie. Oferta miała silne wsparcie w mediach ogólnopolskich
w postaci kampanii telewizyjnej z wyróżniającą się reklamą oraz wsparciem w postaci własnych i
wynajętych nośników reklamy zewnętrznej. Kampanii towarzyszył także, cieszący się ogromnym
powodzeniem, konkurs na najlepszą animację świąteczną, którą każdy mógł wykonać w specjalnie
przygotowanym serwisie internetowym www.zablysnijnaswicta.pl.
Linia kredytowa jest oceniana przez Bank jako ważny produkt w ofercie, służący do utrzymania
długoterminowej relacji z klientem. W 2009 roku Bank kontynuował sprzedaż linii kredytowej dla
klientów, którzy przelewają wynagrodzenie i nadal jako jeden z nielicznych na rynku, nie pobierał odsetek
za korzystanie z linii kredytowej do 7 dni w miesiącu. W ciągu całego roku Bank oferował promocje
sprzedaży Linii Kredytowej w trakcie otwierania konta osobistego, które polegały na obniżeniu
oprocentowania za wykorzystany limit kredytowy przy jednoczesnym braku naliczania opłaty rocznej za
pierwszy rok użytkowania linii. W listopadzie 2009 roku wprowadzono sprzedaż linii kredytowej w
zdalnych kanałach dystrybucji, co oznacza dla klienta możliwość złożenia wniosku o linię kredytową
podczas rozmowy telefonicznej. Bank nadal kontynuował działania promocyjne polegające na sprzedaży
krzyżowej linii kredytowej do istniejących klientów banku w cclu nawiązania pełnej relacji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>W 2009 roku Bank rozwijał ofertę produktów kredytowych m.in. poszerzając ofertę produktów
hipotecznych. W październiku 2009 roku wprowadzone zostały znaczące zmiany w polityce kredytowej
dotyczącej Kredytu Mieszkaniowego i Pożyczki Hipotecznej oferowanych w sieci oddziałów. Nowa
oferta opiera się na kredytowaniu w PLN gotowych nieruchomości z maksymalnym okresem spłaty 30 lat
w przypadku Kredytów Mieszkaniowych i 20 lat w przypadku Pożyczek Hipotecznych. Nowa oferta
pozwoli Bankowi zaznaczyć swoją obecność na rynku produktów hipotecznych.
W 2009 roku Bank kontynuował również strategię Otwartej Architektury, w ramach, której, oferował
klientom produkty z oferty partnerów Dombanku i Lukas Banku — kredyty mieszkaniowe, kredyty na
budowę domu i pożyczki hipoteczne przeznaczone na konsolidację zobowiązań klienta lub na dowolny
cel. Połączenie strategii oferowania własnych produktów hipotecznych wraz z ofertą Partnerów w ramach
Otwartej Architektury zakłada najlepsze spełnienie potrzeb klienta i wyjście naprzeciw jego
oczekiwaniom. Dzięki niej klient otrzymuje produkt najlepiej spełniający jego oczekiwania.
W styczniu 2009 roku klienci zyskali możliwość składania zleceń na Fundusze inwestycyjne BlackRock
za pomocą całodobowej telefonicznej obsługi klienta CitiPhone Gold. Dzięki temu, z dowolnego miejsca
na świecie i o każdej porze możliwe jest złożenie zlecenia dodatkowego nabycia, konwersji lub umorzenia
funduszy zagranicznych.
W marcu 2009 roku Bank zorganizował dla klientów Citigold spotkanie inwestycyjne, podczas którego
kluczowi ekonomiści i analitycy, na zaproszenie Franklin Templeton Investments, omówili trendy
makroekonomiczne w światowych gospodarkach oraz zaprezentowali perspektywy zmian na rynku
kapitałowym.
W kwietniu 2009 roku wprowadzono do oferty Banku nowe zagraniczne fundusze obligacji Schroders w
walutach EUR i USD. Klienci mają możliwość składania zleceń na fundusze obligacji korporacyjnych,
amerykańskich oraz zamiennych. Fundusze dłużne w walutach to element dywersyfikacji portfela,
przeznaczony dla inwestorów o niskiej tolerancji ryzyka, posiadających zobowiązania w walucie obcej.
 
W czerwcu 2009 roku Bank przeprowadził subskrypcję certyfikatów inwestycyjnych Funduszu
Inwestycyjnego Zamkniętego Legg Mason Akcji Skoncentrowany, produktu o selektywnej strategii
inwestycyjnej. Oferta publiczna, przeprowadzona została za pośrednictwem rachunków maklerskich
Domu Maklerskiego Banku Handlowego S.A. Na tle pozostałych członków konsorcjum dystrybucyjnego
(PEKAO S.A., Deutsche Bank, BRE Bank) Bank uzyskał największą sprzedaż.
We wrześniu 2009 roku Bank zorganizował seminarium dla 250 klientów pt. „Inwestowanie na rynkach
finansowych”. Podczas spotkania miała miejsce prelekcja na temat sytuacji oraz perspektyw dla rynku
surowców oraz panel dyskusyjny — prognozy dla gospodarki, inflacja i ceny surowców.
W listopadzie oraz grudniu 2009 roku Bank zorganizował seminaria z udziałem specjalisty funduszy
akcyjnych BGF Emerging Europe, Global Emerging Markets z Londynu na temat sytuacji na rynkach
emerging markets, a w szczególności w Europie Środkowo-Wschodniej.
W 2009 roku Bank zorganizował też liczne seminaria oraz szkolenia zarówno dla klientów, jak również
doradców.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>W 2009 roku Bank w dalszym ciągu rozwijał ofertę produktów strukturyzowanych, które nadal cieszyły
się dużym zainteresowaniem wśród klientów. Oferty skierowane były z jednej strony do klientów, którzy
poszukiwali produktów wypłacających stały kupon (6-7% w skali roku w PLN, 4-6% w USD i EUR), a z
drugiej strony do klientów, którzy chcieli zainwestować na rynku akcji, walut lub surowców zachowując
jednocześnie 100% ochronę kapitału. W ciągu roku w ofercie Banku znalazło się ponad 50 różnych
obligacji strukturyzowanych, których emitentem był Citigroup Funding Inc. Obligacje były oferowane we
wszystkich najpopularniejszych walutach: w PLN, USD, EUR, GBP. Ich okres trwania wahał się od 6
miesięcy do 5 lat, a powiązane były różnymi popularnymi wśród klientów/inwestorów indeksami (WIG20
S$.P500, DJEurotStoxx50, Citi Comet Index, MŚCI Emerging Market Index), cenami towarów (złoto,
miedź, ropa naftowa) oraz walutami (BRIC - rupia indyjska, real brazylijski, rubel rosyjski, juan chiński) i
rynkiem stopy procentowej (USD LIBOR, PLN WIBOR, EURIBOR). Jednak największą popularnością
cieszyły się obligacje wypłacające stały kupon. Oprócz produktów oferowanych w subskrypcjach, w
minionym roku 3 produkty strukturyzowane zostały skonstruowane na indywidualne zamówienie kilku
klientów segmentu Citigold Select, którzy objęli całą emisję takiego produktu.
Ponadto w lutym 2009 roku ponownie wprowadzono do oferty Lokaty Inwestycyjne. Produkt ten jest
połączeniem klasycznej lokaty bankowej, posiadającej gwarancję Bankowego Funduszu Gwarancyjnego i
produktu strukturyzowanego. W pierwszej połowie 2009 roku było 9 subskrypcji Lokaty Inwestycyjnej o
różnych okresach trwania (od 6 miesięcy do 3 lat), powiązanych z różnymi instrumentami - waluty,
indeksy, surowce.
Po kilkumiesięcznej przerwie, Bank wprowadził we wrześniu trzyletnie inwestycyjne ubezpieczenie na
życie, które jest innowacyjnym połączeniem ubezpieczenia z możliwością osiągnięcia wyższej stopy
zwrotu niż na lokatach bankowych. Zysk z inwestycji jest zwolniony z podatku od zysków kapitałowych,
a produkt zapewnia także ochronę ubezpieczeniową bez konieczności przeprowadzenia badań lekarskich.
Klienci mogli osiągnąć zysk uzależniony od zachowania indeksu WIG20, korzystając jednocześnie z
ochrony kapitału oraz ubezpieczenia dostarczonego przez MetLife Towarzystwo Ubezpieczeń na Życie
S.A. W listopadzie 2009 roku w ofercie Banku pojawiła się kolejna subskrypcja tego produktu — tym
razem klienci mogli osiągnąć zysk uzależniony od zachowania się kursu PLN względem EUR korzystając
jednocześnie z ochroną kapitału oraz ubezpieczenia dostarczonego przez MetLife TUnż.
W 2009 roku Bank rozwijał usługi maklerskie, które wprowadził do swojej oferty rok wcześniej. We
współpracy z Domem Maklerskim Banku Handlowego S.A., do którego przekazywane są zlecenia
klientów Banku i który prowadzi rachunki inwestycyjne klientów, Bank przygotował specjalną ofertę
skierowaną do nowych klientów. W promocyjnym okresie 3 miesięcy obniżona została prowizja od zleceń
składanych za pośrednictwem usługi internetowej oferowanej przez DMBH. Dodatkowo klienci, którzy
zdecydowali się przenieść papiery wartościowe na rachunek otwarty za pośrednictwem Banku, uzyskali
możliwość zwrotu kosztu związanego z przeniesieniem papierów w postaci zwrotu prowizji od zleceń
złożonych na nowym rachunku. Oferta kierowana była do klientów w okresie lipiec-wrzesień 2009 roku
za pośrednictwem strony internetowej Banku oraz banerów reklamowych na zewnętrznych portalach
internetowych.
Za pośrednictwem CitiPhone oraz w Punktach Przyjmowania Zleceń, klienci mieli możliwość składania
zapisów na dwa produkty oferowane publicznie: certyfikaty inwestycyjne Legg Mason Akcji
Skoncentrowany Fundusz Inwestycyjny Zamknięty oraz akcje nowej emisji PGE Polskiej Grupy
Energetycznej (IPO).
Drugi rok obecności produktu w ofercie Banku przyniósł zdecydowany wzrost liczby nowych klientów.
W 2009 pozyskaliśmy ponad 12 razy więcej klientów niż w roku poprzednim. Obecnie ponad 2 tysiące
klientów Banku ma możliwość składania zleceń za pośrednictwem bankowych kanałów (CitiPhone i
Punkty Przyjmowania Zleceń). Zdecydowanie wzrosła też liczba zleceń składanych za pośrednictwem
Banku — ponad 90% zleceń więcej niż w 2008 roku, co odnotować należy jako dobry wynik biorąc pod
uwagę fakt, że głównym kanałem wykorzystywanym przez klientów jest bankowość internetowa.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>W I kwartale 2009 roku Bank oferował ubezpieczenia na życie z ubezpieczeniowym funduszem
kapitałowym „Program Inwestycyjny Plus” oraz lokatami terminowymi. Klienci zawierający umowę
Programu Inwestycyjnego Plus mieli możliwość otwarcia lokaty terminowej o preferencyjnym
oprocentowaniu wynoszącym:
 
15% dla lokaty 3 miesięcznej,
12% dla lokaty 6 miesięcznej,
9% lub 11% dla lokaty 12 miesięczne
W I półroczu 2009 roku zanotowano rekordową sprzedaż ubezpieczenia na życie i dożycie - „Polisa na
Dobre Życie”, które stanowi atrakcyjne i korzystne połączenie ochrony ubezpieczeniowej oraz
bezpiecznej formy długoterminowego regularnego oszczędzania. llość zawieranych ubezpieczeń
systematycznie wzrastała osiągając poziom blisko tysiąca umów ubczpieczenia miesięcznie.
W marcu 2009 roku wprowadzono do oferty Banku zmodyfikowaną wersję Ubezpieczenia na Życie i
Dożycie „Polisa Gwarancyjna”. Zmieniono formę prawną umowy — z grupowej na indywidualną. „Polisa
Gwarancyjna” oferowana jest ze składką jednorazową na okres 1, 3 lub 5 lat, zapewniając możliwość
osiągnięcia konkurencyjnego zwrotu w porównaniu do lokat bankowych. Ubezpieczenie zapewnia
gwarantowaną stopę wzrostu, dodatkowo umożliwia korzyści podatkowe w postaci braku podatku
dochodowego od wypłacanych świadczeń po zakończeniu okresu ubezpieczenia.
ubezpieczenie na życie dla klientów korzystających z linii kredytowych w rachunku osobistym.
Ubezpieczenie zapewnia wypłatę świadczenia z tytułu śmierci klienta lub jego trwałej niezdolności
do pracy spłacając zadłużenie linii kredytowej. Opłata za ubezpieczenie pokrywana jest miesięcznie i
obliczana jest od kwoty zadłużenia w ramach linii kredytowej;
pakiet ubezpieczenia na życie dla pracowników Małych i Średnich Firm. Ubezpieczenie oferowane
jest w formie umowy grupowej zawieranej przez pracodawcę na rzecz pracowników.
W maju 2009 roku Bank wprowadził promocyjną ofertę lokat terminowych dla klientów zawierającyct
jedną z umów ubezpieczenia z ubezpieczeniem na życie z ubezpieczeniowymi funduszami kapitałowymi:
Program Inwestycyjny Plus,
Globalny Portfel Inwestycyjny,
Portfel Funduszy Zagranicznych Euro,
Portfel Funduszy Zagranicznych Dolar,
Plan Wypłat Gwarantowanych „Orchidea”.
Promocja została wprowadzona na okres od końca maja 2009 roku do końca grudnia 2009 roku. W
ramach Promocji każdy klient, który w czasie obowiązywania Promocji zawarł umowę ubezpieczenia
mógł otworzyć lokatę o preferencyjnym oprocentowaniu wynoszącym:
- 10% dla lokaty 3 miesięcznej,
- 8% dla lokaty 6 miesięcznej,
- 7% dla lokaty 12 miesięcznej.
W październiku 2009 roku oferta Banku została poszerzona o Otwarty Fundusz Emerytalny ING, a w
zakresie ubezpieczenia „Bezpieczne Raty” do pożyczki gotówkowej wdrożono nowy wariant
ubezpieczenia obejmujący swoim zakresem ubezpieczenie na wypadek utraty pracy oraz czasowej
niezdolności do pracy.
Bank rozpoczął i realizował prace nad nowymi projektami ubezpieczeniowymi zaplanowanymi do
wdrożenia w 2010 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>Obsługa klientów Banku oparta jest o sieć placówek, doradców bankowych, zewnętrznych agentów
sprzedaży bezpośredniej oraz zdalnych kanałów dystrybucji, takich jak bankowość internetowa, centrum
obsługi telefonicznej, IVR (automatyczna obsługa telefoniczna) i wielofunkcyjne bankomaty.
Na koniec 2009 roku sieć oddziałów Banku liczyła 184 placówki, na które składały się placówki typu L
(dawne korporacyjne oraz CitiGold Wealth Management i Centrum Inwestycyjne), typu M (dawne
wielofunkcyjne) oraz typu S (dawne oddziały CitiFinancial).
W 2009 roku, Bank kontynuował działania optymalizacyjne w ramach sieci oddziałów, co przyczyniło się
do zwiększenia efektywności procesów operacyjnych, działań sprzedażowych, optymalnego
wykorzystania zasobów ludzkich, jak i infrastruktury oraz ograniczenia kosztów związanych z
zarządzaniem nieruchomościami Banku.
U źródeł zainicjowanych zmian, leżała konieczność transformacji sieci, w odpowiedzi na stale
zmieniające się warunki rynkowe. Przeprowadzone działania zostały dokonane mając w szczególności na
względzie dążenie do zmiany, umożliwiającej zaproponowanie klientom Banku szerszej gamy usług i
produktów bankowych oraz zwiększenia jakości oferowanego serwisu.
W ramach optymalizacji sieci w 2009 roku, miały miejsce następujące działania:
zwiększenie zakresu obsługi depozytowej klientów detalicznych w 21 dawnych placówkach typu S,
obecnie typu M. Rozwinięcie zakresu oferowanych usług, nastąpiło poprzez wykorzystanie nowych
rozwiązań technologicznych. Instalacja nowych urządzeń przyczyniła się między innymi do
zwiększenia koszyka walut, wzrostu efektywności przeprowadzanych operacji oraz ograniczenia
ryzyka operacyjnego, związanego z obrotem gotówkowym;
rzeprowadzenie 24 konsolidacji oddziałów, występujących dawniej głównic pod marką
CitiFinancial. Działania te polegały na przeniesieniu działalności operacyjnej placówek do
istnicjących oddziałów wielofunkcyjnych, oferujących pełną gamę produktów,
rzeniesienie placówki typu L w Opolu mieszczącej się przy ul. 1-go Maja 3 do nowej lokalizacji
rzy ul. Koraszewskiego 7/9,
konsolidacja placówek (typu L i S) w Rzeszowie przy ul. Cieplińskiego 3 i przeniesienie do nowego
oddziału typu L w Rzeszowie przy ul. Rejtana 23,
rzeniesienie placówki typu L w Bielsku Białej mieszczącej się przy PI. Ratuszowym 4 do nowej
okalizacji przy ul. Cechowa 22,
z przyczyn niezależnych od Banku, zamknięcie placówki typu M mieszczącej się w Gdyni przy ul.
0-go Lutego 7 - obsługa klientów została przeniesiona do pozostałych oddziałów w Gdyni,
zamknięcie placówki typu M mieszczącej się w Gdańsku przy ul Targ Drzewny 12/14 - obsługa
lientów została przeniesiona do pozostałych oddziałów w Gdańsku,
z uwagi na podjęcie decyzji o sprzedaży nieruchomości, zakończenie działalności operacyjnej w
lacówce typu L w Obornikach Wielkopolskich przy ul. Piłsudskiego 64 - obsługa klientów została
rzeniesiona do oddziałów w Poznaniu,
zamknięcie placówki typu M w Warszawie przy ul. Mickiewicza 27 i przeniesienie jej do nowej
okalizacji przy ul. Krasińskiego 10,
z uwagi na sprzedaż nieruchomości, zakończenie działalności operacyjnej w placówce typu L w
Lublinie przy ul. Kowalskiej 5 — oddział został skonsolidowany z placówką typu L w Lublinie przy
ul. Krakowskie Przedmieście 55,
zamknięcie placówki typu M mieszczącej się w Szczecinie przy ul. Wyzwolenia 14- obsługa
lientów została przeniesiona do oddziału przy pl. Rodła 8,
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>zgodnie z przyjętą strategią Banku, zakończenie działalności operacyjnej w placówce typu L w
Warszawie przy ul. Czerniowieckiej 9 - obsługa klientów została przeniesiona do oddziału przy ul.
Polnej 1 I w Warszawie,
zgodnie z przyjętą strategią Banku, zakończenie działalności operacyjnej w placówce typu L w
Tarnowie Podgórnym przy ul. Poznańskiej 103 - obsługa klientów została przeniesiona do
pozostałych oddziałów w Poznaniu,
w ramach przyjętej przez Bank strategii, zakończenie współpracy z autoryzowanymi punktami
sprzedaży.
Liczba oddziałów na koniec okresu:
 
 
Rok 2009 w rozwoju bankowości internetowej to przede wszystkim zwiększenie funkcjonalności
platformy internetowej Citibank Online (CBOL). Bank wprowadził usługę „Płacę z Citi Handlowy”,
dzięki której klienci Banku mogą szybciej i łatwiej płacić za zakupy w Internecie. Dodatkowo
wprowadzono możliwość doładowywania telefonów komórkowych bezpośrednio z konta oraz
udostępniono możliwość zlecania przelewów typu SEPA.
Rozszerzenie funkcjonalności jednorazowych kodów aktywacyjnych oraz wprowadzenie udogodnień
związanych z realizacją przelewów i zarządzaniem usługami dodatkowymi zwiększyły bezpieczeństwo i
wygodę korzystania z systemu. Ilość klientów zarejestrowanych w bankowości internetowej przekroczyła
550 tysięcy, co stanowi wzrost o ponad 62% w stosunku do roku poprzedniego.
Konsekwentnie Bank promował usługę „Wyciąg
elektroniczny”, polegającą na prezentowaniu wyciągu z konta
lub karty kredytowej w postaci pliku PDF dostarczanego do
systemu bankowości internetowej lub na wskazany adres c-
mail. Liczba użytkowników tej usługi przekroczyła 450
tysięcy, co stanowi wzrost o 42% w stosunku do roku
ubiegłego.
Pod koniec 2009 roku modyfikacji uległ serwis internetowy sa Ea
przeznaczony dla _ klientów detalicznych Banku 2008
www.online.citibank.pl. Zwiększenie dostępności informacji o
ofercie Banku oraz wprowadzenie nowoczesnego wyglądu serwisu to dwa główne cele osią
tej zmianie.
W sierpniu 2009 roku wdrożona została nowa funkcjonalność sprzedaży CitiAlerts, usługi, która polega
na przesyłaniu informacji o koncie osobistym lub karcie kredytowej w wiadomości SMS lub e-mail.
Klient może samodzielnie zapisać się do tej usługi przy wykorzystaniu Automatycznego Bankiera (IVR) i
bez udziału Doradcy CitiPhone.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>W połowie marca 2009 roku Bank uruchomił innowacyjny w Polsce kanał sprzedaży karty kredytowej,
polegający na oferowaniu klientom kart kredytowych we franczyzowych punktach sprzedaży operatora
sieci komórkowej Polkomtel (salony agencyjne).
PorcEajJący Ua OLWIOWANU KIICGILONI KalL KIECYTOW YCH WU IaIICZYZOÓW YU pULKIaCH SPIZEUGZY OPCIALOLA
sieci komórkowej Polkomtel (salony agencyjne).
W pierwszych miesiącach 2009 roku współpraca opierała się na mocy umów dwustronnych pomiędzy
Bankiem i Agentami Polkomtel, a sprzedaż była prowadzona w 68 punktach sprzedaży. We wrześniu
2009 roku Zarząd Banku zezwolił na rozszerzenie współpracy o salony subagencyjne (na mocy umów
trójstronnych pomiędzy Bankiem, Agentem i Subagentem) i pod koniec listopada 2009 roku sieć została
powiększona o kolejne 60 salonów. W grudniu 2009 roku klienci mogli skorzystać z oferty Karty
Kredytowej Citibank-Plus w 130 salonach franczyzowych. W listopadzie i grudniu 2009 roku zostali
wyszkoleni pracownicy kolejnych 18 salonów, w których sprzedaż zostanie uruchomiona na początku
stycznia 2010 roku.
Niezmiennie Bank opiera swoją sprzedaż na agencjach sprzedaży bezpośredniej. W roku 2009 działani:
Banku były ukierunkowane na zmianę modelu sprzedażowego w tym kanale. Głównym kryterium jes
obecnie czynnik jakościowy, a doradcy dwóch z trzech kluczowych Agencji są wynagradzani z:
pozyskanie klientów aktywnie używających kart. Sprzedaż kart nadal powiązana jest ze sprzedaż:
produktów ubezpieczeniowych. W roku 2009 agencje sprzedaży bezpośredniej pozyskały dla Banku
ponad 70 tysięcy kart kredytowych.
W 2009 roku Bank kontynuował rozpoczęty w grudniu 2008 projekt sprzedaży kart kredytowych na
lotnisku Okęcie w Warszawie, a w połowie roku uruchomione zostały dwa kolejne punkty na lotniskach w
Krakowie i Katowicach. Dodatkowo od grudnia na lotniskach został uruchomiony proces kierowania do
oddziałów kontaktów potencjalnych klientów Citigold.
Biuro Citibank at Work (CBAW) oferujące produkty detaliczne Banku głównie dla pracowników firm
będących klientami korporacyjnymi Banku, przeszło w 2009 roku gruntowne zmiany w stosunku do
poprzednich lat. Wdrożono szereg zmian organizacyjnych i operacyjnych, które wpłynęły na zwiększenie
efektywności akwizycji kanału CBAW. Dzięki nim podczas kontaktów z klientami Bank pozyskał ponad
7400 nowych klientów, sprzedając im ponad 16 tysięcy produktów.
W odróżnieniu od poprzednich lat, główną siłę napędową sprzedaży CBAW stanowiły rachunki
depozytowe. Blisko 3 tysiące klientów pozyskanych przez ten kanał zasiliło swoje konta osobiste
przelewem wynagrodzenia. Bardzo duży wpływ na poprawę jakości pracy CBAW miała konkurencyjna
na rynku oferta specjalna (bezpłatne wypłaty ze wszystkich bankomatów w Polsce).
Wśród nowatorskich i istotnych czynników poprawy efektywności należy wymienić nową formułę
spotkań z klientami, które polegają na połączeniu prezentacji sprzedażowej z seminarium na temat
zarządzania budżetem domowym, bezpiecznego oszczędzania i korzystania z produktów kredytowych i
inwestycyjnych. Ta forma działań pozwoliła na zacieśnienie i rozszerzenie współpracy z częścią
korporacyjną Banku, co przyczyniło się do powstania kolejnych, nowych pomysłów. Jednym z nich było
zintensyfikowanie działań w zakresie małych i średnich przedsiębiorstw. Dzięki tej inicjatywie oferta
CBAW została rozszerzona o rachunki firmowe, skutecznie kierowane do małych firm i indywidualnych
przedsiębiorców. Od momentu wprowadzenia oferty ponad 200 klientów firmowych zostało pozyskanych
przez kanał CBAW.
Ostatni kwartał 2009 roku upłynął pod znakiem dynamicznej rozbudowy struktur sprzedaży Biura
Citibank at Work, która ma doprowadzić do dalszego wzrostu akwizycji nowych klientów w roku 2010.
Zmiany w obszarze technologii mają na celu wdrażanie funkcjonalnych, efektywnych oraz bezpiecznych
rozwiązań technologicznych, uwzględniających nowe standardy technologiczne, potrzeby produktowe,
zmieniające się wymagania regulacyjne, a przede wszystkim długofalową strategię Banku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>W 2009 roku przeprowadzono konsolidację i ujednolicenie procesów oraz infrastruktury technologicznej
Banku, jak również procesy integracji jednostek technologicznych części korporacyjnej i detalicznej
Banku. Podjęto również szereg inicjatyw pozwalających uzyskać obniżenie kosztów w obszarze
technologii.
Wszystkie projekty technologiczne były realizowane zgodnie z priorytetami uzgodnionymi w ramach
strategii biznesowej.
ozwiązania wprowadzone w roku, przyczyniające się do rozbudowy nowoczesnej ofert
R dź 2009 roku, d budow) ty
produktowej, poprawy jakości i konkurencyjności oferowanych produktów oraz zmniejszenia kosztów:
p” wers SE ZJ WZW E ZRZYAREN WiP JES WE pi wIYW wie pri WWW ZY W W KYCNRPAZJNAEA PR WE DPANC TEA
— _ automatyzacja wprowadzania transakcji FX dzięki połączeniu systemu e-Dealer z systemem
Systematics,
— wdrożenie rozwiązań umożliwiających obsługę oraz wydawanie chipowych kart kredytowych i
debetowych zgodnych ze standardem EMV,
— wdrożenie systemu ułatwiającego śledzenie i zapobieganie transakcjom dokonywanym z
wykorzystaniem skradzionych kart debetowych,
— — mobile banking — umożliwienie dostępu do kont bankowych z urządzeń mobilnych,
— znaczna rozbudowa systemów informatycznych w celu podniesienia efektywności pracy jednostek
sprzedaży telefonicznej i windykacji,
— _ wdrożenie szeregu rozszerzeń dla platformy internetowej Java Financial Platform (JFP) obejmujące
między innymi udostępnienie usługi automatycznego powiadamiania o stanie rachunku szerszej
grupie klientów,
— wprowadzenie w bankowości elektronicznej dla klientów detalicznych (tak jak wcześniej dla
klientów korporacyjnych) możliwości dokonywania rozliczeń w standardzie SEPA,
— uruchomienie nowego modułu do obsługi przelewów oraz wdrożenie automatycznej weryfikacji
przelewów księgowanych w głównym systemie księgowym Banku (FlexCube) z listą podmiotów
objętych międzynarodowymi sankcjami gospodarczymi i handlowymi, mające na celu dalszą
automatyzację i zwiększenie efektywności procesowania transakcji po stronie Regionalnego Centrum
Rozliczeniowego w Olsztynie,
— _ implementacja nowego systemu ESDK (Elektroniczny System Dystrybucji Komunikatów) w Biurze
Usług Powierniczych do komunikacji elektronicznej z KDPW,
— _ wprowadzenie szeregu usprawnień w automatycznej generacji i dystrybucji wyciągów dla klientów
korporacyjnych, umożliwiających przyspieszenie całego procesu,
— _ konsolidacja systemów wykorzystywanych przez bankowość detaliczną i korporacyjną, która
umożliwiła ujednolicenie procesów biznesowych w obszarze zarządzania ryzykiem i obniżenie
kosztów ich obsługi,
— _ Aspect Autodialer — Skomplikowany, wielopłaszczyznowy projekt dostarczenia nowego systemu
Autodialera dla bankowości detalicznej,
— _ Autodialer — udostępnienie pełnej dostępnej funkcjonalności,
— _ implementacja systemu ACD, służącego do kontroli jakości obsługi rozmów telefonicznych w
regionalnym Command Centre. Dzięki temu systemowi, obsługa telefonicznych zgłoszeń jest
monitorowana przez kierownictwo, co pozwala na systematyczne poprawianie zadowolenia klientów
wewnętrznych Command Centre poprzez skracanie czasu oczekiwania na odebranie zgłoszeń,
— _ upgrade technologiczny oraz powiększenie pasma międzynarodowych łącz transmisji danych WAN,
— _ wymiana infrastruktury firewall-owej w Polsce,
— _ wdrożenie nowej technologii voice recording: NICE Perform,
— _ sprawna realizacja projektów Biznesowych m.in. Autodialer, Mutual Funds via Phone, Branch
Network Optimization,
— _ obniżenie kosztów infrastruktury telekomunikacyjnej Banku przy zachowaniu wysokiej jakości usług
telekomunikacyjnych,
— _ konsolidacja zarządzania oddziałowymi centralami Avaya (m.in. Traugutta, Metropolitan,
Olsztyn/Pstrowskiego) w oparciu o centralny system Avaya ACM w Warszawie,
— _ implementacja i udostępnienie NICE Perform w Polsce - nowej technologii w usłudze voice
recording. Umożliwienie centralnego nagrywania rozmów wykorzystujących technologię IPT,
— _ projekt GTS — ESDK Poland - Upgrade linku do KDPW i upgrade systemu ESDK do rozliczeń z
KDPW.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Trwające modyfikacje, które będą miały wpływ na działalność Banku w najbliższych okresach:
wdrożenie platformy dla klientów instytucjonalnych usprawniającej obsługę w zakresie produktów
finansowania handlu oraz operacji dokumentowych,
wdrożenie modułu aplikacji Focus (na potrzeby Regionalnego Centrum Rozliczeniowego w
Olsztynie) automatyzującego zarządzanie kosztami transakcji zagranicznych dla klientów
orporacyjnych,
uruchomienie nowego systemu bankowości elektronicznej dla klientów korporacyjnych, mającego
na celu wzrost satysfakcji klientów Banku i poprawę jego konkurencyjności w tym obszarze usług
bankowych,
uruchomienie internetowego kanału komunikacji klientów systemu c-Orders z Bankiem, dającego
możliwości rozszerzenia oferty produktowej m.in. o podpis elektroniczny,
wdrożenie systemu klasy BPM (Business Process Management) umożliwiającego modelowanie
rocesów biznesowych oraz usprawnienie elektronicznego przetwarzania dokumentów w tych
procesach,
onsolidacja aplikacji typu CRM w celu usprawnienia relacji z klientami,
zmiany w aplikacji FCOC umożliwiające redukcję strat operacyjnych oraz automatyzację procesów
związanych z przyjmowaniem w oddziałach i przesyłaniem do Agentów Transferowych zleceń
lientów Banku dotyczących funduszy inwestycyjnych,
wprowadzenie znaczących usprawnień platformy internetowej umożliwiających lepszą obsługę
lienta detalicznego, zmianę szaty graficznej oraz umożliwienie otwierania produktów
depozytowych on-line, jak też usprawnienie procesu współpracy z systemem wsparcia sprzedaży,
dalsza modyfikacja platformy do obsługi kart kredytowych ECS+ (Enhaced Card System) związana
z wymaganiami regulatora i biznesu,
wprowadzenie możliwości natychmiastowego rozpatrywania wniosku kredytowego i wydawania
art chipowych w oddziałach,
modernizacja aplikacji biznesowych zgodnie z aktualnymi standardami infrastruktury IT (Windows
XP/Vista, MS SQL, Java, HP OVCM, itp.),
Upgrade technologiczny oraz powiększenie pasma międzynarodowych łącz transmisji danych WAN,
wdrożenie projektów związanych z usługą voice recording,
aktywny udział WTOC/Voice w trwającym biznesowym projekcie optymalizacji sieci oddziałów
Banku,
Data and Voice circuit management — wdrożenie w Polsce nowego globalnego systemu oraz procesu
zarządzania wydatkami telekomunikacyjnymi,
wdrożenie regionalnych procesów Hardware Asset Management bazujących na platformie HP Asset
Center oraz optymalizacja lokalnych procesów Asset Management.
 
Łączna wartość wydatków inwestycyjnych Pionu Technologii poniesionych w obszarze detalicznym w
2009 roku wyniosła około 10,7 mln zł; w obszarze korporacyjnym — około 5,6 mln zł. Łączne nakłady
inwestycyjne Pionu Technologii wyniosły w 2009 roku 16,3 mln zł.
Zaangażowania kapitałowe Banku podzielone są na portfele zaangażowań strategicznych i zaangażowań
do zbycia. W roku 2009 Grupa Kapitałowa Banku kontynuowała obraną wcześniej politykę inwestycji
kapitałowych. Jej wytycznymi dla portfela zaangażowań strategicznych były: maksymalizacja zysku w
długim okresie czasu, wzrost udziałów rynkowych, rozwój współpracy z Bankiem oraz rozszerzanie
oferty Grupy Kapitałowej Banku, a dla portfela zaangażowań do zbycia - optymalizacja wyniku
finansowego transakcji kapitałowych oraz minimalizacja ryzyka w obszarach wynikających z tych
transakcji.
Spółki strategiczne obejmują podmioty prowadzące działalność w sektorze finansowym, która wpływa na
wynik z działalności bankowej Grupy, dzięki którym Bank poszerza swoją ofertę produktową, a także
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>zwiększa prestiż i wzmacnia pozycję konkurencyjną na rynku usług finansowych w Polsce (Handlowy-
Leasing Sp. z 0.0., Dom Maklerski Banku Handlowego S.A.). Do spółek strategicznych zaliczane są
również spółki infrastrukturalne prowadzące działalność na rzecz sektora finansowego, których Bank nie
kontroluje, ale które posiadają strategiczne znaczenie dla Banku ze względu na prowadzone przez nie
operacje (np. Giełda Papierów Wartościowych S.A., Krajowa Izba Rozliczeniowa S.A., Biuro Informacji
Kredytowej S.A.).
W przypadku zaangażowań strategicznych w tzw. spółkach infrastrukturalnych Bank planuje zachować
swój udział i aktywnie uczestniczyć w wyznaczaniu strategicznych kierunków ich rozwoju w ramach
możliwości wynikających z posiadanego prawa głosu. Nadrzędnym celem Banku przy sprawowaniu
nadzoru korporacyjnego nad tymi spółkami jest dążenie do rozwoju spółek z zachowaniem niezagrożonej
kontynuacji ich aktualnej działalności wykorzystywanej przez uczestników rynków finansowych, w tym
również przez Bank.
Spółki do zbycia to podmioty, w których zaangażowanie Banku nic ma charakteru strategicznego i
obejmują one zarówno same spółki posiadane przez Bank bezpośrednio jak i pośrednio (np. Pol-Mot
Holding S.A.), a także celowe spółki inwestycyjne, za pośrednictwem których Bank prowadzi operacje
kapitałowe (m.in. Handlowy Inwestycje Sp. z o.o.). Niektóre spośród spółek do zbycia stanowią
zaangażowania restrukturyzacyjne, które to zaangażowania Bank objął w wyniku konwersji
wierzytelności na udziały kapitałowe.
Założenia strategiczne Banku odnośnie spółek do zbycia przewidują stopniową redukcję zaangażowania
Grupy w tych spółkach. Zakłada się, iż poszczególne podmioty będą sprzedawane w najbardziej
dogodnym momencie wynikającym z uwarunkowań rynkowych. Portfel spółek do zbycia skupia
zaangażowania kapitałowe bez określonej z góry stopy zwrotu. Bank nie planuje nowych inwestycji
kapitałowych z przeznaczeniem do sprzedaży w późniejszym okresie. Jednakże portfel spółek do zbycia
może powiększyć się o ewentualne zaangażowania objęte w wyniku konwersji wierzytelności na udziały
kapitałowe oraz o zaangażowania, które Bank obejmie w związku z prowadzoną działalności operacyjną.
Bank posiada pełny rating od międzynarodowej agencji ratingowej Moody”s Investors Service
„Moody”s”. W 2009 roku miału miejsce następujące zmiany ratingów:
JOBIR pNDKA puj LELILIK AL LLLNDJIMIINANM VJ ELIA LEMILEAFYYWJ VIUUNY BD  LLLYNADANIN CaLY SW
„Moody ”s”. W 2009 roku miału miejsce następujące zmiany ratingów:
- w dniu 20 stycznia 2009 roku agencja Moody's zmieniła perspektywę ratingu ze stabilnej, umieszczając
rating na liście obserwacyjnej z możliwością obniżenia dla depozytów długoterminowych Banku w
walucie krajowej i obcej oraz siły finansowej Banku. Ratingi Banku tzn. ocena zobowiązań długo i
krótkoterminowych oraz siła finansowa pozostały bez zmian (A2/P-1/C-). Powyższa zmiana była
konsekwencją decyzji ratingowej dla Citigroup Inc. i Citibank N.A. w dniu 16 stycznia 2009 roku.
- w dniu 3 marca 2009 roku agencja Moody's obniżyła rating dla depozytów w walucie krajowej i obcej
Banku z A2 na A3 nadal utrzymując rating na liście obserwacyjnej z możliwością obniżenia. Ratingi dla
depozytów krótkoterminowych zostały obniżone z P-1 na P-2. Powyższe decyzje nie wpłynęły na rating
siły finansowej Banku (BFSR), który pozostał na poziomie C- znajdując się nadal na liście obserwacyjnej
z możliwością obniżenia Powyższa zmiana ratingów była konsekwencją decyzji ratingowej dla Citigroup
Inc. i Citibank N.A. podjętej w dniu 27 lutego 2009 roku.
- w dniu 18 czerwca 2009 roku agencja Moody's obniżyła rating siły finansowej Banku (BFSR) z
poziomu C- na D+ z perspektywą negatywną. Rating dla depozytów w walucie krajowej i obcej Banku
został obniżony z A3 na Baal z perspektywą negatywną. Ratingi dla depozytów krótkoterminowych
pozostały bez zmian (P-2). Powyższa zmiana ratingów była konsekwencją pogorszenia się otoczenia
rynkowego głównie dotyczącego portfela detalicznego i korporacyjnego. Z drugiej strony, jak wskazywał
Moody's pozycja kapitałowa Banku jako kredytodawcy netto pozostała stabilna, a współczynnik
wypłacalności był jednym z najwyższych wśród ocenianych przez Moody's banków.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>Na koniec 2009 roku Bank posiadał następujące ratingi nadane przez agencję Moody'”s
Jedynym akcjonariuszem Banku, który posiada co najmniej 5% udziałów w kapitale i głosach na Walnym
Zgromadzeniu Banku jest Citibank Overseas Investment Corporation (COIC) — spółka w ramach grupy
Citi skupiająca zagraniczne inwestycje. COIC jest jednocześnie strategicznym udziałowcem
większościowym Banku. Na przestrzeni 2009 roku liczba akcji będących w posiadaniu COIC, a także jej
udział w kapitale oraz głosach na Walnym Zgromadzeniu (WZ) nie ulegała zmianom i wynosiła
97 994 700, co stanowi 75% udziału w kapitale i głosach na WZ. Miejsce Banku Handlowego w
Warszawie S.A. w strukturze grupy Citi pokazuje następujący diagram:
Pozostałe akcje (32 664 900, co równoznaczne jest z 25% kapitału akcyjnego) stanowią tzw. free float,
czyli znajdują się w wolnym obrocie i są notowane na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie
S.A. (GPW).
W 2009 roku minęło 12 lat od pierwszego notowania Banku Handlowego w Warszawie S.A. na GPW.
Rok 2009 był rokiem wzrostu notowań akcji Banku, a jego kapitalizacja na koniec 2009 wyniosła 9,1 mld
zł (wobec 6,3 mld zł na koniec 2008). Wskaźniki gicłdowc kształtowały się na poziomie: cena/zysk (P/E)-
18,1 (w 2008 roku 10,4); cena/wartość księgowa (P/BV)- 1,5 (wobec 1,1 w roku ubiegłym).
W 2009 roku kurs akcji Banku na GPW wzrósł o 40%, z 50 zł (5 stycznia 2009 rok) do 70 zł (31 grudnia
2009 rok ).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>W pierwszym półroczu cena akcji charakteryzowała się dość dużą zmiennością (wahania w przedziale 28
zł do 54 zł). Druga połowa 2009 roku przyniosła zwyżkowy trend kursu wraz z mniejszą skalą jego wahań
(od 49 zł do 76 zł).
Kryzys finansowy i pogorszenie
nastrojów wokół branży finansowej
nie pozostały bez wpływu na
notowania akcji Banku w
pierwszych miesiącach 2009 roku.
zc=lóntmmtuiiniinieć Możt Sólo Souiiotówtntwówni
ynkowym cena akcji Banku
padała od drugiego tygodnia
;tycznia do połowy lutego, aby 17
utego 2009 roku osiągnąć
ninimum na poziomie 28 zł. Od
ego dnia rozpoczął się szybki
vzrost ceny akcji, która 30 kwietnia
2009 roku przekroczyła poziom z
&gt;oczątku roku i osiągnęła 52,20 zł.
Jd tego momentu, aż do końca
Cena akcji (zł)
80
70
60
50
40
30 —
20 ł
sty lut mę
09 09 Os
ółrocza cena ustabilizowała się w przedziale pomiędzy 49 zł:
vzrostu kursu. Od 14 lipca 2009 roku, kiedy kurs wyn
ystematycznie rosnąć osiągając szczyt 22 grudnia 2009 roku
oku kurs ukształtował się na poziomie 70,0 zł za akcję.
Zmiany kursu akcji Banku wyróżniają go pozytywnie na tle sektora (WIG Banki zyskał w 2009 roku
27,7%). Zmiana cen akcji Banku była również lepsza niż zwrot z indeksu WIG20, który wyniósł 27,2%.
Poniższe zestawienie prezentuje Średnie ważone efektywnych stóp procentowych wyliczonych dla
należności i zobowiązań w podziale na segmenty działalności Grupy:
Na dzień 31 grudnia 2009 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text>Na dzień 31 grudnia 2008 roku
- terminowe
W 2009 roku Bank i Fundację Kronenberga uhonorowano prestiżowymi tytułami i nagrodami:
Bank został wyróżniony Wyróżnieniem Honorowym oraz godłem Bank Przyjazny dla
rzedsiębiorców w X edycji konkursu organizowanego przez Krajową Izbę Gospodarczą oraz
olsko-Amerykańską Fundację Doradztwa dla Małych Przedsiębiorstw;
Bank został podwójnie certyfikowany dokumentami o międzynarodowym znaczeniu - certyfikatem
SO 27001 w zakresie bezpieczeństwa oraz certyfikatem BS 25999 dotyczącym ciągłości biznesu.
Niezależni Audytorzy uznali nasze procedury za zgodne z najwyższymi międzynarodowymi
standardami;
Bank został uczestnikiem „RESPECT Index” i znalazł się w wąskim gronie 16 najbardziej
odpowiedzialnych społecznie spółek giełdowych w Polsce. Bank otrzymał wysoki rating (&quot;A&quot;) taki,
tóry otrzymały firmy działające w oparciu o najlepsze biznesowe standardy. &quot;RESPECT Index&quot;
uruchomiony na Warszawskiej Giełdzie Papierów Wartościowych wyróżnia firmy, dla których
odpowiedzialne podejście do biznesu jest stałym elementem zarządzania. Powstał on we współpracy
miesięcznika Forbes z GPW i firmą doradczą Deloitte;
Bank zajął pierwsze miejsce w rankingu najlepszych instytucji świadczących usługi zarządzania
środkami finansowymi — „Best Cash Management Bank”. Wyróżnienie to przyznawane jest przez
restiżowy brytyjski magazyn „Euromoney&quot; instytucjom finansowym w oparciu o głosy ich klientów.
o raz kolejny rozwiązania oferowane klientom globalnym przez Bank, zostały docenione za
innowacyjność, elastyczność oraz unikalność oferty;
Bank zajął pierwsze miejsce w „Rankingu Odpowiedzialnych Firm” organizowanym przez Gazetę
rawną w kategorii „Bankowość i ubezpieczenia”. Bank uzyskał najwyższe noty w kategoriach:
„Podstawy społecznej odpowiedzialności”” oraz „Zaangażowanie społeczne”;
Zespół relacji inwestorskich Banku został uznany za jeden z dziesięciu najlepszych operujących na
polskiej giełdzie w rankingu dziennika Puls Biznesu i instytutu badawczego Pentor Research
International. „Relacje z inwestorami” to jedna z kilku kategorii rankingu „Giełdowa Spółka Roku”,
tórego realizację zlecił Puls Biznesu;
Oferta Banku dla sektora Małych i Średnich Przedsiębiorstw została wyróżniona nagrodą &quot;Róża bez
olców&quot; w rankingu przygotowanym przez Instytut Analiz Gospodarczo-Ekonomicznych dla
miesięcznika Homeś$zMarket;
Fundacja została uhonorowana nagrodą „Mocni Wizerunkiem 2009” przyznaną za strategiczne
zaangażowanie w projekt badań DNA, który pozwolił na zidentyfikowanie szczątków Mikołaja
Kopernika. Tytuł Mocni Wizerunkiem przyznawany jest podczas corocznego Kongresu Public
elations podmiotom, które aktywnie wspierają promocję akcji charytatywnych i projektów
społecznych. W bieżącym roku Fundacja otrzymała tę nagrodę po raz drugi.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="36">
		<Text>Misja zaangażowania społecznego realizowana jest za pośrednictwem Fundacji Kronenberga, która w
imieniu Banku wspiera prace na rzecz dobra publicznego.
W 2009 roku działania Fundacji skupiały się w głównej mierze na prowadzeniu edukacji finansowej oraz
promocji przedsiębiorczości i innowacyjności, koordynowaniu działań wolontariackich pracowników
Banku na rzecz potrzebujących oraz ochronie dziedzictwa kulturowego.
Od grosika do złotówki — to pierwszy program edukacji finansowej skierowany do uczniów szkół
podstawowych w ramach kształcenia zintegrowanego realizowany we współpracy z Fundacją
Młodzieżowej Przedsiębiorczości. Prowadzony jest przez nauczycieli i wolontariuszy z Banku przy
współpracy rodziców. W swoich zamierzeniach program ma pomóc dzieciom w kształtowaniu nawyku
oszczędzania, budowaniu poczucia wartości pracy, posługiwaniu się pieniędzmi oraz przygotowaniu do
dokonywania racjonalnych zakupów. Program składa się z dwóch części — w II klasie szkoły podstawowej
dzieci przez tydzień uczestniczą w module edukacyjnym, w czasie którego wędrują po „Galaktyce
Finanse”, w III klasie natomiast mają jeden dzień warsztatów o oszczędzaniu, prowadzonych pod hasłem
Grosikowe wędrówki.
W roku szkolnym 2009/2010 w ramach tego programu, 450 nauczycieli i ok. 17 000 rodziców wprowadza
w świat finansów 11 340 uczniów uczęszczających do 208 szkół.
W warsztatach Grosikowe Wędrówki, zrealizowanych w ramach Światowego Dnia Citi dla Społeczności
2009 wzięło udział 1488 uczniów i 1310 rodziców. Ponadto odbyły się 2 konkursy plastyczne na temat
  
Moje Finanse — to największy w Polsce program edukacji ekonomicznej, realizowany wspólnie z
Narodowym Bankiem Polskim i Fundacją Młodzieżowej Przedsiębiorczości. Adresowany jest do uczniów
szkół ponadgimnazjalnych. Od listopada 2007 roku realizowana jest druga edycja programu, wzbogacona
o nowe moduły tematyczne, w tym o część edukacyjną dla rodziców.
W 2009 roku trzy głównie moduły programu (Polubić banki, Moje inwestycje oraz Inwestycja w
przyszłość) zostały zaktualizowane i dostosowane do aktualnych zagadnień. Dodane zostały także dwa
nowe - Bezpieczne finanse oraz Świat finansów.
W czwartym kwartale 2009 roku przeprowadzonych zostało 80 warsztatów dla nauczycieli
przygotowujących do realizowania modułu Bezpieczne finanse. Wzięło w nich udział 1650 nauczycieli.
Przeprowadzona została także druga edycja warsztatów dla uczniów pt. Zostać inwestorem. Pilotażowo
włączono do ich realizacji 15 studentów uczelni ekonomicznych. Każdy z nich przeprowadził warsztaty z
uczniami sześciu klas ze szkół realizujących program Moje finanse w regionie łódzkim i śląskim. W tej
edycji warsztatów udział wzięło 2700 uczniów.
W roku szkolnym 2009/2010 liczba uczniów objętych programem wynosi 156 992, czyli przekroczyła o
8492 planowaną wielkość 148 500. Świadczy to o atrakcyjności programu zarówno dla uczniów jak i dla
nauczycieli, przekonaniu o jego potrzebie oraz chęci zdobywania wiedzy finansowej, szczególnie w
czasach złej koniunktury w gospodarce.
Banki w Akcji — to program edukacji ekonomicznej kierowany do uczniów szkół ponadgimnazjalnych
wiążących swoją przyszłość z sektorem finansowym. Jego celem jest promowanie wśród uczniów wiedzy
o zasadach funkcjonowania rynków finansowych, a zwłaszcza banków komercyjnych. Program
realizowany jest przez Fundację Kronenberga wspólnie z Fundacją Młodzieżowej Przedsiębiorczości.
W 2009 roku realizowane były następujące elementy programu:
ponadgimnazjalnych zostają zaproszeni do Banku, by zobaczyć, na czym polega praca bankowca.
Przedsięwzięcie to realizowane jest w ramach ogólnopolskiego programu „Dzień
Przedsiębiorczości&quot;.
W 2009 roku &quot;Dzień Przedsiębiorczości&quot; odbył się 2 kwietnia. Na praktyki do Banku zgłosiło się
257 uczniów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="37">
		<Text>Bankiem Polskim, Fundacją Młodzieżowej Przedsiębiorczości oraz grupą ośmiu Wyższych Szkół
Bankowych. Olimpiada, wpisana na listę olimpiad przedmiotowych MEN, skierowana jest do
uczniów szkół ponadgimnazjalnych, którzy są szczególnie zainteresowani ekonomią.
W II edycji Olimpiady, rozgrywanej jesienią 2009 roku, udział wzięło 10 288 uczniów i 648
nauczycieli.
« Promowanie wykorzystania symulacji Banks in action w pracy edukacyjnej -
Symulacja Banks in action to interaktywna symulacja banku komercyjnego. Uczeń wciela się w
prezesa zarządu banku i konkurując z komputerem lub innymi uczniami podejmuje decyzje
finansowe i marketingowe, przekładające się na kondycję ekonomiczną banku.
W roku 2009 odbyło się 16 warsztatów, w których wzięło udział 325 nauczycieli. Nauczyciele,
którzy wzięli udział w warsztatach przeprowadzili zajęcia z wykorzystaniem symulacji dla 15 000
uczniów na terenie całego kraju.
Tydzień dla Oszczędzania - ogólnopolska akcja społeczna, której celem jest zwrócenie uwagi Polaków
1a potrzebę planowania swojej przyszłości finansowej. Akcja ma charakter medialny i prowadzona jest
orzez wiele kanałów informacyjnych. W 2009 roku w tygodniku „Newsweek” ukazał się specjalny
dodatek poświecony oszczędzaniu, a w stacjach radiowych emitowane były spoty edukacyjne na ten
jemat. Akcję wspierał multimedialny portal edukacyjny http://tdo.edu.pl, w którym zamieszczono m.in.:
irtykuły, porady, prezentacje multimedialne, filmy i videoblogi na temat oszczędzania. W ramach akcji
realizowany był także konkurs filmowy, oparty na multimedialnym portalu społecznościowym i mini
konkurs e-learningowy. Na potrzeby programu przeprowadzone zostały badania opinii publicznej na temat
postaw Polaków wobec oszczędzania. Wzbudziły one duże zainteresowanie zarówno prasy, jak i liderów
ypinii publicznej. Na podstawie dostępnych na rynku narzędzi badawczych szacujemy, że kontakt z
materiałami edukacyjnymi o oszczędzaniu oraz promocyjnymi o TdO za pomocą mediów i Internetu
miało 7,6 miliona osób.
[nnowacje w bankowości — to ogólnopolski konkurs Fundacji Kronenberga i Banku, skierowany do
studentów II-V roku wszystkich typów uczelni. Jego celem jest zainspirowanie młodych ludzi do
zaproponowania innowacyjnych rozwiązań biznesowych. Pozwala to wykorzystać wiedzę i kreatywność
młodych ludzi oraz zwiększyć ich wiarę w możliwości rozwijania swojej kariery.
W I edycji nagrodę główną, 10 000 zł oraz 3 miesięczny staż w Banku, otrzymał Paweł Tatomir z
Uniwersytetu Warszawskiego. Dodatkowo przyznanych zostało pięć wyróżnień oraz nagrody w
wysokości 2 000 zł.
W drugim, trzecim i czwartym kwartale 2009 roku trwały przygotowania do II edycji programu, który
rusza w styczniu 2010 roku.
Konkurs Mikroprzedsiębiorca Roku 2009 — to konkurs dla właścicieli mikrofirm. Poprzez jego
organizację Fundacja chce promować aktywną postawę w zakresie przedsiębiorczości, zachęcać do
zakładania firm oraz pokazywać najlepsze z nich jako przykłady efektywnych działań gospodarczych.
Tegorocznym laureatem i zdobywcą prestiżowego tytułu Mikroprzedsiębiorca Roku 2009 została firma
Nexwell Engineering z Wrocławia założona przez Michała Kowalczyka. Nagrodzona firma zajmuje się
grojektowaniem oraz produkcją nowoczesnych systemów. Zwycięzca otrzymał nagrodę w wysokości
30 000 zł. Przyznanie nagród poprzedziła prezentacja wyników badania pt. „Bariery rozwoju
nikroprzedsiębiorczości w Polsce”, zrealizowanego przez Fundację Kronenberga przy merytorycznej
współoracy Microfinanace Centre Badanie zostało przeprowadzone na próbie 500 mikrofirm przez Pentor
Olimpiada Wiedzy o Finansach — Banki w Akcji — organizowana jest wspólnie z Narodowym
Bankiem Polskim, Fundacją Młodzieżowej Przedsiębiorczości oraz grupą ośmiu Wyższych Szkół
Bankowych. Olimpiada, wpisana na listę olimpiad przedmiotowych MEN, skierowana jest do
uczniów szkół ponadgimnazjalnych, którzy są szczególnie zainteresowani ekonomią.
W II edycji Olimpiady, rozgrywanej jesienią 2009 roku, udział wzięło 10 288 uczniów i 648
nauczycieli.
Promowanie wykorzystania symulacji Banks in action w pracy edukacyjnej -
Symulacja Banks in action to interaktywna symulacja banku komercyjnego. Uczeń wciela się w
prezesa zarządu banku i konkurując z komputerem lub innymi uczniami podejmuje decyzje
finansowe i marketingowe, przekładające się na kondycję ekonomiczną banku.
W roku 2009 odbyło się 16 warsztatów, w których wzięło udział 325 nauczycieli. Nauczyciele,
którzy wzięli udział w warsztatach przeprowadzili zajęcia z wykorzystaniem symulacji dla 15 000
uczniów na terenie całego kraju.
Tydzień dla Oszczędzania - ogólnopolska akcja społeczna, której celem jest zwrócenie uwagi Polaków
na potrzebę planowania swojej przyszłości finansowej. Akcja ma charakter medialny i prowadzona jest
przez wiele kanałów informacyjnych. W 2009 roku w tygodniku „„Newsweek” ukazał się specjalny
dodatek poświecony oszczędzaniu, a w stacjach radiowych emitowane były spoty edukacyjne na ten
temat. Akcję wspierał multimedialny portal edukacyjny http://tdo.edu.pl, w którym zamieszczono m.in.:
artykuły, porady, prezentacje multimedialne, filmy i videoblogi na temat oszczędzania. W ramach akc
realizowany był także konkurs filmowy, oparty na multimedialnym portalu społecznościowym i mini
konkurs e-learningowy. Na potrzeby programu przeprowadzone zostały badania opinii publicznej na temat
postaw Polaków wobec oszczędzania. Wzbudziły one duże zainteresowanie zarówno prasy, jak i liderów
opinii publicznej. Na podstawie dostępnych na rynku narzędzi badawczych szacujemy, że kontakt z
materiałami edukacyjnymi o oszczędzaniu oraz promocyjnymi o TdO za pomocą mediów i Internetu
miało 7,6 miliona osób.
 
 
Innowacje w bankowości — to ogólnopolski konkurs Fundacji Kronenberga i Banku, skierowany do
studentów II-V roku wszystkich typów uczelni. Jego celem jest zainspirowanie młodych ludzi do
zaproponowania innowacyjnych rozwiązań biznesowych. Pozwala to wykorzystać wiedzę i kreatywność
młodych ludzi oraz zwiększyć ich wiarę w możliwości rozwijania swojej kariery.
W I edycji nagrodę główną, 10 000 zł oraz 3 miesięczny staż w Banku, otrzymał Paweł Tatomir z
Uniwersytetu Warszawskiego. Dodatkowo przyznanych zostało pięć wyróżnień oraz nagrody w
wysokości 2 000 zł.
W drugim, trzecim i czwartym kwartale 2009 roku trwały przygotowania do II edycji programu, który
rusza w styczniu 2010 roku.
AONRRUTIS WIATUPIZEUSIĘDIOT CH MURU ZUVZ - LU RONKRUIS Ula WIASCICIUH IDIATOLNI. FOPIZUZ JUŻU
organizację Fundacja chce promować aktywną postawę w zakresie przedsiębiorczości, zachęcać do
zakładania firm oraz pokazywać najlepsze z nich jako przykłady efektywnych działań gospodarczych.
Tegorocznym laureatem i zdobywcą prestiżowego tytułu Mikroprzedsiębiorca Roku 2009 została firma
Nexwell Engineering z Wrocławia założona przez Michała Kowalczyka. Nagrodzona firma zajmuje się
projektowaniem oraz produkcją nowoczesnych systemów. Zwycięzca otrzymał nagrodę w wysokości
30 000 zł. Przyznanie nagród poprzedziła prezentacja wyników badania pt. „Bariery rozwoju
mikroprzedsiębiorczości w Polsce”, zrealizowanego przez Fundację Kronenberga przy merytorycznej
współpracy Microfinanace Centre. Badanie zostało przeprowadzone na próbie 500 mikrofirm przez Pentor
Research International. Uroczystość wręczenia nagród w V edycji konkursu odbyła się 25 czerwca w sali
New Connect Warszawskiej Giełdy Papierów Wartościowych.
Nagroda Banku Handlowego w Warszawie S.A. za szczególny wkład w rozwój nauki w sferze ekonomii
Nagroda Banku Handlowego w Warszawie S.A. za szczególny wkład w rozwój nauki w sferze ekonomii
ifinansów — jest to konkurs, którego celem jest promowanie najbardziej wartościowych publikacji w
dziedzinie teorii ekonomii i finansów. Nagroda ta jest uznawana za jedną z najbardziej prestiżowych
polskich nagród w dziedzinie ekonomii.
Na XV edycję konkursu nadesłanych zostało 19 zgłoszeń. Ich oceny oraz wyboru laureata dokonało jury,
w którego skład weszli: prof. Leszek Zienkowski (7) — przewodniczący, prof. Marek Belka, prof.
Stanisław Gomułka, prof. Urszula Grzelońska, prof. Witold Koziński, prof. Adam Noga, prof. Zdzisław
Sadowski, prof. Andrzej Sławiński,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="38">
		<Text>Zwyciężczynią konkursu została dr Anna Moździerz z Uniwersytetu Ekonomicznego w Krakowie za
pracę pt. „Nierównowaga finansów publicznych”. Uroczyste przyznanie Nagrody odbyło się 15
października 2009 roku. Po ceremonii wręczenia Nagrody i wykładzie Laureata odbyła się konferencja
ekonomiczna, której tematem były wyzwania polskiej polityki fiskalnej w obliczu kryzysu. Poprowadził ją
Piotr Kalisz - starszy ekonomista Banku, a wśród zaproszonych panelistów znaleźli się: Ludwik Kotecki -
Podsekretarz Stanu w Ministerstwie Finansów, prof. Stanisław Gomułka - Główny Ekonomista Business
Centre Club, Rafał Antczak - Wiceprezes Deloitte Business Consulting oraz dr Anna Moździerz -
laureatka tegorocznej Nagrody.
W ramach popularyzacji pracy laureatki tegorocznej Nagrody Banku Handlowego opracowany został
program konkursu „Czas na młodych”. W jego ramach studenci będą proponowali rozwiązania dotyczące
polityki makroekonomicznej państwa. Zadaniem konkursowym jest napisanie pracy na temat &quot;Zostałem
Ministrem Finansów - co zrobić z deficytem budżetowym&quot;. Warunkiem udziału w konkursie jest
umieszczenie w tekście przynajmniej jednego z 5 zaproponowanych cytatów, pochodzących ze
zwycięskiej pracy laureatki tegorocznej edycji Konkursu o Nagrodę Banku Handlowego w Warszawie
S.A., dr Anny Moździerz. Rozstrzygnięcie konkursu nastąpi 21 stycznia 2010 roku.
Program Wolontariatu Pracowniczego — to program, którego celem jest rozwijanie zaangażowani:
społecznego pracowników Banku. Do jego głównych filarów należą: angażowanie pracowników Banku w
edukację finansową, Światowy Dzień Citi dla Społeczności oraz innowacyjny projekt pracy
wolontariackiej podczas firmowych wyjazdów integracyjnych. Ponadto pracownicy Banku mog:
skorzystać z ofert indywidualnej pracy wolontariackiej, wziąć udział w akcji „Zostań Asystentem Św
Mikołaja” czy pomóc przy przeprowadzeniu Festiwalu Zaczarowanej Piosenki, który wspiera osob
niepełnosprawne. Pracownicy służą pomocą indywidualnie oraz w zorganizowanych grupach.
W 2009 roku zrealizowanych zostało 126 projektów, a w akcje wolontariackie wolontariusze angażowal
się prawie 2 500 razy. Największym przedsięwzięciem był Światowy Dzień Citi dla Społeczności, w
ramach którego 1 500 pracowników Citi Handlowy, członków ich rodzin i przyjaciół, zrealizowało 97
nenialtóny ur farma GL ouroezoanyroh aezaw ciakia ur rammanh bronbnraa Walantariniaz ną Ranl1 77
Program Dotacji — to konkurs grantowy, poprzez który Fundacja wspiera najbardzicj wartościowe
projekty realizowane przez instytucje non-profit w sferze edukacji i rozwoju lokalnego.
W roku 2009 Zarząd Fundacji podjął decyzję o dofinansowaniu 54 projektów na łączną kwotę 854 177 zł.
W tej liczbie znalazły się 42 projekty o charakterze lokalnym, rekomendowane przez dyrektorów
oddziałów Banku, dofinansowane na łączną kwotę 424 277 zł.
Dotacje przyznano m.in. na projekt aktywizacji zawodowej osób w średnim wieku „50+ stawiam na
przedsiębiorczość” Fundacji Wspierania Rozwoju Społecznego „Leonardo&quot;, na szkolenie dla
wyróżniających się studentów kierunków ekonomicznych „Akademia Liderów Rynku Kapitałowego”
Fundacji im. Lesława A. Pagi, na nagrody w „Konkursie Wokalnym im. Jana, Edwarda i Józefiny
Reszków” organizowanym przez Filharmonię Częstochowską, symulacyjną grę ekonomiczną
organizowaną przez Instytut Psychologii Uniwersytetu Jagiellońskiego, konkurs wiedzy o Wielkopolsce
organizowany przez Stowarzyszenie Gmin i Powiatów Wielkopolski czy też na program edukacyjny
„Nieznane dziedzictwo Krakowa, organizowany przez Muzeum Historyczne Miasta Krakowa.
 
€ a FP
Fundacja Kronenberga przy współpracy z Domem Badawczym Maison i Pentor przeprowadziła obszerne
badania stanu wiedzy finansowej Polaków. Wykazały one, że Polakom brakuje podstawowej wiedzy
ekonomicznej, która umożliwiałaby im sprawne funkcjonowanie w świecie finansów. Wyniki wskazują
również, iż najlepszą drogą do większego włączenia Polaków w system finansowy jest edukacja
finansowa.
Badania zostały zaprezentowane i omówione na XIX Forum Ekonomicznym w Krynicy, podczas panelu
117.1. 11/.- 1... nA. D-1
   
3
     
We wrześniu 2009 roku, na łamach dziennika Rzeczpospolita, ukazał się artykuł dotyczący stanu wiedzy
finansowej Polaków. Opublikowane wyniki badań oraz oceny ekspertów, potwierdziły niską świadomość
społeczeństwa w zakresie podstaw ekonomii oraz konieczność edukacji w tym obszarze.
</Text>
	</Page>
</document>
