<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>rocie eksportu:
+ Kuchnie FS osiągnięty obrót w 2004 35,8 mln EUR, co stanowi wzrost w |
z rokiem 2003 o 23,6%,
« Lodówki BI/FS: obrót 24,1 mln EUR, spadek do roku 2003 o 7,3%,
Z roku na rok wzrasta udział sprzedaży produktów pod marką własną osiągając w roku 2004
68% sprzedaży eksportowej. Ograniczanie sprzedaży OEM zwiększa możliwości generowania
wyższej rentowności na rynkach eksportowych.
W skład Grupy kapitałowej Amica Wronki S.A. wchodzą następujące jednostki:
Amica Wronki S.A. z siedzibą we Wronkach,
Amica Sport SSA z siedzibą we Wronkach,
Gram Domestic A/S z siedzibą w Danii,
Sidegrove Holdings Limited z siedzibą na Cyprze,
Magotra Handelgesellschaft mbH z siedzibą w Niemczech,
Amica Commerce S.r.o. z siedzibą w Pradze.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Skonsolidowany wynik netto Grupy za cały 2004 r. wyniósł 40.008 tys. zł vs. 3.501 tys. zł
straty w roku 2003. Tak duża różnica w wyniku netto spowodowana została w znacznyn
stopniu zarówno bardzo dobrymi wynikami Amica Wronki S.A. (29.551 tys. zł) jak i Spółk
Sidegrove Holding (21.719 tys. zł).
ZN Z: EM w =:
straty w roku 2003. Tak duża różnica w wyniku netto spowodowana została w znacznym
stopniu zarówno bardzo dobrymi wynikami Amica Wronki S.A. (29.551 tys. zł) jak i Spółki
Sidegrove Holding (21.719 tys. zł).
Przychody Grupy ze sprzedaży ogółem były o 20% wyższe niż w roku ubiegłym i wyniosły
1.215.564 tys. zł. Taka skala dynamiki była efektem zrealizowania dużo wyższych (wzrost o
19%) przychodów w Spółce Amica Wronki S.A. wygenerowanych zarówno na rynku
krajowym jak i eksportowym. Również sprzedaż Gram Domestic, dzięki ekspansji na rynku
duńskim wzrosła w porównaniu z rokiem poprzednim o ponad 7%. Dodatkowym efektem
wzrostu przychodów było ujęcie w skonsolidowanym rachunku wyników danych Spółki
Magotra. Dzięki zrealizowaniu wyższych marż na sprzedaży produktów i towarów oraz marży
Magotry, zysk brutto na sprzedaży wzrósł w całym 2004 r. o 49%. Wskaźnik rentowności
brutto na sprzedaży wynosi 26,5% i jest o 5,2 p.p. wyższy niż w roku 2003 .
Zysk na działalności operacyjnej wyniósł 67.176 tys. zł to jest ponad cztery razy więcej niż w
roku ubiegłym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Generalnie w Grupie w całym 2004 roku znacznemu wzrostowi uległy wielkości zysków ni
wszystkich poziomach działalności, a tym samym wszystkie wskaźniki rentowności v
odniesieniu do roku poprzedniego.
W 2004 r. Amica Wronki S.A. zanotowała wzrost wartości sprzedaży ogółem o
178,9 mln zł, przy jednoczesnym wzroście kosztów działalności operacyjnej o 136,0 tys. zł
W całym 2004 roku przychody ogółem wzrosły o 19% w stosunku do 2003 roku, z
czego sprzedaż krajowa wzrosła o 16,9%, a sprzedaż eksportowa o ponad 21,2%.
LZEJU &gt;JIZCUdZŁ Klajowa wziostd O LU,7 70, a &gt;EIZCUdŹ CRSPUF LOWA U POlIGU 41,270.
W 2004 roku Amica wypracowała zysk brutto na sprzedaży o 42,8 mln zł wyższy niż w
roku poprzednim. Koszty działalności operacyjnej natomiast wzrosły o 15,3%. Nastąpiła więc
ewidentna poprawa relacji przychodowo — kosztowej na działalności podstawowej / tempo
wzrostu przychodów ze sprzedaży przewyższyło dynamikę wzrostu kosztów działalności
operacyjnej /. Następstwem tego była poprawa efektywności Spółki mierzona zyskownością
na wszystkich poziomach wyniku finansowego. Wynik z działalności operacyjnej osiągnął
najwyższą wartość z pięciu ostatnich lat, a w relacji do roku ubiegłego był 2,5 krotnie
wyższy. Wzrost kosztów ogólnozakładowych o 12,4 mln zł wynikał przede wszystkim ze
wzrostu wydatków reklamowych (14,1 mln zł). Natomiast wzrost kosztów sprzedaży jest
bezpośrednio związany z wyższym wolumenem sprzedaży.
M/zroc+ nriamnanń calda nazactakich kacztów i nrzuychodńnw anaracyjnuch wunikał nrzada
aaa EN Al
Wzrost ujemnego salda pozostałych kosztów i przychodów operacyjnych wynikał przede
wszystkim ze wzrostu wartości bonusów wypłacanych klientom za zrealizowanie założonych,
wyższych obrotów. W analizowanym okresie zmniejszyła się o 2 mln zł strata ponoszona na
działalności finansowej. Zysk brutto zwiększył się w roku 2004 w porównaniu do roku
poprzedniego o 34,7 mln zł, netto natomiast o 27,3 mln zł / tj. w obydwu przypadkach
ponad dziesięciokrotnie więcej/.
Udział wyniku netto spółki Magotra HgmbH za rok 2004 w skonsolidowanym wyniku
ietto Grupy wyniósł 1.385 tys. zł. co stanowi 3,5%. Należy jednak nadmienić, że w
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wynik Spółki Amica Sport SSA za 2004 r. uwzględniony w konsolidacji wynosi 153 tys.
zł. Jednostkowy wynik netto spółki wyniósł 2.026 tys. zł., wobec straty 602 tys. zł. w 2003 r.
Bardzo dobre wyniki finansowe za rok 2004 r. są wynikiem dynamicznego wzrostu
przychodów we wszystkich obszarach działalności Spółki. W działalności sportowej
osiągnięto wysokie przychody ze sprzedaży dokonując transferów zawodników. Dobre wyniki
zespołu w sezonie 2003/2004 - awans do rozgrywek pucharu UEFA, oraz późniejsze mecze w
fazie grupowej tych rozgrywek, miały przełożenie na wzrost przychodów z działalności
marketingowej. W 2004 roku wystąpił również bardzo dynamiczny wzrost przychodów w
działalności hotelowo-gastronomicznej — o 22% więcej niż w roku 2003. W 2004 osiągnięto
bardzo wysoki procent obłożenia miejsc hotelowych (ok. 60%), kilkanaście p.p. wyższy niż
średnia osiągana na tym rynku. Skutkiem tego jest lepsze wykorzystanie posiadanej bazy
hotelowo-gastronomicznej i sportowej, głównie poprzez organizację zgrupowań kadry
narodowej oraz zespołów z lig zagranicznych.
PIUCYPOVE PIUIUNIY&gt; LIU, RLOFY PO ROTEKLACII KOTSUUALYJITYCI ZaliKkiiqł SIĘ KWULĄ 7.051 Lys.
zł. Wyniki finansowe spółki cypryjskiej w ub.r. były determinowane głównie poprzez:
«  przeszacowanie wartości akcji Amica Wronki S.A. na każdy dzień bilansowy do wartości
rynkowej które są w jej bezpośrednim posiadaniu,
&lt;= nabycie 100% udziałów od Pana Jacka Rutkowskiego w Spółce Magota
Handelsgesellschaft
«&quot; sprzedaż 600.000 akcji Amica Wronki S.A. w lipcu 2004 r. na WGPW w transakcji
pakietowej po cenie 40 zł./akcja.
Akcje Amica Wronki S.A. stanowią obok udziałów w Magotra HgmbH, główny składnik
majątku Sidegrove Holding Ltd. Wycena akcji Amica następuje według wartości rynkowej na
dany dzień bilansowy. Różnica z przeszacowania jest odnoszona w wynik finansowy danego
okresu. Ze względu na charakter składnika przedmiotowe zyski lub straty z tytułu
przeszacowania wchodzą w skład korekt konsolidacyjnych i nie są uwzględniane w wynikach
skonsolidowanych Amica Wronki S.A..
«  przeszacowanie na dzień 30 stycznia 2004 r. pakietu 537.712 akcji do wartości rynkowej
(32,1 zł./akcja x 537.712 akcji); na przedmiotowym przeszacowaniu spółka zanotowała
dodatni wynik w kwocie 625 tys. USD, głównie z powodu bardzo niskiego kursu akcji na
dzień bilansu otwarcia 27 PLN/akcja.
«= w momencie wydania akcjj Amica Wronki S.A. przez SH Ltd w/w wynik na
przeszacowaniu akcji ulega zrealizowaniu i podlega konsolidacjj w sprawozdaniu
skonsolidowanym Amica Wronki S.A.
</Text>
	</Page>
</document>
