<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Podstawowym celem strategicznym Santander Consumer Bank S.A. (SCB S.A.) jest umocnienie pozycji biznesowej i wizerunkowej jako
banku nowoczesnego, bezpiecznego i przyjaznego dla klientów z silną bazą kapitałową oraz spójną w skali Grupy Santander strukturą i
kulturą zarządzania. Cele sprzedażowe zakładają utrzymanie silnej pozycji na rynku consumer finance oraz finansowania samochodów.
Poniżej podsumowano obowiązującą strategię Santander Consumer Bank S.A. w najważniejszych obszarach:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Poniżej podsumowano efekty realizacji celów strategicznych Grupy Kapitałowej Santander Consumer Bank S.A. w 2019 r.:
Wzmocnienie pozycji biznesowej i wizerunkowej Grupy Santander Consumer Bank S.A. jako instytucji, która zajmuje pozycj
na rynku „consumer finance”. W 2019 r. Bank zajmował:
v _ 1. miejsce na rynku sprzedaży ratalnej,
v 7. miejsce pod względem dynamiki wzrostu liczby kart kredytowych,
v 7. miejsce na rynku kredytów gotówkowych,
&quot;
3. miejsce na rynku finansowania samochodów.
Utrzymanie wysokiej sprzedaży wysokomarżowych kredytów konsumenckich (+7,5% r/r), wzrost sprzedaży produktów w
obszaru finansowania samochodów przy zmianie preferencji klienta w kierunku leasingu (+12,5% r/r).
Digitalizacja biznesu:
v Wzrost sprzedaży w kanałach zdalnych: kredyty ratalne e-commerce (+40% r/r) oraz eCL (+27 r/r)
v_ Liczba nowo pozyskanych klientów 580 tys. (+7,9% r/r)
w Liczba aktywnych klientów bankowości internetowej 253 tys. (+20,7% r/r).
Udział umów o kredyt ratalny z podpisem elektronicznym Quicksign na poziomie 27%.
Jeden z najlepszych na rynku wskaźników satysfakcji klienta.
Dywersyfikacja i wzrost stabilnych źródeł finansowania oraz zoptymalizowany koszt finansowania w środowisku stabilnie
stóp procentowych oraz zmieniającego się otoczenia regulacyjnego. Bank zrealizował powyższe założenia, utrzymują
najbardziej stabilnych źródeł finansowania takich jak: depozyty długoterminowe i emisje średnio i długoterminowe obl
ramach aktualnego programu emisji oraz emisje obligacji sekurytyzacyjnych. Bank był również aktywny na rynku der
korporacyjnych, zwiększając poziom finansowania z tego źródła. Dodatkowo Bank pozyskał środki z Europejskiego
Inwestycyjnego przeznaczone na finansowanie małych i średnich przedsiębiorstw w ramach projektu wspierania ich r
Walutowe finansowanie przy wykorzystaniu transakcji REPO pozostało na niezmienionym poziomie w stosunku do a
walutowych. Ponadto zaciągnięto pożyczkę podporządkowaną z Grupy w celu poprawy wskaźników kapitałowych.
Stabilny poziom ryzyka, wysoki wskaźnik pokrycia rezerwami.
Stabilny poziom kosztów operacyjnych z wyłączeniem kosztów obligatoryjnych (podatek bankowy) oraz zwiększona efekt
kosztowa (jeden z najbardziej efektywnych kosztowo banków w polskim sektorze bankowym).
Utrzymanie silnej pozycji kapitałowej i wypłata dywidendy.
Projekty w trakcje realizacji:
v Projekt Digitalizacji linii biznesowej Cars;
v _ Uruchomienie produktów Full Service Leasing oraz pożyczki niezabezpieczonej na auta;
v Dalsza transformacja obszaru IT.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Wybrane działania
Kontynuacja strategii HR na kilku płaszczyznach:
w
w
v
budowa jednolitej, ogólnogrupowej kultury
korporacyjnej,
zarządzanie talentami,
promocja różnorodności, równego
traktowania i inkluzywności
wdrożenie modelu pracy z zastosowaniem
metodyki Agile („zwinnej”).
Czołowa pozycja w sektorze
bankowym jako pracodawca
Poprawa wskaźnika
zaangażowania pracowników.
DE
w wdrożenie modelu pracy z zastosowaniem
metodyki Agile („zwinnej”).
Rozwój rozwiązań w ramach platform
bankowości elektronicznej (biometria, Kantor
Santander, bankowość mobilna, procesy EŻE,
procesy sprzedażowe i posprzedażowe, silne
uwierzytelnianie klienta).
Zautomatyzowany proces kredytowy dla
klientów MŚP (Smart Loans).
Udostępnienie informacj o rachunkach
klientów w innych bankach (AIS) oraz usług
inicjowania płatności (PIS).
Wspieranie MŚP poprzez dogodne
finansowanie i usługi dodatkowe.
Rozwój Programu Rozwoju Eksportu.
Praktyczna pomoc w znalezieniu
kontrahentów biznesowych.
Kontynuowanie procesu uruchamiania
nowych formatów placówek
Stabilny wskaźnik kosztu
ryzyka w wys. 0,85%
Porównywalny wskaźnik
efektywności kosztowej w
wys. 43,5%
Łączny współczynnik
kapitałowy w wys. 17,07%
</Text>
	</Page>
</document>
