<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Struktura sprzedaży Grupy w 2004 roku była zbliżona do poprzedniego roku. Największy udział w sprzedaży
miały usługi (42,3%). Sprzęt stanowił 35,0% sprzedaży Grupy w 2004 roku, natomiast licencje 22,3%.
 
ruktura sprzedaży Grupy Kapitałowej Softbank w % wg aktywności
Rynkiem zbytu Grupy Softbank, poza zasadniczym sektorem instytucji finansowych: banków i instytucji
ubezpieczeniowych, są centralne urzędy administracji publicznej i firmy produkcyjne. W roku 2004 Grupa
z sukcesem kontynuowała uczestnictwo w dużych projektach dla administracji publicznej i urzędów centralnych —
CEPIK w MSWiA, gdzie Softbank S.A. występuje jako główny dostawca oraz realizując dla ARiMR dostawy
sprzętu i oprogramowania. W kontaktach handlowych Grupy w zakresie sprzętu kluczową rolę odgrywają firmy
HP oraz IBM, a także producenci innych komponentów infrastruktury (np.: CISCO, 3COM). Elementy te
stanowią istotne uzupełnienie oferty aplikacyjnej Grupy, pochodzącej od takich graczy jak: BEA, Microsoft,
Oracle, Novadigm, czy Fermat. Główny nacisk Grupa kładzie na sprzedaż rozwiązań, projektów i usług IT,
którym częstokroć towarzyszy sprzedaż sprzętu. Można zauważyć, że usługi IT stanowią dla spółek Grupy,
a zwłaszcza Softbank Serwis Sp. z 0.0., istotne źródło przychodów.
Poza współpracą z globalnymi partnerami i liderami rynkowymi oraz wykorzystaniu ich produktów jako
komponentów realizowanych rozwiązań Grupa Softbank rozwija własne aplikacje niszowe, a także systemy
adresowane do klientów z sektora SME. Chcąc wykorzystać finansowanie pochodzące z Unii Europejskiej dla
projektów z tego sektora Softbank Serwis Sp. z o.o. uzyskał akredytację PARP w programie „Innowacje
i technologie dla rozwoju przedsiębiorczości”.
Stabilnie rozwija się współpraca z dostawcami oprogramowania aplikacyjnego oraz systemowego: IBM, Oracle,
Microsoft, BEA, Fermat. Grupa oczekuje, że w najbliższych latach współpraca z partnerami będzie się
koncentrować na rozwiązaniach z obszaru infrastruktury, takich jak: zarządzanie zasobami informatycznymi
siecią, systemy pamięci masowych, usługi dotyczące outsourcingu i zapewnienia ciągłości działania ośrodków
obliczeniowych. A także na budowaniu aplikacji analitycznych z zakresu business intelligence, wspomagających
procesy podejmowania decyzji, w tym zwłaszcza systemów pozwalających na efektywne zarządzanie ryzykiem
bankowym i dostosowanie banku do zasad i regulacji Nowej Umowy Kapitałowej zwanej Bazyleą II.
Wszystkie wymienione powyżej firmy, będące właścicielami oferowanych przez Grupę rozwiązań aplikacyjnych,
narzędzi lub sprzętu komputerowego nie mają żadnych formalnych lub nieformalnych powiązań kapitałowych ze
spółkami Grupy Kapitałowej Softbank.
W roku 2004 podjęto szereg prac, które prowadziły do uzgodnienia roli i miejsca Grupy Softbank w strukturze
Grupy Prokom S.A. Identyfikacji obszarów współdziałania, pozwalających na uzyskanie największej synergii,
towarzyszyło porządkowanie struktury Grupy Softbank.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Dla Grupy znaczące było prowadzenie prac projektowych, obejmujących budowę Zintegrowanego Systemu
Informatycznego (ZSI) dla PKO BP S.A. przy jednoczesnej obsłudze i pracach nad modyfikacjami poprzedniego
systemu. Jednostka dominująca wykorzystuje w tym przedsięwzięciu różnorodne kompetencje analityczne,
biznesowe, techniczne i programistyczne pochodzące z zasobów całej Grupy. Wdrożenie zakończyć się ma
w ciągu 3 lat od dnia podpisania umowy, a prace w tym zakresie zostały podzielone na 21 etapów rozłożonych
w czasie. Udział Emitenta w umowie szacowany jest na kwotę około 84350 tys. USD. Płatności będą
dokonywane proporcjonalnie do zakresu wykonanych i odebranych prac. Dodatkowo w 2004 roku rozszerzono
zakres prac podpisując stosowne aneksy.
Drugim znaczącym projektem, angażującym zasoby Grupy jest realizacja Centralnego Sytemu Ewidencji
Pojazdów i Kierowców (CEPIK). Zawarta z MSWiA umowa przewiduje, że budowa systemu zakończona zostanie
do 31 grudnia 2005 roku, natomiast Softbank S.A. będzie zapewniał obsługę serwisową do 31 grudnia 2009 roku.
Za wykonane prace MSWiA będzie płacić w miesięcznych ratach w okresie od 1 kwietnia 2004 roku do
31 grudnia 2009 roku. Wartość tego kontraktu to 219,9 mln zł.
Obydwa wymienione kontrakty zaowocowały dużymi przychodami w 2004 roku, przy jednoczesnym zapewnieniu
Grupie źródła stabilnych przychodów w najbliższych latach.
W Grupie Softbank w dniu 31 grudnia 2004 roku zatrudnionych było 955 osób. Zatrudnienie w Grupie
zmniejszyło się o 95 osób w porównaniu ze stanem z końca 2003 roku, co oznacza spadek o 9%. Zatrudnienie
zmniejszyło się we wszystkich spółkach z Grupy (łącznie o 159 osób), oprócz jednostki dominującej. Spadek
wynikał głównie z przeprowadzanych w 2004 roku procesów restrukturyzacyjnych w spółkach zależnych.
Natomiast w Softbank S.A. zatrudnienie zwiększyło się o 64 osoby. Wynika to z rozpoczęcia w 2004 roku
głównego etapu realizacji dwóch znaczących kontraktów: wdrożenia systemu CEPiK oraz Zintegrowanego
Systemu Informatycznego (ZSI) w banku PKO BP S.A. Nowo zatrudnione osoby to głównie informatycy.
  
  
w spółkach Grupy Softbank
Struktura zatrudnienia w Grupie Sofibank na koniec 2004 roku nie zmieniła się znacząco w porównaniu z rokiem
ubiegłym. Największą grupę osób stanowią informatycy (71%), zgodnie z podstawową działalnością Grupy
Softbank. Około 16% zatrudnionych pracuje w departamentach wspomagających podstawową działalność takich
jak administracja, księgowość i finanse, logistyka, kadry. Pracownicy spółki AWiM Mediabank S.A., do której
należy Radio PiN stanowią 3% zatrudnionych w Grupie Softbank.
Struktura zatrudnienia w Grupie Softbank
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W roku 2004 zmieniono strukturę organizacyjną jednostki dominującej dostosowując ją do realizacji kontraktów
według sytemu projektowego, uporządkowano kompetencje i zasoby oraz zdefiniowano dla nich obszary rynkowe
i biznesowe. W ślad za zmianami organizacyjnymi Emitenta rozpoczęto procesy modelowania Grupy Kapitałowej
zgodnie z przyjętą strategią. Zwiększono udział w kapitale zakładowym spółki Sawan Grupa Softbank S.A., cc
pozwoliło na lepszą synergię działań i kontrolę obszaru biznesowego spółki. Również zgodnie z przyjętą strategia
podjęto działania mające w celu ukształtowanie formy działania Grupy w obszarze bankowości spółdzielczej
poprzez zaangażowanie kapitałowe w spółce Comp Rzeszów S.A. oraz sprzedaży do tej spółki przez podmiot
dominujący akcji spółki Epsilio S.A. Emitent zbył również akcje spółek Zeto Rodan Sp. z o.o. i Saba Grupz
Softbank S.A.
Dodatkowo w 2004 roku zintegrowano klika procesów wewnetrznych Gruby w obszarze działań administracji
Dodatkowo w 2004 roku zintegrowano klika procesów wewnętrznych Grupy w obszarze działań administracji
ifinansów. Obecnie trwają prace nad współdziałaniem w pozostałych procesach tj. sprzedaż, produkcja, czy
marketing. Wszystkie te działania mają ujednolicić sposób funkcjonowania Grupy oraz wspomagać procesy
podejmowania decyzji strategicznych.
6 stycznia 2004 roku pomiędzy Softbank S.A. a Softbank Serwis Sp. z o. o., podmiotem w 100 % zależnym
Emitenta, została podpisana umowa podwykonawcza w ramach której Sofibank Serwis Sp. z o. o. wykona prace
związane z budową, asystą wdrożeniową i obsługą infrastruktury systemu CEPiK. Za wykonane prace
podwykonawca otrzyma wynagrodzenie netto w kwocie 8 855 tys. zł. Zapłata będzie następowała etapami, po
uznaniu rachunku Softbank S.A. kolejnymi kwotami wynagrodzenia należnego mu od Klienta, tj. MSWiA.
15 stycznia 2004 roku pomiędzy Softbank S.A., a Agencją Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa z siedzibą
w Warszawie została zawarta umowa, której przedmiotem jest dostarczenie i zainstalowanie sprzętu
komputerowego (serwerów i pamięci masowych) wraz z oprogramowaniem na potrzeby rozbudowy infrastruktury
Zintegrowanego Systemu Zarządzania i Kontroli. Umowa będzie zrealizowana w ciągu 8 tygodni od dnia
zawarcia i przewiduje kary umowne w wysokości 0,02 % kwoty łącznego wynagrodzenia netto za każdy dzień
opóźnienia. Wartość netto umowy wynosi 18 913 tys. zł.
16 stycznia 2004 roku Rada Nadzorcza Softbank S.A. powołała z dniem 16 stycznia 2004 roku w skład Zarządu
Spółki Pana Przemysława Borzestowskiego i Pana Przemysława Sęczkowskiego.
27 lutego 2004 roku pomiędzy spółką Softbank S.A. i GNA societe anonyme holding z siedzibą w Luksemburgi
została podpisana umowa sprzedaży całego posiadanego przez Emitenta pakietu akcji Saba Grupa Sofibank S.A
z siedzibą w Bydgoszczy, jednostki w 100 % zależnej Emitenta, za cenę 10,5 tys. zł (dziesięć tysięcy pięćse
złotych). Nie istnieją żadne powiązania pomiędzy Emitentem a Kupującym. Zbywane aktywa zostały uznane z;
aktywa znacznej wartości, ponieważ transakcja dotyczy ponad 20% kapitału zakładowego jednostki zależne
Emitenta. Jednocześnie Zarząd informuje, że w dniu 29 września 2003 roku Saba Grupa Softbank S.A. zbył
całość swojego przedsiębiorstwa na rzecz Epsilio S.A. z siedzibą w Łodzi, jednostki w 100 % zależnej Emitent:
(patrz raport bieżący z dnia I października 2003 roku).
1 marca 2004 roku Pan Aleksander Lesz, Prezes Zarządu, złożył na ręce Przewodniczącego Rady Nadzorczej
Softbank S.A. rezygnację z pełnionej funkcji.
1 marca 2004 roku Rada Nadzorcza Softbank S.A. w związku z rezygnacją pana Aleksandra Lesza, powołała
z dniem | marca 2004 roku pana Krzysztofa Korbę na stanowisko Prezesa Zarządu Softbank S.A.
 
Pan Krzysztof Korba, lat 59, jest absolwentem Politechniki Warszawskiej. Karierę zawodową rozpoczynał
w Ośrodku Informacji o Energii Jądrowej, gdzie w latach 1969-1973, był Kierownikiem Sekcji Systemy
Informatyczne o Energii Jądrowej. W latach 1973-1974 był zatrudniony na stanowisku Analityka Systemowego-
Projektanta Systemów Informatycznych w ZETO-ZOWAR. Od 1974 do 1980 roku pracował jako Główny
Specjalista w Rządowym Centrum Informatycznym PESEL, a następnie - od 1980 do 1981 roku - ponownie
w ZETO-ZOWAR, tym razem na stanowisku Kierownika Działu. W okresie od 1981 do 1983 roku był zastępcą
Dyrektora Departamentu Informatyki w Zakładzie Ubezpieczeń Społecznych, gdzie odpowiadał za stworzenie
bazy danych emerytów i rencistów oraz rozpoczęcie generowania poleceń zapłaty. W latach 1983-1993 pracował
dla ICL Poland/Tnternational Computers Ltd. - najpierw na stanowisku Dyrektora Handlowego, a później
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Kierownika Regionalnego, gdzie był odpowiedzialny m.in. za sprzedaż, obsługę klienta oraz rozwój biznesu
głównie na terenie Polski Środkowo-Północnej. W latach 1993-1995 piastował funkcję Prezesa Zarządu Bull
Polska, zaś od 1995 roku był Prezesem Zarządu/Dyrektorem Generalnym Unisys Polska. Pan Krzysztof Korba nie
prowadzi działalności konkurencyjnej wobec Emitenta i nie figuruje w Rejestrze Dłużników Niewypłacalnych.
1 kwietnia 2004 roku Zarząd Softbank S.A. poinformował, że w dniu 31 marca 2004 roku Softbank S.A.
[&quot;Emitent&quot;] oraz bezpieczeństwo.pl Sp. z o.o. [&quot;Sprzedający&quot;] - podmiot zależny w 100 % od Emitenta, zawarły
Umowę sprzedaży przedsiębiorstwa [&quot;Umowa&quot;]. Na mocy Umowy, Emitent nabył przedsiębiorstwo jako zespół
składników materialnych i niematerialnych, obejmujących wszystko, co wchodzi w skład przedsiębiorstwa
Sprzedającego w rozumieniu art. 55[1] kodeksu cywilnego, z wyłączeniem firmy Sprzedającego. Cena sprzedaży
przedsiębiorstwa wynosi 35 tys. zł i została ustalona w oparciu o wycenę niezależnego eksperta. Emitent nabył
przedsiębiorstwo za gotówkę ze środków własnych. Nabycie przedsiębiorstwa nastąpiło z dniem 31 marca 2004
roku. Zbywane aktywa Sprzedający wykorzystywał do prowadzenia działalności gospodarczej polegającej na
świadczeniu usług informatycznych.
7 kwietnia 2004 roku pomiędzy spółką Softbank S.A. i Rodan Investments Sp. z 0.0. z siedzibą w Warszawie
podpisana została umowa sprzedaży całego posiadanego przez Emitenta pakietu akcji Centrum Informatyki
&quot;ZETO-RODAN&quot; sp. z o.o. z siedzibą w Warszawie, jednostki zależnej Emitenta, za cenę 650 tys. zł (sześćset
pięćdziesiąt tysięcy złotych). Nie istnieją żadne powiązania pomiędzy Emitentem a Kupującym. Zbywane aktywa
zostały uznane za aktywa znacznej wartości, ponieważ transakcja dotyczy ponad 20% kapitału zakładowego
jednostki zależnej Emitenta.
14 kwietnia 2004 roku spółka Softbank S.A. podpisała z Polską Wytwórnią Papierów Wartościowych S.A.
(PWPW) z siedzibą w Warszawie przy ul. Sanguszki l, umowę na dostawę sprzętu komputerowego,
oprogramowania, wykonanie usług szkoleniowych i instalacji sieci komputerowych, oraz Świadczenie usług
serwisowych. Wartość umowy netto wynosi 27,7 mln zł, a jej termin realizacji - 20 tygodni od dnia wejścia
umowy w życie. Umowa wejdzie w życie pod następującymi warunkami zawieszającymi: 1) MSWiA oraz
Ministerstwo Infrastruktury zawrą porozumienie w sprawie współpracy przy budowie i eksploatacji systemów
teleinformatycznych; 2) Rada Nadzorcza i Walne Zgromadzenie Akcjonariuszy PWPW wyrazi zgodę na
wdrożenie systemu oraz na zakup infrastruktury i usług związanych z wdrożeniem Centralnej Personalizacj
Dowodów Rejestracyjnych i ustanowienie zabezpieczenia w postaci gwarancji bankowej na poczet realizacji
umowy; 3) PWPW zawrze z Ministerstwem Infrastruktury aneks do umowy, w sprawie wytwarzania centralnie
personalizowanych dowodów rejestracyjnych. Jeżeli warunki zawieszające nie ziszczą się do dnia 30 kwietnia
2004 roku, strony mogą odstąpić od umowy. Umowa przewiduje kary umowne, których wartość za
niezrealizowany w terminie element przedmiotu umowy nie może przekraczać 25 % wartości wynagrodzenia za
ten element. Umowa jest uznana za znaczącą ponieważ jej wartość przekracza 10 % kapitałów własnych Emitenta.
 
 
22 kwietnia 2004 roku Softbank S.A. podpisał aneks do umowy podwykonawczej z dnia 6 stycznia 2004 roku
z Softbank Serwis Sp. z o. o. (podmiot w 100 % zależny Emitenta). Aneks zmienia umowę w ten sposób, że za
wszystkie wykonane prace, podwykonawca otrzyma ostatecznie wynagrodzenie w kwocie netto 15 204 tys. zi
(co stanowi wzrost o 6 349 tys. zł). Aneks wynika z przesunięcia części zadań zaplanowanych do realizacji
w Softbank S.A. na podwykonawcę, co posłuży optymalizacji zasobów Emitenta. Jak podano w raporcic
bieżącym ze stycznia br., zapłata będzie następowała etapami, po uznaniu rachunku Softbank S.A. kolejnymi
kwotami wynagrodzenia należnego mu od Klienta, tj. MSWiA.
29 kwietnia 2004 roku Spółka Softbank S.A. podpisała umowę z panem Mariuszem Gąsowskim na mocy której
Softbank S.A. nabędzie 3 000 sztuk akcji imiennych serii A spółki Sawan Grupa Softbank S.A., o wartości
nominalnej 11,00 zł każda, dających łącznie prawo do 12,05 % głosów do WZA, za łączną cenę 1 300 tys. zł.
Umowa realizowana była w dwóch transzach:
dach Josa? imadki Ad ida och
- — w dniu 6 maja 2004 roku Softbank S.A. nabył 2 040 sztuk akcji, co daje łącznie prawo do 8,19 %
głosów na WZA;
- - w dniu 29 lipca 2004 roku Softbank S.A. nabył 960 sztuk akcji, co daje łącznie prawo do 3,86 %
głosów na WZA.
17 maja 2004 roku Spółka powzięła wiadomość o ziszczeniu się w dniu 14 maja 2004 roku wszystkich
(wymienionych dalej) warunków umowy zawartej dnia 14 kwietnia 2004 roku (aneksowanej dwukrotnie w dniu
29 kwietnia 2004 roku i 14 maja 2004 roku) z Polską Wytwórnią Papierów Wartościowych S.A. (PWPW) na
dostawę sprzętu komputerowego, oprogramowania, wykonanie usług szkoleniowych i instalacji sieci
komputerowych, oraz świadczenie usług serwisowych. Wartość umowy netto wynosi 27,7 mln zł, a jej termin
realizacji to 20 tygodni od dnia wejścia w życie tj. od 14 maja 2004 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>28 czerwca 2004 roku Spółka podpisała z PKO BP S.A. aneks do umowy z dnia 27 października 2003 roku.
Aneks, którego wartość netto wynosi 852,8 tys. EUR, rozszerza pierwotną umowę o sprzedaż licencji na
oprogramowanie wraz z wdrożeniem i usługami serwisowymi. Termin realizacji aneksu - 4 tygodnie.
29 czerwca 2004 roku Spółka powzięła wiadomość o rejestracji przez sąd w dniu 14 czerwca 2004 roku
podwyższenia wysokości kapitału zakładowego Agencji Wydawniczej i Marketingowej Mediabank S.A., będącej
spółką zależną Emitenta. Aktualnie kapitał zakładowy AWiM Mediabank S.A. wynosi 10 015 tys. zł. Emitent jest
właścicielem 100 150 akcji stanowiących 100% kapitału zakładowego AWiM Mediabank S.A., dających prawo
do 200 300 głosów na Walnym Zgromadzeniu, co stanowi 100% wszystkich głosów.
30 czerwca 2004 roku o godz. 14.00 w siedzibie Spółki przy ulicy 17 Stycznia 72a w Warszawie odbyło się
Walne Zgromadzenie, które podjęło następujące uchwały:
PNONARL
e
Uchwała w sprawie zatwierdzenia sprawozdania finansowego, w tym bilansu, rachunku zysków i strat
oraz sprawozdania z przepływu środków pieniężnych i informacji dodatkowej za rok 2003.
Uchwała w sprawie zatwierdzenia skonsolidowanego sprawozdania finansowego grupy kapitałowej
SOFTBANK S.A. za rok 2003 zawierającego: skonsolidowany bilans, skonsolidowany rachunek zysków
i strat, skonsolidowane sprawozdanie z przepływu środków pieniężnych oraz informację dodatkową.
Uchwała w sprawie pokrycia straty netto za rok 2003.
Uchwała w sprawie zatwierdzenia sprawozdania Zarządu z działalności Spółki w roku 2003.
Uchwała w sprawie zatwierdzenia sprawozdania Rady Nadzorczej Spółki z działalności w roku 2003.
Uchwała o udzieleniu absolutorium Prezesowi Zarządu Spółki z wykonania obowiązków w 2003 roku.
Uchwała o udzieleniu absolutorium Członkom Zarządu Spółki z wykonania obowiązków w 2003 roku.
Uchwała o udzieleniu Członkom Rady Nadzorczej Spółki absolutorium z wykonania obowiązków
w 2003 roku.
Uchwała w sprawie zmian w Statucie Spółki:
Dotychczasowe brzmienie $ 13 ust. 2 i 3 pkt 1) Statutu Spółki:
&quot;2. Rada Nadzorcza składa się z trzech (3) członków.
3. Rada Nadzorcza jest powoływana w następujący sposób:
1) każdy spośród akcjonariuszy wykonujących na Walnym Zgromadzeniu prawo głosu z akcji Spółki
reprezentujących ponad 25% głosów reprezentowanych przez wszystkie akcje wyemitowane przez
Spółkę uprawniony jest do powoływania dwóch (2) członków Rady Nadzorczej, z tym, że
w przypadku gdy na Walnym Zgromadzeniu obecnych jest od dwóch lub więcej takich
akcjonariuszy, uprawnieni są oni indywidualnie do powoływania jednego (1) członka Rady
Nadzorczej,&quot;
Proponowane brzmienie $ 13 ust. 2 i 3 pkt 1) Statutu Spółki:
&quot;2. Rada Nadzorcza składa się z pięciu (5) członków.
3. Rada Nadzorcza jest powoływana w następujący sposób:
2) każdy spośród akcjonariuszy wykonujących na Walnym Zgromadzeniu prawo głosu z akcji Spółki
reprezentujących ponad 25% głosów reprezentowanych przez wszystkie akcje wyemitowane przez
Spółkę uprawniony jest do powoływania trzech (3) członków Rady Nadzorczej, z tym, że
w przypadku, gdy na Walnym Zgromadzeniu obecnych jest od dwóch lub więcej takich
akcjonariuszy, uprawnieni są oni indywidualnie do powoływania jednego (1) członka Rady
Nadzorczej,&quot;
10. Uchwała w sprawie upoważnienia Radv Nadzorczej Spółki do ustalenia tekstu jednolitego Statutu Spółki.
30 czerwca 2004 roku Spółka podpisała aneks do umowy kredytowej z dnia II września 2003 roku z Bankiem
Przemysłowo - Handlowym PBK S.A. Aneks zmienia zapisy umowy w ten sposób, że przesunięciu do dnia
29 czerwca 2005 roku ulega termin całkowitej spłaty kredytu. Umowa została uznana za znaczącą, ponieważ
kwota kredytu (30 000 tys. zł) przewyższa 10% wartości kapitałów własnych Emitenta.
23 lipca 2004 roku Rada Nadzorcza Softbank S.A. podjęła uchwałę dotyczącą wyboru firmy audytorskiej, celem
zbadania sprawozdań finansowych Spółki i jej Grupy Kapitałowej za rok 2004. Wybrana została ponownie firma
Ernst $ Young Audit Sp. z o.o. z siedzibą w Warszawie przy ul. Emilii Plater 53. Firma ta jest wpisana na listę
podmiotów uprawnionych do badania sprawozdań finansowych pod numerem 130. Stosowna umowa zostanie
zawarta między stronami na okres konieczny do wykonania w/w czynności. Ernst ś£ Young Audit należy do
czołówki światowych firm audytorsko-doradczych.
23 lipca 2004 roku Rada Nadzorcza Softbank S.A. odwołała ze składu Zarządu Spółki Pana Jarosława Ogorzałka.
Spółka wypowiedziała Panu Jarosławowi Ogorzałkowi umowę o pracę. Spółka zobowiązana jest do świadczenia
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>pieniężnego na rzecz Pana Jarosława Ogorzałka w kwocie 2 068 tys. zł, albo do zaoferowania mu po cenie
nominalnej 73 857 akcji Spółki w terminie 90 dni od dnia doręczenia Spółce stosownego wezwania.
11 sierpnia 2004 roku Spółka podpisała z Zakładem Ubezpieczeń Społecznych (ZUS) w Warszawie, ul.
Czerniakowska 16 umowę na dostawę infrastruktury serwerów wieloprocesorowych wraz z macierzą dyskową,
o łącznej wartości netto 19 711 tys. złotych. Termin dostawy wynosił 8 tygodni od dnia podpisania umowy,
a sprzęt jest objęty 36-miesięcznym okresem gwarancji.
7 września 2004 roku Spółka zawarła umowę, na podstawie której Softbank S.A. zobowiązał się do objęcia
łącznie 495 000 akcji oferowanych przez COMP Rzeszów S.A. i Pana Adama Górala w ramach oferty publicznej
akcji COMP Rzeszów S.A., która rozpoczęła się w dniu 8 września 2004 roku. Softbank S.A. objął wymienione
wyżej akcje po cenie ustalonej na podstawie zapisów na akcje złożonych w trakcie budowania księgi popytu
(pomiędzy 8 a 10 września 2004 roku) w ramach przedziału cenowego ustalonego pomiędzy 85 zł a 94 zł za
oferowaną akcję. Ponadto Softbank S.A. złożył deklarację objęcia dalszych akcji oferowanych w ramach
budowania księgi popytu. Softbank S.A. był zainteresowany nabyciem pakietu dającego łącznie od 20 proc. do 23
proc. akcji COMP Rzeszów S.A.
Ponadto, z chwilą nabycia akcji COMP Rzeszów S.A. przez Softbank S.A, wejdzie w życie umowa o współpracy
pomiędzy Softbank S.A. i COMP Rzeszów S.A. z dnia 6 września 2004 roku. Powyższa umowa reguluje zasady
współpracy obu spółek przy projektach informatycznych w sektorze bankowym. Współpraca w tym zakresie
pozwoli również wzbogacić ofertę produktową obu spółek w tym sektorze. Występujące pomiędzy spółkami
efekty synergii pozwolą na wzajemne wykorzystanie kompetencji i doświadczeń oraz najlepszych zasobów
zgromadzonych w obu spółkach w zakresie realizowanych projektów.
9 września 2004 roku na Nadzwyczajnym Walnym Zgromadzeniu Spółki, zwołanym na dzień 3 września 2004
roku i wznowionym po przerwie powołano Radę Nadzorczą w następującym składzie:
1. Ryszard Krauze
2. Maciej Grelowski
3. Stanisław Janiszewski
4. Alicja Kornasiewicz
5. Piotr Mondalski
15 września 2004 roku Spółka podpisała z Bankiem BPH SA z siedzibą w Krakowie umowę kredytową
(&quot;Umowa&quot;). Umowa dotyczy udzielenia Spółce kredytu inwestycyjnego w kwocie 50000 tys. zł
z przeznaczeniem na sfinansowanie części transakcji zakupu akcji COMP Rzeszów S.A. w pierwszej ofercie
publicznej. Oprocentowanie kredytu wynosi: stopa 1M WIBOR powiększona o marżę Banku. Kredyt będzie
udostępniony do czerwca 2005 roku. Jednocześnie w dniu 15 września 2004 roku Spółka podpisała z Bankiem
BPH aneks do umowy kredytowej z dnia 11 września 2003 roku (patrz RB41/2003), który ogranicza możliwość
wykorzystania udzielonego wówczas kredytu do kwoty nie większej niż 10 000 tys. zł.
17 września 2004 roku Członek Zarządu Softbank S.A., zawarł ze Spółką umowę o pracę, na mocy której
przysługuje mu wobec Spółki uprawnienie do nabycia 73 857 sztuk akcji Softbank S.A. zwykłych na okaziciela,
o wartości nominalnej | zł każda, po cenie równej ich wartości nominalnej. Spółka zobowiązana jest umożliwić
Członkowi Zarządu nabycie akcji, o których mowa powyżej, w terminie do dnia 31 grudnia 2004 roku.
W przypadku nie wywiązania się przez Spółkę z powyższego zobowiązania, Członek Zarządu może żądać zapłaty
przez Spółkę kary umownej w wysokości 2 068 tys. zł.
 
18 października 2004 roku zostało zarejestrowanych na rachunku inwestycyjnym Softbank S.A. 450 000 akcji
zwykłych na okaziciela COMP Rzeszów S.A. z o wartości nominalnej 0,10 zł każda. Po rejestracji, Softbank S.A.
posiada 605 000 akcji spółki COMP Rzeszów S.A., co stanowi 17,54% kapitału zakładowego i tyle samo głosów
na walnym zgromadzeniu akcjonariuszy COMP Rzeszów S.A.
Softbank S.A. nabywał akcje COMP Rzeszów S.A. w publicznej ofercie, która rozpoczęła się 8 września 2004
roku. Akcje były obejmowane po cenie emisyjnej, wynoszącej 94 zł za akcję, co daje łączną wartość zakupu
w wysokości 56 870 tys. zł. Źródłem finansowania nabytych aktywów są środki własne oraz kredyt bankowy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>18 października 2004 roku został podpisany List Intencyjny pomiędzy Softbank S.A. a COMP Rzeszów S.A.
zsiedzibą w Rzeszowie. Intencją obu stron Listu jest osiągnięcie porozumienia dotyczącego ewentualnej
sprzedaży przez Softbank S.A. spółce COMP Rzeszów S.A. 892 500 akcji spółki Epsilio S.A. z siedzibą w Łodzi,
stanowiących 100% kapitału tej spółki.
Zarząd Softbank S.A. uważa, że połączenie wiedzy, zasobów i doświadczenia COMP Rzeszów S.A. oraz Epsilio
S.A. pozwolą na dalszy dynamiczny rozwój obu spółek i poprawę rentowności dzięki wykorzystaniu efektów
synergii produktowej i sprzedażowej.
19 października 2004 roku Zarząd Softbank S.A. poinformował o zakończeniu prac nad strategią Spółki na lata
2004-2006. Softbank S.A. zamierza koncentrować się na świadczeniu usług IT na rynku finansowym, ze
szczególnym uwzględnieniem bankowości oraz w sektorze administracji publicznej.
Kompetencyjnie Grupa Kapitałowa Softbank będzie specjalizowała się w następujących obszarach biznesowo-
technologicznych budując, w oparciu o nie, swoją ofertę:
Softbank S.A. zamierza kierować swoją ofertę do banków i instytucji finansowych oraz jednostek administracji
publicznej w Polsce i w krajach Europy Środkowej i Wschodniej. Zasadzie tej podlegają zarówno działania
marketingowe, sprzedażowe i produkcyjne jak również wszelkie inwestycje. Softbank S.A. zamierza
specjalizować się w przeprowadzaniu złożonych projektów integracyjnych. W praktyce oznacza to przechodzenie
od systemów transakcyjnych w kierunku systemów integracyjnych i systemów do zarządzania.
 
Istotą misji i wizji firmy je się dążenie do obniżenia kosztów działalności i maksymalizowania korzyści
klientów dzięki optymalizacji ich procesów biznesowych. W odróżnieniu od poprzedniej strategii dywersyfikacj
rynkowej, Softbank S.A. będzie firmą skoncentrowaną na wybranych rynkach, na których może uzyskać przewagę
konkurencyjną wykorzystując swoje najlepsze doświadczenia. Strategia Softbank S.A. podporządkowana jest
zasadzie zwiększania wartości firmy między innymi poprzez odzyskanie pozycji lidera na rynku bankowym, oraz
zdobycie pozycji liczącego się gracza w sektorze administracji publicznej. W celu osiągnięcia wysokiej
konkurencyjności i skuteczności biznesowej istotne obszary działalności zostaną zintegrowane na poziomie
Softbanku.
   
W praktyce oznacza to, iż Grupa Kapitałowa Softbank zamierza do 2006 roku osiągnąć 12% udział w polskim
rynku IT w bankowości oraz uzyskać w roku 2006 360 mln zł przychodów z tego sektora przy 28% marży brutto
na sprzedaży. Grupa planuje w 2006 roku osiągnąć przychody z sektora administracji publicznej na poziomie 150
mln zł przy 10% marży brutto na sprzedaży. Grupa Kapitałowa Softbank prognozuje osiągnąć w 2006 roku
przychody netto ze sprzedaży w wysokości 550 mln zł przy rentowności EBITDA na poziomie 12%.
 
Podstawę i założenia przekazanej prognozy zawiera opisana powyżej Strategia 2004-2006 Sofibank S.A.
Realizacja prognozowanych wyników będzie monitorowana i oceniana przez Spółkę po zakończeniu każdego
roku obrotowego w oparciu o analizę przychodów ze sprzedaży i poniesionych kosztów. Natomiast począwszy od
I kwartału 2006 roku prognoza wyników będzie monitorowana i oceniana przez Spółkę po zakończeniu każdego
kwartału.
 
   
21 października 2004 roku Softbank S.A. podpisał umowę z Najwyższą Izbą Kontroli o wartości 4,5 mln zł na
dostawę i wdrożenie Elektronicznego Systemu Obiegu Dokumentów. System zostanie wdrożony w centrali i 16
delegaturach NIK w Polsce. ESOD oparty jest na oprogramowaniu renomowanej amerykańskiej firmy Meridio.
Softbank S.A. przeprowadzi także stosowne szkolenia z obsługi systemu oraz będzie świadczyć usługi serwisowe.
29 października 2004 roku w związku z prowadzoną w latach 2002-2004 kontrolą skarbową przez inspektora
Urzędu Kontroli Skarbowej w Katowicach (opisaną szczegółowo w raporcie rocznym SA-R 2003 oraz w raporcie
kwartalnym SA QSr 1/2004) Softbank S.A. otrzymał decyzję Urzędu określającą zobowiązanie podatkowe
z tytułu podatku od towarów i usług oraz podatku dochodowego od osób prawnych za lata 1998-2001. Łączna
kwota zobowiązań podatkowych wraz z odsetkami za zwłokę od zaległości podatkowych wyniosła 1,7 mln zł
W dniu 4 listopada 2004 roku Spółka uiściła kwotę zobowiązań podatkowych wraz z odsetkami. W związku z tym
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Softbank S.A. rozwiązał w III kwartale rezerwę na w/w zobowiązania podatkowe w wysokości 2,9 mln zł, c
pozytywnie wpłynęło na wynik operacyjny Spółki.
18 listopada 2004 roku Zarząd Softbank S.A. poinformował, że w ciągu ostatnich 12 miesięcy Emitent podpisał
z Bankiem PKO BP S.A. umowy, które nie były przedmiotem oddzielnych raportów bieżących, na łączną kwotę
57,2 mln zł.
Największą wartość ma umowa podpisania dnia 18 listopada 2004 roku, która wynosi 44,9 mln zł. Umowa
dotyczy rozbudowy konfiguracji sprzętowych dla potrzeb eksploatacji Systemu ZORBA 3000. Umowa obejmuje
dostawę i wdrożenie oprogramowania systemowego, dostawę oraz instalację sprzętu komputerowego HP i IBM
(głównie serwery i macierze) oraz świadczenia dodatkowych usług związanych z wdrożeniem. Umowa będzie
zrealizowana w zakresie dostawy infrastruktury do końca 2004 roku, natomiast w zakresie wdrożenia
oprogramowania do końca I połowy 2005 roku. Umowa obejmuje także trzyletni serwis sprzętu i oprogramowania
systemowego.
Umowa przewiduje kary umowne do 20% wartości netto umowy. Bank uprawniony jest do dochodzenia
odszkodowania przewyższającego kary umowne na zasadach ogólnych. Całkowita odpowiedzialność Softbank
S.A. jest ograniczona do wartości umowy. Wartość zawartych umów została uznana za znaczącą, ponieważ
przekracza 10% wartości kapitałów własnych Emitenta.
 
22 listopada 2004 roku Zarząd Sofibank S.A. otrzymał aneks do znaczącej umowy zawartej z ING Bankiem
Śląskim S.A. w dniu 24 października 2001 roku. Umowa dotyczy programu emisji obligacji zero kuponowych do
łącznej kwoty 100 000 tys. zł. W związku z wygaśnięciem 3-letniego okresu obowiązywania programu, Softbank
S.A. podpisał aneks przedłużający termin obowiązywania programu emisji na czas nieokreślony. Pozostałe
warunki umowy opisane w raporcie bieżącym 83/2001 z dnia 24 października 2001 roku oraz raporcie bieżącym
85/2001 z dnia 25 października 2001 roku pozostały niezmienione. Umowa została uznana za znaczącą, ponieważ
wartość emisji obligacji przewyższa 10% wartości kapitałów własnych Softbank S.A.
30 listopada 2004 roku Zarząd Softbank S.A. poinformował, że w ciągu ostatnich 12 miesięcy Spółka podpisała
z Bankiem PKO BP S.A. umowy, które nie były przedmiotem oddzielnych raportów bieżących, na łączną kwotę
48,2 mln zł.
Największą wartość ma aneks do umowy z PKO BP SIA. z dnia 27 października 2003 roku (RB 54/2003)
podpisany dnia 30 listopada 2004 roku, którego wartość wynosi 8,3 mln EUR. Aneks obejmuje sprzedaż licencji
do oprogramowania firmy IBM oraz jego dostarczenie, instalację i serwis do 31 grudnia 2007 roku.
Umowa przewiduje kary umowne do 10% wartości netto umowy. Bank uprawniony jest do dochodzenia
odszkodowania przewyższającego kary umowne na zasadach ogólnych. Całkowita odpowiedzialność Softbank
S.A. jest ograniczona do wartości umowy. Wartość zawartych umów została uznana za znaczącą, ponieważ
przekracza 10% wartości kapitałów własnych Emitenta.
30 listopada 2004 roku Spółka podpisała aneks z firmą Face Technologies (PTY) Ltd. z siedzibą w RPA
(.„Aneks”) do umowy z dnia 28 października 2003 roku („Umowa”) publikowanej raportem bieżącym RB
57/2003.
Aneks został uznany za znaczący, ponieważ jego wartość przekracza 10% kapitałów własnych Softbank S.A.
Aneks zmniejszył wynagrodzenie Face Technologies (PTY) Ltd. o 8,0 mln EUR. Zgodnie z Aneksem
wynagrodzenie Face Technologies (PTY) Ltd. wynosi 4,0 mln EUR. W ciągu ostatnich 12 miesięcy Spółka
podpisała z firmą Face Technologies (PTY) Ltd. łącznie dwa aneksy do Umowy. Aneksy te zmniejszyły
wynagrodzenie Face Technologies (PTY) Ltd. łącznie o kwotę 12,2 mln EUR.
Softbank S.A. przejął na siebie część zobowiązań, które zgodnie z Umową leżały po stronie Face Technologies
(PTY) Ltd. Softbank S.A. przejął usługi związane z dostarczeniem licencji oprogramowania bazodanowego
(Oracle) i narzędziowego (Rational Rose), usługi związane ze szkoleniami oraz utrzymaniem systemu
(maintenance), a także część prac adaptacyjnych i rozwojowych.
17 grudnia 2004 roku został zawarty aneks do umowy z dnia 18 sierpnia 2003 roku zawartej pomiędzy PKO BP
S.A. (&quot;Bank&quot;), Accenture Sp. z o.o., Alnova Techonologies Corporation S.L., Softbank S.A. (&quot;Konsorcjum&quot;),
o której Zarząd poinformował dnia 18 sierpnia 2003 roku (RB 33/2003).
Przedmiotem ancksowanej umowy jest opracowanie, dostarczenie i wdrożenie w PKO BP S.A. oprogramowania
Zintegrowanego Systemu Informatycznego (,„ZSI”), jak również świadczenie dodatkowych usług związanych
zrealizacją powyższego projektu. Na mocy aneksu znacząco rozszerzono funkcjonalność dostarczanego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>oprogramowania. Decyzja dotycząca rozszerzenia zakresu prac wynika z rosnących potrzeb biznesowych Bank
i planów w zakresie zwiększenia i unowocześnienia obsługi transakcji i oferty produktowej.
Kwota wynagrodzenia należna Konsorcjum z tytułu wdrożenia oprogramowania ZSI wzrasta na podstawie aneksu
o 71,2 mln USD. Płatności będą dokonywane w miarę postępu wykonywanych prac w latach 2004 — 2007,
a zakończenie wdrożenia ZSI planowane jest na kwiecień 2007 roku. Wynagrodzenie roczne za serwis systemu
wzrasta na podstawie ancksu o kwotę od 2,9 mln USD (po wdrożeniu pilotażowym) do 7,8 mln USD (po odbiorze
końcowym oprogramowania ZSI). Udział Softbank S.A. w umowie wzrasta na podstawie aneksu we wdrożeniu
o 29 mln USD a za serwis rocznie o kwotę od 2,3 mln USD (po wdrożeniu pilotażowym) do 6,2 mln USD (po
odbiorze końcowym oprogramowania ZSI).
Konsorcjum jest zobowiązane w terminie 6 miesięcy od dnia podpisania aneksu do zwiększenia kwoty gwarancji
bankowej, która jest zabezpieczeniem prawidłowej i terminowej realizacji projektu, o kwotę 5,7 mln USD lub
dostarczenie Bankowi odpowiedniej dodatkowej gwarancji bankowej. W przypadku nie wywiązania się
uczestników Konsorcjum z obowiązku zwiększenia lub wręczenia Bankowi dodatkowej gwarancji bankowej,
Bank ma prawo wstrzymać wszelkie płatności na rzecz Konsorcjum, wynikające z Umowy do czasu zwiększenia
lub wręczenia Bankowi odpowiedniej dodatkowej gwarancji bankowej. Konsorcjum zobowiązane jest
utrzymywać gwarancję bankową (lub gwarancje bankowe) nie krócej niż do upływu 18-go miesiąca od odbioru
końcowego oprogramowania ZSI.
Postanowienia zawarte w umowie na dostawę i wdrożenie ZSI w zakresie stosowania kar umownych oraz
warunków odstąpienia od umowy pozostają w mocy również do zadań wynikających z realizacji aneksu.
Kary umowne zastrzeżone w umowie na rzecz stron są określone procentowo (od 12 do 15% wartości umowy,
20% wynagrodzenia Konsorcjum należnego za zadania, które miały zostać zrealizowane po dacie odstąpienia od
umowy, w przypadku odstąpienia od umowy, albo 50% wynagrodzenia za usługi serwisowe) lub kwotowo
(od 1 tys. do 15 000 tys. USD).
W większości przypadków, zapłata kar umownych nie wyłącza możliwości dochodzenia przez strony
odszkodowania na zasadach ogólnych. Całkowita odpowiedzialność odszkodowawcza stron z tytułu niewykonania
lub nienależytego wykonania umowy jest jednakże ograniczona do szkód rzeczywiście poniesionych i w żadnym
wypadku nie przekroczy, włączając w to kary umowne, 60 mln USD, a w przypadku usług serwisowych od 20%
do 100% rocznej wartości opłat z tytułu świadczenia usług serwisowych.
W przypadku, gdy prace Konsorcjum nie będą spełniały warunków umożliwiających odbiór, Bank będzie mógł
odstąpić od umowy w części obejmującej wadliwe prace (wypowiedzenie nie będzie miało wpływu na licencję
oraz na serwis, w tym serwis gwarancyjny) lub w całości w przypadku ujawnienia błędu określonej kategorii i
nieusunięcia takiego błędu w ciągu 3 lub 6 miesięcy (w zależności od kategorii). Ponadto Bank będzie mógł
odstąpić od umowy w zakresie jeszcze nie wykonanym bez podania przyczyn, do dnia ukończenia wdrożenia
masowego, za zapłatę odstępnego w wysokości 20% wynagrodzenia dostawcy za zadania, które miały zostać
zrealizowane po dacie odstąpienia. Strony wyłączają możliwość odstąpienia Banku od umowy w innych
przypadkach niż określone w umowie. Konsorcjum będzie mogło odstąpić od umowy w zakresie jeszcze nie
wykonanym jeżeli Bank będzie zalegał z płatnościami należnościami na kwotę nie niższą niż 5% wynagrodzenia
za wdrożenie i przez okres nie krótszy niż 60 dni od daty wezwania Banku przez Konsorcjum do zapłaty tej
kwoty. Zapłata kar umownych nie wyłącza możliwości dochodzenia przez strony odszkodowania na zasadach
ogólnych.
20 grudnia 2004 roku pomiędzy spółką Softbank S.A. i COMP Rzeszów S.A. została podpisana umowa
sprzedaży całego posiadanego przez Emitenta pakietu akcji Epsilio S.A., który stanowi 100% kapitału
zakładowego tej spółki. Tym samym ziściły się intencje obu stron transakcji opisane w komunikacie bieżącym
Softbank S.A. z dnia 19 października 2004 roku (RB 53/2004) dotyczącym podpisanego Listu Intencyjnego.
Cena sprzedaży akcji wynosi 24 500 tys. zł. Wartość ewidencyjna zbywanych aktywów w księgach rachunkowych
Sofibank S.A. na 30 września.2004 roku wynosiła 27 807 tys. zł. Płatność nastąpi w dwóch ratach. Pierwsza rata
stanowiąca 51% ceny, czyli 12 495 tys. zł jest płatna do 30 grudnia 2004 roku,, natomiast druga rata stanowiąca
49% ceny, czyli 12 005 tys. zł jest płatna do 16 grudnia 2005 roku. Prawnym zabezpieczeniem zapłaty II raty jest
zastaw rejestrowy na 176 471 akcjach COMP Rzeszów S.A., które stanowią 5,12% kapitału zakładowego i tyle
samo głosów na Walnym Zgromadzeniu Akcjonariuszy. Zastaw na akcjach ustanawia Pan Adam Góral na rzecz
Softbank S.A., na podstawie odrębnej umowy.
Epsilio S.A. specjalizuje się w dziedzinie teleinformatyki bankowej i działa głównie w sektorze bankowośc
spółdzielczej. Spółka wdrożyła między innymi centralny system bankowy w Banku Gospodarki Żywnościowe
S.A. obsługujący 2,8 mln rachunków. Po trzech kwartałach 2004 roku przychody ze sprzedaży Epsilio S.A
wynosiły 20 993 tys. zł, a zysk netto 4 115 tys. zł.
</Text>
	</Page>
</document>
