<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Niniejsze sprawozdanie z działalności zawiera zarówno jednostkowe wyniki finansowe Netii S.A. („Netia”, „S półka”, „Emitent”),
jak i skonsolidowane dane finansowe Grupy Kapitałowej Netia S.A. („Grupa Netia”).
Skonsolidowane sprawozdanie finansowe na dzień i za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2009 r. obejmuje sprawozdania
finansowe Emitenta i następujących jednostek zależnych objętych konsolidacją metodą pełną:
rupa InterNeta Holdings &gt;p. z 0.0. obejmuje sprawozdania iinansowe InterNetil Holdings &gt;p. z 0.0. („nterkeul Holdings / or
ej jednostek zależnych:
- Internetia Sp. z o.o. (uprzednio działająca pod firmą Air Bites Polska Sp. z o.o.) i jej jednostki zależne eTychy Sp. z
0.0. i Global Connect Sp. z 0.0.
- UNI-Net Poland Sp. z 0.0.
Zarząd Netii S.A. przeprowadził opisane poniżej transakcje jako część realizowanego planu uproszczenia struktury Grupy Netia
oraz skonsolidowania działalności w ramach spółek Netia S.A. i Internetia Sp. z o.o. w celu osiągnięcia zwiększonych synergii
operacyjnych.
W dniu 30 stycznia 2009 roku w Krajowym Rejestrze Sądowym została zarejestrowana jednostka zależna Spółki - Netia UMTS
Sp. z o.o. („Netia UMTS”). Netia objęła 100 udziałów stanowiących 100% kapitału zakładowego spółki Netia UMTS Sp. z 0.0. po
cenie nominalnej wynoszącej 50 złotych za udział. Udziały objęte przez Spółkę uprawniały do 100% głosów na zgromadzeniu
wspólników Netia UMTS Sp. z o.o. W dniu 30 listopada 2009 r. nastąpiło połączenie Netii UMTS z Netią.
W dniu 4 sierpnia 2009 roku w Krajowym Rejestrze Sądowym została zarejestrowana spółka Net 2 Net Sp. z o.o. (działająca
obecnie pod nazwą Netia Corpo Sp. z 0.0., „Netia Corpo”). Netia objęła 100 udziałów stanowiących 100% kapitału zakładowego
spółki Netia Corpo po cenie nominalnej wynoszącej 50 zł za udział. Udziały objęte przez Spółkę uprawniają do 100% głosów na
zgromadzeniu wspólników Netia Corpo. Wartość ewidencyjna udziałów Netia Corpo w księgach rachunkowych Spółki wynosi
5.000 zł.
W dniu 27 lutego 2009 r. nastąpiło połączenie Netii z jej spółką zależną, działającą dotychczas pod firmą Tele2 Polska
Sp. z o.o. („Spółka Przejmowana”). Połączenie nastąpiło poprzez przeniesienie całego majątku Spółki Przejmowanej na Netię
(łączenie przez przejęcie) bez podwyższenia kapitału zakładowego Netii oraz bez wymiany akcji.
W dniu 29 maja 2009 r. nastąpiło połączenie Lanet Sp. zo.o. („Lanet”) z jej spółkami zależnymi Seal-Net Sp. z o.o. („Seal-Net&quot;)
oraz Easy Com Sp. z o.o. („Easy Com&quot;). Połączenie nastąpiło poprzez przeniesienie całego majątku Seal-Net i Easy Com na
Lanet (łączenie przez przejęcie) bez podwyższenia kapitału zakładowego Lanetu oraz bez wymiany udziałów.
w dniu 29 maja 2009 r. nastąpiło połączenie Connect Systemy Komputerowe Sp. z o.o. („Connect”) z jej spółkami zależnymi
Cybertech Sp. z o.o. („Cybertech”) oraz Netster Sp. z o.o. („Netster”). Połączenie nastąpiło poprzez przeniesienie całego
majątku Cybertech i Netster na Connect (łączenie przez przejęcie) bez podwyższenia kapitału zakładowego Connectu oraz bez
wymiany udziałów.
W dniu 30 czerwca 2009 r. nastąpiło połączenie spółki Systemy Informatyczne Netis Sp. z o.o. („Netis”) z jej spółką zależn
Ticom Sp. z o.o. („Ticom”). Połączenie nastąpiło poprzez przeniesienie całego majątku Ticom na Netis (łączenie prze
przejęcie) bez podwyższenia kapitału zakładowego Netis oraz bez wymiany udziałów.
W dniu 31 lipca 2009 r. nastąpiło połączenie spółki InterNetia Holdings z jej spółką zależną Uni-Net Sp. z o.o. („Uni-Net”).
Połączenie nastąpiło poprzez przeniesienie całego majątku Uni-Net na InterNetię Holdings (łączenie przez przejęcie) bez
podwyższenia kapitału zakładowego InterNetii Holdings oraz bez wymiany udziałów.
W dniu 31 sierpnia 2009 r. dokonano połączenia Internetia Sp. z o.o. („Internetia”) z następującymi spółkami zależnymi:
- Connect Systemy Komputerowe Sp. z 0.0.
- Interbit Sp. z 0.0.
- Lanet Sp. z 0.0.
- Przedsiębiorstwo Informatyczne Punkt Sp. z 0.0.
- Systemy Informatyczne Netis Sp. z 0.0.
Połączenie nastąpiło poprzez przeniesienie całego majątku spółek przejmowanych na Internetię (łączenie przez przejęcie
w zamian za udziały w podwyższonym kapitale zakładowym Intem:
 
 
Połączenie nastąpiło poprzez przeniesienie całego majątku spółek przejmowanych na Internetię (łączenie przez przejęcie
w zamian za udziały w podwyższonym kapitale zakładowym Internetii.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W dniu 30 listopada 2009 r. nastąpiło połączenie Spółki z dwiema jej spółkami zależnymi Netia UMTS i Netia Spółka Akcyjna
UMTS S.k.a. Połączenie nastąpiło poprzez przeniesienie całego majątku Netia UMTS i Netia Spółka Akcyjna UMTS S.k.a. na
Netię (łączenie przez przejęcie) bez podwyższenia kapitału zakładowego Netii oraz bez wymiany akcji.
W dniu 27 lutego 2009 r. InterNetia Holdings, spółka zależna Netii, zbyła na rzecz spółek zależnych.
- Lanet 2.039 udziałów w spółce Easy Com o łącznej wartości nominalnej 1.019.500 zł, stanowiących łącznie 100% kapitał
zakładowego i dających 100% głosów na zgromadzeniu wspólników Easy Com. Zbycie udziałów nastąpiło w wykonani
zawartej przez InterNetię Holdings z Lanet w dniu 27 lutego 2009 r. „Umowy przeniesienia własności wkładu niepieniężnego
Udziały w Easy Com stanowią wkład niepieniężny, w zamian za który InterNetia Holdings objęła 400 nowych udziałów
Lanet o wartości nominalnej każdego udziału równej 500 zł i cenie emisyjnej wynoszącej 21.182,20 zł za każdy z nowyc
udziałów łącznie za cenę 8.472.880 zł.
- Connect 200 udziałów w spółce Cybertech o łącznej wartości nominalnej 50.000 zł, stanowiących łącznie 100% kapitał
zakładowego i dających 100% głosów na zgromadzeniu wspólników Cybertech. Zbycie udziałów nastąpiło w wykonani
zawartej przez InterNetia Holdings z Connect w dniu 27 lutego 2009 r. „Umowy przeniesienia własności wkład
niepieniężnego”. Udziały w Cybertech stanowią wkład niepieniężny, w zamian za który InterNetia Holdings objęła 2.00
nowych udziałów w Connect o wartości nominalnej każdego udziału równej 50 zł i cenie emisyjnej wynoszącej 2.079 zł z
każdy z nowych udziałów tj. łącznie za cenę 4.158.000 zł.
W dniu 29 maja 2009 r. została zarejestrowana w Krajowym Rejestrze Sądowym spółka Uni-Net Poland Sp. z o.o. („Uni-Net
Poland”), jednostka zależna bezpośrednio od InterNetii Holdings. Uni-Net Poland powstał z podziału spółki Uni-Net dokonanego
w trybie art. 529 par. 1 pkt 4 Kodeksu spółek handlowych, tj. przez wydzielenie części majątku Uni-Net w postaci
zorganizowanej części przedsiębiorstwa do nowo zawiązanej spółki Uni-Net Poland z jednoczesnym obniżeniem kapitału
zakładowego Uni-Net.
W dniu 7 grudnia 2009 r. Internetia Sp. z o.o., jednostka zależna od Spółki, zawarła umowę nabycia 1.200 (nie w tysiącach)
udziałów w kapitale zakładowym eTychy Sp. z o.o. („eTychy”) o łącznej wartości nominalnej wszystkich powyższych udziałów
600 zł, stanowiących 100% kapitału zakładowego i uprawniających do 100% głosów na zgromadzeniu wspólników. Łączna
cena za wszystkie powyższe udziały została ustalona na 4.798 zł.
W dniu 22 grudnia 2009 r. Internetia Sp. z 0.0., jednostka zależna od Spółki, zawarła umowę nabycia 12.400 (nie w tysiącach)
udziałów w kapitale zakładowym Global Connect Sp. z 0.0. („Global Connect&quot;) o łącznej wartości nominalnej wszystkich
powyższych udziałów 620 zł, stanowiących 100% kapitału zakładowego i uprawniających do 100% głosów na zgromadzeniu
wspólników. Łączna cena za wszystkie powyższe udziały została ustalona na 8.245 zł.
Grupa Netia świadczy różnorodne głosowe usługi telekomunikacyjne i usługi transmisji danych. Usługi te obejmują głosowe
połączenia telefoniczne (w tym: połączenia międzystrefowe, połączenia międzynarodowe i połączenia do sieci komórkowych),
sieć cyfrową z integracją usług („ISDN”), usługi Voice over Internet Protocol („VolP”), pocztę głosową, komutowany i stały
dostęp do Internetu, dzierżawę łączy i transmisję danych oraz usługi Frame Relay i MPLS. Ponadto Grupa Netia świadczy
usługi hurtowe (w tym terminację połączeń przychodzących, wynajem kanalizacji teletechnicznej i ciemnych włókien
światłowodowych oraz usługi kolokacji), usługi sieci inteligentnej (usługi połączeń bezpłatnych i z podziałem opłaty oraz usługi
audiotekstowe) oraz usługę szerokopasmowego dostępu do Intemetu w technologii ADSL. Te usługi są oferowane przy
wykorzystaniu własnej sieci miedzianej i światłowodowej Netii oraz alternatywnie przy wykorzystaniu urządzeń sieciowych
dzierżawionych od innych operatorów.
Od 2006 roku Grupa Netia dostarcza usługi szerokopasmowej transmisji danych i głosu opartych na technologii WiMAX przy
wykorzystaniu częstotliwości z zakresu 3,6-3,8 GHz, które zostały nabyte przez Grupę w 2005 r.
Korzystając z nowych możliwości pojawiających się w związku z poprawą otoczenia regulacyjnego Spółka zawarła z
Telekomunikacją Polską S.A. („TP SA”) umowę dotyczącą dostępu typu bitstream i w styczniu 2007 r. rozpoczęła sprzedaż
usług szerokopasmowego dostępu do Intemetu poprzez sieć TP SA W trzecim kwartale 2007 r. Spółka rozpoczęła sprzedaż
usług głosowych dla klientów TP SA., którzy mają wnosić opłaty zarówno abonamentowe jak i za połączenia na rzecz Netii.
Netia zaś ponosi opłaty za wynajem łączy na rzecz TP SA zgodnie z decyzją regulatora usług telekomunikacyjnych (Urząd
Komunikacji Elektronicznej „UKE”) dotyczącą hurtowego dostępu do abonamentu (WLR). W 2008 roku Netia rozpoczęła
instalację własnych urządzeń w salach kolokacyjnych TP SA korzystając z regulowanego dostępu do lokalnej pętli abonenckiej
(LLU) i rozpoczęła przyłączanie klientów poprzez tę formę regulowanego dostępu.
We wrześniu 2008 r. Spółka nabyła Tele2 Polska Sp. z o.o. ('Tele2 Polska”, połączona z Netią w lutym 2009 r.), spółkę
świadczącą usługi głosowe i szerokopasmowe na terenie całego kraju w oparciu o regulowany dostęp do sieci TP SA, łącznie z
możliwością wyboru operatora, WLR i BSA.
Grupa Netia rozwija również swoją własną sieć oraz bazę klientów nabywając lokalne spółki internetowe. Od początku 2007
roku Grupa Netia nabyła 22 takie spółki z łączną liczbą 94.188 (nie w tysiącach) klientów. Ponadto od końca 2008 r. Grupa
Netia nabyła 6.523 (nie w tysiącach) klientów i sieci od innych operatorów internetowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Mając na uwadze dalsze poszerzanie oferty produktowej poprzez wprowadzenie usług konwergentnych, Grupa Netia zaczęła
świadczyć usługi telefonii komórkowej we wrześniu 2008 roku. Netia świadczy usługi telefonii komórkowej na podstawie Umowy
świadczenia usług mobilnych zawartej z P4 Sp. z o.o. (,P4”), która umożliwia Netii hurtowe nabywanie usług telefonii
komórkowej od P4 i ich odsprzedaż pod własną marką. W trzecim kwartale 2009 r. skala tej współpracy została rozszerzona o
mobilne usługi szerokopasmowe oraz usługi głosowe i transmisji danych przy użyciu aparatów mobilnych.
Grupa Netia oferuje również instalację i dostawę wyspecjalizowanych usług łączności radiowej (usługi trunkingowe) na terenie
całego kraju za pośrednictwem jednostki zależnej Uni-Net Poland, (powstałej w maju 2009 r. przez wydzielenie ze spółki
Uni-Net).
Przychody ze sprzedaży usług i towarów Grupy Netia w latach 2008 - 2009 kształtowały się następująco:
Grupa Netia działa na rynku usług telekomunikacyjnych. Rynek usług telefonii stacjonarnej, w ujęciu liczby obsługiwanych linii
odnotował spadek z 10,6 milionów w roku 2008 do 10,0 milionów na koniec roku 2009 i uważa się, że trend spadkowy będzie
kontynuowany. Penetracja telefonią stacjonarną na koniec roku 2009 kształtowała się na poziomie 72% gospodarstw
domowych.
Dzięki liberalizacji rynku i na skutek uruchomienia usług w oparciu o bitstream (BSA), hurtowy dostęp do abonamentu (WLR)
oraz uwalnianie lokalnych pętli abonenckich (LLU), Netia może oferować dostęp do Internetu oraz komunikację głosową na
obszarze całego kraju, wszędzie tam gdzie dociera sieć miedziana TP SA. W związku z powyższym Grupa Netia
zmodyfikowała swoją strategię tak, aby skoncentrować się na tych nowych możliwościach. Na koniec roku 2009 rynek usług
szerokopasmowych liczył 5,6 milionów abonentów, w porównaniu do 5,1 milionów na koniec roku 2008. |est to rynek o
największej dynamice wzrostu ze wszystkich segmentów telefonii stacjonarnej i oczekuje się, że trend ten będzie kontynuowany
w najbliższych latach. Penetracja tą usługą wśród gospodarstw domowych w roku 2009 wynosiła 40% i Grupa Netia stała się
wiodącą alternatywą na rynku usług szerokopasmowych dla operatora dominującego (TP SA). Na podstawie opublikowanych
danych rynkowych Spółka szacuje, że w ciągu 2009 r. pozyskała 30% nowych przyłączeń netto dla tych usług. Baza klientów
usług szerokopasmowych wzrosła do 559.317 na dzień 31 grudnia 2009 r. z poziomu 413.645 na koniec 2008 roku. Ponadto
Netia szacuje, że w ciągu ostatnich dwunastu miesięcy udział Spółki w rynku klientów usług szerokopasmowych wzrósł z 8,1%
do 10,0%.
Obecnie Grupa Netia posiada własną sieć dostępową wybudowaną na obszarze zamieszkałym przez około 65% ludności
Polski. Na koniec 2009 r. Netia obsługiwała 217.418 klientów usług szerokopasmowych przy wykorzystaniu własnej sieci
miedzianej i światłowodowej. Posiadanie ogólnopolskiej sieci szkieletowej oraz możliwa rozbudowa istniejącej sieci dostępowej
pozwala Grupie Netia na rozszerzanie prowadzonej działalności, jednocześnie uniezależniając ją od sieci innych operatorów.
Grupa Netia rozpoczęła znaczącą rozbudowę sieci dostępowej i szkieletowej w roku 2006 na skutek realizacji projektu WiMAX
Na koniec 2009 roku usługi telekomunikacyjne zrealizowane w technologii WiMAX, w oparciu o 100 działających stacj
bazowych, były dostępne w 181 miejscowościach. Liczba klientów korzystających z usług w technologii WiMAX wzrosła dc
17.079 na dzień 31 grudnia 2009 r. w porównaniu 16.834 klientów według stanu na koniec 2008 roku. Wykorzystując sieć stacj
bazowych instalowanych w ramach projektu WiMAX, Grupa Netia zamierza rozszerzyć swoją działalność na kolejne miasta
tereny podmiejskie, oferując pełen zakres usług telekomunikacyjnych (usługi telefoniczne, dostęp do Internetu i transmisje
danych).
Na dzień 31 grudnia 2009 r. sieci internetowe nabyte przez Grupę Netia od połowy 2007 r. obsługiwały łącznie 105.678 klientów
usług szerokopasmowych w porównaniu do 90.507 klientów obsługiwanych na dzień 31 grudnia 2008 r., w tym głównie
indywidualnych, obejmując zasięgiem około 415.000 gospodarstw domowych. W 2009 r. Netia nabyła w sumie 5 sieci
ethernetowych (zakup spółek oraz przeniesienie własności aktywów) pozyskując łącznie 16.925 klientów i dostęp do 88.000
gospodarstw domowych objętych zasięgiem. Projekt przejęć sieci ethernetowych jest elementem strategii Netii mającej na celu
pozyskanie miliona klientów usług szerokopasmowych oraz dosprzedaż usług głosowych obecnym klientom nabytych sieci
</Text>
	</Page>
</document>
