<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>« zysk ze zbycia niefinansowych aktywów trwałych (1,2 mln PLN),
e _ przychody z tytułu dotacji (1,0 mln PLN),
Pozostałe koszty operacyjne w Grupie w 2014 r. wyniosły 3,7 mln PLN. W strukturze przychodów
największe pozycje stanowią:
w EJ Z&quot;
likwidacje majątku obrotowego (1,0 mln PLN),
aktualizacja wartości aktywów niefinansowych (0,7 mln PLN),
rezerwy urlopowe oraz na odprawy emerytalne (0,6 mln PLN),
darowizny (0,4 mln PLN).
Przychody finansowe w Grupie w 2014 r. wyniosły 22,7 mln PLN. Na ich poziom znaczący wpływ miały
e dodatnie różnice kursowe (10,6 mln PLN),
go
   
714 —1. DT MI ...
 
NN arti Ło,
Zysk brutto za 2014 r. osiągnął wartość 23,4 mln PLN (w roku 2013 Grupa odnotowała zysk w wysokości
9,1 mln PLN). Zysk netto w 2014 r. wyniósł 13,0 mln PLN, co wynika z rozpoznania 10,4 mln PLN
Z tytułu rozliczenia podatku dochodowego i był wyższy o 12,6 mln PLN w porównaniu do 2013 r.
W 2014 r. w Grupie nie wystąpiły istotne pozycje pozabilansowe.
Nowe produkty Grupy mogą zostać dopuszczone do obrotu na danym rynku jedynie po uzyskaniu
właściwego pozwolenia zgodnie z obowiązującymi przepisami prawa. Przygotowanie dokumentacji
niezbędnej do uzyskania pozwolenia dla danego produktu, szczególnie na niektórych rynkach, wymaga
dużego nakładu pracy oraz czasu. Także sama procedura uzyskania takiego pozwolenia może okazać się
niezwykle czasochłonna. Powyższe w szczególności dotyczy procedury rejestracji centralnej produktów
biotechnologicznych, którą dodatkowo mogą wydłużać częste zmiany regulacji oraz wątpliwości
interpretacyjne z nimi związane. Powyższe czynniki mogą powodować znaczące opóźnienia we
wprowadzeniu przecz Grupę nowych produktów do obrotu. Odmowa lub opóźnienie w dopuszczeniu
produktów Grupy do obrotu może mieć istotny negatywny wpływ na działalność, sytuację finansową lub
wyniki operacyjne Grupy. Zagrożenie — wysokie.
Nie można wykluczyć, że w trakcie używania leku po dopuszczeniu go do obrotu, wystąpią
nieprzewidywane wcześniej efekty uboczne, jak również interakcje z innymi lekami. Sytuacje takie mogą
mieć miejsce również z udziałem leków dostępnych na rynku od dłuższego czasu i mogą prowadzić dc
podjęcia określonych działań przez odpowiednie organy. Na przykład, w Polsce w razie stwierdzenia
niespodziewanego, poważnego, niepożądanego działania ubocznego produktu leczniczego, zagrażającego
życiu lub zdrowiu ludzkiemu, braku deklarowanej skuteczności terapeutycznej lub stwierdzenia ryzyka
stosowania niewspółmiernego do efektu terapeutycznego, Minister Zdrowia cofa pozwolenie na
dopuszczenie produktu do obrotu. Ponadto, w razie uzasadnionego podejrzenia, że produkt leczniczy nie
odpowiada ustalonym dla niego wymaganiom, Główny Inspektor Farmaceutyczny wydaje decyzję
o wstrzymaniu na terenie swojego działania obrotu określonych serii produktu leczniczego. Wystąpienie
któregokolwiek z powyższych czynników może mieć istotny negatywny wpływ na działalność, sytuację
finansową lub wyniki operacyjne Grupy. Zagrożenie — średnie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Znaczna część nakładów ponoszonych przez Grupę jest przeznaczana na finansowanie prac
rozwojowych, w tym w zakresie produktów biotechnologicznych. Rozwój działalności na rynku
produktów biotechnologicznych wymaga znacznych nakładów inwestycyjnych, a ryzyko nieosiągnięcia
zamierzonych wyników prac rozwojowych w zakresie produktów biotechnologicznych jest znacznie
większe niż w przypadku zwykłych leków generycznych. Niepowodzenie prac rozwojowych
finansowanych przez Spółkę i Grupę mogłoby spowodować brak możliwości odzyskania poniesionych
nakładów poprzez sprzedaż produktów biotechnologicznych opracowanych w wyniku sfinansowanych
prac rozwojowych, co może mieć istotny negatywny wpływ na działalność, sytuację finansową lub
wyniki operacyjne Grupy. Zagrożenie — wysokie.
Jeden z najistotniejszych produktów Grupy, tj. rekombinowana insulina ludzka, jest wytwarzany,
dystrybuowany i sprzedawany na podstawie licencji udzielonej Spółce w dniu 03.06.1997 r. W chwili
obecnej, po przejęciu uprawnień od Savient Pharmaceuticals Inc. (d. Bio-Technology General Corp.),
licencjodawcą jest Ferring International Center S.A. Licencja jest ważna na danym terytorium przez 15
lat, począwszy od daty rejestracji rekombinowanej insuliny ludzkiej, nie dłużej jednak niż do
31.12.2019 r. Po upływie powyższych terminów w odniesieniu do danego terytorium Spółka nie będzie
związana postanowieniami umowy licencyjnej, ale będzie mogła nadal produkować i sprzedawać
insulinę. Umowa licencyjna może zostać rozwiązana przez licencjodawcę w przypadku, gdy Spółka
naruszy postanowienia umowy oraz w przypadku zaistnienia zdarzeń uniemożliwiających dalsze
wykonywanie umowy. Ewentualne przedterminowe rozwiązanie umowy licencyjnej będzie oznaczało
konieczność zaprzestania wytwarzania i sprzedaży jednego z najistotniejszych produktów Grupy.
Co może mieć istotny negatywny wpływ na działalność, sytuację finansową lub wyniki operacyjne Grupy.
Zagrożenie — niskie.
Strategia Grupy w obszarze komercjalizacji produktów grupy na kluczowych rynkach oparta jest
o współpracę z międzynarodowymi koncernami farmaceutycznymi w ramach wieloletnich umów
dystrybucyjnych. Nie ma pewności, czy założone przez partnera dystrybucyjnego Grupy poziomy
sprzedaży na poszczególnych rynkach zostaną zrealizowane, a co za tym idzie czy wielkość produkcji
isprzedaży grupy zostanie zrealizowana na przewidywanych poziomach. Wielkości nakładów
na marketing i sprzedaż produktów grupy ponoszonych przez partnerów dystrybucyjnych, posiadanc
przez nich na wybranych rynkach zagranicznych zasoby oraz wiedza i doświadczenie w zakresie
promocji i sprzedaży produktów farmaceutycznych na danym rynku mogą okazać się niewystarczające
dla osiągnięcia zakładanych wielkości sprzedaży. Biorąc powyższe pod uwagę, nie ma pewności.
że działalność Grupy na wybranych rynkach zagranicznych przyniesie spodziewane efekty. Nie można
wykluczyć, że partnerzy dystrybucyjni Grupy nie będą w stanie osiągnąć zamierzonych celów a ict
strategia marketingowa na niektórych rynkach eksportowych nie będzie skuteczna. Wystąpienie
któregokolwiek z powyższych czynników może mieć istotny negatywny wpływ na działalność, sytuację
finansową lub wyniki operacyjne Grupy. Zagrożenie — wysokie.
  
 
W większości krajów, w których działa Grupa, rynek leków, w tym leków refundowanych, jest
szczegółowo regulowany odpowiednimi przepisami prawa. Na podstawie tych przepisów ustala się
wykaz leków refundowanych, zakres refundacji, w tym ceny, limity oraz stopień refundacji. Niekorzystne
zmiany przepisów prawa regulujących rynek leków, na przykład skreślenie produktów leczniczych Grupy
z listy leków podlegających refundacji, wprowadzenie odrębnego, wyższego limitu cen na refundację
produktów konkurencyjnych, zmiana limitu ceny lub obniżenie stopnia refundacji danego leku, mogą
negatywnie wpłynąć na konkurencyjność produktów Grupy, co może mieć istotny negatywny wpływ
na działalność, sytuację finansową lub wyniki operacyjne Grupy. Zagrożenie — średnie.
Znacząca część przychodów Grupy pochodzi z eksportu leków, a istotna cześć komponentów
potrzebnych do produkcji leków przez Grupę pochodzi z importu. Z uwagi na powyższe istotna część
przychodów Grupy oraz znacząca cześć kosztów jest generowana lub ponoszona w walutach obcych.
Ponadto, większość przychodów Spółki z tytułu eksportu wyrażona jest w dolarach amerykańskich,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>podczas gdy większość importu wyrażona jest w euro. Grupa prowadzi także działalność na wielu
rynkach, gdzie zarówno przychody jak i koszty generowane lub ponoszone są w walutach obcych. Spółka
finansuje również nakłady na prace rozwojowe w spółkach Grupy w formie pożyczek w walutach
obcych. W przypadku braku równowagi między kosztami a przychodami, a także w sytuacji braku
równowagi pomiędzy przychodami i kosztami w tej samej obcej walucie, wahania kursów walut mogą
mieć istotny negatywny wpływ na działalność, sytuację finansową lub wyniki operacyjne Grupy.
Zagrożenie — wysokie.
Grupa jest w narażona na ryzyko zmian w otoczeniu prawnym i regulacyjnym w państwach, w których
prowadzi działalność. Otoczenie prawne oraz regulacyjne w państwach, w których prowadzi działalność
podlegało oraz nadal podlega częstym zmianom, a ponadto, przepisy prawa nie są stosowane w sposób
jednolity przez sądy oraz organy administracji publicznej. W przypadku rynku polskiego zakres
oddziaływania tych czynników uległ w ostatnich latach znacznemu poszerzeniu ze względu na
przystąpienie Polski do UE w maju 2004 r., w wyniku czego Polska miała obowiązek przyjąć i wdrożyć
wszystkie akty prawne UE oraz acquis communautaire (przepisy prawne oraz orzecznictwo
Europejskiego Trybunału Sprawiedliwości, które wiążą wszystkie państwa członkowskie UE).
Zagrożenie — niskie.
Przed Wojewodą Mazowieckim toczy się postępowanie z wniosku spadkobierców byłych właścicieli
majątku „Dobra Macierzysz” z dnia 14.04.2009 r, w sprawie stwierdzenia nieważności decyzji
Naczelnika Gminy Ożarów Mazowiecki z dnia 15.04.1988 r. o przejęciu na rzecz Skarbu Państwa dwóch
działek o łącznej powierzchni 78,87 ha oraz decyzji Naczelnika Gminy Ożarów Mazowiecki z dnia
19.03.1990 r. o przekazaniu w zarząd Instytutowi Biotechnologii i Antybiotyków („IBA”) działek
o łącznej powierzchni 77,83 ha.
Spółka jest ponadto uczestnikiem czterech postępowań w przedmiocie stwierdzenia, czy nieruchomości
wydzielone z „Dóbr Macierzysz Ośrodek” podlegały działaniu przepisów dekretu Polskiego Komitetu
Wyzwolenia Narodowego z dnia 6 września 1944 r. o przeprowadzeniu reformy rolnej (Dz. U. z 1945 Ni
3, poz. 13 z późn. zm.) („Dekret PKWN”). W dniu 29.08.2014 r., w trzech spośród tych postępowaf
Wojewódzki Sąd Administracyjny oddalił skargi Spółki i IBA na decyzje organu II instancji
stwierdzające, że nieruchomości nie podlegały działaniu przepisów Dekretu PKWN oraz na
postanowienie odmawiające zawieszenia postępowania w sprawie stwierdzenia nieważności decyzji
Naczelnika Gminy Ożarów Mazowiecki z 15.04.1988 r. Od wyroków Spółka złożyła skargi kasacyjne dc
Naczelnego Sądu Administracyjnego — terminów ich rozpoznania należy się spodziewać najwcześniej
w 2016 r. Czwarte z postępowań toczy się nadal przed Wojewodą Mazowieckim, jako organem I
instancji.
Zdaniem Spółki, w świetle dotychczasowego orzecznictwa, a W szczególności w świetle orzeczenia
Trybunału Konstytucyjnego z dnia 20.02.1991 r., prawdopodobieństwo poniesienia szkody przez Spółkę
w rezultacie uznania ewentualnych roszczeń spadkobierców byłych właścicieli majątku „Dobra
Macierzysz” przez odpowiednie organy wydaje się być niewielkie.
W ocenie Spółki, dotychczasowe rozstrzygnięcia w sprawach o stwierdzenie, czy nieruchomości z „Dóbr
Macierzysz Ośrodek” podlegały działaniu przepisów Dekretu PKWN, choć niezgodne ze stanowiskiem
procesowym Spółki, nie mają zasadniczego znaczenia dla jej sytuacji prawnej, jako że prawo do
nieruchomości Spółka wywodzi z umowy o przeniesienie prawa użytkowania wieczystego zawartej
ZIBA.
W przypadku ewentualnego niekorzystnego dla Spółki rozstrzygnięcia Wojewody Mazowieckiego
w przedmiocie stwierdzenia nieważności decyzji Naczelnika Gminy Ożarów Mazowiecki z dnia
15.04.1988 r. i dnia 19.03.1990 r., Spółce przysługuje dalsza droga odwoławcza, łącznie ze skargą do
Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego. Ponadto Spółce, w odniesieniu do działki nr 4/43, będzie
przysługiwało roszczenie wobec IBA, który w umowie z dnia 06.11.1997 r. oświadczył, iż ewentualne
roszczenia osób trzecich będą obciążać IBA.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Informacje o podstawowych produktach, towarach lub usługach wraz z ich określeniem
wartościowym i ilościowym oraz udziałem poszczególnych produktów, towarów i usług (jeżeli
są istotne) albo ich grup w sprzedaży Grupy ogółem, a także zmianach w tym zakresie w
danym roku obrotowym
Głównymi produktami i towarami Grupy są:
«  rekombinowana insulina ludzka w postaci substancji farmaceutycznej i preparatów iniekcyjnych,
antybiotyki i anestetyki oraz krople oczne,
ludzki hormon wzrostu,
doustne leki przeciwcukrzycowe,
inne towary (paski do mierzenia cukru we krwi, preparaty OTC dla diabetyków, GCSF).
Sprzedaż wyrobów gotowych na rynku krajowym od roku 2011 odbywa się bezpośrednio przez Spółkę,
zaś w latach ubiegłych realizowana była przez należącą do Spółki hurtownię BIOTON TRADE Sp. z 0.0.
Grupa świadczy również usługi w zakresie etykietowania i pakowania, mycia i sterylizacji fiolek oraz
badań analitycznych.
Struktura sprzedaży Grupy wg asortymentu produktowego (wartościowo)
Wiodące produkty Grupy to insulina w różnych formach (38,6 % sprzedaży całkowitej) oraz antybiotyki
w Spółce i spółkach włoskich (18,3 % sprzedaży całkowitej). Hormon wzrostu sprzedawany przez
SciGen Ltd stanowił 9,9 % sprzedaży całkowitej, a pozostałą grupę 33,2 % stanowiła: sprzedaż innych
produktów diabetologicznych, opłaty licencyjne oraz sprzedaż realizowana przez MJ Biopharm Pvt Ltd.
8.
Informacje o rynkach zbytu, z uwzględnieniem podziału na rynki krajowe i zagraniczne, ora:
informacje o źródłach zaopatrzenia w materiały do produkcji, w towary i usługi, z określenierr
uzależnienia od jednego lub więcej odbiorców i dostawców, a w przypadku, gdy udział jednegc
odbiorcy lub dostawcy osiąga co najmniej 10 % przychodów ze sprzedaży ogółem - nazw)
(firmy) dostawcy lub odbiorcy, jego udział w sprzedaży lub zaopatrzeniu oraz jego formalne
powiązania z Grupą
8.1. Rynki zbytu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Grupa sprzedaje swoje produkty głównie w Europie (51,9 % sprzedaży całkowitej) oraz w Azji, Australii
i Oceanii (25,7 % sprzedaży całkowitej). Sprzedaż na pozostałych rynkach wynosi 22,5 % sprzedaży
całkowitej.
Struktura geograficzna zakupów poszczególnych materiałów do produkcji w 2014 r. obejmowała pod
względem wartościowym:
ględem wartościowym:
« substancje aktywne - źródłem dostaw substancji aktywnych była produkcja własna
BIOTON SA.,
« substancje pomocnicze — 70 % kupione zostało w firmach krajowych będących w większości
dystrybutorami surowców importowanych, pozostałe pochodziły z Izraela (27 %) oraz Francji
(3%),
« opakowania - najwięksi dostawcy opakowań bezpośrednich (tj. fiolek, kapsli, korków,
kartoników, ulotek oraz etykiet), pochodzili z Włoch (30 %), Węgier (12%) oraz Belgii (20 %),
zaś krajowe dostawy stanowiły 38 % dostaw.
Udział żadnego z dostawców nie osiągnął 10 % przychodów ze sprzedaży Grupy. Wzajemne relacje
regulują stosowne umowy handlowe.
12.06.2014 r. Spółka zawarła z GlaxoSmithKline Trading Services Ltd z siedzibą w Irlandii
porozumienie w sprawie rozwiązania bez jakichkolwiek roszczeń z dniem 01.09.2014 r. umów zawartych
w dniu 17.12.2010 r., dotyczących dystrybucji, marketingu i sprzedaży form gotowych insulin Spółki
(„Formy Gotowe Gensulin”) oraz wstrzykiwacza do podawania insuliny („GensuPen”) na terenie
Federacji Rosyjskiej („Porozumienie ”).
23.05.2014 r. Spółka zawarła z BIOTEC OOO zsiedzibą w Federacji Rosyjskiej oraz podmiotami
powiązanymi z BIOTEC OOO („Grupa Biotec”) umowę dotyczącą wyłącznej dystrybucji, marketingu
i sprzedaży przez Grupę Biotec na terenie Federacji Rosyjskiej Form Gotowych Gensulin, GensuPen
linnych produktów z oferty Spółki wykorzystywanych w terapii cukrzycy („Umowa”, „Produkty”).
Umowa przewiduje również możliwość wytwarzania Form Gotowych Gensulin przez Grupę Biotec na
terenie Federacji Rosyjskiej na podstawie technologii Spółki z substancji insuliny produkowanej przez
Spółkę. Minimalny wolumen obrotu wynikający z Umowy to 5 mln USD w 2015 r., 7 mln USD w 2016
r. oraz 10 mln USD w 2017 r. i latach następnych. Z tytułu udzielenia Grupie Biotec licencji niezbędnych
dla komercjalizacji Produktów oraz wytwarzania Form Gotowych Gensulin, Grupa Biotec zobowiązała
się do zapłaty na rzecz Spółki wynagrodzenia w wysokości 3,85 mln USD. Wynagrodzenie to będzie
płatne w ratach związanych z wystąpieniem określonych w Umowie zdarzeń związanych
Z przeniesieniem dystrybucji Produktów do Grupy Biotec oraz uruchomieniem wytwarzania Form
Gotowych Gensulin przez Grupę Biotec. Umowa została zawarta na 15 lat z możliwością przedłużenia.
Warunkiem zawieszającym Umowy było zawarcie Porozumienia.
Decyzja o zmianie polityki dystrybucji i promocji Form Gotowych Gensulin oraz pozostałych produktów
diabetologicznych w Federacji Rosyjskiej związana jest z potencjałem Grupy Biotec, zarówno jako
dystrybutora, jak i przyszłego producenta Form Gotowych Gensulin. Grupa Biotec jest zintegrowanym
holdingiem farmaceutycznym, który osiąga obroty w wysokości 1,2 miliarda USD, w skład którego
wchodzi, m.in., ponad 300 aptek, spółka dystrybucyjna posiadająca blisko 30 lokalnych centrów
dystrybucyjnych i zajmująca od wielu lat jedno z wiodących miejsc w rankingach dystrybucji leków oraz
4 firmy produkcyjne wytwarzające ponad 400 preparatów. W ocenie Zarządu Spółki, zmiana
dystrybutora Gensulin w Federacji Rosyjskiej przyczyni się do poprawy dynamiki sprzedaży Gensulin na
tym rynku.
24.09.2014 r. Spółka oraz ARKRAY Global Business Inc. z siedzibą w Japonii („ARKRAY”) zawarły
kolejną umowę dotyczącą promocji, sprzedaży i dystrybucji glukometru GLUCOCARD 01-mini plus
oraz pasków do pomiaru stężenia glukozy we krwi wytwarzanych przez ARKRAY („Umowa”). Umowa
ma charakter wyłączny na terytorium Polski dla obu stron. Umowa została zawarta na okres 3 lat,
z możliwością przedłużenia o kolejne 2 lata. ARKRAY jest jednym ze światowych liderów w produkcji
zaawansowanych technologicznie urządzeń do pomiaru stężenia glukozy we krwi. Dystrybucja
glukometru GLUCOCARD 01-mini plus jest elementem realizacji przez Spółkę strategii produktowej,
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>której celem jest zapewnienie osobom z cukrzycą kompleksowej opieki, stanowiącej niczbędne wsparcie
w terapii zorientowanej na skuteczność, bezpieczeństwo oraz zapobieganie powikłaniom cukrzycy.
01.12.2014 r. Spółka zawarła z BIOMM SIA. z siedzibą w Brazylii („Biomm”) umowę dotyczącą
przyznania Biomm i/lub podmiotom zależnym Biomm prawa wyłączności dotyczącego komercjalizacji
wytwarzanych przez Spółkę rekombinowanych insulin ludzkich („Produkty”) na terytorium Brazylii
(„Umowa”). Umowa została zawarta na 15 lat. Warunkiem rozpoczęcia dostaw Produktów w ramach
Umowy jest uzyskanie rejestracji Produktów na terytorium Brazylii.
Umowy sprzedaży udziałów jednostek zależnych Spółki zostały opisane w pkt. 10 niniejszego
sprawozdania.
Spółka nie posiada informacji na temat obowiązujących i dotyczących Spółki umów zawartych pomiędzy
akcjonariuszami.
10. Informacje o powiązaniach organizacyjnych lub kapitałowych BIOTONSA. z innymi
podmiotami oraz określenie jej głównych inwestycji krajowych i zagranicznych (papiery
wartościowe, instrumenty finansowe, wartości niematerialne i prawne oraz nieruchomości),
w tym inwestycji kapitałowych dokonanych poza jej grupą jednostek powiązanych oraz opis
metod ich finansowania
Zaprezentowane poniżej inwestycje finansowane były wpływami z emisji akcji oraz kredytami
bankowymi.
Spółka posiada 527.786.735 udziałów SciGen Ltd, stanowiących 95,57 % kapitału zakładowego i liczby
głosów na Zgromadzeniu Wspólników tej spółki.
Włączenie SciGen Ltd do Grupy stanowiło element realizacji globalnej strategii rozwoju Spółki
polegającej na ekspansji działalności BIOTON S.A. poza granice Polski poprzez znaczące umocnienie
swojego udziału w sprzedaży rekombinowanej insuliny ludzkiej na rynkach Azji, w szczególności
w Chinach i Indiach.
26.06.2014 r. Spółka, jednostka zależna Spółki — SciGen Ltd z siedzibą w Singapurze (,„„SciGen”), która
posiadała 50,01 % udziałów SciGen BioPharma Pvt Ltd z siedzibą w Indiach (d. Shreya Biotech Private
Ltd) („Udziały”, „SciGen Indie”), SciGen Indie, Tek - Gen Holdings z siedzibą na Cyprze („Tek -
Gen”) oraz Anglo Gulf FZE z siedzibą w Zjednoczonych Emiratach Arabskich („Anglo Gulf&quot;) zawarły
warunkową umowę sprzedaży Udziałów na rzecz Anglo Gulf lub podmiotu wskazanego przez Anglo
Gulf („„Transakcja”).
07.10.2014 r. nastąpiło zamknięcie Transakcji, tj. przeniesienie Udziałów na nabywcę za zapłaconą cenę
w wysokości 7.000.000,00 USD.
09.03.2007 r. Spółka zawarła z podmiotami z grupy DLJ Merchant Banking Partners umowę nabycia
100% akcji w kapitale zakładowym spółki BioPartners Holding AG z siedzibą w Szwajcarii
(„BioPartners”) („Umowa”). W dacie Umowy BioPartners był właścicielem 100 % udziałów
w spółkach: (i) BioPartners GmbH z siedzibą w Szwajcarii oraz (ii) BioPartners GmbH z siedzibą
w Niemczech, prowadzących działalność w branży biotechnologicznej.
Dzięki nabyciu BioPartners BIOTON S.A. uzyskała dostęp do produktów innowacyjnych oraz
biotechnologicznych w zaawansowanych fazach rozwoju w tym unikalnego hormonu wzrostu
o przedłużonym uwalnianiu rozwijanego przez BioPartners w oparciu o współpracę z LG Life Sciences,
dodatkowy know-how w zakresie rozwoju nowoczesnych produktów biotechnologicznych oraz procesów
rejestracji w Europejskiej Agencji ds. Leków.
</Text>
	</Page>
</document>
