<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Łódź, Elektrowni Siersza, Elektrowni Skawina, Elektrowni Trebovice (Czechy), Elektrowni Kozienice czy Elektrowni
Połaniec.
W 2012 roku nastąpiło przekazanie do eksploatacji jednego z największych obiektów realizowanych przez
Jednostkę dominującą — Instalacji Mokrego Odsiarczania Spalin w Elektrociepłowni Siekierki (PGNiG Termika S.A.).
Wybudowana instalacja jest jedną z największych inwestycji ekologicznych w kraju.
W latach 2015 2016 oddano do eksploatacji instalacje odsiarczania metodą mokrą w Gdańsku, Gdyni, Krakowie
i Wrocławiu w ramach kompleksowego planu Grupy EDF dostosowania jej bazy wytwórczej do nowych wymogów
ochrony środowiska.
Własnym inżynierskim rozwiązaniem jednostki dominującej jest instalacja odsiarczania spalin technologią
półsuchą, która jest mniej kosztowna niż metoda mokra:
do użytku wysokosprawne instalacje odsiarczania spalin wykonane właśnie metodą półsuchą,
«taką technologię zastosowano również przy budowie nowej elektrociepłowni w Grupie Azoty Zakłady
Azotowe Kędzierzyn S.A. przekazanie do eksploatacji miało miejsce w 2017 roku,
K7 i KB w Elektrociepłowni Białystok, a odbiór końcowy tej instalacji miał miejsce w marcu 2018 roku.
W 2011 roku jednostka dominująca wkroczyła w nowy obszar ekologicznych inwestycji w energetyce, związany
z redukcją tlenków azotu- poprzez realizację „pod klucz” nowoczesnych instalacji odazotowania spalin SCR.
bloków 4, 5, 6, 7 i 8; przekazanie do eksploatacji ostatniej instalacji odbyło się w 2017 roku,
GDF SUEZ Energia Polska S.A. (obecnie ENEA Elektrownia Połaniec S.A.) dla bloków w Elektrowni Połaniec;
instalacje SCR dla bloków 2, 3, 6, 7, zostały przekazane do eksploatacji w 2016 roku, a instalacja dla bloku 4
w 2018 roku,
Elektrownie Ostrołęka S.A. na budowę instalacji odazotowania spalin na blokach nr 1, 2, 3 w Elektrowni
Ostrołęka S.A.; instalacja wspólna dla wszystkich bloków została wykonana w 2016 roku, instalacja dla bloku
2i3 została przekazana do eksploatacji w 2017 roku, a ostatnia część zadania instalacja dla bloku nr 1 we
wrześniu 2018 roku.
Od 2009 roku ofertę jednostki dominującej rozszerzono o urządzenia odpylające, obejmujące elektrofiltry oraz
filtry workowe. W latach 2010-2013 zostały przekazane do eksploatacji elektrofiltry m.in.: w Elektrowni Kozienice
odpowiednio dla bloków nr 10, 4, 3 oraz 8, w Elektrowni Bełchatów dla kotła BB-1150 bloków nr 4, 5i 6,
w Elektrociepłowni Tuzla dla bloku 6. W 2014 roku jednostka dominująca zamontowała dwa elektrofiltry
w elektrowni Westfalen w Niemczech i dwa elektrofiltry w elektrowni Eemshaven w Holandii. W grudniu 2016
roku Jednostka dominująca zakończyła modernizację elektrofiltru w Elektrociepłowni Morava (Serbia). W grudniu
2018 przekazana do eksploatacji została Instalacja Blok nr 1 w Elektrowni Ostrołęka, będąca ostatnią częścią
zadania &quot;Modernizacja elektrofiltrów na blokach nr 1, 2, 3 w Energa Elektrownia Ostrołęka S.A.&quot;
Rok 2014 był dla jednostki dominującej rokiem przełomowym. Została podpisana umowa na budowę bloku
energetycznego o mocy 910 MW w Elektrowni Jaworzno III, gdzie jednostka dominująca w praktyce samodzielnie
realizuje ten kontrakt w formule pod klucz, a w zakresie technologicznym dostarcza całą wyspę kotłową.
W 2014 roku wszedł także w życie długo oczekiwany kontrakt na rozbudowę Elektrowni Opole, gdzie zostały
zrealizowane dwa nowe bloki energetyczne na nadkrytyczne parametry pary o mocy 900 MW. Jest to największa
po 1989 roku inwestycja w polskiej branży energetycznej. Całość zakresu prac i usług wchodzących w zakres prac
jednostki dominującej została powierzona Alstom Power Sp. z o.o. obecnie GE Power Sp. z o.o. W dniu 31 maja
2019 r. nastąpiło przekazanie bloku nr 5 do eksploatacji w Elektrowni Opole, a 30 września 2019r. bloku nr 6.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Na początku 2017 roku na zasadzie inwestycji EPC została zrealizowana budowa nowej elektrociepłowni
w Kędzierzynie dla Grupy Azoty ZAK S.A. Jest to blok węglowy wyposażony w wysokosprawny kocioł węglowy,
najnowocześniejsze technologie oczyszczania spalin i turbinę parową.
Istotny w sprzedaży jednostki dominującej jest udział sprzedaży zagranicznej. Największe wyprodukowane przez
jednostkę dominującą kotły na rynek zagraniczny pracują w elektrowniach krajów byłej Jugosławii. Ponadto szereg
dużych jednostek dostarczono do Czech, Chin, Turcji i Indii. Jednostka dominująca jest również liczącym się na
rynku europejskim dostawcą elementów kotłowych. Klientami jednostki dominującej w 2019 roku były firmy
z takich krajów jak m.in: Litwa, Indonezja, Belgia, Francja i Finlandia.
Jednostka dominująca uczestniczy obecnie w realizacji dwóch dużych kontraktów zagranicznych:
około 70 milionów EUR.
Wszystkie dostarczone przez jednostkę dominującą urządzenia znajdują się pod stałą opieką w zakresie serwisi
i remontów. Jednostka dominująca oferuje również modernizacje poprawiające parametry eksploatacyjne ora:
zmniejszające negatywny wpływ tych urządzeń na środowisko naturalne. W 2018 roku jednostka dominujące
podjęła decyzję o poszerzeniu działalności o usługi EPC oraz generalnego wykonawstwa w sektorze gazu ziemnegc
i ropy naftowej na rynku krajowym oraz zagranicznym. Rynek ten postrzegany jest, jako perspektywiczny ze
względu na oczekiwane miliardowe inwestycje w tym sektorze, związane przede wszystkim z realizacją założer
polityki energetycznej.
Posiadane certyfikaty potwierdzają stosowanie przez Jednostkę dominującą wymagań ISO 9001: 2015, ISO 14001:
2015, PN-N 18001, Dyrektywy 2014/68/UE, Rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (WE) nr 1221/2009
WE (EMAS), AD 2000-Merkblatt HPO, ASME CODE, EN 1090 i EN 3834-2 odpowiadają wymogom technicznym,
jakościowym, środowiskowym oraz bezpieczeństwa, obowiązującym zarówno na rynku krajowym, europejskim,
jak i w USA.
W 2011 roku jednostka dominująca wraz z pozostałymi podmiotami z Grupy stało się częścią Grupy Kapitałowej
PBG, z PBG S.A. jako podmiotem dominującym. PBG S.A. stoi na czele grupy kapitałowej, w skład, której wchodzą
firmy działające na rynku budownictwa specjalistycznego. Najistotniejsze segmenty działalności Grupy PBG
obejmują obecnie budownictwo energetyczne oraz budowę instalacji dla gazu ziemnego, ropy naftowej i paliw. Od
czerwca 2012 roku PBG znajdowało się w postępowaniu upadłości układowej. W sierpniu 2015 roku miało miejsce
głosowanie nad układem i jego przyjęcie przez Zgromadzenie Wierzycieli. Postanowienie o zatwierdzeniu układu
zostało wydane przez Sąd w październiku 2015 roku. Układ PBG S.A. stał się prawomocny w dniu 13 czerwca 2016
roku. W lutym 2020 roku, postanowieniem Sądu zostało otwarte postępowanie sanacyjne wobec PBG S.A. W maju
2020 PBG S.A. poinformowało o zamiarze sprzedaży 33,32% akcji RAFAKO S.A.
Struktura akcjonariatu na dzień 31 grudnia 2019 roku została przedstawiona w załączniku nr 9.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Na dzień 31 grudnia 2019 roku konsolidacją sprawozdań finansowych objęto następujące spółki („Spółki”, „Spółki
Grupy”, „Spółki Grupy Kapitałowej”):
Organizacja grupy kapitałowej ze wskazaniem jednostek podlegających konsolidacji:
W dniu 31 grudnia 2019 roku Grupa Kapitałowa RAFAKO składała się z jednostki dominującej i dziesięciu
jednostek zależnych działających w branży energetycznej, usługowej i handlowej. Na dzień 31 grudnia 2019 roku
w skład Grupy Kapitałowej RAFAKO, oprócz jednostki dominującej, wchodzą:
 
ER
   
sz. masa R
Przedsiębiorstwo Gospodarki Lokalami PGL - DOM Sp. z o.o. z siedzibą w Raciborzu. Jednostka dominująca
posiada 100% w kapitale zakładowym spółki oraz 100% głosów na Zgromadzeniu Wspólników spółki.
Przedmiot działalności: obsługa nieruchomości na własny rachunek;
 
RAFAKO ENGINEERING Sp. z o. o. z siedzibą w Raciborzu. Jednostka dominująca posiada 51,05% w kapitale
zakładowym spółki oraz 51,05% głosów na Zgromadzeniu Wspólników spółki. Przedmiot działalności:
działalność w zakresie inżynierii i związane z nią doradztwo techniczne;
</Text>
	</Page>
</document>
