<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Zysk netto Grupy osiągnął natomiast poziom 366,3 mln zł, podczas gdy w 2003 roku
wyniósł 30,6 mln zł. Wynik finansowy netto Grupy Kapitałowej był równy wynikowi
finansowemu ING Banku Śląskiego S.A. w rezultacie zastosowania analogicznych
zasad rachunkowości dla ujęcia spółek podporządkowanych w sprawozdaniu
jednostkowym ING Banku Śląskiego S.A. oraz w sprawozdaniu skonsolidowanym.
Na zdecydowaną poprawę wyników finansowych Grupy Kapitałowej ING Banku
Sląskiego S.A. w 2004 roku w relacji do 2003 roku wpływ miały przede wszystkim
następujące czynniki:
SLYPUJĄCC CZy LUKI.
e istotny przyrost wyniku na działalności bankowej w efekcie wzrostu wyniku
operacji finansowych oraz wyniku z pozycji wymiany,
« znaczący spadek kosztów ryzyka, spowodowany zakończeniem procesu
„Czyszczenia” portfela kredytowego,
e jednorazowa, dodatnia korekta podatku dochodowego (na mocy Ustawy o
Funduszu Poręczeń Unijnych).
Podstawowe wielkości skonsolidowanego rachunku zysków i strat (w mln zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Obniżenie się dochodów odsetkowych w porównaniu z poprzednim rokiem było w
głównej mierze skutkiem istotnej zmiany struktury bilansu Banku polegającej na
spadku udziału dochodowej działalności kredytowej na rzecz bezpiecznych, lecz
przynoszących niższy dochód papierów dłużnych. W 2004 roku Grupa Kapitałowa
ING Banku Śląskiego S.A. zrealizowała marżę odsetkową (wraz z dochodami z
operacji swap) na poziomie 2,87% wobec 3,55% w 2003 roku. W II połowie 2004
roku Bank podjął działania, których celem było wypracowanie nowych technik
inwestowania środków, pozwalających na efektywne zagospodarowanie pozyskanych
z rynku depozytów.
roku Bank podjął działania, których celem było wypracowanie nowych technik
 
Zasadniczą część dochodów pozaodsetkowych stanowiły dochody z tytułu opłat i
prowizji. Wyniosły one w 2004 roku 520,7 mln zł wobec 525,7 mln zł w grudniu
2003 roku
W strukturze dochodów prowizyjnych największy udział posiadały prowizje z usług
związanych z rachunkami bieżącymi, z udzielania kredytów oraz z operacji
dokonywanych przy użyciu kart płatniczych.
W 2004 roku wynik z pozycji wymiany walutowej (bez uwzględniania wewnętrznych
swap'ów depozytowych) wraz z wynikiem na operacjach finansowych wyniósł
łącznie 327,5 mln zł, podczas gdy w poprzednim roku ukształtował się na poziomie
112,9 mln zł.
w roku 2004 koszty ogólne Grupy Kapitałowej (koszty działania wraz z amortyzacją
środków trwałych oraz wartości niematerialnych i prawnych) wyniosły 1 033,4 mln zł
wobec 974,3 mln zł w poprzednim roku, tj. wzrosły o 6,1%.
 
W warunkach spadku wartości amortyzacji, Grupa zanotowała wzrost poziomu
kosztów o charakterze rzeczowym, głównie na skutek intensyfikacji działań
marketingowych oraz wzrostu kosztów konsultingu, związanych z tworzeniem nowej
strategii Banku. Wzrosły także koszty osobowe przede wszystkim na skutek:
przeprowadzonej regulacji płac, wzrostu wartości nagród motywacyjnych związanych
z realizacją zadań sprzedażowych, a także zanotowanego w IV kwartale 2004 roku
wzrostu liczby zatrudnionych, wynikającego z wdrożenia nowych rozwiązań
biznesowych.
SZUREONAŁ LEA PY © REZEEWIIEINNŁICTOE ZE NN NAFIRGE
W 2004 roku 2004 Grupa ING Banku Śląskiego S.A. zakończyła proces czyszczenia
historycznego portfela kredytowego. Saldo rezerw obciążających rachunek zysków i
strat wyniosło w 2004 roku 201,8 mln zł wobec 407,8 mln zł w poprzednim roku.
w wielkości zysku za 2004 rok uwzględniono, jednorazową, dodatnią korektę
podatku dochodowego z tytułu Funduszu Poręczeń Unijnych. ING Bank Śląski S.A.
skorzystał z możliwości, jakie Ustawa o Funduszu Poręczeń Unijnych, tj. z zapisów
</Text>
	</Page>
</document>
