<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Ryzyka | szanse wrealizacji strategii biznesowej w 2020 roku
Dzik od noszych decy zale, ok będzie wyglądał Swiat l jak rzeczywistość zostoną nstępne pokolenia loko
Ruzyko realizacj srateji w 2020 roku
instytucje fnonsowa, której misje Wgperaie inspirowanie ludzi co byc o krok do przodu w życuiw bnesi”,
yoływomy no wiee procesów gospodorczych jednostkowych wubordy.
Posodanie wpłypu rieroeruelnie udęże ię z odpowiedzlnością, Jako orgerizaca czujemy sę z wee rzeczy
odpowiedzini To wożre, żebyśmy okreści cele, kóre nos łączą I które są bezpośrednio związone z naszą
dziłalnościę biznesowa, | cbyśmy z sukcesem je redizowei Diatego zrównoważony roznćj stanowi nieodłączny
element: noszj sroteji biznesowej, eby te dziłonia miły chorokter spójny I wyznaczały Kierunki, w których
 
mierzony, wyznoczyjśmy 4 pioytety w nosz strotegi. asza odpowied to Bank co przedsęborczych Bon
równych szans, Bonkieonych inwesty I Bonk świadomy ekdloczrie,
koder Sustlnobe bonłin to krs Który został spece przygotowan no potrzeby pracowników banku
reorezentujących różne obszory diłalości Ekodemnio wprowadzio ich w nobordzej oktuole trendy
KT POSCWEJCZWWN
irozwięzaia na rynku w zoresie odpowiedzine bankowości, zrównoważonego rozwoju I CS. Axadema
Sustajrobe banking pozwol poznać perszełtynę głobolną bronżową w kontekśce szybko roudzjęceg
obszoru jem jest odpowiedzialna bonkowość, Uczestnicy mogli ocerić jk bonk sobie radzi w kotexście
trendów zrównoważonego rozwoju i odpowiedzialnego bznes.
Jemety poruszone w boke Atodemii $DG5 (SR, zmiony kimotu i wyprnia do brrży rduzysność
firorsow I niefronsowa, różnorodność, wyzwania współczesnego świata. W ramach akademii odbyły sę
£cołodiowe z zd w KotowicachItrszowe 2 webinoryonlne Do udziału w Akademii Sustinchl barking
zaproszeni zostal wszyscy procownicy bonku W Akademii udził wzięto 26 osób reprezentujących różne
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>ARGO
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Więbiorzych&quot; - Odpowiadcjąyc n potrzeby bznesu, orgciziermy cykicznie spotonia przedstawie ri biznesowych Borku z strt- upon Pierwsze
afim
korzysto
spożlani odbywały ię w 201
adpowiodaćno czekania lentów.
- Mospotoniozoproszomy frmurozijcące produkt zróżnych obszarów
procesów biznesowych, ztuczno nteigenjo czy obnote APL KU
piotażw ch rozwlzoń,Klejnym koliem może być naązane różnego rodzaju u
do ofery gożowej usług strtup, wspólne rozcj produ np. po
działo jst uspółraca ze strtpem BIrech, Którego rozwiązanie w
to współpraca ze statapem 204
[e-skiinge-edrning. marcu 2019 oduło sę drugo edycja kon
czem poz joł stosowoć serc desion w codierne procy, 2
walęło udział 29 osób z 1
Dai, Któregorozwiązonio dlo doradców testondlómy temęteie, obce ra
- |kspieramy postaw przedsibiorczą pracowników - zachęcamy Ic do ciągłego rozu
J jednostek 2019 roku przeprowodziśmy Klkodziesit projektów wykorzstjąc noszą metodoogję PCE.
J rku. Podczo wydorzezoproszore statu naj możlwość zoprezentowaria rze przedstowcelomi
Barlu produktów ji rozwijają, Dla Borku jest to duża dowka ngpraji I szensa na znoleene rozwiązań, Kóre mogą pomóc lepiej
tematycznych tkih jo płatność, e-cornve ce opt malzcja
ra fimy zaproszony do przetestowano ub przeprowadzria
procy pu: rwiestycja kapitałowa, wprowadzenie
rez polecria sługi stożupu Lb cobrand Przykładem toki
przystaiómydo rozwoju nowego serwisu je Usług Iny przykład
- poszukujemy i roznjemy noe kompetencje
trec &quot;Odczarujny $ewie Desto, w lórj waleło 200 osć, Dzięt
grotu odbyły ię duleedycj Śenice Design Akacemy w któryc
 
 
Metożooco słupa się ra tym, cb tworzyć rozwiązanie z klertom,
istyorzylóm nowi, przetomowe rozwiązania rp, zetatupani.
- badaniu Worftolnq mari I efektywności komurikaj w segmencie przedięborców” (kk, marzec - grudzień 2019 ro
aslęgnęlśmy pozycję TOP2 w znajomości spontoricznej uśród fm oaz TOP
iprzedseborczych, Wstaiik NPS wśród pracowników wróc 53% sedna z
buortaln 010 ralnt
(i obu przynosi
&quot;mwotość Dei temu podejściu usprawnilómy
U, CHI
1 na wymirze uiżerunkowym &quot;bank cl zarodnyc
W kwartał 2018 roku do 52%: rednia z I III
 
 
 
 
 
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wymrozdźeeopstjemu nasze wyikifinorsowe zarówno w ujęciu skonsolidowanym jak jednostkowym. Wskazjemynojworiejszeczymiki wpływające na zaraportowane wyn
oraz przedstawiamy pięcoletię bistoiędonuch by umożli czytelnikom obserwację trendów. Wierzymy, że transparentne przedstawienie naszych wopików fransowych pomo
interesaiuszom w podejmowaniu przyszłych decy inwestycjnych.
Skonsolidowane wyniki Grupy ING Banku Śląskiego SA.
rócona informacja o wypikach finansowych Grupy ING Banku Śląskiego SA. z lata 2015-2019
&quot;hyde z zysiem ret jednostek sowomyszonych nyfazywanych ezodą praw ułosnośi; orzypodający okcenouszon jednostki
dominujące; &quot;złącze lz elrobignej
JĄCE ZY
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Docełów przeliczenia prezentowanych powyżej danych ra EUR, bnk stosuje następujące kursy;
&quot;dlo pozycj sprowozdonia z sytuacj inonsowej- lus NBP z dnia 3 grudnio roku,
dlo pozyc rachunku zyków Istot - kurs wyjczony jako Srednia z kursów NBP obowiązujących r osttn dzień
MAE ONCE
lożdegomiestco w roku
OWOCE MAMIE OCEN OCZWO
skaźnik udzełu kosztów w przychodach (C) - skorygowany - koszty dałoia ! przychody łącze z zysiem elt jedrade
 
uc aykozystnych metody graw uł dpidendy 2 NG PTE w I kk. 2065 retu
 
   
że sprecoy KG PTEw e 2d rosy bwode 184 minal] rzychodu atrarsoci o Erore
 
c Boney Rzemiosło Roriezwo w Wołominie Sk Bonk w kw 2005 soku
s kwocie 1574 nr 2 reenią na ałaę co Fonds serca kiedytoborcjw w kr 2005 reku e wygaość 64 rh z,
     
kortybuej toBFó ziępoej updłością Banku Spółdelczego w Nodarzye wl
   
Hskoźnik zwrotu z kaptotu(ROE) skorygowony - zenot no kptle z wyłączeniem kopłow z oltulkac] wyceny netrumertó
 
    
gamie z zipien ret je ar zonych w padający oeonwrszr! jednoti
 
         
utezpieczjących przew pienęne - zy: nek śred wartość ogol z 5 soejnych kwartałów zwy kaałzoktuolzaj wyceny
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Bodstowowe wekość słarsoidowanegorochurkzysków ist Grup Kai NBorku ęgiego Sza Ż019
rkrcz ich zwi w porównaniu z ole poprzedni ozedstowia tobelo poniej,
Podstawowe wielkości skonsolidowanego rachunku zysków istrat w ujęciu analitycznym
wypikreto Grupy Kaotołowe Banku jet równy ednostkowemu wyl neo Bonku.
Wynik brutto kształtował ę w wysokości 22578mln zł i warósto LZ w porównaniu z 2018 rokiem, Zarówno
w20dbjoki2019rokunie wystąpiły czynni o chore jednorazonm.
Mapoprawę zysku brutto zo 2019roko 2269 mnztwząjędem 208 rokuwnajniększymstopiu wpłynł
+ taost wyikuztytub odeeteko 5346mhnł czjio 14, ocz
 poprowa wypikuz tytułu rowie o 668minz czjio 3,1.
 
LzPIE Nowik. 2
 
b mln. przychodu z prerożyudzódww KOPTEwIDku 2005, 185ml
  
aronyt ci tio Euroge'
1 drujej strony, do czypnków, tór wpływał negożyie na poziom wypku bot w Ż01$ roku wzęlęder 2018
nkubuł:
 
sich neo jtrose stowarzyszonych wyceny metodę row uławrcśc
 
_yjszy polom kosztów opercyjnycho (706 mhz zylo 7%,
przyostodhsów na straty oczeiwane o I ómn, czy o 2094, orz
' narost podddku bankowego o 61 mlnzł czyio 166
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text> 
„loch neto jednostek stewarzgzonych w ceionuchreżodą praw wkoeności
IAD ku cało dochody Grupy Kopoowe 6 aku Śgtieco SA. przydaje a acjnańuszyjedns li
dominującej obejmujące oprócz zysku netto również ine pozycje przychodów i kosztów uzejędnioe wkaltłach
WE20L9 roku głównym cynkiem wzrostu przychodów był segpneri korporacujn, lego przychody zwęlszyły ię
włosnych wypiety 23569 mln zkwporównoniu z 2205 mlnzkmlnztwZ0dóroku.
00518 mh z, czyl o 13%, do pozoru 2450) ml a, W konsekwencji jego udział w strukturze zięłszł
o03pp.dośżJE. Prychodysegmentudetdicznego przyostyo J122 mhz czio10 JĄ do3 464ml
019 oku przycody oydłem Grupy Kżtobwe 6 Borku diego SA. kszonek ię na godnie
5 Tdgemn a, Oznacz to że poprawa względem 2008 roku wapiosa S640 mln zł lb 108% I wypdkła głóuie
zwyśszego wyniku ztuł odsetek, Jego ud w przychodach ogółem uzrósło 22 ppt do Jl
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>No wyni tytub odsetek miał również woły zmiana warunków oprocertowani kont oszczędnościowych dlo
Klentów detoicznych od 3 ipca 2019 roku ispodek oprocentowania no koncie podstawowym z 07% do OJ orc
od. 1 sierpnia 21019 rekudo klientów korporacyjnych
NZL roku przychodz tytuł odsetek wzrosty 15 Ob względem 20L8roku ów zd spraw wyższych odsetek
od lredytów Innych moleźnościZ drujej zony, koszty z tytułu odsetek wrosły o 7Bde th, przede wszystkim z
 
wagjędu no wyższe koszty zobowiązań wobec klertów. W korsenencj wyk netto z tytułu ozete zajękzył ię
OKE ci 05346 mln zł do pożlomu 42939 mn zł Pomimo rekordowo rilch stó procentowych topa
eferenujna nn pożboie 15%, wynik z tut odsetek wzół dzi wyższym wolumenom biznesy prz
&quot;w lezotle 2019 roku negatyimy upływ na wupik z tytułu odsetek mioł korekta przychodów odsetkowych
zpowodu rozpoznaria różnicy powiędzy wartością rowie średytonych rozlczonych w wynikach metodą
Morżeodsetkowa neto wyniosło w 2009 rokuŻ3, czyl pozoszdła otym somym pożomie cow ZOt8rol.
eleltuwnejstop procentowej, o wartością row redytowychzowraconych kiertomindwidudlnym wylczonyc
metodą inlowę w przypodzu przedpłoty kredytów przed terminem kontrltowym. Korekta wpiosła 210 mln
[cej informacj romce Vcześrejsza spot kredytu onsumencdiego”
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W0Lyrluwynk tytul rosiciopot Grupy Koiotonej NG BonluŚiego SA. więkzyęo 668 mina Lb
05% zdędem Z0I8roku dopożonu13717mhnż.
Nojstotejs wzrost wromach przychodów z tytułu prow opłat wysąpke
&quot; kortoch płotnczych I kredytowych: ooprowa o 34Ż ml zł lub o 269łe rl do 147,2 min zł. Błoto załązone
rosnącą bozą klientów ich aktywnością,
obrotów.
sprzedażą krzyżową z produktami kredytowymi, le również somodzienych ooduktów ubezpeczer'owych,
</Text>
	</Page>
</document>
