<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W dniu 7 listopada 2012 r. Spółka zawarła ze Skarbem Państwa Umowę, w wyniku której
Stalprodukt S.A. nabył 10961 600 akcji imiennych Spółki Zakłady Górniczo-Hutnicze
„Bolesław” S.A. z siedzibą w Bukownie, stanowiących 86,92 % jej kapitału zakładowego.
15 grudnia 2017 r. Stalprodukt podpisał umowę zakupu 100 proc. akcji spółki GO Steel
Frydek Mistek a.s. z siedzibą w Republice Czeskiej od firmy ArcelorMittal S.A. z siedzibą w
Luksemburgu.
a) Segment Blach Elektrotechnicznych obejmujący produkcjęblach
transformatorowych oraz rdzeni toroidalnych;
b) Segment Profili Giętych obejmujący produkcję:
kształtowników zimnogiętych;
ochronnych barier drogowych;
rdzeni toroidalnych;
blach gorąco- i zimnowalcowanych - w arkuszach i taśmach.
Z uwagi na niespełnianie kryteriów ilościowego dla zaklasyfikowania do odrębnego segmentu
operacyjnego, sprzedaż przez grupę towarów orazinnych usług wykazywana jestw „pozostałej
działalności” - dla zbilansowania wyników Grupy.
W roku 2019 Grupa sprzedała pod względem wolumenu o 6,7 % więcej blach transformatorowych, ni:
w roku 2018. Należy jednak podkreślić, iż dane za rok 2018 obejmują jedynie okres 10 miesięcy, gdy:
Stalprodukt przejął kontrolę nad spółką GO Steel w dniu 28.02.2018 r. i dlatego podmiot ten jes
konsolidowany od 1 marca 2018 r. Ze względu na powyższe, rzeczywista różnica w wolumenacł
i wartości sprzedaży w 2019 r. w stosunku do 12 miesięcy 2018 r. jest niższa.
Wynik uzyskany na krajowym rynku był o 13,8 % wyższy niż w analogicznym okresie w 2018 roku.
Sprzedaż krajowa stanowiła w 2019 roku 6,5 % ogólnej sprzedaży blach transformatorowych. Spółka
szacuje, że taki wynik przekłada się na około 36-procentowy udział Stalproduktu w zużyciu jawnym
blach transformatorowych w kraju.
Realizacja strategii sprzedaży do dużych klientów korporacyjnych odniosła oczekiwane efekty.
Główne kraje docelowe eksportu w 2019 roku to: Meksyk (18%), Austria (14%), Włochy (12%)
Niemcy (11%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Import blach transformatorowych do Polski w okresie 12 miesięcy 2019 roku uległ znaczącemu
obniżeniu, bo aż o 35% w porównaniu do analogicznego okresu w 2018 roku i osiągnął poziom
niewiele powyżej 9 tys. ton. Ceny importowanego materiału nieznacznie wzrosły (ok.3%).
Tabela 1. Zestawienie porównawcze sprzedaży blach i taśm transformatorowych
W latach 2012 - 2016, z powodu kryzysu zadłużenia w Europie i złożonej sytuacji gospodarczej na
rynkach globalnych, branża blach elektrotechnicznych o ziarnie zorientowanym rozwijała się wolno i
przy niskiej stopie wzrostu. Największy wzrost notowano w Azji, przede wszystkim w Chinach i
Indiach. Według prognoz na lata 2020 - 2025 rynek będzie rósł w tempie około 2 %, jednak należy się
spodziewać, że nadal głównie w azjatyckiej części świata. Czołowymi graczami w branży pozostaną
chińskie Baowu Group, japońskie NSSMC i JFE Steel, koreańskie POŚCO oraz rozwijający się bardzo
dynamicznie rosyjski NLMK Group.
Pierwsze półrocze 2019 roku przebiegło spokojnie. Ważnym wydarzeniem dla branży było fiasko
połączenia w formie spółki joint venture koncernów Thyssenkrupp i Tata Steel Europe. Komisja
Europejska zablokowała planowaną fuzję, w konsekwencji czego zarówno Thyssenkrupp, jak i
koncern Tata zostały zmuszone do przeorganizowania swoich planów.
Z powodu ciągłego generowania strat, poważnych problemów doświadczył Cogent Power, należący
do grupy Tata Steel. Kanadyjskie centrum serwisowe Cogent zostało sprzedane japońskiej firmie JFE
Shoji Trade Corporation, natomiast walijski oddział Orb Electrical Steels w Newport oraz angielskie
centrum serwisowe Wolverhampton Engineering Steels zamknięto.
Jednym z najbliższych konkurentów Grupy na rynku blach konwencjonalnych jest od lat rosyjski
NLMKĆ, który dociera do wielu odbiorców w Europie mimo wciąż obowiązujących ceł (21,6%). Rynek
UE nadal pozostaje dla tej firmy kluczowy, czego dowodem jest umowa, jaką w ostatnim czasie
zawarto z europejskim producentem komponentów do transformatorów i urządzeń do wytwarzania
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>energii - włoską firmą LTC Group. Do włoskiego odbiorcy Novolipetsk będzie dostarczał swoje
blachy elektrotechniczne zarówno o ziarnie zorientowanym jak i niezorientowanym przez dwa
najbliższe lata.
Struktura sprzedaży zmieniła się w stosunku do poprzedniego roku. 45% (w poprzednim roku 51%) t
sprzedaż krajowa, a 55% (w 2018 r. - 49%) to sprzedaż eksportowa.
Spadek wolumenu i tym samym wartości sprzedaży spowodowany był głównie przez drastyczne
ograniczenie i ostatecznie brak zamówień od lokalnego odbiorcy (oddziału włoskiej firmy) na rdzenie
prostokątne/Unicores. Taka sytuacja związana była z całkowitym wstrzymaniem przez rząd włoski
realizacji kontraktu dla rodzimych kolei.
Tabela 2. Zestawienie porównawcze sprzedaży rdzeni transformatorowych
Trendy z poprzedniego roku utrzymują się nadal z dodatkowym niekorzystnym czynnikiem w zakresie
konkurowania, tj. możliwością zakupu przez klientów blachy z Brazylii — kraj ten nie jest bowiem
objęty postępowaniem antydumpingowym na blachy transformatorowe. Do czasu sprzedaży GO Steel
Frydek Mistek a.s. przez ArcelorMittal (który jest jednocześnie właścicielem firmy w Brazylii),
napływ materiału z tego kierunku był ograniczany.
Konkurencja na rynku rdzeni transformatorowych zwiększa się i zaostrza. Możliwość zakupu blachy
pozaklasowej czy końcówek kręgów w atrakcyjnej cenie (z Brazylii właśnie), coraz łatwiejszy dostęp
do osprzętu oraz ogólny trend do obniżania kosztów własnych powoduje, że w przypadku długich,
przewidywalnych serii klienci poszukują tańszych rdzeni za granicą.
Drugi utrzymujący się trend to klasyczne przykłady dywersyfikacji pionowej w tył, czyli uruchamianie
przez klientów produkcji rdzeni (głównie toroidalnych, ale coraz częściej Unicores).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Bazując na danych Centrum Analitycznego - Izby Administracji Skarbowej w Warszawie i HIPH —
Spółka szacuje swój aktualny udział w zużyciu jawnym kształtowników giętych na zimno na rynku
krajowym na poziomie około 30%. Z kolei udział Stalproduktu w eksporcie kształtowników giętych na
zimno wyniósł blisko 44% całkowitego eksportu tego asortymentu.
spadek produkcji kształtowników giętych na zimno w Polsce o 0,5% - do poziomu 309 tys.
ton;
spadek zużycia jawnego rur o niemal 14% do poziomu 1 076 tys. ton, w tym spadek zużyci:
jawnego kształtowników giętych na zimno zamkniętych o 11,5% (do poziomu 448 tys. ton);
spadek importu kształtowników g/z zamkniętych o 18% (blisko 245 tys. ton), a aktualne
główne kierunki importu to dla kształtowników o gr. Ścianki poniżej 2 mm: Ukraina (42%),
Białoruś (22%) i Republika Czeska (11%); dla kształtowników o gr. Ścianki powyżej 2 mm:
Włochy (27%) i Ukraina (23%).
wzrost eksportu kształtowników giętych na zimno zamkniętych o blisko 4% (105 tys. ton).
Tabela 3. Zestawienie porównawcze sprzedaży kształtowników zimnogiętych
Działalność produkcyjna w przemyśle rur stalowych w UE w trzecim kwartale 2019 roku
ustabilizowała się na poziomie z trzeciego kwartału roku poprzedniego, podobnie jak sytuacja w
pierwszym półroczu kształtowała się dość porównywalnie do sytuacji w pierwszej połowie roku 2018.
Potwierdza się zatem stawiana wcześniej teza, że niższy udział dużych rur w produkcyjnym product-
mix europejskich producentów został zastąpiony przez wzrost udziału rur o średnich i małych
przekrojach, a główne rynki docelowe producentów rur koncentrują się na budownictwie, motoryzacji,
produkcji wyrobów metalowych i budowie maszyn i urządzeń. Warunki rynkowe w ostatnim kwartale
2019 r. pozostawały zasadniczo takie same.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Francji i Wielkiej Brytanii odnotowano spadek produkcji, natomiast produkcja rur w Hiszpanii i we
Włoszech wzrosła w porównaniu z takim samym okresem w 2018 r.
Ponieważ od początku 2019 rynek rur w UE w większym zakresie opiera się na produkcji rur o
średnich i małych średnicach, stały wzrost w sektorze budowlanym w UE miał pozytywny wpływ na
zapotrzebowanie rur i profili stalowych do zastosowań budowlanych. Taka sytuacja sprzyjała też
kompensacji słabszych warunków popytowych w innych kluczowych sektorach, tj. w przemyśle
motoryzacyjnym, inżynierii mechanicznej czy sektorze wyrobów metalowych. Równolegle popyt na
duże rury zgrzewane do projektów rurociągowych pozostawał w słabej kondycji. Producenci
działający w tym segmencie rynku bardziej koncentrują się aktualnie na innych segmentach rynku
takich jak energia wiatrowa na lądzie i na morzu. To z kolei doprowadziło do wzrostu wewnętrznej
konkurencji w UE na bardzo już i tak konkurencyjnym rynku.
Prognoza Euroferu dla rur przewiduje, że po ustabilizowaniu się produkcji na poziomie z
poprzedniego roku w 2019 r. oczekuje się, że produkcja w przemyśle rur stalowych w UE zarejestruje
jedynie niewielki wzrost zarówno w 2020 r. jak i 2021 r.
Prognozy popytu dla rynku rur o średnich i mniejszych średnicach przewidują jedynie nieznaczne
poprawę. Prawdopodobnie wzrost popytu w branży budowlanej osiągnął najwyższy poziom w 2019 r
i spodziewane jest jego obniżenie w 2020 i 2021 r., warunki biznesowe w branży motoryzacyjnej
sektorach inżynieryjnych mogą odnotować nieznaczną poprawę. Nadal presja importowa na rynkacł
rur stalowych w UE pozostanie wysoka.
Oczekuje się, że całkowita produkcja rur stalowych w UE wzrośnie o 0,5% w 2020 r. i o 0,8% w 2021
roku.
Wynik uzyskany na sprzedaży barier drogowych w 2019 roku był o 9% niższy niż w 2018 roku pot
względem wartości i o 20% niższy pod względem wolumenu w stosunku do roku 2018.
Rok 2018 był dla Stalproduktu rekordowym pod względem wolumenów po tym, jak podstawowym
wymaganiem stały się parametry barier, a nie jedynie zgodność ze standardem krajowym, tzw. SP.
W roku 2019 rozpoczęła się nowa faza inwestycji drogowych w Polsce w ramach nowego budżetu UE.
Ich realizacja rozciągnięta będzie na kolejne 3 lata. Do tego na rynku polskim doszło do
wypowiedzeniem kilku umów przez GDDKiA, co przełożyło się w znacznej mierze na zmniejszenie
wolumenów na całym rynku. W przypadku eksportu Spółka zanotowała rekordowy rok w Norwegii,
gdzie dostarczono bariery na 3 duże projekty drogowo - mostowe. Spadek wolumenów jest również
związany z nieustannym „odchudzaniem” systemów przez wszystkich producentów barier, stąd w
kolejnych latach, pomimo zachowania wolumenu sprzedawanych kilometrów barier, należy liczyć się
ze spadkiem wolumenu wyrażonego w tonach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Tabela 4. Zestawienie porównawcze sprzedaży barier drogowych
Rok 2019 był rokiem wyjątkowym - od wiosny GDDKiA zerwała kilkanaście dużych umów z
wykonawcami, co przełożyło się na spadek zapotrzebowania na materiały. Osiemdziesiąt procent
sprzedaży barier drogowych przez Spółkę trafia na rynek krajowy. A sytuacja na tym rynku w ciągu
ostatnich miesięcy bardzo się skomplikowała. Zerwanie kilku dużych umów realizowanych na
zlecenie GDDKiA, których termin realizacji i zakończenia przypadał na 2019 rok, a w niektórych
przypadkach na rok 2020 spowodowało lawinę zdarzeń. Nowe terminy zakończenia budowy dróg, na
których doszło do zerwania umów, będą uzależnione od terminów ogłoszenia nowych przetargów
przez GDDKiA. Z całą pewnością można mówić o co najmniej rocznym ich przesunięciu w stosunku
do terminów pierwotnie zakładanych.
Pod względem zakończonych budów dróg w Polsce rok 2019 był znacznie gorszy niż planowano.
4. znń 1 amm 1
Problemem pozostają rosnące koszty inwestycji, co widać po ofertach przebijających budżety
zamawiającego. Od początku realizacji Programu Budowy Dróg Krajowych unieważniono 19
przetargów, z czego osiem rozpoczętych w 2018 r. GDDKiA odstąpiła od umowy w dziewięciu
kontraktach, głównie firm włoskich. Tymczasem przez wzrost cen materiałów budowlanych i kłopoty
ze znalezieniem pracowników firmy budowlane coraz częściej rezygnują z nieopłacalnych kontraktów
nawet w trakcie ich trwania. Według Polskiego Związku Pracodawców Budownictwa do
zrealizowania pełnego zakresu rządowego programu Budowy Dróg Krajowych może zabraknąć 10-12
mild zł,
W 2019 roku sprzedano niewiele powyżej 13 tys. ton blach za 35 mln zł, co oznacza zarówno spadek
wolumenu jak i wartości sprzedaży o 27 % w stosunku do poprzedniego roku. Jest to kolejny rok tak
mocnych spadków w tej grupie produktowej.
Import zarówno blach walcowanych na gorąco jak i zimnowalcowanych w 2019 roku uległ obniżeniu
w stosunku do roku 2018 odpowiednio o 14% i 17%. Ceny importowanych blach pozostały na niema
niezmienionym poziomie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Główne kierunki importu taśm i arkuszy z blach gorącowalcowanych to: Republika Czeska (20%)
Niemcy (16%) Słowacja (12%) i Ukraina (10%). Średnia cena za tonę w 2019 to 2534 zł. Główni
kierunki importu taśm i arkuszy z blach zimnowalcowanych to: Niemcy (33%), Słowacja (12%)
Austria (10%) i Ukraina (10%).
Tabela 5. Sprzedaż produktów centrum serwisowego blach
W okresie styczeń-grudzień 2019 r. produkcja stali w Polsce wyniosła 8 996 tys. ton (spadek produkcj
stali wobec roku poprzedniego wyniósł 11,5%).
W tym samym okresie produkcja wyrobów g/w wyniosła 7 859 tys. ton (w stosunku do tego samegi
)kresu roku poprzedniego odnotowano spadek o 11%).
W okresie styczeń - grudzień 2019 r. produkcja wyrobów płaskich wyniosła 2 796 tys. ton (spadek o
&gt; 1%), a wyrobów długich - 5 064 tys. ton (spadek o 4% wobec tego samego okresu 2018 roku ).
Produkcja blach i taśm walcowanych na zimno po 12 miesiącach 2019 r. wyniosła 984 tys. ton (spadel
&gt; 9% względem tego samego okresu 2018 r.). Produkcja blach i taśm ocynkowanych po 12 miesiącach
2019 r. wyniosła 840 tys. ton (spadek o 7% r/r).
Pomimo spadków produkcji, importu i zużycia jawnego, centra serwisowe nie przestają inwestować w
swój rozwój.
Zestawienia sprzedaży obejmują najważniejsze wyroby (cynk, ołów, galena flotacyjna, metal Dore'a)
produkowane przez te spółki należące do Grupy, których działalność związana jest z tym
segmentemdziałalności, tj. ZGH „Bolesław” S.A., Hutę Cynku „Miasteczko Śląskie” S.A. oraz Gradir
Montenegro d.o.o. Pozostałe spółki wchodzące w skład Segmentu Cynku (Boltech Sp. z 0.0., Karo Sp.
Z 0.0.) zajmują się głównie działalnością usługową.
Najważniejszymi wyrobami Grupy jest cynk (w gatunku ZI i Z5 oraz stopy cynku), ołów (ołów
rafinowany i galena flotacyjna) oraz srebro (metal Dore'a).
Cynk Z1 jest wykorzystywany w głównej mierze jako zabezpieczenie antykorozyjne powierzchni
poprzez cynkowanie ogniowe, elektrolityczne. Stopy cynku stosowane są w liniach ciągłego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Cynk Z5 dzięki podwyższonej zawartości ołowiu jest stosowany do produkcji mosiądzu, brązu, jak
również w ocynkowniach, jako tańszy zamiennik lub uzupełnienie cynku Z1.
Sprzedaż tych produktów odbywa się zgodnie z obowiązującymi wtym zakresie Światowym
standardami. Wysokość przychodów ze sprzedaży w głównej mierze uzależniona jest od notowań cer
cynku i ołowiu na Londyńskiej Giełdzie Metali (LME), srebra na giełdzie (LBM) oraz od kursu dolar:
amerykańskiego. Kształtowanie się wartości powyższych czynników jest efektem ogólnego stant
gospodarki światowej.
Cynk ZGH i HCM w najwyższym gatunku Z1 został zarejestrowany na LME. Ołów rafinowany
Tabela 6. Zestawienie sprzedaży cynku
wyrobów Segmentu Cynku w sprawozdaniu finansowym (które uwzględniają korekty z tytułu transakcji
zabezpieczających), skorygowano odpowiednio wielkości przychodów podane w powyższym
zestawieniu. Skorygowane zostały także dane dotyczące wolumenów sprzedaży z roku 2018.
W roku 2019 wolumen sprzedaży cynku i wyrobów cynkowych był niższy niż w 2018 roku, w tym
wolumen sprzedaży krajowej spadł o 1,9 %, a eksportowej o 1,6%.
Przychody ze sprzedaży tych wyrobów w 2019 roku były o 2 % niższe niż w roku poprzednim w
związku ze spadkiem cen złotówkowych cynku 0 7,1 % oraz spadkiem wolumenu sprzedaży.
W roku 2019 średnia cena cynku była o 12, 9% niższa od średniej ceny roku 2018, natomiast kurs
dolara był wyższy o 6,3 %. Stąd też cena złotówkowa cynku w 2019 roku była niższa o 7,1 % w
stosunku do roku 2018.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Tabela 7. Zmiana parametrów makro 2018/2017
 
Kształtowanie się cen cynku na Londyńskiej Giełdzie Metali w USD.
Kształtowanie się kursu walutowego (USD/PLN) wg NBP.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Średnie notowania cynku cash settlement na Londyńskiej Giełdzie Metali (LME) w 2019 r. wyniosły
2 546 USDA i były o blisko 13% niższe niż w 2018 roku, kiedy osiągnęły średnio 2.922 USDA.
Średnie notowania ołowiu cash settlement na Londyńskiej Giełdzie Metali (LME) w 2019 r. wyniosły
2 000 USDA i były o blisko 11% niższe niż w 2018 roku, kiedy osiągnęły średnio 2.242 USD.
Średnie notowania srebra na Londyńskim Rynku Kruszców (LBMA) w 2019 r. osiągnęły poziom
16,20 USD/roz (521,1 USD/kg), co oznacza wzrost o 3% w stosunku do notowań w 2018 roku —
15,70 USD/troz.
Średn: kurs USD/PLN (NBP) w 2019 roku wyniósł 3 8200 i był wyższy O nonad 6% w norównanin
Po pierwsze, spadająca cena - począwszy już od kwietnia z poziomu $3.000 za tonę do $2.200 we
wrześniu — czyli aż - 26%! Argumentów do spadków nie brakowało, bo zarówno wojna handlowa,
coraz bardziej restrykcyjne przepisy środowiskowe w Chinach oraz zwalniająca Europa, zdecydowanie
ograniczały poziom apetytu na ryzyko wśród inwestorów. Porównując fluktuację cenową cynku i
innych metali bazowych, łatwo można zauważyć, że temu pierwszemu wiodło się niestety najsłabiej.
Po drugie, historycznie wysokie backwardation, które w maju osiągnęło poziom 160 USD na cenie 3
miesięcznej. Zdecydowanie wyższa cena metalu w transakcjach natychmiastowych w porównaniu do
terminowych, nie przyciągała metalu do magazynów giełdowych, a zapasy spadały ze 125 tys. ton w
styczniu do 50 tys. w grudniu. Rynek przeszacował możliwości produkcyjne hut, gdyż hucznie
zapowiadane „zalanie” produkcją górniczą nie zostało odzwierciedlone w nadwyżce cynku
rafinowanego. Wąskie gardło hut, szczególnie w Chinach (liczne postoje ze względu na surowe
przepisy środowiskowe) dało się we znaki zwłaszcza eksporterom, którzy nie dość, że sprzedawali
wyroby po coraz niższych cenach, to jeszcze mieli trudności z podjęciem decyzji o zabezpieczeniu
ceny na przyszłość (backwardation w horyzoncie 2-letnim nawet $300).
l w końcu trzecia rzecz — ujemne punkty swapowe. Spadające stopy procentowe w Stanach
Zjednoczonych powodowały, że krzywa terminowa kursu USD/PLN miała dokładnie taki sam kształt,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>jak cynkowa. W rezultacie złotówkowa cena cynku możliwa do zabezpieczenia nie spełniała
oczekiwań w zakresie gwarantowanej marży.
Tabela 8. Zestawienie sprzedaży ołowiu rafinowanego
Wolumen sprzedaży ołowiu rafinowanego wroku 2019 był o 7,9 % wyższy w stosunku do roku
poprzedniego. Wzrost wolumenu sprzedaży pokrył spadek cen złotówkowych ołowiu 0 4,9 %. Stąd też
przychody ze sprzedaży tego produktu wzrosły o 4,1% w stosunku do 2018 roku.
Ołów rafinowany wykorzystywany jest głównie do produkcji akumulatorów i baterii trakcyjnych, jak
również do produkcji tlenków ołowiu, służących wytwarzaniu m.in. farb i lakierów oraz w
minimalnym stopniu stopów ołowiu. Ołów rafinowany jest również surowcem do produkcji blach,
drutów, amunicji i kabli.
Tabela 9. Zestawienie sprzedaży galeny flotacyjnej.
 
Gradir Montenegro d.o.o.Galena jest koncentratem zawierającym ok. 60% ołowiu. Wielkość produkcji
uzależniona jest od wydobycia rudy i zawartości ołowiu w rudzie. W roku 2019 wzrósł wolumen
produkcji galeny w ZGH „Bolesław” w związku ze wzrostem zawartości ołowiu w rudzie.
Wzrost wolumenu sprzedaży galeny pokrył z nadwyżką spadek cen ołowiu w 2019 roku, stąd
przychody ze sprzedaży koncentratów galeny wzrosły o 81,8 % w porównaniu do roku poprzedniego.
Praktycznie cała galena sprzedawana jest na eksport.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie finansowe Grupy Kapitałowej Stalprodukt S.A. za rok obrotowy 2019
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej
Tabela 10. Zestawienie sprzedaży metalu Dore'a
 
Metal Dore'a produkowany przez spółkę HC „Miasteczko Śląskie”S.A. jest to wysokowartościowy
odpad użyteczny powstający podczas rafinacji ołowiu, nadający się wyłącznie do dalszego przerobu.
Jest stopem o wysokiej zawartości srebra.
NW QD SIGI UV y.
Kwas produkowany jest w ZGH „Bolesław” i w Hucie Cynku „Miasteczko Śląskie” jako
produkt uboczny procesów prażenia koncentratów siarczkowych. W związku z rosnącym
wykorzystywaniem do produkcji cynku tańszych materiałów tlenkowych, ilość produkcji i sprzedaży
kwasu siarkowego spada.Odbiorcami kwasu są kontrahenci zarówno krajowi jak i zagraniczni.
Kwas siarkowy ma bardzo duże znaczenie w różnych gałęziach przemysłu. Służy między innymi do
produkcji innych kwasów, do wyrobu barwników, włókien sztucznych, środków wybuchowych,
nawozów sztucznych. Stosuje się go do produkcji środków piorących, leków oraz jako elektrolit w
akumulatorach ołowiowych. Jest często używanym odczynnikiem w laboratoriach.
AL MSZY NU UUTULILLUTY CL.
Kruszywa dolomitowe produkowane są w spółce zależnej Boltech Sp. z o.o., głównie na bazie
dolomitu powstającego jako produkt uboczny w procesie wstępnego wzbogacania rudy z kopalni
„Olkusz-Pomorzany”. W związku z kończącą się eksploatacją tej kopalni uruchomiona została
kopalnia dolomitu „Ujków Stary”, aby móc w sposób płynny kontynuować produkcję kruszyw.
Głównymi odbiorcami kruszyw są wykonawcze firmy drogowe, zakłady produkujące masy mineralno-
bitumiczne oraz producenci galanterii drogowej.
Utylizację materiałów cynkonośnych prowadzi Huta Cynku „Miasteczko Śląskie” i ZGH
„Bolesław”.W ZGH utylizację prowadzi się w procesie Waelz'a na dwóch strumieniach odpadów.
Pierwszą grupę stanowią odpady z hydrometalurgii cynku, natomiast drugim podstawowym
strumieniem odpadów są pyły stalownicze pochodzące z procesu produkcji stali w elektrycznych
piecach łukowych.Tlenek z pyłów stalowniczych stanowi wsad do produkcji cynku w ZGH
„Bolesław”, natomiast tlenek z przerobu szlamów stanowi wsad do produkcji cynku i ołowiu w HC
„Miasteczko Śląskie”.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>29 kwietnia Zarząd ZGH „Bolesław” S.A. poinformował Emitenta 0 podjęciu tego dnia uchwały o
zakończeniu wydobycia rud cynkowo — ołowiowych z Kopalni „Olkusz — Pomorzany” z dniem
31.12.2020 r. Przez zakończenie wydobycia rozumie się złożenie z dniem 31.12.2020 r. oświadczenia
0 zrzeczeniu się posiadanych koncesji na wydobywaniu rud ze złóż: Pomorzany” oraz części złóż
„Olkusz” i „Klucze T”.
Zarząd ZGH „Bolesław” S.A., mając na uwadze negatywne skutki społeczne likwidacji Kopalni
„Olkusz — Pomorzany”, podejmie działania, aby w jak największym stopniu złagodzić te skutki.
Koszt przeprowadzenia likwidacji kopalni „Olkusz-Pomorzany” zgodnie z programem likwidacji
szacowany jest na ok.140 mln zł, co zostało uwzględnione w bilansie spółki ZGH w postaci
utworzonej rezerwy (116,8 mln zł) i środków zgromadzonych na funduszu likwidacji kopalni (19,8
mln zł).
Podejmując decyzję o zakończeniu wydobycia rudy cynkowo-ołowiowej z kopalni „Olkusz-
Pomorzany” z dniem 31 grudnia 2020 r., Zarząd ZGH wziął pod uwagę stan zasobów, tj. ich ilości,
jakości i rozlokowanie na poszczególnych oddziałach wydobywczych. Doświadczenia z
likwidowanych w ZGH kopalń pokazują jednoznacznie, że nie da się wyeksploatować do „czysta”
zasobów. Pozostawienie na dzień 31 grudnia 2020 roku tylko około 2 mln ton zasobów
przemysłowych będzie niewątpliwym sukcesem i należy uznać to za sczerpanie złoża do „czysta”.
Uwzględniając powyższe, z powodu sczerpania zasobów zakończenie wydobycia 31 grudnia 2020
roku wydaje się w pełni uzasadnione.
Analizowano możliwość zakończenia wydobycia w końcu roku 2021, lecz radykalne zmiany na rynku
w okresie grudzień 2019- kwiecień 2020 spowodowane wybuchem pandemii koronawirusa, wpłynęły
na spadki cen metali, przyspieszając decyzję o zakończeniu wydobycia. Prowadzenie działalności
górniczej w obecnych warunkach jest bowiem nieopłacalne. Zamknięcie kopalni nie wpłynie
negatywnie na kontynuację działalności Spółki.
Jednocześnie należy przypomnieć, iż podany powyżej termin zakończenia przez ZGH „Bolesław” S.A.
działalności górniczej jest zgodny z wcześniejszymi planami. W szczególności, termin ten został
określony w strategii rozwoju Segmentu Cynku, podanej do publicznej wiadomości raportem
bieżącym nr 33 z 27.10.2016 r.
Powyższa informacja o podjęciu przez ZGH decyzji o zakończeniu działalności górniczej przekazana
została na GPW raportem bieżącym nr 6/2020 w dniu 29 kwietnia 2020 r. (informacja poufna).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Tabela 11. Sprzedaży segmentów operacyjnych Grupy Kapitałowej
Pod względem uzyskiwanych wyników, zanotowano spadki we wszystkich segemntach operacyjnych:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Blach (o 22,2 %), Profili (zanotowano stratę w wys.12,7 mln zł), Cynku (o 10,7 %) oraz pozostałej
działalności (o 4,8 %).
Tabela 12. Struktura asortymentowa sprzedaży poszczególnych segmentów operacyjnych
Prawie 90% zakupów realizowanych przez Stalprodukt stanowią kręgi blachy gorąco-
izimnowalcowanej. Zakupy tego materiału dokonywane są bezpośrednio w hutach. Największym
dostawcą dla Spółki jest od kilku lat ArcelorMittal Europe — Flat Products. Materiały te są
wykorzystywane w podstawowych procesach produkcyjnych realizowanych w Spółce związanych z
produkcją: blach elektrotechnicznych transformatorowych, kształtowników zimnogiętych i barier
drogowych. Należy podkreślić, iż materiały przeznaczone do produkcji poszczególnych wyrobów
różnią się między sobą parametrami technicznymi, tj. składem chemicznym, gatunkiem stali,
grubością i szerokością kręgów itp.
Blachy gorąco- i zimnowalcowane są także wykorzystywane w należących do Spółki centrach
serwisowych, które wykonują operacje cięcia kręgów wzdłużnie (na taśmy) lub poprzecznie
(na arkusze). W ramach przyjętej specjalizacji, centrum serwisowe blach gorącowalcowanych znajduje
się w Bochni, natomiast centrum serwisowe blach zimnowalcowanych zlokalizowane jest w Tamowie.
Materiał w taśmach wykorzystywany jest głównie na wewnętrzne potrzeby Stalproduktu, stanowi or
wsad dla linii profilowania dla wydziałów produkcyjnych Spółki zlokalizowanych w Bochn
(Wydz. P2), Krakowie (Wydz. P3) oraz Tarnowie (Wydz. P4). Z kolei blachy w arkuszacł
sprzedawane są wyłącznie klientom zewnętrznym Stalproduktu — zarówno bezpośrednio, jak i poprze:
sieć krajową sieć dystrybucji Stalproduktu.
</Text>
	</Page>
</document>
