<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>strategicznymi celami Grupy Eurocasn są:
- zaspokojenie potrzeb małych i średnich sklepów detalicznych w Polsce w obszarze wszystkich
ważnych grup asortymentowych oraz formatów dystrybucji,
- _ stworzenie trwałej przewagi konkurencyjnej poprzez efekt skali zawarty w działalności hurtowej
wieloformatowej grupy jednostek biznesowych.
Jako, że rynek skupia się wokół malejącej liczby sprzedawców hurtowych działających na terenie
kraju, strategia Grupy Eurocash zakłada dalszy wzrost organiczny w każdym oddziale, oraz ciągłe
przejęcia innych sprzedawców hurtowych i sieci franczyzowych.
Działania mające na celu wzrost organiczny hurtowni dyskontowych Eurocash Cashś:Carry
prowadzone są dwutorowo: i) osiąganie wzrostu poprzez nieustanne ulepszane wdrażania
stosowanej koncepcji w już istniejących placówkach, oraz ii) ekspansję regionalną.
Wzrost w isiniejących placówkach
Dyskonty Eurocash Cash$Carry zawsze poszukiwać będą sposobów jeszcze lepszego zaspokojenia
potrzeb swoich klientów, poprzez zwiększenie udziału w ich ogólnych obrotach, aby podwyższyć
sprzedaż przypadającą na jeden sklep. To powoduje potrzebę:
b= linacka
   
sprzedaż przypadającą na jeden sklep. To powoduje potrzebę:
rozwoju nowych kategorii i produktów,
wprowadzania większej ilości produktów regionalnych,
oferowania najlepiej sprzedającego się asortymentu po najbardziej konkurencyjnych cenach,
poprawy wydajności operacyjnej z klientami,
poprawy wrażeń klientów wewnątrz sklepów CashśCarry, poprzez unowocześnianie
wyposażenia, układu przestrzennego, komunikację oraz dodanie nowych elementów w
zakresie obsługi klienta.
Sukcesu swojej koncepcji dowiodła także sieć sklepów abc należących do niezależnych właścicieli,
którzy sami decydują o tym, co jest najlepsze dla ich klientów. Dalszy rozwój wymaga ciągłej poprawy
w poziomie wsparcia oferowanego tymże sklepom przez zaangażowany zespół osób, tak abyśmy
mogli:
» zwiększyć liczbę sklepów abc,
. zwiększyć udział zakupów sklepów abc dokonywanych w Eurocash CashśCarry,
. zwiększyć całkowitą sprzedaż sklepów abc na rzecz ostatecznego klienta.
Z
Realizacja transakcji nabycia Batna w listopadzie 2009 r. wraz z otworzeniem 3 hurtowni
Dyskontowych CashśCarry w Warszawie i okolicach. umożliwiła Grupie Eurocash wejście na region
warszawski. W trakcie 2010 r. planowana jest integracja Batna w ramach struktur CashśCarry co
pozwoli na optymalizację działalności oraz uproszczenie struktury organizacyjnej.
 
</Text>
	</Page>
</document>
