<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
przez użytkownika, nagrywanie wielu kanałów jednocześnie, a także stanowią bazę dla usług i produktów dodatkowych.
które w przyszłości chcemy zaoferować naszym klientom. Pierwszy produkt z tej linii, dekoder EVOBOX PVR, zosta
wprowadzony na rynek w styczniu 2016 roku.
Wszystkie modele produkowanych przez nas dekoderów do odbioru telewizji w wysokiej rozdzielczości wyposażyliśmy
dodatkowo w dostęp do aplikacji IPLA, dzięki której po podłączeniu dekodera do Internetu użytkownik może korzystać
z zasobów naszej telewizji internetowej. W ramach oferty klienci mogą również korzystać na naszych dekoderach z usługi
Multiroom.
W 2019 roku wyprodukowane przez nas dekodery stanowiły 96,4% wszystkich udostępnionych przez nas dekoderów.
Według stanu na koniec 2019 roku w sumie z naszych taśm zeszło już 8,9 mln dekoderów. Utrzymujemy współpracę
z zewnętrznymi dostawcami, przede wszystkim z firmami Samsung, Echostar i Thomson, ale już w 2010 roku ograniczyliśmy
zakup dekoderów od podmiotów zewnętrznych. Współpracujemy z producentami telewizorów, takimi jak Sony, Vestel,
Panasonic i LG, w zakresie umożliwienia odbioru sygnału satelitarnego Cyfrowego Polsatu. Świadczymy również usługi na
rzecz innych operatorów zainteresowanych nowoczesnymi i funkcjonalnymi urządzeniami w przystępnej cenie.
W ramach telewizji internetowej IPLA wykorzystujemy własną platformę dostosowaną do najważniejszych systemów
operacyjnych i szerokiej gamy urządzeń konsumenckich. Posiadamy unikalne kompetencje technologiczne w obszarz:
kodowania i strumieniowania treści audiowizualnych w Internecie, jak i optymalizacji dystrybucji tego typu sygnału
W odróżnieniu od konkurencji stosujemy autorskie rozwiązania, co pozwala nam tworzyć usługi optymalnie dostosowane dx
ograniczeń infrastruktury internetowej w Polsce oraz możliwości zewnętrznych systemów, z którymi integrujemy nasz:
aplikacje. Wykorzystujemy własne serwery Origin oraz technologie uniezależniające nas w doborze dowolnego system
dystrybucji CDN (ang. Content Distribution Network — sieć dystrybucji treści). W efekcie możemy oferować usługi o bardzi
wysokiej jakości przy równoczesnej optymalizacji kosztów przesyłu. Szczególnie istotne staje się to w sytuacji nadawani:
ponad 100 kanałów linearnych, przeprowadzania transmisji PPV czy emisji ponad 3.500 pojedynczych wydarzeń rocznie
Nasza platforma wykorzystuje autorski system rekomendacji umożliwiający serwowanie użytkownikowi treści dostosowanyc!
do jego preferencji. Zastosowany w IPLA system protekcji (DRM) umożliwia nam także oferowanie płatnego kontentu ns
różnych przeglądarkach, urządzeniach mobilnych, smartTV oraz niezależnych dekoderach. To sprawia, że nasza platform:
wychodzi naprzeciw trendom i oczekiwaniom naszych klientów w zakresie oglądania treści wideo bez względu na miejsce
czas i urządzenie, z którego klienci korzystają.
Polski rynek telefonii komórkowej jest rynkiem dojrzałym, cechującym się wysokim poziomem nasycenia usługami
i konkurencyjnością. Według szacunków PMR na jednego mieszkańca kraju przypada statystycznie 1,4 karty SIM.
W minionych latach raportowany poziom penetracji kartami SIM w Polsce uległ wyraźnej obniżce. Było to wynikiem
stopniowego urealnienia raportowanej liczby kart SIM przez operatorów tak, aby uwzględniać wyłącznie aktywne
i generujące przychody karty SIM, jak również wprowadzenia obowiązku rejestracji przedpłaconych kart SIM do 1 lutego
2017 roku. Jednocześnie wyraźnie rośnie udział kart kontraktowych w strukturze polskiego rynku mobilnego. Ponadto, na
wysoki poziom nasycenia usługami mobilnymi wpływają karty SIM wykorzystywane w segmencie m2m (komunikacja
machine-to-machine) oraz w segmencie dedykowanych usług mobilnego Internetu (model „modem/karta + komputer”).
PMR prognozuje, że w latach 2019-2024 baza kart SIM użytkowanych w Polsce będzie rosnąć organicznie, przy czym
w perspektywie długookresowej rynek będzie podlegał stabilizacji (wzrosty wolumenowe powyżej 1%). W opinii PMR wzrosty
generowane będą przede wszystkim przez segment biznesowy, karty machine-to-machine oraz do pewnego stopnia także
segment transmisji danych. W dalszym ciągu będzie obniżał się udział segmentu prepaid w raportowanych przez operatorów
wolumenach kart SIM.
Ze względu na wysoką konkurencyjność rynku i wysoki poziom penetracji usługami głównym motorem wzrostu bazy klientów
usług mobilnych wybranych operatorów będzie, zdaniem PMR, przejmowanie klientów konkurencji. Przenoszenie numerów
pomiędzy sieciami z zachowaniem swojego dotychczasowego numeru zostało umożliwione w 2009 roku. Według danycł
UKE w 2019 roku operatora zmieniło ok. 1,7 mln użytkowników. Przy czym odnotować należy, iż podobnie jak w 2018 roku
w 2019 roku utrzymał się malejący trend na rynku MNP - wolumen przenoszonych pomiędzy sieciami numerów spadł rok dr
roku o 10%. W naszej opinii świadczy to o dojrzałości rynku oraz wyrównaniu poziomów cenowych pomiędzy ofertam
poszczególnych operatorów.
</Text>
	</Page>
</document>
