<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>w dniu 25 maja 2009 r. wpłynęła do Spółki informacja, że w wyniku transakcji zbycia
akcji spółki Asseco Poland S.A., rozliczonych w dniu 19 maja 2009 r. Commercial Union
Otwarty Fundusz Emerytalny BPH CU WBK (obecnie Aviva Otwarty Fundusz Emerytalny
Aviva BZ WBK) zmniejszył udział w ogólnej liczbie głosów do poniżej 10%.
Przed w/w transakcjami na dzień 18 maja 2009 r. CU OFE posiadał 7.759.335 akcji
Po zawarciu i rozliczeniu transakcji, o których mowa powyżej na dzień 19 maja 2009 r.
CU OFE posiadał 7.753.078 akcji Spółki stanowiących 9,99% kapitału zakładowego i
uprawniających do 7.753.078 głosów na Walnym Zgromadzeniu, co stanowiło 9,99%
ogólnej liczby głosów.
Sektor informatyczny w 2009 r., podobnie jak inne branże, odczuwał skutki spowolnienie
gospodarczego. Spadek obrotów i wydatków firm na informatykę na całym świecie by
wyraźnie zauważalny. Według Gartnera, w globalnym rynku wydatki na teleinformatykę
spadły od 2,1 do 13,9 proc. w poszczególnych segmentach. Należy przy tym zaznaczyć, że
największy spadek dotknął zakupów sprzętu informatycznego (13,9 proc. w stosunku dc
2008 r.), najmniejszy zaś oprogramowania (2,1 proc.) i usług IT (-3,5), na któryct
koncentruje się grupa Asseco. W 2010 r. spodziewane jest odwrócenie trendu spadkowego
Gartner zakłada, że praktycznie w każdym segmencie rynek IT czekają w bieżącym roku
wzrosty od 1,6 do 5,6 proc., przy czym najlepsze prognozy dotyczą usług informatycznych
oprogramowania. Całkowite wydatki na teleinformatykę były szacowane w 2009 r. na ponac
3,2 bln dolarów, co oznaczało spadek o 4,6 proc. w stosunku do 2008 r. Prognozy na 2010 r
zakładają zaś wzrost o 4,6 proc. do poziomu blisko 3,4 bln USD.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Prognozy na 2010 r. nie są jednoznaczne. Część firm, menedżerów i analityków
przewiduje, że rzeczywiste skutki kryzysu będą odczuwane w 2010 r., a prawdziwe odbicie
nastąpi dopiero w 2011 r. Firmy badawcze są jednak zdania, że kryzys mamy już za sobą i
od 2010 r. czeka nas ożywienie. Główną siłą napędową rynku IT w 2010 r. będą kraje
rozwijające się. Jak podają za Gartnerem serwisy IDG, w rejonie Ameryki Łacińskiej
spodziewany jest wzrost wydatków na nowoczesne technologie o 9,3 proc. Podobny odsetek
(7,7 proc.) zanotują kraje Bliskiego Wschodu i Afryki. Około 7 proc. wzrost prognozowany
jest również dla regionu Azji-Pacyfiku. W Europie Zachodniej tempo zmian ma być wolniejsze
(5,2 proc.). Podobnie w USA i Japonii (odpowiednio 2,5 proc. i 1,8 proc.). Analitycy oczekują
stabilnego wzrostu wydatków w ciągu kolejnych 12-18 miesięcy. Ich motorem ma być
polepszająca się sytuacja makroekonomiczna (prognozowany wzrost produktu krajowego
brutto państw dotkniętych kryzysem 2009 r.), wzrost liczby kredytów konsumpcyjnych i
powrót pozytywnego nastawienia klientów do zakupu rozwiązań IT.
Zasadniczo od prognoz Gartnera nie różnią się szacunki innej znanej firmy badawczej - IDC,
która nieco inaczej definiuje rynek (oceniając ogólną wartość rynku IT na 1,5 bln USD).
Według jej analityków w 2010 r. rynek IT czeka ponad 3-proc. wzrost, do poziomu wydatków
z 2008 r. (1,5 biliona USD). W 2010 r. największe wzrosty mają być widoczne w krajach
rozwijających się: 8-13 proc. w Brazylii, Rosji, Indiach i Chinach. Poziom wydatków na nowe
technologie w tych krajach łącznie sięgnie 10-proc. puli prognozowanej dla świata.
Pod koniec III kwartału 2009 r. w Polsce nic nie zwiastowało ożywienia na rynku IT. Prognozy
były pesymistyczne i zakładały nawet 15 proc. spadek w całym roku. Według biura
analitycznego DiS spadek wartości polskiego rynku IT miał wynieść w 2009 roku aż 14,9
proc. IDC z kolei szacowało, że w 2009 r. wartość polskiego rynku ogółem spadła o około 10
proc. do 10,3 mld USD z 11,4 mld USD w 2008 r. Należy przy tym zaznaczyć, że największe
spadki były prognozowane w segmencie sprzętu informatycznego - aż o 19 proc. do 5,65 mld
USD. Rynek usług i oprogramowania zanotowały - według IDC - niewielkie wzrosty
(odpowiednio o 2 i 0,5 proc.). Wartość rynku usług informatycznych w Polsce miała wynieść
na koniec 2009 r. 3,2 mld USD, a rynku oprogramowania 1,46 mld USD.
Pod koniec roku 2009 r. prognozy były jeszcze gorsze. Według DiS po III kwartałach rynek IT
spadł aż o 15,3 proc. Biuro to opublikowało skrajnie pesymistyczne przewidywania dotyczące
segmentu publicznego, który - w porównaniu do analogicznego okresu roku poprzedniego -
dotknął spadek na poziomie 33 proc. po 9 miesiącach roku, przy czym spadek w samym III
kwartale sięgnąć miał blisko 42 proc.
Prognozy na 2010 r. są znacznie lepsze, a wielu analityków uważa, że odbicie na Świecie
będzie wyraźnie widoczne również w Polsce. IDC szacuje, że wartość naszego rynku
oprogramowania wzrośnie w 2010 r. o 5 proc., a rynku usług o 2 proc. Wzrosnąć ma także
sprzedaż sprzętu IT.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Wartość polskiego rynku IT (w mld USD, źródło: TOP 200)
Motorem polskiego rynku informatycznego powinien być sektor publiczny oraz wydat
związane z zagospodarowaniem funduszy unijnych. Wzrostu wydatków na IT oczekuje si
także w sektorze przedsiębiorstw, finansowym i utilities.
Firmy Grupy Asseco obsługują praktycznie wszystkie sektory gospodarki. Strategia zakłada
koncentrację na sektorze finansowo-bankowym i administracji publicznej, które stanowią
największy udział w przychodach grupy. W 2010 r. w wymienionych segmentach
spodziewana jest znaczna poprawa sytuacji w zakresie wydatków na informatykę i
telekomunikację. Szczególne ożywienie powinno nastąpić w sektorze publicznym, dla którego
to ostatni moment na przygotowanie dużych projektów współfinansowanych z funduszy
unijnych. Znaczne ożywienie powinno spowodować też wdrożenie kolejnych elementów planu
informatyzacji państwa, szczególnie coraz silniejsza presja na uruchomienie e-usług przez
całą administrację, co wymusza modernizację, unowocześnienie lub wymianę systemów
informatycznych na dużą skalę.
Ministerstwo Rozwoju Regionalnego (MRR) szacuje, że w latach 2007-2013 Polska otrzyma
od Unii Europejskiej w sumie 87 mld EUR. W tym samym czasie nasza składka do unijnego
budżetu ma osiągnąć wartość 22 mld euro. Polska „na czysto” otrzyma więc około 65 mld
EUR. To zdecydowanie najwięcej ze wszystkich krajów członkowskich. Według informacji MRR
w 2007 roku do Polski trafiło 7,8 mld EUR (7,4 proc. wszystkich unijnych wydatków). Po
zapłaceniu składki, Polska zarobiła około 5,1 miliarda euro. W porównaniu z 2006 rokiem,
jest to ponad dwa razy więcej. Fundusze z poprzedniej puli finansowania (2004-2006), które
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Polska wykorzystywała od początku wejścia do UE, były wydawane jeszcze do 2009 r. (31
grudnia 2009 r. ostatecznie zakończył się okres kwalifikowania wydatków), nakładając się na
program finansowania 2007-2013 r. Podsumowując poprzedni program, MRR zaznacza, że
Polska z funduszy strukturalnych wydała 107 proc. przeznaczonych dla nas środków - łącznie
35 mld zł (przekroczenie 100 proc. wynika ze sposobu rozliczania i różnicy w kursach;
maksymalnie mogliśmy otrzymać około 8,6 mld EUR). Wysoki poziom zagospodarowania
środków unijnych dobrze rokuje na kolejną perspektywę finansowania. Niezwykle istotny dla
przedsiębiorców jest też fakt, że ostateczną datą kwalifikowania wydatków ponoszonych z
Funduszu Spójności jest 31 grudnia 2010 r. To wymusi na całym rynku przyspieszenie prac
związanych z przygotowaniem projektów współfinansowanych przez UE. Jak podaje oficjalny
serwis funduszy europejskich, do końca 2009 r. do Polski trafiło 3,7 mld EUR z Funduszu
Spójności (66 proc. dostępnej alokacji).
Program Operacyjny Innowacyjna Gospodarka (PO IG)
Program Operacyjny Kapitał Ludzki (PO KL)
Program Operacyjny Infrastruktura i Środowisko (PO IiŚ)
Program Operacyjny Rozwój Polski Wschodniej (PO RPW)
Program Operacyjny Pomoc Techniczna 2007-2013 (PO PT)
Program Rozwoju Obszarów Wiejskich (PROW)
Programu Operacyjnego Zrównoważony rozwój sektora rybołówstwa
obszarów rybackich (PO Ryby)
16 Regionalnych Programów Operacyjnych (RPO)
Z punktu widzenia branży informatycznej najważniejsze dla rozwoju rynku IT są programy
operacyjne Innowacyjna Gospodarka, Rozwoju Polski Wschodniej (ze względu na projekt
budowy infrastruktury teleinformatycznej na wschodzie Polski) i Pomoc Techniczna. Część
szkoleń związanych z IT będzie można sfinansować z programu Kapitał Ludzki. Największy
program - Infrastruktura i Srodowiska, większość środków przeznaczy na budowę dróg i
infrastruktury, ale część inwestycji przełoży się niewątpliwie na branżę IT. Można oczekiwać,
że środki przeznaczone na rozwój i modernizację energetyki, infrastruktury szkolnej czy
zakładów opieki zdrowotnej zostaną w części przeznaczone na zakup sprzętu i
oprogramowania oraz budowę np. systemów bilingowych czy ewidencyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Dodatkowo branża teleinformatyczna skorzysta na programach regionalnych, na które łącznie
przeznaczono blisko 16 mld EUR. We wszystkich wyodrębniono pule na sfinansowanie
inwestycji technologicznych i innowacyjnych oraz na rozwój społeczeństwa informacyjnego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Przykładowy podział środków programu regionalnego (w EUR):
 
RP Województwa Zachodniopomorskiego
 
Programem, który skupia największą uwagę branży IT, jest POIG (Innowacyjna Gospodarka)
Poza inwestycjami np. w parki technologiczne, na liście projektów kluczowych dc
współfinansowania wymieniono kilkanaście ważnych dla Polski, dużych systemów IT, ne
których budowę zawsze brakowało pieniędzy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Najważniejsze projekty kluczowe dla branży IT z listy POIG
szacowany koszt (w min zł)
Projekt
Elektroniczna platforma o zdarzeniach medycznyc
Ogólnokrajowy cyfrowy system łączności
pl.ID - nowy dowód osobisty
Centra powiadamiania ratunkowego
System osłony kraju przed nadzwyczajnymi zagrc
Infrastruktura e-usług Ministerstwa Finansów
Baza danych obiektów topograficznych
Konsolidacja systemów celnych i podatkowych
Sieć teleinformatyczna dla numeru 112
e-Podatki
e-PUAP2
e-Cło
System Informacyjny Statystyki Publicznej
e-usługi ZUS
Platforma e-usług Policji
System wspomagający e-usługi ZUS
e-Deklaracje2
Geoportal2
EmpQtia - platforma resortu pracy
Udostępnianie rejestrów medycznych
TERYT2 (rejestr granic)
e-rejestracja (Ministerstwa Finansów)
informatyzacja ksiąg wieczystych
ewidencja działalności gospodarczej
platforma wyników kontroli NIK
Platforma e-usług UKE
platforma lokalizacyjna UKE
e-usługi Ministerstwa Sprawiedliwości
System informacji o infrastrukturze szerokopasm:
źródło: Lista projektów kluczowych MSWiA
Na powyższej liście znajdują się wszystkie projekty kluczowe z Osi Priorytetowej VII
(Społeczeństwo informacyjne - budowa elektronicznej administracji), które już zostały
zatwierdzone do realizacji i znajdują się na liście podstawowej. Wśród projektów kluczowych
jest też kilka ciekawych propozycji budowy systemów informatycznych dla innych instytucji,
które na razie tkwią na liście rezerwowej. Mogą one znaleźć się na liście podstawowej przy
kolejnej weryfikacji projektów. Ponadto kilka z nich jest planowanych czy wręcz koniecznych
do wdrożenia, nawet jeśli nie znajdą się na nie pieniądze unijne. Wśród projektów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>czekających na „zielone światło” są między innymi systemy dla Kasy Rolniczego
Ubezpieczenia Społecznego, Głównego Urzędu Statystycznego, Ministerstwa Gospodarki.
Bardzo duże (warte szacunkowo 470 mln zł) projekty chce uruchomić Krajowy Zarząd
Gospodarki Wodnej i Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. Są to kataster wodny |
system do wspomagania zarządzania ryzykiem powodziowym.
Poza dużymi projektami realizowanymi na szczeblu centralnym, w związku z wdrożeniem
planu informatyzacji państwa, cyfryzacji Polski i uruchomienia e-usług, można oczekiwać w
2010 i 2011 r. znacznego wzrostu popytu na rozwiązania informatyczne w administracji
samorządowej i w projektach regionalnych. Najpilniejsze inwestycje będą dotyczyć wdrożeń
systemów obiegu dokumentów, portali usługowych, uporządkowania baz danych.
W znaczącym stopniu do prognozowanego wzrostu rynku IT przyczynią się też inwestycje
związane z przygotowaniami do Mistrzostw Europy w piłce nożnej Euro 2012. Poza
koniecznymi inwestycjami w infrastrukturę i stadiony, można spodziewać się dużych
zamówień związanych z systemami bezpieczeństwa i monitoringu, w tym systemów kontroli
dostępu, nadzoru wizyjnego, systemów analitycznych i do zarządzania sytuacjami
kryzysowymi. Na szczeblu centralnym planowane jest uruchomienie systemu łączności
cyfrowej służb mundurowych (w standardzie TETRA) oraz wdrożenie systemu wspomagania
dowodzenia dla jednostek policji i służb ratowniczych.
Rynek administracji publicznej wydaje się być najistotniejszy dla perspektyw rozwoju branż
informatycznej w 2010 r.
Na liście banków działających w Polsce jest obecnie - według danych Narodowego Banku
Polskiego - 69 central bankowych. W Polsce funkcjonuje też ponad 500 banków
spółdzielczych (na koniec 2007 r. zarejestrowanych było 581 takich banków) zrzeszonych w
trzech grupach. Do sektora finansowego trzeba zaliczyć także spółki ubezpieczeniowe,
fundusze inwestycyjne i emerytalne, domy maklerskie, pośredników finansowych.
Jest to jeden z najbardziej zinformatyzowanych sektorów, bardzo otwarty na nowe
technologie, w którym menedżerowie doskonale rozumieją, jaką przewagę konkurencyjną
dają sprawnie działające systemy teleinformatyczne.
Według szacunków różnych firm badawczych sektor informatyki bankowej w Polsce jest wart
rocznie od 2 do 3 mld zł. „Computerworld” szacował przychody firm IT z tego rynku w 2008
r. na 2,1 mld zł. Gazeta ta podawała, że do 2009 r. wydatki banków związane z
dostosowaniem do 75 ustaw regulujących ich działalność wyniosły 4,5 mld zł. Z kolei biuro
analityczne DiS wydatki na IT od 2007 r. do 2010 r. prognozowało na poziomie zbliżonym do
3 mld zł. Z tej sumy od 1 do 1,2 mld zł miało być przeznaczane na zakupy oprogramowania,
w tym powyżej 300 mln zł na zakupy oprogramowania bankowego. Praktycznie wszystkie
duże banki mają już wdrożone systemy scentralizowane, korzystają też z większości
popularnych narzędzi zarówno do zarządzania strukturami banku, jak i relacjami z klientem.
Wiele instytucji finansowych wstrzymało lub ograniczało inwestycje w IT w 2009 r. Ta
tendencja nie powinna ulec pogłębieniu w 2010 r. Według badań firmy doradczej KPMG banki
nie planują redukcji budżetów przeznaczonych na informatyzację. „Budżety nie ulegną dużym
zmianom w 2010 w stosunku do 2009 roku” - podają analitycy. KPMG prognozuje, że
większość banków komercyjnych zwiększy w tym roku wydatki operacyjne na IT.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>„W przypadku inwestycji więcej ankietowanych planuje pewien spadek lub zamrożenie
budżetów. W bankach spółdzielczych można zauważyć tendencje do zamrożenia wydatków
operacyjnych i w nieco mniejszym stopniu inwestycyjnych. Ponad 60% banków
spółdzielczych nie planuje żadnych zmian w wydatkach operacyjnych, a blisko 40% nie
planuje zmian w zakresie nakładów inwestycyjnych. Te banki spółdzielcze, które przewidują
zmiany w budżetach na IT w 2010 roku, znacznie częściej mówiły o planowanym wzroście
nakładów niż ich zmniejszeniu&quot; - podsumowują analitycy KPMG.
Analitycy podkreślają, że w 2009 r. banki komercyjne inwestowały mniej w sprzęt IT i sprzęt
telekomunikacyjny (42% budżetu inwestycyjnego) a więcej w oprogramowanie (58%), co
oznacza odwrócenie proporcji z poprzedniego roku, gdy przeważały w podobnych proporcjach
zakupy sprzętu.
W Polsce jest zarejestrowanych ponad 3,5 mln firm, z czego zdecydowaną większość
stanowią małe i średnie firmy. Rynek  aplikacjj wspomagających zarządzanie
przedsiębiorstwami i firmami w Polsce rósł od lat z bardzo dużą dynamiką. IDC szacowało, że
do 2009 r. aplikacje biznesowe w Polsce będą się sprzedawać lepiej o ponad 16 proc. rocznie.
W 2008 r. rynek ten miał wzrosnąć - zgodnie z szacunkami analityków IDC - o 21,9%. Co
roku dynamiczne wzrosty ogłaszało też biuro DiS. Analitycy przewidywali, że znacznie
szybciej wydatki na te aplikacje będą pomnażane w małych i średnich firmach. Podkreślano,
że w 2009 r. prawie wszystkie duże przedsiębiorstwa korzystały z aplikacji ERP. Przewagi
konkurencyjnej wynikającej ze stosowania tego narzędzia nie doceniało od kilkuset do 1,5
tys. firm z segmentu średnich spółek. Małe firmy najczęściej korzystały z pojedynczych
modułów takich aplikacji (jak księgowość, czy zarządzanie kadrami lub logistyką), lub z
prostszych narzędzi.
Kryzys odbił się także na tym sektorze rynku. W opublikowanych w maju 2009 r. szacunkaci
DiS podano, że wartość sprzedaży licencji oprogramowania ERP spadła w Polsce o prawić
4,8%. Mimo to ogólna wartość brutto sprzedaży systemów ERP zwyżkowała o ok. 6,6% «
wynika z wzrostu nakładów na takie aplikacje w dużych przedsiębiorstwach. DiS podało ż:
znacząco zmniejszyła się liczba firm partnerskich IT zajmujących się systemami ERP, z okoł
800 w 2007 r. do ok. 630 w roku 2008. W pozostałych w tym rynku firmach wciąż rosła za tt
liczba zatrudnianych specjalistów. DiS podało, że większość dużych firm IT oferuje trz!
rozwiązania ERP. Analitycy szacują, że rynek ERP obsługuje 40 producentów oferujących 5(
produktów. Pod koniec 2008 r. wdrożenia dużych systemów ERP stanowiły jedynie 18,2%
ogółu instalacji (wśród blisko 14 tys. przedsiębiorstw), co oznacza wzrost znaczenia takicl
aplikacji w średnich firmach.
Wartość rynku ERP jest szacowana bardzo różnie. Według IDC w 2006 r. wartość tego rynku
przekroczyła 500 mln zł, co przy zakładanej dynamice wzrostu kilkunastu procent rocznie i
biorąc pod uwagę tendencje kryzysowe dałoby niespełna 600 mln zł w 2008 i podobną kwotę
w 2009 r. Przed kryzysem IDC zakładało, że w 2009 r. wartość tego rynku mogła sięgnąć
300 mln USD. Szacowano też, że w 2010 r. wartość rynku przekroczy 900 mln zł. DiS z kolei
ocenia, że jest to rynek znacznie bardziej wartościowy. Według ocen tego biura wartość
łącznej sprzedaży informatyki związanej z kontraktami ERP w 2008 r. przekroczyła 2 mld zł,
ze wspomnianą wyżej dynamiką 6,6%. Wartość rynku licencji ERP DiS ocenia jednak jedynie
na 300 mln zł.
</Text>
	</Page>
</document>
