<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>zawarcia w dniu 21 grudnia 2004 roku umów pomiędzy ENERGOPEP Spółka z
ograniczoną odpowiedzialnością, EC Jeziorna, Spółka komandytowa a Metsa Tissue
S.A., które wprowadzają zmianę koncepcji 2 prowadzenia działalności
operatorskiej w ramach dzierżawionego majątku zgodnie z umowami zawartymi
w 2001 roku, na planowany zakup dotychczas dzierżawionego majątku oraz
prowadzeniu działalności operatorskiej przez okres 10 lat. Jednocześnie w 2005
roku planowana jest modernizacja turbiny i kotłów.
w obszarze energetyki odnawialnej. Trwa kontynuacja prac w ramach umowy z
EPA sp. z 0.0. mająca na celu przygotowanie projektu Farm Wiatrowych,
w dniu 14 stycznia 2004 roku została zawarta z Zakładami Koksowniczymi
Wałbrzych S.A. umowa na dostawy energii elektrycznej („Projekt Mercury”). W
ramach realizacji Projektu Mercury przeprowadzany jest program inwestycyjny w
elektrociepłowni w Wałbrzychu. W ramach tego programu w Wałbrzychu zostanie
zrealizowany i oddany do eksploatacji w czerwcu 2005 nowoczesny blok
energetyczny o mocy 8,3 MWe opalany gazem koksowniczym. Dła potrzeb
realizacji tego projektu Polish Energy Partners S.A.1 Comax sp. z 0.0. powołały do
życia spółkę komandytową Mercury Energia — Przedsiębiorstwo Produkcyjno
Usługowe i Pośrednictwa Comax sp. z o.o. Spółka komandytowa.
pozyskiwaniu kapitału na finansowanie projektów. W dniu 10.12.2004 roku PEP
S.A. uzyskała zgodę Komisji Papierów Wartościowych i Giełd na wprowadzenie
a
zawarcia w dniu 21 grudnia 2004 roku umów pomiędzy ENERGOPEP Spółka z
ograniczoną odpowiedzialnością, EC Jeziorna, Spółka komandytowa a Metsa Tissue
S.A., które wprowadzają zmianę koncepcji 2 prowadzenia działalności
operatorskiej w ramach dzierżawionego majątku zgodnie z umowami zawartymi
w 2001 roku, na planowany zakup dotychczas dzierżawionego majątku oraz
prowadzeniu działalności operatorskiej przez okres 10 lat. Jednocześnie w 2005
roku planowana jest modernizacja turbiny i kotłów.
w obszarze energetyki odnawialnej. Trwa kontynuacja prac w ramach umowy z
jsane powyżej efekty pracy pracowników Spółki są elementami realizowanej
 
założeniami przyjętymi przez Radę Nadzorcze
</Text>
	</Page>
</document>
