<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Skonsolidowany rachunek zysków i strat /tys. zł)
ności RSU, z tym, że jej skumulowana wartość jest wypła-
cana w dniu konwersji RSU na akcje GE.
Opcje przyznane w 2009 roku wszystkim pracownikom
Banku zostały przedstawione w poniższych tabelach.
Stan opcji i RSU na 31.12.2008 r. dla poszczególnych członków
Zarządu Banku
 
Opcje przyznane w 2009 roku - dla poszczególnych członków
Zarządu Banku
BPH oraz GE Money Banku za 12 miesięcy zakończonych 31 grudnia 2008 roku,
z uwzględnieniem korekt z tytułu połączenia
Zysk netto przypadający na akcjonariuszy spółki osiągnął
Jak opisano w rozdziale 2 niniejszego Sprawozdania Zarzą-
du, dla zapewnienia porównywalności danych za 2009 i
Wynik odsetkowy za 2009 r. wyniósł 1 414 517 tys. zł i był
działały jako jeden podmiot już od początku 2008 roku.
cyjnej polityki kredytowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wynik z tytułu odsetek Grupy Banku BPH SA /żys. złj
Wynik z tytułu prowizji BPH TFI wyniósł 46,5 mln zł i był
netto Grupy Banku BPH.
Znaczący wpływ na osiągnii
lągnięty wynik z tytuk izji mii
papa ytułu prowizji miały
przychody z:
papierów wartościowych i działalności powierniczej,
które zanotowały wzrost o 53,4% (tj. 5 684 tys. zł].
płatności krajowych (+4,7%, tj. o 5140 tys. zł, ze
względu na większą o prawie 90 tys. liczbę rachunków
ROR] oraz
pośrednictwa w sprzedaży ubezpieczeń, które zano-
towały wzrost o 3% (ti. 7 542 tys. zł).
GE Money Banku za 12 miesięcy zakończonych 31 grudnia 2008 roku, z uwzględnieniem
korekt z tytułu połączenia
Udział dochodów z prowizji w wyniku na działalności bankowej
196)
towego oraz zmiana struktury portfela kredytowego Banku.
Odpisy na utratę wartości /tys. złł
BPH oraz GE Money Banku za 12 miesięcy zakończonych 31 grudnia 2008 roku, z
uwzględnieniem korekt z tytułu połączenia
 
Przychody z prowizji netto /96/
Money Banku za 12 miesięcy zakończonych 31 grudnia 2008 roku, z uwzględnieniem korekt
z tytułu połączenia
wynik z tytułu prowizji w roku 2009 wyniósł 765,7 mln zł i
był o 3,7% (29,3 mln zł) niższy niż rok wcześniej.
Wynik z tytułu prowizji w roku 2009 wyniósł 765,7 mln zł i
Modyfikacja tabeli opłat i prowizji przełożyła się na wzrost
tys. zł r/r, a od kart kredytowych o 18 141 tys. zł r/r ([odpo-
wiednio wzrost o 180,3% i 16%). Spadek wyniku prowizyj-
nego z tytułu transakcyjnych różnic kursowych o 34,2%
Banku w segmencie kredytów walutowych.
Wynik z tytułu prowizji z tytułu zarządzania funduszami
BPH oraz GE Money Banku za 12 miesięcy zakończonych 31 grudnia 2008 roku, z
uwzględnieniem korekt z tytułu połączenia
</Text>
	</Page>
</document>
