<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W II półroczu 2009 roku w wyniku konwersji wierzytelności przysługującej Bankowi wobec PKM
DUDA S.A. na akcje Spółki, Bank Handlowy w Warszawie S.A. objął 20 369 538 akcji PKM DUDA
S.A. o wartości nominalnej | zł każda i łącznej wartości nominalnej 20 369 538,00 zł, stanowiących 9%
udział w kapitale Spółki.
Rok 2009 okazał się trudny dla sektora bankowego w Polsce. Pomimo niesprzyjających okoliczności
Grupa odnotowała sukcesy. Do najważniejszych osiągnięć należy zaliczyć:
Politykę dyscypliny kosztowej (spadek kosztów o 7,8%);
Znaczną poprawę efektywności kosztowo-przychodowej (spadek wskaźnika koszty/dochody o 8,8
P.p.);
Wzrost marży odsetkowej netto o 0,2 p.p.;
Wzrost salda depozytów w sektorze niefinansowym (wzrost o 3,2%);
Osiągnięcie pozycji lidera na rynku przez Dom Maklerski Banku Handlowego S.A. (udział
rynkowy mierzony wartością obrotu akcjami oraz transakcjami pakietowymi na rynku wtórnym
GPW);
Sukcesy bankowości transakcyjnej — lider na polskim rynku kart przedpłaconych oraz na rynku
Mikrowpłat, nagroda „Top Rated” w kategorii największych i najbardziej wymagających klientów
dla usług powierniczych przyznana przez „Global Custodian” w prestiżowym badaniu stopnia
satysfakcji klientów;
Dalszą optymalizację sieci oddziałów — działania w ramach sieci oddziałów, które przyczyniły
się do zwiększenia efektywności procesów operacyjnych, działań sprzedażowych, optymalnego
wykorzystania zasobów ludzkich, jak i infrastruktury oraz ograniczenia kosztów związanych z
zarządzaniem nieruchomościami Banku.
Qin ma akc rT a ba Fa a ooonianat an rada plmaaa roda Hea m maa miana rada PRyrai
 
 
W 2009 roku Grupa wypracowała zysk brutto w wysokości 655,3 mln zł, co oznacza spadek o 103,9 mln
zł (tj. 13,7%) w stosunku do ubiegłego roku. W tym samym okresie skonsolidowany zysk netto wyniósł
504,4 mln zł, co oznacza spadek o 96,0 mln zł (tj. 16,0%) w stosunku do 2008 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text> 
Wpływ poszczególnych pozycji rachunku zysku i strat na wynik netto przedstawia poniższy wykres:
Na spadek wyników największy wpływ miały odpisy netto na utratę wartości aktywów finansowych, które
w 2009 roku wyniosły 545,8 mln zł, wobec 153,1 mln zł odpisów netto w 2008 roku (negatywny wpływ
na wynik netto w kwocie 392,7 mln zł) oraz spadek wyniku z tytułu prowizji o 62,9 mln zł w porównaniu
do 2008 roku. Pozytywny wpływ na zysk netto miał natomiast wzrost wyniku z tytułu odsetek o 139,6
mln zł oraz spadek kosztów o 116,9 mln zl w porównaniu do 2008 roku.
Przychody operacyjne (obejmujące wynik z tytułu odsetek i prowizji, przychody z tytułu dywidend, wynik
na handlowych instrumentach finansowych i rewaluacji, wynik na inwestycyjnych dłużnych papierach
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>wartościowych, wynik na inwestycyjnych instrumentach kapitałowych oraz wynik na pozostałych
przychodach i kosztach operacyjnych) w 2009 roku w porównaniu do 2008 roku wzrosły o 174,8 mlni
wyniosły 2 577,0 mln zł. Największy wpływ na wzrost przychodów operacyjnych miały wzrost wyniku z
tytułu odsetek oraz na pozostałych przychodach i kosztach operacyjnych.
Zarówno w 2009, jak i 2008 roku odnotowano znaczące zdarzenia jednorazowe, które miały wpływ na
wyniki Grupy.
W 2009 roku dokonano korekt rozliczeń podatkowych z tytułu podatku od towarów i usług oraz
wystąpiono z wnioskiem o stwierdzenie nadpłaty za lata 2005 - 2008. Kwota jednorazowego wpływu
zdarzenia na zysk brutto w 2009 roku dotycząca korekty lat ubiegłych wyniosła 128 mln zł (z tego 125
mln zł zwiększenie pozostałych przychodów operacyjnych i 3 mln zł zmniejszenie amortyzacji).
W 2008 roku zawiązano rezerwę na restrukturyzację zatrudnienia w kwocie 30 mln zł, odnotowano
dodatkowy przychód operacyjny w kwocie 11 mln zł z tytułu korzystnego dla Banku wyroku sądowego i
zakończenia sprawy spornej, dodatkowy przychód operacyjny w kwocie 3,8 mln zł z tytułu przyznania
akcji od Visy Incorporated oraz rozwiązanie rezerwy w wysokości 10 mln zł z tytułu kary nałożonej przez
UOKiK w związku z postępowaniem dotyczącym opłat „interchange” w sektorze bankowym,
Po wyłączeniu wpływu tych transakcji spadek zysku brutto w 2009 roku w stosunku do
2008 roku wyniósł 236,7 mln zł (tj. 31,0%), a zysku netto 228,9 mln zł (tj. 37,8%), natomiast przychody
operacyjne wzrosły o 74,9 mln zł, tj. 3,2%.
Na odnotowany w 2009 roku poziom
przychodów z działalności
operacyjnej wynoszący 2 577,0 mln
zł, będący rezultatem o 174,8 mln zł
wyższym niż w 2008 roku, miały w
szczególności wpływ następujące
czynniki:
wzrost wyniku z tytułu odsetek o
139,6 mln zł (tj. 10,2 %), głównie
w efekcie wzrostu przychodów od
dłużnych papierów
wartościowych (przede
wszystkim z portfela dostępnych
do sprzedaży), w związku ze
wzrostem portfela papierów oraz
spadku kosztów depozytów
sektora niefinansowego (głównie
korporacyjnych), co było
spowodowane spadkiem _ stóp
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>procentowych oraz niższym saldem depozytów,
spadek przychodów z tytułu dywidend o 5,3 mln zł (tj. 45,1%),
wzrost wyniku na inwestycyjnych dłużnych papierach wartościowych o 20,7 mln zł (tj. 36,6%)
będący rezultatem aktywnej strategii zarządzania portfelem oraz wykorzystania dobrej sytuacji na
rynkach obligacji,
wzrost wyniku na handlowych instrumentach finansowych i rewaluacji o 9,9 mln zł (tj. 3,8%), ,
wzrost wyniku na inwestycyjnych instrumentach kapitałowych o 3,6 mln zł, przede wszystkim jako
efekt sprzedaży akcji spółek Centrozap S.A. oraz MTS-Ceto S.A.,
wzrost wyniku na pozostałych przychodach i kosztach operacyjnych o 69,2 mln zł, (tj. 77,4%), co jest
przede wszystkim efektem przychodów z tytułu rozliczenia podatku od towarów i usług (VAT) za lata
ubiegłe.
Reasumując, na odnotowany w 2009 roku poziom przychodów z działalności operacyjnej wynoszący
2 577,0 mln zł oraz wzrost o 174,8 mln zł w porównaniu do 2008 roku największy wpływ miał wzrost
wyniku z tytułu odsetek, o 139,6 mln zł, wzrost wyniku na pozostałych przychodach i kosztach o 69,2 mln
zł oraz spadek wyniku z tytułu prowizji o 62,9 mln zł.
W roku 2009 Grupa kontynuowała politykę dyscypliny kosztowej. W porównaniu do 2008 roku koszty
spadły o 7,8%, tj. o 116,9 mln zł. Niższe koszty wynikają zarówno ze spadku kosztów działania Banku i
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>KOSZÓW UŻUNICŻUY ZALIZĄUU JGKA LU)
spadek amortyzacji, kosztów
transakcyjnych oraz kosztów
pracowniczych. Spadek kosztów
w segmencie Bankowości
Detalicznej, był spowodowany
racjonalizacją wydatków
marketingowych, optymalizacją
systemu motywacyjnego
sprzedaży oraz optymalizacją i
konsolidacją pomiędzy
korporacyjną i detaliczną siecią
oddziałów.
Wartość odpisów netto na utratę wartości wynosząca w 2009 roku 545,8 mln zł wobec 153,1 mln zł w
2008 roku była efektem wzrostu poziomu ryzyka kredytowego, będącego wynikiem spowolnienia
gospodarki oraz pogorszenia koniunktury na rynku, co w konsekwencji doprowadziło do poniesienia strat
finansowych przez klientów Banku w segmencie Bankowości Korporacyjnej (dodatkowym negatywnym
czynnikiem były odpisy na opcje walutowe). W segmencie Bankowości Detalicznej wzrost rezerw
spowodowany był zwiększeniem odpisów na poniesione, niezidentyfikowane straty (IBNR) w związku z
pogorszeniem koniunktury na rynku oraz przyrostem portfela kredytów i kart kredytowych, a także
wzrostem udziału należności obsługiwanych nieterminowo.
</Text>
	</Page>
</document>
