<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Wg stanu na dzień 31 grudnia 2004 r. w skład Grupy Kapitałowej Impexmetal wchodziły
+  32spółki zależne,
+  2spółki współzależne,
Działalność Grupy Kapitałowej Impexmetal koncentrowała się w następujących obszarach:
pzlatadlność Grupy Kapitatowe] 1MpEXIMEtal KONCENUOWała SIĘ W następujących ODSZarach.
a) działalność handlowa obejmująca głównie tradycyjne pozycje towarowe:
- metale nieżelazne i stopy z metali nieżelaznych,
- półfabrykaty z metali nieżelaznych i ich stopów,
- rudy i koncentraty metali,
- złomy metali nieżelaznych,
- łożyska i części łożysk,
- import inwestycyjny,
b) działalność produkcyjna — produkcja i przetwórstwo aluminium i jego stopów, produkcja wyr
stopów oraz wyrobów z cynku i ołowiu oraz stopów.
Charakter prowadzonej w Grupie działalności tzn. produkcja i handel metalami nieżelaznymi, w kraju i za granicą,
powoduje, iż osiągane wyniki są ściśle uzależnione od kondycji gospodarki światowej i krajowej.
Negatywny wpływ na opłacalność eksportu towarów, szczególnie w sektorze przetwórstwa miedzi miało umocnienić
złotego w stosunku do USD i EURO w IV kwartale 2004 r.
W konsekwencji zysk netto Grupy Kapitałowej Impexmetal wyniósł 28,4mln zł.
Kontynuacja konsolidacji w sektorze przetwórstwa miedzi
Opracowanie strategii rozwoju Impxmetal S.A. i Grupy Kapitałowej Impexmetal
Wszczęcie procesu zbycia akcji Impexmetal S.A. przez głównego Akcjonariusza — Ministerstwo Skarbi
Państwa
Działania związane z budową Grupy Łożyskowej
W celu konsolidacji podmiotów z branży „miedziowej” w 2004 roku dokonano:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>&quot;Wałcownia
W dniu 16.01.2004 r. nastąpiło zamknięcie transakcji zakupu przez Impexmetal S.A. od Stalexport S.A., 90.915 akcji
WM Dziedzice S.A., stanowiących 17,15% kapitału zakładowego tej spółki. Natomiast w dniu 6.04.2004 r. nastąpiło
sfinalizowanie transakcji zakupu przez Impexmetal S.A. od Pracowniczej Spółki Akcyjnej &quot;Walcownia&quot; 52.000
akcji WM Dziedzice S.A., reprezentujących 10,59% głosów na Walnym Zgromadzeniu WM Dziedzice S.A. oraz
stanowiących 9,81% kapitału zakładowego tej spółki.
objęcia przez Impexmetal S.A. akcji w podwyższonym kapitale zakładowym WM Dziedzice S.A.
W dniu 22 kwietnia 2004 r. Sąd Rejonowy w Katowicach zarejestrował podwyższenie kapitału WM Dziedzice S.A
z kwoty 53 mln zł do 58 mln zł.
Wszystkie akcje objął i opłacił gotówką Impexmetal S.A.
WM Dziedzice S.A. stała się spółką zależną od Impexmetal S.A
W okresie od 23 do 28 czerwca 2004 r., Spółka dokonała za pośrednictwem DI BRE Banku S.A. transakcji zbyciź
137.085 akcji imiennych, o wartości nominalnej 100 zł każda, WM Dziedzice S.A., stanowiących 23,64% kapitah
zakładowego i 20,34% ogólnej liczby głosów na Walnym Zgromadzeniu WM Dziedzice S.A. na rzecz Hutmen S.A
Aktywa zostały zbyte za cenę 8.293.642,50 złotych.
W wyniku realizacji powyższej transakcji udział Impexmetal S.A. w kapitale zakładowym i ogólnej liczbie głosów
na Walnym Zgromadzeniu WM Dziedzice S.A. obniżył się odpowiednio do 10,25% oraz 21,85%, natomiast
podmioty Grupy Kapitałowej Impexmetal posiadały łącznie 48,94% kapitału zakładowego oraz 55,14% ogólnej
liczby głosów na Walnym Zgromadzeniu WM Dziedzice S.A.
W dniu 18 czerwca 2004 r. Spółka dokonała transakcji sprzedaży 368.572 akcji imiennych serii A stanowiących
1,49% kapitału zakładowego spółki HMN Szopienice S.A. z siedzibą w Katowicach, nabytych od pracowników tej
spółki, podmiotowi zależnemu Hutmen S.A.
W wyniku dokonanej transakcji Impexmetal S.A. przestał być bezpośrednim akcjonariuszem spółki HMN
Szopienice S.A., natomiast Hutmen S.A. (spółka zależna Impexmetal S.A.) stał się właścicielem 59,52% kapitału
zakładowego i ogólnej liczby głosów na Walnym Zgromadzeniu HMN Szopienice S.A.
objęcia przez Impexmetal S.A. akcji w podwyższonym kapitale zakładowym Hutmen S.A.
W dniu 28 maja 2004 r. Zwyczajne Walne Zgromadzenie Hutmen S.A. podjęło uchwałę w sprawie podwyższenia
kapitału zakładowego Hutmen S.A. z kwoty 28.440.300 zł do kwoty nie większej niż 85.320.900 zł, poprzez emisję
5.688.060 akcji.
2.868.868 akcji Hutmen S.A. objął Impexmetal S.A. w drodze umownego potracenia wierzytelności Impexmetal
S.A. w stosunku do Hutmen S.A. z tytułu umowy pożyczki z dnia 19 grudnia 2003 r. z wierzytelnością Hutmen S.A.
w stosunku do Impexmetal S.A. o opłacenie akcji serii C (12 lipca 2004 r. pomiędzy Impexmetal S.A. a Hutmen S.A.
została zawarta umowa potrącenia wierzytelności).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Ponadto w listopadzie i grudniu 2004 r. Impexmetal S.A. zwiększył zaangażowanie w kapitał zakładowy Hutmen
S.A. poprzez zakupy na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie 530.776 akcji Hutmen S.A., w wyniku
czego udział Impexmetal S.A. w kapitale zakładowym/w ogólnej liczbie głosów na Walnym Zgromadzeniu
Hutmen S.A. wzrósł z 51,80% do 58,02%.
W dniu 30stycznia 2004 r. Sąd Rejonowy dla m. st. Warszawy, XIX Wydział Gospodarczy KRS, dokonał rejestracji
podwyższenia kapitału zakładowego spółki Impex-Miedź Sp. z 0.0.
Kapitał zakładowy Impex-Miedź Sp. z o.o. został podwyższony z kwoty 600 tys. zł do kwoty 830 tys. zł, poprzez
emisję 460 nowych udziałów o wartości nominalnej 500 zł każdy.
Wszystkie udziały objął Impexmetal S.A.
Po zarejestrowaniu podwyższenia, struktura kapitału zakładowego/głosów na Zgromadzeniu Wspólników Impex-
Miedź Sp. z o.o. przedstawiała się następująco:
Impexmetal S.A. - 50,11%
Hutmen S.A. - 16,63%
HMN Szopienice S.A. - 16,63%
WM Dziedzice S.A. - 16,63%.
W III kwartale 2004 r. została opublikowana strategia rozwoju Impexmetal S.A. i Grupy Kapitałowej Impexmetal.
W celu zapewnienia akcjonariuszom Impexmetal S.A. trwałego wzrostu wartości spółki Zarząd Impexmetal S./
oparciu o uchwałę Rady Nadzorczej z 27 sierpnia 2004 roku będzie w horyzoncie pięcioletnim realizował strat
rozwoju, której zasadniczymi elementami są:
1. zwiększanie wartości aktywów Grupy Kapitałowej Impexmetal S.A. (GKI)
2. koncentracja rozwoju GKI w sektorach &quot;przetwórstwa miedzi&quot; i &quot;recyklingu ołowiowego&quot;
3. sukcesywne dezinwestycje w pozostałych obszarach i sektorach działania GKI
4. obniżanie kosztów działalności
Podstawowym celem strategicznym Impexmetal S.A. jest powiększanie wartości aktywów Grupy Kapitałowej
Impexmetal. Cel ten będzie realizowany poprzez dążenie do poprawy wyników i pozycji rynkowej w sektorach
rokujących istotny wzrost wartości. Miarą wzrostu wartości będzie wartość dochodowa posiadanych aktywów i
możliwość realizowania stopy zwrotu z kapitałów (ROE) na satysfakcjonującym poziomie tj. co najmniej 12% w
skali roku.
W wyniku przeprowadzonych wszechstronnych analiz ustalono, że w Grupie Kapitałowej Impexmetal sektoram:
rokującymi istotny wzrost wartości i poprawę pozycji rynkowej są: sektor &quot;przetwórstwa miedzi&quot; i sektor
&quot;recyklingu ołowiowego&quot;.
W celu osiągnięcia wzrostu wartości aktywów Grupy Kapitałowej Impexmetal ulokowanych w sektorze recyklingu
ołowiowego, zakłada się:
a) zakończenie inwestycji w Baterpol Sp. z 0.0. i osiągnięcie pełnej zdolności produkcyjnej w zakresie wyrobu
końcowego, tj. ołowiu i stopów ołowiu,
b) usprawnienie organizacji wewnętrznej w Baterpol Sp. z 0.0.,
c) prowadzenie dalszych, rokujących odpowiednią rentowność inwestycji w sektorze.
W celu osiągnięcia wzrostu wartości aktywów Grupy Kapitałowej Impexmetal ulokowanych w sektorze recyklingu
ołowiowego, zakłada się:
a) zakończenie inwestycji w Baterpol Sp. z o.o. i osiągnięcie pełnej zdolności produkcyjnej w zakresie wyrobu
końcowego, tj. ołowiu i stopów ołowiu,
b) usprawnienie organizacji wewnętrznej w Baterpol Sp. z 0.0.,
c) prowadzenie dalszych, rokujących odpowiednią rentowność inwestycji w sektorze.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W pozostałych sektorach Impexmetal S.A. będzie wychodził z inwestycji zapewniając jednocześnie maksymalizację
korzyści i stabilność finansową Grupy Kapitałowej Impexmetal. W zależności od możliwości rozważane będą różne
formy wyjścia - sprzedaż bezpośrednia, sprzedaż poprzez wprowadzenie spółki do obrotu publicznego, fuzje z
innymi podmiotami i inne transakcje. Uzyskanie satysfakcjonującej ceny będzie warunkiem podstawowym
sprzedaży posiadanych przez Impexmetal S.A. akcji i udziałów w spółkach przeznaczonych do zbycia.
W zakresie sektora łożysk przeprowadzona zostanie pogłębiona analiza możliwości i opłacalności rozszerzenia
zaangażowania w segment produkcyjny.
Pozyskiwane środki ze sprzedaży aktywów będą angażowane do realizacji celów strategicznych spółki. Nadwyżki
środków będą wspomagały program dywidend.
We wszystkich podmiotach należących do Grupy Kapitałowej Impexmetal S.A. w tym Impexmetal S.A.,
kontynuowane i rozpoczynane będą działania restrukturyzacyjne, których celem jest dostosowywanie poziomu
kosztów wytwarzania do wymagań rynków, na których zbyt znajdują towary wytwarzane przez Grupę oraz do zmian
w organizacji wewnętrznej Grupy.
W dniu 1.04.2004 r. Impexmetal S.A. został powiadomiony przez Ministra Skarbu Państwa o podjęciu decyzji w
sprawie wszczęcia procedury zbycia akcji Impexmetal S.A. należących do Skarbu Państwa, poprzez zamieszczenie
ogłoszenia prasowego zapraszające wszystkich zainteresowanych do rokowań w sprawie zakupu akcji Impexmetal
S.A. w liczbie stanowiącej nie mniej niż 10% kapitału zakładowego Spółki dla jednego nabywcy i nie więcej niż
31,5%.
 
Bancroft UK Ltd. z siedzibą w Londynie w imieniu i na rachunek funduszu Bancroft II L.P.
BRE Bank S.A. z siedzibą w Warszawie
Cornerstone Partners Sp. z 0.0. z siedzibą a Warszawie
Zakłady Chemiczne i Tworzyw Sztucznych Boryszew S.A. z siedzibą w Sochaczewie.
RWNR
W trakcie trwającego procesu spółki zależne od Impexmetal S.A. tj. Aluminium Konin-Impexmetal S.A. oraz S and I
S.A. otrzymały od Zakładów Chemicznych Boryszew S.A. oferty nabycia posiadanych przez te spółki akcji
Impexmetal S.A. stanowiących odpowiednio 14,22% i 5,44% kapitału zakładowego i ogólnej liczby głosów na
Walnym Zgromadzeniu Impexmetal S.A.
Zarządy spółek poinformowały Impexmetal S.A., że w związku z trwającą procedurą zbycia akcji Impexmetal S.A.,
spółki nie będą podejmowały żadnych negocjacji w tej sprawie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Ministerstwo Skarbu Państwa zwróciło się do Rady Nadzorczej oraz Zarządu Impexmetal S.A. o powstrzymanie się
od podejmowania działań zmierzających do zbywania majątku Impexmetal S.A., w tym również akcji Aluminium
Konin-Impexmetal S.A., do czasu zakończenia procesu sprzedaży przez Skarb Państwa akcji Impexmetal S.A.
W dniu 21.01.2005 Spółka została poinformowana przez Ministerstwo Skarbu Państwa o podpisaniu w dniu
21.01.2005 r. umowy sprzedaży posiadanych przez Skarb Państwa 3.348.632 akcji Impexmetal S.A. stanowiących
31,5% kapitału zakładowego i ogólnej liczby głosów na Walnym Zgromadzeniu Impexmetal S.A. w drodze
giełdowej transakcji pakietowej pozasesyjnej na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. w terminie nie
późniejszym niż 3 dni sesyjne od dnia podpisania umowy.
Zgodnie z komunikatem Ministerstwa Skarbu Państwa w dniu 25.01.2005 r. została przeprowadzona na GPW w
Warszawie S.A. pakietowa pozasesyjna transakcja sprzedaży 3.348.632 akcje Impexmetal S.A. stanowiące 31,5%
kapitału zakładowego i ogólnej liczby głosów na Walnym Zgromadzeniu Impexmetal S.A.
ZCHiTS Boryszew S.A. za nabywane od Skarbu Państwa akcje Impexmetal S.A., zapłaciły kwotę ok. 192,5 mln zł.
Cena za jedną akcję wyniosła 57,50 zł.
Boryszew S.A. zobowiązał się do m.in. zachowania własności nabytych akcji Spółki przez okres co najmniej 24
ZLIUTO DOLYDSZEW J.A. EQ LIGY WOJE CU ORGLUU I GLDSLWG dARLJE LNPNANINLC 0./4., ZCPIALAY AWNULĘ JA. LILO LIU I.
Cena za jedną akcję wyniosła 57,50 zł.
Boryszew S.A. zobowiązał się do m.in. zachowania własności nabytych akcji Spółki przez okres co najmniej 24
miesięcy od dnia podpisania Umowy, jak również do nie podejmowania i nie popierania w tym okresie działań,
których skutkiem byłoby wycofanie Impexmetal S.A. z Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. oraz
zobowiązał się, iż nie spowoduje w tym okresie, aby Impexmetal S.A. zbył majątek Spółki w taki sposób, iż zostałby
pozbawiony możliwości prowadzenia statutowej działalności gospodarczej (przy czym ewentualne podjęcie nie
wcześniej niż 6 miesięcy od dnia zawarcia umowy działań zmierzających do połączenia Impexmetal S.A. z
Boryszew S.A. nie będzie stanowiło naruszenia tych zobowiązań).
Po przeprowadzeniu tej transakcji Skarb Państwa przestał być akcjonariuszem Impexmetal S.A., natomiast głównym
akcjonariuszem Impexmetal S.A. stał się w sposób bezpośredni i pośredni Boryszew S.A.
Udział Grupy Boryszew w kapitale zakładowym i ogólnej liczbie głosów na Walnym Zgromadzeniu Impexmetal
 
1 października 2004 r. rozpoczęła działalność handlową nowa spółka FLT Bearings Ltd (zarejestrowana 8.07.2004 r.
w Companies House), która przejęła działalność łożyskową prowadzoną dotychczas przez FLT8 Metals Ltd.
FLT8z Metals Ltd jest wyłącznym właścicielem FLT Bearings Ltd.
Po dniu, na który sporządzane jest niniejsze sprawozdanie tj. 31 marca 2005 r. Uchwałą Nadzwyczajnego
Zgromadzenia Wspólników FLT Bearings Ltd. dokonano podwyższenia kapitału zakładowego Spółki z kwoty
1 GBP do 450.001 GBP.
Podwyższenie kapitału zakładowego zostało zarejestrowane 14.04.2005 r.
Udział FLT 8: Metals Ltd. w kapitale zakładowym/w ogólnej liczbie głosów na Zgromadzeniu Wspólników FLT
Bearings Ltd. nie uległ zmianie i wynosi 100%.
0 ATEDPNLZAZIAK, GZPAI LIN I ZBEALSKA
29 lipca 2004 r. została zarejestrowana w Rejestrze Firm przy Trybunale Handlowym w Paryżu nowoutworzon:
spółka FLT France S.A.S. 99,97% udziału w kapitale zakładowym i w ogólnej liczbie głosów na Walnyn
Zgromadzeniu FLT France objęła spółka zależna od Impexmetal S.A. - Metalexfrance S.A.
11 października 2004 r. Metalexfrance S.A. podjęła decyzję o wniesieniu w postaci aportu aktywów i pasywów,
dotyczących działalności łożyskowej Metalexfrance S.A. do spółki FLT France S.A.S.
W zamian za wniesienie aportu Metalexfrance S.A. objęła 61.300 akcji w podwyższonym kapitale FLT France z
37.000 EURO do 650.000 EURO.
Po dniu, na który sporządzane jest niniejsze sprawozdanie tj. 8 lutego 2005 r. Trybunał Handlowy w Wersalu
zarejestrował podwyższenie kapitału FLT France.
Udział Metalexfrance S.A. w kapitale zakładowym i ogólnej liczbie głosów na Walnym Zgromadzeniu FLT France
wynosi 99,998%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Aluminium Konin-Impexmetal S.A.
W 2004 r. Aluminium Konin-Impexmetal S.A. rozpoczęła realizację programu inwestycyjnego związanego z
modernizacją linii wyrobów cienkich o łącznej wartości około 150 mln PLN.
Wykonanie programu inwestycyjnego pozwoli zrealizować cele kluczowe dla utrzymania i poprawienia pozycji
rynkowej Spółki.
Efektem programu będzie poprawa jakość wyrobów cienkich w zakresie tolerancji grubości, zwiększeniu ulegnie
szerokość oferowanych wyrobów oraz jednostkowa wielkość rulonu, co będzie miało również bezpośrednie
przełożenie na wydajność i poprawę kosztów wytworzenia. Zostanie uzyskany ogólny wzrost możliwości
produkcyjnych do 95-100 tys. ton wyrobów walcowanych.
Wprowadzenie wyrobów o lepszych parametrach oraz wyrobów dotychczas nie znajdujących się w ofercie
Aluminium Konin-Impexmetal S.A. pozwoli na kontynuację współpracy i ewentualne rozszerzenie z
dotychczasowymi odbiorcami wyspecjalizowanych wyrobów o najwyższej wartości dodanej, a także stworzy
możliwości pozyskiwania nowych odbiorców.
Najważniejsze ze zrealizowanych w 2004 r. inwestycji to:
- oddanie do użytku nowego Magazynu Wyrobów Gotowych co znacznie usprawniło funkcję składowania,
komplementacji i załadunku wyrobów gotowych,
- - oddanie do użytku linii cięcia wzdłużnego o możliwości cięcia taśm o grubości 0,04-0,4 mm,
- _ realizacja zadania kompensacja pola magnetycznego co pozwoliło stworzyć warunki do podwyższenia natężenia
prądu serii elektrolizy i wzrostu wydajności prądowej, a w wyniku tego przyrost produkcji aluminium
elektrolitycznego oraz zmniejszenie jednostkowego zużycia energii elektrycznej,
at 3 aniarata c LE
JAN] SZA
Efektem programu będzie poprawa jakość wyrobów cienkich w zakresie tolerancji grubości, zwiększeniu ulegnie
szerokość oferowanych wyrobów oraz jednostkowa wielkość rulonu, co będzie miało również bezpośrednie
przełożenie na wydajność i poprawę kosztów wytworzenia. Zostanie uzyskany ogólny wzrost możliwości
produkcyjnych de do 95-100 tys. ton wyrobów walcowanych.
         
oddanie do użytku nowego Magazynu Wyrobów Gotowych co znacznie usprawniło funkcję składowania,
komplementacji i załadunku wyrobów gotowych,
oddanie do użytku linii cięcia wzdłużnego o możliwości cięcia taśm o grubości 0,04-0,4 mm,
realizacja zadania kompensacja pola magnetycznego co pozwoliło stworzyć warunki do podwyższenia natężenia
prądu serii elektrolizy i wzrostu wydajności prądowej, a w wyniku tego przyrost produkcji aluminium
elektrolitycznego oraz zmniejszenie jednostkowego zużycia energii elektrycznej,
modernizacja sieci komputerowej.
Na dzień 31 grudnia 2004 roku spółka zatrudniała 1.079 osób.
Restrukturyzacja spółki w 2004 r. obejmowała:
RESUUKLUILYZACJa SPOŁKI W ZUUŚ T. ODEJINOWAŁA.
sprzedaż zbędnego majątku, terenów i środków trwałych oraz przygotowanie planów i założeń restrukturyzacji
technicznej na następne lata,
zmiany organizacyjne i funkcjonalne związane z łączeniem zadań poszczególnych komórek i stanowisk
organizacyjnych Spółki, zmierzające do zwiększenia efektywności realizacji zadań w poszczególnych obszarach
działalności,
wdrożenie nowej wersji (upgrade) eksploatowanego w Spółce zintegrowanego systemu zarządzania IFS
Applications.
W zakresie inwestycji działalność Spółki była skoncentrowana głównie na:
modernizacji zespołu prasy 30 MN,
modernizacji laboratorium badań fizyko-chemicznych,
modernizacji infrastruktury energetycznej i budowlanej,
rozbudowie sieci komputerowej i wdrożeniu zintegrowanego systemu zarządzania Grupy Spółek Miedz
W czerwcu 2003 r., mając na celu dostosowanie spółki do wzrastających wymagań rynku, zharmonizowanie działań
w zakresie polityki jakości i ochrony środowiska oraz usprawnienie zarządzania tymi obszarami, rozpoczęto prace
zmierzające do wdrożenia w Hutmen S.A. Systemu Zarządzania Środowiskowego wg wymagań normy PN-EN ISO
14001:1998 oraz jego integrację z funkcjonującym w Spółce Systemem Zarządzania Jakością, zgodnym
z wymaganiami normy procesowej PN-EN ISO 9001:2001. W styczniu 2004 r., zrealizowano audit certyfikujący,
który potwierdził skuteczne i zgodne z wymaganiami ww. norm funkcjonowanie Systemu Zarządzanie
Środowiskowego i Jakością Hutmen S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W wyniku przeprowadzonych zmian, w 2004 r. zatrudnienie uległo obniżeniu o 14 osób.
Na dzień 31 grudnia 2004 r. zatrudnienie wyniosło 593 osoby.
Wazniejsze zadania Inwestycyjne realizowane w WM Dziedzice 5.A. w ZUUŚ r.:
modernizacja żarzarko-trawiarki Junker,
przecinarka plazmowa,
linia do konserwacji taśm,
obcinarko - fazowarka.
Restrukturyzacja w 2004 r. była realizowana w ramach Programu restrukturyzacji działalności WM Dziedzice S.A. i
obejmowała restrukturyzację finansów, majątku, działalności operacyjnej i zatrudnienia.
Optymalizacja ilościowa i strukturalna zatrudnienia pod kątem potrzeb oraz możliwości produkcyjnych i
organizacyjnych spółki doprowadziła do zmniejszenia zatrudnienia o 391 osób. Na dzień 31 grudnia 2004 r.
zatrudnienie wyniosło 579 osób.
Na rok 2005 planowana jest kontynuacja restrukturyzacji Spółki, której efektem będzie trwały wzrost rentowności i
osiąganie dodatnich wyników finansowych.
 
Najważniejsze zadania inwestycyjne zrealizowane w 2004 roku w HMN Szopienice S.A.
zintegrowany system ERP IFS Applications — I etap,
system zarządzania energią elektryczną.
Planuje się rozpoczęcie nowych inwestycji modernizacyjno-odtworzeniowych, związanych z obniżeniem k
unowocześnianiem technologii oraz wprowadzeniem do produkcji nowych wyrobów.
W 2004 r. kontynuowane były działania mające na celu koncentrację na podstawowej działalności. Istotnym elementem
restrukturyzacji były zakrojone na szeroką skalę działania zmierzające ku likwidacji majątku zbędnego.
Kontynuowana była także restrukturyzacja zatrudnienia. W 2004 roku zatrudnienie zmniejszono o 25 osób i na dzień
Na rok 2005 planowana jest kontynuacja restrukturyzacji Spółki, której efektem będzie trwały wzrost rentowności i
osiąganie dodatnich wyników finansowych.
</Text>
	</Page>
</document>
