<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>roczną wartość dostaw, objętych zawartym aneksem, Stalprofil S.A. szacuje na 40-50 mln zł
b)
 
pozostałych istotnych umowach
zawarciu przez spółkę zależną lzostal S.A. z Polską Agencją Rozwoju Przedsiębiorczości
&quot;Umowy o dofinansowanie nr UDA — POIG.04.04.00-16-002/08-00 w ramach działania 4.4
Nowe inwestycje o wysokim potencjale innowacyjnym osi priorytetowej 4 Inwestycje w
innowacyjne przedsięwzięcia Programu Operacyjnego Innowacyjna Gospodarka 2007-2013&quot;.
Zgodnie z zawartą umową (wraz z aneksem), kwota dofinansowania ze środków unijnych
projektu inwestycyjnego realizowanego przez lzostal S.A. pn. &quot;Utworzenie innowacyjnego
Centrum Izolacji Antykorozyjnych rur stalowych” opiewa na wartość 21 258 tys. zł.
    
Głównym dostawcą Grupy Kapitałowej Stalprofil S.A. jest podmiot powiązany — ArcelorMittal
ołownym dosiawcą Grupy Kapliatowej stalproll! S.A. jest podmiot powiązany — ATCEI/OTM Iltal
Poland S.A. (wraz z podmiotami stowarzyszonymi z Grupy ArcelorMittal) — posiadający 32,68%
głosów na WZ spółki dominującej. Współpraca handlowa podmiotu dominującego - Stalprofil S.A. z
podmiotami z Grupy ArcelorMittal odbywała się w okresie sprawozdawczym głównie na bazie umowy
z dnia 28 lipca 2009 r. dotyczącej sprzedaży kształtowników, kątowników, płaskowników oraz prętów
okrągłych gładkich, produkowanych przez ArcelorMittal (wyszczególnionej w pkt. 4 - Umowy znaczące
dla działalności gospodarczej Grupy Kapitałowej Stalprofil S.A., zawarte w okresie sprawozdawczym).
Transakcje handlowe zawierane w 2009 r., których stroną były podmioty z Grupy Stalprofil SA,
bądź podmioty powiązane, miały charakter typowy i rutynowy. Dotyczyły głównie dostaw półwyrobów i
podmiotami z Grupy ArcelorMittal odbywała się w okresie sprawozdawczym głównie na bazie umowy
la działalności gospodarczej Grupy Kapitałowej Stalprofil S.A., zawarte w okresie sprawozdawczym).
Transakcje handlowe zawierane w 2009 r., których stroną były podmioty z Grupy Stalprofil SA,
bądź podmioty powiązane, miały charakter typowy i rutynowy. Dotyczyły głównie dostaw półwyrobów |
bieżącej działalności operacyjnej prowadzonej przez emitenta i podmioty powiązane.
Inne transakcje, nie mające charakteru transakcji handlowych, zawarte w 2009 r. pomiędzy
podmiotem dominującym - Stalprofil S.A., a spółkami zależnymi, dotyczyły udzielonych przez Stalprofil
S.A. poręczeń i gwarancji (spółkom IZOSTAL, KOLB, ZRUG) oraz pożyczki długoterminowej (spółce
IZOSTAL). Transakcje te zostały opisane w rozdziale 6.7 (udzielone kredyty, pożyczki, poręczenia i
gwarancje na dzień 31.12.2009).
IZOSTAL). Transakcje te zostały opisane w rozdziale 6.7 (udzielone kredyty, pożyczki, poręczenia i
Rok 2009 charakteryzował się wyjątkowo niekorzystną koniunkturą na rynku wyrobów hutniczych,
roku. Ceny oraz popyt na stal w 2009 roku podlegały permanentnym spadkom, co zmuszał
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>dystrybutorów wyrobów hutniczych, do bardzo aktywnej gry rynkowej w celu obrony marży handlowej,
Polsce i na świecie (zużycie jawne w Polsce było niższe o 29%, niż w roku 2008), miał podstawowy
wpływ na poziom przychodów oraz wyniku finansowego Grupy Kapitałowej Stalprofil S.A. w roku
2009.
Dekoniunktura rynkowa była powodem znacznego ograniczenia produkcji przez huty (według
wszystkim drastycznej korekty cenowej (według danych Steel Business Briefing na rynku europejskim
parametrów rynkowych miały zdecydowanie negatywny wpływ na wyniki segmentu stalowego Grupy
dlatego jej dużym sukcesem jest osiągnięcie wyższego zysku netto w tym obszarze, niż w roku 2008.
Zdecydowanie bardziej stabilna i przewidywalna koniunktura, w porównaniu z rynkiem
stalowym, panowała w 2009 roku w segmencie infrastruktury sieci przesyłowych gazu i innych
przedsiębiorstw, które uległy zamrożeniu w obliczu trwającego kryzysu albo z uwagi na ograniczony
Wzrost wolumenu sprzedaży izolacji antykorozyjnej rur stalowych, odnotowany w roku 2009
NYZTOSL WOLUDTNIETIU SPIZEUAZY ILUIACJI AlILyKOTOZYJNIEJ TUT StalIOWYyC OUMULOWAIY W FUKU ZUUS
nie przełożył się jednak wprost proporcjonalnie na wzrost wartości obrotów tego segmentu. Przychody
w tym obszarze działalności zostały skorygowane głównie poprzez znaczący spadek rynkowych cen
rur stalowych, które mają znaczący wpływ na ogólną wartość sprzedaży segmentu sieci przesyłowych.
Korzystne wyniki finansowe osiągnięte przez Grupę Kapitałową Stalprofil SA w porównaniu z
konkurencją i z rokiem 2009, są nie tylko efektem działań marketingowych aktywizujących sprzedaż,
ale także konsekwentnie realizowanego programu oszczędnościowego, którego głównymi założeniami
są kontrola kosztów bieżącej działalności i optymalizacja poziomu majątku obrotowego (należności i
zapasów), co w efekcie idzie w parze z optymalizacją zapotrzebowania na zewnętrzne źródła
finansowania.
zapasów), co w efekcie idzie w parze z optymalizacją zapotrzebowania na zewnętrzne źródła
W dobie spowolnienia gospodarczego i pojawiających się w roku 2009 kłopotów z wypłacalnością
zachowanie bezpieczeństwa obrotu, kosztem wartości sprzedaży.
Czynnikiem oddziaływującym w istotny sposób na zyskowność obrotu stalą w 2009 roku była
także wysoka zmienność na rynku walutowym, począwszy od silnego osłabienia złotówki w okresie
Różnice pomiędzy skrajnymi poziomami EUR/PLN w 2009 roku wyniosła ok. 1 zł. Stąd też dużym
wyzwaniem dla spółek z Grupy była realizacja strategii zabezpieczania ryzyka kursowego.
</Text>
	</Page>
</document>
