<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Wprowadziliśmy na rynek polski hermetyczną metodę wykonywania prac na czynnych gazociągach firmy
Spółka świadczy specjalistyczne usługi w zakresie kompleksowego wykonawstwa instalacji dla gazu
ziemnego, ropy naftowej oraz paliw. Prowadzoną działalność wykonuje jako generalny realizator lub
podwykonawca w zakresie: projektowania, wykonawstwa, remontów, eksploatacji i serwisu w obszarze:
wydobycia - gazu ziemnego, ropy naftowej, przesyłu - gazu ziemnego, ropy naftowej, magazynowania -
gazu ziemnego, paliw, LNG, LPG, C5+ oraz CNG.
Spółka inżynierska zajmująca się projektowaniem i kompletacją urządzeń do budowy instalacji w obszarze
jazu ziemnego i ropy naftowej. Siedziba Spółki mieści się w Edmonton (prowincja Alberta) w Kanadzie
Gas0Oll jest firmą inżynierską, projektową i wykonawczą działającą na rynku międzynarodowym. Oferta spółki
obejmuje analizy, przygotowanie studium, projektowanie, analizę finansową, zarządzanie projektami,
dostawy w systemie pod klucz oraz nadzór nad realizacją zadań w obszarze gazu ziemnego i ropy naftowej.
Siedziba Spółki mieści sie w Pobradzie na Słowacii.
GasOil jest firmą inżynierską, projektową i wykonawczą działającą na rynku międzynarodowym. Oferta spółki
Siedziba Spółki mieści się w Popradzie na Słowacji.
Rynek zbytu dla usług z segmentu gazu ziemnego i ropy naftowej obejmuje przede wszystkim teren naszego
kraju. Nie bez znaczenia dla obecności na rynkach zagranicznych było włączenie do Grupy PBG spółki
GasOil Engineering, która sprzedaje swoje usługi na rynkach międzynarodowych (takich jak: Niemcy,
Czechy, Izrael czy Gana). Obecnie, również PBG, realizuje pierwsze kontrakty zagraniczne na zlecenie Kanfa
Aragon z Norwejgjii czy też Gas Naturale z Pakistanu. Największymi odbiorcami usług Grupy w tym segmencie
sq PGNIG oraz Gaz-System.
Rynek zbytu dla usług z segmentu gazu ziemnego i ropy naftowej obejmuje przede wszystkim teren naszegc
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Tabela 20: Sprzedaż usług z segmentu gazu ziemnego i ropy naftowej
Udział segmentu gazu ziemnego i ropy naftowej w przychodach ze sprzedaży Grupy w 2009 roku wyniósł 16%
i zwiększył się o 4 punkty procentowe w stosunku do roku ubiegłego. Segment gazu ziemnego i ropy naftowe
stanowi podstawową działalność PBG SA, które jest liderem w tej branży na rynku krajowym. W związku z
podpisaniem w sieroniu 2008 roku historycznie największego kontraktu z tego segmentu, tj. kontraktu no
budowę kopalni ropy naftowej dla spółki Polskie Górnictwo Naftowe i Gazownictwo SA na kwotę netto 1,4
mld zł oraz kontraktu o niewiele mniejszej wartości na budowę podziemnego magazynu gazu w
Wierzchowicach na kwotę 1,1 mld złotych, PBG spodziewa się znaczącego wzrostu przychodów ze
sprzedaży z sektora gazu ziemnego i ropy naftowej w kolejnych latach. Sq to obecnie najbardziej znaczące z
realizowanych projektów przez Grupę Kapitałową PBG.
W segmencie tym budujemy instalacje zmniejszające zanieczyszczenie wody, gleby i powietrza, przez co
znacząco wpływamy na poprawę stanu środowiska naturalnego. Kompleksowo realizujemy inwestycje
budownictwa hydrotechnicznego, obiekty ochrony środowiska i wodno-kanalizacyjne. Posiadamy potencjał
sprzętowy, finansowy i kadrowy do pozyskania oraz samodzielnej realizacji nawet największych
przedsięwzięć. Jesteśmy liderem na rynku usług renowacji sieci. Wykorzystujemy najnowocześniejsze
technologie bezwykopowej odnowy, konserwacji i naprawy systemów rurociągów infrastruktury podziemnej.
technologie bezwykopowej odnowy, konserwacji i naprawy systemów rurociągów infrastruktury podziemnej.
półka specjalizuje się w kompleksowej realizacji i serwisie inwestycji budownictwa inżynieryjnego,
tydrotechnicznego, obiektów ochrony środowiska i wodnokanalizacyjnych.
Spółka zajmuje się usługami budowlanymi w zakresie instalacji ochrony środowiska, hydrotechniki,
Spółka świadczy usługi budowlane w zakresie wykonawstwa sieci wodociągowych, kanalizacyjnych,
cieplnych, gazowych, melioracji budownictwa wodnego, oczyszczalni ścieków oraz nawierzchni dróg i
olaców.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Działalność Spółki koncentruje się na świadczeniu usług z zakresu inżynierii sanitarnej i ochrony środowiskc
Spółka ta specjalizuje się w realizacji inwestycji infrastrukturalnych związanych z ochroną środowiska, takich
Rynkiem zbytu usług z segmentu wody jest teren całego kraju, co wynika z faktu pozyskiwania kontraktów od
Rynkiem zbytu usług z segmentu wody jest teren całego kraju, co wynika z faktu pozyskiwania kontraktów od
różnego rodzaju podmiotów, zlecających realizację obiektów w ściśle określonych, wskazanych przez siebie
miejscach. Głównymi zleceniodawcami Grupy są jednostki samorządu terytorialnego oraz podmioty
gospodarcze prowadzące działalność w zakresie gospodarki wodno-ściekowej, w tym podmioty
nazwa pisana wasdlostann sdm, Tazodpanatzało zoapyaczzzanad: t Poszkole ane
gospodarcze należące do jednostek samorządu terytorialnego.
Tabela 21: Sprzedaż usług z segmentu wody
Bardzo dynamicznie rozwijającym się do tej pory segmentem działalności Grupy i mającym największy udział
w sprzedaży ogółem jest segment wody (w 2009 roku stanowił on 39% przychodów ze sprzedaży w
porównaniu do 53% w 2008 roku]. Kontrakty realizowane w tym segmencie są kontaktami
współfinansowanymi przez Unię Europejską, charakteryzują się dużą wartością jednostkową i związane sq z
inwestycjami dotyczącymi ochrony środowiska oraz hydrotechniki. Zatwierdzony dla Polski budżet
inwestycyjny na lata 2007-2013 przewiduje 63 miliardów euro na inwestycje związane między innymi: z
infrastrukturą, ochroną środowiska i hydrotechniką, co pozwala sądzić, iż rynek ten w przeciągu kilku
następnych lat nadal pozostanie atrakcyjny.
W segmencie paliw Grupa PBG realizuje inwestycje w formule generalnego wykonawstwa polegające
zarówno na budowie nowych obiektów, jak i modernizacji istniejących baz magazynowych wraz z
infrastrukturą towarzyszącą. W zakresie budowy i naprawy zbiorników magazynowych pracujemy również na
czynnych obiektach. Na zlecenie NATO realizujemy zadania modernizacji i rozbudowy istniejących składów
MPS oraz dostawy i wykonania podziemnych zbiorników magazynowych dla myśliwców F-16 w bazach
wojskowych na terenie całej Polski. Wykonanie projektów w obszarze budownictwa wojskowego łączy się z
dostępem do informacji niejawnych oznaczonych klauzulą „POUFNE”. Jako nieliczni w Polsce spełniamy
oczekiwania Inwestora w tym zakresie.
oczekiwania Inwestora w tym zakresie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wiodącą rolę w tym segmencie pełni spółka PBG.
Rynek zbytu usług z segmentu paliw obejmuje właściwie teren całego kraju. Jest to związane
Tabela 22: Sprzedaż usług z segmentu paliw
Udział segmentu paliw w przychodach ze sprzedaży w omawianym okresie wyniósł 3% i był mniejszy o 6% w
porównaniu do analogicznego okresu roku poprzedniego. Głównymi odbiorcami usług w obszarze paliw są
między innymi: Zakład Inwestycji Organizacji Traktatu Północnoatlantyckiego — NATO, PKN Orlen oraz
Operator Logistyczny Paliw Płynnych.
W obszarze tym Grupa PBG wykonuje realizacje związane z infrastrukturą dla budownictwa mieszkaniowego,
obiektów przemysłowych, a także w zakresie usług deweloperskich w sektorze nieruchomości komercyjnych
na bazie własnych gruntów i obiektów budowlanych. Obecnie największe realizowane kontrakty w tym
segmencie dotyczą budowy i modernizacji stadionów: w Poznaniu, Gdańsku i Warszawie w związku z
organizacją w Polsce EURO 2012.
Realizacja obiektów sportowych — Hydrobudowa Polska, PBG
Realizacja sortowni odpadów — Hydrobudowa Polska, Hydrobudowa 9
Spółka jest jednym z generalnych wykonawców tuneli warszawskiego metra i obiektów towarzyszących,
takich jak wentylatornie szlakowe, komora rozjazdów, przejścia podziemne, mikrotunele. Od roku 2001 spółka
rozszerzyła działalność o rynek wodno-kanalizacyjny. Spółka PRG Metro wzmocniła potencjał wykonawczy
spółki Hydrobudowa Polska SA oraz umożliwiła jej dywersyfikację obszarów działalności, w tym wejście na
zupełnie nowe rynki związane na przykład z budową metra.
spółki Hydrobudowa Polska SA oraz umożliwiła jej dywersyfikację obszarów działalności, w tym wejście na
zupełnie nowe rynki związane na przykład z budową metra.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Spółka prowadzi działalność developerską w zakresie budowy osiedla mieszkaniowego w miejscowośc
w segmencie budownictwa mieszkaniowego.
Spółka prowadzi działalność budowlaną i developerską.
Przedmiotem działalności Spółki jest kupno, sprzedaż, wynajem i zarządzanie nieruchomościami. Spółka
 
Spółka prowadzi działalność budowlaną i developerską. Realizuje budowę biurowca na terenie Poznania.
rzedmiotem działalności Spółki jest budowa mieszkań na sprzedaż i wynajem. Inwestycja w Spółkę ma na
celu wspólną realizację projektu deweloperskiego.
Spółka celowa powołana do realizacji projektu deweloperskiego.
Przedmiotem działania spółki jest zrealizowanie projektu deweloperskiego
Spółka celowa powołana do realizacji projektu deweloperskiego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Spółka celowa powołana do realizacji projektu deweloperskiego.
Usługi w zakresie budownictwa przemysłowego i mieszkaniowego realizowane są na terenie całego kraju.
Tabela 23: Sprzedaż usług z segmentu budownictwa przemysłowego i mieszkaniowego
Udział segmentu budownictwa przemysłowego i mieszkaniowego w przychodach ze sprzedaży w 2009 roku
wyniósł 34% co jest wielkością aż o 24% większą w porównaniu do roku 2008. Jak przewidywano, w związku z
pojawiającymi się nowymi perspektywami na tym rynku dotyczącymi głównie inwestycji infrastrukturalnych,
takich jak na przykład: budowa stadionów czy sortowni odpadów w największych miastach w Polsce,
przychody GK PBG z budownictwa przemysłowego wzrosły znacząco w porównaniu do roku ubiegłego i
będą one rosnąć także w latach kolejnych.
w segmencie tym Grupa PBG realizuje zadania związane z wykonawstwem robót drogowo-mostowych.
Posiadamy wytwórnie mas bitumicznych oraz laboratoria badawcze, nadzorujące działalność produkcyjną.
Produkujemy masy mineralno-bitumiczne o najwyższych standardach, przeznaczone na drogi o dużym
natężeniu ruchu.
N segmencie tym Grupa PBG realizuje zadania związane z wykonawstwem robót drogowo-mostowych.
Spółka odpowiada za konsolidację spółek z segmentu budowy dróg oraz umacnianie pozycji Grupy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Spółka zajmuje się usługami budowlanymi w zakresie obiektów komunikacyjnych oraz produkcją mas
bitumicznych.
Spółka jest wykonawcą robót drogowych, mostowych i inżynierskich, w tym robót ziemnych, kanalizacji,
Spółka jest wykonawcą robót drogowych, mostowych i inżynierskich, w tym robót ziemnych, kanalizacji,
przepustów, wykonawstwo wszelkiego rodzaju podbudów, stabilizacji gruntów oraz robót nawierzchniowych,
zarówno bitumicznych, jak i cementowych. Przedsiębiorstwo posiada Wytwórnię Mas Bitumicznych z
laboratorium badawczym.
Obszar działalności Spółki to przede wszystkim prace drogowe, w tym: recykling na zimno z zastosowaniem
NZOSZU! GZIGTOUIIOSCI SPOTKI TO PIZEUE WSZYSIKIITI PIUCE UFTOGOÓWE, W Tyl. IECYKINY NA ZIMNO Z ZASTOSOWOTIETTI
spienionych bitumów, frezowanie nawierzchni asfaltowych i betonowych. Betpol wytwarza także mieszanki
mineralno-bitumiczne na zimno oraz beton towarowy. Ponadto świadczy usługi z zakresu prac
rozbiórkowych, wykonuje konstrukcje stalowe oraz prace montażowo-budowlane, prace instalacyjne i
żelbetonowe. Włączenie do Grupy Kapitałowej spółki Betpol wzmocniło działalność Grupy w obszarze
budownictwa drodowego.
budownictwa drogowego.
Spółka posiadająca tereny i koncesję do uruchomienia produkcji kruszywa. Włączenie spółki do Grupy
Spółki z obszaru budowy dróg działają głównie na rynkach lokalnych i w jego okolicach (tj. Bydgoszcz, Nowy
[omyśl oraz Poznań). Obecnie Spółki te ubiegają się o zlecenia na terenie całego kraju.
Tabela 24: Sprzedaż usług z segmentu budowy dróg
W 2009 roku udział przychodów z segmentu budowy dróg w przychodach ze sprzedaży ogółem wyniósł 7%
co stanowi dokładnie taką samą wartość jak w roku ubiegłym. Wypracowane przychody w porównaniu do
wyniku osiągniętego na koniec 2008 roku zwiększyły swoją wartość i wyniosły 187 mln zł w porównaniu do
blisko 141 mln zł, co stanowi wzrost o 32%.
blisko 141 mln zł, co stanowi wzrost o 32%.
Poza spółkami wymienionymi w powyższych punktach, wyróżnić należy siedem kolejnych spółek
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Spółka prowadzi działalność produkcyjno - montażową w zakresie: produkcji i montażu konstrukcji
stalowych, produkcji i montażu urządzeń oraz instalacji, produkcji i montażu zbiorników stalowych, realizacji
kompleksowych projektów instalacji dla przemysłu, a w szczególności dla przemysłu petrochemicznego.
Spółka ta w przyszłości dodatkowo zajmować się będzie działalnością stricte wykonawczą w zakresie usług
a udanie wa zadba
budowlanych.
Spółka PBG Export zawiązana została w celu pozyskiwania zleceń w kraju i zagranicą oraz do nadzoru nad
ich redlizacia
Spółka PBG Ukraina zawiązana została w celu prowadzenia działalności biznesowej skupiającej się na
Spółka Wschodni Invest Sp. z o.o. posiada w swoim portfelu i zarządza działalnością deweloperską spółki
Posiada prawo do nieruchomości gruntowej o powierzchni 63.000 m2, położonej w Kijowie, na której planuje
się przeprowadzenie inwestycji deweloperskiej o wielkości powierzchni zabudowy około 250.000 m2. Spółka
świadczy usługi w bardzo szerokim zakresie całego procesu inwestycyjnego, w tym: robót
ogólnobudowlanych, produkcyjnych i projektowych. Posiada doświadczenie w handlu oraz wszelkich
pracach związanych z modernizacją obiektów przemysłowych.
Energomontaż-Południe SA specjalizuje się w montażu, modernizacji i naprawie urządzeń i instalacji dla
elektrowni i elektrociepłowni zawodowych oraz przemysłowych. Spółka aktywnie uczestniczy także w
budowie nowych, kompletnych obiektów energetycznych. W ramach tego obszaru Energomontaż wykonuje
prace w zakresie: kotłów energetycznych, obiektów i instalacji towarzyszących kotłom energetycznym,
rurociągów parowych i technologicznych, kanałów spalin i powietrza, konstrukcji stalowych. Energomontaż-
Południe SA oferuje usługi również koksowniom, cementowniom, zakładom chemicznym i rafineryjnym w
zakresie instalacji, montaży urządzeń i instalacji przemysłowych.
zakresie instalacji, montaży urządzeń i instalacji przemysłowych.
</Text>
	</Page>
</document>
