<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W roku 2020 Grupa nie planuje dużych inwestycji, po tym jak pod koniec stycznia ukończono
rozbudowę magazynu w Zakroczymiu. Ukończenie inwestycji może mieć pozytywny wpływ na
wyniki w 2020 roku, poprzez konsolidację powierzchni magazynowej.
Grupa zamierza osiągnąć swój cel poprzez organiczny rozwój na nowych rynkach jak również
rozwijanie na rynkach, gdzie już prowadzą działalność spółki z Grupy. Sieć dystrybucji budowana
jest w oparciu o dystrybutorów sprzedających towary w imieniu Grupy.
Inter Cars, wśród dystrybutorów części zamiennych zajmuje 1 miejsce w Polsce oraz
Europie centralnej i środkowej.
2.1. Wybrane dane ze skonsolidowanego sprawozdania z całkowitych dochodów Grupy
za okres 12 miesięcy zakończony
Koszty sprzedaży i ogólnego zarządu
Koszty usługi dystrybucyjnej
Źródło: Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe Grupy za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku
W 2019 roku Grupa otworzyła 14 nowych filii (jedna została zamknięta), co oznacza, iż na dzień
31 grudnia 2019 roku sieć sprzedaży liczyła łącznie 561 filii (2018: 548), na co składa się 248 filie
polskie i 313 filii zagranicznych, oraz 249 filii polskich i 299 filii zagranicznych odpowiednio na
koniec 2018 roku.
Zysk brutto ze sprzedaży wzrósł o 11,8% w 2019 roku w porównaniu do analogicznego okresi
roku ubiegłego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W ocenie Zarządu na wzrost zysku netto za rok 2019, w porównaniu do wyniku za rok 2018 c
1,8%, pomimo wzrostu przychodów ze sprzedaży o 10,3%, miały wpływ:
uporządkowanie wielu procesów wewnętrznych kluczowych dla obsługi klientów,
poprawiono rotację magazynową i obniżono stan zapasów,
ograniczyliśmy zadłużenie grupy mierzone wskaźnikiem dług netto do EBITDA,
na przełomie 2019 i 2020 roku ukończono rozbudowę magazynu centralnego w
Zakroczymiu,
wskaźnik poziomu zadłużenia Grupy Kapitałowej Spółki na dzień 31 grudnia 2019 roku,
określony jako wartość długu netto do EBITDA na dzień 31 grudnia 2019 roku, wyniósł
ok 2,8.
szacowany poziom zapasów w Grupie Kapitałowej Spółki na dzień 31 grudnia 2019 roku
wyniósł 2.063 mln zł i jest niższy o ok. 6% w stosunku do stanu na koniec roku 2018.
2.2. Wybrane dane ze skonsolidowanego sprawozdania z sytuacji finansowej Grupy
Różnice kursowe z przeliczenia spółek zależnych
Niepodzielony wynik lat ubiegłych i roku bieżącego
Kapitał własny
Zobowiązania długoterminowe
Płynność finansowa Spółki i jej podmiotów zależnych utrzymana jest na odpowiednim poziomie,
a wartość aktywów obrotowych przewyższa wartości zobowiązań krótkoterminowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>2.3. Wybrane dane z jednostkowego sprawozdania z całkowitych dochodów Spółki
2.4. Wybrane dane z jednostkowego sprawozdania z sytuacji finansowej Spółki
Zobowiązania z tytułu kredytów, pożyczek
Zobowiązania z tytułu leasingu finansowego
Zobowiązania długoterminowe
</Text>
	</Page>
</document>
