<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Skonsolidowana sprzedaż Grupy Eurocash w 2009 r. sięgnęła 6,7 mld zł, EBITDA wyniosła 194,52
mln zł, a zysk netto 102,52 mln zł. Na koniec 2009 roku, Grupa Eurocash miała mocną pozycję
finansową — środki pieniężne netto (kwota środków pieniężnych pomniejszona o dług bankowy)
sięgnęła 157,45 mln zł.
Wzrost sprzedaży Grupy Eurocash w 2009 wynikał zarówno z dynamicznego wzrostu organicznego
szczególnie w Eurocash Cash8:Carry oraz Delikatesach Centrum, jak i efektu nabycia Eurocash
Dystrybucja (dawniej McLane Polska.), która nie była konsolidowana w okresie pierwszych 4 miesięcy
2008 r.
Wykres 2 Źródła wzrostu przychodów ze sprzedaży Grupy Eurocash w 2009 r.
Sieć placówek Eurocash CashśCarry sięgnęła na koniec roku 120 hurtowni, dzięki 6 nowym
otwarciom oraz pozyskaniu 3 hurtowni Cashś.Carry w związku z realizacją nabycia Batna sp. z o.o.
Liczba sklepów franczyzowych należących do sieci Delikatesy Centrum powiększyła się o 89 sięgając
465 sklepów. Wzrost sprzedaży dla stałej liczby placówek (like-for-like „LFL”) był wysoki, sięgając
5,6% dla artykułów spożywczych w Eurocash cashacarry (z wyłączeniem papierosów i kart
telefonicznych) oraz 4,3% dla sprzedaży hurtowej do sklepów franczyzowych Delikatesy Centrum.
Sprzedaż detaliczna sklepów należących do sieci franczyzowej „Delikatesy Centrum” (dla stałej liczby
placówek) wzrosła w 2009 r. o 8%. Łączna sprzedaż KDWT spadła o 4,8%, co było spowodowane
głownie optymalizacją portfela klientów. Sprzedaż Eurocash Dystrybucja wzrosła o 4,1% w
porównaniu ze sprzedażą pro-forma zrealizowaną w całym 2008 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Poniżej prezentujemy podstawowe dane finansowe i operacyjne grupy kapitałowej Eurocast
S.A.(dalej „Grupa Eurocash”) w podziale na hurtownie dyskontowe Cash8:Carry Eurocash, centre
dystrybucyjne &quot;Delikatesy Centrum&quot; („Delikatesy Centrum”), KDWT S.A. („KDWT”) oraz McLane
Polska Sp. z o.o. („McLane Polska”).
1.1.
Hurtownie dyskontowe Cash8.Carry Eurocash
Przychody ze sprzedaży w 2009 r. wyniosły 3 107,59 mln zł i wzrosły o 19,8% w porównaniu
z poziomem 2593.20 mln zł osiągniętym w 2008 r. Powyższe wartości sprzedaży
uwzględniają sprzedaż zrealizowaną do innych jednostek Grupy Eurocash (głównie McLane
Polska oraz KDWT), która wyniosła w 2009 r. 497,52 mln zł.
Sprzedaż hurtowni dyskontowych Eurocash Cashś.Carry do klientów zewnętrznych w 2009 r.
wzrosła o 10,0% do 2 609,59 mln zł.
Wzrost sprzedaży dla stałej liczby hurtowni dyskontowych Casha:Carry Eurocash (wzrost
LFL) wyniósł 5,2%.
Bez uwzględniania kategorii wyrobów tytoniowych oraz kart telefonicznych wzrost sprzedaży
dla stałej liczby hurtowni wyniósł 5,6% w 2009 r.
Liczba hurtowni dyskontowych Eurocash CashśCarry wyniosła 117 na koniec 2009 r.
Liczba sklepów sieci abc wyniosła 3 424 na koniec 2009 r.
Udział sklepów abc w całkowitej sprzedaży hurtowni dyskontowych Cash$Carry wyniósł w
2009 r. 44,5%.
„Delikatesy Centrum”
W 2009 r. sprzedaż hurtowa z centrów „Delikatesy Centrum” wyniosła 873,62 mln zł i wzrosła
o 27,1% rok do roku.
Wzrost sprzedaży hurtowej Eurocash S.A. do stałej liczby sklepów należących do sieci
„Delikatesy Centrum” wyniósł w 2009 r. 4,3%.
Wzrost sprzedaży detalicznej sklepów należących do sieci „Delikatesy Centrum” (dla stałej
liczby placówek) wyniósł w 2009 r. 8,0%.
Liczba sklepów należących do sieci &quot;Delikatesy Centrum&quot; wyniosła na koniec 2009 r. 465
placówek.
KDWT
Sprzedaż KDWT w 2009 r. wyniosła 2 420,91 mln zł w porównaniu z 2 519,50 mln zł w 2008
r. i spadła o 3,91%.
Wzrost sprzedaży w kategorii produktów żywnościowych w 2009 r. wyniósł 24,9%.
W 2009 r. sprzedaż papierosów w ujęciu wolumenowym spadła o 20,8% w porównaniu do
roku 2008.
Na koniec 2009 r. KOWT posiadało 78 oddziałów i 3 centra dystrybucyjne.
1.2.
„Delikatesy Centrum”
W 2009 r. sprzedaż hurtowa z centrów „Delikatesy Centrum” wyniosła 873,62 mln zł i wzrosłe
o 27,1% rok do roku.
Wzrost sprzedaży hurtowej Eurocash S.A. do stałej liczby sklepów należących do siec
„Delikatesy Centrum” wyniósł w 2009 r. 4,3%.
Wzrost sprzedaży detalicznej sklepów należących do sieci „Delikatesy Centrum” (dla stałe
liczby placówek) wyniósł w 2009 r. 8,0%.
Liczba sklepów należących do sieci &quot;Delikatesy Centrum&quot; wyniosła na koniec 2009 r. 46:
placówek.
KDWT
Sprzedaż KDWT w 2009 r. wyniosła 2 420,91 mln zł w porównaniu z 2 519,50 mln zł w 2006
r. i spadła o 3,91%.
Wzrost sprzedaży w kategorii produktów żywnościowych w 2009 r. wyniósł 24,9%.
W 2009 r. sprzedaż papierosów w ujęciu wolumenowym spadła o 20,8% w porównaniu dc
roku 2008.
Na koniec 2009 r. KOWT posiadało 78 oddziałów i 3 centra dystrybucyjne.
McLane Polska:
Sprzedaż w 2009 r. wyniosła 1042,12 mln zł, co w odniesieniu do łącznej sprzedaży (pro-
forma) McLane Polska za 4 kwartały 2008 r., która wyniosła 1000,79 mln zł oznacza wzrost c
4 1% rok do roku
 
+ Sprzedaż w 2009 r. wyniosła 1042,12 mln zł, co w odniesieniu do łącznej sprzedaży (pro-
forma) McLane Polska za 4 kwartały 2008 r., która wyniosła 1000,79 mln zł oznacza wzrost o
4,1% rok do roku.
</Text>
	</Page>
</document>
