<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W roku 2004 Bank utworzył Pion Bankowości Przedsiębiorstw w celu dostosowania organizacj
do potrzeb klientów segmentu małych i średnich przedsiębiorstw. Proces zmian zosta
zakończony w lipcu 2004 roku.
Polityka kredytowa Banku oparta jest o aktywne zarządzanie portfelowe i precyzyjnie określone
rynki docelowe, zaprojektowane w celu ułatwienia analizy ekspozycji oraz ryzyka kredytowego
w ramach danej branży działalności klienta. Dodatkowo, poszczególni kredytobiorcy są stale
monitorowani w celu możliwie wczesnego wykrycia symptomów pogarszania się zdolności
kredytowej oraz wdrożenia kroków naprawczych.
Należności kredytowe brutto od klientów z sektora niebankowego
 
Należności bez odsetek należnych.
Na dzień 31 grudnia 2004 roku ekspozycja kredytowa brutto wobec sektora niefinansowego
wyniosła 11,658 mln zł, co stanowiło spadek o 23,4% w stosunku do 31 grudnia 2003 roku.
Zmniejszenie zostało spowodowane ostrożną polityką kredytową, wzrostem płynności w
określonych branżach a także spadkiem wartości nominalnej kredytów ewidencjonowanych w
walutach obcych. Silna konkurencja między bankami o aktywa segmentu małych i średnich
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Największą część portfela kredytowego sektora niefinansowego, sięgającą 74,6% stanowią
kredyty udzielone podmiotom gospodarczym. Kredyty udzielone osobom fizycznym na koniec
2004 roku zwiększyły się w stosunku do końca 2003 roku o prawie 31% i wyniosły na dzień 31
grudnia 2004 roku 1,946 mld zł.
W wyniku umocnienia złotego wobec walut obcych, struktura walutowa kredytów uległa zmianie
w 2004 roku. Udział kredytów w walutach obcych, wynoszący w czerwcu 2004 roku 26%, spadł
do 19% na koniec 2004 roku, wobec 30% udziału na koniec grudnia 2003 roku. Podkreślić
należy, iż Bank udziela kredytów w walutach obcych klientom, którzy dysponują przychodami
w walucie kredytu lub podmiotom, które zdaniem Banku, są zdolne przewidzieć lub absorbować
ryzyko walutowe bez znaczącego narażenia sytuacji finansowej.
Bank regularnie kontroluje koncentrację swojego portfela zaangażowań, dążąc do uniknięcia
uzależnienia portfela od wąskiej grupy klientów. Według stanu na 31 grudnia 2004 roku w
portfelu zaangażowań wobec podmiotów niebankowych nie występowało żadne zaangażowanie
wykraczające poza limity koncentracji wierzytelności określone odnośnymi regulacjami.
Największe zaangażowanie dotyczyło finansowania jednej ze spółek leasingowych należących do
Banku (Klient 1).
Koncentracja zaangażowań - klienci niebankowi
uwzlędnienia zaangażowań wobec podmiotów powiązanych z danym klientem.
Kredyty sklasyfikowane jako nieregularne na dzień 31 grudnia 2004 roku były mniejsze o 30,9%
w porównaniu do 31 grudnia 2003 roku. W szczególności, znacząco, o 66,5%, spadły kredyty
sklasyfikowane jako „Wątpliwe”, z których część została przeklasyfikowana do kategorii „Pod
obserwacją”, a znaczna część została spłacona. W tym samym okresie, udział kredytów
sklasyfikowanych do kategorii „Pod obserwacją” wzrósł do 16,2%, w wyniku:
Poprawy sytuacji finansowej grupy klientów, których kredyty były klasyfikowane jako
nieregularne i zostały przekwalifikowane do kategorii „Pod obserwacją”;
Wprowadzenia nowych regulacji dotyczących klasyfikacji należności i tworzenia rezerw
celowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>wą jakości zaangażowań
 
Pomimo poprawy struktury portfela ekspozycji sklasyfikowanych, Bank kontynuował swoją
politykę tworzenia rezerw celowych, zwiększając ich poziom o 12% do kwoty 1 688 mln zł w
trakcie 2004 roku. Równocześnie, Bank rozwiązał 136 mln zł rezerwy na ryzyko ogólne, która na
koniec roku 2004 wynosiła 164 mln zł. W efekcie zmian w rezerwach celowych i rezerwie na
ryzyko ogólne, relacja rezerw i kredytów sklasyfikowanych wzrosła z 40% na dzień 31 grudnia
2003 roku do 59% na koniec 31 grudnia 2004 roku.
Rezerwy na należności kredytowe od klientów sektora niebankowego
Na dzień 31 grudnia 2004 roku, zaangażowanie pozabilansowe wyniosło 11 762 mln zł, co
oznacza spadek o 21,9% w stosunku do dnia 31 grudnia 2003 roku. Największy udział 71% w
aktywach pozabilansowych stanowią niewykorzystane linie kredytowe. Gwarancje bankowe
stanowią druga co do wielkości pozycję aktywów pozabilansowych, odnotowując spadek o 669
mln zł (22,2%) do kwoty 2 351 mln zł na dzień 31 grudnia 2004 roku. Zmiany w akredytywach
były nieznaczne. Spadek w pozycji „lokaty do wydania „, był spowodowany przede wszystkim
bardzo dużą wartością tej pozycji w grudniu 2003 roku. Spowodowana ona była
zaangażowaniem Banku wobec podmiotu Citibank Bahrain należącego do Citigroup.
Zaangażowanie to obejmowało dwie lokaty w kwocie 350 oraz 500 milionów dolarów
amerykańskich. Lokaty te były krótkoterminowymi instrumentami oprocentowanymi na zasadach
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Zobowiązania pozabilansowe warunkowe udzielone
Według stanu na koniec 2004 roku łączna wartość funduszy zewnętrznych Banku wynosiła 21
917 mln zł i była o 848 mln zł (3,7%) niższa niż na koniec 2003 roku. Największy udział w
zmianach źródeł finansowania zewnętrznego działalności Banku miały zobowiązania wobec
sektora niefinansowego, które spadły o 1 284 mln zł (7,1%), co w dużej mierze wynika ze spadku
ekwiwalentu złotowego depozytów w walutach obcych.
Fundusze zewnętrzne
Zobowiązania bieżące
Zobowiązania terminowe
Zobowiązania bieżące
Zobowiązania terminowe
Razem fundusze zewnętrzne
Bez odsetek do zapłacenia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Spośród wszystkich sektorów, pod względem dynamiki funduszy zewnętrznych największy
spadek na koniec 2004 roku w stosunku do 2003 roku, Bank zanotował w grupie klientów
indywidualnych o 487 mln zł (8,2%), głównie w depozytach terminowych, zarówno złotowych
jak i walutowych. W przypadku jednak depozytów walutowych spadek nastąpił wskutek silnej
aprecjacji złotego, gdyż w wartościach nominalnych depozyty walutowe nieznacznie wzrosły.
Spadek lokat złotowych spowodowane został efektem wzmożonej konkurencyjności
alternatywnych ofert lokowania środków na rynku kapitałowym. Mimo zanotowanego spadku na
koniec 2004 roku, Bank utrzymuje stabilną pozycję na rynku depozytów dla osób fizycznych.
Źródłem spadków, wynoszących 383 mln zł (3,4%) zanotowanych w depozytach od podmiotów
niefinansowych na koniec 2004 roku w stosunku do 2003 roku były głównie zobowiązania
a'vista. W trakcie roku Bank notował znaczące wzrosty depozytów od przedsiębiorstw, które w
efekcie poprawy sytuacji gospodarczej lokowały nadwyżki płynności na rachunkach bankowych.
Koniec roku wobec wzmocnienia złotego i obniżenia płynności eksporterów przyniósł spadek
lokowanych środków.
Zobowiązania wobec klientów niebankowych
Bank posiada bogatą, kompleksową i nowoczesną ofertę produktową w zakresie obsługi
finansowej i transakcyjnej przedsiębiorstw. Równolegle ze świadczeniem tradycyjnych usług —
takich jak np. prowadzenie rachunków bieżących, przelewy krajowe i zagraniczne, przyjmowanie
depozytów, udzielanie kredytów w rachunku bieżącym — Bank prowadzi intensywną rozbudowę
oferty i akwizycję klientów w grupie bardziej wyrafinowanych produktów bankowości
transakcyjnej, w tym zwłaszcza bankowości elektronicznej i internetowej. Rozwój tej
działalności w znacznym stopniu ułatwia dostęp do światowej klasy dorobku technologicznego
Citigroup.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Jednym z nowych produktów wdrożonych w roku 2004 jest Rachunek Powierniczy,
wprowadzony do katalogu rachunków bankowych w znowelizowanej w dniu 1 kwietnia 2004 r.
Ustawie „Prawo Bankowe”. Produkt Rachunek Powierniczy umożliwia zapewnienie transakcji
dodatkowego bezpieczeństwa, w postaci gwarancji ścisłego, zgodnego z warunkami określonymi
w umowie Rachunku Powierniczego, realizowania zleceń płatniczych oraz zabezpieczenia
środków pozostających na rachunku przed roszczeniami osób trzecich.
Na bazie platformy obsługi płatności masowych „SpeedCollect”, która umożliwia przetwarzanie
danych o płatnościach przychodzących, zespół produktowy stworzył nowe rozwiązanie o nazwie
„SpeedCollect Plus”, umożliwiające uzupełnianie danych w płatnościach, które nie zostały
automatycznie rozpoznane.
30 listopada 2004 roku BHW nawiązał strategiczną współpracę z włoskim Bankiem Monte dei
Paschi di Siena. Współpraca zaowocowała utworzeniem Biura „Italian Desk” z siedzibą w
Warszawie. Projekt ma na celu pozyskanie klientów prowadzących wymianę handlową z
polskimi lub włoskimi kontrahentami i wsparcie ich rozwoju nowoczesnymi rozwiązaniami
oferowanymi przez Bank.
Oprócz rozwoju produktów, Bank pracuje nad optymalizacją już wdrożonych procesów
przyczyniając się do obniżenia kosztów. Jeszcze w roku 2003 Bank rozpoczął akcję polegając
na ograniczeniu drukowania wyciągów papierowych. Jednym z rozwiązań wspomagających te
proces było wdrożenie wyciągów elektronicznych, które zarówno pod względem wyglądu jak
zawartości są identyczne z wyciągiem papierowym. Wyciągi elektroniczne spotkały się z bardz
dużym zainteresowaniem wśród klientów korporacyjnych Banku. Do końca czerwca 2004 rok
ponad 40% wyciągów było wysyłanych tylko w formie elektronicznej, natomiast na koniec 200
roku nastąpił wzrost do 60%. Usługa ta wykorzystywana jest przez ponad 12 000 klientów
Dodatkowo Bank oferuje archiwizację wyciągów elektronicznych na płytach CD.
W roku 2004 przeprowadzone zostały również prace nad redukcją ilości instrukcji papierowych
dostarczanych przez klientów bezpośrednio do oddziałów Banku na rzecz elektronicznych form
komunikacji. Dzięki podjętym działaniom wskaźnik liczby transakcji zlecanych drogą
elektroniczną do ilości wszystkich zleceń dla Banku wzrósł z poziomu 95,30% do poziomu
97,56%. Oznacza to redukcję ilości o kilkadziesiąt tysięcy instrukcji papierowych miesięcznie.
Systemy bankowości elektronicznej z wykorzystaniem Internetu są dziś uznawane z
podstawowe kanały obsługi klientów korporacyjnych w zakresie produktów bankowośc
transakcyjnej. Rok 2004 był okresem dynamicznego wzrostu ich powszechności Zarówno d
systemów klasycznej bankowości elektronicznej jak i systemów bankowości internetowej zosta
wprowadzony szereg zmian mających na celu dalsze polepszanie ich funkcjonalnośc:
Najważniejszym wydarzeniem w tym zakresie było wprowadzenie na rynek nowej wersj
systemu CitiDirect pod nazwą CitiDirect LITE. CitiDirect LITE funkcjonuje równolegle d
systemu CitiDirect i jest kierowany szczególnie do klientów Pionu Bankowości Przedsiebiorstw
Dzięki podjętym działaniom mającym na celu poprawę łatwości użytkowania i stabilnośc
oprogramowania, w sposób znaczący zwiększył się wskaźnik zadowolenia klientów z system
CitiDirect.
Oprócz nowych produktów i rozwiązań, Bank dynamicznie pozyskuje klientów do dobrze już
znanych produktów. Przykładem może być rynek Przedpłaconych Kart Płatniczych Visa
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Electron, na którym Bank utrzymuje pozycję lidera. Karty wydawane są klientom korporacyjnym
organizującym programy lojalnościowe i promocyjne w formie Elektronicznego Bonu
Towarowego. W roku 2004 liczba klientów korzystających z tego produktu wzrosła o 49%. Na
koniec roku liczba wydanych Przedpłaconych Kart Płatniczych wynosiła 127 tysięcy.
Bank aktywnie pozyskuje również klientów korzystających z Kart Debetowych Citibank
Business, których liczba wzrosła o 135%, a liczba wydanych kart wzrosła o 123%.
W 2004 roku miał miejsce dynamiczny rozwój Sieci Obsługi Płatności (S.O.P.) UniKasa. Liczba
punktów funkcjonujących w ramach sieci wzrosła do ponad 1200 w stosunku do grudnia
ubiegłego roku. Oprócz ogólnopolskich wystawców rachunków wśród obsługiwanych
wierzycieli znalazły się firmy o charakterze lokalnym, co znacznie poprawiło atrakcyjność sieci.
W grudniu ilość rachunków realizowanych w ramach sieci UniKasa przekroczyła 300 tys.
W 2004 roku osiągnięto dalszy wzrost wykorzystania wersji podstawowej systemu obsługi
płatności masowych SpeedCollect. System ten oferowany jest m.in. operatorom telefonii
stacjonarnej i komórkowej, operatorom telewizji kablowych, dystrybutorom energii elektrycznej i
gazu, czy ubezpieczycielom. Przez cały 2004 rok usługa SpeedCollect pozwoliła rozksięgować w
sposób automatyczny ponad 130 milionów płatności. Wyeliminowanie obsługi transakcji
papierowych w lipcu pozwoliło na pełniejszą automatyzację procesu oraz ograniczenie kosztów
jego obsługi. Wspólne przedsięwzięcie Banku i Poczty Polskiej umożliwiło skrócenie transferu
środków płatności pocztowych do Banku do 2 dni roboczych. Istotnym projektem mającym
wpływ na czas i jakość danych płatności dostarczanych do klientów w ramach usługi
SpeedCollect było uruchomienie platformy CitiConvert — zintegrowanego systemu
odpowiedzialnego za przygotowywanie raportów elektronicznych.
W roku 2004 Bank odgrywał aktywną rolę na rynku obsługi płatności za pośrednictwem
polecenia zapłaty (tzw. direct debit). W całym 2004 roku klienci Banku przesłali ponad 4,76
miliona transakcji, co pozwoliło osiągnąć w grudniu ponad 50% procentowy udział w rynku
transakcji Direct Debit. Utrzymanie pozycji lidera tej formy rozliczeń było możliwe dzięki
uczestnictwu w inicjatywach mających na celu promocję polecenia zapłaty wśród klientów
Banku. Czynny udział Banku w Koalicji na rzecz Polecenia Zapłaty, która zorganizowała i
przeprowadziła kampanię promującą Polecenie Zapłaty w prasie, internecie oraz telewizji został
wysoko oceniony przez klientów Banku. Efektem działań Koalicji było przyznanie Bankowi
prestiżowej nagrody magazynu „Twój Styl” Alicja 2003. Ponadto, w ramach współpracy
pomiędzy Pionami Bankowości Przedsiębiorstw i Bankowości Detalicznej, Bank wprowadził
możliwość aktywowania Polecenia Zapłaty przez klientów detalicznych poprzez CitiPhone oraz
CitibankOnline.
W związku z bardzo dużym zainteresowaniem klientów Banku — poszerzono ofertę produktów
gwarancyjnych Banku o gwarancję akcyzową, będącą zobowiązaniem podjętym przez Bank
wobec Urzędu Celnego, na zlecenie klienta Banku, stanowiącym zabezpieczenie zapłaty podatku
akcyzowego.
Rozszerzono również ofertę gwarancji Banku o standardy wymagane przez beneficjentów w
ramach programów PHARE, Unii Europejskiej, Banku Światowego oraz według wzorów
wymaganych przez Izby Celne.
Kolejnym nowym produktem jest podpisana przez Bank umowa z Agencją Rynku Rolnego
(ARR), dotyczącą współpracy w zakresie udzielania i obsługi przez Bank gwarancji bankowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Oprócz produktów gwarancyjnych, w ramach produktów finansowania handlu, Bank rozbudował
ofertę faktoringu o opcję finansowania dostawców (ang. Supplier Finance). Mechanizm
finansowania polega na dyskoncie wierzytelności pochodzących od wybranej grupy dostawców
danego dłużnika, bez zachowania prawa regresu do dostawcy. Całość ryzyka Banku
koncentrowana jest na dłużniku, który jest klientem kredytowym Banku i do celów realizacji
programu udostępnia własną linię kredytową. Wprowadzenie takiego produktu pozwala
dłużnikowi na wydłużenie terminów płatności, a dostawcy na poprawę płynności finansowej.
Innym nowym rozwiązaniem zaproponowanym przez Bank jest Handlowy Kredyt
Rewolwingowy - przeznaczony do finansowania bieżącej działalności klienta. Kredyt
zabezpieczony jest potwierdzoną cesją wierzytelności od wybranych, krajowych dłużników.
Istotną cechą produktu jest cotygodniowe dostosowywanie wysokości udostępnionej linii
kredytowej do wartości przedstawionych wierzytelności. Cechą wyróżniającą produkt na rynku
stanowi automatyzacja w ramach elektronicznej platformy CitiConnect, dzięki której jest to
produkt wygodny dla klienta i efektywny dla Banku. Dodatkową korzyścią dla klienta jest
interakcja Banku z jego dłużnikami, co wpływa na zwiększenie dyscypliny płatniczej jego
dłużników.
Najważniejszymi transakcjami finansowania handlu dla Banku w roku 2004 były:
Podpisanie umowy ramowej udzielania gwarancji bankowych z firmą z branży
budowlanej na kwotę 80 mln zł;
Gwarancja płatnicza udzielona w ramach konsorcjum banków na zlecenie klienta z
branży paliwowej na łączną kwotę 96 mln USD (Bank uczestniczył z wkładem 48 mln
USD), zabezpieczająca zobowiązania kontraktowe wobec dostawców;
Akredytywa zabezpieczająca na kwotę 37,5 mln EUR, wystawiona na zlecenie klienta z
branży paliwowej zabezpieczająca zobowiązania kontraktowe przy realizowanej
inwestycji;
Uruchomienie programów prefinansowania eksportu dla firmy z branży stoczniowej na
kwotę 34,2 mln USD dla armatora zagranicznego we współpracy z KUKE oraz Skarbem
Państwa;
Krótkoterminowe finansowanie sieci dystrybucji firmy przemysłu oponiarskiego (ponad
80 dystrybutorów) w oparciu o rozwiązanie Karty Paylink (narzędzie zapewniające dostęp
do należności handlowych następnego dnia po dacie wystawienia faktury bądź po dniu jej
wymagalności z możliwością przyznania automatycznego kredytu dłużnikowi), na łączną
kwotę 34 mln zł;
Uruchomienie pierwszej transzy kredytu celowego (skupowego) dla firmy z branży
cukrowniczej na kwotę 30 mln zł, docelowa kwota to 60 mln zł;
Uruchomienie kredytu prefinansowania eksportu na łączną kwotę 87 mln USD (Bank
uczestniczył z wkładem 29 mln USD) w branży przemysłu stoczniowego w ramach
konsorcjum banków na budowę 10 kontenerowców w przeciągu 3 lat;
Uruchomienie kredytu prefinansowania eksportu w branży przemysłu maszynowego na
kwotę 12 mln zł;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>nowych dostawców.
Cześć z wymienionych wcześniej programów dotyczy obsługi handlu zagranicznego, w której
Bank Handlowy w Warszawie SA utrzymuje dominującą pozycję na rynku. Jej fundamentem jest
szeroka baza klientowska oraz wieloletnie doświadczenie w świadczeniu usług finansowych na
rzecz polskich eksporterów i importerów. Ważnym atutem Banku na rynku rozliczeń handlu
zagranicznego jest także kompletna oferta produktowa, obejmująca całą gamę akredytyw, inkas
dokumentowych, gwarancji, akceptów  bankierskich, dyskont weksli i należności
udokumentowanych fakturami. Dobre rezultaty daje także współpraca z Korporacją Ubezpieczeń
Kredytów Eksportowych S.A., w tym zwłaszcza w zakresie ubezpieczania należności z tytułu
handlu z krajami Europy Wschodniej.
W ramach regulaminowej działalności, na podstawie zezwolenia Komisji Papierów
Wartościowych i Giełd, Departament prowadzi rachunki papierów wartościowych, rozlicza
transakcje w obrocie papierami wartościowymi, zapewnia obsługę wypłat dywidend i odsetek,
wycenę portfela aktywów, indywidualne raporty, a także aranżuje reprezentowanie klientów w
walnych zgromadzeniach akcjonariuszy spółek publicznych. Ponadto, Departament świadczy
usługi prowadzenia rejestru zagranicznych papierów wartościowych, w ramach których
pośredniczy w rozliczaniu transakcji klientów krajowych na rynkach zagranicznych.
Bank aktywnie działa na rzecz doskonalenia regulacji prawnych rynku papierów wartościowych,
uczestnicząc poprzez delegowanych przedstawicieli w pracach Rady Banków Depozytariuszy
przy Związku Banków Polskich. Silna pozycja Banku uzasadnia przedstawianie własnych
propozycji zmian w przepisach prawnych oraz kreowania praktyk przybliżających nasz rynek do
standardów międzynarodowych. Bank współpracuje z Komisją Papierów Wartościowych i Giełd,
Krajowym Depozytem Papierów Wartościowych S.A., Giełdą Papierów Wartościowych w
Warszawie S.A. oraz Komisją Nadzoru Ubezpieczeń i Funduszy Emerytalnych przy
wprowadzaniu nowych rozwiązań systemowych.
Na koniec 2004 roku Bank wykonywał usługi depozytariusza dla 7 otwartych funduszy
emerytalnych oraz dla 12 funduszy inwestycyjnych, zarządzanych przez 4 Towarzystwa
Funduszy Inwestycyjnych.
W roku 2004 Bank umocnił swoją wiodącą pozycję wśród uczestników rynku walutowego,
pieniężnego i stóp procentowych w Polsce. W 2004 roku obroty walutowe wzrosły o 17% w
stosunku do 2003 roku, dzięki czemu udział Banku na rynku walutowym wzrósł do 23%. W 2004
roku Bank utrzymał także wiodącą pozycję na rynku obligacji przedsiębiorstw uzyskując blisko
20% udział.
W 2004 roku Bank pozyskał ponad 100 nowych klientów zawierających transakcje opcyjne oraz
wprowadził szereg nowych struktur opcyjnych. Powyższe osiągnięcia przyczyniły się do
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W 2004 roku Pion Skarbu wprowadził kilka nowych produktów zarówno dla klientów
korporacyjnych, jak i detalicznych. W marcu 2004 roku, z myślą o klientach wykazujących duże
nadwyżki finansowe, wdrożono program Depozytów Powiązanych z Rynkiem (MLD, ang.
Market Linked Deposit). Jest to produkt komplementarny w stosunku do regularnych depozytów,
a jego przewagą jest możliwość uzyskania wyższych stóp zwrotu w zależności od kształtowania
się poziomu wybranego wskaźnika rynkowego przy jednoczesnym zabezpieczeniu
zainwestowanego kapitału. W drugiej połowie 2004 roku, wychodząc na przeciw potrzebom
klientów, Bank rozszerzył również wachlarz walut, w których można zawierać umowy MLD. W
całym 2004 roku, 64% wolumenu stanowiły MLD oparte o USD, a 31% o EURO.
Wśród transakcji przeprowadzonych przez Bank w 2004 roku wyróżnić można samodzielnie
przeprowadzoną dla Ministerstwa Finansów niepubliczną emisję kuponowych obligacji
strukturyzowanych (private placement) na kwotę 750 milionów PLN oraz transakcję
strukturyzowaną, zabezpieczającą cenę surowca dla klienta przemysłu energetycznego. Bank
obserwuje wzrastający popyt na oferowane transakcje zabezpieczające, czego efektem było
zawarcie w roku 2004 kilku kolejnych umów zabezpieczających ceny surowców oraz stóp
procentowych.
Pion Bankowości Korporacyjnej został stworzony by zapewnić kompleksową obsługę dla ponad
140 największych klientów, którzy oprócz potrzeb w zakresie podstawowego wachlarza
produktów potrzebują doradztwa w zakresie inżynierii finansowej, optymalizującej ich
współpracę z Bankiem. Poszczególne departamenty w Pionie zapewniają koordynację
oferowanych produktów z zakresu skarbu i zarządzania środkami finansowymi oraz
przygotowują ofertę kredytową, finansowania kapitałem dłużnym oraz obsługi w zakresie fuzji i
przejęć.
I RCA Po SE p EEE 0&quot;
W I połowie 2004 roku Bank pełnił rolę doradcy finansowego dla klienta branży
paliwowej w procesie zakupu działającego w tej samej branży podmiotu zagranicznego.
Zakres doradztwa Banku odnosił się do analizy długu spółek wchodzących w skład
przejmowanej grupy oraz określenia sposobów restrukturyzacji tego długu, a także
analizy wpływu nabycia Spółki na rating i warunki finansowania klienta Banku.
W marcu 2004 roku Bank wziął udział w organizacji kredytu konsorcjalnego dla
podmiotu działającego w branży energetycznej o wartości 88 mln zł.
W kwietniu 2004 roku, Bank pełnił funkcję doradcy finansowego dla międzynarodowej
grupy ubezpieczeniowej przy sprzedaży jej udziałów w spółce polskiej. Bank
przygotowywał również memorandum informacyjne oraz przeprowadził proces
poszukiwania inwestora strategicznego dla zbywanej spółki.
Również w III kwartale 2004 roku, Bank sfinalizował umowę 5-letniego kredytu dla
podmiotu z branży telekomunikacyjnej na kwotę 550 mln EUR. W transakcji, w której
uczestniczy 14 banków, Bank pełni rolę upoważnionego głównego organizatora i agenta.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>W IV kwartale 2004 roku, Bank sfinalizował umowę 2,5-letniego kredytu dla klienta z
branży lotniczej na kwotę 400 mln zł. W transakcji, w której uczestniczy pięć banków,
Bank pełni rolę głównego organizatora oraz agenta kredytu.
W IV kwartale 2004 roku, Bank zawarł z klientem z branży transportowej umowę
zlecenia na organizację 10-letniego kredytu konsorcjalnego na łączną kwotę 130 mln
EUR. W transakcji Bank będzie pełnił funkcję głównego organizatora oraz agenta
kredytu.
Od lat Bank utrzymuje się w ścisłej czołówce podmiotów działających na rynku pierwotnym
dłużnych papierów wartościowych emitowanych przez firmy i instytucje finansowe. W 2004
toku Departament Bankowości Inwestycyjnej, Doradztwa i Rynków Kapitałowych uczestniczył
w uruchomieniu następujących nowych emisji:
W styczniu 2004 roku Bank uczestniczył w uruchomieniu programu emis
krótkoterminowych papierów dłużnych spółki leasingowej z limitem zadłużenia 600 ml
zł. Bank pełnił rolę współorganizatora i dealera programu.
W czerwcu 2004 roku Bank przystąpił do programu emisji krótko- i średnio-terminowyc
obligacji z limitem zadłużenia 300 mln zł dla podmiotu zarządzającego sieci
hipermarketów. Bank pełni w programie rolę dealera.
W lipcu 2004 roku Bank podpisał z podmiotem z branży energetycznej umowę zleceni
na przygotowanie programu emisji długoterminowych obligacji na kwotę 600 mln z
Celem emisji będzie sfinansowanie budowy bloku energetycznego. Bank pełni rol
głównego banku strukturyzującego transakcję oraz jednego z 3 upoważnionych głównyc
organizatorów.
We wrześniu 2004 roku Bank podpisał aneksy do umów programu emisji instrumentó!
dłużnych dla grupy podmiotów z branży samochodowej, zwiększające m.in. lim
zadłużenia w ramach programu do kwoty 2 mld PLN. W ramach programu Bank peł
rolę menedżera wiodącego, agenta płatnika, depozytariusza oraz dealera.
W IV kwartale 2004 roku, Bank podpisał umowę programu emisji instrumentó!
dłużnych dla klienta z branży motoryzacyjnej z limitem zadłużenia 500 mln zł. W ramac
programu Bank pełni rolę organizatora, agenta emisji, agenta do spraw płatnośc
depozytariusza oraz dealera.
Według stanu na koniec 2004 roku Bank posiadał wiodący udział w rynku emisji
krótkoterminowych papierów dłużnych na poziomie przekraczającym 20%.
W 2004 roku w Banku został wyodrębniony Pion Bankowości Komercyjnej. Jego zadaniem jest
obsługa instytucji sektora publicznego oraz przedsiębiorstw, które zdefiniowane są pomiędzy
firmami małej i średniej wielkości, a największymi korporacjami. Pion Bankowości Komercyjnej
jest nastawiony na obsługę przedsiębiorstw w skali całego kraju z optymalnym wykorzystaniem
sieci oddziałów oraz na bazie pełnej oferty produktowej, przy szczególnym uwzględnieniu
zarządzania płynnością firm oraz finansowania handlu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Powstanie Pionu Bankowości Komercyjnej zapewnia klientom, obsługiwanym w ramach tego
pionu bardziej efektywną obsługę i optymalne dostosowanie oferty Banku do ich oczekiwań i
potrzeb. Kluczową rolę w tej obsłudze odgrywa odpowiedni proces zarządzania ryzykiem
kredytowym. Zakłada on dopasowanie procedury zatwierdzania oraz monitorowania ryzyka do
charakterystyki portfela klientowskiego, a więc i kredytowego.
Nie ulegnie zmianie model obsługi firm, które znalazły się w nowym pionie, a które są
obsługiwane lokalnie. Nadrzędnym celem jest udostępnienie dotychczasowej oferty produktowej
Banku (zarządzania środkami finansowymi, skarbu, oraz podstawowe produkty z zakresu
corporate finance i bankowości inwestycyjnej) szerokiej bazie klientów oraz intensyfikacja
sprzedaży wiązanej produktów.
W 2004 roku Bank przeprowadził pierwszy, kilkutygodniowy etap kampanii prasowej
Bankowości Przedsiębiorstw w prestiżowych i opiniotwórczych periodykach. Celem tego etapu
jest promocja wizerunku Citibank Handlowy jako instytucji oferującej unikalne połączenie
lokalnej wiedzy, długoletniego doświadczenia na polskim rynku, profesjonalnego zespołu z
globalnym zasięgiem, innowacyjnymi produktami i nowoczesną światową technologią.
Bank i łotewski AS Hansabanka podpisały porozumienie o wzajemnej współpracy. Porozumienie
ma zapewnić klientom instytucjonalnym Banku i Hansabanka wysokiej jakości usługi finansowe
oferowane przez oba banki zarówno w Polsce jak i na Łotwie.
Hansabanka to drugi co do wielkości bank na Łotwie, należący do Hansabank Group. W sierpniu
ubiegłego roku Bank podpisał podobne porozumienie z litewskim Hansabankas. Hansabank
Group, należąca do Swedbanku, jest największą lokalną grupą bankową działającą na Litwie,
Łotwie i w Estonii. Na początku 2003 roku Bank i Swedbank zawarły porozumienie o wzajemnej
współpracy.
W ramach rozwoju współpracy z Hansabank Group, Bank otworzył rachunki nostro w LTL, LVL
i EEK umożliwiając klientom dokonywanie płatności w tych walutach w ciągu jednego dnia
roboczego.
Rok 2004 był dla bankowości detalicznej okresem szans związanych ze wzrostem popytu
konsumpcyjnego i zapotrzebowania na produkty bankowe, ale również wyzwań rynku usług
finansowych otwartego na konkurencję z krajów Unii Europejskiej. Banki zachęcały mniejszymi
prowizjami i marżami, co zaostrzyło starania o pozyskanie i utrzymanie klientów.
W takich warunkach tym bardziej godne uwagi jest utrzymanie w roku 2004 przez Bank
wiodącej roli na rynku kart kredytowych, odnotowując 14% wzrost wydanych kart w stosunku do
końca roku 2003. Kluczowym czynnikiem wzrostu okazała się wydawana we współpracy siecią
stacji paliw BP Motokarta Kredytowa Citibank-BP. Łączna liczba wydanych przez Bank kart
kredytowych (Citibank Silver, Citibank Gold, Citibank-BP, Citibank-Era, Citibank-Elle) w 2004
roku przekroczyła 520 tyś.
Dodatkowym udogodnieniem, cieszącym się dużym popytem wśród klientów jest Plan Spłat
Ratalnych — Komfort, pozwalających rozłożyć na korzystne miesięczne raty wybrane transakcje
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Pozostałe produkty kredytowe Banku również cieszyły się dużym popytem. Wolumen
udzielonych Kredytów Citibank, uruchamianych przy minimum formalności i mogących
finansować dowolny cel na koniec 2004 roku był dwukrotnie wyższy w stosunku do roku 2003.
Do popularności produktu przyczyniła się również opcja konsolidacji innych kredytów w jeden.
Innymi popularnymi produktami kredytowymi Banku była Linia Kredytowa Citibank oraz
Zabezpieczona Linia Kredytowa, oferująca jeszcze korzystniejsze oprocentowanie, pozwalająca
zrealizować planowany zakup bez likwidacji oszczędności zdeponowanych na lokatach.
Dodatkowym atutem produktów jest zerowa stawka oprocentowania przez pierwsze 7 dni.
Wolumen udzielonych Linii Kredytowych wzrósł w przeciągu 2004 roku o 9%.
W celu uzupełnienia oferty kredytowej, w marcu 2004 roku Bank podjął współpracę z GE Money
Bank SA, w zakresie oferowania kredytów hipotecznych. W wybranych oddziałach
wielofunkcyjnych oraz oddziałach CitiGold w całej Polsce klienci uzyskali dostęp do
podstawowych informacji o ofercie i warunkach kredytowania oraz możliwość umówienia się na
spotkanie z przedstawicielem GE Money Bank SA. Kredyt może być przeznaczony na zakup
mieszkania lub domu na rynku pierwotnym i wtórnym, ale również na budowę lub rozbudowę
domu w atrakcyjnym systemie gospodarczym. Kredyty dostępne są w czterech walutach — PLN,
EUR, CHF i USD i oprocentowane według stopy zmiennej.
W roku 2004 Bank zanotował znaczącą dynamikę oferowanych produktów inwestycyjnych i
ubezpieczeniowych, a liczba klientów, którzy skorzystali z produktów oferujących możliwość
osiągania ponadprzeciętnych zysków przy zachowaniu akceptowalnego ryzyka, wzrosła o prawie
35% w stosunku do roku 2003.
W ramach oferty produktów ubezpieczeniowych, Bank oferuje m.in. „Program oszczędnościowy
z ubezpieczeniem na życie Plus”, „Program inwestycyjny z ubezpieczeniem na życie” a także
„Portfel Inwestycyjny”. Ten ostatni, wprowadzony jeszcze w IV kwartale 2003 roku odnotował
w roku 2004 dynamiczny wzrost. Jest to atrakcyjne i bardzo innowacyjne rozwiązanie na rynku,
pozwalające klientom pomnażać środki w funduszach inwestycyjnych, elastycznie przenosić
środki między funduszami przy jednoczesnym zapewnieniu ochrony kapitału i korzystnych
aspektach prawno-podatkowych.
Wśród produktów inwestycyjnych, wyróżnić należy Celowe Plany Oszczędnościowe
CitiFundusze, których sprzedaż w 2004 roku uległa podwojeniu w stosunku do 2003 roku oraz
Lokaty Inwestycyjne Citibank (MLD). W 2004 roku odbyło się 34 subskrypcji MLD,
oferujących klientom możliwość korzystania ze sprzyjającej koniunktury rynków kapitałowych
oraz 17 subskrypcji Obligacji Strukturyzowanych.
W październiku 2004 roku Bank rozpoczął pośrednictwo w sprzedaży produktu Towarzystwa
Funduszy Inwestycyjnych Banku Handlowego S.A.- Indywidualnego Konta Emerytalnego (IKE)
z Citifundszami, dającego możliwość inwestowania w wybranych funduszach. W ramach IKE
można inwestować w fundusze bezpieczne jak również bardziej ryzykowne, które w długim
okresie mogą przynieść zdecydowanie większy zysk.
Rok 2004 przyniósł również dalszy rozwój usługi z zakresu bankowości detalicznej — CitiGold
Zarządzanie Majątkiem (CitiGold Wealth Management) — opartej o zintegrowany pakiet
produktów oszczędnościowych, inwestycyjnych i ubezpieczeniowych, wspierany przez aplikacje
komputerowe Plan Majątkowy oraz Analityk Portfela. Oferta funkcjonuje pod oddzielną marką
(tzw. subbrand) i skierowana jest do klientów dysponujących środkami inwestycyjnymi w
kwocie nie mniejszej niż 100 tys. zł i oczekujących zindywidualizowanej porady finansowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>CitiGold Zarządzanie Majątkiem zapewnia wszechstronną analizę profilu inwestycyjnego klienta
i umożliwia stworzenie modelu realizacji potrzeb finansowych z wykorzystaniem szerokiej gamy
produktów dostosowanego do indywidualnych potrzeb klienta. CitiGold Zarządzanie Majątkiem
dostępne jest w 11 oddziałach CitiGold oraz 18 oddziałach korporacyjnych Banku.
Pomimo popularyzacji alternatywnych produktów oszczędnościowych oraz dużej konkurencji o
depozyty klientów, Bank utrzymuje stabilną pozycję na rynku, nie prowadząc agresywnej
polityki cenowej. Jest to zasługą nowoczesnej oferty T-lokat zawieranych przez Internet,
umożliwiających klientom łatwy i szybki dostęp do produktu, szeroki wybór walut i długości
trwania lokat, przy konkurencyjnym oprocentowaniu.
Rozbudowie oferty produktowej towarzyszy wdrażanie pionierskich kanałów dystrybucyjnych
W roku 2004 Bank obserwował rozwój wdrożonej pod koniec 2003 roku usługi ustanawiania
polecenia zapłaty przez telefon. Oprócz tego Bank uruchomił możliwość zlecania usługi przez
Internet. Na potrzeby polecenia zapłaty inicjowanej przez telefon bądź Internet, na koniec 2004
roku Bank współpracował z takimi operatorami jak: Netia, Świat Internet, Plus GSM, Era GSM.
Idea, TP SA, UPC oraz Cyfra Plus.
Telefoniczny serwis obsługi klienta CitiPhone w maju został kanałem dystrybucji dla
niezabezpieczonych kredytów w rachunku bieżącym. Obecnie klient może otrzymać linie
kredytową dla niezabezpieczonego kredytu w rachunku bieżącym bez wizyty w oddziale Banku.
W 2004 roku Bank kontynuował popularyzację platformy internetowej Citibank Online (CBOL)
gdzie odnotowano wzrost liczby zarejestrowanych klientów platformy internetowej do ponad 230
tys., co oznacza 56% wzrost w stosunku do końca 2003 roku. Dodatkowo, Bank odnotował, że
ponad 70% transakcji jest inicjowanych przez platformę internetową, co przynosi Bankowi
wymierne korzyści poprzez oszczędności w innych kanałach obsługi.
Rok 2004 był także okresem wzrostu zainteresowania usługą CitiGSM, polegającą na przesyłaniu
do klienta dziennych raportów o saldzie na jego rachunku bieżącym lub rachunku karty
kredytowej za pomocą kanału SMS. Liczba użytkowników serwisu wzrosła do ponad 54 tys. na
koniec 2004 roku, co oznacza wzrost o 32% w stosunku do końca roku 2003.
Na koniec 2004 roku Sektor Bankowości Detalicznej prowadził 345,5 tys. rachunków bieżących,
w porównaniu z 329,2 tys. na początku roku.
Strategicznym celem CitiFinancial jest być najszybciej rosnącym i najbardziej zyskownym
przedsięwzięciem na polskim rynku kredytów detalicznych. Realizowane jest to poprzez
ustanowienie i utrzymanie silnych relacji klientowskich, których najważniejszym elementem jest
umieszczenie potrzeb klientów na pierwszym miejscu przy jednoczesnym nastawieniu na
rentowność produktów i klientów. Główną zasadą jest indywidualne podejście w stosunku do
każdego klienta, z którym zamierzamy zbudować korzystną dla obu stron długookresową
współpracę.
Rynkiem docelowym CitiFinancial jest 15,5 mln. osób fizycznych — ponad 7 mln gospodarstw
domowych. To znaczący rynek do którego dostęp gwarantuje posiadana przez Bank oferta
kredytowa. W pierwszej kolejności CitiFinancial koncentruje się na klientach, którzy nie znaleźli
w tradycyjnych bankach oferty produktowej dostosowanej do swoich potrzeb. Większość z nich
to klienci o średnich lub niższych miesięcznych dochodach, ceniący sobie dostępność placówek
Banku. W tym celu rozwijana jest dynamicznie sieć oddziałów zlokalizowanych w centrach
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Oferta produktowa CitiFinancial obejmuje kredyty detaliczne (zabezpieczone i niezabezpieczone)
oraz sprzedaż produktów ubezpieczeniowych. Udzielone kredyty są dla Banku istotnym
elementem do budowania współpracy i zaoferowania innych produktów z posiadanej oferty,
którą zamierzamy rozwijać i dostosowywać do potrzeb naszych klientów.
Stworzona i opisana wyżej grupa produktów sprzedawana pod szyldem CitiFinancial cechuje się
silną, ponad dziewięciokrotną dynamiką wzrostu sprzedaży, co dowodzi słuszności wdrożonego
modelu penetracji rynku.
Od maja 2004 roku oferta Banku Handlowego, wzbogaciła się o ofertę CitiBusiness
przeznaczoną dla małych i średnich przedsiębiorstw. Rynkiem docelowym oferty CitiBusiness są
podmioty gospodarcze, bez względu na formę prawną, będące rezydentami, posiadający roczny
obrót ze sprzedaży nie przekraczający 8 mln zł i prowadzący rodzaj działalności gospodarczej,
który nie został wykluczony z rynku docelowego Banku.
Oferta CitiBusiness opiera się na koncepcji sprzedaży produktów i usług w postaci 4 Pakietó'
produktowych. Dzięki swojej różnorodności odpowiadają one na wszelkie potrzeb
przedsiębiorców z rynku docelowego. Pakiety dostępne w chwili obecnej to:
Przeniesienie obsługi małych i średnich przedsiębiorstw do Sektora Bankowości Detalicznej
pozwoliło na usystematyzowanie oraz rozszerzenie oferty produktowej w stosunku do oferty
Interbiznesu. Umożliwiło to również poszerzenie dostępu do rachunku o kanały dystrybucyjne
Bankowości Detalicznej takie jak CitiPhone 24h, bankowość elektroniczną Citibank Online oraz
sieć oddziałów detalicznych i bankomatów Citibank Online.
Ponadto, dzięki wspólnej platformie ewidencyjno — księgowej, włączenie CitiBusiness do
Bankowości Detalicznej umożliwiło na powiązanie konta osobistego i rachunku firmowego, co
jest nowością w ofercie produktowej Banku. Klienci mają możliwość ustanowienia relacji
pomiędzy kontem osobistym i rachunkiem firmowym. Rozwiązanie to przeznaczone jest dla
Klientów, którzy prowadzą działalność gospodarczą jako osoby fizyczne lub są
przedstawicielami wolnych zawodów. Pozwala ono zarządzać środkami finansowymi na
rachunku firmowym poprzez konto osobiste. Dodatkowo wpływa na ograniczenie kosztów ze
względu na bezpłatne przelewy w ramach relacji.
Nowa oferta CitiBusiness ma na celu zbudowanie wizerunku Banku jako partnera dla
przedsiębiorców już od chwili rozpoczęcia przez nich działalności oraz wspomagającego ich
rozwój. Doświadczenie Banku, wiedza na temat usług finansowych oraz nowoczesne technologie
przekładają się na zrozumiałą, przyjazną dla klienta ofertę w postaci Pakietów, dostępną poprzez
różnorodne kanały. Oferta CitiBusiness powinna być postrzegana jako konkurencyjna cenowo
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>W IV kwartale 2004 r. oferta CitiBusiness została wzbogacona o produkty obsługi i finansowania
handlu: akredytywę dokumentową, inkaso dokumentowe, dyskonto należności z tytułu
akredytywy dokumentowej oraz gwarancję bankową. W grudniu 2004 roku uruchomiona została
również strona internetowa www.citibusiness.pl, zawierająca szczegółowe informacje o ofercie,
formularze aplikacji oraz dane kontaktowe.
Rok 2004 dla Banku był okresem intensywnych prac nad restrukturyzacją sieci placówek,
mających na celu optymalizację kosztów działania oraz dostępności dla klientów detalicznych i
korporacyjnych. Sieć korporacyjną podzielono na cztery makroregiony z centralami w
Warszawie (Cetralno-Wschodni), Krakowie (Południowy), Bydgoszczy (Północny) i Wrocławiu
(Zachodni), które na koniec 2004 roku dysponowały łącznie 54 oddziałami.
Sieć oddziałów Pionu Bankowości Detalicznej na koniec 2004 roku posiadała 86 oddziałów,
wśród których 11 dedykowanych jest dla klientów CitiGold Wealth Management.
Istotnym wydarzeniem w roku 2004 było zwiększenie funkcjonalności oddziałów o obsługę
klientów zarówno korporacyjnych jak i detalicznych, dzięki czemu 28 spośród 54 placówek
Pionu Bankowości Korporacyjnej oraz 10 spośród 86 jednostek Pionu Bankowości Detalicznej
może obsługiwać klientów obydwu Pionów. Ponadto, sieci obydwu Pionów, łącznie 129
placówek, obsługują klientów CitiBusiness.
Dodatkowo, Bank dynamicznie rozwija sieć oddziałów CitiFinancial. W 2004 roku liczba
placówek wzrosła o 23, osiągając na koniec 2004 roku liczbę 39 oddziałów.
Celem przedsięwzięć z zakresu technologii informatycznych jest optymalizacja procesów przy
zapewnieniu bezpieczeństwa danych i ich ciągłości oraz wdrażanie nowych rozwiązań
odzwierciedlających postęp technologiczny, potrzeby produktowe oraz otoczenie regulacyjne
Banku. Dowodem na wysoki poziom zaawansowania infrastruktury technologicznej Banku są
wdrażane systemy i ich usprawnienia, które w 2004 roku pochłonęły nakłady w wysokości blisko
50 mln zł.
AL ||
 
Uruchomienie zasilania z systemu Skarbiec do systemu Portfolio Tracker, co rozszerzyło
ofertę usługi Wealth Management dla klientów CitiGold;
Wdrożenie obsługi nowych typów płatności dla Zakładu Ubezpieczeń Społecznych i
Urzędów Skarbowych w bankowych systemach płatniczych CitiGateway, CitiDirect,
Goniec i Elixir-OK;
Wdrożenie pilotażowej, wielostanowiskowej wersji systemu NBP Skarbnet, która
pozwoli dealerom na zawieranie elektronicznie transakcji na bonach pieniężnych,
skarbowych oraz obligacjach;
Wdrożenie aplikacjj CRM do obsługi segmentu największych klientów Banku,
usprawniając zarządzanie relacjami;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Integracja części akwizycyjnej ze sprzedażową w aplikacji CRM w Pionie Bankowości
Przedsiębiorstw, wdrożenie mechanizmów  synchronizujących dane klientów i
potencjalnych klientów z bazą marketingową w celu usprawnienia obsługi klientów;
Automatyzacja obsługi płatności dostarczanych na mocy umowy Banku z Pocztą Polską.
Wdrożenie rozwiązania pozwoliło na przetwarzanie transakcji „papierowych”
inicjowanych w urzędach pocztowych poprzez system CitiGateway (projekt „Poczta
Polska”) i znaczne oszczędności na eliminacji ich ręcznego procesowania;
Wdrożenie automatycznego interfejsu między głównym systemem księgowym Banku
FlexCube a systemem Sorbnet. Nowy interfejs skraca czas oczekiwania komunikatów
Sorbnet na przetwarzanie do 1 minuty.
Konwersja pozycji papierów wartościowych klientów z systemu Skarbiec do modułu
Securities w głównym systemie księgowym Banku, co umożliwiło wycofanie systemu
Skarbiec a przez to — obniżenie kosztów obsługi;
Wdrożenie przetwarzania STP (Straight Through Processing) dla komunikatów MT202,
co pozwoliło na poprawę jakości obsługi klientów oraz ograniczenie zużycia papieru.
W celu obniżenia kosztów, Bank wykorzystuje osiągnięcia techniki wdrażając ideę
elektronicznego biura. Przykładem jest rozszerzenie procesów elektronicznej archiwizacji i
obiegu dokumentów o dokumentację kredytową klientów Banku. W efekcie można uzyskać
sprawniejszy dostęp do dokumentów archiwalnych i zaoszczędzić powierzchnię biurową
wcześniej przeznaczoną na archiwum papierowe. Ponadto, wśród pracowników departamentów
technologicznych wdrożono również pilotażową wersję modułu zleceń elektronicznych, który w
przyszłości zastąpi papierowy obieg dokumentów związanych z administracją przeprowadzek,
wymiany i naprawy sprzętu w Banku.
Bank posiadając liczne oddziały w całym kraju pracuje również nad rozwojem wewnętrznej
komunikacji między pracownikami. W 2004 roku uruchomiono platformę videokonferencyjną
Przy wykorzystaniu tej instalacji są realizowane videokonferencyjne spotkania pracowników z
Zarządem Banku. Trwają również prace nad rozbudową serwisu intranetowego Źródło o nowe
serwisy informacyjne, co przyczyniło się do znacznego usprawnienia komunikacji między
jednostkami Banku.
Ponadto Bank dokłada starań, aby optymalizować wykonywanie obowiązków regulacyjnych. W
2004 roku, Bank uruchomił pełną funkcjonalność systemu nCAPS, pozwalającego na
zautomatyzowane kalkulowanie, ewidencję i raportowanie rezerw celowych wymaganych przez
regulatora i Bank. Wdrożono również zmiany do aplikacji WEBIS i Abacus/Fire w zakresie
funkcjonalności dotyczącej sprawozdawczości wymaganej przez Narodowy Bank Polski.
Opracowano i wdrożono system do raportowania podejrzanych transakcji, zgodnie z ustawą o
przeciwdziałaniu praniu brudnych pieniędzy (,„Dimon - AML Register”).
Opracowano i wdrożono również dodatkową funkcjonalność w systemie BoP, która pozwala na
generowanie raportów do NBP zgodnych z nowymi wymogami UE (Uchwała Zarządu NBP nr
48/2003 z dnia 14 listopada 2003 r.).
Kolejną inicjatywą wymagającą obsługi ze strony Pionu Operacji i Technologii jest przebudowa i
centralizacja systemów obsługi klienta. Przykładem może być rozbudowa infrastruktury
telekomunikacyjnej dla scentralizowanego Departamentu Obsługi Klienta w Katowicach z
równoczesnym zapewnieniem rozwiązania awaryjnego oraz implementacją infrastruktury IVR.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>W trosce o wysoką jakość oferowanych usług, w 2004 roku Bank rozpoczął wymianę
bankomatów na nowocześniejsze i sprawniejsze urządzenia, spełniające najnowsze wymogi
systemów kart Visa i MasterCard. Wprowadzono również zmiany do sytemu bankowości
elektronicznej Citibank Online poprawiające funkcjonalność i niezawodność systemu.
Dodatkowo, wraz z rozwojem oferty produktowej dla klientów CitiBusiness, Bank przeprowadził
szereg prac w celu dostosowania systemów do obsługi tej grupy klientów i umożliwienia dostępu
do produktów CitiBusiness w sieci oddziałów zarówno Pionu Bankowości Korporacyjnej jak i
Detalicznej.
Od stycznia 2003 roku agencja Moody's utrzymuje dla Banku rating A2 dla depozytów
długoterminowych (ocena 6-ta od góry w 21-stopniowej skali, przedział ocen inwestycyjnych)
oraz Prime-1 dla depozytów krótkoterminowych (ocena 1-sza od góry w 4-stopniowej skali). Są
to ratingi na najwyższym poziomie z dostępnych dla podmiotu z siedzibą w Polsce.
Dodatkowo, 31 października 2004 roku agencja poinformowała Bank o zmianie perspektywy dla
ratingu siły finansowej, obecnie na poziomie D+, ze stabilnej na pozytywną, uzasadniając to
wiodącą pozycją rynkową Banku w kartach kredytowych, bankowości korporacyjnej i
inwestycyjnej, kompetencjami na rynku kapitałowym i usług bankowości transakcyjnej oraz
rozpoczętą ekspansją na rynku masowym bankowości detalicznej pod marką CitiFinancial.
W 2004 roku kurs akcji Banku na Warszawskiej Giełdzie Papierów Wartościowych (WGPW)
wzrósł z 58,5 zł ( 2 stycznia 2004 roku) do 64,10 zł (31 grudnia 2004 roku), tj. o 9,6%. Dla
porównania indeks sektora bankowego WIG-BANKI w tym okresie wzrósł o 32,3%, a główny
indeks giełdy, WIG, wzrósł o 21,3%.
Notowania akcji Banku i wybranych indeksów
Cena akcji i indeksy w dniu 2.01.04 = 100
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>. Bank Handlowy został uznany przez prestiżowy miesięcznik finansowy Global Finance
najlepszym bankiem w Polsce na rynku walutowym („Best Foreign Exchange Bank 2004”)
Dom Maklerski Banku Handlowego S.A. po raz pierwszy w historii otrzymał z rąk prezesz
Giełdy Papierów Wartościowych nagrodę za największy udział w obrotach akcjami w 2003
roku. Został również nagrodzony za największą aktywność w roli animatora na rynku akcji.
Redakcja polskiej edycji tygodnika Newsweek przyznała Bankowi Handlowemu tytu
najlepszego pracodawcy 2003 roku w kategorii instytucji finansowych.
Bank Handlowy został uznany najlepszym bankiem w Polsce w rankingu „Best Emerging
Market Banks 2004” opublikowanym w magazynie Global Finance.
członkowi Koalicji na rzecz Polecenia Zapłaty.
. Analitycy Banku Handlowego zostali uznani najlepszymi w rankingu najcelniejszycł
prognoz wskaźników makroekonomicznych publikowanych w Gazecie Bankowej w 2003
roku.
MasterCard International przyznał Bankowi Handlowemu srebrną nagrodę „Rock Awarc
2003” w kategorii największych osiągnięć w rozwoju kart kredytowych.
. Oddziały korporacyjne Citibank Handlowy w Bydgoszczy i Słupsku nagrodzone w kategori
banki przyjazne Klientom w Regionie Kujawsko-Pomorskim w rankingu &quot;Złota 100'
opublikowanym przez Gazetę Pomorską, największy w Polsce dziennik lokalny.
. Bank Przyjazny dla Przedsiębiorców za rok 2004 - godło promocyjne, Złoty Oddział - Bank
Przyjazny dla Przedsiębiorców, otrzymały wszystkie trzy zgłoszone przez Bank oddziały: w
Bydgoszczy. Gorzowie Wielkopolskim i Poznaniu.
Rok 2004 rozpoczął koncert „VIVA KARNAWAŁ”, który odbył się w Studiu
Koncertowym im. Witolda Lutosławskiego w Warszawie.
Bank jako Mecenas Roku 2004 Filharmonii Narodowej był głównym Sponsorem
koncertu zespołu King's Singers, który odbył się 27 kwietnia 2004 roku w Filharmonii
Narodowej w Warszawie.
17 maja 2004 roku w Sali Koncertowej Filharmonii Narodowej w Warszawie odbył się
Nadzwyczajny Koncert Symfoniczny z okazji 10 rocznicy śmierci Witolda
Lutosławskiego sponsorowany przez Bank.
Sezon artystyczny w Filharmonii Narodowej zakończył się uroczystym koncertem 28
maja 2004 roku, podczas którego wręczone zostały statuetki dla Mecenasów Roku, w
którym to zaszczytnym gronie znalazł się Bank. W programie koncertu znalazło się jedno
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>z najwybitniejszych dzieł literatury operowej — „Rycerskość wieśniacza” Pietra
Mascagniego.
W grudniu 2004 roku Bank był sponsorem, zorganizowanego w Sali Kongresowej
warszawskiego Pałacu Kultury i Nauki, koncertu Diany Krall — znanej wokalistki
jazzowej.
Ponadto, w dniach 28-30 kwietnia 2004 roku w Warszawie odbył się Europejski Szczyt
Gospodarczy pod hasłem „Europe: Enlargement and Beyond”. Jego organizatorem było
Światowe Forum Ekonomiczne (WEF), gospodarz corocznych konferencji w Davos. Ze strony
polskiej partnerem WEF był Polski Komitet Organizacyjny, oparty na partnerstwie prywatno-
publicznym, na którego czele stanął Jerzy Koźmiński, były ambasador RP w Waszyngtonie.
Jednym z partnerów Szczytu został Bank wraz z takimi firmami jak: PZU SA i PZU Życie
(Główny Partner), PKN Orlen, PGNiG, Eurobank, KGHM, Kulczyk Holding, PSE, i Polkomtel.
|
Dom Maklerski Banku Handlowego S.A.
Grupa prowadzi działalność maklerską na rynku kapitałowym za pośrednictwem spółki zależnej
Dom Maklerski Banku Handlowego S.A. („DMBH”'), w której posiada 100-procentowy udział.
DMBH powstał 1 kwietnia 2001 roku w wyniku przeniesienia majątku Centrum Operacji
Kapitałowych Banku (COK) na rzecz spółki zależnej Citibrokerage S.A. oraz zmiany nazwy.
W 2004 roku bardzo dobra koniunktura na rynku papierów wartościowych wynikała między
innymi z przystąpienia Polski do Unii Europejskiej oraz licznych debiutów giełdowych w tym
największego banku PKO BP. Wzrosło również zainteresowanie inwestorów zagranicznych
polskim rynkiem kapitałowym, przejawiające się aktywnym uczestnictwem w inwestycjach na
warszawskiej giełdzie. DMBH w olbrzymim stopniu wykorzystał powyższą koniunkturę, a mając
bardzo silny zespół sprzedaży oraz obsługi transakcji giełdowych specjalizujący się w obsłudze
dużych klientów instytucjonalnych, których aktywa przechowywane są w bankach powiernikach,
DMBH był liderem na rynku giełdowym akcji z 18,5% udziałem w całości obrotu
zrealizowanego przez wszystkie domy maklerskie na tym rynku.
Jobra koniunktura na rynku wpłynęła również na popularyzację inwestowania na rynku
capitałowym, czego przejawem jest zanotowany w 2004 roku 13% wzrost rachunków
nwestycyjnych prowadzonych przez DMBH — liczba rachunków przekroczyła 14,5 tys.
</Text>
	</Page>
</document>
