<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupę Kapitałową PKO Banku Polskiego SA tworzy PKO Bank Polski SA oraz jego spółki zależne, które
uzupełniając jego ofertę produktową, realizują jednocześnie własne cele biznesowe. Poszczególne spółki
świadczą specjalistyczne usługi finansowe w zakresie leasingu, funduszy inwestycyjnych, funduszy
emerytalnych czy elektronicznych usług płatniczych w dziedzinie kart bankowych.
Potencjał każdej ze spółek służy budowie efektów synergii całej Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego
SA.
Najważniejsze wydarzenia mające wpływ na działalność i wyniki Grupy Kapitałowej PKO Banku
Polskiego SA w 2009 roku wiązały się z działalnością biznesową prowadzoną przez spółki Grupy
Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA oraz z wynikami osiągniętymi przez poszczególne podmioty
wchodzące w skład Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA i zostały opisane w pozostałych
punktach niniejszego sprawozdania.
W 2009 roku Grupa Kapitałowa PKO Banku Polskiego SA skupiała się na rozszerzeniu współpracy z
dotychczasowymi klientami detalicznymi i korporacyjnymi, jak również na pozyskaniu nowych klientów.
umożliwiając im korzystanie z dostępnych zasobów Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA. W tym
celu PKO Bank Polski SA - podmiot dominujący Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA -
wykorzystywał szeroką gamę produktów, rozbudowaną sieć dystrybucji, dobrze rozpoznawalną markę
wysoką jakość świadczonych usług. Bank realizował inicjatywy dla rozwoju sieci dystrybucji
podnoszenia jakości obsługi. Bank inwestował w swoich pracowników poprzez pogłębianie ich wiedzy ne
temat produktów i usług w celu podniesienia jakości obsługi klientów. Realizowane były inicjatywy
prowadzące do optymalizacji ponoszonych wydatków oraz poprawy efektywności działania. W 2009 roku
PKO Bank Polski SA przywiązywał dużą wagę do rozwoju spółek zależnych rozszerzających ofertę
produktową Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA, w tym zwłaszcza w zakresie działalnośc
leasingowej i usług faktoringowych.
Grupa Kapitałowa PKO Banku Polskiego SA realizuje misję, zgodnie z którą PKO Bank Polski SA jest |
pozostanie bankiem uniwersalnym o polskim charakterze, dla którego najważniejszą wartością jest klient
Bank wzmacnia silną pozycję w bankowości detalicznej oraz wiodącą rolę na rynku kredytów
mieszkaniowych, a także aktywizuje działalność w segmencie korporacyjnym. Będąc podmiotem
posiadającym znaczący wpływ na kondycję polskiego systemu finansowego, Bank dużą wagę
przywiązuje do unowocześniania oraz poszerzania oferty produktowej, dalszej poprawy standardów
obsługi, szybkiego reagowania na dynamicznie zachodzące zmiany rynkowe i zmiany oczekiwań
klientów, kontroli poziomu ryzyka ponoszonego w prowadzonej działalności, przy równoczesnym
zapewnieniu swoim akcjonariuszom efektywnego zarządzania powierzonym kapitałem, a pracownikom
warunków do satysfakcjonującego rozwoju zawodowego.
Wzmocnieniu pozycji lidera Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA we wszystkich ważnych
segmentach rynku służyć będzie przyjęta w dniu 24 lutego 2010 roku przez Radę Nadzorczą Banku
Strategia PKO Banku Polskiego SA na lata 2010-2012. Zakłada ona kontynuację zrównoważonego
rozwoju, przy utrzymaniu stabilnej rentowności działania, zgodnej z oczekiwaniami akcjonariuszy oraz
zachowaniu ostrożnej polityki zarządzania ryzykiem. Zrównoważony wzrost oparty będzie na środkach
pochodzących z przeprowadzonej w IV kwartale 2009 roku emisji akcji oraz o stabilną politykę kredytową.
Strategia zakłada także wykorzystanie olbrzymiego potencjału, jaki tkwi w Grupie Kapitałowej PKO Banku
Polskiego SA.
Strategia na lata 2010-2012 zakłada realizację poniższych założeń strategicznych:
zachowanie uniwersalnego charakteru i umocnienie pozycji zdecydowanego lidera w sektorze
bankowym,
zorientowanie na potrzeby klientów (przejrzysta oferta produktowa dostosowana do potrzeb klientów
oraz istotnie większe uproduktowienie klientów Grupy Kapitałowej),
utrzymanie zbilansowanego wzrostu,
wzmocnienie PKO Banku Polskiego SA, jako podmiotu centralnego sprawnej Grupy Kapitałowej,
oferującego kompleksową ofertę dla klientów.
3 Dane finansowe spółek Grupy Kapitałowej PKO BP SA są prezentowane zgodnie ze sprawozdaniami finansowymi Spółek sporządzonymi według
MSR/MSSF.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Grupa Kapitałowa PKO Banku Polskiego SA będzie rozwijać proklientowską misję Banku zawartą w
haśle „PKO Bank Polski Blisko Ciebie”. Skupi swoje działania na rozpoznaniu i zaspokajaniu potrzeb
klientów, z którymi zamierza budować silne długookresowe relacje. Dzięki zwiększonej sprawności
operacyjnej zdecydowanie poprawi jakość obsługi swoich klientów, zarówno w segmencie bankowości
indywidualnej, jak i korporacyjnej. Wzmocniona zostanie oferta dla firm w ramach takich grup produktów,
jak depozyty strukturyzowane, leasing, faktoring oraz usługi bankowości transakcyjnej. W bankowości
inwestycyjnej plany Banku przewidują istotny wzrost udziałów w rynkach produktów skarbowych,
maklerskich, usług powierniczych oraz finansowania strukturalnego. Celom tym ma służyć wzmocnienie
części instytucjonalnej Domu Maklerskiego PKO BP oraz intensyfikacja współpracy z instytucjami
finansowymi.
Grupa Kapitałowa PKO Banku Polskiego SA osiągnie swoje cele strategiczne dzięki istniejącym, jak
również budowanym podstawowym przewagom konkurencyjnym takim jak:
W zrost uproduktowienia ogromnej bazy klientów Banku.
Rozwój banku internetowego oraz kanałów on-line.
Sprawny, scentralizowany proces wsparcia.
W zrost obecności w metropoliach.
Silna baza kapitałowa i depozytowa.
Kompleksowa obsługa w ramach Grupy Kapitałowej.
Lokalna decyzyjność.
Podstawowym biznesowym efektem realizacji strategii ma być wyraźny wzrost skali działalności Grupy
Kapitałowej wyrażający się przyrostem aktywów. Zgodnie z przyjętymi założeniami, mają się one
zwiększyć o ok. 30%, osiągając na koniec 2012 roku poziom powyżej 200 mld zł, przy wartości portfela
kredytowego na poziomie wyższym niż 160 mld zł. Zrównoważony rozwój powinien przełożyć się na
wysoki poziom rentowności (osiągnięcie wskaźników ROE powyżej 16% oraz ROA powyżej 2%), któremu
ma towarzyszyć ścisła kontrola kosztów (wskaźnik kosztów do dochodów poniżej 45%) oraz utrzymanie
wskaźnika adekwatności kapitałowej na bezpiecznym poziomie powyżej 12%.
PKO Bank Polski SA jest liderem sektora bankowego pod względem posiadanych aktywów, kapitałów
własnych, kredytów oraz depozytów.
W relacji do 2008 roku, PKO Bank Polski SA odnotował wzrost wszystkich pozycji udziałów rynkowych.
W zakresie depozytów, na uwagę zasługuje wzrost udziałów podmiotów gospodarujących oraz wysoki
udział rynkowy w depozytach dla osób prywatnych (w efekcie wdrożenia od września 2008 roku
atrakcyjnej i kompleksowej oferty dla klientów).
W zakresie kredytów, PKO Bank Polski SA odnotował znaczny wzrost udziału rynkowego kredytów d
podmiotów gospodarujących o 2,2 p.p. r/r oraz kredytów dla osób prywatnych, w tym główn
mieszkaniowych o 0,3 p.p. r/r, dzięki czemu utrzymał pozycję lidera na polskim rynku kredytowym.
abela 17. Udziały rynkowe PKO Banku Polskiego SA (w %)
 
się od prezentowanych w poprzednim raporcie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Według stanu na 31 grudnia 2009 roku relacja sumy bilansowej PKO Banku Polskiego SA do sumy
bilansowej Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA wynosiła 98,2%, a udział wyniku finansowego
netto PKO Banku Polskiego SA za 2009 rok w skonsolidowanym wyniku Grupy Kapitałowej PKO Banku
Polskiego SA wyniósł 105,5%. PKO Bank Polski SA, jako podmiot dominujący, wywiera najistotniejszy
wpływ na bilans oraz rachunek zysków i strat Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA.
Zaprezentowane w rozdziale 3 skonsolidowane wyniki finansowe odzwierciedlają również wyniki
finansowe PKO Banku Polskiego SA.
PKO Bank Polski SA jest uniwersalnym bankiem depozytowo - kredytowym, obsługującym osoby
fizyczne, prawne oraz inne podmioty będące osobami krajowymi i zagranicznymi. PKO Bank Polski SA
może posiadać wartości dewizowe idokonywać obrotu tymi wartościami, jak również wykonywać
operacje walutowe i dewizowe oraz otwierać i posiadać rachunki bankowe w bankach za granicą, a także
lokować środki dewizowe na tych rachunkach.
W 2009 roku działania przeprowadzone przez Bank w segmencie detalicznym skoncentrowane były na
podnoszeniu atrakcyjności i konkurencyjności oferowanych produktów przy elastycznym reagowaniu na
zmieniające się warunki rynkowe.
W obszarze klienta detalicznego PKO Bank Polski SA koncentrował się na zapewnieniu kompleksowej
oferty usług bankowych, zaspokajających zarówno potrzeby kredytowe, jak i depozytowo - rozliczeniowe.
Podejmowane były również działania zmierzające do podniesienia jakości obsługi, m. in. poprzez
podnoszenie standardu obsługi klientów oraz podnoszenia kwalifikacji pracowników (szkolenia
produktowe). Poniżej przedstawione zostały działania podejmowane w ramach poszczególnych grup
produktów.
5 W niniejszym podrozdziale prezentowane są dane zarządcze Banku; ewentuałne różnice w sumach, udziałach i dynamikach wynikają z zaokrągleń;
tam gdzie jest mowa o kredytach brutto są to kredyty bez odsetek zapadłych i niezapadłych. Dane w zakresie wolumenów kredytów i depozytów w
poszczególnych segmentach ze względu na zmiany prezentacyjne różnią się od przedstawionych w poprzednich raportach. Główna zmiana dot.
wolumenu książeczek mieszkaniowych uprzednio prezentowanych w depozytach mieszkaniowych - obecnie prezentowanych w depozytach
bankowości detalicznej i prywatnej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>a 18. Oferta kredytowa w segmencie detalicznym
Powyższe zmiany w ofercie kredytowej przełożyły się na istotny wzrost wolumenów kredytów
w segmencie detalicznym o 16,1% r/r, tj. o 12,2 mld zł. Największy wzrost dotyczył kredytów bankowości
hipotecznej - 6,2 mld zł. W tym obszarze działalności Bank dynamicznie zmieniał ofertę cenową
kredytów hipotecznych w PLN, dostosowując ją do zmiennej pozycji konkurencyjnej. Wśród istotnych
działań dotyczących kredytów hipotecznych wymienić należy także: dwie kampanie promocyjne kredytów
WŁASNY KĄT hipoteczny w PLN (w II i IV kwartale 2009 roku), dwie kampanie promocyjne
Preferencyjnego kredytu z dopłatami do oprocentowania z BGK (w marcu i wrześniu 2009 roku), zmiany
w ofercie kredytów w walucie EUR (podwyższenie poziomu LTV do 80%, a następnie do 90%, oraz
obniżenie marż).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>ą 19. Stany kredytów w segmencie detalicznym (w min zł)
 
Działania PKO Banku Polskiego SA skierowane do klientów małych i średnich przedsiębiorstw (MSP
skupiały się na kontynuacji podnoszenia jakości obsługi i pozycji konkurencyjnej, m.in. poprzez liczne
zmiany w ofercie produktowej. Do najważniejszych z nich należy zaliczyć działania w zakresie pakietów
MSP, nastawione na akwizycję nowych rachunków (Bank wprowadzał czasowe, promocyjne obniżanie
opłat za pakiety produktowe), możliwość udzielania kredytów w ramach linii kredytowej Banku Rozwoji
Rady Europy, uruchomienie kredytów w ramach linii kredytowej z Europejskiego Banku Inwestycyjnego
uruchomienie nowego produktu - Pożyczka hipoteczna. Zmiany w segmencie MSP pozwoliły ne
osiągnięcie znacznych przyrostów wolumenów, przede wszystkim w zakresie kredytów (24,3% r/r).
PKO Bank Polski SA kontynuował działania związane z uatrakcyjnianiem oferty depozytowej dla klientów
zarówno w zakresie stałej oferty depozytowej, jak również wprowadzając nowe, wysoko o rocentowane
aamdko Klin ia
   
Oferta depozytowa w segmencie detalicznym
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Powyższe działania przełożyły się na znaczny przyrost portfela depozytów - o 15,3% r/r, który dotyczy!
przede wszystkim depozytów bankowości detalicznej i prywatnej (+ 16,5% r/r), jak również depozytów
klientów rynku mieszkaniowego (+19,1% r/r).
a 21. Stany depozytów w segmencie detalicznym (w min zł)
 
Rok 2009 był okresem, w którym nastąpiło spowolnienie gospodarcze będące następstwem kryzysu
na rynkach finansowych. | ego efektem był odpływ kapitału z rynku - skutkujący ograniczeniem płynności
na rynku międzybankowym - możliwości finansowania swoich klientów przez inne banki działające
w Polsce zostały znacznie ograniczone. Jednocześnie klienci korporacyjni ograniczyli skalę
prowadzonych inwestycji, przenosząc ciężar finansowania na kredyty obrotowe i kredyty w rachunku
bieżącym. W wyniku kryzysu wiele banków w Polsce w sposób rygorystyczny podchodziło
do finansowania klienta korporacyjnego. Segment korporacyjny identyfikując przyczyny kryzysu
finansowego w 2009 roku, zdołał wykorzystać w pełni możliwości kapitałowe i płynnościowe Banku, by
należycie kontrolując ryzyko, stać się liderem finansowania korporacyjnego i obsługi dla polskich
przedsiębiorstw i samorządów.
Pomimo trudnej sytuacji na rynku finansowym, PKO Bank Polski SA był postrzegany jako instytucja o
nienagannej reputacji rynkowej i braku zależności od finansowania ze strony zewnętrznych inwestorów.
Bank, w ocenie klientów, stał się jedną z najbardziej bezpiecznych instytucji w polskim sektorze
bankowym, niezawodnym partnerem podmiotów korporacyjnych i samorządowych. W następstwie zmiar
rynkowych, PKO Bank Polski SA elastycznie dostosowywał ofertę kredytową i transakcyjną do potrzeb
oraz sytuacji klientów. Równolegle prowadzono wzmożony monitoring sytuacji ekonomiczno-finansowe
kredytowanych klientów, z uwzględnieniem branż obarczonych podwyższonym ryzykiem.
Pomyślnie kontynuowano współpracę z dotychczasowymi klientami przeprowadzając w 2009 roku akcję
odnowień oraz zwiększając zakres korzyści dla Banku poprzez stosowanie cross-sellingu, co przyczyniło
się do osiągnięcia znacznego wzrostu wyników na przestrzeni roku 2009 w segmencie korporacyjnym.
W 2009 roku Bank koncentrował swoje działania na dalszym umacnianiu pozycji rynkowej
oraz kształtowaniu wizerunku jako instytucji finansowej aktywnej na rynku korporacyjnym. Segment
korporacyjny obejmował w 2009 roku klientów gospodarczych o obrotach powyżej 5 mln zł rocznie oraz
jednostki samorządu terytorialnego i administracji publicznej (podmioty budżetowe).
Pomimo wystąpienia kryzysu oraz osłabienia koniunktury gospodarczej w roku 2009, segment
korporacyjny Banku rozwijał się dynamicznie osiągając rekordowe w historii wyniki - znacząco ponad
poziom wzrostu rynku podmiotów korporacyjnych. Bank zwiększył udziały zarówno w rynku kredytów jak
i depozytów. Portfel kredytowy wzrósł o 16,7% r/r osiągając ponad 4 krotnie wyższą dynamikę wzrostu
w stosunku do rynku (3,6% r/r). Równocześnie osiągnięto 45,8% r/r przyrost portfela depozytowego, co
zapewniło prawie 9-krotnie szybszy rozwój od wzrostu rynku (5,2% r/r).
Stany kredytów i depozytów w segmencie korporacyjnym (w mln zł)
 
Rozwijając segment bankowości korporacyjnej, PKO Bank Polski SA przestrzegał zasad zarządzania
ryzykiem kredytowym, tak strukturyzując transakcje, aby zminimalizować koszty ryzyka i zapewnić
optymalną efektywność angażowanego kapitału. W ramach prowadzonej polityki kredytowej PKO Bank
Polski SA w 2009 roku realizował następujące priorytety wobec segmentu korporacyjnego:
— pozyskiwanie klientów o rocznych przychodach ze sprzedaży w przedziale od 10 do 200 mln zł, czyli
segmentu atrakcyjnego z punktu widzenia efektywności współpracy oraz dywersyfikacji ryzyka
kredytowego i zapewnienia stabilnej bazy klientów,
— finansowanie klientów budżetowych, przede wszystkim jednostek samorządowych, segmentu
charakteryzującego się niskim poziomem ryzyka kredytowego,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>- utrzymanie pozycji lidera w obsłudze finansowej projektów współfinansowanych przez fundusze
strukturalne UE, szczególnie w zakresie kredytowania pomostowego.
Rok 2009 charakteryzował się znaczną zmiennością cen instrumentów finansowych. W I kwartale
narastały tendencje kryzysowe zapoczątkowane po upadku banku Lehman Brothers jesienią 2008 roku.
Kryzys na rynkach kredytowych zmusił wielu inwestorów zagranicznych do wycofywania się z rynku
polskiego, istniały obawy, że sektor bankowy nie będzie w stanie refinansować kredytów hipotecznych w
walutach obcych, ujawniły się znaczne straty klientów korporacyjnych na opcjach walutowych.
W połowie | kwartału 2009 roku, w okresie kumulacji negatywnych czynników nastąpiła silna przecena
złotego względem głównych walut i znaczący wzrost rentowności skarbowych papierów wartościowych.
Kurs EUR/PLN sięgnął 4,92, a rentowności papierów wartościowych - szczególnie o krótkich terminach
zapadalności - wzrosły przejściowo nawet o 100 p.b.
Koniec | kwartału przyniósł poprawę sytuacji i stopniowy spadek awersji do ryzyka. Pozytywnym
sygnałem dla rynku była poprawa sytuacji na rynkach globalnych. Utrzymanie dodatniego tempa wzrostu
gospodarczego oraz pozytywne oceny agencji ratingowych, które podtrzymały swoje stabilne oceny
sprawiły, że Polska zaczęła być postrzegana jako rynek atrakcyjny, szczególnie na tle pozostałych krajów
Unii Europejskiej. Zainteresowanie inwestorów zagranicznych było widoczne we wszystkich segmentach
rynku finansowego. W grudniu 2009 roku złoty umocnił się w relacji do euro do poziomu 4,11 oraz
wzrosły wszystkie indeksy, nastąpił również spadek rentowności skarbowych papierów wartościowych na
całej długości krzywej dochodowości.
Szerszy opis działalności PKO Banku Polskiego SA - jednostki dominującej Grupy Kapitałowej PKO
Banku Polskiego SA, w tym jej działalności biznesowej oraz wyników finansowych osiągniętych w 2009
roku został zaprezentowany w Sprawozdaniu Zarządu z działalności PKO Banku Polskiego SA za 2009
rok, stanowiącym integralną część raportu rocznego PKO Banku Polskiego SA.
Grupa Kapitałowa PKO Banku Polskiego SA poza działalnością ściśle bankową prowadzoną przez
podmiot dominujący Grupy Kapitałowej, poprzez swoje spółki zależne świadczy specjalistyczne usługi
finansowe w zakresie leasingu, factoringu, funduszy inwestycyjnych, funduszy emerytalnych, bankowości
internetowej oraz obsługi elektronicznych usług płatniczych. Ponadto Grupa Kapitałowa PKO Banku
Polskiego SA prowadzi działalność inwestycyjną i deweloperską w sektorze nieruchomości.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text/>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W celu przeciwdziałania postępującemu kryzysowi na międzynarodowych rynkach finansowych, w tym
znaczącemu pogorszeniu się sytuacji makroekonomicznej Ukrainy, Zarząd PKO Banku Polskiego SA
podejmował w 2009 roku szereg działań mających bezpośredni wpływ na zapewnienie bezpieczeństwa
działalności Kredobank SA oraz wzmocnienie nadzoru właścicielskiego nad swoją inwestycją na Ukrainie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W 2009 roku Zarząd PKO Banku Polskiego SA podejmował działania mające na celu wzmocnienie
kadrowe statutowych organów Kredobank SA.
Skład Rady Nadzorczej Kredobank SA po zmianach przedstawia się następująco:
Krzysztof Dresler - Przewodniczący Rady Nadzorczej,
Wojciech Papierak - Wiceprzewodniczący Rady Nadzorczej,
Andrzej Kołatkowski - Sekretarz Rady Nadzorczej,
J an Karwański - Członek Rady Nadzorczej,
Łukasz Dziekoński - Członek Rady Nadzorczej,
Marek Dźwigaj - Członek Rady Nadzorczej,
Robert Badziak - Członek Rady Nadzorczej.
Skład Zarządu Kredobank SA po zmianach przedstawia się następująco:
EJ Jw
Ivan Feskiv - Prezes Zarządu Kredobank SA,
Adam Grzela - p.o. | Wiceprezesa Zarządu,
Danuta Sikora - Wiceprezes Zarządu,
Przemysław Majka - Wiceprezes Zarządu,
Taras Choma - Wiceprezes Zarządu.
- kontroli obszaru ryzyka kredytowego Kredobank SA, w tym w zakresie działań restrukturyzacyjny
windykacyjnych,
- obsługi przedsiębiorców polskich inwestujących na Ukrainie (biznesu polsko-ukraińskiego),
- obszaru zarządzania kosztami, procesami restrukturyzacyjnymi i zasobami ludzkimi.
Podwyższenie kapitału zakładowego Kredobank SA
PKO Bank Polski SA wziął udział w podwyższeniu kapitału zakładowego Kredobank SA. W ramach XIX
emisji akcji Bank objął akcje o łącznej wartości nominalnej 1 023 842 023,91 UAH stanowiące 99,97%
nowej emisji. Cena za nabywane akcje, łącznie z kosztami dodatkowymi, wyniosła 430 644 768,47 zł. W
wyniku objęcia ww. akcji udział PKO Banku Polskiego SA w kapitale zakładowym Kredobank SA oraz
udział w głosach na walnym zgromadzeniu Spółki zwiększył się z 98,5619% do 99,4948%.
W dniu 18 grudnia 2009 roku Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie Kredobank SA podjęło uchwałę w
sprawie podwyższenia kapitału zakładowego Kredobank SA o kwotę 368 mln UAH w drodze XX emisji
akcji. PKO Bank Polski SA zamierza objąć wszystkie przysługujące akcje nowej emisji.
Zgodnie z prawodawstwem ukraińskim, ww. pożyczki podporządkowane nie były ujmowane w pełne
wysokości przy wyliczaniu wskaźnika adekwatności kapitałowej Kredobank SA. W celu wyeliminowania w
przyszłości ryzyka częściowego lub całkowitego braku ujęcia pożyczek podporządkowanych w wyliczaniu
ww. wskaźnika, XIX emisja akcji Kredobank SA została powiększona o wartość udzielonych Kredobank
SA pożyczek podporządkowanych, a przedmiotowe pożyczki zostały spłacone do PKO Banku Polskiego
SA.
W dniu 10 listopada 2009 roku PKO Bank Polski SA udzielił Kredobank SA pożyczki podporządkowanej
w wysokości 20 mln USD. W dniu 20 listopada 2009 roku pożyczka ta została zarejestrowana przez NBU
i zwiększyła kapitał regulacyjny Kredobank SA.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Zarząd PKO Banku Polskiego SA zintensyfikował współpracę z Narodowym Bankiem Ukrainy i Rządem
Ukrainy. W 2009 roku odbyło się szereg spotkań roboczych z przedstawicielami strony ukraińskiej.
Powyższe kontakty, poza omawianiem bieżącej sytuacji ekonomiczno - finansowej Kredobank SA, miały
na celu poprawę wizerunku Kredobank SA jako podmiotu zależnego od stabilnego i wiarygodnego
akcjonariusza, jakim jest PKO Bank Polski SA.
W wyniku ww. spotkań w dniu 16 lutego 2009 roku Kredobank SA podpisał z Narodowym Bankiem
Ukrainy umowę dotyczącą poprawy wskaźników działalności Kredobank SA. Częściowa poprawa ww.
wskaźników nastąpiła po podwyższeniu kapitału poprzez XIX emisję akcji. Jednakże, w wyniku
pogłębiającego się kryzysu finansowego na Ukrainie mającego bezpośredni wpływ na działalność
Kredobank SA i dezaktualizację założeń przyjętych w ww. umowie, zaistniała konieczność jej zmiany.
Zmiana umowy związana była również z uchwałą NBU, w której uznano, że baza kapitałowa Kredobank
SA wymaga wzmocnienia poprzez zwiększenie kapitału regulacyjnego.
W dniu 20 listopada 2009 roku Kredobank SA podpisał z Narodowym Bankiem Ukrainy aktualizację ww.
umowy. Zaktualizowana umowa zakłada zwiększenie kapitału regulacyjnego poprzez uzyskanie dwóch
pożyczek podporządkowanych w łącznej wysokości 35 mln USD oraz podwyższenie kapitału
zakładowego o 368 mln UAH w drodze nowej emisji akcji.
W 2009 roku zintensyfikowano działania nadzorcze wobec Kredobank SA, zwiększając kompetencje
Rady Nadzorczej poprzez obniżenie wartości zobowiązań, które przed zaciągnięciem wymagają zgody
Rady Nadzorczej.
N ramach Rady Nadzorczej powołany został Komitet Kredytowy Rady Nadzorczej rozpatrujący proces
estrukturyzacji kredytów w ramach wyznaczonych limitów.
W PKO Banku Polskim SA powołany został zespół zadaniowy ds. wsparcia restrukturyzacji portfela
kredytowego Kredobank SA.
W ramach wsparcia procesu restrukturyzacji portfela kredytowego Kredobank SA, do pracy w Kredobank
SA czasowo zostało oddelegowanych 3 pracowników Pionu Restrukturyzacji i Windykacji PKO Banku
Polskiego SA.
Restrukturyzacja kosztowo-organizacyjna i optymalizacja sieci
 
W 2009 roku PKO Bank Polski SA w ramach zwiększonego nadzoru nad inwestycją:
— monitorował szczegółowo sytuację ekonomiczno - finansową Kredobank SA,
— kontynuował współpracę w zakresie wprowadzenia w Kredobank SA procedur analogicznych do
obowiązujących w PKO Banku Polskim SA, w tym opracowania nowelizacji regulacji już
obowiązujących,
— organizował, w ramach przekazywania doświadczeń, wyjazdy pracowników do Kredobank SA oraz
praktyki pracowników Kredobank SA w PKO Banku Polskim SA.
W związku ze światowym kryzysem finansowym, szczególnie głębokim na rynku ukraińskim, zaistniała
potrzeba ponownego zdefiniowania polityki postępowania PKO Banku Polskiego SA wobec inwestycji w
Kredobank SA. W dniu 4 grudnia 2009 roku Zarząd PKO Banku Polskiego SA przyjął Politykę
inwestycyjną oraz kierunki działań strategicznych PKO Banku Polskiego SA wobec Kredobank SA na lata
2010-2014, która następnie zaprezentowana została Radzie Nadzorczej PKO Banku Polskiego SA.
W dniu 28 stycznia 2010 roku Rada Nadzorcza Kredobank SA zatwierdziła Plan finansowy na 2010 rok
oraz Plan finansowy Kredobank SA na lata 2011-2015.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>W dniu 9 lutego 2010 roku PKO Bank Polski SA udzielił Kredobank SA drugiej pożyczki
podporządkowanej w wysokości 15 mln USD. Umowa ww. pożyczki została zarejestrowana przez
Narodowy Bank Ukrainy.
5.6 Inne jednostki podporządkowane”
W 2009 roku PKO Bank Polski SA:
— zawarł umowę Global Loan 2 z Europejskim Bankiem Inwestycyjnym, na mocy której Bank uzyskał
linię kredytową w wysokości 150 mln EUR na finansowanie małych i średnich przedsiębiorstw |
rozbudowę infrastruktury miejskiej,
— zwiększył zadłużenie z tytułu umowy ramowej zawartej w lipcu 2008 roku z Bankiem Rozwoju Rady
Europy („CEB”), na podstawie której CEB udzielił Bankowi kredytu na częściowe finansowanie
projektów inwestycyjnych mających na celu tworzenie nowych miejsc pracy oraz zachowanie
istniejących miejsc pracy w sektorze MSP w Polsce. Na dzień 31.12.2009 roku wysokość zadłużenia
z tytułu tej umowy wyniosła 100 mln EUR.
— podpisał umowę subskrypcyjną (grudzień 2009 roku), na mocy której zobowiązał się objąć akcje The
2020 European Fund for Energy, Climate Change and Infrastructure (dalej &quot;Fundusz Marguerite&quot;) za
kwotę do 100 mln EUR. PKO Bank Polski SA, jako jedyny Bank działający w państwie należącym do
nowych członków Unii Europejskiej, został zaproszony przez Europejski Bank Inwestycyjny do udziału
w tym przedsięwzięciu i otrzymał status instytucji powołującej Fundusz Marguerite („Core Sponsor”), a
przez to mającej wpływ na politykę inwestycyjną ww. funduszu. Fundusz Marguerite został powołany
na okres 20 lat, z czego w trakcie pierwszych 4-6 lat działalności budowany będzie portfel inwestycyjny
funduszu (ok. 35 przedsięwzięć inwestycyjnych). Szczególnym priorytetem cieszyć się będą projekty
energetyczne m.in. związane z redukowaniem skutków zmian klimatycznych i z rozwojem
infrastruktury. Według stanu na 31 grudnia 2009 roku zaangażowanie kapitałowe PKO Banku
Polskiego SA w Fundusz Marguerite wynosiło 500 tys. EUR.
W 2009 roku Bankowy Fundusz Leasingowy SA w ramach uruchamianych środków w wysokości 56,9
mln zł z kredytu otrzymanego z Europejskiego Banku Inwestycyjnego finansował rozwój małych i
średnich przedsiębiorstw.
Działalność promocyjna PKO Banku Polskiego SA w 2009 roku koncentrowała się na działaniach
mających na celu:
WN
Umacnianie wizerunku PKO Banku Polskiego SA wśród akcjonariuszy i klientów jako lidera
bankowości w Polsce - organizacji nowoczesnej, o ugruntowanej renomie, bezpiecznej, przyjaznej
(bliskiej), instytucji partnerskiej w każdym segmencie rynku.
Podniesienie prestiżu marki PKO Banku Polskiego SA.
Intensyfikację działań promocyjnych wspierających sprzedaż produktów i usług oferowanych przez
PKO Bank Polski SA.
6 Wyniki finansowe jednostek podporządkowanych są prezentowane według Polskich Standardów Rachunkowości.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>W ramach promocji produktów i usług PKO Banku Polskiego SA zrealizowano kampanie promocyjne
poszczególnych produktów, a także kampanie wizerunkowe idziałania z zakresu marketingu
bezpośredniego zmierzające do pozyskiwania nowych klientów iumacniania relacji z obecnymi
partnerami biznesowymi. W związku z jubileuszem 90-lecia swego istnienia PKO Bank Polski SA
przygotował szereg działań wizerunkowych prezentujących historię Banku.
W 2009 roku działania public relations realizowano z wykorzystaniem działalności sponsorskiej i
charytatywnej. PKO Bank Polski SA jako mecenas i sponsor wspierał organizowanie wydarzeń
kulturalnych, sportowych, przedsięwzięć społecznych i lokalnych w ramach kreatywnych programów
sponsorskich.
Realizowane działania sponsorskie miały na celu kreowanie wizerunku PKO Banku Polskiego SA jakt
godnej zaufania instytucji finansowej, otwartej na potrzeby i oczekiwania klientów, zaangażowanej v
rozwój kraju i społeczności lokalnych.
 
Struktura procentowa podstawowych obszarów sponsorskich PKO Banku Polskiego SA
 
Na działania sponsorskie kreujące pożądany wizerunek marki PKO Banku Polskiego SA zostałc
przeznaczone 80% wydatkowanego budżetu. Wspierane inicjatywy miały na celu prezentowanie PKO
Banku Polskiego SA jako lidera rynku finansowego, organizację dynamiczną, unowocześniającą się, «
jednocześnie przyjazną i otwartą na potrzeby lokalnych społeczności. Dominowały przedsięwzięcia z
zakresu edukacji, sportu, kultury i ochrony dziedzictwa narodowego oraz tzw. sponsoringu społecznego.
W grupie przedsięwzięć z zakresu edukacji znalazły się projekty związane ze wsparciem inicjatyw
kreowanych przez uczelnie wyższe w całym kraju, w tym m.in. SGH w Warszawie, Uniwersytet
Ekonomiczny w Krakowie, ASP w Warszawie, Uniwersytet w Białymstoku, Politechnikę Gdańską,
Uniwersytet Łódzki, Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu.
NIEUWAIIYCI PIZEZ UCZCIE WyZsZzE W Ldlylll Klaju, W Ly NLU. SGI W Wadlszawie, UlIWErsyteL
Ekonomiczny w Krakowie, ASP w Warszawie, Uniwersytet w Białymstoku, Politechnikę Gdańską,
Uniwersytet Łódzki, Uniwersytet im. Adama Mickiewicza w Poznaniu.
Największym przedsięwzięciem z zakresu sponsoringu sportowego było sponsorowanie Reprezentacji
Polski w Piłce Ręcznej Mężczyzn, jak również kontynuowana była (zawarta w 2007 roku) umowa z
Polskim Komitetem Olimpijskim, na mocy której PKO Bank Polski SA objął patronatem polski ruch
olimpijski.
PKO Bank Polski SA był sponsorem spektakularnego przedsięwzięcia jakim był XIX Bieg Powstania
Warszawskiego oraz głównej imprezy miłośników nart biegowych: XXXIII Biegu Piastów, organizowanego
przez Stowarzyszenie Bieg Piastów.
Najważniejszymi wydarzeniami z zakresu kultury i dziedzictwa narodowego było sponsorowanie przez
Bank Międzynarodowych Festiwali Muzycznych i Teatralnych, Międzynarodowego Festiwalu Folkloru
Ziem Górskich oraz wystaw sztuki współczesnej, wernisaży, festiwali filmowych.
Ponadto, Bank realizował projekty związane ze sponsorowaniem wydawnictw, m.in. „Historia grosza i
złotego”, „Dziennikarstwo gospodarcze”, wydanie książkowe tomu rozmów z polskimi grafikami lat 60 i
70, wydanie książki Jerzego Kasprzaka „Tropami powstańczej przesyłki”, album o sztuce polskiej pt.
„Sztuka Indywidualności”
Działalność sponsorska i charytatywna w PKO Banku Polskim uregulowana jest w następujących
przepisach wewnętrznych:
1. „Zasady prowadzenia działalności sponsorskiej przez PKO BP SA”,
2. „Tryb prowadzenia działalności sponsorskiej przez PKO BP SA”,
bi Zoesay nranisdzania Aoiskalanami moopłabimiemiarni mrnm-&gt; DYMY DD CA&quot;
PKO Bank Polski SA był sponsorem spektakularnego przedsięwzięcia jakim był XIX Bieg Powstania
Warszawskiego oraz głównej imprezy miłośników nart biegowych: XXXIII Biegu Piastów, organizowanego
przez Stowarzyszenie Bieg Piastów.
Najważniejszymi wydarzeniami z zakresu kultury i dziedzictwa narodowego było sponsorowanie przez
Bank Międzynarodowych Festiwali Muzycznych i Teatralnych, Międzynarodowego Festiwalu Folkloru
Ziem Górskich oraz wystaw sztuki współczesnej, wernisaży, festiwali filmowych.
Ponadto, Bank realizował projekty związane ze sponsorowaniem wydawnictw, m.in. „Historia grosza i
złotego”, „Dziennikarstwo gospodarcze”, wydanie książkowe tomu rozmów z polskimi grafikami lat 60 i
70, wydanie książki Jerzego Kasprzaka „Tropami powstańczej przesyłki”, album o sztuce polskiej pt.
„Sztuka Indywidualności”
Działalność sponsorska i charytatywna w PKO Banku Polskim uregulowana jest w następującyc!
przepisach wewnętrznych: m:
Działalność sponsorska i charytatywna w PKO Banku Polskim uregulowana jest w
przepisach wewnętrznych:
„Zasady prowadzenia działalności sponsorskiej przez PKO BP SA”,
„Tryb prowadzenia działalności sponsorskiej przez PKO BP SA”,
„Zasady prowadzenia działalności marketingowej przez PKO BP SA”,
„Tryb prowadzenia działalności marketingowej przez PKO BP SA”.
BWNE
Zgodnie z tymi przepisami, przedsięwzięcia sponsorskie nie wymagają akceptacji Rady Nadzorczej.
Rada Nadzorcza nie dokonuje również oceny działalności sponsorskiej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Działalność charytatywna ma ważne znaczenie dla kształtowania wizerunku PKO Banku Polskiego SA
jako instytucji dostrzegającej znaczenie społecznej odpowiedzialności biznesu. Obok aspektów
wizerunkowych, udział w projektach charytatywnych stwarza możliwość kontaktu z środowiskam
opiniotwórczymi oraz władzami lokalnymi.
Główne obszary działalności charytatywnej
W obszarze pomocy społecznej kontynuowana była, podpisana w 2007 roku, umowa z Fundacją Polsko-
Niemieckie Pojednanie. PKO Bank Polski SA dofinansowuje program pomocy humanitarno-socjalnej dla
byłych żołnierzy Armii Krajowej. ] est to inicjatywa, nad którą patronat obejmuje Prezydent RP.
Po raz kolejny na pomoc mogły liczyć dzieci i młodzież przy organizacji Świąt, Dnia Dziecka, wyjazdów
wakacyjnych i zimowych.
Z inicjatywy pracowników regionu kujawsko-pomorskiego w 19 szpitalach zorganizowano kąciki
Niemieckie Fojednanie. PKO Bank Folski 5A dollnansowuje program pomocy humanitarno-socjalnej dla
byłych żołnierzy Armii Krajowej. ] est to inicjatywa, nad którą patronat obejmuje Prezydent RP.
Po raz kolejny na pomoc mogły liczyć dzieci i młodzież przy organizacji Świąt, Dnia Dziecka, wyjazdów
wakacyjnych i zimowych.
Z inicjatywy pracowników regionu kujawsko-pomorskiego w 19 szpitalach zorganizowano kąciki
edukacyjne dla chorych dzieci. Ufundowano również dwa stypendia dla młodych naukowców w
organizowanej przez Tygodnik Polityka akcji „Zostańcie z Nami!”.
Dużym przedsięwzięciem w ramach ochrony dóbr, kultury i tradycji było dofinansowanie budowy pomnika
Polaków Ratujących Żydów wzniesionego w Parku Ocalałych w Łodzi.
Dzięki wsparciu PKO Banku Polskiego SA możliwy był zakup wielu sprzętów i aparatur medycznych dla
szpitali i fundacji działających w obszarze ratowania życia.
Działania promocyjne pozostałych spółek Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA w 2009 roku
Działania promocyjne pozostałych spółek Grupy Kapitałowej PKO Banku Polskiego SA w 2009 roku
koncentrowały się w szczególności na:
zabezpieczeniu wsparcia reklamowego sprzedaży produktów oraz budowie pozytywnego wizerunku
firmy Kredobank SA poprzez m.in. wsparcie finansowe programu dla niepełnosprawnych dzieci i
młodzieży,
wsparciu sprzedaży mieszkań z budowanych osiedli „Neptun Park” w Gdańsku J elitkowie oraz „Nowy
Wilanów” w Warszawie (PKO BP Inwestycje Sp. z o.o. i jej spółki zależne),
budowaniu pozycji PKO Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych SA na rynku funduszy
inwestycyjnych głównie poprzez: przygotowanie i dystrybucję broszur edukacyjnych, publikacje oraz
audycje dotyczące bezpiecznego inwestowania w fundusze inwestycyjne (w tym w ramach cyklu
dodatków do Gazety Prawnej oraz na antenie Programu Pierwszego Polskiego Radia),
działaniach promujących sprzedaż usług Bankowego Funduszu Leasingowego SA, w tym na
prowadzeniu konkursów motywujących dla sprzedawców oraz kampanii reklamowych w pismach
specjalistycznych,
akcjach promocyjnych Centrum Elektronicznych Usług Płatniczych eService SA dotyczących kart
bezstykowych (zorganizowanych wspólnie z VISA), kart zbliżeniowych (zorganizowanych wspólnie z
MasterCard) oraz usługi cash back,
informacji, promocji i wsparciu sprzedaży produktów Inteligo Financial Services SA, w tym promocji
usługi Płacę z Inteligo, Płacę z iPKO oraz Serwisu Mobilnego Inteligo.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>W 2009 roku PKO Bankowi Polskiemu SA oraz pozostałym spółkom Grupy Kapitałowej PKO Banku
Polskiego SA przyznano liczne nagrody i wyróżnienia, z których najważniejsze to:
10.
11.
12.
Najlepsze Produkty dla Biznesu 2008-2009 w Plebiscycie tygodnika „Gazeta Finansowa”. W kategorii
„Oferta bankowa dla firm” zwyciężył pakiet Biznes Rozwój.
Certyfikat „Produkt roku 2008” od Readers Digest. Zgodnie z wynikami badania konsumenckiego
„Produkt Roku 2008” przeprowadzonego przez miesięcznik Reader's Digest produkty Banku zostały
uhonorowane godłem „Produkt roku 2008” w kategorii finanse - kredyt hipoteczny oraz lokata
bankowa.
Bank przyjazny dla przedsiębiorców - 21 oddziałów PKO Banku Polskiego SA znalazło się w gronie
laureatów X edycji konkursu „Bank przyjazny dla przedsiębiorstw”. Platynową statuetkę zdobył
Oddział 1 w Opocznie. Konkurs prowadzony jest przez Krajową Izbę Gospodarczą oraz Polsko-
Amerykańską Fundację Doradztwa dla Małych Przedsiębiorstw.
Nagroda za współpracę i wsparcie ofiarowane w 2008 roku Fundacji ABCXXI - Cała Polska czyta
dzieciom. PKO Bank Polski w VII Finale kampanii społecznej „Cała Polska czyta dzieciom&quot;
uhonorowany został najwyższą nagrodą za owocną współpracę i wsparcie w 2008 roku.
Pracodawca roku - nagroda przyznawana przez Stowarzyszenie studentów szkół i kierunków
ekonomicznych AIESEC Polska. PKO Bank Polski SA uplasował się na czwartym miejscu listy i
pierwszym wśród firm z branży bankowo-finansowej.
European Trusted Brands 2009 - Readers Digest. PKO Bank Polski SA zyskując miano marki
godnej zaufania wyróżniony został Złotym Godłem.
100 najcenniejszych firm w Polsce w 2008 roku - I miejsce w rankingu 100 najcenniejszych firm w
Polsce w 2008 roku oraz | miejsce w rankingu 100 najcenniejszych firm w Polsce w 2008 roku w
branży bankowej. Ranking organizowany jest przez Newsweek oraz firmę doradztwa strategicznego
A.T. Keamey.
Firma Dobrze Widziana w województwie mazowieckim - PKO Bank Polski SA został laureatem
konkurs „Firma Dobrze Widziana” w województwie mazowieckim. Konkurs organizowany jest przez
Business Centre Club, Forum Związków Zawodowych i Stowarzyszenie Akademia Rozwoju
Filantropii w Polsce.
Studencki Produkt Roku 2009 przyznawany przez Media Point Group. PKO Bank Polski SA został
laureatem plebiscytu „Studencki Produkt Roku 2009”, w kategorii Studencki Bank.
Nagroda główna i wyróżnienie w rankingu 50 największych banków. W dorocznym rankingu
„Miesięcznika Finansowego BANK” PKO Bank Polski SA otrzymał nagrodę główną i wyróżnienie.
Wyróżnienie w konkursie „The Best Annual Report 2008&quot;- PKO Bank Polski otrzymał wyróżnienie w
konkursie organizowanym od czterech lat przez Instytut Rachunkowości i Podatków.
Ranking Najcenniejszych Polskich Marek - PKO Bank Polski SA zajął II miejsce w konkursie
organizowanym przez redakcję dziennika „Rzeczpospolita”. Wśród marek branży finansowej marka
PKO Banku Polskiego SA zajęła pierwsze miejsce. Markę naszego Banku wyceniono na blisko 3,2
mld zł - o 0,9 mid zł więcej niż rok temu.
aaa
 
EPEE pr
Dla potrzeb rankingu zaadaptowana została
stosowana powszechnie na świecie metoda
opłat licencyjnych (ang. relief from royalty). | ej
istotą są hipotetyczne opłaty, jakie ponosiłby
użytkownik marki, gdyby korzystał z marki na
podstawie umowy licencyjnej. Opłaty takie
ustalane są w relacji do przychodów za
sprzedaż netto.
13.
14.
Najcenniejsza marka bankowa w Polsce. W dorocznym rankingu najcenniejszych marek bankowyci
miesięcznika „The Banker&quot; PKO Bank Polski SA znalazł się na 129 miejscu wśród 50
prezentowanych instytucji z całego świata. Wartość marki PKO Banku Polskiego SA wyceniono ni.
1 062 mln USD, co oznacza wzrost w stosunku do poprzedniego roku o 424 mln USD i awans o 2(
miejsc na liście rankingowej.
Najlepsza instytucja finansowa „Rzeczpospolitej” w 2008 roku - I miejsce w kategorii „Bank” otrzyme
PKO Bank Polski SA. W kategorii „Domy maklerskie” III miejsce w rankingu instytucji finansowyci
zajął Dom Maklerski PKO Banku Polskiego, a w kategorii „Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych
PKO TFI.
</Text>
	</Page>
</document>
