<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2014 roku nie nastąpiły istotne zmiany w wartości portfela inwestycyjnego.
Saldo należności na koniec 2014 toku wynosiło 189.297 tys. zł w porównaniu z 122.059 tys. zł na koniec
toku poprzedniego. Zmiana spowodowana jest głównie wzrostem należności Grupy od spółki Polkomtel
oraz wzrostem nieuregulowanych należności od spółki Sferia z tytułu umowy na współkorzystanie z sieci
telekomunikacyjnej.
 
rodki pieniężne wynosiły na koniec 2014 roku 53.450 tys. zł w porównaniu z 100.247 tys. zł na koniec
2013 roku. Zmiana ta wynika głównie z ponoszonych przez Grupę wydatków inwestycyjnych na rozbudowę
sieci telekomunikacyjnej Grupy.
Kapitał własny na dzień bilansowy wynosił 442.269 tys. zł i w porównaniu z końcem 2013 r. zmniejszył się
o 320.857 tys. zł, z czego 320.857 stanowiło zmniejszenie z tytułu straty netto za tok 2014 (główne czynniki
wpływające na osiągnięty wynik netto opisano poniżej).
Zobowiązania na dzień 31 grudnia 2014 roku wynosiły 952.351 tys. zł i wztosły o 232.708 tys. zł w
 
porównaniu ze stanem na koniec 2013 roku. Wzrost wynika głównie z pozyskania finansowania
zewnętrznego (emisja obligacji oraz kredyty inwestycyjne) na rozbudowę sieci telekomunikacyjnej Grupy.
Grupa Midas odnotowała w 2014 toku przychody ze sprzedaży w wysokości 430.536 tys. zł w porównaniu
z 229.992 tys. zł w toku poprzednim, co stanowiło wztost o 200.544 tys. PLN.
 
 
Wzrost był głównie spowodowany zwiększonym stopniem wykorzystania usług transmis
 
danych
zamówionych przez klientów hurtowych Grupy wynikającym m.in. z postępującego wzrostu popularności
technologii LTE
wykorzystywanej przez Grupę. Zarząd Spółki zwraca uwagę na to, że przychody w IV kwartale 2014 roku
wzrosły o około 55,48 % w stosunku do przychodów osiągniętych w III kwartale 2014 roku.
   
jak również
 
ystematycznie zwiększającego się zasięgu sieci telekomunikacyjnej
Przychody finansowe wyniosły w 2014 roku 9.505 tys. zł w porównaniu z 5.825 tys. zł przychodów z 2013
roku. Zmiana ta wynika przede wszystkim z aktualizacji wartości wbudowanego instrumentu pochodnego.
Koszty operacyjne (w tym pozostałe koszty operacyjne) w 2014 roku wyniosły 718.382 tys. zł w porównaniu
z 446.243 tys. zł w roku poprzednim. Wzrost kosztów wynika z sukcesywnego zwiększania liczby stacji
bazowych a wraz ze wzrostem tej liczby zwiększają się koszty utrzymania i funkcjonowania sieci
telekomunikacyjnej Grupy. Grupa dokonała tównież odpisu który dotyczył rezerwacji częstotliwości z
zaktesu 2570 — 2620 MHz, w konsekwencji dokonanego odpisu skonsolidowany wynik operacyjay Grupy
został obciążony kwotą 126,4 mln zł, skonsolidowany wynik netto kwotą 104,9 mln zł. Najistotniejsze
pozycje kosztów operacyjnych w 2014 roku stanowiły: amortyzacja — 126.028 tys. zł, koszty związane z
siecią telekomunikacyjną — 401.093 tys. zł, pozostałe koszty operacyjne (wraz z odpisem o którym mowa
 
powyżej 131.475 tys. zł, podatki i opłaty — 26.715 tys. zł oraz wynagrodzenia — 8.544 tys. zł.
Całkowita strata wyniosła w 2014 toku 320.857 tys. zł, w porównaniu ze stratą w wysokości 206.550 tys. zł.
wygenerowaną w roku poprzednim. Głównym czynnikiem wpływającym na różnicę wyników osiągniętych
w toku bieżącym oraz poprzednim był wyższy poziom kosztów działalności operacyjnej (opisany powyżej)
oraz dokonany odpis aktualizujący.
</Text>
	</Page>
</document>
