<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>15.01.2010 — UniCredit CA IB, TRZYMAJ, cena docelowa 223,00 zł:
21.01.2010 - KBC Securities, KUPUJ, cena docelowa 245,30 zł;
25.01.2010 - ING Securities, KUPUJ, cena docelowa 266,00 zł;
22.02.2010 — DI BRE BANK, REDUKUJ, cena docelowa 172,30 zł;
24.02.2010 - GOLDMAN SACHS, KUPUJ, cena docelowa 299,00 zł;
25.02.2010 — Beskidzki Dom Maklerski, AKUMULJ, cena docelowa 220,
2. Informacje o Spółce i o akcjach
Tabela 36: Kontakt do relacji inwestorskich
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Na koniec 2009 roku Grupa PBG odnotowała w porównaniu do analogicznego okresu roku poprzedniegc
procentowe szybciej od przychodów, tj. o 25% i na koniec 2009 roku wyniosły 2 185 857 tys. zł.
Trend sprzedaży usług Grupy PBG na przełomie kilku ostatnich lat zachowuje tendencję wzrostową. Jest to
efekt związany z ciągłym rozwojem Grupy oraz zdobywania większej ilości kontraktów o dużej wartości
jednostkowej, a tym samym posiadania coraz to większego portfela zamówień.
Na dzień 1 stycznia 2010 roku wartość portfela zamówień Grupy Kapitałowej PBG wynosiła 4,4 mld zł, z czego
Na dzień I stycznia 2010 roku wartość portiela zamówień Grupy Kapitatowej PBG wynosiła 4,4 mld zł, z czego
do realizacji w 2010 roku przypada blisko 2,9 mld zł, natomiast pozostała kwota, tj. około 1,5 mld zł na lata
kolejne. Największy udział w portfelu zamówień Grupy stanowią kontrakty z segmentu gazu ziemnego i ropy
naftowej — jest to blisko 35%, w którym Grupa ujmuje dwa największe kontrakty dotyczące budowy
podziemnego magazynu gazu oraz kopalni ropy naftowej. Kontrakty współfinansowane ze środków unijnych
stanowią blisko 31% wartości portfela zamówień i są drugim segmentem pod względem udziału w portfelu
zamówień Grupy PBG. Trzecim co do wielkości segmentem jest segment budownictwa przemysłowego i
mieszkaniowego, w którym ujęte zostały przede wszystkim kontrakty na budowę stadionów mających być
areną EURO 2012: w Poznaniu, Gdańsku i Warszawie, a także kontrakt na budowę sortowni odpadów w
Gdańsku — ich wartość stanowi blisko 30% wartości całego portfela zamówień.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Tabela 38: Struktura portfela zamówień na 1 stycznia 2010 roku
roku daje wzrost o 24%.
 
Wykres 23: Historyczne kształtowanie się pozycji EBITDA (porównanie obejmuje pięć lat)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W 2009 roku Grupa PBG odnotowała w porównaniu do roku 2008 wzrost zysku operacyjnego o 28%. Zysk
Wykres 24: Historyczne kształtowanie się pozycji zysku operacyjnego (porównanie obejmuje pięć lat)
W 2009 roku Grupa PBG odnotowała w porównaniu do roku 2008 wzrost marży operacyjnej o 0,4%. Marża
Wykres 25: Historyczne kształtowanie się marży operacyjnej (porównanie obejmuje pięć lat)
Na kształtowanie się marży operacynej w 2009 roku na tak wysokim poziomie wpływ miały dwa czynniki.
Pierwszy z nich związany jest z kosztami ogólnego zarządu, które w porównaniu do analogicznego okresu
roku poprzedniego nie uległy zmianie. Drugim czynnikiem jest wypracowanie pozostałych przychodów
operacyjnych w kwocie blisko 31 143 tys. zł, tj. aż o 67% większych niż w roku ubiegłym. Najistotniejszą pozycję
w pozostałych przychodach operacyjnych stanowi przeszacowanie wartości nieruchomości przez spółkę
pośrednio zależną — Hydrobudowę 9. Przeszacowanie wartości nieruchomości nastąpiło w związku z
realizowanym projektem deweloperskim oraz jego odsprzedażą do innej spółki z Grupy PBG — spółki PBG
realizowanym projektem deweloperskim oraz jego odsprzedażą do innej spółki z Grupy PBG — spółki PBG
</Text>
	</Page>
</document>
