<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W roku obrotowym 2009/2010 Spółka dążyła do utrzymania swojego udziału w rynku
nawozowym w kraju i kontynuowała działalność eksportową w zakresie dostaw nawozów azotowych.
W okresie tym przedmiotem eksportu były: RSM%, saletra amonowa oraz siarczan amonu. Saletra
brazylijski.
 
Posiadając zdolności produkcyjne na poziomie 96,4 tys. ton rocznie Spółka plasuje się na trzecim
miejscu wśród globalnych producentów melaminy. Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. na tle konkurencji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>wyróżnia doskonała integracja wewnętrzna od strony produkcyjnej oraz zewnętrzna od strony
rynkowej. Na bazie doświadczenia wynikającego z ponad 30 letniej obecności w branży chemicznej
wykształcono unikatowe kompetencje, które są kluczowym elementem sukcesu Spółki w tym
obszarze. Istotnym aktywem Spółki jest lokalizacja fabryki w tej części Europy, która charakteryzuje
się dynamicznym rozwojem konsumpcji oraz jednocześnie w bliskości do największego rynku
melaminowego Europy Zachodniej.
Spółka dysponuje zdolnościami produkcyjnymi na poziomie 65 tys. t/r. i jest postrzegana jako
producent najwyższej jakości produktu. Należy podkreślić również fakt, iż Spółka posiada możliwość
pełnego tj. 100% płatkowania produktu (zmiana postaci ciekłej na stałą), co umożliwia koncentrację
sprzedaży na dynamicznie rozwijających się rynkach dalekowschodnich.
(dane w przeliczeniu na 100% roztwór):
   
w roku obrotowym 2009/2010, w odpowiedzi na rosnący popyt, Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
zwiększyły nominalne zdolności produkcyjne tego produktu z 30 000 t/r do 100 000 t/r. Osiągnięty
wzrost sprzedaży w stosunku do roku ubiegłego umocnił pozycję Puław jako lidera na polskim rynku
oraz pozwolił na zwiększenie udziałów na rynkach wschodnich.
strategicznych partnerów umożliwia sprzedaż produktu w oparciu o wieloletnie umowy handlowe.
 
 
Strategia sprzedaży Spółki w zakresie nawozów jest ukierunkowana na zniwelowanie efektów
sezonowości sprzedaży, mimo iż sezon największej konsumpcji nawozów ograniczony jest dc
miesięcy luty — kwiecień.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Wszelkie działania handlowe są podejmowane po wnikliwej analizie koniunktury rynkowej i
skierowane na maksymalizację efektywności sprzedaży w istniejących warunkach rynkowych z
pełnym wykorzystaniem elastycznego modelu produkcyjnego.
Partnerami Spółki są firmy hurtowo-detaliczne, z wieloletnim doświadczeniem, specjalizujące się w
obrocie środkami do produkcji rolnej oraz w skupie płodów rolnych.
Eksport nawozów dokonuje się poprzez firmy, specjalizujące się w międzynarodowym handlu
nawozami, na podstawie zawartych kontraktów długoterminowych i rocznych oraz, jak w przypadku
RŚM, coraz częściej do ostatecznych odbiorców.
O 8 0%
kaprolaktamu w Europie oraz na rynku azjatyckim (Chiny, Tajwan, Indie, Korea), w ramach
długoterminowych relacji, m.in. w oparciu o jedno-/dwuletnie umowy handlowe.
W analizowanym okresie, szczególnie w jego drugiej połowie odnotowano wzrost cen surowców do
produkcji kaprolaktamu (ropa naftowa, benzen), co w sytuacji utrzymującego się w Azji silnego
popytu na kaprolaktam przyczyniło się do znacznego wzrostu zainteresowania zakupami i
spowodowało konsekwentny wzrost jego cen. Na rynku azjatyckim osiągnięto najwyższe historycznie
notowane poziomy cen. Trend rosnących cen został przerwany w ostatnim miesiącu analizowanego
okresu, na skutek wzrostu stanu zapasów oraz niepewności wywołanej oczekiwaniem na efekty
wszczętego przez Chiny postępowania antydumpingowego wobec europejskich i amerykańskich
producentów kaprolaktamu (22 kwiecień 2010).
   
 
Spółka nieustannie wzmacnia relacje handlowe poprzez przedłużanie wieloletnich umów
handlowych ze stałymi odbiorcami a także modyfikację i rozbudowę oferty o inne produkty w
ramach tej grupy produktowej. W oparciu o długoletnie kontrakty i strategiczne relacje partnerskie,
Spółka zapewnia stabilność dostaw do odbiorców oraz uzyskuje gwarancję sprzedaży w długim
okresie. Sukcesywnie kontynuowane są negocjacje handlowe z kolejnymi, dużymi odbiorcami
melaminy w Europie, które umożliwią zawarcie wieloletnich umów na znaczne ilości, zwiększając do
około 95% ilości sprzedawane do bezpośrednich odbiorców na bazie wieloletnich kontraktów.
Spółka jest członkiem Europejskiego Stowarzyszenia Producentów Melaminy (EMPA przy CEFIC /
Bruksela) oraz Europejskiego Stowarzyszenia Producentów Paneli (EPF / Bruksela).
Rok 2009/2010 byt okresem, w którym stopniowo następowało ożywienie popytu na melaminę z
towarzyszącym wzrostem cen i spadkiem stanów zapasów magazynowych melaminy u odbiorców.
Spółka zwiększyła zdolności produkcyjne do 100 tys. t/r, co umożliwiło w roku obrotowym
00 FPN0AN0 cnnkraocnamuy roma: chrzoamd=ss AMD o
Spółka zwiększyła zdolności produkcyjne do 100 tys. t/r, co umożliwiło w roku obrotowym
Spółka wyróżnia się na rynku krajowym wysoką dbałością o jakość produktu, zarówno w procesie
produkcji jak i dystrybucji m.in. poprzez wykorzystanie dedykowanych środków transportu. Na
przestrzeni roku obrotowego firma utrzymała pozycję lidera na rynku krajowym oraz na rynkach
krajów sąsiadujących. Sprzedaż prowadzona jest poprzez sprzedaż bezpośrednią i kilku
wyspecjalizowanych dystrybutorów na podstawie podpisanych rocznych i wieloletnich umów.
 
Dostawy realizowane były głównie w oparciu o roczne i kwartalne kontrakty. Spółka posiada
kilkunastoletnie doświadczenie produkcyjne i rynkowe. Sprzedaż zaspokajała zapotrzebowanie
rynkowe w odniesieniu do różnych stężeń roztworu. Dostawy były prowadzone z wykorzystaniem
różnorodnych specjalistycznych środków transportu i opakowań. Firma jest jedynym producentem
tego produktu w Europie Środkowej. Najbliższa konkurencyjna instalacja znajduje się w odległości
10
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Segment nawozowy
Współpraca z klientami Spółki opiera się głównie na budowaniu partnerskich relacji na bazie
wzajemnego zaufania i lojalności. Wobec załamania się globalnego rynku nawozów Spółka nawiązała
kontakty z nowymi kontrahentami, w tym głównie ostatecznymi odbiorcami RSM. Temu celowi
służyły wszystkie dotychczas podejmowane przez Spółkę działania , w tym m.in.:
miejscowościach cyklu spotkań i szkoleń poświęconych popularyzacji stosowania nawozu płynnego
RSM;
EFMA'; program obejmuje m.in. opracowywanie materiałów promocyjno — dydaktycznych dla
klientów oraz doradztwo w zakresie przechowywania i obsługi produktów nawozowych Spółki;
wystawienniczych jako członek wielu sektorowych organizacji: IFA”, EFMA (Prezes Spółki jest
Segment chemii
Współpraca z kontrahentami Spółki opiera się głównie na wypracowanych, długoletnich
kontaktach z odbiorcami produktów Spółki, na bazie których Spółka zawarła długoterminowe umowy
handlowe, pozwalające realizować najbardziej efektywną i bezpieczną sprzedaż.
Ponadto Spółka prowadzi regularne spotkania z partnerami handlowymi, w tym spotkania w ramach
okazji szczególnych — np. Forum AdBlue, październik 2009.
Pracownicy Zakładów Azotowych „Puławy” S.A. są członkami wielu sektorowych organizacji,
platforma zdobywania wiedzy, promocji firmy jak również wsparcie inicjatyw odnoszących się do
regulacji handlu międzynarodowego (m.in. postępowania anty-dumpingowe).
wzajemnego zaurania I lojalności. VWODEC zalamania SIĘ gioDalnego rynku nawozów &gt;poika nawiązała
kontakty z nowymi kontrahentami, w tym głównie ostatecznymi odbiorcami RSM. Temu celowi
służyły wszystkie dotychczas podejmowane przez Spółkę działania , w tym m.in.:
miejscowościach cyklu spotkań i szkoleń poświęconych popularyzacji stosowania nawozu płynnego
RSM;
EFMA'; program obejmuje m.in. opracowywanie materiałów promocyjno — dydaktycznych dla
klientów oraz doradztwo w zakresie przechowywania i obsługi produktów nawozowych Spółki;
wystawienniczych jako członek wielu sektorowych organizacji: IFA”, EFMA (Prezes Spółki jest
kontaktach z odbiorcami produktów Spółki, na bazie których Spółka zawarła długoterminowe umowy
ETEKLywności pracy &gt;porKI.
Prezes Zarządu wziął udział w panelu dyskusyjnym „Restrukturyzacja, giełda, prywatyzacja. Jaka
będzie przyszłość przemysłu chemicznego” na II Forum Inwestycyjnym Forum Ekonomicznego, które
odbyło się we wrześniu 2009 r. w Tarnowie. W listopadzie 2009 r. na IV Ogólnopolskim Kongresie
PETROBIZNES w Warszawie został zaprezentowany model redukcji kosztów „-10-15-20” na
przykładzie Zakładów Azotowych „Puławy” S.A.
Członkowie Zarządu wzięli udział w dwóch panelach dyskusyjnych („Sektor chemiczny — globalny
rynek, uwarunkowania europejskie”, „Innowacyjność w obronie klimatu”) w ramach Europejskiego
--
     
| Ex
 
1 European Fertilizers Manufactures Association (Europejska Organizacja Producentów Nawozów), c
2010 roku FE — Fertilizers Europe
3 Polska Izba Przemysłu Chemicznego
5 European Melamine Producers Association (Europejskie Stowarzyszenie Producentów Melaminy)
przy CEFIC - European Chemical Industry Council (Europejska Rada Przemysłu Chemicznego)
5 Nylon Promotion Group wspierający producentów kaprolaktamu i poliamidów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W roku obrotowym 2009/2010 przychody ze sprzedaży osiągnęły poziom 2 055 902,8 tys. zł.
W porównaniu do ubiegłego roku obrotowego przychody ze sprzedaży były niższe o 8,1%, co było
spowodowane kryzysem w branży chemicznej.
Kierunki sprzedaży oraz strukturę przychodów podstawowych segmentów w roku obrotowym
2009/2010 przedstawiają wykresy:
Struktura przychodów podstawowych segmentów
&quot;FE
W roku obrotowym 2009/2010 jedynym dostawcą gazu ziemnego dla Spółki było PGNiG S
Cena gazu wynikała z umowy wieloletniej i oparta była na taryfie dla paliw gazowych PGNIG S
część A pt. „Taryfa w zakresie dostarczania paliwa gazowego nr 2/2009” zatwierdzonej przez Preze
Urzędu Regulacji Energetyki w dniu 7 maja 2009 r. decyzją Nr DTA-4212-2(16)/2009/652/11/A
Taryfa została zatwierdzona na okres od 1 czerwca 2009 r. do 31 marca 2010 r.
W dniu 17 maja 2010 r. Prezes URE decyzją Nr DTA-4212-10(14)/2010/652/III/ AG zatwierdził no
taryfę dla paliw gazowych PGNiG S.A., część A, pt. &quot;Taryfa w zakresie dostarczania paliw gazowych
3/2010&quot;. Taryfa została zatwierdzona na okres od 1 czerwca 2010 r. do 30 listopada 2010 r.
uwzględnieniu kosztów przesyłu, przy poborze zgodnym z zamówioną mocą, cena paliwa gazowe
ogółem dla Spółki wzrosła o około 3%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Spółka pokrywa swoje zapotrzebowanie na węgiel energetyczny zarówno z kopalni krajowych, jak
i rosyjskich. Dywersyfikacja źródeł dostaw podyktowana jest między innymi koniecznością spełnienia
norm dotyczących emisji dwutlenku siarki oraz warunkami handlowymi. Głównymi dostawcami
węgla energetycznego pochodzenia polskiego były Kompania Węglowa S.A. oraz Lubelski Węgiel
„Bogdanka” S.A. Dostawy węgla rosyjskiego realizowane były sukcesywnie przez kilku dostawców
zgodnie z podpisanymi umowami.
W I półroczu roku obrotowego 2009/2010 uległy obniżeniu, w porównaniu do cennika określonego
od stycznia 2009 r., ceny węgla dostarczanego przez kopalnie polskie. Zgodnie z podpisanymi
Umowami/aneksami na 7010r will kwartale roku obrotowego 2009/2010 weszły w Życie nowe
Zakup i dostawy benzenu w roku obrotowym 2009/2010 odbywały się z trzech głównych źródeł
Realizowane były na podstawie kontraktów rocznych zawartych z producentami benzenu. Cene
benzenu w trakcie tego okresu kształtowała się w zależności od popytu na surowiec i sytuacji ne
rynku azjatyckim i amerykańskim.
W roku obrotowym 2009/2010 produkcja była dostosowywana do potrzeb rynkowych.
W stosunku do roku 2008/2009, w uieciu wolumenowym:
produkcja nawozów azotowych w przeliczeniu na czysty składnik „N” była |
produkcja kaprolaktamu była wyższa o 28,7%
produkcja melaminy była niższa o 1,1%
produkcja nadtlenku wodoru była wyższa o 0,3%
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>OJ:
Udział przychodów ze sprzedaży eksportowej w przychodach ogółem segmentu Agro zrealizowanych
w roku obrotowym 2009/2010 na rzecz klientów zewnętrznych wyniósł 23,5% wobec 31,4% w
analogicznym okresie roku ubiegłego. Mniejszy udział sprzedaży eksportowej jest głównie skutkiem
międzynarodowych ze względu na relatywnie wysoką cenę gazu ziemnego płaconą przez Spółkę).
W roku obrotowym Spółki 2009/2010 najistotniejszy wpływ na zmianę wyników segmentu Agro w
relacji do analogicznego OKrTEsu roKu uDIEgSTESO MIaly:
Wysokie koszty wytworzenia nawozów azotowych, głównie za przyczyną wysokiej ceny gazu
ziemnego (głównie od listopada 2009),w relacji do innych regionów świata spowodowały
zmniejszenie konkurencyjności cenowej produktów segmentu Agro;
Umacniający się złoty dodatkowo osłabiał możliwość konkurowania produktami nawozowymi na
rynkach eksportowych, a jednocześnie przyczyniał się do wzrostu konkurencyjności nawozów
importowanych do Polski.
Do podstawowych produktów handlowych segmentu Chemia należą: melamina, kaprolaktam,
W roku obrotowym 2009/2010 strata segmentu Chemia wyniosła (-)36,5 mln zł (w porównaniu
do 16,4 mln zł zysku w roku obrotowym 2008/2009).
W segmencie Chemia sprzedaż wolumenowa produktów podstawowych na rzecz klientów
Przychody ze sprzedaży na rzecz klientów zewnętrznych produktów segmentu Chemia w roku
obrotowym 2009/2010 wyniosły 936,7 mln zł i były wyższe o 24,7% (r/r) od zrealizowanych w
1ownie wyzszych o 61,2% (F/F) przycnhodow ze sprzedazy Kaprolaktamu.
Na wyniki segmentu Chemia istotny wpływ w roku obrotowym 2009/2010 miały: sytuacje
ynkowa w branżach wykorzystujących produkty chemiczne Spółki do dalszego przetworzenie
budownictwo, przemysł meblarski, tekstylia, tworzywa sztuczne, motoryzacja, przemysł celulozowo:
japierniczy itp.), koszty surowców strategicznych: wysoka cena gazu ziemnego w relacji do ceny
łaconej w innych rejonach Europy i świata (głównie dla melaminy), cena benzenu (dla kaprolaktami
uzależniona od cen ropy naftowej) i cena siarki (dla kaprolaktamu). Istotną rolę odegrał równie:
imacniający sie złoty.
</Text>
	</Page>
</document>
