<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2019 roku głównym dostawcą materiałów wsadowych dla Stalproduktu, którego wartość dostaw
przekroczyła 10 % jendostkowych przychodów ze sprzedaży pozostawała grupa ArcelorMittal; udział
ten wyniósł 44,8 %.
W przypadku Segmentru Cynku, podstawowymi surowcami zużywanymi w procesach produkcyjnych
są: ruda cynkowo-ołowiowa z własnych kopaln (Pomorzany oraz Suplja Stijena należąca do spólki
Gradir Montenegro), koncentraty cynku (blenda), koncentraty ołowiu (galena) oraz koncentraty
cynkowo-ołowiowe (blenda bulk).
W 2019 roku przychody ze sprzedaży produktów towarów i materiałów Grupy Kapitałowe
Stalprodukt ukształtowały się na poziomie 3 816,3 mln zł. Oznacza to spadek o 4% w stosunku dc
roku 2018. Wypracowany zysk na poziomie działalności operacyjnej wyniósł 203,7 mln zł, natomias
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>zysk netto wyniósł 154,5 mln zł (w 2018 zysk na poziomie działalności operacyjnej wyniósł 299,8 mln
zł, a zysk netto wyniósł 284,6 mln zł).
W omawianym okresie EBITDA osiągnęła wielkość 371,5 mln zł (wobec 448,9 mln zł w roku 2018).
W 2019 roku rentowność sprzedaży na poszczególnych poziomach kształtowała się następująco
(w %):
Rentowność majątku i kapitału własnego obrazują poniższe wielkości (w %):
Płynność finansową w ujęciu statycznym przedstawiają poniższe wskaźniki:
FR RZNRRERACM NEEMZMEWAJ Fr PRZRPICMENEA wz +7
Wskaźnik płynności przyspieszonej 19 17
 
 
 
 
 
W 2019 roku przepływy z działalności operacyjnej wyniosły 369,9 mln zł.
W porównaniu do roku 2018, w okresie sprawozdawczym nastąpił niewielki spadek majątku Grupy
Kapitałowej Stalprodukt S.A. o kwotę 12,3 mln zł, tj. o 0,3 %. Aktywa trwałe powiększyły się
) 93,3 mln zł w stosunku do roku poprzedniego i wynoszą 2 406,9 mln zł.
W omawianym okresie wartość aktywów obrotowych zmniekszyła się o 105,6 mln zł.
W 2019 roku kapitał własny zwiększył się z 2 699,8 mln zł (2018 r.) do 2 758,0 mln zł i stanowi
03 % sumy bilansowej.
Zobowiązania długoterminowe Grupy Kapitałowej Stalprodukt S.A. na 31.12.2019 r. wyniosły
530,2 mln zł, w tym długoterminowe kredyty i pożyczki stanowią 110,9 mln zł.
W porównaniu do roku 2018 nastąpił wzrost zobowiązań długoterminowych o 32,3 mln zł.
W zobowiązaniach długoterminowych kwota 296,1 mln zł związana jest z ujęciem ryzyka dotyczącego
przejęcia ZGH  „Bolesław” S.A., tj. kosztów likwidacji kopalni „Olkusz-Pomorzany”,
odpowiedzialności za szkody górnicze, możliwości nieodzyskania środków finansowych
zaangażowanych w spółce Gradir Montenegro, odpraw dla pracowników pionu górniczego, roszczeń
związanych z deputatem węglowym oraz gwarancjami i poręczeniami.
Krótkoterminowe kredyty i pożyczki na koniec roku 2019 wyniosły 64,9 mln zł. Kapitał obrotowy
letto zwiększył się z poziomu 1 298,5 mln zł w 2018 r. do 1 317,9 mln na koniec 2019 roku.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Rentowność kapitału własnego w Grupie Kapitałowej Stalprodukt w analizowanym okresie wyniosła
5,6 %, a stan środków pieniężnych na 31.12.2019 r. wyniósł 404,5 mln zł.
Pod względem uzyskanych wyników rok 2019 był dla Grupy Kapitałowej Stalprodukt gorszy od roku
2018. Grupa odnotowała spadek przychodów ze sprzedaży o 4 %, przy tym pogorszeniu uległ zarówno
zysk na sprzedaży (spadek o 20 %r/r), zysk na działalności operacyjnej (spadeko 30 % r/r) oraz zysk
netto (spadek o 44 % r/r).
Grupa Kapitałowa nie doświadczyła zatorów płatniczych, konsekwentnie realizując przyjętą politykę
w zarządzaniu ryzykiem. Jednostka dominująca nie jest również zagrożona zmieniającymi się kursami
walut z uwagi na naturalne w większości zabezpieczenie tego ryzyka. Natomiast ZGH „Bolesław”
S.A. oraz podmioty zależne prowadzą aktywną politykę zabezpieczeń. Zgodnie ze strategią
zabezpieczeń przed skutkami spadku cen cynku, ołowiu i srebra oraz kursu dolara podmioty zależne na
bieżąco identyfikują i oceniają wpływ ryzyka związanego ze zmianami cen metali oraz kursu
walutowego na wynik finansowy, przepływy pieniężne oraz bilans.
W roku 2019 nastąpiły niewielkie zmiany w kształtowaniu „Się majątku i źródeł jego finansowania.
Bo 1... | (YODA 1. 1 o - 4 W md o mlsgodzanana
   
Przez cały okres sprawozdawczy Spółka dominująca i większość spółek z Grupy Kapitałowej
utrzymywały dobrą płynność finansową, o czym świadczą wskaźniki płynności oraz terminowe
realizowanie wszelkich zobowiązań, zarówno wobec pracowników i dostawców, jak i budżetu oraz
instytucji finansowych.
Grupa Kapitałowa nie jest nadmiernie zadłużona, wykorzystanie kredytów bieżących w całym okresie
było umiarkowane. W ocenie banków finansujących Grupa Stalprodukt posiada nieprzerwanie
zdolność kredytową, a uzyskiwane wyniki oraz przejrzysta sytuacja majątkowa i własnościowa
pozwalają na uzyskanie finansowania działalności w różnych formach.
W okresie sprawozdawczym Spółka dominująca, a także spółki zależne odnowiły umowy
z bankami na wielocelowe linie kredytowe, mające na celu zabezpieczenie źródeł finansowania Grupy.
Zarząd nie przewiduje pogorszenia sytuacji finansowej Grupy w roku 2020. W celu utrzymania dobrej
sytuacji finansowej i płynności prowadzone są prace nad restrukturyzacją spółek z Grupy oraz dalsze
przedsięwzięcia, zwłaszcza w zakresie zdobywania nowych rynków zaopatrzenia i zbytu, racjonalnej
gospodarki zapasami i należnościami oraz obniżki kosztów.
</Text>
	</Page>
</document>
