<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Wydatki inwestycyjne w Grupie Kapitałowej Orbis Transport w czterech kwartałach 2009 roku wyniosły
45 962 tys. zł, ztego 43 756 tys. zł zostało przeznaczone na zakup samochodów do działalności wynajmu długo
i krótkoterminowego jednostki dominującej. Pozostała kwota została przeznaczona m.in. na zakup autobusów do
działalności przewozowej oraz zakup licencji i oprogramowania komputerowego.
Tabela 18. Przeciętne zatrudnienie w etatach w Grupie
Przeciętne zatrudnienie w Grupie Kapitałowej Orbis na koniec grudnia 2009 roku wyniosło 4 894 etaty i było o 4,26%
niższe w porównaniu do analogicznego okresu roku ubiegłego. Największą redukcję etatów odnotowała spółka Orbis,
natomiast wzrost zatrudnienia porównując rok do roku wystąpił w spółce Hekon — Hotele Ekonomiczne w wyniku
uruchomienia nowych hoteli.
Według skorygowanych prognoz Instytutu Turystyki, ogólna liczba przyjazdów turystów po spadku do 13 mln w 2008
roku i do 11,9 mln w 2009 roku, następnie powinna powoli rosnąć do poziomu około 13,2 i 13,3 mln w latach 2012 i
2013. Oznacza to długotrwałe i mozolne odbudowywanie ruchu turystycznego, którego najlepsze wartości z 2000 i 2006
roku pozostaną nadal poza zasięgiem.
Wykres 8. Przyjazdy turystów w latach 2000 - 2009 i prognoza do 2013 r.
źródło: oszacowania i prognozy Instytutu Turystyki (Ill 2010)
Stabilizacji liczby przyjazdów można oczekiwać z Niemiec, po spadku w 2009 roku. Przyjazdy sąsiadów ze wschodu
znacznie spadły w 2008 roku, po wejściu Polski do strefy Schengen. Nie jest pewne w jakim tempie te straty będą
niwelowane w przyszłości.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>źródło: oszacowania i prognozy Instytutu Turystyki (Ill 2010)
Spowolnienie wzrostu PKB w Polsce oraz pogorszenie sytuacji gospodarczej w całej Europie ma wpływ na przychody w
branży hotelarskiej. Dzisiejsze otoczenie makroekonomiczne i wciąż niski popyt na usługi hotelowe skłaniają do
ostrożnych ocen nadchodzących miesięcy. Nie należy spodziewać się ożywienia na rynku hotelowym wcześniej niż w III
kwartale 2010 roku.
ostrożnych ocen naacnodzącychn miesięcy. Nie należy spodziewać się ożywienia na rynku hotelowym wczesniej niż w Ill
kwartale 2010 roku.
Stąd w nadchodzącym okresie Grupa Hotelowa będzie kontynuować program oszczędnościowy, a także przeprowadzi
ograniczony program inwestycji, skupiając się na najistotniejszych potrzebach hoteli. Wśród planowanych modernizacji
istotną pozycję stanowi zakończenie prowadzonych prac w hotelu Mercure Grand w Warszawie oraz części niskiej
hotelu Novotel Centrum w Poznaniu. Istotna kwota środków zostanie przeznaczone na dokończenie rozpoczętych już w
2009 r. prac w zakresie podwyższenia poziomu bezpieczeństwa ochrony przeciwpożarowej. Pozostałe nakłady zostaną
skierowane na mniejsze modernizacje i zakupy środków trwałych o ograniczonym zakresie, w kierunku poprawy
komfortu gości, a także niezbędne do utrzymania hoteli we właściwym stanie technicznym. W odniesieniu do nowych
inwestycji planowane jest opracowanie projektu oraz rozpoczęcie na przełomie 2010/2011 budowy hotelu Novotel w
Łodzi. Kontynuowane będą również działania związane z przygotowaniem dokumentacji projektowej i uzyskaniem
pozwoleń dla kilku nowych projektów inwestycyjnych w zakresie realizowanej strategii budowy hoteli Etap i Ibis.
Grupa Hotelowa Orbis będzie również intensyfikować działania marketingowe. Plan działań marketingowych zakłada
o. oe o
  
   
JE
Cele strategiczne Grupy Kapitałowej Orbis Transport na 2010 rok nie ulegają istotnym zmianom. Trendy rozwojowe
będą kontynuowane w każdej z podstawowych działalności Spółki oraz w spółkach zależnych. Strategia na kolejny rok w
ogólnym zarysie przedstawia się następująco:
pion CFM — utrzymanie poziomu obsługiwanej floty na poziomie z końca 2009 roku, skoncentrowanie się na rynku
średnich klientów biznesowych (stabilizacja poziomu marży), zapewnienie stabilnego i taniego źródła finansowania
działalności, redukcja kosztów (wewnętrznych i zewnętrznych) obsługi floty. Podejmowanie działań mających na celu
ograniczenie straty na sprzedaży samochodów poleasingowych poprzez wprowadzenie nowych kanałów sprzedażowych
</Text>
	</Page>
</document>
