<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>przychodów ze sprzedaży (nie uwzględniając produktów świeżych, w tym produktów zakładu mięsnego Agro-
Rydzyna).
Główne kategorie produktów sprzedawanych przez Spółkę oraz Grupę Dino Polska obejmują: (i) artykuły
spożywcze świeże, wtym produkty mięsne dostarczane przez Agro-Rydzynę; (ii) produkty spożywcze
suche, napoje, alkohol i papierosy; oraz (iii) produkty niespożywcze. Kategorie te stanowiły odpowiednio: 38%,
50% i 12% przychodów ze sprzedaży w 2019 r.
W tabeli poniżej przedstawiono strukturę przychodów ze sprzedaży według kategorii produktów.
W 2019r. produkty spożywcze świeże odpowiadały za ponad 38% przychodów ze sprzedaży Grupy Dino Polska.
W tej kategorii markety Dino oferują szeroką gamę produktów, w tym mięso, drób i wędliny, owoce i warzywa,
produkty mleczarskie i pieczywo. Produkty Świeże dostarczane są do sklepów w każdy dzień tygodnia,
Z wyjątkiem niedziel.
Własny zakład mięsny prowadzony przez A gro-Rydzynę umożliwia oferowanie w sklepach Dino szerokiej gamy
produktów mięsnych i wędliniarskich. W 2019 r. świeże mięso i wędliny, a także drób, którego zaopatrzeniem
na potrzeby Grupy zajmuje się Agro-Rydzyna odpowiadały za 39% przychodów ze sprzedaży świeżych
produktów i za 15% wszystkich przychodów ze sprzedaży Grupy.
 
cze suche, napoje, alkohol i papierosy
W 2019 r. produkty spożywcze suche, napoje, alkohol i papierosy odpowiadały za blisko 50% przychodów ze
sprzedaży Grupy Dino Polska. Większość produktów suchych to markowe produkty FMCG o wysokiej
rozpoznawalności.
W 2019 r. artykuły niespożywcze odpowiadały za 12% przychodów ze sprzedaży Dino Polska i Grupy Dino
Polska. Produkty te obejmują m.in. środki czystości, artykuły higieniczne, karmę dla zwierząt, a także produkty
drobnego AGD.
Grupa Dino Polska ma zdywersyfikowaną bazę dostawców, do których należą przede wszystkim producenc
i ich główni przedstawiciele. Dino Polska ocenia, że dzięki skali i ekspansji działalności operacyjnej jest on:
jednym z największych i najszybciej rosnących klientów dla wielu dostawców artykułów spożywczyci
w Polsce. Dino Polska przyjęła również politykę ścisłej współpracy z producentami marek o mniejsze
rozpoznawalności, które zapewniają klientom tańszą alternatywę w stosunku do marek wiodących. Marki własn:
(z wyłączeniem produktów Agro-Rydzyny) stanowiły ponad 2% przychodów ze sprzedaży Grupy Dint
w 2019 r. i niecałe 2% w 2018r.
Grupa Dino Polska współpracuje z wieloma dostawcami z branży FMCG. W 2019 r. 10 największych
dostawców (bez Agro-Rydzyny) odpowiadało za blisko 17% zakupów Grupy Dino Polska, największy zaś
dostawca spoza Grupy Dino Polska odpowiadał za mniej niż 5% zakupów Grupy Dino Polska.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Agro-Rydzyna jest jedynym dostawcą wysokiej jakości świeżego mięsa dla sklepów Dino i głównym dostawcą
wędlin. Ponadto Agro-Rydzyna pośredniczy w zakupie mięsa drobiowego do sklepów Dino od dostawców
zewnętrznych. Cała produkcja zakładu mięsnego prowadzonego przez Agro-Rydzynę jest sprzedawana za
pośrednictwem sieci sklepów Dino. W 2019 r. produkty dostarczane przez Agro-Rydzynę wygenerowały 15%
przychodów ze sprzedaży Dino Polska i Grupy Dino Polska.
 
Na dzień 31 grudnia 2019 r. sieć sklepów Dino tworzyło 1 218 sklepów, o łącznej powierzchni sali sprzedaży
niż w 2018 r., kiedy otwarte zostały 202 sklepy.
Na mapie poniżej pokazano sieć sklepów i centrów dystrybucyjnych Grupy Dino Polska na 31 grudnia 2019 r.
Sklepy Dino cechuje jednolity format. Typowy sklep Dino to wolno stojący budynek, otwarty od godz. 7.00 do
godz. 22:00. Większość sklepów ma ok. 400 m? powierzchni sali sprzedaży i jest zlokalizowana na działkach
Z parkingiem dla 10-30 samochodów. Lokalizacje sklepów są starannie wybierane tak, aby znajdowały się
w. miejscach o dużym natężeniu ruchu pieszego bądź samochodowego.
Na dzień 31 grudnia
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Sieć sklepów Dino jest wspierana przez sprawny system magazynowania i dystrybucji, zarządzany centralnie
z czterech centrów dystrybucyjnych oraz poprzez sieć niezależnych firm transportowych.
Produkty oferowane w sklepach Dino są dystrybuowane przez cztery centra dystrybucyjne, które mogą zapewnić
dostawy łącznie do ok. 1300-1400 sklepów. W 2019 r. Grupa Dino zakończyła proces uruchamiania czwartego
centrum dystrybucyjnego zlokalizowanego w Rzeszotarach koło Legnicy oraz relokowała wcześniej
wynajmowane centrum dystrybucyjne z Piotrkowa Trybunalskiego do własnego magazynu w Wolborzu. Łączna
powierzchnia magazynowa na koniec 2019 r. wynosiła 171,9 tys. m? i była o 15,4% większa niż na koniec 2018 r.
Strategia Grupy Dino Polska zakłada dalszy wzrost poprzez skoncentrowanie się na trzech kluczowych
obszarach: (i) kontynuacja szybkiego organicznego wzrostu liczby sklepów, (ii) kontynuacja wzrostu
przychodów ze sprzedaży w istniejącej sieci sklepów (LfL) oraz (iii) konsekwentna poprawa rentowności.
Zamiarem Dino Polska jest realizacja strategii wzrostu poprzez dalsze wykorzystywanie mocnych stron Grupy
Dino Polska i jej przewag konkurencyjnych.
W strategii określonej w 2016 r., Zarząd Dino Polska zamierzał zwiększyć liczbę posiadanych sklepów z 557 na
koniec czerwca 2016 r. do ponad 1 200 sklepów do końca 2020 r. Grupa Dino konsekwentnie realizowała ten cel
otwierając 123 nowe markety w 2016 r., 147 w 2017 r., 202 w 2018r. i 243 w 2019r., czemu towarzyszył wzrost
powierzchni sali sprzedaży o odpowiednio: 24,4%, 23,8%, 27,3% i 25,7%.
W efekcie cel strategiczny został przekroczony o rok wcześniej niż pierwotnie zakładano. Zamiarem Zarządu
Dino Polska jest utrzymanie wysokiego tempa wzrostu powierzchni sali sprzedaży w marketach Dino także
w kolejnych latach. Zarząd Dino Polska, mając na uwadze stosunkowo niewielki udział sieci Dino w wartości
rynku handlu detalicznego żywnością w Polsce, planuje dalej wykorzystywać możliwości organicznego rozwoju
sieci w obecnej formie poprzez: (i) dalsze zagęszczanie sklepów na obecnych obszarach działalności, oraz
(ii) konsekwentną ekspansję w nowych regionach, które docelowo powinny się charakteryzować zbliżonym
nasyceniem sklepów Dino, jak pozostałe regiony kraju.
W ocenie Zarządu Spółki na realizację tego celu pozwoli potencjał polskiego rynku, w niewielkim jeszcze
stopniu wykorzystany przez Spółkę, duże doświadczenie kadry menadżerskiej Dino Polska w wyborze
atrakcyjnych lokalizacji oraz jednolity format sklepu umożliwiający szybkie otwarcia nowych obiektów.
 
 
W ciągu następnych kilku lat Grupa Dino zamierza dokonać dodatkowych inwestycji wspierających otwieranie
nowych sklepów, w tym:
wzmocnić obecny dział ekspansji Grupy Dino odpowiedzialny za proces wyszukiwania lokalizac
1 otwierania nowych sklepów;
regulamie zabezpieczać lokalizacje pod dalszy rozwój w obecnych i nowych regionach;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>budować kolejne centra dystrybucyjne, z założeniem, że jedno jest w stanie obsłużyć około 350
sklepów; oraz
rozwijać moce istnicjącego zakładu mięsnego prowadzonego przez Agro-Rydzynę poprzez jego
rozbudowę i wymianę linii technologicznych na nowocześniejsze, a także uruchomić drugi zakład
mięsny w nowej lokalizacji.
Dino Polska przewiduje, że będzie w stanie w dalszym ciągu zwiększać przychody ze sprzedaży w istniejące:
sieci sklepów (LfFL). W tym celu Spółka będzie podejmować działania zmierzające do zwiększenia liczby
klientów robiących zakupy w sklepach Dino i wartości zakupów pojedynczego klienta.
Dino Polska zdaje sobie sprawę z kluczowych tendencji, które wpływają na zmiany stylu życia konsumentów
1 zwyczajów dotyczących zakupów produktów spożywczych, w tym z:
poszukiwania sklepów w pobliżu miejsca zamieszkania i dążenie do wygody w zakupach;
wymagania produktów wysokiej jakości i markowych; oraz
coraz wyższej świadomości zdrowotnej i większego zainteresowania świeżą i zdrową żywnością, w ty
produktami polskimi.
Przyjęty przez Grupę Dino Polska model nowoczesnych supermarketów 0 średniej wielkości i usytuowanych
w pobliżu miejsc zamieszkania wychodzi naprzeciw opisanym wyżej trendom konsumenckim. Spółka oczekuje,
że będzie się to dalej przekładało na możliwość utrzymania wysokiej dynamiki otwierania nowych sklepów oraz
na utrzymywanie wysokiego na tle rynku tempa wzrostu sprzedaży w istniejącej sieci sklepów (LfL).
Spółka zamierza kontynuować aktywną politykę asortymentową, zakładającą ciągłą adaptację oferty sklepów
Dino do oczekiwań klientów, które będą ewoluowały wraz ze wzrostem dochodu rozporządzalnego
konsumentów.
Umiejętność wykorzystania przez Grupę Dino: (i) bezpośredniego dostępu do znanych krajowych i regionalnych
producentów markowych produktów, (ii) własnego zakładu mięsnego Agro-Rydzyna, oraz (iii) sprawnej sieci
logistycznej pozwalającej na codzienne, w zależności od potrzeb, dostawy świeżych produktów, umożliwiaj
Grupie Dino Polska czerpanie korzyści z tych trendów, co powinno wspierać wzrost przychodów ze sprzedaży
w istniejącej sieci sklepów (LfL).
 
 
W minionych latach Grupa Dino Polska wypracowała trwały wzrost marży brutto na sprzedaży i marży EBITDA
1 oczekuje, że będzie w stanie dalej poprawiać rentowność dzięki zwiększaniu skali działalności, korzystnej
charakterystyce modelu biznesowego oraz kilku inicjatywom strategicznym. Obejmują one:
(ii)
(iii)
(iv)
(W
korzyści skali prowadzące do dalszego wzrostu marży brutto dzięki szybkiej ekspansji sieci sklepów
1 wzrostowi sprzedaży w istniejącej sieci sklepów, a co za tym idzie, szybko rosnącemu wolumenowi
nabywanych towarów, co pozwala na poprawę warunków handlowych;
wzrost efektywności kosztowej na poziomie pojedynczych sklepów dzięki prowadzonym
systematycznie działaniom zmierzającym do zmniejszenia kosztów związanych z prowadzeniem
sklepu;
dźwignię operacyjną prowadzącą do dalszego wzrostu marży EBITDA z uwagi na wolniejszy wzrost
pewnych relatywnie stałych pozycji kosztowych w porównaniu ze wzrostem przychodów ze sprzedaży;
planowane inwestycje dotyczące optymalizacji sieci logistycznej dzięki otwieraniu kolejnych centrów
dystrybucyjnych, co spowoduje skrócenie tras dostaw ipowinno pozwolić na dalszą poprawę
efektywności kosztowej transportu; oraz
kontynuację skutecznej i oszczędnej polityki marketingowej Grupy Dino Polska.
Dino Polska przewiduje, że wszystkie te strategiczne inicjatywy i charakterystyczne cechy przyjętego modelu
biznesowego przyczynią się do dalszej poprawy rentowności Spółki i Grupy Dino Polska.
</Text>
	</Page>
</document>
