<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>e _ MEDICALSp. zo.o. prowadzi działalność w zakresie ochrony zdrowia ludzkiego;
punkty gastronomiczne i handlowe, wytwarza napoje oraz świadczy usługi sprzątania.
Uwarunkowania rynkowe działalności Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.,
aw szczególności zdecydowane różnice cen podstawowych surowców w różnych regionach
zglobalizowanego rynku, wymagają podejmowania skutecznych działań, mających na celu
poprawę pozycji konkurencyjnej. Szczególną uwagę, w obszarze rozwoju, Grupa Kapitałowa
Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. przywiązuje do pełniejszego rozpoznania i zaspokojenia potrzeb
odbiorcy końcowego.
Programy rozwojowe Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. obejmują
kompletny łańcuch wartości z uwzględnieniem procesów wytwarzania wyrobów, procesów
logistycznych, technologii aplikacji i efektywności wykorzystania produktów oraz narzędzi
i technik obsługi klientów.
 
Grupa Kapitałowa Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
podejmuje szeroko zakrojone działania mające na celu poprawę właściwości aplikacyjnych
swoich wyrobów, opracowanie nowoczesnych i efektywnych technologii aplikacji, formui
produktowych i technologii wytwarzania oraz obsługi klientów;
prowadzi działania mające na celu optymalizację kosztów wytwarzania wyrobów, poprzez
stały proces usprawnień technologicznych instalacji wytwórczych, ukierunkowany
na obniżenie ich materiało- i energochłonności oraz przyrost zdolności wytwórczych,
umożliwiający wykorzystanie efektu skali.
Dzięki prowadzonym działaniom, koszty wytworzenia podstawowych wyrobów Grup
Kapitałowej kształtują się na poziomie zbliżonym do uzyskiwanych na nowych instalacjaci
wytwórczych, zaprojektowanych zgodnie z aktualnie dostępnymi na rynku technologiami.
W perspektywie rozwoju Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. znajduje się
także dywersyfikacja produktowa. Przyjęte kierunki rozwoju Grupy obejmują przede wszystkim
produkty komplementarne w relacji do produktów obecnie wytwarzanych oraz produkty
stanowiące alternatywę do obecnie wytwarzanych, wykorzystujące w łańcuchu wytwórczym
analogiczną bazę surowcową.
Grupa Kapitałowa Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. przywiązuje istotną wagę do kwestii
środowiska naturalnego i bezpieczeństwa pracy i prowadzi działania mające na celu ograniczenie
uciążliwości działalności produkcyjnej. Równocześnie Grupa rozszerza zakres oferty i potencjału
wytwórczego produktów dedykowanych dla procesów ochrony środowiska, a także koncentruje
procesy badawcze na obszarze „zielonej chemii” (biotechnologie, bioprocesy, wyroby
biodegradowalne).
Niezależnie od rozwoju organicznego, Grupa Kapitałowa Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
analizuje możliwości dalszego rozwoju poprzez akwizycje, przy czym szczególną wagę przywiązuje
do możliwości przedłużenia, w drodze przejęć, swoich obecnych łańcuchów produktowych.
</Text>
	</Page>
</document>
