<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>RYSUNEK 35: PRZYCHODY ORAZ EBITDA ZNORMALIZOWANA W SEGMENCIE ORGANICZNYM W GRUPIE CIECH
Na wyniki Grupy w 2019 roku w segmencie organicznym najistotniejszy wpływ miały:
 
wzrost dostępności oraz niższe ceny surowców strategicznych do produkcji pianek PUR,
doskonalenie receptur produkcji pianek (m.in. spadek odpadowości),
wykorzystanie luki podażowej na rynku hiszpańskim m.in. na Paclobutrazol, Prosulfocarb, Diclofop,
ustabilizowanie warunków handlowych i nowe transparentne umowy dla dystrybutorów,
uzyskanie nowych rejestracji produktowych,
rozwój sprzedaży MCPA do Australii i Tajlandii,
pozyskanie rejestracji REACH do 1000 ton na estry i rozwój sprzedaży estrów w Austrii,
skuteczna komercjalizacja wysokomarżowych produktów: EPIDIAN DECO, SANIGEL (Żelkot sanitarny), Żywica
odlewów sanitarnych,
skuteczna polityka zakupowa dla surowców strategicznych UPR.
spadek wolumenu sprzedaży oraz silna presja cenowa na rynku pianek, wynikające ze słabnącego popytu na meble w
Europie Zachodniej,
zaburzone dostawy, przede wszystkim dla Diclofop, Prosulfocarb and Metribuzin, zwiększające koszty i ograniczające
wolumeny sprzedaży,
opóźnienia w procesach rejestracyjnych na rynkach eksportowych, opóźniające korzyści na przyszłe lata,
niekorzystne warunki pogodowe — susza i tym samym ograniczenie zakupów ŚOR w całej branży rolniczej, prowadzące
do wzrostu konkurencji i erozji cen,
niższy od zakładanego efekt przedsprzedaży w 4Q 2019 i planowane przeniesienie części wolumenów na 102020,
silna presja cenowa oraz rozbudowanie mocy produkcyjnych przez azjatyckich producentów (posiadających integrację
wsteczną) w segmencie epoksydów,
portfolio segmentu SPR oparte na niskomarżowych wyrobach z segmentu commodity, które coraz skuteczniej są
wypierane przez konkurencję.
TABELA 11: WYNIKI GRUPY CIECH W SEGMENCIE ORGANICZNYM
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Sprzedaż w segmencie organicznym za rok 2019 wyniosła 850 530 tys. zł, co oznacza spadek o 35 169 tys. zł (tj. o 4,0%),
w stosunku do przychodów ze sprzedaży w kwocie 885 699 tys. zł za rok 2018.
Zysk brutto ze sprzedaży w segmencie organicznym za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku wyniósł 171 273 tys. zł i był
wyższy niż w 2018 roku. Wynik EBITDA znormalizowana spadł w porównaniu do roku 2018 o 4 352 tys. zł. Spadek ten był
spowodowany zarówno gorszymi wynikami w żywicach i piankach PUR (przyczyny opisano powyżej).
RYSUNEK 36: PRZYCHODY ORAZ EBITDA ZNORMALIZOWANA W SEGMENCIE KRZEMIANY I SZKŁO W GRUPIE CIECH
Na wyniki Grupy w 2019 roku w segmencie krzemiany i szkło najistotniejszy wpływ miaty:
wyższa sprzedaż krzemianów w efekcie wyższych cen sprzedaży uzyskanych w 2019 roku,
zmiana struktury produktowej w opakowaniach w kierunku produktów wyżej marżowych oraz realizacja wyższych cen
sprzedaży,
podpisanie umowy na dostawy gazu ze stałą ceną na dwa lata (2019-2020).
agresywna konkurencja na rynku krzemianów sodu, głównie z uwagi na znaczne niewykorzystanie zdolno:
produkcyjnych wśród innych producentów,
wzrost konkurencji w obszarze opakowań szklanych, zawężenie oferty asortymentowej w grupie słoi i lampionów,
rosnące ceny energii elektrycznej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>TABELA 12: WYNIKI GRUPY CIECH W SEGMENCIE KRZEMIANY I SZKŁO
Sprzedaż w segmencie krzemiany i szkło za 2019 rok wyniosła 245 345 tys. zł, co oznacza spadek o 3 624 tys. zł (tj. o 1,5%), w
stosunku do przychodów ze sprzedaży za rok 2018 w kwocie 248 969 tys. zł. Najbardziej na ten spadek wpłynęła niższa
sprzedaż opakowań szklanych.
Zysk brutto ze sprzedaży w segmencie krzemiany i szkło za rok 2019 wyniósł 61 007 tys. zł w porównaniu do 52 313 tys. zł za
rok zakończony 31 grudnia 2018 roku.
RYSUNEK 37: PRZYCHODY ORAZ EBITDA ZNORMALIZOWANA W SEGMENCIE TRANSPORTOWYM W GRUPIE CIECH
Na wyniki Grupy w 2019 roku w segmencie transportowym najistotniejszy wpływ miały:
inwestycje i remonty infrastruktury PKP PLK — opóźnienia pociągów na skutek prowadzonych remontów,
trudności w znalezieniu doświadczonych pracowników na rynku kolejowym, w szczególności maszynistów,
opóźnienie w realizacji zakupu lokomotyw.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>TABELA 13: WYNIKI GRUPY CIECH W SEGMENCIE TRANSPORTOWYM
Sprzedaż w segmencie transportowym za rok 2019 wyniosła 137 403 tys. zł, co oznacza spadek o 9 777 tys. zł (tj. o 6,6%), w
stosunku do przychodów ze sprzedaży za 2018 rok w kwocie 147 180 tys. zł.
Zysk brutto ze sprzedaży w segmencie transportowym za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku wyniósł 8 875 tys. zł
w porównaniu do 17 984 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2018 roku.
Sprzedaż w segmencie pozostałym za rok 2019 wyniosła 126 774 tys. zł, co oznacza spadek o 62 773 tys. zł (tj. o 33,1%), w
stosunku do przychodów ze sprzedaży za 2018 rok w kwocie 189 547 tys. zł. Spadek ten spowodowany był głównie niższą
sprzedażą towarów tradingowych realizowaną przez spółkę CIECH Trading S.A.
Zysk brutto ze sprzedaży w segmencie pozostałym za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku wyniósł 30 044 tys. zł
w porównaniu do 35 093 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2018 roku.
TABELA 14: PODSTAWOWE SKONSOLIDOWANE DANE BILANSOWE
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Na koniec 2019 roku aktywa Grupy były równe 5 046 442 tys. zł. W porównaniu do stanu na dzień 31 grudnia 2018 roku
wartość majątku wzrosła o 224 310 tys. zł. Na tę zmianę wpłynęło wprowadzenie do sprawozdania finansowego wyceny
prawa do użytkowania składnika aktywów, zgodnie z nowym MSSF 16 Leasing. Łączyny wpływ na aktywa trwałe Grupy z tego
tytułu na 31 grudnia 2019 roku to 120 505 tys. zł.
Ponadto, znaczący ujemny wpływ na poziom aktywów trwałych miało utworzenie odpisu aktualizującego wartość rzeczowych
    
 
Aktywa obrotowe Grupy na 31 grudnia 2019 roku wyniosły 1 312 254 tys. zł. W strukturze aktywów obrotowych dominowały
należności krótkoterminowe stanowiące 40,3% zapasy stanowiące 34,7% oraz środki pieniężne i ich ekwiwalenty stanowiące
22,7% aktywów obrotowych ogółem. W porównaniu do stanu na koniec grudnia 2018 roku wartość aktywów obrotowycł
wzrosła o 39 696 tys. zł.
Na tę zmianę wpłynęły m.in.:
e - wyższe saldo środków pieniężnych zgromadzonych w spółkach,
 
kinda Susa
 
WEAR &quot;M
» wyższe saldo środków pieniężnych zgromadzonych w spółkach,
) niższe saldo należności handlowych,
» wyższy stan zapasów głównie w efekcie wzrostu zapasów w segmencie sodowym oraz organicznym
Do źródeł płynności należą przepływy pieniężne generowane z działalności operacyjnej, środki pochodzące ze zbycia
aktywów, środki pochodzące z dotacji z Unii Europejskiej na nakłady inwestycyjne, środki dostępne na podstawie umowy
kredytu odnawialnego i kredytów w rachunku bieżącym. Grupa stosuje również umowy faktoringowe.
Zobowiązania (długo i krótkoterminowe łącznie) Grupy CIECH stanowiły na dzień 31 grudnia 2019 roku wartość
3 069 225 tys. zł, co oznacza wzrost w porównaniu ze stanem na koniec grudnia 2018 roku o 146 220 tys. zł (tj. o 5,0%).
Zobowiązania (długo i krótkoterminowe łącznie) Grupy CIECH stanowiły na dzień 31 grudnia 2019 roku wartość
3 069 225 tys. zł, co oznacza wzrost w porównaniu ze stanem na koniec grudnia 2018 roku o 146 220 tys. zł (tj. o 5,0%).
Wskaźnik stopy zadłużenia wyniósł na dzień 31 grudnia 2019 roku 60,8% (na koniec grudnia 2018 roku 60,6%).
Skonsolidowane zadłużenie netto Grupy wyniosło na dzień 31 grudnia 2019 roku 1 522 361 tys. zł i wzrosło w porównaniu ze
stanem na koniec grudnia 2018 roku o 20 593 tys. zł.
Na obecne źródła finansowania dłużnego Grupy składają się m.in. kredyt terminowy, kredyt odnawialny, kredyty w rachunku
bieżącym oraz zadłużenie leasingowe. Dodatkowe informacje dotyczące zarządzania zasobami finansowymi znajdują się
w punkcie 4.6.
TABELA 15: SKONSOLIDOWANE PRZEPŁYWY PIENIĘŻNE GRUPY CIECH
Wielkość przepływów pieniężnych netto za 2019 rok była dodatnia i wyniosła 107 349 tys. zł. W relacji do analogicznego
okresu roku poprzedniego Grupa wygenerowała przepływy wyższe o 405 181 tys. zł. Przepływy pieniężne z działalności
operacyjnej wyniosły 531 864 tys. zł i były wyższe od wygenerowanych w 2018 roku o 77 926 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W ciągu 2019 roku przepływy netto z działalności inwestycyjnej były ujemne, a wynikało to głównie z wydatków poniesionych
w związku z programem inwestycyjnym realizowanym przez Grupę. Środki pieniężne netto z działalności finansowej były
ujemne i wyniosły 17 172 tys. zł. W relacji do 2018 roku były wyższe o 107 929 tys. zł. Na saldo działalności finansowej główny
wpływ miały środki otrzymane z kredytów oraz spłata zobowiązań leasingowych.
Grupa CIECH w ciągu 2019 roku wygenerowała dodatnie wolne przepływy pieniężne, to znaczy, że udało się jej sfinansować
wydatki inwestycyjne z przepływów tworzonych w ramach działalności operacyjnej.
Wskaźniki płynności na dzień 31 grudnia 2019 roku wzrosły w stosunku do poziomu z dnia 31 grudnia 2018 roku. Wskaźnik
bieżącej płynności liczony jako iloraz majątku obrotowego razem i zobowiązań krótkoterminowych razem wyniósł na dzień
31 grudnia 2019 roku 1,17, natomiast wskaźnik płynności podwyższonej był równy 0,76.
TABELA 17: WSKAŹNIKI PŁYNNOŚCI GRUPY CIECH
Kapitał obrotowy, zdefiniowany jako różnica pomiędzy aktywami obrotowymi, a zobowiązaniami krótkoterminowymi
skorygowanymi o odpowiednie pozycje bilansowe (środki pieniężne i ich ekwiwalenty oraz kredyty krótkoterminowe), na
koniec 2019 roku był dodatni i wyniósł 7 211 tys. zł, co oznacza spadek o 81 863 tys. zł w stosunku do końca 2018 roku.
TABELA 18: KAPITAŁ OBROTOWY GRUPY CIECH
 
instrumentów pochodnych + zobowiązania z tytułu faktoringu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Przez kapitał obrotowy handlowy rozumie się różnicę pomiędzy aktywami obrotowymi (należności z tytułu dostaw, robót
i usług plus zapasy), a zobowiązaniami z tytułu dostaw i usług. Odnotowywane poziomy kapitału obrotowego oraz kapitału
obrotowego handlowego różnią się na przestrzeni czasu z uwagi na szereg czynników, takich jak zmiana skali prowadzonego
biznesu, zmiany w warunkach płatności w odniesieniu do kluczowych dostawców, kursy walut, strategiczne decyzje spółek
Grupy dotyczące utrzymania zapasów, oraz sezonowy charakter działalności (szczególnie w biznesie związanym ze środkami
ochrony roślin).
W celu zapewnienia odpowiedniej płynności finansowej, Grupa ma możliwość zaciągania kredytów odnawialnych oraz
korzystania z limitów faktoringowych.
W ciągu 2019 roku w większości wskaźniki rentowności działalności kontynuowanej Grupy CIECH kształtowały się na niższym
poziomie w stosunku do wyników osiągniętych w 2018 roku.
 
EBITDA (Z) - poziom EBITDA znormalizowany - bez zdarzeń jednorazowych opisywanych w poszczególnych kwartałach
Stopa zadłużenia wzrosła w stosunku do grudnia 2018 roku i wynosi 60,8%. W związku z tym względny poziom zadłużenia
netto (zobowiązania finansowe netto odniesione do wyniku EBITDA) zwiększył się w stosunku do stanu z końca 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>TABELA 20: WSKAŹNIKI ZADŁUŻENIA GRUPY CIECH
RYSUNEK 39: ZADŁUŻENIE GRUPY CIECH (MLN ZŁ) ORAZ WSKAŹNIK DŁUG NETTO/EBITDA (Z)
TABELA 21: WYNIKI GRUPY CIECH W IV KWARTALE 2019 ROKU
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W czwartym kwartale 2019 roku Grupa CIECH osiągnęła porównywalny zysk na działalności operacyjnej w porównaniu do
analogicznego okresu 2018 roku, notując nieznaczny wzrost o 4311 tys. zł. Niższy poziom sprzedaży wynikał głównie z niższych
wolumenów produkcji sody kalcynowanej w związku z wstrzymaniem produkcji w zakładzie CIECH Soda Romania S.A., w ślad
za tym rosły również koszty niewykorzystanych mocy produkcyjnych oraz rezerwy na świadczenia pracownicze w związku z
programem dobrowolnych odejść.
W ciągu 2019 roku CIECH S.A. osiągnęła wynik netto z działalności kontynuowanej w wysokości 60 436 tys. zł, stan środków
pieniężnych netto wzrósł o 114 918 tys. zł, a suma bilansowa na koniec 2019 roku wyniosła 3 889 932 tys. zł.
CIECH S.A. nie publikowała prognoz wyników na 2019 rok.
TABELA 22: SPRAWOZDANIE Z ZYSKÓW LUB STRAT CIECH S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text> 
Przychody ze sprzedaży netto CIECH S.A. za 2019 rok wyniosły 2 286 065 tys. zł. W porównaniu do roku poprzedniego
przychody zmniejszyły się o 132 469 tys. zł, tj. o 5,5%. Głównymi źródłami tych zmian były czynniki rynkowe.
Pozytywnie na osiągnięte przychody wpłynęły:
umiarkowany wzrost popytu na sodę kalcynowaną w skali światowej,
wdrożenie strategii sprzedaży ukierunkowanej na dostawy wyższych gatunków sody oczyszczonej dla klientów z branży
farmaceutycznej,
stabilny wzrost cen sprzedaży soli,
wzrost dostępności oraz niższe ceny surowców strategicznych do produkcji pianek PUR.
Negatywnie na osiągnięte przychody wpłynęły:
« spadek wolumenów sprzedaży sody kalcynowanej w związku z wstrzymaniem produkcji przez CIECH Soda Romania S.A.,
« niższa sprzedaż surowców do produkcji środków ochrony roślin, tworzyw i pianek PUR.
e niższa sprzedaż surowców do produkcji środków ochrony roślin, tworzyw i pianek PUR.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Sprzedaż w segmencie sodowym za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku wyniosła 1 771 913 tys. zł, co oznacza spadek o
51 069 tys. zł, w stosunku do przychodów ze sprzedaży za rok zakończony 31 grudnia 2018 roku w kwocie 1 822 982 tys. zł.
Spadek był spowodowany głównie niższą sprzedażą sody kalcynowanej w związku z wstrzymaniem produkcji w CIECH Soda
Romania S.A.
Sprzedaż w segmencie organicznym za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku wyniosła 451 532 tys. zł, co oznacza spadek o
79 584 tys. zł w stosunku do przychodów ze sprzedaży w kwocie 531 116 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2018 roku.
Spadek spowodowany był głównie niższą sprzedażą surowców do produkcji tworzyw i pianek poliuretanowych.
Sprzedaż w segmencie krzemiany i szkło za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku wyniosła 12 304 tys. zł, co oznacza spadel
w stosunku do zeszłego roku o 4 635 tys. zł.
Sprzedaż w segmencie transportowym za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku wyniosła 47 357 tys. zł, co oznacza wzrost w
stosunku do poziomu sprzedaży z zeszłego roku, która w analogicznym okresie wyniosła 44 465 tys. zł. Było to głównie
spowodowane wzrostem świadczonych usług do spółek z Grupy.
Koszt własny sprzedaży na rok zakończony 31 grudnia 2019 roku wyniósł 1 942 809 tys. zł, co oznacza spadek o 86 647 tys. zł
(tj. o 4,3%) w stosunku do kosztu własnego sprzedaży za 2018 rok w kwocie 2 029 456 tys. zł. Spadek spowodowany był niższą
sprzedażą sody z Grupy oraz niższym poziomem sprzedaży surowców dla segmentu organicznego.
TABELA 24: ZYSK BRUTTO CIECH S.A. NA SPRZEDAŻY W PODZIALE NA SEGMENTY BRANŻOWE
Zysk /(strata) brutto na sprzedaży
Zysk brutto ze sprzedaży w segmencie sodowym za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku wyniósł 324 915 tys. zł w porównaniu
do 370 752 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2018 roku. Spadek byt spowodowany głównie niższym poziomem sprzedaży
sody ze spółek Grupy w efekcie wstrzymania produkcji w CIECH Soda Romania S.A.
Zysk brutto ze sprzedaży w segmencie organicznym za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku wyniósł 15 509 tys. zł w
porównaniu do 15 142 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2018 roku.
Zysk brutto ze sprzedaży w segmencie krzemiany i szkło za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku wyniósł 1 737 tys. zł
w porównaniu do 2 481 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Pozostałe przychody operacyjne za rok 2019 wyniosły 26 903 tys. zł, co oznacza wzrost o 22 749 tys. zł w stosunku do poziomu
4 154 tys. zł za rok 2018. W pozycję pozostałe przychody wchodzi kwota 17 612 tys. zł, która stanowi wartość płatności odro-
czonej za zakup spółki Proplan. 4 136 tys. EUR zdyskontowanej warunkowej płatności odroczonej, które było uzależnione od
wyników Proplan za lata 2018 i 2019, miało być płatne odpowiednio w 2019 i 2020 roku (szacunek płatności nominalnych na
moment przejęcia kontroli wynosił 4 270 tys. EUR). Jednak, w związku z tym, że nie zostały osiągnięte przez Proplan wyniki
finansowe uprawniające do wypłaty tej części wynagrodzenia za zakup spółki Proplan Plant Protection Company, S.L., wartość
tej płatności odroczonej została jednorazowo rozpoznana jako pozostałe przychody operacyjne w kwocie 17 612 tys. zł.
Wamodi, niewa —ię ali WROÓ AK „o oiRu JE &gt; MAONOK WEOL Bao NK da doodŁak oki ina EE du JEOĘ WAGOWA ao-a —KT4 2 AM NAPŁNG- mannaa ialoż i all, aiz M
Koszty ogólnego zarządu za 2019 rok wyniosły 76 984 tys. zł, co oznacza wzrost w stosunku do poziomu z 2018 roku, kiedy tc
wynosiły 55 688 tys. zł.
Przychody finansowe za 2019 rok wyniosły 88 495 tys. zł i są na niższym poziomie w stosunku do poprzedniego roku, kiedy to
wyniosły 343 552 tys. zł. W 2019 roku na obszar działalności finansowej w pozycji przychodów finansowych dodatnio wpłynęły
m.in. zyski z wyceny instrumentów finansowych oraz wyższe dywidendy otrzymane od spółek zależnych, natomiast w okresie
porównywalnym odwrócenie odpisu aktualizującego wartość udziałów w SDC GmbH w wysokości ok 260 mln zł.
Jednostkowy wynik netto CIECH S.A.za 2019 rok wyniósł 60 436 tys. zł i był o 210 176 tys. zł niższy w porównaniu do wyniku
netto 2018 roku. W porównaniu do 2018 roku niższy poziom zysku netto wynika głównie z poziomu wyniku działalności
finansowej (w 2018 roku odwrócenie odpisu aktualizującego wartość udziałów w SDC GmbH). Negatywny wpływ na wynik
netto miały gorsze wyniki podstawowej działalności operacyjnej, wyższy poziom kosztów ogólnego zarządu.
EBITDA na działalności kontynuowanej za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku wyniosła 123 405 tys. zł, co oznacza wzrost o
2 499 tys. zł, w stosunku do poziomu 120 906 tys. zł za rok zakończony 31 grudnia 2018 roku. Na poziom EBITDA wpłynął z
3 EBITDA jest to zysk / strata netto za rok finansowy, plus podatek dochodowy, plus koszty/przychody finansowe, plus zyski/straty z tytułu zbycia działalności
zaniechanej plus amortyzacja. EBITDA nie jest wskaźnikiem płynności lub wyników działalności obliczanym zgodnie z MSSF. EBITDA należy postrzegać jako doda-
tek, a nie zastępstwo dla wyników działalności przedstawionych zgodnie z MSSF. EBITDA jest użytecznym wskaźnikiem zdolności zaciągania i obsługi zadłużenia.
EBITDA i podobne wskaźniki są wykorzystywane przez różne spółki w różnych celach i są często obliczane w sposób dostosowany do warunków, w jakich znajdują
się te spółki. Należy zachować uwagę przy porównywaniu EBITDA z EBITDA innych spółek.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>jednej strony niższy poziom działalności operacyjnej, z drugiej strony wyższy poziom amortyzacji w związku wprowadzeniem
MSSF 16 i ujęciem od 2019 roku praw do użytkowania składnika aktywów.
TABELA 26: ZNORMALIZOWANA EBITDA CIECH S.A.
 
(a) Pozycje gotówkowe zawierają m.in. zysk/stratę ze sprzedaży rzeczowych aktywów trwałych oraz pozycje pozostałe (w tym otrzymane lub zapłacone kary i
odszkodowania).
(b) Pozycje bezgotówkowe zawierają m. in: wynik na sprzedaży rzeczowych aktywów trwałych, koszty wstrzymanych inwestycji, rezerwy na zobowiązania i
odszkodowania oraz inne pozycje (włączając w to koszty nadzwyczajne oraz inne rezerwy).
TABELA 27: WYBRANE DANE BILANSOWE CIECH S.A.
Na koniec 2019 roku aktywa trwałe CIECH S.A. były równe 2 517 014 tys. zł. W porównaniu do stanu na dzień 31 grudnia 2018
roku wartość majątku trwałego wzrosła się o 92 704 tys. zł. Na tę zmianę wpłynęło wprowadzenie do sprawozdania
finansowego wyceny prawa do użytkowania składnika aktywów, zgodnie z nowym MSSF 16 Łeasing oraz wzrost wartości
niematerialnych w związku z ujęciem wartości systemu księgowego SAP.
Aktywa obrotowe CIECH S.A. na dzień 31 grudnia 2019 roku wyniosły 1 372 918 tys. zł. W porównaniu do stanu na koniec
grudnia 2018 roku wartość aktywów obrotowych spadła o 130 226 tys. zł. Spadek ten wynikał ze zmniejszenia salda
4 Znormalizowana EBITDA jest to dodatkowy wskaźnik wyników działalności operacyjnej. Znormalizowana EBITDA jest to EBITDA skorygowana o koszty/przy-
chody, które zostały uwzględnione przez kierownictwo jako jednorazowe z natury. Znormalizowana EBITDA jest istotnym wskaźnikiem podczas szacowania i mie-
rzenia powtarzających się wyników działalności operacyjnej Spółki. Inne spółki mogą obliczać znormalizowaną EBITDA w sposób różny od sposobu CIECH S.A.
Znormalizowana EBITDA nie jest miernikiem wyników finansowych zgodnie z MSSF i z tego względu nie jest audytowana. Nie powinna być uważana za wskaźnik
płynności lub alternatywę do zysku operacyjnego lub zysku netto za rok lub inny miernik wyników wyliczanych zgodnie z MSSF
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>udzielonych pożyczek do spółek zależnych. Spadek należności krótkoterminowych wynikał m.in. z niższego poziomu
finansowania poprzez cashpooling spółek z Grupy oraz niższego salda należności z faktoringu, które nie zostały opłacone na
dzień bilansowy.
Zobowiązania (długo i krótkoterminowe łącznie) CIECH S.A. stanowiły na dzień 31 grudnia 2019 roku wartość 2 426 726 tys. zł,
co oznacza spadek w porównaniu ze stanem na koniec grudnia 2018 roku o 98 027 tys. zł. Spadek ten wynikał głównie ze
spłaty zobowiązania podatkowego w kwocie 66,4 mln.
Wskaźnik stopy zadłużenia wyniósł na dzień 31 grudnia 2019 roku 62,1% (na koniec grudnia 2018 roku 64,3%). Jednostkowe
zadłużenie netto CIECH S.A wyniosło na dzień 31 grudnia 2019 roku 1 632 234 tys. zł i spadło w porównaniu ze stanem na
koniec grudnia 2018 roku o 124 156 tys. zł.
Do źródeł płynności należą przepływy pieniężne generowane z naszej działalności operacyjnej, środki pochodzące ze zbycia
aktywów, środki dostępne na podstawie umowy kredytu odnawialnego i kredytów w rachunku bieżącym. Spółka stosuje
również umowy faktoringowe.
Na obecne źródła finansowania dłużnego CIECH S.A. składają się m.in. kredyt terminowy, kredyt odnawialny oraz kredyty
obrotowe.
TABELA 28: PRZEPŁYWY PIENIĘŻNE CIECH S.A.
Wielkość przepływów pieniężnych netto za 2019 rok była dodatnia i wyniosła 114 918 tys. zł. W relacji do analogicznego
okresu roku poprzedniego CIECH S.A. wygenerowała przepływy wyższe o 435 538 tys. zł. Przepływy pieniężne z działalności
operacyjnej były ujemne i wyniosły 62 551 tys. zł. Były niższe od wygenerowanych w okresie porównywalnym 2018 roku o
126 783 tys.zł. Na ten poziom wpłynęło niższy poziom wyniku operacyjnego, wyższy poziom zapłaconych odsetek i
zobowiązań w związku zapłatą zobowiązania podatkowego wraz z odsetkami na kwotę 66,4 mln zł.
Przepływy netto z działalności inwestycyjnej za 2019 rok były dodatnie. Nadwyżka wpływów nad wydatkami inwestycyjnymi
wyniosła 135 380 tys. zł. Największy wpływ na saldo przepływów pieniężnych z działalności inwestycyjnej spłaty pożyczek
udzielonych spółkom zależnym.
Środki pieniężne netto z działalności finansowej były dodatnie i wyniosły 42 089 tys. zł. W relacji do analogicznego okresu
2018 roku były wyższe o 158 854 tys. zł. Główny wpływ na tą działalność miała wypływ i wydatki związane z uruchamianiem
linii kredytowych oraz środki pozyskane z cashpoolingu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>CIECH S.A. w 2019 roku wygenerowała dodatnie wolne przepływy pieniężne w efekcie większej wartości wpływów
inwestycyjnych niż przepływów z działalności operacyjnej. Wysoki poziom wpływów inwestycyjnych to głównie efekt spłaty
zadłużenia z tytułu pożyczek przez spółki zależne.
TABELA 29: ZDOLNOŚĆ DO GENEROWANIA PRZEPŁYWÓW PIENIĘŻNYCH CIECH S.A.
Wskaźniki rentowności CIECH S.A.
W ciągu 2019 roku większość wskaźników rentowności działalności kontynuowanej CIECH S.A. spadła w stosunku do wyników
osiągniętych w 2018 roku.
TABELA 30: WSKAŹNIKI RENTOWNOŚCI CIECH S.A.
 
Wskaźniki płynności na dzień 31 grudnia 2019 roku wzrosły w stosunku do poziomu z dnia 31 grudnia 2018 roku. Wskaźnik
bieżącej płynności liczony jako iloraz majątku obrotowego razem i zobowiązań krótkoterminowych razem wyniósł na dzień
31 grudnia 2019 roku 1,73 natomiast wskaźnik płynności podwyższonej był równy 1,69.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>TABELA 31: WSKAŹNIKI PŁYNNOŚCI CIECH S.A.
Kapitał obrotowy, zdefiniowany jako różnica pomiędzy aktywami obrotowymi, a zobowiązaniami krótkoterminowymi
skorygowanymi o odpowiednie pozycje bilansowe (środki pieniężne i ich ekwiwalenty oraz kredyty krótkoterminowe), na
koniec 2019 roku wyniósł minus 57 694 tys. zł, co oznacza wzrost o 114 515 tys. zł w stosunku do końca 2018 roku.
TABELA 32: KAPITAŁ OBROTOWY CIECH S.A.
 
zobowiązania z tytułu faktoringu + zobowiązania z tytułu cashpoolingu.
Przez kapitał obrotowy handlowy rozumie się różnicę pomiędzy aktywami obrotowymi (należności z tytułu dostaw, robót
i usług plus zapasy), a zobowiązaniami z tytułu dostaw i usług. Odnotowywane poziomy kapitału obrotowego oraz kapitału
obrotowego handlowego różnią się na przestrzeni czasu z uwagi na szereg czynników, takich jak zmiana skali prowadzonegco
biznesu, zmiany w warunkach płatności w odniesieniu do kluczowych dostawców, kursy walut, strategiczne decyzje spółk
dotyczące utrzymania zapasów. W celu zapewnienia odpowiedniej płynności finansowej, Spółka ma możliwość zaciągania
kredytów odnawialnych oraz korzystania z limitów faktoringowych.
Stopa zadłużenia w 2019 roku spadła w stosunku do grudnia 2018 roku i wynosi 62,4%.
TABELA 33: WSKAŹNIKI ZADŁUŻENIA CIECH S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>TABELA 34: WYNIKI CIECH S.A. W IV KWARTALE 2019 ROKU
w czwartym kwartale 2019 roku CIECH S.A. zanotowała wzrost wyniku na działalności operacyjnej w o 97 121 tys. zł w
porównaniu do analogicznego okresu 2018 roku, natomiast niższy jest poziom zysku netto, głównie poprzez niższe wpływ!
działalności finansowej. Na wyniki netto działalności CIECH S.A. w czwartym kwartale 2019 roku wpłynęły m.in.: wyższy wyni
na działalności podstawowej, znacząco niższe koszty sprzedaży oraz zmiana stanu odpisów na zaangażowanie CIECH S.A. w
spółkach zależnych, w tym utworzenie odpisu aktualizującego wartość udziałów w CIECH Trading S.A. w wysokośc
15,1 mln zł.
Grupa CIECH posiada i regularnie aktualizuje program przedsięwzięć inwestycyjnych dla zakładów produkcyjnych w celu
utrzymania obecnych poziomów produkcji poszczególnych zakładów, ich rozwoju jak również spełnienia warunków
wynikających z rosnących wymagań klientów i nowych regulacji prawnych. Główne cele, dla których ponoszone są nakłady
inwestycyjne przez Spółkę i jej podmioty zależne mają za zadanie odtworzenie wyeksploatowanego sprzętu i modernizacje w
celu poprawy efektywności energetycznej, zmniejszania emisji, usprawnienie procesu automatyzacji i kontroli, usprawnienie
procesów zarządczych, jak również poszukiwanie nowych możliwości rozwoju.
 
 
EZR EA
Wydatki inwestycyjne poniesione przez Spółki Grupy CIECH w roku 2019 wyniosły ok. 412 mln zł. Główne nakłady
inwestycyjne przeznaczane były na realizację kilku dużych projektów, w tym budowę warzelni soli w Stassfurcie, rozbudowę
i modernizację zakładów w segmencie sodowym, rozwój nowych produktów w segmencie Agro. Ponadto w 2019 roku spółka
CIECH Soda Polska S.A. sfinalizowała realizację dużych projektów związanych z budową instalacji odsiarczania i odazotowania
spalin w elektrociepłowniach, modernizacji obszaru energetyki pozwalającymi na zwiększenie sprawności i wydajności
obszaru energetyki (wymiany i modernizacje turbozespołów, modernizacja kotłów). Poniesione w roku 2019 wydatki w
obszarze R8.D to przede wszystkim działania skupione na rejestracji nowych substancji aktywnych i środków ochrony roślin
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>bazujących na nich. Pozostałe nakłady inwestycyjne realizowane byty głównie w projektach modernizacyjno.
odtworzeniowych, których celem było zwiększenie lub utrzymanie zdolności produkcyjnych, a także poprawa efektywnośc
produkcyjnej zakładów.
Decyzje dotyczące realizacji projektów inwestycyjnych podejmowane są w oparciu o szczegółową analizę każdego z zadań,
włączając analizy efektywności ekonomicznej i wskaźniki takie jak: wewnętrzna stopa zwrotu (IRR), wartość bieżąca netto
(NPV) i okres zwrotu z inwestycji. Poniżej zaprezentowano najważniejsze projekty realizowane w 2019 roku.
Inwestycje rozwojowe w segmencie sodowym — CIECH Soda Deutschland
Grupa CIECH w ramach planu wydatków inwestycyjnych na 2020 rok zakłada dalszą realizację wyżej wymienionych projektów
oraz realizację nowych inwestycji rozwojowych, będących obecnie w fazie przygotowania, jak również nowych zadań, celem
których będzie odbudowa i zwiększenie zdolności wytwórczych poszczególnych zakładów. Do najważniejszych należy zaliczyć
budowę zakładu soli w Stassfurcie, kontynuację zadań w zakresie zwiększenia mocy produkcyjnych w obszarze sodowym oraz
odtworzenia i modernizacji majątku, a także modernizację obszaru energetyki (modernizacja kotłów i turbin). Grupa CIECH
będzie kontynuować również szereg działań z obszaru RA.D mających na celu podniesienie efektywności procesów
technologicznych w obszarze prowadzonej produkcji oraz wdrożenie nowoczesnych produktów będących odpowiedzią na
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>rosnące potrzeby rynku (w szczególności zwiększenie wydajności produkcji sody kalcynowanej, a także prace nad
rozszerzeniem i optymalizacją portfela produktów Agro). Grupa CIECH pracuje także nad nowymi projektami rozwojowymi.
Realizacja tych projektów będzie uzależniona od indywidualnie podejmowanych decyzji biznesowych.
Polityka inwestycyjna Grupy CIECH została zaktualizowana o nowe zasady planowania i realizacji zadań i jak zawsz
dostosowana jest do aktualnych możliwości pozyskania kapitału tak, aby w pełni zabezpieczyć planowane inwestycj
rzeczowe i kapitałowe. Źródłami finansowania działalności inwestycyjnej w Grupie CIECH są:
» _ środki pozyskane z działalności operacyjnej,
» - obce źródła finansowania w postaci kredytów bankowych,
» _ zewnętrzne źródła finansowania w postaci funduszy z Unii Europejskiej.
Grupa CIECH kolejny rok aktywnie wykorzystywała w swojej działalności środki publiczne.
W czerwcu 2019 roku CIECH R£D Sp. z o.o. zakończyła realizację projektu pn. „„Opracowanie przez CIECH R8.D Sp. z o.o. we
współpracy z Uniwersytetem Mikołaja Kopernika w Toruniu (podwykonawca) innowacyjnej w skali świata technologii
karbonizacji solanki amoniakalnej umożliwiającej zwiększenie wydajności sodowej procesu produkcji sody kalcynowanej”.
Kwota otrzymanego w 2019 roku wsparcia wyniosła ponad 60 tys. zł.
Kolejny rok realizowano także projekt mający na celu zawracanie CO2 w procesie produkcji sody. Prace zrealizowane w 2019
roku pozwoliły na otrzymanie nie tylko obiecujących wyników testów, ale także na otrzymanie refundacji w kwocie ponad
2,1 mln zł.
W 2019 roku Spółki z Grupy CIECH pozyskały kolejne dotacje na realizację projektów badawczo-rozwojowych przyczyniających
się do budowania wartości firmy poprzez wzrost innowacyjności i rozwijania portfela nowoczesnych, zaawansowanych
produktów zapewniających wysoką rentowność prowadzonej działalności:
CIECH Soda Polska S.A. pozyskała ponad 4,9 mln zł na realizację projektu, którego celem jest opracowanie
i zaimplementowanie metod i algorytmów detekcji anomalii, algorytmów predykcyjnych i preskryptywnych oraz
opracowanie metamodelu neuronowego do optymalizacji procesów na niektórych węzłach instalacji produkcyjnej
sody kalcynowanej.
Smart Fluid Sp. z o.o. pozyskała ponad 5 mln zł na przeprowadzenie prac B+R mających na celu weryfikację
w warunkach rzeczywistych tezy o możliwości wykorzystania cieczy zagęszczanych ścinaniem opracowanych
przez Spółkę do wielkoskalowej, opłacalnej ekonomicznie produkcji materiału, będącego półproduktem dla
wytwórców szeroko pojętej odzieży/elementów ochronnych/akcesoriów sportowych.
Dodatkowo, CIECH Soda Polska S.A. zakończyła sukcesem proces ubiegania się o wydanie decyzji o wsparciu w ramach Polskiej
Strefy Inwestycji. Maksymalna kwota zwolnienia z podatku dochodowego możliwa do wykorzystania wynosi ponad 20 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>inansowanie dłużne Grupy zapewnione jest głównie poprzez kredyty udostępniane CIECH S.A. na podstawie:
kredyt terminowy w wysokości 1 212 520 tys. zł oraz 30 000 tys. EUR (łącznie kwota kredytu na dzień 31 grudnia 2019
roku wynosiła 1 340 275 tys. zł),
kredyt odnawialny udostępniany CIECH S.A. w wysokości do 250 000 tys. zł (kwota wykorzystanego kredytu na dzień
31 grudnia 2019 roku wynosiła O tys. zł).
Łączna wartość kredytów dostępnych na podstawie powyższych umów wynosi 2 232 110 tys. zł., wykorzystane limity
zadłużenia wynoszą 1 634 646 tys. zł.
W dniu 9 stycznia 2018 roku doszło do podpisania aneksu zmieniającego i ujednolicającego do umowy kredytowej z
29 października 2015 roku (dalej „Umowa Kredytów&quot;) pomiędzy CIECH S.A. jako kredytobiorcą, spółkami zależnymi
CIECH S.A.: CIECH Soda Polska S.A., CIECH Sarzyna S.A. oraz CIECH Soda Deutschland GmbH 8 Co.KG, CIECH Energy
Deutschland GmbH, CIECH Soda Romania S.A jako poręczycielami („Poręczyciele&quot;) oraz Bankiem Handlowym w Warszawie
S.A., Bankiem Millennium S.A., Santander Bank Polska S.A. i BOŚ S.A., Credit Agricole Bank Polska S.A., HSBC Bank Polska S.A.,
HSBC Bank plc, Industrial and Commercial Bank of China (Europe) S.A. (spółka akcyjna) Oddział w Polsce, Powszechną Kasą
Oszczędności Bank Polski S.A., mBank S.A. oraz BNP Paribas S.A. („Kredytodawcy”). 28 listopada 2019 roku do umowy jako
Kredytodawca przystąpił Bank Ochrony Środowiska S.A.
Na podstawie Umowy Kredytów Kredytodawcy udostępnili Spółce następujące kredyty:
Dwuwalutowy kredyt terminowy w PLN i EUR udzielany przez Kredytodawców w celu: (i) finansowania ogólnych celów
korporacyjnych Spółki („Kredyt Terminowy&quot;); Kredyt Terminowy zostały uruchomiony w dniu 6 kwietnia 2018 roku w
kwocie 1 212 520 tys. zł oraz 30 000 tys. EUR,
Kredyt rewolwingowy (odnawialny) w PLN do łącznej wysokości 250 000 tys. zł udzielany przez Kredytodawców w celu
finansowania ogólnych celów korporacyjnych oraz kapitału obrotowego Grupy, z wyłączeniem akwizycji oraz przedpłaty
Kredytu Terminowego, („Kredyt Odnawialny&quot;, a łącznie z Kredytem Terminowym jako „Kredyty&quot;). Kwota wykorzystanego
kredytu na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosiła O zł.
Oprocentowanie Kredytów terminowych jest zmienne ustalane na bazie stawki bazowej WIBOR / EURIBOR plus marża, której
poziom jest uzależniony od poziomu wskaźnika zadłużenia netto do wyniku operacyjnego powiększonego o amortyzację
(EBITDA). Bieżący poziom marży, ustalony na podstawie wykonania wskaźników finansowych na koniec pierwszego półrocza
2019 roku, wynosi 1,75%.
Główne warunki spłaty Kredytów to m.in.:
 
amortyzacja Kredytu Terminowego w wysokości 26,12% kwoty kredytu 30 grudnia 2021 roku oraz 30 wrzesień 2022 roku,
spłata pozostałej części przypada na dzień 31 grudnia 2022 roku,
spłata Kredytu Obrotowego z upływem wybranej przez Spółkę dla danego wykorzystania długości okresu odsetkowego
wraz z mechanizmem automatycznego rolowania wykorzystania na kolejne okresy odsetkowe,
istotne przypadki naruszenia, umożliwiające kredytodawcom żądanie wcześniejszej spłaty kredytów:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>brak płatności kwot należnych Kredytodawcom,
naruszenie wskaźnika finansowego przewidzianego w Umowie Kredytów,
zaprzestanie całości lub istotnej części działalności prowadzonej przez Spółki,
niezgodność z prawem,
o0 0 0
 
DEEDOSPTEONECTNETEENENNNC ENO NPEENNPKWENNSNETIN
Kredyty zostały zabezpieczone poręczeniami udzielonymi przez każdego z Poręczycieli na rzecz każdego z Kredytodawców w
wysokości stanowiącej 125% maksymalnego zaangażowania danego Kredytodawcy w danej walucie, przy czym łączna kwota
poręczeń udzielonych przez każdego z Poręczycieli nie przekroczy 125% kwoty Kredytów.
wysokości stanowiącej 125% maksymalnego zaangażowania danego Kredytodawcy w danej walucie, przy czym łączna kwota
poręczeń udzielonych przez każdego z Poręczycieli nie przekroczy 125% kwoty Kredytów.
Zabezpieczenie kredytów udzielonych na podstawie Umowy Kredytów na dzień 31 grudnia 2019 roku stanowią m.in.
zabezpieczenia ustanowione przez Spółkę i Poręczycieli w celu zabezpieczenia długu równoległego (ang. parallel debt)
wykreowanego na podstawie Umowy Pomiędzy Wierzycielami zawartej 28 listopada 2012 roku oraz zmienionej 9 stycznia
2018 roku, w tym:
zastawy (rejestrowe i finansowe w odniesieniu do spółek z siedzibą w Polsce oraz odpowiadające im zabezpieczenia
w Niemczech i w Rumunii) na udziałach, akcjach Poręczycieli,
zastaw rejestrowy na ruchomościach i innych składnikach majątku CIECH S.A.,
zastawy finansowe na prawach do środków zdeponowanych na rachunkach bankowych CIECH S.A. i Poręczycieli (w tym
odpowiadające zastawom finansowym zabezpieczenia w Niemczech i Rumunii),
oświadczenia o poddaniu się egzekucji CIECH S.A. oraz Poręczycieli,
pełnomocnictwa do rachunków bankowych CIECH S.A. oraz Poręczycieli.
Na podstawie Umowy Kredytów CIECH S.A. oraz Poręczyciele zobowiązali się ponadto, m.in., do:
przestrzegania określonych w Umowie Kredytów ograniczeń dotyczących rozporządzania majątkiem, za wyjątkiem
określonych w Umowie Kredytów dozwolonych rozporządzeń,
niewypłacania dywidendy w sytuacji przekroczenia określonego w Umowie Kredytów poziomu wskaźnika finansowego,
niezaciągania zadłużenia finansowego oraz nieudzielania pożyczek w sytuacji przekroczenia określonego w Umowie
Kredytów poziomu wskaźnika finansowego.
W dniu 29 sierpnia 2018 roku zawarte zostały umowy kredytu w rachunku bieżącym pomiędzy CIECH S.A. oraz Bankiem
Millennium S.A. na kwotę 50 000 tys. zł oraz 10 000 tys. EUR. Umowy zostały zawarte do dnia 29 sierpnia 2019 roku i w dniu
23 sierpnia 2019 roku Aneksem nr 1 okres ich obowiązywania został przedłużony do 28 sierpnia 2020 roku. Wykorzystane
kwoty kredytu oprocentowane są wg stawki odpowiednio WIBOR 1M oraz EURIBOR 1M powiększonej o marżę banku. Środki
z kredytu są udostępniane na finansowanie bieżącej działalności spółki. Kredyt jest zabezpieczony pakietem zabezpieczeń
współdzielonym z kredytodawcami umowy kredytu konsorcjalnego (umowa z dnia 9 stycznia 2018 roku) oraz poręczony przez
wybrane spółki zależne CIECH S.A. Warunki umowy nie odbiegają od standardowych zapisów umów kredytowych.
W dniu 28 sierpnia 2018 roku zawarta została umowa kredytu w rachunku bieżącym pomiędzy CIECH S.A. oraz Bankiem
Pekao S.A. na kwotę 50 000 tys. zł. Umowa została zawarta do dnia 28 sierpnia 2019 roku, a Aneksem nr 1 z dnia 27 sierpnia
2019 roku jej termin spłaty został zmieniony i upływa z dniem 31 sierpnia 2020 roku. Wykorzystany kredyt oprocentowany
jest wg stawki WIBOR 1M powiększonej o marżę banku. Środki z kredytu są udostępniane na finansowanie bieżącej
działalności spółki. Prawnym zabezpieczeniem kredytu są zabezpieczenia ustanowione zgodnie z postanowieniami między
wierzycielami (Intercreditor Agreement z dnia 28 listopada 2012 roku). Warunki umowy nie odbiegają od standardowych
zapisów umów kredytowych.
W dniu 18 kwietnia 2019 roku zawarta została umowa kredytu pomiędzy CIECH S.A. oraz Bankiem Pekao S.A. na kwotę
300 000 tys. zł. Umowa została zawarta do dnia 7 maja 2022 roku. Wykorzystana kwota kredytu oprocentowana jest wg
stawki WIBOR3M lub WIBOR6M powiększonej o marżę banku. Środki z kredytu są udostępniane na finansowanie bieżącej
działalności spółki. Kredyt jest zabezpieczony pakietem zabezpieczeń współdzielonym z kredytodawcami umowy kredytu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>konsorcjalnego (umowa z dnia 9 stycznia 2018 roku) oraz poręczony przez wybrane spółki zależne CIECH S.A. Warunki umowy
nie odbiegają od standardowych zapisów umów kredytowych.
W dniu 18 kwietnia 2019 roku zawarta została umowa kredytu pomiędzy CIECH S.A. oraz Bankiem BNP Paribas S.A. na kwotę
92 788 tys. zł. Umowa została zawarta do dnia 7 maja 2022 roku. Wykorzystana kwota kredytu oprocentowana jest wg stawki
WIBOR1M lub WIBOR3M lub WIBOR6M powiększonej o marżę banku. Środki z kredytu są udostępniane na finansowanie
bieżącej działalności spółki. Kredyt jest zabezpieczony pakietem zabezpieczeń współdzielonym z kredytodawcami umowy
kredytu konsorcjalnego (umowa z dnia 9 stycznia 2018 roku) oraz poręczony przez wybrane spółki zależne CIECH S.A. Warunki
umowy nie odbiegają od standardowych zapisów umów kredytowych.
W dniu 18 kwietnia 2019 roku zawarta została umowa kredytu pomiędzy CIECH S.A. oraz Banko de Sabadell S.A., London
Branch na kwotę 25 000 tys. EUR. Umowa została zawarta do dnia 7 maja 2022 roku. Wykorzystana kwota kredytu
oprocentowana jest wg stawki EURIBOR1M lub EURIBOR3M lub EURIBOR6M powiększonej o marżę banku. Środki z kredytu
są udostępniane na finansowanie bieżącej działalności spółki. Kredyt jest zabezpieczony pakietem zabezpieczeń
współdzielonym z kredytodawcami umowy kredytu konsorcjalnego (umowa z dnia 9 stycznia 2018 roku) oraz poręczony przez
wybrane spółki zależne CIECH S.A. Warunki umowy nie odbiegają od standardowych zapisów umów kredytowych.
W dniu 28 listopada 2012 roku CIECH S.A. oraz określone spółki z Grupy zawarły umowę pomiędzy wierzycielami (&quot;Umowa
Pomiędzy Wierzycielami&quot;), następnie zmienioną 9 stycznia 2018 roku, w celu ustanowienia współdzielonego pakietu
zabezpieczeń, uregulowania relacjj i względnego pierwszeństwa pomiędzy: (i) kredytodawcami oraz innymi
uprzywilejowanymi wierzycielami z tytułu pierwotnej umowy kredytowej oraz jakiejkolwiek kolejnej umowy kredytowej,
która ją zastąpi; (ii) osobami, które przystąpią do umowy pomiędzy wierzycielami jako strony pewnych dozwolonych umów
zabezpieczających przed ryzykiem; (iii)  przedstawicielami wierzycieli oraz wierzycielami  równorzędnymi
(iv) wewnątrzgrupowymi wierzycielami i dłużnikami oraz (v) bankiem PKO BP S.A. jako Agentem Zabezpieczeń.
TABELA 36: ZESTAWIENIE POŻYCZEK UDZIELONYCH PRZEZ CIECH S.A. JEDNOSTKOM ZALEŻNYM W 2019 ROKU
 
kwotę 138 746 tys. EUR w ten sposób, iż nastąpiło przeniesienie części pożyczki wypłaconej i części pożyczki nie wypłaconej do spółki
CIECH Salz GmbH.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>TABELA 37: ZESTAWIENIE POŻYCZEK ZAWARTYCH POMIĘDZY JEDNOSTKAMI ZALEŻNYMI W GRUPIE CIECH W 2019 ROKU
Poręczenia i gwarancje udzielone na dzień 31 grudnia 2019 roku zostały szczegółowo opisane w punkcie 4.8.
Informacja o istotnych postepowaniach toczących się przed sądem, organem właściwym dla postepowania arbitrażowego lub
organem administracji publicznej została zaprezentowana w Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym Grupy CIECH za
2019 rok w nocie 9.2 oraz w Sprawozdaniu Finansowym CIECH S.A. za 2019 rok w nocie 9.2.
Informacja o aktywach i zobowiązaniach warunkowych Grupy CIECH została zaprezentowana w Skonsolidowanym
Sprawozdaniu Finansowym Grupy CIECH za 2019 rok w nocie 9.2 oraz w Sprawozdaniu Finansowym CIECH S.A. za 2019 rok w
nocie 9.2.
Spółki Grupy CIECH zgodnie z najlepszą wiedzą i przekonaniem nie zawierały pomiędzy sobą istotnych transakcji na warunkach
innych niż rynkowe. Sprzedaż na rzecz oraz zakupy od podmiotów powiązanych dokonywane są według cen
odzwierciedlających warunki rynkowe.
Informacja o zawartych umowach z podmiotem uprawnionym do badania skonsolidowanego sprawozdania finansowego
została zaprezentowana w Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym Grupy CIECH za 2019 rok w nocie 9.4 oraz w
Sprawozdaniu Finansowym CIECH S.A. za 2019 rok w nocie 9.4.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>w skład Grupy CIECH wchodzą krajowe i zagraniczne spółki produkcyjne, dystrybucyjne i handlowe działające
w branży chemicznej. Grupa CIECH obejmuje CIECH S.A. jako jednostkę dominującą oraz jednostki powiązane zlokalizowane
m. in. na terenie Polski, Niemiec, Rumunii, Hiszpanii.
Według stanu na 31 grudnia 2019 roku Grupa CIECH składała się z 38 podmiotów gospodarczych, w tym:
JED RE BEÓSII Aa 1 EL. gg módl UMA GEAA CE I SER &quot;WM TLĄEGR Smal 1. OPRLLEARIEJK uli JE EEK pPUAA LIDE LEMM Skr Play, ME ZLE la
jednostki dominującej,
31 jednostek zależnych, z tego:
o 21 jednostek zależnych krajowych,
o 10 jednostek zależnych zagranicznych,
3 jednostek stowarzyszonych krajowych,
1 jednostki stowarzyszonej zagranicznej,
1 jednostki współkontrolowanej krajowej,
1 jednostki współkontrolowanej zagranicznej.
Cele strategiczne i o
Grupy CIECH realizo
ramach struktury org
opartej na pionach fun
obejmujących funkcj
produkcji i zakupów o
 
jednostki dominującej,
31 jednostek zależnych, z tego:
o 21 jednostek zależnych krajowych,
o 10 jednostek zależnych zagranicznych,
3 jednostek stowarzyszonych krajowych,
1 jednostki stowarzyszonej zagranicznej,
1 jednostki współkontrolowanej krajowej,
1 jednostki współkontrolowanej zagranicznej.
Jednostka dominująca CIECH S.A. posiada oddział w Rumunii, oddział w Niemczech oraz prowadzi działalność poprzez swoje
biura w Inowrocławiu i Nowej Sarzynie. Spółka zależna CIECH Trading S.A. posiada oddział w Bydgoszczy.
biura w Inowrocławiu i Nowej Sarzynie. Spółka zależna CIECH Trading S.A. posiada oddział w Bydgoszczy.
Działalność handlowa jest realizowana przede wszystkim przez CIECH S.A., zależne od CIECH S.A. krajowe i zagraniczne spółk
handlowe oraz wybrane spółki produkcyjne (CIECH Sarzyna S.A., CIECH Vitrosilicon S.A., Grupa SDC, CIECH Pianki Sp. z 0.0.)
natomiast działalność produkcyjna przez zakłady produkcyjne, będące również spółkami zależnymi od CIECH S.A. Produkcje
zlokalizowana jest w 8 zakładach produkcyjnych, z czego cztery największe zakłady produkcyjne (dwa w Polsce, jeden w
Niemczech i jeden w Rumunii) działają w segmencie sodowym i produkują sodę kalcynowaną oraz produkty pochodne sody
(w przypadku CIECH Soda Romania S.A. zakład produkuje również produkty segmentu krzemiany i szkło, zakład sodowy w
Janikowie produkuje również produkty solne, a zakład w Niemczech produkuje energię elektryczną sprzedawaną dale
podmiotom zewnętrznym). Pozostałe 4 zakłady działają w segmencie organicznym oraz krzemiany i szkło i są zlokalizowane
w Polsce. Obecnie produkcja sody w zakładzie w Rumunii została wstrzymana (więcej informacji znajduje się w punkcie 1.1
niniejszego sprawozdania).
W ramach Grupy CIECH wiodącym podziałem działalności jest segmentacja branżowa obejmująca w 2019 roku segment
sodowy, organiczny, krzemiany i szkło oraz segment transportowy. Szczegółowy opis segmentów zarządczych został
przedstawiony w punkcie 1.3. Poniższy schemat przedstawia strukturę Grupy CIECH, uwzględniającą spółki konsolidowane
metodą pełną, bądź wyceniane metodą praw własności w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym Grupy CIECH według
stanu na 31 grudnia 2019 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>RYSUNEK 40: STRUKTURA SEGMENTOWA GRUPY CIECH NA DZIEŃ 31 GRUDNIA 2019 ROKU
Szczegółowe informacje na temat poziomu posiadanych przez CIECH S.A./Grupę CIECH akcji/udziałów w kapitałach
poszczególnych spółek oraz metody konsolidacji zostały przedstawione w Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym
Grupy CIECH za 2019 rok w nocie 9.5.
W 2019 roku model biznesowy Grupy CIECH opierał się na modelu zarządzania macierzowego, w którym szefowie poszcze-
gólnych obszarów funkcjonalnych w CIECH S.A. odpowiadają za ich sprawne funkcjonowanie w całej Grupie CIECH.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>Głównymi założeniami wyżej wymienionego modelu i realizowanych w jego ramach zmian w strukturze Grupy są m.in.
Koncentracja szeroko pojętych funkcji wsparcia na poziomie CIECH S.A.,
Utworzenie w ramach segmentów dla potrzeb zarządczych tzw. Jednostek Biznesowych (Business Unit) skupionych wokó
grup produktowych oraz odpowiedzialnych za produkcję i sprzedaż produktów,
Koncentracja spółek produkcyjnych na działalności produkcyjnej,
Jasny podział kompetencji i odpowiedzialności (zarządzanie operacyjne spółkami produkcyjnymi przez spółke
dominującą),
Redukcja stanowisk związanych z dublującymi się funkcjami biznesowymi i funkcjami wsparcia,
Centralizacja zarządzania m.in. finansami, IT, HR czy obszarem prawnym.
W ciągu 2019 roku, w zakresie spółek, w których CIECH S.A. posiada bezpośrednio lub pośrednio akcje/udziały zaszły poniższe
zmiany. Przełożyły się one na zmiany w strukturze Grupy CIECH:
1) zwiększenia zaangażowania/udziału w spółkach
Nadzwyczajne Zgromadzenie Wspólników CIECH R8:D Sp. z o.o. w dniu 22 listopada 2018 roku podwyższyło kapitał zakładowy
Spółki o kwotę 2 tys. zł, tj. z kwoty 40 005 tys. zł do kwoty 40007 tys. zł poprzez ustanowienie nowych, równych i
niepodzielnych udziałów, o wartości 50 zł każdy. Prawo objęcia 40 nowoutworzonych udziałów, o łącznej wartości nominalnej
2 tys. zł zostało przyznane CIECH S.A. w zamian za wkład pieniężny w wysokości 2 200 tys. zł, przy czym kwota w wysokości
2 198 tys. zł stanowiło premię emisyjną („agio”), przeznaczoną na kapitał zapasowy. Sąd zarejestrował podwyższenie kapitału
zakładowego 23 stycznia 2019 roku.
W dniu 11 stycznia 2019 roku sąd zarejestrował podwyższenie kapitału zakładowego Vasco Polska Sp. z o.o. dokonane
uchwałą Nadzwyczajnego Zgromadzenia Wspólników Vasco Polska Sp. z o.o. z dnia 14 listopada 2018 roku. Kapitał zakładowy
Spółki został podwyższony o kwotę 500 zł, tj. z kwoty 50 tys. zł do kwoty 50,5 tys. zł poprzez ustanowienie 10 nowych, równych
i niepodzielnych udziałów, o wartości nominalnej 50 zł każdy. Prawo objęcia nowoutworzonych udziałów zostało przyznane
CIECH S.A. w zamian za wkład pieniężny w wysokości 130 tys. zł, przy czym kwota w wysokości 129,5 tys. zł stanowiła premię
emisyjną („agio”), przeznaczoną na kapitał zapasowy.
W dniu 11 stycznia 2019 roku sąd zarejestrował również CIECH S.A. jako jedynego wspólnika Spółki w związku z nabyciem
przez CIECH S.A. od udziałowca mniejszościowego 100 udziałów Spółki, stanowiących łącznie 10% kapitału zakładowego.
Umowa sprzedaży udziałów spółki Vasco Polska Sp. z o.o. zawarta została w dniu 15 listopada 2018 roku.
Nadzwyczajne Zgromadzenie Wspólników Vasco Polska Sp. z 0.0. w dniu 8 lipca 2019 roku podjęto uchwałę podwyższającę
kapitał zakładowy Spółki o kwotę 5 tys. zł, tj. z kwoty 50,5 zł do kwoty 55,5 tys. zł poprzez ustanowienie 100 nowych, równych
i niepodzielnych udziałów, o wartości nominalnej 50 zł każdy. Nowoutworzone udziały objął dotychczasowy wspólnik Spółki
- CIECH S.A. w zamian za wkład pieniężny w wysokości 755 tys. zł, przy czym kwota w wysokości 750 tys. zł, stanowiąca premię
emisyjną (agio), została przeznaczona na kapitał zapasowy. Nadzwyczajne Zgromadzenie Wspólników Vasco Polską
Sp. z o.o. podjęło również decyzję o zmianie firmy Spółki na CIECH Żywice Sp. z o.o. oraz o zmianie siedziby Spółki na Nowa
Sarzynę.
AN/ dniu 24 Hines JN1Q raku cna zroicotrniujnł nosaniżcJONIO Lomitołi zalbłnAdniroon CAL: ; mnista ciodziko GhAłLi Rainctraniu
W dniu 31 lipca 2019 roku sąd zrejestrował podwyższenie kapitału zakładowego Spółki i nową siedzibę Spółki. Rejestracja
zmiany firmy z Vasco Polska Sp. z o.o. na CIECH Żywice Sp. o.o. nastąpiła w dniu 13 sierpnia 2019 roku.
W związku z przyjęciem przez CIECH Sarzyna S.A. w dniu 31 października 2019 roku Planu Podziału CIECH Sarzyna S.A. (złożo-
nym w Sądzie Rejonowym w Rzeszowie, XII Wydział Gospodarczy KRS w dniu 31 października 2019 roku), w następstwie
którego zorganizowana część przedsiębiorstwa Sarzyny - Business Unit Żywice, zostaje wydzielona do spółki
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>CIECH Żywice Sp. z o.o. organizacyjnie, funkcjonalnie i finansowo wyodrębniony zespół składników materialnych i niemate-
rialnych, w tym zobowiązań, przeznaczonych do realizacji określonych zadań gospodarczych, tj. do produkcji, sprzedaży i dys-
trybucji produktów nienasyconych żywic poliestrowych, nasyconych żywic poliestrowych, żywic epoksydowych oraz oferty
uzupełniającej — na rynku polskim i zagranicznym.
W następstwie Planu Podziału spółki CIECH Sarzyna S.A., Nadzwyczajne Zgromadzenie Wspólników CIECH Żywice Sp. z o.o. w
dniu 16 grudnia 2019 roku podjęło uchwałę w sprawie podziału CIECH Sarzyna S.A., poprzez postanowienie o:
v wzięciu udziału w podziale CIECH Sarzyna 5.A. przeprowadzanym przez wydzielenie zorganizowanej części przed-
siębiorstwa na warunkach określonych w Planie Podziału (podział przez wydzielenie),
v__ zatwierdzeniu Planu podziału CIECH Sarzyna S.A. uzgodnionego przez Zarząd CIECH Sarzyna S.A. 31 października
2019 roku,
v_ podwyższeniu kapitału zakładowego CIECH Żywice Sp. z o.o. z kwoty 55,5 tys. zł o kwotę 3 678,35 tys. zł, tj. do
kwoty 3 733,85 tys. zł, poprzez utworzenie 73 567 nowych udziałów o wartości nominalnej 50 zł każdy, o łącznej
wartości 3 733,85 tys. zł. Wszystkie nowoutworzone udziały w podwyższonym kapitale zakładowym CIECH Żywice
Sp. z o.o. zostały przydzielone jedynemu akcjonariuszowi CIECH Sarzyna S.A. — CIECH S.A., przy zastosowaniu na-
stępującego przydziału udziałów: 8 490 000 akcji CIECH Sarzyna S.A. uprawnia do otrzymania 73 567 udziałów
Żywiec. W wyniku podwyższenia kapitał zakładowy CIECH Żywice Sp. z o.o. wynosi 3 733,85 tys. zł i dzieli się na
74 677 udziałów o wartości 50 zł każdy udział, o łącznej wartości 3 733,85 tys. zł.
zarejestrował podwyższenie kapitału zakładowego CIECH Żywice Sp. z o.o. w dniu 2 stycznia 2020 roku i z dniem tym
Nadzwyczajne Zgromadzenie Wspólników Cerium Sp. z 0.0. w dniu 16 października 2019 roku podwyższyło kapitał zakładowy
Spółki o 100 tys. zł, tj. z kwoty 5 tys. zł do kwoty 105 tys. zł, poprzez ustanowienie 2 000 nowych udziałów o wartości nomi-
nalnej 50 zł każdy, o łącznej wartości 100 tys. zł. Prawo objęcia nowych udziałów przyznane zostało dotychczasowemu wspól-
nikowi Spółki — CIECH Soda Polska S.A., który jest jedynym wspólnikiem Spółki. Udziały w podwyższeniu kapitału zakładowego
zostały objęte przez CIECH Soda Polska S.A. w zamian za wkład pieniężny.
2) rozwiązania spółki rozwiązanie/likwidacja spółki/zawieszenie działalności
. Cerium Sp. z o.o.
Nadzwyczajne Zgromadzenie Wspólników Cerium Sp. z 0.0. w dniu 16 października 2019 roku postanowiło o rozwiązaniu
Spółki i otwarciu jej likwidacji. Sąd zrejestrował postanowienie o rozwiązaniu Spółki i otwarciu jej likwidacji w dniu
18 listopada 2019 roku.
3) nabycie udziałów w nowych spółkach
CIECH S.A. Umową z dnia 6 września 2019 roku nabył od firmy Blizstart Holding AG 25 000 udziałów spółki Blitz 19-213 GmbH
o wartości 1 EUR za udział, o tącznej wartości 25 tys. EUR. Cena za udziały wyniosła 28,5 tys. EUR. Nabyte udziały stanowią
100% kapitału zakładowego Blitz 19-213 GmbH. Następnie Zgromadzenie Wspólników Blitz 19-213 GmbH w dniu 6 września
2019 roku dokonało zmiany firmy spółki z Blitz 19-213 GmbH na CIECH Salz Deutschland GmbH oraz siedziby spółki z Mona-
chium na StaBfurt. Kolejne Zgromadzenie Wspólników CIECH Salz Deutschland GmbH w dniu 11 grudnia 2019 roku podwyż-
szyło kapitał zakładowy z kwoty 25 tys. EUR do kwoty 3 025 tys. EUR, poprzez ustanowienie 100 nowych udziałów o wartości
30 tys. EUR za udział, o łącznej wartości 3 mln EUR. Nowe udziały z podwyższenia kapitału zakładowego Ciech Salz objęte
zostały przez CIECH S.A. w zamian za gotówkę. Podwyższenie kapitału zostało zarejestrowane 5 marca 2020 roku.
Ponadto, CIECH S.A. jako jedyny wspólnik spółki: (i) SDC GmbH będącej spółką dominującą (pośrednio) wobec CIECH Soda
Deutschland GmbH 8 Co. KG („CSD”) oraz (ii) spółki CIECH Salz Deutschland GmbH (,„C. Salz”) zezwolił na rozporządzenie przez
spółkę CSD przysługującymi jej prawami (oraz obowiązkami) w drodze dwóch umów: umowy przeniesienia praw i obowiąz-
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>wszystkich aktywów związanych z działalnością solną i należących wyłącznie do segmentu działalności solnej wraz ze wszyst-
kimi zobowiązaniami i umowami. Przedmiotem Umowy Sprzedaży są grunty spółki CSD przeznaczone pod inwestycję solną.
Stan zatrudnienia w Grupie CIECH (jednostka dominująca CIECH S.A. oraz spółki zależne konsolidowane metodą pełną)
na koniec 2019 roku wyniósł 3 705 osób (w tym w CIECH S.A. 474 osoby). Na koniec porównywalnego okresu tj. 2018 roku
stan zatrudnienia wyniósł 3 871 osób (w tym w CIECH S.A. 493 osoby). Około 72% pracowników pracuje w Polsce, z czego
większość to pracownicy produkcyjni.
TABELA 38: ZATRUDNIENIE W GRUPIE CIECH - PRACOWNICY UMYSŁOWI I PRACOWNICY FIZYCZNI
RYSUNEK 41: ZATRUDNIENIE W GRUPIE CIECH - OBSZARY DZIAŁALNOŚCI
Grupa CIECH jest odpowiedzialnym pracodawcą i podejmuje szereg działań przyczyniających się do poprawy efektywności
w komunikacji z pracownikami oraz wzrostu ich satysfakcji i zaangażowania.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>Jednym z kluczowych projektów prowadzonych w Dziale HR byt projekt zmiany systemu wynagrodzeń (wartościowanie
stanowisk, budowa systemu płac zasadniczych i systemu premiowego wraz z analizą porównawczą wynagrodzeń
pracowników do stawek rynkowych) oraz projekt systemu oceny i rozwoju kompetencji w Grupie CIECH.
Łącznie zwartościowanych zostało blisko 450 stanowisk w polskich spółkach Grupy — każde z nich zostało ocenione
m.in. pod kątem zakresu odpowiedzialności, roli w firmie czy wymaganych kwalifikacji. W procesie analizy i uspójniania
stanowisk zredukowaliśmy liczbę funkcjonujących nazw o ok. 25%. Zostały również zaktualizowane opisy wszystkich
stanowisk w Grupie.
Do określenia hierarchii stanowisk wykorzystano metodę czynnikowo-punktową. Stanowiska zostały podzielone na grupy
zaszeregowania, w zależności od wyniku punktowego oceny.
W oparciu o analizę rynkowych stawek płac dla stanowisk w Grupy CIECH przygotowane zostały tabele płacowe. Docelowym
pozycjonowaniem i punktem wyjścia do budowy tabeli płacowej była mediana rynku. Tabele będą aktualizowane w ramach
regularnych przeglądów wynagrodzeń.
Struktura stanowisk oraz taryfikatory zostały skonsultowane ze stroną społeczną, a następnie zostały wprowadzone
do Regulaminów Wynagrodzeń.
Ogólna struktura stanowisk jest czynnikiem łączącym kolejne elementy zintegrowanego systemu wynagradzania i rozwoju
pracowników w Grupie CIECH, w tym: premie, systemy ocen, modele kompetencji.
Przygotowaliśmy również koncepcję zmian w zintegrowanym systemie ocen oraz systemie zarządzania celami i KPI,
która będzie wdrażana w 2020 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>Akcje CIECH S.A. notowane są na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie oraz na Giełdzie Papierów Wartościowych
we Frankfurcie. Kapitał zakładowy CIECH S.A. wynosi 263 500 965 zł i podzielony jest na 52 699 909 akcji o wartości nominalnej
5 zł każda, w tym:
20 816 akcji zwykłych na okaziciela serii A
19 775 200 akcji zwykłych na okaziciela serii B
8 203 984 akcji zwykłych na okaziciela serii C
23 000 000 akcji zwykłych na okaziciela serii D
1 699 909 akcji zwykłych na okaziciela serii E.
Zgodnie z najlepszą wiedzą CIECH S.A., akcjonariuszami posiadającymi znaczne pakiety akcji (co najmniej 5%) są następujące
podmioty:
</Text>
	</Page>
</document>
