<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W związku z zawarciem w dniu 22 października 2009 r. porozumienia przez Prezesa UKE (Regulator) i TPSA (,Porozumienie”),
na podstawie którego do 31 grudnia 2012 r. w relacjach między TP SA a operatorami altematywnymi („OA”) będą stosowane
obecnie obowiązujące opłaty z tytułu dostępu telekomunikacyjnego, w dniu 23 grudnia 2009 r. Netia i TP SA porozumiały się w
przedmiocie objętym wzorem porozumienia TPSA i OA, stanowiącym Załącznik nr 4 do wymienionego wyżej Porozumienia
Prezesa UKE i TPSA i ustaliły, iż określone w obowiązujących ofertach ramowych, aktualne na dzień 10 października 2009 r.,
stawki opłaty z tytułu dostępu telekomunikacyjnego (tj. połączenia sieci i udogodnień towarzyszących - IC, hurtowego dostępu
do sieci - WLR, dostępu do lokalnej pętli abonenckiej - LLU, dostępu do strumienia bitów - BSA oraz dostępu do kanalizacji
kablowej) pozostaną obowiązujące do 31 grudnia 2012 r. w następujący sposób:
opłata hurtowa WLR pozostanie na niezmienionym poziomie na najbliższe 3 lata,
opłata hurtowa LLU pozostanie na niezmienionym poziomie na najbliższe 3 lata,
opłata hurtowa BSA dla świadczonych obecnie przez Netię usług szerokopasmowego dostępu do Internetu w ramac
oferowanych przepływności pozostanie na poziomie nie wyższym niż wysokość opłaty hurtowej BSA ustalona na dzień 1
października b.r. na najbliższe 3 lata,
zasady ustalania opłaty hurtowej BSA dla przyszłych klientów Netii w ramach obecnie oferowanych przepływności |
oparciu o formułę koszt-plus, w tym zasady testu zawężenia marży, nie są objęte przedmiotowym porozumienier
pomiędzy TPSA i Spółką i są w obecnej chwili przedmiotem negocjacji w ramach Porozumienia pomiędzy TPSA, UKE ora
OA, jednakże opłata BSA z tego tytułu nie będzie wyższa niż wysokość opłaty hurtowej BSA ustalona na dzień 1
października b.r. na najbliższe 3 lata,
zasady ustalania opłaty hurtowej BSA dla przyszłych klientów Netii w ramach nowych przepływności, niedostępnych n
dzień 10 października b.r., będą ustalane w oparciu o formułę koszt-plus, w tym zasady testu zawężenia marży, i nie s
objęte przedmiotowym porozumieniem pomiędzy TPSA i Spółką, będąc w obecnej chwili przedmiotem negocjacji '
ramach Porozumienia pomiędzy TPSA, UKE oraz OA.
Ponadto Netia i TPSA zobowiązały się do cofnięcia powództw wniesionych przeciwko sobie wraz ze zrzeczeniem się roszczeń i
zakończenia wszelkich sporów sądowych.
Zmiana umowy kredytu została szczegółowo opisana w punkcie „Informacje o zaciągniętych kredytach”.
„1
Sytuacja finansowa Grupy Netia
Skonsolidowane sprawozdanie z sytuacji finansowej
Na dzień 31 grudnia 2008 r. wartość netto aktywów trwałych wynosiła 1.897.761 zł (83% aktywów ogółem) i zwiększyła się o
1% w porównaniu do stanu 1.888.671 zł na koniec 2008 r. Główną zmianą w ramach aktywów trwałych jest rozpoznanie
składnika aktywów z tytułu odroczonego podatku dochodowego w odniesieniu do nierozliczonych strat podatkowych, którego
realizacja stała się prawdopodobna. Zostało to częściowo zrównoważone spadkiem rzeczowych aktywów trwałych w związku
ze sprzedażą sprzętu transmisyjnego (zob. punkt „Informacje o umowach znaczących dla działalności Grupy Netia”) oraz
spadkiem salda wartości niematerialnych na skutek ich amortyzacji.
Aktywa obrotowe ogółem wynosiły na dzień 31 grudnia 2009 r. 442.915 zł i w porównaniu do roku 2008, kiedy wynosił
394.034 zł, zwiększyły się o 12%. Wzrost został głównie spowodowany inwestycją Spółki w bony skarbowe, których wartoś
nominalna na dzień 31 grudnia 2009 r. wyniosła 60.000 zł.
Kapitał własny na dzień bilansowy wynosił 2.025.451 zł, stanowiąc 87% wartości pasywów i zwiększył się o 5% w porównanii
do salda 1.928.481 na koniec 2008 r. (główne czynniki wpływające na osiągnięty wynik netto opisano w punkcie &quot;Omówienii
czynników i zdarzeń mających znaczący wpływ na działalność Grupy Netia [...]&quot;).
 
Zobowiązania długoterminowe wynosiły 14.585 zł i zmniejszyły się nieznacznie w porównaniu do stanu na koniec 2008 r. kiedy
wynosiły 27.335 zł przede wszystkim na skutek skompensowania rozpoznanego aktywa z tytułu odroczonego podatku
dochodowego z rezerwą z tytułu odroczonego podatku dochodowego oraz na skutek zmian w szacunkach rezerw
rozpoznanych w procesie alokacji ceny nabycia Tele2 Polska, które ostatecznie zostały rozwiązane w związku z porozumieniem
ZTP SA.
Zobowiązania krótkoterminowe wynosiły 300.640 zł na dzień 31 grudnia 2009 r. i zmniejszyły się o 8% w porównaniu do stanu
326.889 zł na koniec 2008 roku głównie w związku z niższym stanem biernych rozliczeń międzyokresowych, na skutek
porozumienia podpisanego z TPSA (zob. punkt „Omówienie czynników i zdarzeń mających znaczący wpływ na działalność
Grupy Netia [...]”) oraz niższy poziom pozostałych zobowiązań związanych z płatnością do byłych właścicieli Tele2 Polska
dokonaną w 2009 r.
Przychody z usług telekomunikacyjnych, wyłączając IVT, wzrosły o 35% do 1.500.507 zł z poziomu 1.104.632 zł w 2008 r.
Przychody z usług transmisji danych wzrosły do kwoty 520.460 zł, tj. o 39% z poziomu 373.533 zł w 2008 r., z czego 28
punktów procentowych to ogólny wzrost organiczny bazy klientów szerokopasmowych, 6 punktów procentowych to wzrost
związany z zakupem sieci internetowych, a 5 punktów procentowych to wzrost z tytułu usług transmisji danych świadczonych na
rzecz P4. Przychody z bezpośrednich usług głosowych wzrosły o 52% do 743.395 zł z poziomu 487.609 zł w 2008 r., co wiązało
się z szybkim pozyskiwaniem klientów WLR oraz zakupem Tele2 Polska.
</Text>
	</Page>
</document>
