<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Zmiany w składzie grupy kapitałowej
Na dzień 31 grudnia 2004 roku Grupę Kapitałową ING Banku Śląskiego S.A.
tworzyły:
e [NG Securities S.A.,
« Śląski Bank Hipoteczny S.A.,
« ING BSK Development Sp. z 0.0.,
e [NG Nationale-Nederlanden Polska PTE S.A.,
e Solver Sp. Z0.0.,
e ING Services Polska Sp. z 0.o.,
e Centrum Banku Śląskiego Sp. z 0.0.
W skład Grupy Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A. wchodzą podmioty związane
z podstawowym zakresem aktywności Banku. Działalność ich jest ściśle
skoordynowana, a powiązania kapitałowe są często wzmocnione więzami
handlowymi i zawieranymi umowami. ING Bank Śląski S.A. — jako jednostka
dominująca Grupy Kapitałowej — poprzez pełnienie funkcji kontrolnych w organach
nadzoru spółek, wytycza politykę i aprobuje kluczowe decyzje dotyczące zarówno
działalności jak ich finansów podmiotów tworzących Grupę.
W 2004 roku miały miejsce zmiany w strukturze Grupy Kapitałowej Banku, będące
efektem przeprowadzonej konsolidacji działalności leasingowej w ramach Grupy ING
w Polsce, tj. na skutek połączenia dwóch podmiotów:
Ww FOISCE, LJ. na skutek poiączćnia dwoch podmiotów:
e ING Lease (Polska ) Sp. z o.o., stanowiącej w 100% własność ING Lease
Holding N.V. z siedzibą w Amsterdamie, spółka ta specjalizowała się w
transakcjach leasingowych o dużej wartości dla firm z sektora dużych i
średnich przedsiębiorstw (transakcje typu „big-ticket”),
« ING BSK Leasing S.A., należącej w całości do ING Banku Śląskiego S.A. i
skupiającej się na obsłudze średnich firm.
W toku działań konsolidacyjnych, w dniu 3 sierpnia 2004 roku ING Bank Śląski S.A.
zakupił od ING BSK Leasing 100% udziałów w spółce BSK Leasing 2 Sp. z o.o. W
dniu 20 sierpnia 2004 roku nastąpiło przeniesienie udziałów w Centrum Banku
Śląskiego Sp. z 0.0. z BSK Leasing S.A. do BSK Leasing 2 Sp. z 0.0. W dniu tym
została także zawarta transakcja sprzedaży przez ING Bank Śląski S.A. akcji ING
BSK Leasing S.A. spółce ING Lease (Polska) Sp. z 0.0.
W wyniku konsolidacji działalności leasingowej Grupy ING w Polsce, powstała jedna
z największych na polskim rynku firm leasingowych, która będzie mogła skuteczniej
konkurować na rynku oraz czerpać korzyści wynikające ze wzrostu skali działalności,
m.in. w zakresie racjonalizacji kosztów back-office. W 2004 roku ING Lease (Polska)
Sp. Z 0.0. oddała w leasing majątek o wartości około 835 mln zł, co stanowiło około
7% ogólnej wartości umów leasingowych. ING Bank Śląski S.A. zamierza
AJ A NR Bo:
e ING Lease (Polska ) Sp. z o.o., stanowiącej w 100% własność ING Lease
Holding N.V. z siedzibą w Amsterdamie, spółka ta specjalizowała się w
transakcjach leasingowych o dużej wartości dla firm z sektora dużych i
średnich przedsiębiorstw (transakcje typu „big-ticket”),
« ING BSK Leasing S.A., należącej w całości do ING Banku Śląskiego S.A. i
skupiającej się na obsłudze średnich firm.
W toku działań konsolidacyjnych, w dniu 3 sierpnia 2004 roku ING Bank Śląski S.A.
zakupił od ING BSK Leasing 100% udziałów w spółce BSK Leasing 2 Sp. z 0.0. W
dniu 20 sierpnia 2004 roku nastąpiło przeniesienie udziałów w Centrum Banku
Śląskiego Sp. z 0.0. z BSK Leasing S.A. do BSK Leasing 2 Sp. z 0.0. W dniu tym
została także zawarta transakcja sprzedaży przez ING Bank Śląski S.A. akcji ING
BSK Leasing S.A. spółce ING Lease (Polska) Sp. z 0.0.
W wyniku konsolidacji działalności leasingowej Grupy ING w Polsce, powstała jedna
z największych na polskim rynku firm leasingowych, która będzie mogła skuteczniej
konkurować na rynku oraz czerpać korzyści wynikające ze wzrostu skali działalności,
m.in. w zakresie racjonalizacji kosztów back-office. W 2004 roku ING Lease (Polska)
Sp. Z 0.0. oddała w leasing majątek o wartości około 835 mln zł, co stanowiło około
7% ogólnej wartości umów leasingowych. ING Bank Śląski S.A. zamierza
współpracować z ING Lease (Polska) Sp. z o.o. w zakresie dystrybucji produktów
leasingowych.
Sp. z o.o. oddała w leasing majątek o wartości około 835 mln zł, co stanowiło około
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text> 
W dniu 30 listopada 2004 roku ING Bank Śląski S.A. uzyskał zgodę Komisji
Papierów Wartościowych i Giełd na prowadzenie działalności maklerskiej. Na
podstawie tego zezwolenia Bank umożliwi swoim klientom dostęp do giełdy
bezpośrednio w swoich oddziałach wykorzystując przy tym całkowicie nowy model
współpracy z należącym do Grupy Kapitałowej Banku biurem maklerskim — z ING
Securities S.A.
Konsolidacja dwóch domów maklerskich pozwoliła na połączenie doświadczenia i
wiedzy zdobytej w różnych segmentach rynku i stworzenie nowoczesnej oferty,
skierowanej zarówno do klientów indywidualnych jak i instytucjonalnych, na rynku
wtórnym i pierwotnym.
ING Securities S.A. jest jednym z największych domów maklerskich w Polsce. W
2004 roku uzyskał następujące udziały w obrotach Warszawskiej Giełdy Papierów
Wartościowych:
rynek akcji — 10,0%,
rynek obligacji — 2,2%,
rynek kontraktów terminowych — 5,0%,
rynek opcji — 7,8%.
Dom Maklerski ING Banku Śląskiego S.A. świadczy dla inwestorów kompleksowe
usługi przy wykorzystaniu najnowocześniejszych technologii, w tym za
pośrednictwem Internetu. Oferta obejmuje wszystkie produkty rynku kapitałowego,
dostępne dla inwestorów indywidualnych w Polsce, tj. pośrednictwo w obrocie
giełdowym, pozagiełdowym i rynkach zagranicznych, kredyty inwestycyjne,
pożyczanie papierów wartościowych, serwis analityczny, rekomendacje inwestycyjne,
zarządzanie aktywami, sprzedaż jednostek uczestnictwa funduszy inwestycyjnych.
ING Securities S.A. przykłada szczególną wagę do obsługi zamożnych klientów,
aktywnych inwestorów, dla których oferuje indywidualną obsługę maklera oraz
specjalnie przygotowane pakiety produktów i usług (VIP i Prestiż).
2004 roku oferta Domu Maklerskiego na rynku wtórnym została wzbogacona o:
« przygotowaną wspólnie z ING Bankiem Śląskim S.A. ofertę kredytową dla
klientów nabywających akcje GTC w ofercie publicznej,
e pośrednictwo w transakcjach na rynkach zagranicznych dla klientów
detalicznych na nowych giełdach w Europie (Euronext, Amsterdam) i
Ameryce (Nasdaq, AMEX, NYSE),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>zaoferowanie klientom — jako pierwszy i jedyny dom maklerski — gwarancji
realizacji zleceń w Internecie maksymalnie w ciągu 5 sekund lub zwrot
prowizji, w kwietniu 2004 roku czas ten skrócono do 4 sekund, a w grudniu
2004 roku do 3 sekund,
wprowadzenie wspólnie z ING Bankiem Śląskim S.A. oferty kredytowej dla
klientów nabywających akcje PKO BP w ofercie publicznej (podpisano ponad
3 tys. umów kredytowych na łączną kwotę ponad 1 mld zł),
umożliwienie dużym klientom zakupu akcji na rynku pierwotnym w innych
domach maklerskich na podstawie pełnomocnictwa udzielonego ING
Securities S.A.
W czerwcu 2004 roku ING Securities S.A. zawarł z domem maklerskim POLONIA
NET S.A. umowę, na mocy której zaproponowano dotychczasowym klientom DM
POLONIA NET S.A. przeniesienie na korzystnych warunkach rachunków do ING
Securities S.A. Podobną umowę o pośredniczeniu w przyjmowaniu i przekazywaniu
na GPW zleceń klientów, których rachunki prowadzi ING Securities S.A. podpisano z
Biurem Maklerskim Nordea Bank Polska S.A. Rozpoczęcie tej całkowicie nowej na
polskim rynku formy współpracy było możliwe m.in. dzięki nowelizacji Ustawy
Prawo o publicznym obrocie papierami wartościowymi.
W dziedzinie pozyskiwania kapitału, ING Securities S.A. oferuje swoje usługi
średniej wielkości firmom, przede wszystkim klientom ING Banku Śląskiego S.A.
Dom świadczy usługi nie tylko w zakresie obsługi emisji na rynku publicznym lub
niepublicznym, ale także inne usługi (takie jak: prowadzenie depozytu spółek
niepublicznych, pełnienie funkcji Sponsora Emisji) oraz kompleksowe doradztwo
finansowe i prawne związane z pozyskiwaniem kapitału.
IpILaA1ÓW YN I ZICALZOWAI L.IN. IaStĘPUJĄCE PIOJCKLY.
uczestniczył — wspólnie z CDM Pekao S.A. — w ofercie sprzedaży akcji Globe
Trade Centre S.A. jako Główny Współzarządzający (udział ING Securities w
transzy detalicznej wyniósł 23%),
brał udział w prywatyzacji PKO BP — udział Domu w ofercie skierowanej do
inwestorów indywidualnych przekroczył 7% (klienci ING Securities złożyli
ponad 7 tys. zleceń kupna o wartości około 1,5 mld zł i nabyli akcje PKO BP
o wartości 145 mln zł),
obsługiwał wezwanie do zapisywania się na akcje Huty Ferrum S.A oraz
pośredniczył w przeprowadzeniu wezwania do sprzedaży akcji własnych
spółki Jupiter NFI,
brał udział w konsorcjach oferujących akcje: FC Dwory, WSiP, PEKAES,
węgierskiej spółki Borsodchem,
obsługiwał proces przejęcia spółki WPRD S.A. przez Hydrobudowę-6
(podmiot zależny od Bilfingerberger AG),
uplasował na rynku wtórnym akcje:
- PKN Orlen o łącznej wartości 220 mln zł,
- - Polimex Mostostal Siedlce na kwotę 120 mln zł,
-  GTCo łącznej wartości 109 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>LOLLIAL y CZIIĄ OLAZ SULURLUT y OIZALIZA yJLIU, d WW SZLZCZOLIOSCI.
wdrożył jednolitą wersję systemu transakcyjnego Sidoma, pozwalającą na
rozpoczęcie pracy na jednej bazie danych i obsługę wszystkich operacji Front i
Back Office zarówno klientów detalicznych jak instytucjonalnych,
rozszerzył funkcjonalność aplikacji internetowej SidomaOnLine o następujące
opcje: możliwość złożenia zlecenia na podstawie aktualnych rekomendacji,
możliwość złożenia zlecenia po spełnieniu zdefiniowanych parametrów,
rozbudował infrastrukturę teleinformatyczną Call Center ING Securities S.A.
w Katowicach (projekt realizowany wspólnie z ING Bankiem Śląskim S.A.),
uruchomił odrębną infolinię dla klientów POK-u Internetowego,
dostosował strukturę Departamentu Informatyki i Telekomunikacji do założeń
projektu TIP (Trusted Internal Party) w celu podniesienia bezpieczeństwa
systemów IT,
utworzył Departament Doradztwa Finansowo-Inwestycyjnego.
W 2004 roku ING Securities S.A. w pełni skorzystał z hossy panującej na
warszawskiej giełdzie. Dom wypracował zysk netto na poziomie 21,6 mln zł wobec
7,1 mln zł w poprzednim roku.
W I połowie 2004 roku ŚBH S.A. podjął działania zmierzające do rozszerzenia oferty
kredytowej o długoterminowe kredyty hipoteczne, przeznaczone na nieruchomości o
charakterze komercyjnym takie jak: budynki biurowe, magazyny, centra logistyczne i
dystrybucyjne, centra handlowe oraz budynki mieszkalne budowane na sprzedaż.
Bank także przygotował, a następnie przyjął politykę w zakresie finansowania
nieruchomości komercyjnych oraz utworzył Zespół Kredytów Komercyjnych.
W II połowie 2004 roku Śląski Bank Hipoteczny S.A. pracował nad nową strategią
rozwoju, która ostatecznie została zaakceptowana przez Radę Nadzorczą w dniu 2€
listopada 2004 roku. Zgodnie z tą strategią, ŚBH S.A. pełni w ramach Grupy
Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A. funkcję Centrum Kompetencyjnegc
Finansowania Nieruchomości Komercyjnych. Natomiast obsługa klientów
detalicznych w zakresie udzielania kredytów hipotecznych została skoncentrowana w
ING Banku Śląskim S.A.
Przygotowując się do nowych funkcji ŚBH S.A. przeprowadził w końcu 2004 roku
zmiany organizacyjne oraz przystąpił do budowy ogólnopolskiej sieci sprzedaży
kredytów komercyjnych. Rozpoczęto także prace nad określeniem polityki
finansowania jednostek samorządu terytorialnego.
„Wygaszanie” współpracy z oddziałami ING Banku Śląskiego S.A. w zakresie
udzielania kredytów dla klientów detalicznych oraz skupienie się na przygotowaniach
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Istotą funkcjonowania banku hipotecznego jest emisja listów zastawnych,
stanowiących najważniejsze źródło finansowania akcji kredytowej banku. W dniu 4
marca 2002 roku Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie Akcjonariuszy ŚHB S.A.
podjęło decyzję o rozpoczęciu Pierwszego Programu Emisji Hipotecznych Listów
Zastawnych. Wartość nominalna listów została określona na poziomie 150 mln zł lub
równowartości w walucie (głównie EUR lub USD), zaś czas trwania programu na 3
lata. Program zakłada emisje niepubliczne oraz zdematerializowaną formę listów
zastawnych.
Zastawnych. Wartość nominalna listów została określona na poziomie 150 mln zł lub
Pierwsza emisja hipotecznych listów zastawnych ŚBH S.A. — w ramach
ustanowionego Programu — o wartości 3 mln euro miała miejsce na początku 2003
roku. W listopadzie 2004 roku ŚBH S.A. wyemitował kolejną transzę listów
zastawnych o wartości nominalnej 30 mln zł. Całość transzy nabył ING Bank Śląski
S.A. z możliwością dalszej jej odsprzedaży.
Z uwagi na sytuację na rynku kredytów hipotecznych (w tym długie terminy
ustanawiania hipotek), udzielane są przede wszystkim kredyty budowlano-hipoteczne.
Kredyty te nie mogą stanowić podstawy do emisji listów zastawnych. Dalsze
możliwości emisji listów zastawnych w ramach ustanowionego Programu są
uzależnione od tempa przyrostu portfela kredytów posiadających prawomocnie
wpisane hipoteki i wpisanych do rejestru zabezpieczeń.
W 2004 roku Śląski Bank Hipoteczny S.A. poniósł stratę netto na poziomie 1,6 mln
zł, podczas gdy w poprzednim roku strata wyniosła 3,2 mln zł.
Centrum Banku Śląskiego Spółka z o.o. zajmuje się zarządzaniem budynkami
będącymi własnością Spółki przy ul. Sokolskiej 34 i Chorzowskiej 50 w Katowicach
oraz wynajmem powierzchni w tych budynkach. W sumie Spółka rozporządza prawie
35 tys. m.kw. powierzchni biurowej i handlowej.
V 2004 roku działania Spółki zmierzały przede wszystkim do:
« maksymalizacji poziomu wynajmowanej powierzchni będącej w posiadan
Spółki,
e dalszej racjonalizacji kosztów eksploatacyjnych.
Centrum Banku Śląskiego podejmowało wiele działań, których celem było
pozyskanie nowych najemców, takich jak: przygotowanie biur gotowych do
zasiedlenia, przejęcie kosztów aranżacji powierzchni, stosowanie elastycznych
warunków płatności. W wyniku tych działań, w grudniu 2004 roku udział
wynajmowanej powierzchni w ogólnej powierzchni będącej w posiadaniu Spółki
wzrósł do poziomu 91% (80% w końcu 2003 roku).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>2004 rok Centrum Banku Śląskiego zamknęło z zyskiem netto w wysokości 34,1 mln
zł, podczas gdy w 2003 roku zanotowało stratę w kwocie 63,1 mln zł. Na tę
zdecydowaną poprawę wyników wpływ miały nie tylko działania Spółki w zakresie
wzrostu przychodów z wynajmu jak i w dziedzinie obniżki kosztów, ale także
znaczne umocnienie się złotego, co korzystnie wpłynęło na rewaluację kredytu w
euro, z którego są finansowane główne aktywa Spółki.
Spółka ING Services Sp. z o.o. stanowi ważne ogniwo w rozpoczętym procesie
konsolidacji funkcji wsparcia informatycznego jednostek Grupy ING w Polsce.
Celem powstałej w listopadzie 2003 roku Spółki jest świadczenie — na bazie Centrum
Komputerowego w Katowicach — usług informatycznych dla członków Grupy ING w
Polsce i w Europie Centralnej.
W grudniu 2003 roku Spółka ING Services Polska podpisała umowę na świadczenie
usług informatycznych dla ING Banku Śląskiego, S.A., głównego odbiorcy usług
Spółki w Polsce. Natomiast w marcu 2004 roku zawarła umowę o świadczenie usług
informatycznych dla ING Securities S.A. ING Services Polska świadczy na rzecz
Domu Maklerskiego przede wszystkim następujące usługi: udostępnianie rozległej
sieci do przesyłu danych, utrzymanie sprzętu w Centrach Komputerowych oraz
udostępnianie węzła dostępowego do Internetu.
W czerwcu 2004 roku Spółka zapoczątkowała kolejny etap konsolidacji działalności
informatycznej Grupy ING w Polsce podpisując umowę o świadczenie usług na rzecz
ING Nationale Nederlanden Polska S.A. Umowa ta obowiązuje od 1 lipca 2004 roku i
dotyczy przede wszystkim utrzymania aplikacji ING NNP ma platformach
sprzętowych zlokalizowanych w Centrach Komputerowych Spółki.
W 2004 roku zysk netto ING Services Polska Sp. z o.o. wyniósł 1,7 mln zł.
ING Nationale-Nederlanden Polska Powszechne Towarzystwo Emerytalne zarządza
utworzonym na podstawie zezwolenia Urzędu Nadzoru nad Funduszami
Emerytalnymi z dnia 26 stycznia 1999 roku ING Nationale-Nederlanden Polska
Otwartym Funduszem Emerytalnym.
Rok 2004 był kolejnym, dobrym rokiem dla ING Nationale-Nederlanden Polska OFE
zarówno w zakresie przyrostu liczby członków jak i wyników inwestowania.
W 2004 roku ING NNP OFE pozyskał największą liczbę nowych członków spośród
wszystkich działających na rynku otwartych funduszy emerytalnych. W ciągu roku
wystawił ponad 170 tys. rachunków, w tym ponad 34 tys. rachunków w wyniku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W rezultacie dobrych wyników uzyskanych w zakresie akwizycji, na koniec 2004
roku liczba członków Nationale-Nederlanden Polska OFE osiągnęła poziom 2 105
tys. osób. Pod względem liczby członków Fundusz zajmował drugą pozycję na rynku
obsługując 17,6% wszystkich członków funduszy emerytalnych (17,2% na koniec
2003 roku).
W ciągu 2004 roku wartość aktywów netto Funduszu wzrosła o ponad 4 mld zł i na
koniec grudnia 2004 roku wynosiła 14079 mln zł. ING Nationale-Nederlanden
Polska OFE zajmował drugie miejsce na rynku pod względem wartości aktywów
posiadając 22,5% udziału w wartości aktywów netto otwartych funduszy
emerytalnych (o 0,1 p.p. więcej niż przed rokiem).
Wzrost aktywów Funduszu był wynikiem trafnej i konsekwentnej polityki
inwestycyjnej prowadzonej przez zespół specjalistów, relatywnie wysokiej średniej
składki członków oraz jednego z najwyższych na rynku udziałów członków
składkujących.
nek, czego dowodem są następujące przyznane w 2004 roku nagrody i wyróżnienia:
tytuł Najlepszego Funduszu Emerytalnego w Europie Centralnej, przyznany
przez uznany miesięcznik Investment $z Pensions Europe w grudniu 2004
roku,
pierwsza nagroda w kategorii Ład Korporacyjny wśród europejskich funduszy
w rankingu opracowanym na podstawie opinii niezależnych konsultantów
rynku finansowego,
pierwsze miejsce w rankingu Rzeczpospolitej opublikowanym w dniu 14
października 2004 roku z punktu widzenia stabilności wyników.
W rachunku wyników za 2004 rok ING Bank Śląski S.A. uwzględnił swój udział w
zyskach Nationale-Nederlanden Polska Powszechne Towarzystwo Emerytalne w
kwocie 20,6 mln zł.
Domenę działalności Solver Sp. z o.o. stanowi organizacja wypoczynku dla
pracowników Banku i ich rodzin w ośrodkach wypoczynkowych w Krynicy, Wiśle
oraz Głębinowie.
W 2004 roku zysk netto Solver Sp. z o.o. wyniósł 5 tys. zł, podczas gdy w
poprzednim roku ukształtował się na poziomie 60 tys. zł.
</Text>
	</Page>
</document>
