<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Instal Polska Sp. z o.o. (spółka zależna od Elektromontaż Poznań SA, sprzedana 17 września 2018 roku)
Elektromontaż Warszawa SA (spółka zależna od Elektromontaż Poznań SA, sprzedana 17 września 2018 roku)
Na dzień 31 grudnia 2019 roku Jednostka Dominująca posiadała następujące oddziały:
 
Oddział Budownictwa Ogólnego Północ w Poznaniu przy ulicy Wołowskiej 92A,
Oddział Budownictwa Ogólnego Południe w Krakowie przy ulicy Ujastek 7,
Oddział Budownictwa Ogólnego Wschód w Warszawie przy ulicy Siedmiogrodzkiej 9,
Oddział Budownictwa Komunikacyjnego Północ w Warszawie przy ulicy Siedmiogrodzkiej 9,
Oddział Budownictwa Komunikacyjnego Południe w Krakowie przy ulicy Ujastek 7,
Oddział Budownictwa Komunikacyjnego Zachód we Wrocławiu przy ulicy Mokronoskiej 2,
Oddział Budownictwa Przemysłowego i Kolejowego w Warszawie przy ulicy Siedmiogrodzkiej 9,
Oddział Usług Sprzętowych w Pruszkowie przy ulicy Przejazdowej 24,
Oddział w Rzeszowie przy ulicy Słowackiego 24,
Oddział w Poznaniu przy ulicy Wołowskiej 92A,
Budimex Spółka Akcyjna Zweigniederlassung Kóln, Pferdmengesstr. 5, Kóln.
Pozostałe spółki Grupy prowadziły działalność za granicą za pośrednictwem następujących oddziałów:
Mostostal Kraków Spółka Akcyjna Zweigniederlassung Kóln, Pferdmengessi
2.3 Struktura przychodów ze sprzedaży
2.3.1 Struktura przychodów ze sprzedaży Grupy Budimex
Gn—ndoz npm móci niona nne
W 2019 roku rynek budowlany (mierzony wartością sprzedaży produkcji budowlano-montażowej) zwiększył wartość o 6,0%
w stosunku do roku 2018, notując o wiele niższy przyrost niż w roku 2018. Wzrost dotyczył zarówno sektora budownictwa
infrastrukturalnego (+4,2%), jak i sektora budownictwa kubaturowego (+7,9%).
W omawianym okresie wzrost sprzedaży w segmencie budowlanym Grupy Budimex wyniósł 1,5% w porównaniu do roku 2018.
Udział segmentu infrastruktury w całkowitych przychodach z usług budowlano-montażowych Grupy spadł z 44,9% w 2018 roku
do 43,2% w 2019 roku. W konsekwencji pozyskania nowych kontraktów kolejowych, partycypacja tego segmentu w strukturze
przychodów Grupy wzrosła z poziomu 9,0% do 16,6% w 2019 roku. Udział budownictwa kubaturowego spadł z poziomu 46,1%
w 2018 roku do poziomu 40,1% w 2019 roku.
Strukturę sprzedaży w podziale na poszczególne sektory rynku budowlanego prezentuje poniższa tabela:
W 2019 roku przychody ze sprzedaży z działalności deweloperskiej wyniosły 557 811 tysięcy złotych, odnotowując wzrost
w porównaniu do roku poprzedniego o 1,8%. Przychody ze sprzedaży działalności deweloperskiej są rozpoznawane
w momencie przeniesienia własności mieszkania/lokalu na nabywcę, po odbiorze technicznym całego obiektu. Sprzedaż
notarialna mieszkań zależy więc od terminów zakończenia projektów budowlanych oraz przekazywania gotowych mieszkań
klientom i nie jest zjawiskiem sezonowym ani porównywalnym rok do roku.
W roku 2019 na całym rynku deweloperskim można było zaobserwować nieznaczne zwiększenie tempa przedsprzedaży nowych
mieszkań w stosunku do poprzedniego roku. Przedsprzedaż netto nowych mieszkań z oferty Grupy Budimex w całym roku 2019
wyniosła 1 655 sztuk, w porównaniu do 1 208 mieszkań w roku poprzednim. Wzrost liczby przedsprzedanych mieszkań o 37%
przewyższał znacząco trend wzrostowy obserwowany w największych miastach w Polsce. Głównymi czynnikami wpływającymi
na wzrost sprzedaży było zwiększenie ilości budowanych mieszkań oraz posiadanego banku ziemi w roku 2018.
W wyniku podejmowanych działań portfel projektów gotowych do uruchomienia spadł z poziomu 10 tysięcy mieszkań na koniec
roku 2018, do poziomu około 8 tysięcy na koniec roku 2019.
</Text>
	</Page>
</document>
