<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Priorytetowymi obszarami rozwoju są dla Grupy: uczestnictwo w dużych projektach informatycznych, budowanie
zintegrowanych rozwiązań, zwłaszcza bazujących na integracja aplikacji, projektowanie i dostarczanie systemów
zarządzania informacją: hurtownie danych i rozwiązania klasy business intelligence, w tym wspomniane wyżej
aplikacje do analiza ryzyka bankowego, rozwój systemów bezpieczeństwa oraz aplikacje obsługujące
elektronicznie kanały dostępowe mieszczące się w kategorii bankowość elektroniczna zwłaszcza w zakresie
rozwiązań mobilnych. W tym zakresie spółki posiadają i będą dalej rozwijać unikatowe na rynku doświadczenie
i kompetencje.
Najistotniejszym czynnikiem zewnętrznym wpływającym na zachowanie się polskiej gospodarki jest akcesja do
Unii Europejskiej. Ocenia się, że Polska jest o co najmniej kilka lat opóźniona pod względem informatyzacji,
zwłaszcza w obszarze administracji publicznej; w sektorze finansowym i bankowym stan IT przedstawia się dużo
lepiej i tu luka jest węższa. Wydatki na IT na zatrudnioną osobę są w polskich przedsiębiorstwach około 5-krotnie
niższe niż w krajach wysoko rozwiniętych. Przeciętnie, wiodące polskie firmy, przeznaczają na inwestycje
w informatykę ok. 0,5 % swoich przychodów, przy średniej europejskiej na poziomie 2,5 %. W związku z akcesją
Polski do Unii oczekuje się dynamicznego rozwoju rynku IT — przede wszystkim w mocno infrastrukturalnie i pod
względem aplikacji opóźnionej Administracji Publicznej, ale również między innymi w telekomunikacji, usługach
użyteczności publicznej, czy przemyśle działającym na eksport. Wejście Polski do Unii może przyspieszyć
procesy konsolidacji, również wśród firm informatycznych tak, aby były one w stanie działać na rynku
regionalnym. Dodatkowo, w przypadku realizowania w Europie modelu outsourcingu off-shore, polskie firmy
informatyczne będą musiały zmierzyć się z ofertą firm z Indii.
   
lei na kluczowym dla Grupy rynku bankowym, za najważniejsze trendy i procesy uznaje się:
olei na kluczowym dla Grupy rynku bankowym, za najważniejsze trendy i procesy uznaje się:
nasilenie się procesów konsolidacyjnych, w bankach, przejawiających się w postaci fuzji i przejęć,
przenoszenie procesów decyzyjnych do central poza Polską,
konieczność przeprowadzenia procesów dostosowawczych w dziedzinie zarządzania ryzykiem
bankowym na podstawie zaleceń Komitetu Bazylejskiego II,
wzrost potrzeb informacyjnych związanych z poprawieniem efektywności zarządzania,
powolny wzrost skłonności do korzystania z usług outsourcingowych,
integrację tradycyjnych i elektronicznych form dystrybucji produktów bankowych,
Najważniejszym wewnętrznym czynnikiem wpływającym na długoterminową stabilizację pozycji Grupy Softbank
jest zdobycie (sierpniu 2003 roku) wieloletniego kontraktu na informatyzację PKO BP S.A. jak również
prowadzenie długoterminowego, projektu centralnego Systemu Ewidencji Pojazdów i Kierowców - CEPiK oraz
realizacja we współpracy z Prokom Software S.A. innych dużych projektów w sektorze ubezpieczeniowym i dla
administracji publicznej.
Wśród zarządzanych przez podmiot dominujący spółek Grupy Softbank zainicjowane zostały procesy, które
nowinny nhobrawić brzewaoe konkurencyina Grunvy nodn:
 
efektywność zarzadzania i nsnbrawnić kontrole
aaminisiacji puDNncZzNnEeJ.
Wśród zarządzanych przez podmiot dominujący spółek Grupy Softbank zainicjowane zostały procesy, które
powinny poprawić przewagę konkurencyjną Grupy, podnieść efektywność zarządzania i usprawnić kontrolę
kosztów. Grupa podejmuje również intensywne prace nad uporządkowaniem oferty i jej rozbudową. Nowe
produkty będą pozyskiwane poprzez prowadzenie własnych prac wykorzystujących dorobek Grupy, przejmowanie
nowych spółek posiadających ciekawe produkty niszowe lub atrakcyjnych klientów, współpracę ze spółkami
Grupy Prokom Software S.A., a także nawiązywanie aliansów z zagranicznymi producentami oprogramowania.
Grupa planuje również rozwój technologiczny poprzez szersze wykorzystanie narzędzi inżynierii oprogramowania
(CASE): modelowania danych, testowania, zarządzania infrastrukturą.
Softbank Serwis Sp. z 0.0. w 2004 roku swoją działalność koncentrował głównie na obsłudze i realizacji
kontraktów w zakresie dostaw i serwisu sprzętu, usług teleinformatycznych i przetwarzania danych, usług
outsourcingu systemów informatycznych. Głównym odbiorcą usług spółki pozostawał Softbank S.A., co wynikało
z faktu świadczenia prac podwykownawczych w dużych kontraktach realizowanych przez podmiot dominujący,
</Text>
	</Page>
</document>
