<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Podstawowym przedmiotem działalności Grupy „KROSNO” jest produkcja
i przetwórstwo oraz handel własnymi wyrobami ze szkła. Grupa wytwarza dla odbiorców
krajowych i na eksport wyroby rynkowe oraz zaopatrzeniowe (przeznaczone do dalszego
przetwórstwa) w ośmiu grupach asortymentowych.
szkło techniczne różne głównie rury i pręty sodowe,
szkło gospodarcze formowane ręcznie,
szkło gospodarcze formowane mechanicznie,
szkło gospodarcze prasowane
AAMIŁ  WZNIĆ W JGore OE. £ NN. WYWCLLE O WYTECJ 0 ngluiwNIi UGI
asortymentowych:
wodomierzy, osłony liczników itp.
szkło sygnalizacyjne, w tym głównie reflektory, soczewki, klosze sygnalizacyjne,
szkło gospodarcze prasowane.
„KROSGLASS” Sp. z o.o. wytwarza wyroby w zasadzie w jednej grupie
asortymentowej — włókno szklane a w jej ramach półfabrykaty: maty, jedwabie, rowingi
ciągłe i cięte oraz różne wyroby na bazie włókna szklanego.
Podstawowa działalność Grupy tj. produkcja, przetwórstwo i sprzedaż wyrobów
realizowana jest przez cztery spółki produkcyjne: „KROSNO” S.A., Hutę Szkła w Jaśle
Sp. z o.o., HSG „TARNÓW” S.A. i „KROSGLASS” Sp. z o.o. oraz przez trzy spółki
handlowe zagraniczne (zależne) prowadzące działalność pośrednika — agenta na rynkach
zagranicznych tj.. „KROSNO-GLASS” (UK) Ltd. (Wielka Brytania i Trlandia),
„KROSNO — AMERICA” INC. (obie Ameryki i Kanada) i 0.0.0. „KROSNO S.A.”
(Federacja Rosyjska oraz inne kraje dawnego Związku Radzieckiego). Pozostałe rodzaje
działalności, wykonywane głównie przez jednostkę dominującą to usługi różne:
projektowanie i montaż urządzeń szklarskich, remonty agregatów do wytopu szkła, produkcja
drobnych urządzeń (w tym formy i części zamienne), usługi badawcze i analityczne w
zakresie ochrony środowiska, usługi hotelarskie i gastronomiczne oraz transportowe.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>a ZA WAZNE ZWI
z tego:
1. Sprzedaż wyrobów
2. Sprzedaż usług
3. Sprzedaż towarów
4. Sprzedaż materiałów
5. Pozostałe przychody operacyjne
6. Przychody finansowe
Analogiczne wielkości w poszczególnych „spółkach produkcyjnych” kształtowały się jal
niżej /bez uwzględnienia korekt konsolidacyjnych/:
Spółki powiązane posiadają mocno zdywersyfikowane rynki zbytu. Dotyczy to zarówno
rynku krajowego jak i rynków zagranicznych. Najwięksi odbiorcy nie przekraczają nawet 5 %
całości sprzedaży każdej ze spółek. Nie występuje, więc istotne uzależnienie spółek od
jakiegokolwiek odbiorcy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>kraj
eksport
I
. Szkło gospodarcze formowane ręczr
kraj
eksport
. Szkło gospodarcze formowane mect
kraj
eksport
. Szkło gospodarcze prasowane
kraj
eksport
. Szkło techniczne (rury i pręty)
kraj
eksport
„ Włókno szklane z przetwórstwem
kraj
eksport
Huta Szkła w Jaśle Sp. z 0.0.
Kraj
eksport
1.
Szkło płaskie z przetwórstwem
kraj
eksport
. Osłony ze szkła (szkło oświetleniow.
kraj
eksport
. Szkło sygnalizacyjne
kraj
eksport
. Szkło gospodarcze prasowane
kraj
eksport
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>„KROSGLASS” Sp. z 0.0.
a)
b)
szkło gospodarcze
klienci tradycyjni (centra dystrybucji,
galerie itp.)
odbiorcy instytucjonalni (Browary, Polmosy itp.)
klienci kluczowi (sieci marketów)
odbiorcy pozostali
szkło techniczne
hurtownie koncesjonowane
odbiorcy instytucjonalni
odbiorcy pozostali
</Text>
	</Page>
</document>
