<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Getin Holding jest holdingiem finansowym prowadzącym działalność inwestycyjną w spółki sektora
finansowego w Polsce oraz poza jej granicami. Inwestycje Spółki mają charakter długoterminowy.
Spółka aktywnie wpływa na strategię i zarządzanie kontrolowanych podmiotów w celu zapewnienia
wzrostu wartości posiadanych aktywów, ich bezpieczeństwa oraz wykorzystania potencjalnych
synergii w ramach Grupy.
Od kilku lat Getin Holding plasuje się w gronie największych firm notowanych na GPW.
Potwierdzeniem pozycji firmy jest fakt, że od 21.03.2008 Spółka znajdowała się w gronie spółek
tworzących WIG 20, a od 16.03.2012 mWIG 40 (w związku z podziałem Getin Holding). Spółka
inwestuje w przedsięwzięcia z zakresu bankowości oraz usług finansowych (pośrednictwo, doradztwo,
leasing, usługi maklerskie).
W skład Grupy Getin Holding wchodzą m. in. Idea Bank (Polska) oraz spółki działające na rynkach
Europy wschodniej i południowo-wschodniej, w tym pięć banków: Idea Bank na Ukrainie, Idea Bank
na Białorusi, Idea Bank działający na rynku rosyjskim oraz dwa banki, które dołączyły do Grupy w
drugiej połowie 2013 — Białoruski Bank Małego Biznesu z siedzibą w Mińsku i Romanian International
Bank z siedzibą w Bukareszcie w Rumunii. Od kilku już lat ważnym podmiotem w międzynarodowej
strukturze Grupy Getin Holding jest spółka Carcade, jeden z liderów rynku leasingu pojazdów w Rosji,
a od września 2014 spółki VB Leasing Polska S.A. i VB Leasing Romania IFN.
Osiągane przez Grupę Kapitałową Getin Holding wyniki są efektem dynamicznego rozwojl
działalności biznesowej oraz silnej pozycji rynkowej w obszarach, na których skoncentrowana jes
aktywność poszczególnych spółek.
W związku z wystąpieniem sytuacji na Ukrainie oraz wystąpieniu symptomów kryzysu w Rosji i na
Białorusi, które w znaczący sposób wpłynęły na sposób prowadzenia biznesu na rynkach wschodnich
i konieczność redefiniowania strategii. W obliczu znaczących spadków wartości walut krajowych w
Rosji, Ukrainie i Białorusi, zwłaszcza w IV kwartale 2014, a także wysokiego poziomu inflacji w tych
krajach, Getin Holding koncentrował się na przeciwdziałaniu efektom negatywnej sytuacji w Europie
Wschodniej. Precyzyjne zarządzanie ryzykiem kredytowym i wzmocnienie dyscypliny płatniczej
pozwoliło na utrzymanie właściwych wskaźników nadzorczych, płynnościowych i dyscypliny
kosztowej, a także na utrzymanie stabilnego poziomu depozytów od klientów.
Działania poszczególnych spółek Grupy Getin Holding w 2014 ukierunkowane były na rozwój na
rynku usług finansowych oraz realizację założonej strategii inwestycyjnej. Spółka inwestuje w
podmioty o dużym potencjale rozwoju, działające w sektorze usług finansowych dla klientów
indywidualnych oraz mikro i małych przedsiębiorstw. Wykorzystując bogate doświadczenia i kapitał
intelektualny kadry menedżerskiej Getin Holding zarządza aktywami, budując ich silną pozycję
rynkową.
W 2014 roku udało się dokonać największej w historii Getin Holding transakcji o wartości ponad 3 mic
zł, której przedmiotem było przejęcie polskiego i rumuńskiego oddziału VB Leasing, w rezultacie
włączając te spółki w strukturę Getin Holding. Transakcja ta ponadto byłą jedną z największyct
transakcji zrealizowanych przez polskie firmy finansowe w ostatnich latach.
Grupa koncentrowała się w 2014 na szybko rosnących sektorach rynku, takich jak:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Realizacja strategii dokonuje się również poprzez maksymalizację wzrostu organicznego,
wykorzystanie wzrostu rynku oraz przewag konkurencyjnych w docelowych segmentach rynkowych.
Grupa dąży do maksymalnego wykorzystywania zasobów, między innymi poprzez optymalizowanie
wyników spółek z Grupy i zapewnianie im doświadczonego i zmotywowanego kierownictwa, jak
również źródeł finansowania. Jednocześnie szczególną uwagę zwraca się na ryzyko poprzez
ulepszoną kontrolę organizacyjną oraz systemy zarządzania ryzykiem. Grupa rozwija się poprzez
powielanie sprawdzonego modelu biznesowego na skalę międzynarodową,
pozostając
skoncentrowanym na rynku finansowym.
Jednym ze strategicznych celów Spółki jest budowa silnej grupy Idea Bank, świadczącej
kompleksowe usługi dla przedsiębiorców. Dzięki przejęciu spółek Idea Money, getBack oraz VB
Leasing Polska, grupa Idea Bank wzmocniła swoją pozycję na rynku usług finansowych i wypracowała
historyczny poziom zysku netto.
Spółka poszukuje i podejmuje projekty inwestycyjne w sektorze usług finansowych (bankowych,
leasingowych, ubezpieczeniowych, a także pośrednictwa i doradztwa) na rynku krajowym i rynkach
wschodzących. Inwestuje w nowe podmioty gospodarcze lub podmioty już istniejące, pod warunkiem
zakupu pakietu umożliwiającego aktywne zarządzanie i kształtowanie strategii tych podmiotów.
Celem takiego działania jest przede wszystkim budowa wartości dla akcjonariuszy Spółki poprzez
realizację rentownych inwestycyjnie projektów. W drugim półroczu 2014 Spółka rozpoczęła
systematyczne wdrażanie odpowiednich zmian w celu przejścia do modelu nadzoru właścicielskiego,
w którym Spółka jest centrum kompetencji w kluczowych obszarach dla Grupy Kapitałowej. Wzrost
wartości firm wchodzących w skład portfela inwestycyjnego uzyskiwany jest poprzez wzrost ich
dochodowości, między innymi dzięki restrukturyzacji, zwiększaniu skali działania i wzmacnianiu ich
pozycji rynkowej. Cele te Spółka realizuje poprzez:
aktywne uczestnictwo w procesach związanych z restrukturyzacją, a następnie zar
firmami oraz tworzenie i realizację ich strategii rozwoju,
dostarczanie niezbędnych dla rozwoju danego projektu środków finansowych,
pomoc w zakresie biznesowego i branżowego know-how,
wyszukiwanie możliwości kooperacji oraz komplementarności wśród firm w ramact
inwestycyjnego Spółki,
prowadzenie ciągłego nadzoru strategicznego i operacyjnego,
wsparcie merytoryczne i personalne w przeprowadzanych procesach.
W procesie zarządzania portfelem inwestycyjnym, Getin Holding przewiduje uzyskiwanie przychodów
ze sprzedaży niektórych podjętych projektów w okresie gwarantującym maksymalizację stopy zwrotu,
głównie z wykorzystaniem lokalnego rynku kapitałowego lub poprzez sprzedaż inwestorowi
strategicznemu. Dodatkowym źródłem przychodów Spółki są pożytki z posiadanych aktywów w
postaci np. dywidend lub odsetek z udzielanych pożyczek.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W skład Grupy Idea Bank (Polska) wchodzą m.in. Idea Bank S.A., skupiający swoją działalność na
oferowaniu małym i średnim firmom różnorodnych produktów bankowych — kredytowych,
oszczędnościowych i depozytowych, a także Idea Leasing S.A., VB Leasing Polska S.A. (leasing
pojazdów i maszyn), Idea Expert S.A. (doradztwo i pośrednictwo finansowe), Tax Care SIA,
specjalizujący się w oferowaniu małym firmom usług w zakresie księgowości oraz doradztwa
finansowego, Idea Money S.A. (faktoring i windykacja należności) oraz GetBack S.A. (kompleksowa
windykacja należności).
Wynik netto Grupy Idea Bank (Polska) w 2014 wyniósł 241,3 mln zł i był o 124,9%% wyższy w
stosunku do 2013. Na łączny wynik tego składają się z następujące pozycje syntetyczne:
Aktywa Grupy Idea Bank na koniec 2014 wynosiły 15,1 mld zł, co stanowi wzrost o 104,1% w
stosunku do końca 2013.
Saldo depozytów na koniec okresu bilansowego wynosiło 10,9 mld zł, podczas gdy na koniec
analogicznego okresu w 2013 wynosiło ono 5,5 mld zł co stanowi wzrost o 98,2%.
Saldo kredytów na koniec 2014 wynosiło 7,2 mld zł co stanowi wzrost o 46,9% w stosunku do stanu
na koniec 2013 — 4,9 mid zł.
Na koniec grudnia 2014 Grupa Idea Bank (Polska) posiadała 200 oddziałów stacjonarnych i 31
oddziałów mobilnych, w tym Idea Bank (włączając Lion's Bank) posiadał 71 oddziałów stacjonarnych i
14 mobilnych.
Główną misją biznesową banku, która będzie kontynuowana w 2015, jest budowanie polskiej instytucji
bankowej kierującej swoją ofertę produktową do grupy klientów z segmentu małych i średnich
przedsiębiorstw, a w szczególności do podmiotów prowadzących działalność gospodarczą. Spółka
przewiduje kontynuację wzrostu wyniku netto w kolejnym oraz rozwój w zakresie wzrostu liczby
posiadanych klientów, sprzedaży kredytów, depozytów, jednocześnie kontroli kosztów obecnej
infrastruktury centrali i oddziałów. Obecnie głównymi celami banku są:
« _ rozwój nowych produktów w obszarze kredytów operacyjnych;
e zwiększenie sprzedaży poprzez rozbudowę i szkolenia sieci sprzeda
Seament usłua bankowych na Ukrainie
Grupa Idea Bank (Ukraina) to działająca na terenie Ukrainy grupa, w skład której wchodzi m.in. Idea
Bank (Ukraina) skupiający swoją działalność w obszarze produktów dla osób fizycznych. Głównymi
produktami banku są kredyty samochodowe, kredyty gotówkowe, depozyty, rachunki bieżące, karty
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>płatnicze (debetowe). W zakresie swojej działalności bank oferuje również następujące produkty:
kredyty dla przedsiębiorstw, depozyty od osób prawnych, usługi realizacji przelewów i płatności,
leasing środków transportu.
Wynik netto Grupy Idea Bank (Ukraina) w 2014 wyniósł — 185,7 mln UAH (-49 mln zł) i w stosunku do
2013 był niższy o 85,1 mln zł. Na łączny wynik składają się z następujące pozycje syntetyczne.
KPLN
31 076
148 768
-117 692
40 962
42 931
-1 969
5 250
-78 394
-57 798
9935
-48 9069
kUAH
117 850
564 174
-446 324
155 341
162 808
-7 467
19910
-297 294
-219 188
37 677
-185 706
Koszty z tytułu prowizji i opłat
Aktywa Grupy Idea Bank (Ukraina) na koniec 2014 wynosiły 2 961,3 mln UAH (671,2 mln zł), co
stanowi spadek o 42,3% w stosunku do końca 2013 wyrażonego w złotówkach ( 3 140,8 mln UAH —
1 162,6 mln zł, co stanowi spadek o 5,7% w UAH).
Saldo depozytów Grupy Idea Bank (Ukraina) na koniec okresu bilansowego wynosiło 2 128 mln UAI
(478 mln zł), podczas gdy na koniec analogicznego okresu w 2013 wynosiło 2 061,3 mln UAI
(751,9 mln zł) co stanowi spadek o 37,4% wyrażonego w złotówkach (wzrost o 3,2% w UAH).
Saldo kredytów na koniec 2014 wynosiło 2 114,9 mln UAH (475 mln zł), co stanowi spadek o 46,8% w
stosunku do stanu na koniec 2013 wyrażonego w złotówkach (2 408 mln UAH — 892,4 mln zł, co
stanowi spadek o 12,2% w UAH).
Na wysokość osiągniętego wyniku finansowego netto istotny wpływ miały następujące zdarzenia:
Wzrost poziomu ryzyka kredytowego, którego efektem był przyrost rezerw (200%) na
należności kredytowe w porównaniu do analogicznego okresu minionego roku (za 2013 rok
przyrost rezerw na należności kredytowe wyniósł 99,0 mln UAH), a zwłaszcza znaczne
pogorszenie ryzyka kredytowego na Krymie i wschodniej części Ukrainy.
Zmniejszenie NIM o 4,0 p.p. (z 7,0% za 2013 roku do 3,0% za 2014) z powodu znacznego
wzrostu kosztu finansowania w walucie krajowej oraz w walucie obcej w związku z
pogorszeniem sytuacji płynnościowej system bankowego Ukrainy, czego przyczyną jest
kryzys gospodarczy i polityczny na Ukrainie.
Zmniejszenie przychodów prowizyjnych o 38% w porównaniu do analogicznego okresu
minionego roku spowodowane ograniczeniem sprzedaży kredytów w związku z sytuacją
płynnościową banku w pierwszym kwartale tego roku.
Zwiększenie dochodów osiąganych z operacji walutowych związane z wprowadzeniem przez
Bank Narodowy Ukrainy zmiennego kursu walutowego.
Ponadto, znaczący wpływ na strukturę bilansu i wyniku Idea Bank (Ukraina) miała znaczaca
dewaluacja lokalnej waluty, wynosząca -39,4% w ujęciu rocznym
Zachowane są wszystkie wskaźniki wymagane przez Narodowy Bank Ukrainy, w tym normatywy
dotyczące płynności bieżącej, szybkiej i wypłacalności gotówkowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Kapitały i aktywa Banku są wystarczające do pokrycia wszelkich zobowiązań Banku przedstawionych
w pasywach bilansu.
Na koniec 2014 Idea Bank (Ukraina) posiadał 77 oddziałów. W związku z konfliktem zbrojnym na
terenie Ukrainy bank zamknął w okresie sprawozdawczym 23 oddziały.
Grupa Idea Bank (Białoruś) _ składała się w okresie sprawozdawczym z dwóch banków: Idea Bank
(Białoruś) oraz Białoruskiego Banku Małego Biznesu, a także spółek Idea Broker i Idea Finance
oferujących usługi finansowe klientom detalicznym i kompleksową obsługę firm, specjalizując się w
sprzedaży kredytów ratalnych i pożyczek gotówkowych.
Srupa Idea Bank (Białoruś) składała się w okresie sprawozdawczym z dwóch banków: Idea Bank
Idea Bank (Białoruś) rozwija się jako uniwersalna instytucja finansowa skupiając się jednocześnie na
biznesie detalicznym tj. kredytowaniu osób fizycznych oraz zbieraniu depozytów poprzez sieć
własnych oddziałów, a także udzielaniu kredytów bezgotówkowych na zakup towarów w sklepach.
Prowadzi także obsługę rozliczeniowo-kasową w oddziałach oraz wymianę walut w kantorach.
Jednocześnie dążąc do dywersyfikacji ryzyka bank rozwija także działalność w zakresie udzielania
kredytów dla osób prawnych - głównie w sektorze małych i średnich przedsiębiorstw.
Wynik netto Grupy Idea Bank (Białoruś) w 2014 wyniósł 96,9 mld BYR (30,9 mln zł), co stanowi w
porównaniu wyniku z 2013 wyrażonego w zł spadek o 32%. Na łączny wynik składają się następujące
pozycje syntetyczne:
KPLN
167 822
359 791
-191 969
18 246
38 755
-20 509
4 549
-24 119
-117 987
-17 603
„nan ono
mBYR
526 088
1 127871
-601 784
57 197
121 489
-64 292
14 260
-75 608
-369 865
-55 182
aa aan
Wynik z tytułu odsetek
Aktywa Grupy Idea Bank (Białoruś) na koniec 2014 wyniosły 3 107,1 mld BYR (988,1 mln zł), co
stanowi wzrost o 2,4% w porównaniu do końca 2013 wyrażonego w zł ( 3 045,8 mld BYR — 962,5 mln
zł, co stanowi wzrost o 2% w BYR).
Saldo depozytów na koniec okresu bilansowego wyniosło 2 043,9 mld BYR (652 mln zł), podczas gdy
na koniec 2013 roku wynosiło ono 1 964,2 mld BYR (620,7 mln zł), co stanowi wzrost o 5% według
wartości wyrażonych w zł (wzrost o 4,1% w BYR).
Saldo kredytów na koniec 2014 wyniosło 2 041,6 mld BYR (651,3 mln zł), co stanowi spadek o 1,5%
w porównaniu do końca 2013 przy uwzględnieniu salda kredytów wyrażonego w zł (spadek o 2,4% w
BYR). Na koniec 2013 roku saldo kredytów wynosiło 2 092 mld BYR (661,1 mln zł).
Istotnym czynnikiem mającym wpływ na wyniki finansowe grupy Idea Bank (Białoruś) było nagłe
załamanie kursu rubla białoruskiego względem dolara, w efekcie którego wartość białoruskiej waluty
spadła w grudniu 2014 r. o 9,6%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W 2014 zakończył się proces integracji Białoruskiego Banku Małego Biznesu z Idea Bank - w całości
przekazano portfel kredytowy oraz większość rachunków bieżących klientów, które znajdowały się na
obsłudze kasowo-rozliczeniowej Białoruskiego Banku Małego Biznesu.
Po przeniesieniu aktywów Białoruskiego Banku Małego Biznesu do Idea Bank (Białoruś), w dniu
29.10.2014 Spółka zawarła przedwstępną umowę sprzedaży akcji Białoruskiego Banku Małego
Biznesu. Po dacie bilansowej, w dniu 23.01.2015 Spółka rozwiązała dotychczasowe porozumienie i
zawarła nową przedwstępną umowę sprzedaży akcji z Moldasig S.A. z siedzibą w Kiszyniowie,
Mołdawia, za cenę 20,93 za jedną akcję. O powyższych zdarzeniach informowano raportami
bieżącymi nr 60/2014 z dnia 29.10.2014 oraz 03.2015 z dnia 23.01.2015.
Grupa Carcade (Rosja) obejmuje Carcade, jedną z największych rosyjskich spółek leasingowych
specjalizującej się w leasingu samochodów oraz lekkich pojazdów dla małych i średnich
przedsiębiorstw oraz ldea Bank (Rosja), koncentrujący się wokół sprzedaży kredytów
samochodowych i gotówkowych.
Zysk netto Grupy Carcade w 2014 roku wyniósł 393,9 mln RUB (32,4 mln zł) i w stosunku do 2013
był niższy o 45,6% dla wartości wyrażonych w zł. Łączny wynik składa się z następujących pozycji:
KPLN
152 297
347 714
-195 417
50 310
53 502
-3 192
41 414
-54 803
-145 375
-11 484
kRUB
1 854 077
4 233 101
-2 379 024
612 478
651 338
-38 860
504 178
-667 177
-1 769 808
-139 807
Wynik z tytułu odsetek
Wynik z tytułu prowizji i opłat
Aktywa Grupy Carcade na koniec 2014 wyniosły 26 003,9 mln RUB (1 534,3 mln zł), co stanowi
spadek o 24,2% w porównaniu do końca 2013 wyrażonego w zł ( 22 134,4 mln RUB — 2 023,4 mln zł,
co stanowi wzrosto 17,5% w RUB).
Saldo kredytów Grupy Carcade na koniec okresu bilansowego wyniosło 3 111,5 mln RUB (187,3 mln
zł), co stanowi spadek o 32% w porównaniu do końca 2013 przy uwzględnieniu salda kredytów
wyrażonego w zł (wzrost o 3,3% w RUB). Na koniec 2013 roku saldo kredytów wynosiło 3 011,8 mln
RUB (275,3 mln zł).
Saldo depozytów Grupy Carcade na koniec 2014 wyniosło 3 539,6 mln RUB (213,4 mln zł), podczas
gdy na koniec 2013 roku wynosiło ono 2 955,1 mln RUB (270,1 mln zł), co stanowi spadek o 21%
według wartości wyrażonych w zł (wzrost o 19,8% w RUB).
W 2014 utrzymywały się negatywne trendy w gospodarce wywołane międzynarodowymi sankcjami
nałożonymi na Federację Rosyjską.
&gt;resja na marżę spowodowana wysoką konkurencją oraz rosnący koszt finansowania przez banki
&gt;yły głównymi ograniczającymi dochodowość w 2014.
W drugim półroczu 2014 roku nastąpiło istotne pogorszenie warunków na rynku rosyjskim w związku
ze znaczącą dewaluacją rubla rosyjskiego i wzrostem poziomu rezerw, co wpłynęło na strukturę
bilansu i wyników grupy Carcade.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W wyniku działań podjętych w I półroczu 2014, takich jak wyższa kontrola klienta przy udzielaniu
finansowania i intensyfikacja procesów windykacyjnych na koniec roku zahamowano kwartalny
przyrost rezerw do poziomu 497,5 mln RUB (29,9 mln zł).
W ramach Grupy Carcade utworzono spółkę Centr Karawto, której celem jest podniesienie
efektywności sprzedaży samochodów poleasingowych.
W skład Grupy Romanian International Bank wchodzi Romanian International Bank będący bankiem
uniwersalnym, spółka VB Leasing Romania IFN specjalizująca się w leasingu finansowym, Idea
Leasing IFN (działalność leasingowa) i spółką VBL Broker de Asigurare (broker ubezpieczeniowy).
Wynik netto Grupy Romanian International Bank w 2014 wyniósł 21,8 mln RON (20,6 mln zł). Ne
łączny wynik składają się z następujące pozycje syntetyczne:
Aktywa Grupy Romanian International Bank na koniec 2014 wynosiły 1 039,6 mln RON (984,8 mln zł),
co stanowi ponad 2,5-krotny wzrost w porównaniu do końca 2013 przy uwzględnieniu wartości
wyrażonych w zł (oraz ponad 2,5 krotny wzrost w RON).
Saldo depozytów na koniec okresu bilansowego wynosiło 711,1 min RON (676,3 mln zł), podczas gdy
na koniec 2013 roku wynosiło ono 355,4 mln RON (329,2 mln zł) co stanowi ponad dwukrotny wzrost
w porównaniu do roku 2013 dla wartości wyrażonych w zł (oraz ponad dwukrotny wzrostw RON).
Saldo kredytów na koniec 2014 wynosiło 117,4 mln RON (111,6 mln zł), co stanowi spadek o 5,4% w
porównaniu do końca 2013 przy uwzględnieniu salda kredytów wyrażonego w zł (spadek o 7,8% w
RON). Na koniec 2013 roku saldo kredytów wynosiło 127,4 mln RON (118 mln zł).
Na pozytywny wynik grupy Romanian International Bank znaczący wpływ miała transakcja nabycia VB
Leasing Rumunia oraz wierzytelności leasingowych, dzięki czemu wartość aktywów wzrosła ponad
2,5 krotnie, pomimo konieczności utworzenia, zgodnie z wymogami Narodowego Banku Rumunii,
dodatkowych rezerw na starym portfelu kredytowym, przejętym wraz z bankiem w IV kwartale 2013 r.
W dniu 09.09.2014 spółka zależna Romanian International Bank — Idea Investment nabyła od Getin
Holding spółkę VB Leasing IFN za cenę 105 400 tys. zł. O transakcji Emitent informował w drodze
raportów bieżących 53/2014 z dnia 28.08.2014 i nr 57/2014 z dnia 09.09.2014. Włączenie w struktury
Grupy Getin Holding działającej na terenie Rumunii spółki leasingowej wzmocni pozycję Emitenta na
rumuńskim rynku i umożliwi budowę fundamentów silnej grupy kapitałowej skupionej wokół Romanian
International Bank.
w dniu 09.09.2014 Romanian International Bank nabyła od VB Leasing Romania IFN portfel
wierzytelności leasingowych i wierzytelności z tytułu umów pożyczek należnych VB Leasing Rumunia
19
</Text>
	</Page>
</document>
