<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Spółka prowadziła szeroką działalność inwestycyjną polegającą na przejmowaniu spółek z sektora
biotechnologicznego i farmaceutycznego, rozbudowy własnej bazy produkcyjnej i poszerzania portfela
produkcyjnego. Zmiana sytuacji na rynkach finansowych w 2009 r. związana z ogólnoświatowym
kryzysem oraz opóźnienia związane z ekspansją na wybranych rynkach spowodowały zmianę strategii
Grupy. Zarząd Spółki podjął działania mające na celu, z jednej strony ograniczenie kosztów działalności,
a z drugiej zwiększenie sprzedaży przy jednoczesnym przerzuceniu części ryzyka na partnerów
biznesowych. Ograniczanie kosztów działalności odbywa się poprzez koncentrację na kluczowych
i strategicznie dla Grupy ważnych produktach, jak i optymalnym wykorzystaniu posiadanego potencjału
produkcyjnego i ludzkiego. Poprawa rentowości poszczególnych obszarów biznesowych jest priorytetem.
Wzrost sprzedaży opierał się będzie na współpracy z kluczowymi firmami farmaceutycznymi na rynkach
o dużym potencjale wzrostu. Pozwoli to Grupie uzyskać w stosukowo krótkim czasie zwiększone
przychody przy stosunkowo małym zaangażowaniu kapitałowym. Kolejnym ważnym aspektem
reorganizacji jest uporządkowanie finansowania wewnętrznego i zewnętrznego w Grupie, które przyczyni
się do poprawy płynności, ograniczenia kosztów finansowych, a w połączeniu z pozostałymi elementami
strategii w przyszłości do samofinansowania poszczególnych spółek z Grupy.
W 2009 r. nie nastąpiły zmiany w zasadach zarządzania przedsiębiorstwem BIOTON S.A. i Grupą.
W 2009 r. Spółka nie zawierała umów tego rodzaju.
3. Wartość wynagrodzeń, nagród lub korzyści, w tym wynikających z programów
motywacyjnych lub premiowych opartych na kapitale BIOTON S.A., w tym programów
opartych na obligacjach z prawem pierwszeństwa, zamiennych, warrantach subskrypcyjnych
(w pieniądzu, naturze lub jakiejkolwiek innej formie), wypłaconych, należnych lub potencjalnie
należnych, odrębnie dla każdej z osób zarządzających i nadzorujących Spółki
w przedsiębiorstwie BIOTON S.A., bez względu na to, czy odpowiednio były one zaliczane
w koszty, czy też wynikały z podziału zysku oraz informacje o wartości wynagrodzeń i nagród
otrzymanych z tytułu pełnienia funkcji we władzach jednostek podporządkowanych
Szczegółowe informacje dotyczące wynagrodzeń, nagród i korzyści osób zarządzających i nadzorujących
BIOTON S.A. zostały przedstawione w pkt. 36 i 37 rocznego skonsolidowanego sprawozdania
finansowego Grupy za okres od 01.01.2009 r. do 31.12.2009 r.
24. Określenie łącznej liczby i wartości nominalnej wszystkich akcji BIOTON S.A. oraz akcji
i udziałów w jednostkach powiązanych Spółki, będących w posiadaniu osób zarządzających
i nadzorujących (dla każdej osoby oddzielnie)
, stanu na 31.12.2009 r., zgodnie z informacjami posiadanymi przez Spółkę:
osoby zarządzające BIOTON S.A. nie posiadały akcji Spółki,
stan posiadania akcji Spółki przez członków Rady Nadzorczej BIOTON S.A. prezentował się
następująco:
o
o
o
Ryszard Krauze: 425.000.000 akcji (o wartości nominalnej 85.000.000,00 PLN) (por. RB
38/2009, RB 76/2009 i RB 91/2009),
Paweł  Gricuk: 2.100.000 akcji (o wartości nominalnej 420.000,00 PLN)
(por. RB 133/2006),
Maciej Grelowski: 600.000 akcji (o wartości nominalnej 120.000,00 PLN) (por. RB
13/2009),
Barbara Ratnicka — Kiczka: 765.970 akcji (o wartości nominalnej 153.194,00 PLN) (por.
RB 91/2006, RB 106/2006 i RB 52/2009),
Krzysztof Jan Wilski: 362.495 akcji (0 wartości nominalnej 72.499,00 PLN) (por. RB
12/2006, RB 108/2006 i RB 63/2007).
</Text>
	</Page>
</document>
