<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa Kapitałowa Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. to największy producent wysokiej jakości węgla koksowego hard i znaczący
producent koksu w Unii Europejskiej. Grupa prowadzi działalność w oparciu o dwie główne linie biznesowe: górniczą, obejmującą
wydobycie węgla (głównie koksowego) oraz koksowniczą, obejmującą produkcję pełnej gamy produktów koksowniczych. W skład
Grupy wchodzą także przedsiębiorstwa wspierające dwie główne linie biznesowe, które prowadzą działalność: energetyczną
oraz pomocniczą.
Jednostka dominująca od lat zajmuje kluczową pozycję na polskim i europejskim rynku węgla koksowego. Całość działań
produkcyjnych, rozwojowych, inwestycyjnych i handlowych J SW jest ukierunkowana na utrzymanie w długim okresie pozycji lidera
w produkcji węgli koksowych w Europie Środkowo-Wschodniej. W zakresie węgla koksowego | SW koncentruje się na zapewnieniu
klientom dostaw wysokiej jakości węgla koksowego hard. Zakres prowadzonej przez | SW działalności i oferowanych przez nią
produktów skutkuje ekspozycją JSW na szereg powiązanych ze sobą rynków. Popyt na wydobywany przez JSW węgiel koksowy
kształtowany jest przez światową koniunkturę na rynkach węgla, koksu i stali.
/V ostatniej dekadzie, na światowych rynkach węglowo-koksowo-hutniczych zachodziły istotne zmiany podaży, popytu i cen.
zezultatem wzrostów i spadków zapotrzebowania ze strony odbiorców i towarzyszących im dynamicznych wahań cen, są coraz
crótsze cykle koniunkturalne na powiązanych rynkach. W ostatnich latach mieliśmy do czynienia z globalnym spowolnieniem
jospodarczym, które odczuwalne było również przez JSW, z uwagi na powiązanie produktowe z rynkami koksowo-hutniczymi. Niskie
)oziomy cen rynkowych na powiązanych rynkach w istotny sposób przyczyniły się da zmniejszenia przychodów ze sprzedaży w 2014
oku.
W związku z bardzo trudną sytuacją w sektorze górnictwa węgla kamiennego w Polsce spowodowaną głębokimi spadkami cen węgla
na międzynarodowych rynkach, nadpodażą na rynku krajowym oraz rosnącymi kosztami wydobycia, Grupa odnotowała w 2014 roku
ujemny wynik finansowy. W świetle obecnych, bardzo trudnych warunków rynkowych, Grupa podejmuje szereg działań
oszczędnościowych, w tym m.in. ograniczenie ponoszonych nakładów inwestycyjnych.
W 2014 roku wolumen produkcji węgla został zrealizowany na poziomie 13,9 mln ton (w tym 9,9 mln ton węgla koksowego
i 4,0 mln ton węgla do celów energetycznych), tj. o 0,3 mln ton więcej niż w 2013 roku, z tym, że wielkość ta obejmuje wydobycie
z przejętej przez JSW KWK Knurów-Szczygłowice na poziomie 1,6 mln ton (od 1 sierpnia 2014 roku do 31 grudnia 2014 roku).
Uwzględniając włączoną od sierpnia 2014 roku w struktury JSW KWK Knurów-Szczygłowice, Grupa w 2014 roku sprzedała
8,8 mln ton węgla. Sprzedaż koksu wyniosła 4,2 mln ton, przekraczając ilości sprzed roku o blisko 0,3 mln ton.
W skład Grupy wchodzą następujące koksownie: Koksownia Przyjaźń oraz KK Zabrze (od 2 stycznia 2014 roku jako JSW KOKS SIA.)
oraz WZK Victoria. Koksownie te produkują wysokiej jakości koks, wykorzystując węgiel koksowy wydobywany przez Jednostkę
dominującą oraz w mniejszym stopniu węgiel od podmiotów trzecich. W strukturze asortymentowej Koksowni Przyjaźń i KK Zabrze
przeważa koks metalurgiczny, natomiast WZK Victoria specjalizuje się w produkcji koksu odlewniczego. W 2014 roku koksownie
Grupy wyprodukowały 4,0 mln ton koksu, tj. o 2,6% więcej niż w 2013 roku.
Tabela 4. Wybrane istotne zdarzenia, które miały miejsce w 2014 roku
Podziemne połączenie trzech
Ruchów Kopalni Zespolonej
Borynia-Zofiówka-Jastrzębie
Podziemne połączenie trzech Ruchów Kopalni Zespolonej Borynia-Zofiówka Jastrzębie to zamknięcie kolejnego
etapu strategicznej inwestycji JSW mającej na celu integrację techniczno-organizacyjną KWK Borynia, Zofiówka,
Jas-Mos. Kolejnym realizowanym etapem jest modernizacja zakładu przeróbczego w Ruchu Zofiówka. Do końca
2016 roku zakład przeróbczy ma być gotowy na przejęcie urobku z wszystkich trzech ruchów.
W wyniku realizacji Programu Integracja w Grupie Kapitałowej w dniu 2 stycznia 2014 roku nastąpiło
zarejestrowanie spółki JSW KOKS, w której JSW S.A. ma 95,71% udziałów. JSW KOKS powstała przez
połączenie byłego Kombinatu Koksochemicznego Zabrze S.A. (w skład którego wchodziła Koksownia Dębieńsko,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>abrze S.A. Koksownia Radlin, Koksownia | adwiga) oraz Koksowni Przyjaźń. Powstanie spółki JSW KOKS nie kończy procesu
integracji koksowni należących do JSW. W dalszym etapie do JSW KOKS zostanie przyłączona spółka WZK
Victoria
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W dniu 30 lipca 2014 roku zawarta została umowa programu emisji obligacji w kwocie 700 000000 PLN
oraz 163 750000 USD, stanowiącej maksymalną dopuszczalną wartość nominalną obligacji wyemitowanych
w ramach programu emisji, z przeznaczeniem na sfinansowanie zakupu KWK Knurów-Szczygłowice. Warunki
umowy programu emisji obligacji zostały opisane w Punktach 2.8. i 2.9. niniejszego sprawozdania. Emisja obligacji
w ramach ustanowionego programu emisji obligacji nastąpiła z dniem 6 sierpnia 2014 roku i objęła 70 000 obligacji
imiennych denominowanych w PLN o wartości nominalnej 10 000,00 PLN każda, o łącznej wartości nominalnej
700 000 000 PLN oraz 16 375 obligacji imiennych denominowanych w USD o wartości nominalnej 10 000,00 USD
każda, o łącznej wartości nominalnej 163 750 000 USD. Ostateczny termin wykupu obligacji przypadnie na dzień
30 grudnia 2020 roku, a wykup obligacji zostanie dokonany według ich wartości nominalnej.
Zgodnie z podpisanymi Warunkami Emisji Obligacji Obligatariusze mają prawo żądać wcześniejszego wykupu
nociadanuch oblinacii w nrzynadki uwataniania Podatawy Skorovctania &gt; Onoii Wozadniaiczano Hfvkunu za Zanda
W głębionym od 4 lat przez KWK Borynia-Zofiówka-Jastrzębie szybie Bzie1 pojawił się pierwszy węgiel. Było go co
prawda niedużo, ale potwierdziły się wyniki próbnych odwiertów, że na głębokości 750 metrów zaczynają się
warstwy utworów karbońskich, w których zalega 17 pokładów węgla o miąższości od 1 do 4 m. Do końca głębienia
szybu pozostało jeszcze 414 metrów, do jego docelowej głębokości 1 164 m. Inwestycja w nowe pole wydobywcze
Bzie-Dębina pozwoli udostępnić JSW jedno z największych w Europie złóż węgla koksowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Dnia 20 października 2014 roku Zarząd JSW poinformował o planowanej emisji euroobligacji oraz wyborze
konsorcjum banków do jej przeprowadzenia. W związku z planowaną emisją euroobligacji, JSW przyznano rating
korporacyjny na poziomie Ba2 z perspektywą stabilną przez agencję ratingową Moody's i rating na poziomie B+
przez agencję Fitch z perspektywą stabilną oraz przyznano rating na poziomie Ba3 z perspektywą stabilną przez
Moody's i rating na poziomie B+ z perspektywą stabilną przez Fitch, w odniesieniu do planowanej emisji obligacji
senior notes, które będą wyemitowane przez podmiot zależny JSW spółkę JSW Finance AB (publ).
W dniu 3 listopada 2014 roku Zarząd JSW poinformował o nieuruchomieniu transakcji emisji euroobligacji
v obecnym terminie, z uwagi na niesprzyjające warunki rynkowe. Po dniu kończącym okres sprawozdawczy,
Zarząd JSW poinformował o wycofaniu w dniu 6 lutego 2015 roku przez agencję ratingową Fitch ratingu
&lt;orporacyjnego dla JSW na poziomie B+ z perspektywą stabilną oraz wycofaniu ratingu na poziomie B+
z perspektywą stabilną w odniesieniu do planowanej w momencie przyznania ratingów emisji obligacji senior notes
orzez JSW Finance AB (spółkę specjalnego przeznaczenia w Szwecji, utworzoną przez Polski Koks). Ratingi
zostały wycofane w związku z niedojściem do skutku emisji obligacji, co wynika z zasad przyjętych przez Fitch
W IV kwartale 2014 roku rozpoczęły się prace rozruchowe na nowo wybudowanym bloku energetycznym
o mocy 71 MWe. Po jego uruchomieniu moc elektryczna zainstalowana w elektrociepłowni Koksowni Przyjaźń
będzie wynosić 110 MWe. Pozwoli to na pełne zaspokojenie potrzeb na energię elektryczną JSW KOKS (ok. 1/3
ww. mocy zainstalowanej). Nadwyżki energii będą sprzedawane na rynku energii, w tym część (co najmniej 15%) —
zgodnie z ustawą Prawo Energetyczne - na Towarowej Giełdzie Energii S.A. (zobowiązane są do tego podmioty
posiadające jednostki wytwórcze o łącznej mocy zainstalowanej powyżej 50 MWe). Biorąc to pod uwagę, spółka
zawarła obowiązującą od 1 stycznia 2015 roku z Tauron Sprzedaż Sp. z o.o. umowę pozwalającą na handel
wyprodukowaną energią na warunkach rynkowych. Uruchomienie nowego bloku energetycznego pozwoli również
na zmianę sposobu zagospodarowania wytworzonego gazu koksowniczego, ponieważ zwiększy się zużycie gazu
do celów energetyki z około 7,8% do 35,6% ilości gazu wyprodukowanego, natomiast zmniejszy się sprzedaż gazu
koksowniczego z około 40% do około 21,2% ilości gazu wyprodukowanego. Prowadzone są uzgodnienia
w zakresie dostaw energii elektrycznej z nowego bloku w Koksowni Przyjaźń do KWK Knurów-Szczygłowice.
Ze względu na pogarszające się warunki oraz ograniczenie zakresu robót w obszarze działalności górniczej
w JZR, od listopada 2014 roku rozpoczął się proces wygaszania tej działalności, co skutkuje obniżeniem
zatrudnienia w tym obszarze. Skoncentrowanie działalności tej spółki wyłącznie na usługach remontowych
iprodukcji urządzeń górniczych pozwoli na lepszą organizację pracy, uproszczenie systemu płacowego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W 2014 roku następowały dalsze prace przy realizacji Projektu Budowy Bloku Fluidalnego w EC Zofiówka. Budowa
kogeneracyjnego bloku fluidalnego CFB o mocy około 75 MWe w EC Zofiówka ma przyczynić się
do maksymalnego wykorzystania produktów ubocznych, pochodzących z procesów wydobycia węgla, zwiększyć
własną produkcję energii i zmniejszyć negatywny wpływ działalności Grupy na środowisko. Wykonawca bloku
fluidalnego realizował prace w ramach 36 otwartych frontów robót w branżach: budowlanej, sanitarnej,
elektrycznej, AKPiA i technologicznej. Dnia 29 grudnia 2014 roku SEJ podpisała z Wykonawcą budowy bloku
fluidalnego Protokół Finansowy za III etap realizacji Kontraktu.
Problemy górniczo-geologiczne w 2014 roku
Produkcja węgla netto w 2014 roku (bez KWK Knurów-Szczygłowice) była o ok. 1,5 mln ton niższa niż pierwotnie zakładano,
co wynika z sumy napotkanych, a niemożliwych do oszacowania na etapie sporządzania założeń utrudnień, o różnym stopniu
uciążliwości, uniemożliwiających osiągnięcie zakładanych postępów. Do najistotniejszych należy zaliczyć:
całkowity zanik pokładu w części ściany C-6 pokł. 502/1 na Ruchu Borynia, generujący dobowo straty od 2,5 tys.
do 3,0 tys. ton, skutkujący załamaniem wydobycia w pierwszym półroczu,
poziom zagrożenia metanowego w ścianie N-17a pokł. 328/1 w KWK Krupiński, który znacznie przekroczył zdolności
znanych i stosowanych rozwiązań profilaktycznych, czego efektem było obniżenie zdolności wydobywczych tej ściany
z prognozowanych ok. 2,9 tys. t/d do ok. 2,0 tys. t/d,
brak - przez sześć miesięcy - możliwości eksploatacji ściany P-3 pokł. 361 w KWK Pniówek, ze względu
na nieakceptowalny poziom zagrożenia pożarowego, mimo intensywnie prowadzonej profilaktyki.
Rezultatem niedoboru produkcji węgla w macierzystych kopalniach JSW był spadek wolumenu sprzedaży obejmujący zarówno
dostawy wewnątrzgrupowe jak i zewnętrzne. Łączna sprzedaż węgla z macierzystych kopalń została zrealizowana na poziomie
13,7 mln ton tj., o 0,7 mln ton mniej niż w 2013 roku.
Głównym rynkiem sprzedaży koksu jest rynek europejski. Ze względu na spowolnienie gospodarcze, niską dynamikę wzrostu
produkcji stali w Europie, znaczącym rynkiem sprzedaży koksu były również dostawy do klientów zamorskich. Warunki na rynkach
branżowych, drastycznie spadające ceny głównych produktów Grupy spowodowały znacznie niższe wyniki w omawianym okresie.
Przychody ze sprzedaży Grupy w 2014 roku spadły w stosunku do roku 2013 o 817,3 mln zł tj. o 10,7% z poziomu 7 632,2 mln zł
do 6 814,9 mln zł, przy czym średnia cena węgla do odbiorcy zewnętrznego spadła o 47,82 zł tj. 12,4%, z poziomu 386,77 zł/t
do 338,95 zł/t, natomiast średnia cena koksu spadła o 90,32 zł tj. o 11,9% z poziomu 758,50 zł/t do 668,18 zł/t.
W związku z utrzymującą się trudną sytuacją na rynkach branżowych, która bezpośrednio wpływa na wyniki ekonomiczno-finansowe
Grupy oraz dla złagodzenia skutków pogarszających się wyników Grupy w przeciągu 2014 roku, Zarząd JSW dążąc
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>do zrównoważenia przepływów pieniężnych podjął decyzję o wdrożeniu Programu Działań Dostosowawczych (,PDD”), którego
elementem jest m.in. ograniczenie kosztów działalności i inwestycji. Założeniem PDD jest utrzymanie planowanego wolumenu
produkcji i sprzedaży oraz uzyskanie cen referencyjnych węgla hard na satysfakcjonującym poziomie. Realizacja Programu była i jest
stałe monitorowana, a wyniki wnikliwie analizowane przez Zarządy oraz służby controllingowe. W samej tylko Jednostce dominującej
koszty działalności zostały obniżone o 353 mln zł w stosunku do wielkości założonej na ten rok, natomiast nakłady inwestycyjne
o 419 mln zł.
W związku z nabyciem KWK Knurów-Szczygłowice, JSW dokonała zapłaty ceny nabycia w pełnej wysokości, tj. 1 490 mln zł.
Rozliczenie transakcji nabycia KWK Knurów-Szczygłowice nastąpiło w Skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym Grupy
Kapitałowej ] astrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2014 roku. Ze względu na moment nabycia,
wyniki kopalni są uwzględnione w wyniku JSW począwszy od 1 sierpnia 2014 roku. Jednostka dominująca ujęła w sprawozdaniu
z wyniku finansowego i innych całkowitych dochodów zysk na okazjonalnym nabyciu w wysokości 297,4 mln zł, będący różnicą
pomiędzy wartością nabytych aktywów netto (1 787,4 mln zł), a ceną nabycia (1 490,0 min zł).
Dla Grupy oznacza to konsolidację wysokiej jakości węgla koksowego w Grupie Kapitałowej, poszerzenie bazy zasobowej o 65%
i docelowe zwiększenie produkcji do 18,7 mln ton węgla rocznie począwszy od 2018 roku. Wzrośnie również rentowność samej
kopalni, która dzięki inwestycjom zamierza zwiększyć udział węgla koksowego do 80% łącznej produkcji w perspektywie kilku lat.
W dniu 31 lipca 2014 roku została zawarta umowa nabycia zorganizowanej części przedsiębiorstwa w postaci zakładu górniczego
KWK Knurów-Szczygłowice pomiędzy Kompanią Węglową S.A. a JSW. Cena nabycia ZORG wyniosła 1 490 mln zł. Źródłem
finansowania nabycia aktywów było finansowanie zewnętrzne w formie prywatnej emisji obligacji w kwocie 163,75 mln USD
oraz 700 mln zł i środki własne J SW, co zostało szerzej opisane w Punktach 2.8. i 2.9. niniejszego sprawozdania.
Zgodnie z postanowieniami MSR 36 Utrata wartości aktywów dla każdego składnika aktywów Grupa ustala czy na dzień bilansowy
(31 grudnia danego roku) występują okoliczności (przesłanki) wskazujące na wystąpienie trwałej utraty wartości któregokolwiek
ze składników aktywów. W razie stwierdzenia, że przesłanki takie występują, Grupa zobowiązana jest do przeprowadzenia wyceny
wartości odzyskiwalnej tego składnika aktywów. Biorąc pod uwagę konieczność dokonania istotnych ograniczeń w polityce
inwestycyjnej, spadków cen węgla oraz nadpodaży węgla energetycznego na rynku polskim, stwierdzono zasadność przeprowadzenia
testów dla zakładów produkujących węgiel w JSW.
Jednostka dominująca dokonuje testów poszczególnych ośrodków wypracowujących przepływy pieniężne (kopalnie) ustalając ich
wartość odzyskiwalną (wartość użytkową), a następnie porównuje z wartością księgową danego ośrodka. Biorąc pod uwagę specyfikę
zakładów JSW, Jednostka dominująca ustala ich wartość użytkową. Wartość użytkowa (jako bieżąca, szacunkowa wartość przyszłych
przepływów pieniężnych, których uzyskania się oczekuje z tytułu dalszego użytkowania składnika aktywów lub ośrodka
wypracowującego przepływy pieniężne) jest uzależniona m.in. od: żywotności danego zakładu oraz zdolności produkcyjnych,
szacowanych możliwych do uzyskania cen sprzedaży produktów, stopy dyskonta (średnioważonego kosztu kapitału własnego
WACC), ponoszonych nakładów inwestycyjnych oraz wielu innych czynników technicznych. Zarząd | SW podjął decyzję o dokonaniu
odpisu aktualizującego wartość majątku KWK Krupiński w wysokości 224,2 mln zł.
Ponadto jedna ze spółek Grupy przeprowadziła test na utratę wartości składników rzeczowych aktywów trwałych. W wyniku tego testu
dokonano odpisu aktualizującego wartość rzeczowych aktywów trwałych w wysokości 6,4 mln zł. Odpis ten został dotyczy
Pozostałych segmentów i został ujęty w pozostałych kosztach w skonsolidowanym sprawozdaniu z wyniku finansowego i innych
całkowitych dochodów.
Na skutek zmian stóp procentowych dokonanych przez Radę Polityki Pieniężnej w 2014 roku, zmianie uległa stopa dyskontowa
stosowana do wyliczeń rezerw na świadczenia pracownicze według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku. W efekcie tych zmian
wysokość rezerw na świadczenia pracownicze Grupy uległa zwiększeniu o 488,4 mln zł (straty aktuarialne). Taki wzrost poziomu
rezerw znalazł odzwierciedlenie w wyniku bieżącym (zysku przed opodatkowaniem) w wysokości 37,4 mln zł, zaś kwota 451,0 mln zł
została odniesiona w Inne całkowite dochody. Ujęcie powyższych zmian rezerw nie miało wpływu na bieżącą pozycję gotówkową
Grupy.
</Text>
	</Page>
</document>
