<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
inwestycyjnych określonych w załączniku do PBDK wydatkowana będzie kwota 92,7 miliarda złotych. W pierwszej kolejności
za środki te powstać ma 1 862 km dróg ekspresowych i autostrad oraz 366 km obwodnic określonych w załączniku nr 1 do
projektu PBDK. W przypadku uzyskania dodatkowych środków lub oszczędności zaakceptowanych do realizacji może zostać
kolejnych 630 km dróg ekspresowych lub autostrad i 147 km obwodnic z puli projektów rezerwowych. Część dużych projektów
drogowych zawartych w projekcie PBDK na lata 2014-2020 oraz projektów wymagających dokończenia z PBDK na lata 2011-
2015 Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad rozstrzygnęła już w 2014 roku (46 zadań). Łączna wartość najniższych
ofert przekroczyła 13,5 miliarda złotych. W styczniu 2015 roku otworzono kolejne oferty w następnych 5 dużych przetargach o
łącznej wartości sięgającej prawie 2,9 miliarda złotych.
Czynnikiem ryzyka na rynku budownictwa infrastrukturalnego pozostanie nadal duża konkurencja cenowa i ryzyko kumulacji
prac w latach 2016-2018, co może skutkować trudnościami w mobilizacji wystarczających zasobów kapitałowych, ludzkich
i materiałowych.
Inwestycje w sektorze infrastruktury kolejowej nie uzyskały dynamiki zakładanej w Wieloletnim Programie Inwestycji Kolejowyci
do roku 2015, choć i tak osiągnęły nowy rekord. Szacuje się, że wydatki głównego inwestora w tym segmencie rynki
budowlanego, PKP PLK, przekroczyły w 2014 roku 7 miliardów złotych. Rok 2015 ma przynieść kolejny wzrost wydatków
sięgających nawet 9-10 miliardów złotych, lecz w dalszym ciągu będą one dotyczyły projektów współfinansowanych z minione
perspektywy finansowej Unii Europejskiej. Tempo ogłaszania i rozstrzygania istotnych przetargów w ramach nowej perspektyw)
finansowej jest niesatysfakcjonujące, co w latach 2016-2017 może wiązać się z ryzykiem skurczenia rynku i problemam
dla przedsiębiorstw dysponujących rozbudowanym potencjałem wykonawczym.
W dłuższym terminie perspektywy dla budownictwa kolejowego są relatywnie dobre. Z samej tylko V osi priorytetowej,
dedykowanej rozwojowi transportu kolejowego w Polsce, w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko na lata
2014-2020 alokacja ma wynieść ponad 5 miliardów euro. Ponadto oczekuje się, że kolejne fundusze na kolej uzyskane zostaną
w ramach instrumentu „Łącząc Europę” (ang. Connecting Europe Facility), do którego zgłoszone ma zostać w pierwszej
kolejności 6 projektów o łącznej wartości ok. 10,2 miliarda złotych zaakceptowanych przez rząd jeszcze w lipcu 2014 roku
Polska alokacja na inicjatywę „Łącząc Europę&quot; (tzw. koperta narodowa w sektorze transportu) wynosi 4,1 miliarda euro,
z czego większość z tej kwoty planuje się wykorzystać w transporcie kolejowym.
Segment budownictwa energetycznego będzie prawdopodobnie utrzymywał dobre tempo wzrostu dzięki dużym projektom
budowy kilku bloków energetycznych, które niemal jednocześnie weszły w fazę realizacji. Urząd Regulacji Energetyki (URE)
szacuje, że do końca 2028 roku oddanych ma zostać do użytku 18 GW nowych mocy wytwórczych. I choć największe kontrakty
zostały już rozstrzygnięte, to wciąż na etapie planowania bądź przetargów znajduje się kilkanaście istotnych inwestycji
w szeroko rozumianym sektorze energetyki konwencjonalnej. Ponadto na znaczeniu przybierał będzie również rynek
odnawialnych źródeł energii, a w szczególności energetyka wiatrowa, przy czym kluczowe w tym aspekcie będzie
ustabilizowanie otoczenia regulacyjnego w postaci nowej ustawy o odnawialnych źródłach energii, znajdującej się aktualnie na
etapie prac legislacyjnych.
Wydaje się, że stabilne perspektywy stoją przed rynkiem przesyłu i dystrybucji energii elektrycznej oraz gazu. Operator systemu
przesyłowego i najwięksi operatorzy systemu dystrybucyjnego uzgodnili z URE program inwestycyjny na lata 2014-2019
w wysokości około 42 miliardów złotych, a operator gazociągów przesyłowych deklaruje, że na nakłady inwestycyjne w latach
2014-2018 przeznaczy ponad 7 miliardów złotych. Z punktu widzenia wykonawców kluczowe dla stabilności tych
subsegmentów rynku będą prawdopodobnie warunki przetargowe.
Rok 2015 może przynieść ponowny wzrost liczby inwestycji w spółkach deweloperskich. Oferta rynku pierwotnego w połączeni!
ze spodziewanym utrzymaniem dobrej dynamiki wzrostu gospodarczego spowodują prawdopodobnie utrzymanie dobre
koniunktury z 2014 roku. Utrzymanie jednak porównywalnej liczby transakcji może być trudne. Największe szanse na dalsz
wzrost mają prawdopodobnie najwięksi gracze, obecni w dużych miastach w Polsce oraz dysponujący ofertą dostosowan;
do oczekiwań rynku. Czynnikami, które mogą mieć wpływ na kształt rynku w 2015 roku będą prawdopodobnie z jednej stron
nowe limity w ramach programu MdM i dostosowanie do nich w coraz większym stopniu oferty deweloperskiej, natomiast
drugiej strony wzrost minimalnego progu wkładu własnego dla kredytów hipotecznych, który może wpłynąć na ograniczeni
dostępności kredytów dla pewnej liczby klientów.
Szansą na dalszy rozwój rynku budowlanego mogą okazać się projekty w formule partnerstwa publiczno-prywatnego (PPP).
W dalszym ciągu PPP w Polsce jest realizowane na ograniczoną skalę, najczęściej przy niewielkich projektach. Cieszą małe
sukcesy, które budują katalog dobrych praktyk i sprawdzonych rozwiązań akceptowalnych przez podmioty publiczne, partnerów
prywatnych oraz sektor bankowy, lecz niestety jest ich ciągle zbyt mało. Dużą wagę do PPP i jego roli w polityce spójności
na lata 2014-2020 przywiązuje również Unia Europejska, która w rozporządzeniu ogólnym precyzującym zasady dysponowana
funduszami w nowej perspektywie promuje łączenie PPP z funduszami europejskimi w ramach tzw. hybrydowych projektów
PPP, które mogą być dobrym rozwiązaniem w szczególności dla projektów o niższej rentowności dla partnerów prywatnych.
Przedmiotem działalności Grupy jest świadczenie szeroko rozumianych usług budowlano-montażowych wykonywanych
w systemie generalnego wykonawstwa w kraju i za granicą, działalność deweloperska i zarządzanie nieruchomościami oraz
w niewielkim zakresie działalność handlowa, produkcyjna i transportowa.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Podstawowym przedmiotem działalności Jednostki Dominującej jest świadczenie usług budowlano-montażowych, działalność
deweloperska oraz świadczenie usług zarządczych i doradczych na rzecz spółek Grupy Budimex. Realizacja funkcji doradczej
zarządczej i finansowej przez Budimex SA ma na celu:
. szybki przepływ informacji w ramach struktury Grupy,
. wzmocnienie efektywności gospodarki finansowo-pieniężnej poszczególnych spółek,
. umacnianie pozycji rynkowej Grupy.
W 2014 roku wystąpiły następujące zmiany struktury Grupy Budimex:
W dniu 21 lutego 2014 roku Budimex PPP SA sprzedał udziały w Budimex E Sp. z o.o.
W dniu 16 maja 2014 roku spółka Budimex F Sp. z o.o. została zarejestrowana w Krajowym Rejestrze Sądowym. Budimex
PPP SA posiada 100% udziałów w tej spółce.
W dniu 19 maja 2014 roku spółka Budimex G Sp. z o.o. została zarejestrowana w Krajowym Rejestrze Sądowym. Budimex
PPP SA posiada 100% udziałów w tej spółce.
W dniu 4 grudnia 2014 roku założono spółkę Budimex SA Tecnicas Reunidas SA Turów Spółka Cywilna. Budimex SA
posiada 50% udziałów w tej spółce.
W dniu 18 grudnia 2014 roku Budimex Budownictwo Sp. z o.o., spółka w 100% zależna od Budimex SA, dokupił 41,65%
akcji w spółce Elektromontaż Poznań SA, zwiększając łączny udział Grupy Budimex do 92,31%.
W 2014 roku nie nastąpiły zmiany w zasadach zarządzania Grupą Budimex.
Wykaz podmiotów zależnych i współkontrolowanych wchodzących w skład Grupy Budimex:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
-) Poprzednia nazwa spółki: SPV-BN 2 Sp. z 0.0.
2) 18 grudnia 2014 roku Budimex Budownictwo Sp. z 0.0. dokupił 41,65% akcji w Elektromontażu Poznań SA. Tym samym udział Grupy
Budimex w spółce Elektromontaż Poznań SA oraz w spółkach od niej zależnych zwiększył się z 50,66% do 92,31%.
3) Spółka została zarejestrowana w Krajowym Rejestrze Sądowym w dniu 6 grudnia 2013 roku. Konsolidacją została objęta oc
1 stycznia 2014 roku
5) Spółka została zarejestrowana w Krajowym Rejestrze Sądowym w dniu 16 maja 2014 roku
5) Spółka została zarejestrowana w Krajowym Rejestrze Sądowym w dniu 19 maja 2014 roku.
Wykaz podmiotów współkontrolowanych wchodzących w skład Grupy Budimex:
1) Spółka została zawiązana w dniu 4 grudnia 2014 roku.
Na dzień 31 grudnia 2014 roku Grupa prowadziła działalność w ramach następujących segmentów operacyjnych:
Działalność budowlana obejmuje świadczenie szeroko rozumianych usług budowlano-montażowych wykonywanych w kraju
i za granicą i jest prowadzona przez następujące spółki Grupy:
Budimex SA,
Mostostal Kraków SA,
Budimex Bau GmbH,
Budimex Budownictwo Sp. z 0.0.,
Budimex Kolejnictwo SA.
Segment działalności deweloperskiej i zarządzania nieruchomościami obejmuje przygotowywanie gruntów pod inwestycje,
prowadzenie projektów inwestycyjnych w zakresie budownictwa mieszkaniowego, sprzedaż mieszkań oraz wynajem i obsługę
nieruchomości na własny rachunek. Do tego segmentu zakwalifikowano poniższe podmioty:
Budimex Nieruchomości Sp. z 0.0.
SPV-BN 1 Sp. z 0.0.
Poznańskie Przedsiębiorstwo Inwestycyjne Sp. z o.o. (dawniej: SPV-BN 2 Sp. z 0.0.)
Przedsiębiorstwo Budownictwa Mieszkaniowego Nadolnik Sp. z 0.0.
Budimex SA w części dotyczącej działalności deweloperskiej, w wyniku połączenia z Budimeksem Inwestycje Sp. z
dnia 13 sierpnia 2009 roku.
Na dzień 31 grudnia 2014 roku Jednostka Dominująca posiadała następujące oddziały:
Oddział Budownictwa Ogólnego Północ w Poznaniu przy ulicy Wołowskiej 92A,
Oddział Budownictwa Ogólnego Południe w Krakowie przy ulicy Ujastek 7,
Oddział Budownictwa Ogólnego Wschód w Warszawie przy ulicy Stawki 40,
Oddział Budownictwa Komunikacyjnego Północ w Warszawie przy ulicy Stawki 40,
Oddział Budownictwa Komunikacyjnego Południe w Krakowie przy ulicy Ujastek 7,
Oddział Budownictwa Komunikacyjnego Zachód we Wrocławiu przy ulicy Jana Długosza 2-6,
Oddział Budownictwa Przemysłowego i Kolejowego w Warszawie przy ulicy Stawki 40,
Oddział Usług Sprzętowych w Pruszkowie przy ulicy Przejazdowej 24,
Oddział w Rzeszowie przy ulicy Słowackiego 24,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Oddział w Poznaniu przy ulicy Wołowskiej 92A,
Budimex SA Zweigniederlassung Kóln, Pferdmengesstr. 5, Kóln.
Pozostałe spółki Grupy prowadziły działalność za granicą za pośrednictwem następujących oddziałów:
W 2014 roku rynek budowlany (mierzony wartością sprzedaży produkcji budowlano-montażowej) wzrósł o 2,6% w stosunku do
roku 2013. Sektor budownictwa kubaturowego zanotował ujemną dynamikę na poziomie -1,5% podczas gdy sektor
budownictwa infrastrukturalnego wzrósł o 6,4%.
W omawianym okresie wartość sprzedaży w segmencie budowlanym Grupy Budimex wzrosła o 13,9% w porównaniu z rokiem
2013. Sprzedaż w sektorze infrastrukturalnym i kubaturowym wzrosła odpowiednio o 9,1% oraz 20,9% w stosunku do roku
2013, w obu przypadkach przekraczając odnotowaną dynamikę wzrostu rynku.
Udział segmentu infrastruktury w całkowitych przychodach z usług budowlano-montażowych Grupy spadł z 59,3% w 2013 roku
do 56,8% w 2014 roku. Dobra koniunktura na rynku mieszkaniowym znalazła odzwierciedlenie w wartości pozyskanych
kontraktów w tym sektorze, w konsekwencji udział budownictwa mieszkaniowego w strukturze sprzedaży segmentu
budowlanego wzrósł z 4,8% w roku 2013 do 6,1% w roku 2014.
Strukturę sprzedaży w podziale na poszczególne sektory rynku budowlanego prezentuje poniższa tabela
W 2014 roku przychody ze sprzedaży z działalności deweloperskiej wyniosły 250 565 tysięcy złotych, odnotowując wzrost
w porównaniu do roku poprzedniego o 11,3%. Przychody ze sprzedaży działalności deweloperskiej są rozpoznawane
w momencie przeniesienia własności mieszkania/lokalu na nabywcę po odbiorze technicznym całego obiektu. Sprzedaż
notarialna mieszkań zależy więc od terminów zakończenia projektów budowlanych oraz przekazywania gotowych mieszkań
klientom. Nie jest zjawiskiem sezonowym ani porównywalnym rok do roku.
Na skutek czynników opisanych w punkcie 1.1 (ogólna charakterystyka rynku) w roku 2014 na całym rynku deweloperskim
można było zaobserwować istotne ożywienie i dynamiczny wzrost popytu na nowe mieszkania. Miało to bezpośrednie
odzwierciedlenie w rekordowym poziomie przedsprzedaży mieszkań. Przedsprzedaż netto nowych mieszkań w całym roku
2014 wyniosła 1 685 sztuki, w porównaniu do 742 mieszkań w roku poprzednim.
Aby sprostać wymaganiom klientów oraz zapewnić stabilność przychodów ze sprzedaży w kolejnych latach, w roku 201:
rozpoczęto budowę ponad 2000 nowych mieszkań na dwunastu nowych projektach deweloperskich zlokalizowanyct
w Warszawie, Krakowie i Poznaniu. Na dzień 31 grudnia 2014 roku w budowie było 2 751 mieszkań. W roku 2014 Grupe
rozpoczęła proces dywersyfikacji portfela poprzez rozpoczęcie projektu „Nowe Czyżyny”, obejmującego 1 374 mieszkanie
(wykorzystując tym samym istotną część banku ziemi zlokalizowanego w Krakowie) oraz zakup nowych działek. Na obecnie
posiadanym banku ziemi możliwa jest budowa ponad 5,4 tysiąca nowych mieszkań.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Najważniejsze kontrakty budowlane zawarte przez spółki Grupy Budimex w 2014 roku:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Głównymi rynkami, na których działa Grupa Budimex są:
Struktura geograficzna przychodów ze sprzedaży w 2014 roku przedstawia się następująco:
W 2014 roku na rynku niemieckim wykonywane były tylko roboty warsztatowe. Przychody ze sprzedaży w Niemczech wyniosły
157 963 tysiące złotych i były wyższe 1 672 tysiące złotych, tj. o 1,1% w porównaniu do 2013 roku. Wzrost ten nastąpił na
robotach prefabrykacyjnych (4,9%) przy jednoczesnym spadku obrotów metalowych (5,7%). Udział robót metalowych
w strukturze sprzedaży zmalał o 2,4% w 2013 roku i wyniósł 34,0%. Zysk brutto osiągnięty w 2014 roku był niższy oc
uzyskanego w roku poprzednim o 6,3%, co wynikało z głównie z upadłości klienta i obciążenia wyniku na robotach
prefabrykacyjnych odpisem aktualizującym należności. Rentowność uzyskana u pozostałych klientów robót prefabrykacyjnych
była niższa od zrealizowanej w 2013 roku o 1,6%, a na robotach metalowych wyższa o 1,1% od uzyskanej w roku poprzednim.
Zysk operacyjny na rynku niemieckim wyniósł 18 319 tysięcy złotych w roku 2014, podczas gdy w 2013 roku wyniósł 20 104
tysiące złotych. Struktura odbiorców w obu branżach jest rozproszona, udział żadnego z nich nie przekracza 10% ogólnych
obrotów.
W najbliższym roku Grupa Budimex nadal będzie działać we wszystkich ważniejszych sektorach rynku budowlanego na
obszarze Polski, jak również na rynku niemieckim.
Nowe inwestycje infrastrukturalne (w szczególności inwestycje drogowe realizowane w ramach „Programu Budowy Dróg
Krajowych na lata 2014-2020”) stwarzają szansę dla Grupy Budimex na pozyskanie kontraktów w tym segmencie.
Grupa planuje również pozyskać kontrakty w segmencie budownictwa kubaturowego, energetycznego oraz hydrotechnicznego.
Planowany jest także dalszy rozwój na rynku usług komunalnych oraz podjęcie przedsięwzięć na zasadach partnerstwa
publiczno-prywatnego
W 2014 roku spółki Grupy Budimex podpisały kontrakty budowlane o łącznej wartości 6 310 milionów złotych (z aneksami).
Portfel zamówień budowlanych Grupy Budimex na dzień 31 grudnia 2014 roku wyniósł 6 107 milionów złotych, co stanowi
wzrost o 40,7% w porównaniu z końcem 2013 roku.
</Text>
	</Page>
</document>
