<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie Grupy Agora za 2004 r. obejmuje konsolidację Agory SA, Agory Poligrafii Sp. z 0.0.,
Grupy Art Marketing Syndicate S.A. (Grupa AMS), oraz 27 spółek zależnych i stowarzyszonych działających
w branży radiowej. Szczegółowa lista spółek wchodzących w skład Grupy Agora znajduje się w sprawozdaniu
finansowym za 2004 r. W 2004 r. miały miejsce następujące zdarzenia:
  
trzy spółki radiowe (Wanda Sp. z o.o., Klakson Sp. z o.o. oraz Multimedia Plus Sp. z 0.0.) zostały objęte
konsolidacją metodą pełną, podczas gdy na dzień 31 grudnia 2003 r. były wyceniane metodą praw własności,
49% udziałów w 8 spółkach radiowych oraz odpowiednio 29%, 90% i 100% w trzech pozostałych, w
których Agora posiadała większościowe udziały zostało wniesione do LRR Sp. z o.o. (spółki w 100%
zależnej od Agory),
Agora nabyła 48,51% udziałów w spółce Tres Sp. z 0.0., nadawcy programu radiowego pod nazwą Radio
Pabianice,
w czwartym kwartale 2004 r. dokonano wydzielenia z Radia Klakson Sp. z 0.0. dwóch spółek: Lokalne
Radio w Opolu Sp. z o.o. i Radio Lokalne Zielona Góra Sp. z o.o. Agora S.A. kontroluje 100% udziałów we
wszystkich trzech spółkach.
W przedstawionych powyżej rachunkach zysków i strat odpisy wartości firmy pomniejszyły wynik operacyjny Grupy,
natomiast udział w jednostkach stowarzyszonych prezentowany jest powyżej zysku (straty) brutto.
Podstawowe produkty i usługi oraz przychody i koszty operacyjne Grupy zostały zaprezentowane i omówione
w części IV niniejszego komentarza („Wyniki operacyjne — główne gałęzie działalności Grupy Agora”).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Tabela w punkcie 2.1. poniżej prezentuje zestawienie wpływu wyników operacyjnych poszczególnych działalności
Grupy na wyniki finansowe Grupy.
Na koszty restrukturyzacji Grupy składają się koszty wypłat wynikających ze zwolnień pracowników, oraz inne
koszty związane z przeprowadzeniem zaplanowanej restrukturyzacji Grupy. Z powyższej kwoty do dnia bilansowego
poniesiono koszty netto w kwocie 9,9 mln zł, pozostałe 0,6 mln zł kosztów to rezerwa na restrukturyzację. W sumie
koszt restrukturyzacji wyniósł 10,5 mln zł (w tym 2 mln zł to wydatki niekasowe).
Ożywienie na rynku reklamy oraz skutki przeprowadzonej restrukturyzacji znalazły swoje odzwierciedlenie w
poziomie wskaźników rentowności. Wszystkie wskaźniki prezentowane w punkcie 5 poniżej uległy poprawie.
2.1. Wyniki wg głównych działalności Grupy Agora SA
Podatek dochodowy
 
 
'1) z uwzględnieniem wydatków związanych z wprowadzeniem na rynek nowych tytułów
Kolumna „kwoty nie alokowane” zawiera wyniki, które nie zostały alokowane do działalności: pionu radio
w strukturach Agory SA, koszty związane z siedzibą Spółki oraz koszty funkcjonowania pionu nowe przedsięwzięcia.
99,9% przychodów ogółem Grupy pochodzi ze sprzedaży na rynku krajowym. Sprzedaż na rynkach zagranicznyci
realizowana jest głównie poprzez sprzedaż wydawnictw (prenumerata zagraniczna).
Grupa nie jest uzależniona od jednego odbiorcy. Największym odbiorcą towarów Grupy (pod względem wielkośc
transakcji) jest spółka Ruch S.A. — kolporter prasy (spółka nie jest powiązana z Agorą SA). Udział wartości transakcj
z tym odbiorcą w przychodach ze sprzedaży ogółem przekroczył w 2004 r. 10% i wyniósł około 12,5%.
Grupa nie jest uzależniona od jednego dostawcy. Istotnymi pozycjami w kosztach jest papier i usługi druku. Papier do
druku jest kupowany od kilku dostawców. Wartość transakcji netto z żadnym dostawcą nie przekroczyła w 2004 r.
10% przychodów ze sprzedaży Grupy.
Wzrost przychodów z krótkoterminowych inwestycji wynika ze wzrostu stanu gotówki i aktywów pieniężnych
w 2004 r. w porównaniu do 2003 r.
Spadek kosztów kredytów i pożyczek wynika z redukcji zadłużenia Grupy AMS z tytułu kredytów bankowych i
bonów dłużnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Spadek wartości aktywów trwałych w odniesieniu do stanu z 31 grudnia 2003 r. wynika głównie z planowanej
amortyzacji rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych i prawnych.
Na zmianę stanu aktywów obrotowych w stosunku do 31 grudnia 2003 r. składa się głównie zwiększenie salda
krótkoterminowych aktywów finansowych (wzrosły środki pieniężne oraz krótkoterminowe papiery wartościowe)
oraz wzrost salda należności krótkoterminowych (efekt zwiększenia sprzedaży).
Spadek zobowiązań długoterminowych w stosunku do 31 grudnia 2003 r. wynika głównie z przekwalifikowania na
dzień 31 grudnia 2004 r. 34,9 mln zł zobowiązań z tytułu kredytu bankowego ze zobowiązań długoterminowych na
krótkoterminowe.
Na wzrost zobowiązań krótkoterminowych w stosunku do 31 grudnia 2003 r. miała wpływ głównie opisana powyżej
reklasyfikacja raty kredytu oraz wzrost rozliczeń międzyokresowych. Na dzień 31 grudnia 2004 r. saldo
krótkoterminowych kredytów wynosiło 34,9 mln zł. Jednocześnie spadła wartość krótkoterminowych rezerw głównie
na skutek rozwiązania rezerwy na udzieloną gwarancję w kwocie 5,6 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Razem przepływy pieniężne netto
Na dzień 31 grudnia 2004 r. Grupa dysponowała wolnymi środkami w wysokości 228,8 mln zł, na które składały się:
87,9 mln zł w gotówce (kasa, rachunki bankowe) oraz 140,9 mln zł zainwestowane w krótkoterminowe aktywa
pieniężne o wysokim stopniu płynności.
Biorąc pod uwagę posiadane środki własne oraz dostępną linię kredytową (500 mln zł, z której wykorzystano 139,5
mln zł) Grupa Agora nie przewiduje wystąpienia problemów z płynnością finansową w związku z realizacją planów
inwestycyjnych.
Przepływy pieniężne netto z działalności operacyjnej w 2004 r. uległy znacznej poprawie w stosunku do roku
poprzedniego. Głównym przyczynami poprawy było zwiększenie rentowności (widoczna w poziomie wskaźników
rentowności) oraz efektywności działania.
Większe przepływy netto z działalności inwestycyjnej w 2004 r. w porównaniu z rokiem poprzednim to głównie efek!
zwiększonych wydatków na krótkoterminowe aktywa finansowe, w których lokowane są wolne środki pieniężne. W
2004 r. wydatki netto na zakup krótkoterminowych aktywów finansowych (bony skarbowe i jednostki w funduszact
inwestycyjnych) wyniosły 99,2 mln zł. Pozostała część wydatków inwestycyjnych dotyczyła wydatków na rzeczowe
aktywa trwałe w wysokości 30,1 mln zł oraz udzielonych pożyczek jednostkom powiązanym w wysokości 9,8 mln zł.
W 2004 r. przepływy pieniężne z działalności finansowej zawierały głównie zapłacone odsetki, podczas gdy w 2003 r
Grupa dodatkowo dokonała spłaty kredytów (15,9 mln zł) oraz wykupu dłużnych papierów wartościowych (9,0 mir
zł).
</Text>
	</Page>
</document>
