<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Poza wymienionymi obszarami BRE Ubezpieczenia kontynuowało rozwój kompleksowej obsługi ubezpieczeniowej
firmy BRE Leasing. Spółka koncentrowała się na systemowym wsparciu procesów formułowania ofert, zawierania
umów jak również na obsłudze posprzedażowej, monitoringu likwidacji szkód oraz edukacji sieci sprzedaży.
W listopadzie BRE Ubezpieczenia TUiR S.A. uzyskało zgodę KNF na rozszerzenie zakresu prowadzonej działalności
o reasekurację w zakresie działu II „Pozostałe ubezpieczenia osobowe oraz ubezpieczenia majątkowe”.
Zysk brutto spółki w ujęciu skonsolidowanym (łącznie z BRE Ubezpieczenia Sp. z 0.0.) za 2009 r. wyniósł
23,5 mln zł, co w porównaniu z 2008 r. oznacza przeszło trzykrotny wzrost.
Centrum Rozliczeń i Informacji CERI Sp. z 0.0.
W roku 2009, Spółka rozwijała współpracę zarówno z Bankowością Korporacyjną (m.in. wdrożenie obsługi
nowych klientów w zakresie produktu IPM), jak i Bankowością Detaliczną BRE Banku (m.in. rozszerzenie obsługi
produktowej dla mBank Czechy i Słowacja — wdrożenie archiwizacji elektronicznej w zakresie nowych produktów,
wprowadzenie nowych usług pomocniczych dla czynności bankowych), ze spółkami Grupy BRE Banku
(prowadzenie kancelarii, obsługa archiwum elektronicznego i papierowego) oraz rozszerzyła obsługę klienta
Commerzbanku w zakresie Archiwum Papierowego.
Spółka rozwijała także współpracę z klientami zewnętrznymi, m.in. w zakresie dotychczasowej obsługi Agencji
Finansowych i produktu eKasjer oraz pozyskiwania nowych klientów (ok. 270 nowych podmiotów, wzrost liczby
transakcji o ok. 10%).
Wskaźnik udziału przychodów w segmencie klient zewnętrzny do przychodów ogółem za w 2009 roku
ukształtował się na poziomie 14,5% (wobec 16,3% w roku 2008).
W roku 2009 miało miejsce podwyższenie kapitału zakładowego Spółki o kwotę 20.506 tys. zł (tj. do kwoty
26.539 tys. zł) poprzez objęcie nowych udziałów i pokrycie ich wkładem niepieniężnym w postaci aportu
nieruchomości zlokalizowanej w Aleksandrowie Łódzkim.
Wynik finansowy brutto Spółki za 2009 rok ukształtował się na poziomie 889 tys. zł, wobec 383 tys. zł na koniec
roku 2008.
Pomimo złej sytuacji na rynku mieszkaniowym, sprzedaż mieszkań przez BRE.locum na mocy umów
przedwstępnych wykazywała trend rosnący przez cały 2009 rok, co może zapowiadać wzrost popytu
na mieszkania w kolejnych latach. W 2009 r. sprzedano 187 mieszkań podczas gdy w 2008 r. było to 148
mieszkań.
Według stanu na koniec grudnia 2009 r. spółka miała w ofercie 227 mieszkań w projektach ukończonych oraz
187 mieszkań w projekcie realizowanym w Warszawie i 138 w projekcie realizowanym w Poznaniu.
Spółka deweloperska BRE Banku odnotowała w 2009 roku zysk brutto w wysokości 37,9 mln zł, tj. około
1,2 mln zł więcej niż w 2008 roku. Na wynik ten istotny wpływ miała sprzedaż gruntów w Alejach Jerozolimskich
w Warszawie. Operacja ta zwiększyła wynik BRE.locum o kwotę 19.8 mln zł.
VII.1. Strategiczny program BREnova
Ogłaszając zamierzenia Banku i Grupy na rok 2009
główny nacisk położono na realizację strategicznego
projektu BREnova. Jego priorytetem było zapewnienie
efektywności działań &quot;w dobie spowolnienia
gospodarczego. Program BREnova to zestaw inicjatyw
po stronie dochodowej i kosztowej. Miał on na celu
zrewidowanie istniejącego modelu biznesowego,
zarówno w obszarze bankowości korporacyjnej,
detalicznej oraz w obszarze wsparcia.
Jego dwoma głównymi filarami miały być:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>wzrost dochodów poprzez poprawę struktury dochodów, wzrost cross-sellingu, rozwój oferty,
udoskonalenie produktów, etc.,
optymalizacja kosztów i — co ważniejsze — konsekwentne ich monitorowanie i udoskonalone zarządzanie
kosztami (w krótkiej i długiej perspektywie).
BREnova poprzez działania o charakterze długoterminowym miała zapewnić stabilny wzrost w czasie
spowolnienia gospodarczego oraz solidny fundament do dalszego rozwoju. Miały to być zmiany o charakterze
długoterminowym, a nie być jedynie reakcją na pogorszenie rynku w krótkim okresie.
Należy stwierdzić, że realizacja programu BREnova przyniosła oczekiwane efekty, zarówno po stronie
przychodowej, jak i kosztowej. Dochody Grupy BRE Banku w 2009 r. osiągnęły 2 851,3 mln zł, co było poziomem
o 11,1% wyższym, niż w 2008 r. (nie uwzględniając w 2008 r. dochodów z jednorazowych transakcji sprzedaży
Vectry i PTE).
YSOKI POZIOM UUCIIOUOW OSIQJTICLY VW TAlACI DRLIOVCJ WY OPSZA ZE DGIIROWOSCI ROFPOFACYJICJ Dy” CIERCCTTI.
wzrost dochodowości o 3,1% podczas gdy aktywa ważone ryzykiem obniżyły się o 3,0%,
wzrostu dochodowości akcji kredytowe- marża na kredytach całego portfela była o 1 punkt procentowy
wyższa),
intensywnego rozwoju produktów nie wiążących kapitału: cash management, trade finance, bankowość
transakcyjna, przy czym dochody cash management i operacji handlu zagranicznego wzrosły o 10%,
rozwoju produktów elektronicznych (iBRE),
intensywnego  cross-selling w oparciu o istniejącą bazę klientów, jak również cross-selling produktów
w ramach Grupy BRE Banku,
wdrożenia zaawansowanych narzędzi zarządczych w celu wspierania powyższych działań: Customer
Relation Management (CRM), Management Information System (MIS).
Dla dochodowości obszaru Bankowości Detalicznej kluczowy był dalszy wzrost bazy klientowskiej. Przychody
wzrosły w 2009 r. o 29%. Poza tym do działań zwiększających dochody należało zwiększenie dochodów ze źróde
innych niż kredyty hipoteczne, a mianowicie wzrost wskaźnika cross-sellingu wobec posiadanych klientów
Nastąpił wzrost o 7% liczby produktów na klienta z 2,44 na koniec 2008 r. do 2,62 na koniec 2009 r. (dotyczy
tylko Polski, bez Czech i Słowacji). Wskaźnik ten poprawił się zwłaszcza w obszarze kredytów nie-hipotecznych,
głównie samochodowych (+15,4%), rachunków walutowych (+12,6%) i rachunków inwestycyjnych (+10,2%)
Dzięki temu nastąpił wzrost dochodów z produktów nie-hipotecznych oraz z depozytów i produktów
oszczędnościowych; dochody z produktów hipotecznych zmniejszyły się z 218 mln zł do 86 mln zł; pozostałe
dochody wzrosły z 823 mln zł do 1 258 mln zł.
Średnia marża kredytowa na nowo udzielanych kredytach była 4,6 raza wyższa niż w 2008 r.
zmniejszono zatrudnienie w Banku o 383 etaty i dodatkowo w spółkach grupy 183 etaty, co w skali roku
dało oszczędności wynagrodzeń około 50 mln zł,
fundusz premiowy utworzony w 2009 r., jako odzwierciedlenie osiągniętych wyników, był o około
100 mln zł niższy, niż w 2008 r.,
wstrzymano przyjęty w październiku 2008 program motywacyjny dla kadry kierowniczej (obligacje
zamienne na akcje), co dało oszczędności 25,5 mln zł,
ograniczono koszty szkoleń i delegacji służbowych o około 10 mln zł.
wstrzymano rozwój sieci terenowej placówek, zarówno korporacyjnych jak i detalicznych,
renegocjowano warunki najmu lokali w których mieszczą się placówki Banku i spółek,
zmniejszono liczbę samochodów służbowych i wprowadzono nową politykę samochodową,
zracjonalizowano szereg innych opłat: pocztowych, telefonicznych.
Część wymienionych wyżej działań będzie kontynuowana w 2010 r.
Łącznie oszczędności kosztowe BREnovej wyniosły 296 mln zł i były o 6% (tj. 16 mln zł) wyższe od zakładanych.
Grupa BRE Banku wypracowała w 2009 r. zysk brutto na poziomie 209,4 mln zł, który w całości odnosi się
do działalności kontynuowanej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Poniższe dane dotyczą działalności kontynuowanej.
Wypracowany przez Grupę BRE Banku poziom dochodów w omawianym okresie wyniósł 2 851,3 min zł,
co oznacza wzrost o 6,1% tj. 164,9 mln zł w stosunku do poprzedniego roku.
Wzrost ten osiągnięto głównie dzięki przyrostowi wyniku z tytułu odsetek, zarówno w Banku, jak również
w spółkach zależnych, niewielkiemu wzrostowi wyniku z tytułu prowizji, przy jednoczesnym spadku dochodów
z działalności handlowej.
Wynik z tytułu odsetek wykazał przyrost w wysokości 19,1% w relacji do poprzedniego roku, osiągając poziom
1 658,2 mln zł wobec 1 392,5 mln zł w poprzednim roku. Wzrost ten to zarówno efekt przeniesienia punktu
ciężkości na produkty o wyższej marży, jak również odpowiednie zarządzanie kosztami finansowania.
Największa pozycja przychodów —
odsetki od kredytów i pożyczek była
w 2009 r. o 2,5% niższa, niż rok
wcześniej. Znacznie (+67,0%) wzrosły
natomiast przychody z lokacyjnych
papierów wartościowych w związku
z ich znacznym udziałem w aktywach,
przy spadającym udziale dłużnych
papierów przeznaczonych do obrotu
(i dochodu odsetkowego z nich).
Struktura przychodów z tytułu odsetek
chodną zmiany w strukturze
aktywów był również spadek (-48,2%)
dsetek od lokat w innych bankach.
Marża odsetkowa w Grupie BRE Banku, kalkulowana jako relacja wyniku odsetkowego do średnich aktywów
odsetkowych, wyniosła w całym 2009 r. 2,3% p.a., co oznacza utrzymanie poziomu z poprzedniego roku.
Poziom marży w 2009 roku kształtowany był przez działające w przeciwnych kierunkach tendencje po stronie
aktywów i pasywów. Z jednej strony obserwowano pozytywnie działające zmiany w zakresie struktury aktywów
oraz wzrost marż na niektórych produktach kredytowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Równocześnie z przeciwnym skutkiem działały zmiany struktury podmiotowej środków finansujących na rzecz
środków z rynku międzybankowego oraz spadek marż depozytowych, jako rezultat rosnącej konkurencji oraz
spadku stawek rynkowych.
Do wzrostu dochodu odsetkowego Grupy BRE Banku przyczynił się głównie Pion Bankowości Detalicznej,
wykazując przyrost o 40,5% (tj. o 275 mln zł) w stosunku do poprzedniego roku.
  
Wynik z tytułu prowizji Grupy
BRE Banku wykazał w 2009 roku
wzrost © 7,8% w relacji do
poprzedniego roku. Najwyższą
dynamikę wzrostu przychodów
zanotowano w odniesieniu do
działalności maklerskiej (+46,4%),
kart płatniczych (+40,1%)
prowadzenia rachunków (+38,4%)
oraz działalności kredytowej
(+13,9%). Było to m.in. efektem
skutecznej sprzedaży produktów i
usług, jak również pozyskania
nowych klientów.
Wynik na działalności handlowej na koniec 2009 roku wyniósł 406,4 mln zł - w tym 31,6 mln zł z tytułu kosztów
wyceny opcji walutowych (56,6 mln zł w 2008 roku) i był niższy o 16% (o 77,5 mln zł) od wyniku z poprzedniego
roku. Obniżenie dochodów dotyczyło głównie wyniku z pozycji wymiany, który był niższy ze względu
na zmniejszoną aktywność klientów na rynku walutowym oraz niższymi dochodami z przewalutowania.
Spadek wyniku na działalności handlowej w relacji do poprzedniego roku wykazały wszystkie linie biznesowe przy
czym największy spadek zaobserwowano w Pionie Klientów Korporacyjnych oraz Bankowości Detalicznej.
W 2009 roku nie zrealizowano żadnej transakcji kapitałowej w przeciwieństwie do poprzedniego roku, kiedy
w I kwartale zarejestrowano 137,7 mln zł zysku kapitałowego z tytułu sprzedaży akcji Vectra w ramach
działalności kontynuowanej.
Wykazany w 2009 roku wynik na lokacyjnych papierach wartościowych dotyczy straty z tytułu zamknięcia
transakcji sprzedaży spółki zależnej z Grupy Intermarket (około 19,7 mln zł), na którą już w I kwartale roku
została utworzona rezerwa w kwocie 16,0 mln zł. Ponadto wynik na lokacyjnych papierach wartościowych
zawiera efekt odwrócenia odpisu dokonanego przez spółkę BRE.locum Sp. z o0.0., w związku ze sprzedażą
nieruchomości w spółce zależnej (19,8 mln zł).
Pozostałe dochody operacyjne (saldo pozostałych przychodów/kosztów operacyjnych) w 2009 roku wyniosły
93,7 mln zł i były niższe od poziomu ubiegłorocznego głównie z tytułu dokonanych spisań i rezerw na przyszłe
zobowiązania (ok. 35 mln zł) oraz obciążenia odpisem w wysokości 18 mln zł, dotyczącym utraty wartości
aktywów związanych z finansowaniem spółki Compania de Factoring Grupy Intermarket Bank AG.
Największym obciążeniem wyniku Grupy w 2009 r. były odpisy netto z tytułu utraty wartości kredytów i pożyczek
w wysokości 1 097,1 mln zł (czterokrotnie więcej niż w 2008 r.).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Na łączną kwotę 656,5 mln zł rezerw w obszarze
Bankowości Korporacyjnej 275,1 mln zł (42,5%
ogółu rezerw w tym obszarze) stanowiły rezerwy
na kredyty powiązane z transakcjami pochodnymi,
czyli na tzw. opcje walutowe. Kolejne 104,5 mln
zł to rezerwy utworzone przez spółkę BRE Leasing
w związku z pogorszeniem sytuacji finansowej
klientów. Jednak i tak pozostała cześć rezerw w
tym obszarze była dwukrotnie wyższa, niż rok
wcześniej. Wynikało to z pogorszenia sytuacji
finansowej klientów ze względu na spowolnienie
gospodarcze.
Z kolei w obszarze Bankowości Detalicznej istotną
przyczyną znacznie wyższego poziomu rezerw
była konieczność ich tworzenia na kredyty
gotówkowe udzielane przez mBank tzw. klientom
zewnętrznym,
+mn takim którzy nia mieli wczaśniai rachunków
p mP
tzn. takim, którzy nie mieli wcześniej rachunków
w mBanku. Łącznie na ten rodzaj kredytów
utworzono 201,5 mln zł (45,7% ogółu rezerw w
detalu). Kredyt gotówkowy w tej formie nie jest
już od maja 2009 r. udzielany, więc problemy z
jego jakością powinny stopniowo wygasać.
 
Należy natomiast podkreślić, że problem dotyczył relatywnie niewielkiej części portfela detalicznego. Natomiast
stanowiące ponad 80% ogółu portfela detalicznego kredyty hipoteczne mają bardzo dobrą jakość, a utworzone
nań w 2009 r. rezerwy wyniosły 10,6 mln zł.
Ogólne koszty administracyjne były niższe od analogicznego okresu poprzedniego roku o 4,5% (61,2 mln zł),
do czego przyczynił się spadek kosztów w Banku, podczas gdy spółki wykazały w tym samym czasie niewielki
przyrost kosztów działania. Należy zaznaczyć, że przyrost kosztów w spółkach był w dużym stopniu efektem
różnic kursowych (spółki zagraniczne) oraz rezultatem wzrostu biznesu (głównie DI BRE, oraz BRE Ubezpieczenia
i ASPIRO).
Spadek poziomu kosztów Grupy w 2009 r. o 4,5%
dotyczył kosztów pracowniczych, które były niższe
od ubiegłorocznych o 94 mln zł (-12,7%) Spadek
ten dotyczył głównie Banku i skorelowanych z
realizowanymi wynikami, niższych odpisów na
fundusz premiowy i opcje menedżerskie, a także
przeprowadzonej redukcji zatrudnienia.
Ogólne koszty administracyjne Grupy BRE Banku
w ma zł
Z kolei wyższy poziom kosztów od poprzedniego
roku zanotowano w odniesieniu do kosztów
rzeczowych (+4,2%). Wiązał się on głównie:
- ze wzrostem stałych opłat tj. czynszów,
eksploatacji lokali, opłat pocztowych
i telefonicznych,
- wzrostem cen energii i paliw,
- rozwojem sieci placówek, zarówno detalicznych
jak i korporacyjnych w 2008 r.
- oraz ponad 3-krotnym wzrostem odpisów na BFG
i KNF.
Równocześnie sukcesywnie zwiększa się w strukturze kosztów Grupy udział kosztów z tytułu amortyzacji, które
w roku 2009 wykazały przyrost w stosunku do poprzedniego roku o 55,9 mln zł, tj. 27,5%. Wzrost amortyzacji
wiąże się głównie z rozbudową sieci placówek, systemów bankowych oraz wzrostem majątku leasingowanego
wynikającym ze wzrostu sprzedaży w roku poprzednim.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Ponadto w pozostałych kosztach operacyjnych oraz amortyzacji IV kwartału 2009 r. ujęto ok. 57 mln zł kosztów
zdarzeń jednorazowych tj: przyspieszona amortyzacja wartości niematerialnych (a konkretnie głównych systemów
informatycznych Globus i Altamira), rezerwa na przyszłe zobowiązania wynikające z zawartych umów oraz
zobowiązania z tytułu rozstrzygnięć sądowych w odniesieniu do nadpłat związanych z ubezpieczeniem
pomostowych kredytów hipotecznych. Te jednorazowe odpisy spowodują obniżenie bazy kosztowej Grupy
w przyszłych latach.
VII.3.1. Zmiany w aktywach Grupy BRE Banku
Na koniec 2009 r. największy udział w strukturze bilansu utrzymały kredyty i pożyczki na poziomie 65% wobec
63% na koniec roku poprzedniego, ale ich poziom w ujęciu netto wzrósł tylko nieznacznie (+0,6%).
Na zmiany poziomu akcji kredytowej w 2009 roku duży wpływ miały wahania kursów walut względem złotego,
czyli deprecjacja obserwowana w I półroczu oraz aprecjacja w drugiej połowie roku. Mniejsza była sprzedaż
kredytów głównie ze względu na ogólne otoczenie gospodarcze i związane z tym ryzyko.
Nominalny przyrost roczny portfela kredytowego
brutto w 2009 roku wyniósł 1,4 mld zł (2,7%),
przy czym tendencja wzrostu cechowała
szczególnie portfel kredytów klientów
indywidualnych. Portfel ten wykazał przyrost w
skali roku w wysokości 8,3%, co stanowi o
wzroście nominalnym na poziomie 2,2 mid zł.
W tym samym okresie portfel kredytów
korporacyjnych wykazał spadek poziomu o 6,3%,
co stanowiło 1,6 mld zł spadku nominalnego.
W BRE Banku wartość kredytów dla klientów
korporacyjnych spadła o 90 mln zł (0,6%),
podczas gdy w spółkach (głównie w BRE Leasing
i w BBH) odnotowano spadek o 7,1%.
m Klienci indywidualni © Klienci korporacyjni M Sektor budżetowy © Pozostałe
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W całym systemie bankowym w Polsce w ciągu 2009 r. kredyty ogółem wzrosły o 8,6%, z tym, że był to głównie
efekt wzrostu kredytów gospodarstw domowych (+11,8%), bowiem kredyty przedsiębiorstw spadły
w analogicznym tempie jak w BRE Banku, czyli o 3,5%.
Należności od banków wykazały w skali roku spadek o 3,6 mld zł (58,5%). Spadek wartości bilansowej w 2009 r.
cechował również portfel papierów wartościowych przeznaczonych do obrotu, który uległ zmniejszeniu
o 3,6 mld zł w stosunku do 31 grudnia 2008 r. W tym samym czasie lokacyjne papiery wartościowe wykazały
wzrost w skali roku o 7,6 mld zł (138,5%). Omówione zmiany dotyczyły głównie struktury wewnętrznej aktywów
krótkoterminowych, przy utrzymaniu ich około 25% udziału w aktywach ogółem. Ogólny poziom bezpieczeństwa
jakości aktywów finansowych został utrzymany tworząc stabilne podstawy płynnościowe dla ekspansji Grupy
w przyszłości.
Spadek wartości pochodnych instrumentów finansowych w 2009 roku do 1,9 mid zł (spadek o 65,7%) polegał
na wygasaniu kontraktów, których wycena najbardziej wzrosła w wyniku wahań kursu PLN na przełomie lat 2008
i 2009 oraz na mniejszej ilości zawartych transakcji z udziałem instrumentów pochodnych.
Wśród kredytów i pożyczek udzielonych klientom w Grupie BRE Banku należności, dla których wystąpiła utrat
wartości na koniec 2009 r. stanowiły 4,7% wobec 2,2% rok wcześniej.
Rezerwa utworzona na należności od klientów wzrosła z 859,7 mln zł do 1 964,8 mln zł, z czego 232,5 mln zł
stanowiła rezerwa (odpis) na przyszłe nieujawnione straty (Incurred But Not Identified — IBNI) wobec
166,9 mln zł przed rokiem.
Stopień pokrycia rezerwami należności od klientów z utratą wartości wyniósł 67,6% wobec 59,2% przed rokiem.
Główną przyczyną wzrostu pokrycia jest znaczny wzrost odpisów na utratę wartości ekspozycji (rezerwy celowe).
Pogorszenie sytuacji klientów zaowocowało też znacznie wyższą liczbą wystawionych tytułów egzekucyjnych.
W 2009 r. w Banku w stosunku do klientów korporacyjnych wystawiono ich 113 wobec 87 rok wcześniej,
natomiast w Bankowości Detalicznej wystawiono 15 843 tytułów wobec 2 483 rok wcześniej.
Zmiany w pasywach Grupy w 2009 r. ilustruje poniższy wykres:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Zobowiązania wobec klientów, stanowiące
dominujące źródło finansowania działalności
Grupy, wykazały w skali roku 13,4% przyrost,
czyli ponad 5 mld zł w ujęciu nominalnym.
Było to efektem skutecznych działań
marketingowych nastawionych na pozyskanie
depozytów. Tym samym, na koniec 2009 r.
osiągnęły one poziom 42,8 mld zł, co
stanowiło 56% wartości zobowiązań, wobec
48,1% na koniec 2008 roku.
Pozytywne kierunki zmiany bazy depozytowej
obserwowano w II półroczu, co było efektem
skutecznej kampanii pozyskiwania
depozytów, podczas gdy w I połowie roku
miało miejsce przejściowe obniżenie poziomu
depozytów klientowskich w Banku.
m Klienci indywidualni © Klienci korporacyjni © Klienci sektora budżetowego
Z tego powodu średni w 2009 r. poziom środków od klientów w Banku wykazał niższą dynamikę wzrostu w relacji
do wzrostu portfela kredytowego co spowodowało adekwatny wzrost wartości środków z rynku
międzybankowego, stanowiących uzupełniające źródło finansowania działalności oraz wzrost kosztów
finansowania.
Jednakże zasadniczy wzrost środków z rynku międzybankowego nastąpił jeszcze w grudniu 2008 r. przekładając
się na średnie stany bilansowe całego 2009 roku. Przyrost ten dotyczył głównie pozyskanych przez Bank linii
kredytowych we frankach szwajcarskich, stanowiących źródło finansowania portfela kredytów mieszkaniowych
udzielonych w tej walucie.
Jako relacja stanów z końców okresów środki z rynku międzybankowego w skali roku wykazały spadek
o 2,5 mid zł (9%).
Podstawowe wskaźniki efektywności (łącznie dla działalności kontynuowanej i zaniechanej) w Grupie BRE Banku
na koniec 2009 r. kształtowały się następująco:
ROE brutto = zysk brutto / kapitał (z udziałami
mniejszości, bez zysku bieżącego)
ROE netto = zysk netto (z udziałami
mniejszości/Kapitał (z udziałami mniejszości,
bez zysku bieżącego)
Skutecznie wdrażany projekt BREnova, polegający na ścisłej dyscyplinie kosztowej i efektywnym zarządzaniu
zasobami pozwolił wykazać w Grupie znaczną poprawę produktywności działania mierzonej wskaźnikiem kosztów
do dochodów (CIR), który na koniec 2009 roku wyniósł 54,2% wobec 55,1% na koniec roku poprzedniego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>współczynnik wypłacalności w Grupie BRE Banku na koniec 2009 r. wzrósł do 11,50%, wobec 10,04%
na koniec roku poprzedniego roku. Wzrost wskaźnika wiąże się ze znaczącym przyrostem funduszy wobec
jednoczesnego spadku wymogów kapitałowych, głównie związanych z ryzykiem kredytowym.
Wzrost funduszy w skali roku jest skutkiem wzrostu funduszy podstawowych związanych z akumulacją zysku oraz
niższymi pomniejszeniami funduszy (spadkiem niezrealizowanych strat na instrumentach dłużnych).
W rezultacie fundusze własne Grupy na koniec 2009 roku osiągnęły poziom 6,3 mid zł, co oznacza wzrost
o 0,4 mld zł w skali roku oraz utrzymanie poziomu z poprzedniego kwartału.
W tym samym czasie wymóg kapitałowy
wykazał spadek, odpowiednio z poziomu
4,7 mld zł z końca 2008 roku do 4,4 mld zł
na koniec grudnia 2009 r. Zmniejszenie
wymogu kapitałowego w dużym stopniu jest
zasługą spadku wymogu z tytułu ryzyka
kredytowego związanego ze zmianą
struktury aktywów oraz aprecjacją złotego.
Wskaźnik Tier I , który na koniec 2009 r. osiągnął poziom 6,62%, jest relatywnie niski na tle polskiego sektora
bankowego.
Poniższy wykres prezentuje wyniki głównych obszarów biznesowych Grupy BRE Banku w 2009 r. w porównaniu
2008 r.
Jak widać, najbardziej pogorszył się wynik w obszarze Klienci Korporacyjni i Instytucje. Jest to głównie efekt
utworzonych rezerw w wysokości 651,2 mln zł, podczas gdy przed rokiem było to 120,1 mln zł. Największym
obciążeniem była przypisana do tego obszaru całość odpisów związana z opcjami, czyli 275,1 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Działalności Handlowa i Inwestycyjna odnotowały dobry wynik dzięki spadkowi stóp procentowych w I połowie
2009 r., wysokiej płynności na rynkach finansowych, wyższym marżom na bonach skarbowych. Zysk brutto był
wyższy o 35,7% od zysku w 2008 r., gdyby nie uwzględnić w nim sprzedaż Vectry, która wówczas przysporzyła
obszarowi dochodu w kwocie 137,7 mln zł.
Niższy od ubiegłorocznego o 10,4% wynik bankowości detalicznej to wypadkowa - z jednej strony wyższych aż
o 40,5% dochodów odsetkowych i nieco wyższych dochodów prowizyjnych, a z drugiej strony ponad trzykrotnie
wyższych rezerw na należności (440,6 mln zł wobec 134,7 mln zł w 2008 r.).
Wykazana na wykresie działalność „Zarządzanie aktywami” już przed rokiem traktowana była jako działalność
zaniechana. Do końca 2008 r. połączone fundusze emerytalne PTE Skarbiec Emerytura SA i PTE Aegon SA,
których BRE Bank był udziałowcem, zostały sprzedane i w 2009 r. Grupa BRE Banku nie prowadziła już
działalności w tym obszarze.
Pion wykazał w 2009 r. stratę brutto w wysokości 29,8 mln zł, co oznacza wynik niższy o 647,2 mln zł w stosunku
do poprzedniego roku. Największy wpływ na wykazane obniżenie wyniku mają wyższe o 531,2 mln zł rezerwy
kredytowe, uwzględnienie w wynikach 2008 roku transakcji jednorazowej sprzedaży akcji Vectra z dochodem
kapitałowym na poziomie 137,7 mln zł oraz dodatkowe koszty dotyczące rumuńskiej spółki
Compania de Factoring Grupy Intermarket Bank, stanowiące obciążenie wyników Pionu w wysokości 37,7 mln zł.
Wypracowany poziom dochodów w 2009 roku jest porównywalny do roku poprzedniego w odniesieniu
do dochodów odsetkowych i prowizyjnych, natomiast zmniejszenie dochodów wystąpiło w zakresie działalności
handlowej, przekładając się na dochody łączne pionu.
W stosunku do poprzedniego roku zrealizowano wyższy o 9,3% (32,8 mln zł) poziom prowizji oraz odnotowano
zmniejszenie o 4,6% (34,4 mln zł) dochodu odsetkowego, głównie z tytułu wzrostu kosztów pozyskania środków
finansujących. Wynik na działalności handlowej był niższy od ubiegłorocznego o 18,4% (58,7 mln zł), co wiąże się
głównie z kosztami wyceny opcji walutowych oraz niższym wynikiem z pozycji wymiany, będących efektem
osłabienia koniunktury gospodarczej.
Wkład spółek zależnych do wyników obszaru w 2009 r. wyniósł 88,1 mln zł wobec 169,7 mln zł w roku
poprzednim, co było spowodowane głównie różnicą na wyniku Intermarket Bank na poziomie ponad 40 mln zł
oraz niższym o prawie 30 mln zł wynikiem BRE Leasing z powodu wysokiego obciążenia z tytułu rezerw
kredytowych.
W ramach Korporacji i Rynków Finansowych wyodrębnione zostały obszary: Klienci Korporacyjni i Instytucje
(segmenty klientów K1, K2, K3 oraz instytucje finansowe) oraz Działalność Handlowa i Inwestycyjna (w podziale
na zarządzanie ryzykiem i płynnością oraz działalność na rynkach finansowych).
Segment Klienci Korporacyjni i Instytucje wykazał w 2009 r. stratę 215,9 mln zł, co wiązało się głównie
z wysokim (651,2 mln zł) poziomem rezerw kredytowych, wyższym o 531,2 mln zł od poziomu z poprzedniego
roku. Na wysoki przyrost rezerw wpłynęły głównie zawiązania dotyczące kredytów powiązanych z instrumentami
pochodnymi (275,1 mln zł).
W analizowanym okresie zanotowano 9,5% przyrost dochodów odsetkowych oraz 5,0% przyrost wyniku z tytułu
prowizji. Wynik z działalności handlowej zrealizowano na poziomie niższym o ponad 51,3 mln zł (o 28,9%)
od poprzedniego roku, co spowodowane było zarówno ujemną wyceną opcji walutowych, jak również niższą
aktywnością biznesową klientów.
Działalność Handlowa i Inwestycyjna osiągnęła w 2009 r. zysk brutto 186,1 mln zł wobec 274,8 mln zł
zrealizowanych w roku poprzednim, kiedy uzyskano 137,7 mln zł z transakcji jednorazowej sprzedaży akcji Vectra
SĄ, Tvm samym. zanotowano bonad 35% wzrost dochodów powtarzalnych w omawianym okresie.
zrealizowanych w roku poprzednim, Kiedy uzyskano 13/,/ MIN zł Z UansaKcji JEGNOTazowEJ sprzedazy akKCji vECUa
SA. Tym samym, zanotowano ponad 35% wzrost dochodów powtarzalnych w omawianym okresie.
W strukturze wyników w 2009 roku dominuje wynik z pozycji wymiany na poziomie 153,7 mln zł, którego spadek
w stosunku do roku poprzedniego wyniósł 14,4% (25,8 mln zł). Natomiast wynik na pozostałej działalności
handlowej, podlegający wpływowi niekorzystnych tendencji rynkowych wykazał w 2009 roku, podobnie jak
w roku poprzednim, stratę na poziomie 18,9 mln zł (37,4 mln zł w roku 2008) - głównie z tytułu ujemnej wyceny
papierów wartościowych.
Na zysk brutto Pionu składa się w głównej mierze wynik Banku, natomiast spółki zależne mają znikomy wpływ
na generowane przez Pion dochody.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Obszar ten, charakteryzujący się w poprzednich latach najwyższą dynamiką wzrostu, wykazał w 2009 roku
dochody na poziomie 1 344 mln zł, tj. o prawie 30% (303 mln zł) wyższe niż w roku poprzednim.
UDszar ten, charakteryzujący się w poprzednich latach najwyższą dynamiką wzrostu, wykazał w ZUUJ roku
dochody na poziomie 1 344 mln zł, tj. o prawie 30% (303 mln zł) wyższe niż w roku poprzednim.
Wysoka dynamika charakteryzowała dochody odsetkowe (+40,5%). Do istotnego przyrostu wyniku przyczynił się
przede wszystkim wzrost portfela kredytowego, głównie kredytów hipotecznych (+54%, mierzony wzrostem
stanów średniorocznych), związany zarówno ze wzrostem biznesu, jak i wpływem kursów walutowych.
Dochody prowizyjne w 2009 roku były wyższe od poprzedniego roku o 10,5 mln zł głównie dzięki wzrostowi
w spółkach zależnych przy spadku dochodów Banku, na co złożyło się głównie spowolnienie działalności
biznesowej, związanej z udzielaniem nowych kredytów.
Wzrostowi łącznych dochodów towarzyszyła niższa dynamika kosztów funkcjonowania, wynosząca jedynie 3,3%.
Pomimo pozytywnych tendencji obserwowanych w zakresie dochodowości i produktywności działania,
w 2009 roku zysk brutto był niższy od ubiegłorocznego o 25,3 min zł. Wpływ na to miały rezerwy kredytowe
         
s o FF
Wysoka dynamika charakteryzowała dochody odsetkowe (+40, 5%). Do istotnego przyrostu wyniku przyczynił się
przede wszystkim wzrost portfela kredytowego, głównie kredytów hipotecznych (+54%, mierzony wzrostem
stanów średniorocznych), związany zarówno ze wzrostem biznesu, jak i wpływem kursów walutowych.
AF
 
7 FF
 
Wzrostowi łącznych dochodów towarzyszyła niższa dynamika kosztów funkcjonowania, wynosząca jedynie 3,3%.
WPARBRZAMI WE wma war wawze wasza w |aaza wg MA LNISWA STWNDAANK NN SNTMATUPI WA WTYM I UM &quot;mego. rwa pak A SGM Wg ra
Pomimo pozytywnych tendencji obserwowanych w zakresie dochodowości i produktywności działania,
w 2009 roku zysk brutto był niższy od ubiegłorocznego o 25,3 mln zł. Wpływ na to miały rezerwy kredytowe
ponad 3-krotnie (o 305,9 mln zł) przewyższające poziom z poprzedniego roku. Jak już wspomniano w punkcie
VII.2.2, w dużej mierze były to rezerwy na kredyty gotówkowe, udzielone przez mBank tzw. klientom
zewnętrznym. W maju 2009 r. zaprzestano udzielania takich kredytów.
</Text>
	</Page>
</document>
