<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>TVN S.A. powstała w 1995r., jako spółka z ograniczoną odpowiedzialnością, TVN
Sp. zo.o. Działalność nadawczą rozpoczęła w październiku 1997 r. W 2004 r., TVN Sp. zo.o.
została przekształcona w spółkę akcyjną TVN S.A. Spółka podlega postanowieniom polskiego
Kodeksu spółek handlowych i jest wpisana do Krajowego Rejestru Sądowego prowadzonego
przez Sąd Rejonowy w Warszawie, XIII Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego,
pod numerem KRS 0000213007. Zakres działalności Spółki obejmuje realizację wszystkich
działań związanych z sektorem telewizyjnym, zgodnie z $ 5 Statutu.
Nasza siedziba i główne biuro mieści się przy ul. Wiertniczej 166, 02-952 Warszawa.
Polska. Numer telefonu: +48 22 856 60 60.
Jesteśmy wiodącą, zintegrowaną grupą medialną w Polsce, działającą w ramach trzech
głównych segmentów biznesowych: nadawanie i produkcja telewizyjna, cyfrowa, płatna telewizja
satelitarna oraz online. Segmenty pozwalają powiązać strategie i cele w ramach grupy i tworzą
strukturę dla efektywnej alokacji zasobów między jednostkami biznesowymi. Nasze główne
segmenty prezentujemy poniżej:
SCYNMIETLY PEZEUJENIY POTNZCJ.
Nadawanie i produkcja telewizyjna - obecnie posiadamy i nadajemy dziesięć należących do
nas kanałów telewizyjnych: TVN, TVN 7, TVN 24, TVN Meteo, TVN Turbo, ITVN, TVN Style,
NTL Radomsko, TVN CNBC Biznes oraz TVN Warszawa. TVN, nasz główny, ogólnodostępny
kanał jest uznawany na polskim rynku za wiodącego nadawcę w zakresie niezależnych
programów informacyjnych i rozrywkowych. TVN 7 jest programem rozrywkowym, którego
oferta programowa stanowi uzupełnienie oferty programowej TVN. TVN 7 emituje filmy
fabularne, seriale i teleturnieje. TVN 24 jest pierwszym całodobowym kanałem informacyjnym
w Polsce. TVN Meteo jest pierwszym w kraju kanałem poświęconym w całości pogodzie, a
TVN Turbo to kanał tematyczny skierowany do mężczyzn. ITVN to kanał skierowany do
Polaków mieszkających za granicą. Kanał dostępny jest w Europie, Ameryce Północnej i
Australii. TVN Style jest kanałem tematycznym skierowany do kobiet, skupiającym się na
tematyce zdrowia i urody. NTL Radomsko jest lokalnym kanałem telewizyjnym adresowanym
do mieszkańców Radomska i okolic. TVN CNBC Biznes to uruchomiony we współpracy z
CNBC Europe kanał biznesowy. TVN Warszawa to kanał skierowany do mieszkańców
Warszawy. Nasze kanały telewizyjne wzajemnie zwiększają swoją efektywność operacyjną
poprzez dzielenie się treściami programowymi, infrastrukturą i know-how.
Cyfrowa płatna telewizja satelitarna - kontrolujemy utworzoną w październiku 2006 roku
cyfrową platformę nowej generacji 'n', oferującą dostęp do płatnej telewizji w Polsce. Oferta
programowa platformy 'n' składa się z kanałów telewizyjnych zarówno własnych, jak i
licencjonowanych przez innych nadawców, pogrupowanych w pakiety tematyczne. Nasza
platforma jest również producentem pięciu ekskluzywnych kanałów filmowych i sportowych.
Dlałfn=m= m9 mfp Lerek r o ANI YNA RA AAA I NAA PORA E oi a | AA ni Z ZA YA AAA PN
poprzez dzielenie się treściami programowymi, infrastrukturą i know-how.
Cyfrowa płatna telewizja satelitarna - kontrolujemy utworzoną w październiku 2006 roku
cyfrową platformę nowej generacji 'n', oferującą dostęp do płatnej telewizji w Polsce. Oferta
programowa platformy 'n' składa się z kanałów telewizyjnych zarówno własnych, jak i
licencjonowanych przez innych nadawców, pogrupowanych w pakiety tematyczne. Nasza
platforma jest również producentem pięciu ekskluzywnych kanałów filmowych i sportowych.
Platforma 'n' oferuje kanały nadające programy wysokiej rozdzielczości oraz zaawansowane
usługi takie jak osobista nagrywarka wideo („PVR”) i wideo na żądanie („VOD”).
Online - jesteśmy właścicielem Grupy Onet, właściciela wiodącego polskiego portalu
internetowego Onet.pl, oferującego szereg serwisów tematycznych m.in.: informacje, biznes,
sport, muzyka, poczta i inne. W marcu 2007 roku uruchomiliśmy tvn24.pl, pierwszy
informacyjny wortal w Polsce, który w swoich publikacjach łączy informacje tekstowe, głosowe
oraz video. W 2007 r. uruchomiliśmy wyszukiwarkę teleadresową — Zumi.pl. Grupa Onet jest
także właścicielem największego polskiego portalu randkowego Sympatia.pl, jak również
największego serwisu typu blog — blog.onet.pl. W marcu 2008 roku uruchomiliśmy
informacyjno-rozrywkowy portal poświęcony gwiazdom show-biznesu - Plejada.pl.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wierzymy, że wyróżniamy się wśród innych nadawców telewizyjnych, platform cyfrowych i
portali internetowych w Polsce jakością i innowacyjnością oferty programowej. Oferujemy również
największą liczbę kanałów nadawanych w wysokiej rozdzielczości i najbardziej zaawansowane
technologicznie dekodery. W ramach naszego głównego kanału, TVN, programy są dobierane i
uaktualniane w ramówce w taki sposób, aby przyciągnąć i utrzymać widownię docelową, czyli
osoby w wieku 16-49 lat, mieszkające w miastach powyżej 100.000 mieszkańców, szczególnie w
czasie najwyższej oglądalności (peak-time), czyli od godziny 18:00 do godziny 23:00. Kanał TVN
7 uzupełnia ofertę programową TVN i umożliwia zaspokojenie potrzeb naszych reklamodawców,
którym zależy na przekazywaniu treści reklamowych z określoną częstotliwością. Ponadto, w celu
dostosowania się do specyficznych potrzeb komunikacyjnych naszych reklamodawców,
rozpoczęliśmy nadawanie kanałów tematycznych, skierowanych do grup widowni docelowej,
które wykazują zainteresowanie produktami oferowanymi przez danych reklamodawców. Według
AGB, w roku 2009 wszystkie nasze kanały uzyskały całodobowy udział ogólnopolski na poziomie
21,2%, a kanał TVN osiągnął udział w swojej grupie docelowej w peak-time na poziomie 25,4%.
Tak wysoki udział widowni docelowej zwiększa naszą atrakcyjność dla reklamodawców. Dane
AGB wskazują również, że w 2009 r. osiągnęliśmy 40,8% udziału w reklamie telewizyjnej w
Polsce (share of voice, GRP30”, 16-49, miasta 100.000 +, 18:00-23:00 ). Na dzień 31 grudnia
2009 roku cyfrowa platforma 'n' posiadała ponad 692.000 (nie w tysiącach) aktywnych
abonentów. Od października 2008 platforma 'n' jest również operatorem TNK, która posiadała
niemal 262.000 (nie w tysiącach) aktywnych klientów według danych na 31 grudnia 2009 roku.
Ostatnie dostępne dane, według Megapanel PBI/Gemius (z listopada 2009 r.), szacują, że
miesięczna całkowita liczba użytkowników portalu Onet.pl wyniosła w listopadzie 2009 r. 12,7
milionów, podczas gdy średni czas spędzony na portalu, w przeliczeniu na użytkownika wyniósł
314 minut miesięcznie.
Nasza zdolność do przekładania udziałów w oglądalności oraz wielokrotności odwiedzenia
naszych stron na przychody z reklamy, połączone z naciskiem na zarządzanie kosztami,
przyniosła dobre wyniki finansowe. Od 2001 do 2009 r. nasze przychody netto mierzone
skumulowanym rocznym wskaźnikiem wzrostu (CAGR) rosły na poziomie 20,8%. W okresie
dwunastu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r. osiągnęliśmy skonsolidowane przychody na
poziomie 2.123.367 zł, wskaźnik EBITDA wyniósł 794.770 zł z marżą EBITDA na poziomie
37,4%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Polska to największy kraj pod względem liczby mieszkańców w Europie Środkowej (około
38 milionów). Według AGB w 2009r. niemal 100% z 13,8 miliona gospodarstw domowych
posiadało przynajmniej jeden odbiornik telewizyjny, a około 23,9% gospodarstw domowych miało
więcej niż jeden odbiornik telewizyjny.
Polski rynek nadawców telewizyjnych tworzą nadawcy publiczni i prywatni nadawcy
komercyjni. Na dzień 31 grudnia 2009 r., sieć telewizji kablowej obsługiwała 4,6 miliona
gospodarstw domowych a wskaźnik penetracji rynku telewizji kablowej w Polsce wyniósł 33%.
Operatorzy satelitarni obsługiwali 5,9 miliona gospodarstw domowych a penetracja rynku
wyniosła 43%. Bazując na ankiecie przeprowadzonej przez SMG/KRC Millward Brown w sierpniu
2009 r., szacujemy, iż około 13% łącznej liczby odbiorców telewizji satelitarnej i kablowej
posiadało dwa lub więcej odbiorników satelitarnych lub odbiornik satelitarny i dostęp do telewizji
kablowej. Uwzględniając to, szacujemy, iż 37% gospodarstw domowych odbiera jedynie
naziemny sygnał telewizyjny. Widzowie odbierający sygnał drogą naziemną odbierają pięć
(maksymalnie siedem) kanałów polskojęzycznych, a widzowie korzystający z telewizji kablowej i
sygnału satelitarnego mogli odbierać, w grudniu 2009 r., ponad 149 kanałów polskojęzycznych.
W chwili obecnej polski sektor nadawców telewizyjnych obejmuje czterech nadawców o
zasięgu krajowym, wielu mniejszych nadawców regionalnych (regionalne kanały są dostępne z
reguły na platformach satelitarnych i sieciach kablowych) oraz nadawców zagranicznych, którzy
oferują kanały polskie i obcojęzyczne, głównie w języku niemieckim i angielskim. W roku
zakończonym 31 grudnia 2007 r. (ostatnie dostępne dane), Telewizja Polska S.A., nadawca
krajowy, powszechnie znany jako TVP uzyskała około 24,0% swoich przychodów z opłat
abonamentowych pobieranych od wszystkich gospodarstw domowych posiadających odbiornik
telewizyjny, pozostałe przychody osiągając z emisji reklam. Głównym źródłem finansowania
pozostałych kanałów telewizyjnych są reklamy, a także opłaty za transmisję drogą kablową i
satelitarną.
Według danych Egta oglądanie telewizji jest popularnym sposobem spędzania wolnego
czasu w Polsce, a w 2008 r. przeciętny widz oglądał telewizję przez około 210 minut dziennie. W
tabeli poniżej przedstawiono Średni dzienny czas oglądania telewizji (w minutach) w Polsce w
porównaniu do pięciu krajów Europy w 2008 r.
 
zas w minutach
Organy regulacyjne zobowiązują operatorów telewizji kablowych w Polsce do oferowania
bezpłatnych kanałów naziemnych. W efekcie, kanał TVN emitowany jest przez wszystkich
operatorów telewizji kablowej i platform satelitarnych. Kanał TVN 7, oferowany nieodpłatnie,
transmitowany jest również przez operatorów telewizji kablowej i platform satelitarnych. Kanały
tematyczne (wyłączając TVN Warszawa) oferujemy telewizjom kablowym i operatorom
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Zgodnie ze Sprawozdaniem Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji polscy nadawcy
telewizyjni nadają 10 kanałów za pośrednictwem nadajników naziemnych, 73 satelitarnych i
223 za pośrednictwem telewizji kablowych. Rynek telewizji kablowej przechodzi przez proces
konsolidacji, ale wciąż jest bardzo rozdrobniony i obejmuje około 630 operatorów oraz 1.100 sieci.
Do największych operatorów w Polsce, osiągających zagregowaną penetrację polskich
gospodarstw domowych na poziomie prawie 61%, na dzień 31 grudnia 2009 r., należą UPC,
Aster, Vectra i Multimedia. Polski rynek płatnej telewizji satelitarnej podzielony jest pomiędzy
czterech operatorów platform cyfrowych: (1) Cyfrowy Polsat S. A., który obsługuje Cyfrowy Polsat,
(2) Canal + Cyfrowy Sp. z o.o., który obsługuje Cyfrę+, (3) ITI Neovision Sp z o.o., obsługująca
platformę 'n' i TNK, (4) Telekomunikacja Polska („TP”), obsługująca cyfrową platformę TP. W
grudniu 2009 r., operatorzy satelitarni oferowali ponad 149 kanałów polskojęzycznych, w tym
kanały polskie i kanały tłumaczone na język polski, a także kilkaset niekodowanych kanałów
zagranicznych.
Polska to jeden z największych rynków reklamowych w Europie Środkowej i Wschodniej.
W 2009 r. łączne wydatki netto na reklamę w Polsce (wyliczane bazując na cenach netto za czas
antenowy, podanych przez nadawców i agencje reklamowe, po potrąceniach i rabatach) wyniosły
około 6.945 miliarda zł, według Starlink.
Zgodnie z danymi Starlink reklama telewizyjna pozostaje dominującym medium w Polsce i
w roku zakończonym 31 grudnia 2009r. około 49% łącznych wydatków netto na reklamę
dotyczyło tego medium. W 2009 r. wydatki na reklamę telewizyjną netto wyniosły w Polsce około
3.372 miliarda zł.
Szacujemy, że wydatki całkowite na rynek reklamy telewizyjnej w 2009 r. były o 15%
niższe, niż te w roku 2008 (po dynamicznym wzroście w roku 2008). .
W tabeli poniżej przedstawiono procentowe udziały różnych mediów reklamowych w
wydatkach netto na reklamę.
Media
Jak wynika z naszego doświadczenia, grupa docelowa preferowana przez
reklamodawców w Polsce obejmuje widzów w wieku 16-49 lat, mieszkających w miastach
powyżej 100.000 mieszkańców. Uznaje się, że widzowie tacy osiągają dochody i wykazują siłę
nabywczą powyżej średniej. Poza tym, naszym zdaniem, na strukturę wydatków tej grupy widzów
można łatwiej wpływać przy pomocy reklamy niż na widzów z innych grup.
Wydatki na reklamę telewizyjną w Polsce w peak-time stanowią około 54,0% łącznych
wydatków na reklamę telewizyjną (według AGB). Naszym zdaniem, reklamodawcy preferują
peak-time, ponieważ wierzą, że w ten sposób dotrą do największej liczby widzów w wybranej
grupie demograficznej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>oczekiwany wzroSt FKB w Folsce,
ceny czasu antenowego (cost per thousand people I koszt na tysiąc osób - CPT) są
wciąż o 32% niższe niż w Zachodniej Europie, oraz niższe niż w niektórych krajach
Europy Wschodniej, takich jak Czechy czy Węgry, (dane Egta dla EU-12 za 2008 r.),
oraz
telewizja jest najskuteczniejszym medium biorąc pod uwagę cenę, zasięg oraz
efektywność przekazu.
W październiku 1997 r. uruchomiliśmy nasz pierwszy ogólnodostępny kanał telewizyjny
TVN, transmitowany na częstotliwościach naziemnych. Oferta programowa TVN była początkowo
skupiona wokół programu informacyjnego - Fakty - który szybko zyskał znaczną oglądalność i
okazał się tym programem TVN, który osiągnął wysokie notowania. Inne istotne sukcesy kanału
TVN obejmują emisję programów rozrywkowych światowych formatów, takich jak Milionerzy,
Taniec z gwiazdami, You Can Dance — Po Prostu Tańcz, Mam talent! i lokalnie produkowanym
seriali takich jak Na Wspólnej, 39 i pół, Teraz albo nigdy oraz Naznaczony.
Od chwili uruchomienia kanału TVN, staliśmy się liderem branży w Polsce i rozpoczęliśmy
trend oferowania szerokiego wachlarza kanałów tematycznych. Nadawanie kanałów
tematycznych pozwala nam odpowiednio dobierać odbiorców, współdzielić nasze treści między
kanałami, pozwala także na wzajemną promocję kanałów oraz na pozyskiwanie dodatkowych
przychodów abonamentowych. Szeroka i coraz bardziej popularna oferta TVN-u pozwala nan
dotrzeć do różnych grup demograficznych o zróżnicowanych zainteresowaniach a tym samyn
pozwala nam poprawić profil jego widowni oraz powiększać jego oglądalność w czasie peak-time,
co z kolei jest atrakcyjne dla reklamodawców. Nasze zdolności współdzielenia treści między
różnymi kanałami pozwalają nam na maksymalizację naszej efektywności operacyjnej oraz
generowanie dodatkowych przychodów przy niskich kosztach inkrementalnych. Obecnie
posiadamy dziesięć kanałów. Poniższa tabela przedstawia charakterystykę naszych kanałów.
Nasze najbardziej znane kanały, TVN, TVN24 oraz TVN7, zostały pełniej opisane w dalszej
części.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>(1) Brak danych statystycznych na temat penetracji gospodarstw domowych w krajach, gdzie dostępny jest kanał ITVI
(2) Zakupiony przez nas w 2005 r.
(3) _ Zakupiony przez nas w 2007 r.
TVN nadaje programy przez 24 godziny na dobę, siedem dni w tygodniu, emituje m.in.
programy informacyjne, programy typu talk show, teleturnieje, filmy, seriale dokumentalne i
fabularne. Poniższa tabela przedstawia oglądalność ogólnopolską, najbardziej udanych według
nas programów TVN emitowanych w 2009 r., a przedstawione dane potwierdzają silną pozycję
zarówno naszych programów produkowanych lokalnie, jak i tych zakupionych:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>10 programów o najwyższej ogólnopolskiej oglądalności
Układ ramówki naszej stacji dostosowany jest do widowni, którą uznajemy za najbardzie
atrakcyjną z punktu widzenia reklamodawców. Prowadzimy szczegółową analizę oglądalności
określamy zainteresowana i zachowania widowni, a także ogólne trendy rynkowe, pragnąc w ter
sposób zapewnić ofertę programową odpowiadającą zainteresowaniom i przyzwyczajenion
naszej widowni docelowej.
Układ programów w TVN w ciągu roku oparty jest głównie na ramówce wiosennej
jesiennej. Ramówki TVN dopasowane są do sezonowości polskiego rynku reklamy telewizyjnej
który jest najbardziej aktywny wiosną i jesienią. Na lato i zimę, czyli w okresach spadku sprzedaż?!
reklam, planujemy powtórki i inne programy, które nie generują wysokich kosztów.
Ramówka TVN jest zaplanowana w taki sposób, aby uzyskać i utrzymać przywiązanie
widowni, a także by promować przepływ widzów z jednego programu na następny, oglądanie
programów w kolejnych dniach i przechodzenie od access prime-time do prime-time. Na przykład,
access prime-time, czyli czas antenowy od 16:00 do 19:00 posiada ustaloną ramówkę, co
oznacza, że o tej samej porze każdego dnia pokazywany jest ten sam program, co ma zachęcać
widzów do codziennego oglądania i zatrzymać ich przy telewizorze od access prime-time do
prime-time, czyli od 19:00 do 23:00 — w czasie najbardziej atrakcyjnym z punktu widzenia
reklamodawców, a co za tym idzie i nadawców. W 2009 r. programy typu talk show oraz seriale
fabularne nadawane były od poniedziałku do piątku w access prime-time, siedem razy w tygodniu
nadawane były natomiast programy informacyjne i publicystyczne. Dodatkowo wczesny prime-
time (20:00 do 21:30) wypełniony był programami typu docu-crime nadawanymi od poniedziałku
do czwartku. Takie ułożenie programów w ramówce buduje długoterminowe przywiązanie widzów
i prowadzi do stale wzrastających wyników oglądalności.
Prime-time jest zarezerwowany dla oferty programowej najwyższej jakości, w tym
rogramów rozrywkowych, seriali i filmów fabularnych.
Uruchomiliśmy TVN 7, nasz bezpłatny kanał dostępny za pośrednictwem sieci kablowych i
cyfrowych platform satelitarnych, w 2002 r. TVN 7 wykorzystuje zawartość programową,
infrastrukturę i know-how naszego głównego kanału TVN, dzięki czemu koszty operacyjne tego
kanału utrzymywane są na stosunkowo niskim poziomie i są pokrywane z dodatkowo osiąganych
przychodów reklamowych.
TVN 7 nadaje przez 24 godziny na dobę, siedem dni w tygodniu, prezentując filmy
fabularne, seriale telewizyjne, programy rozrywkowe i teleturnieje. Oferta programowa TVN 7
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>stanowi uzupełnienie oferty kanału TVN, a ukierunkowanie jej na nieco inne grupy widown
docelowej gwarantuje, że TVN 7 i TVN nie tylko w większym stopniu docierają do widown
docelowej, ale też nie konkurują ze sobą. Ponadto, kanał TVN 7 umożliwia nam zwiększenie
częstotliwości emisji reklam, a także, co jest najważniejsze, bardziej efektywne wykorzystanie
archiwum programowego TVN.
TVN 24 to kanał, który nadaje przez 24 godziny na dobę, siedem dni w tygodniu i jest
poświęcony wyłącznie wiadomościom z kraju i zagranicy oraz bieżącym sprawom interesującym
polskich widzów. Większość treści nadawanych z kraju programów informacyjnych jest produkcją
własną, opracowaną przez dziewięć ośrodków regionalnych i własny zespół reporterów. Relacje z
wydarzeń zagranicznych nadawane są dzięki naszym wysłannikom do Waszyngtonu, Londynu,
Moskwy i Brukseli oraz na podstawie umów TVN 24 z międzynarodowymi serwisami, takimi jak
Reuters i Associated Press Television News.
Kanał TVN 24 dostępny jest w około 7,4 miliona gospodarstw domowych za
pośrednictwem cyfrowych platform satelitarnych działających w Polsce, takich jak Cyfra+, Cyfrowy
Polsat, platforma cyfrowa „n”, TP i TNK oraz przez ponad 470 sieci kablowych (spośród ponad
630 dostępnych). Do głównych operatorów kablowych oferujących kanał TVN 24 należą UPC,
Multimedia Polska, Vectra i Aster.
Oceniamy, że w zasięgu TVN 24 znajduje się około 99% abonentów płatnych sieci
kablowych i cyfrowych platform satelitarnych w Polsce, podczas gdy operatorzy nienadający TVN
24 to jedynie małe sieci lokalne.
W roku zakończonym 31 grudnia 2009 r. w przybliżeniu 54,1% naszych przychodów
pochodziło z reklam telewizyjnych. Udało nam się zdywersyfikować źródła przychodów dzięki
rozwojowi dodatkowych Źródeł, wliczając w to przychody z opłat od telewizji kablowych i
operatorów platform cyfrowych, przychody z tytułu usług związanych z udziałem widzów w
programach za pośrednictwem połączeń telefonicznych oraz komunikatów SMS, telezakupów,
sprzedaży licencji na programy telewizyjne.
W obecnym kształcie polskiego rynku reklamowego, reklamodawcy dzielą swoje nakłady
na reklamy telewizyjne pomiędzy kanały, kierując się oglądalnością każdego z nich w jego grupie
docelowej, profilem demograficznym widowni i ceną. Aby zmaksymalizować nasze przychody z
reklam, staramy się zwiększyć oglądalność wśród widzów, którzy naszym zdaniem są atrakcyjni
dla reklamodawców, opracowując i nadając programy skierowane specjalnie dla tej grupy widzów.
Nadawcy telewizyjni i reklamodawcy korzystają z badań oglądalności, aby określić liczbę i
charakterystykę demograficzną widowni oglądającej kanał. Udziały w oglądalności wyrażane są
jako wartość procentowa ogólnej liczby widzów podczas emisji. Ratingi odzwierciedlają natomiast
faktyczną oglądalność programów jako udział procentowy w całej populacji, lub określonej
widowni.
Prowadzona przez nas analiza oglądalności skupia się na naszym udziale w widown
docelowej. W szczególności, analizujemy udział w widowni w grupie docelowej w peak-time czyli
od 18:00 do 23:00, ponieważ w okresie tym punkty ratingowe są najwyższe.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W tabeli poniżej przedstawiono nasz udział w widowni ogólnopolskiej w peak-time
(zdefiniowanej jako widzowie w wieku powyżej 4 lat) oraz udział w peak-time w widowni w wieku
16-49, w porównaniu z naszymi głównymi konkurentami za poszczególne lata od 2005 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Czas reklamowy sprzedajemy szerokiej i zróżnicowanej grupie reklamodawców, do
których należą podmioty międzynarodowe i krajowe. Większość naszych przychodów z reklam w
2009 r. pochodziła od domów mediowych reprezentujących różnych reklamodawców, podczas
gdy pozostałą część stanowiły przychody wynikające bezpośrednio z umów z indywidualnymi
reklamodawcami. W ciągu roku zakończonego 31grudnia 2009r. 10 największych
indywidualnych reklamodawców odpowiadało za około 31,3% przychodów z reklam ogółem, przy
czym żaden z reklamodawców nie przekroczył 5,3% naszych przychodów z reklam.
Chcąc zapewnić naszym klientom reklamowym elastyczność, sprzedajemy czas
reklamowy wyceniany w oparciu o (i) koszt w przeliczeniu na punkt ratingowy (gross rating point —
GRP); oraz (ii) stały cennik. W 2009 r. 55% sprzedaży reklam w kanale TVN opartych było o
pakiety punktów ratingowych w porównaniu do 30% w 2008 roku. Patrz punkt 3 „Omówienie
wyników operacyjnych i finansowych oraz perspektyw rozwoju”.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>W systemie opartym o cennik stały reklamy emitowane są o określonych, z góry
ustalanych z reklamodawcami, porach. Koszt emisji reklam uzależniony jest od pory dnia i
sezonu, kiedy dana reklama jest emitowana oraz od długości filmu reklamowego. Zgodnie z
zasadami obowiązującymi na rynku oferujemy domom mediowym i ich klientom rabaty w
stosunku do cen z naszego cennika stałego. Dzięki emisji reklam według pakietów punktów
ratingowych reklamodawcy mogą określić liczbę punktów ratingowych, jaką zamierzają osiągnąć
dla swojej reklamy w danym okresie. Pora emisji reklamy jest ustalana zazwyczaj z miesięcznym
wyprzedzeniem, w sposób umożliwiający nam osiągnięcie uzgodnionego z reklamodawcą
poziomu GRP przy jednoczesnej maksymalizacji wykorzystania i opłacalności dostępnego czasu
antenowego przeznaczonego na reklamy. W odróżnieniu od niektórych naszych konkurentów nie
zaangażowaliśmy się w agresywną redukcję cen, wynikająca z kryzysu gospodarczego.
Efektywny spadek naszych cen w 2009 r. był wynikiem głównie: (i) zmiany proporcji sprzedaży w
oparciu o cennik stały a punkty ratingowe, z 70%/30% na koniec roku 2008 do 55%/45% na
koniec roku 2009 oraz (ii) dodatkowych nieznacznych rabatów stosowanych przy punktach
ratimngowych, zapewniających pewny przychód. Szczegółowy opis wyceny czasu antenowego
przeznaczonego na reklamy zawarto w punkcie 3 „Omówienie wyników operacyjnych i
finansowych oraz perspektyw rozwoju”.
Zespół działu sprzedaży reklamy telewizyjnej składa się z około 178 pracowników
odpowiedzialnych za sprzedaż czasu antenowego przeznaczonego na reklamy, pozyskiwanie
sponsorów, planowanie kampanii reklamowych, analizy posprzedażowe, badania rynku i analizy
rozwój nowych produktów oraz, co najważniejsze, rozwój relacji z obecnymi i potencjalnym
reklamodawcami. Oprócz doradztwa dotyczącego harmonogramów emisji reklam, specjaliści ds
sprzedaży reklam ściśle współpracują z reklamodawcami przy opracowywaniu specjalnyct
kampanii reklamowych, obejmujących także sponsorowanie określonych programów i związane z
tym możliwości wspólnej promocji.
Wraz z działem programowym, zespół działu sprzedaży codziennie otrzymuje wskaźniki
oglądalności dostarczane przez AGB. Dane te są analizowane i porównywane z oglądalnością
konkurentów, co pozwala nam określić najbardziej efektywną strategię ustalania harmonogramów
emisji reklam, umożliwiając skuteczne dotarcie do preferowanej przez reklamodawców widowni.
Dodatkowo, zespół sprzedaży prowadzi szeroko zakrojone analizy rynkowe uwzględniające różne
sektory polskiej gospodarki i główne grupy widowni docelowej. Jest on też odpowiedzialny za
zapewnienie pełnej zgodności harmonogramów emisji reklam ze zleceniami reklamodawców
dotyczącymi czasu i kontekstu emisji.
Tworzymy naszą ofertę programową tak, aby przyciągnąć i utrzymać widownię docelową,
co potwierdzają nasze wyniki w udziale w widowni docelowej w peak-time. Nasz udział w
wydatkach netto na reklamę telewizyjną w Polsce odzwierciedla naszą zdolność do
konsekwentnego pozyskiwania widowni docelowej. Dane AGB wskazują, że w 2009 r. Grupa TVN
zyskała 40,8% udziału w reklamie telewizyjnej w Polsce (share of voice, GRP30”, 16-49, miasta
100.000 +, 18:00-23:00 ). W tym samym okresie nasz udział w widowni w grupie docelowej w
peak-time wyniósł 30,7%. Jesteśmy przekonani, że sukces ten wynika z naszego wysokiego
udziału w widowni docelowej w peak-time i z wewnętrznych działań handlowo-marketingowych.
Wprowadzając kanały tematyczne uzyskaliśmy możliwość zapewnienia naszym reklamodawcom
dostęp do określonych grup w ramach widowni docelowej, co naszym zdaniem zapewnia większą
efektywność komunikacji marketingowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>W tabeli poniżej przedstawiono nasz całodobowy udział w widowni ogólnopolskiej i nasz
udział w wydatkach reklamowych mierzony na podstawie dostarczonych punktów GRP w
porównaniu z głównymi konkurentami w 2009 r.
Kanał
Produkujemy zróżnicowane programy, w tym programy informacyjne i publicystyczne,
programy dokumentalne, reality show, talk show, teleturnieje i seriale obyczajowe. W 2009 r.
wyprodukowaliśmy około 2.987 godzin programów dla kanału TVN. W możliwie najszerszym
zakresie, przy produkcji programów korzystamy z własnych pracowników, ale do poszczególnych
przedsięwzięć zatrudniamy również współpracowników (w tym scenarzystów, aktorów,
producentów i reżyserów). Dodatkowe możliwości produkcyjne w razie potrzeby daje nam
współpraca z niezależnymi spółkami producenckimi, co obniża koszy ogólne związane z
powierzchnią i sprzętem produkcyjnym. Zlecamy produkcję niektórych programów rozrywkowych,
reality show i seriali obyczajowych. Dążymy do nawiązania ścisłej współpracy z polskimi spółkami
zależnymi firm producenckich o międzynarodowej skali, takich jak Fremantle Polska Sp. zo.o.,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Poza naszym głównym studiem informacyjnym w Warszawie, prowadzimy dziewięć
regionalnych biur informacyjnych, co daje nam pełny zasięg informacyjny na terenie Polski. Każde
biuro regionalne może wysłać swoje ekipy sprawozdawcze do dowolnego miejsca w kraju.
Najnowocześniejsze urządzenia transmisyjne, umożliwiają natychmiastowy przesył obrazu i
prowadzenie bezpośrednich transmisji z miejsca zdarzenia. Jeśli chodzi o informacje
zagraniczne, zawarliśmy umowy z międzynarodowymi serwisami agencyjnymi, takimi jak Reuters,
APTN oraz European News Exchange („ENEX”), organizacją non-profit, służąca do wymiany
informacji i transmisji między nadawcami telewizyjnymi. Nasze zespoły sprawozdawcze
uczestniczyły w opracowywaniu informacji z najważniejszych wydarzeń, takich jak Olimpiada,
EURO 2008, Wybory Prezydenckie w USA, Konflikt Rosja — Gruzja oraz wybory do Parlamentu
Europejskiego w 2009 r. TVN 24 ma również stałych korespondentów zagranicznych w Moskwie,
Brukseli, Londynie i Waszyngtonie.
Prawa do emisji w większości nabywane są w ramach trzech rodzajów kontraktów: (
kontraktów na pełną produkcję (output), (2) kontraktów na określoną ilość (volume) i (
kontraktów jednorazowych (spot). Kontrakty na pełną produkcję obejmują nabycie prawa «
emisji całej bieżącej i przyszłej produkcji określonego studia filmowego. Kontrakty na określo!
ilość dotyczą nabycia określonej ilości zawartości programowej. Kontrakty jednorazov
umożliwiają nabycie prawa do emisji pojedynczych seriali lub filmów. Podpisaliśmy kontrakty
głównymi studiami hollywoodzkimi, w tym z Warner Brothers i Paramount Pictures. Nie jesteśn
uzależnieni od żadnego dystrybutora, a żaden z naszych dostawców nie stanowi więcej niż 3,1
kosztów operacyjnych.
Nasz główny kanał, TVN, konkuruje o widownię, a tym samym o reklamodawców z
kanałami o zasięgu krajowym, takimi jak TVP1, TVP2 i Polsat. Nasze pozostałe kanały konkurują
z kanałami regionalnymi działającymi w Polsce i z kanałami dystrybuowanymi za pośrednictwem
telewizji satelitarnych i kablowych. W tabeli poniżej przedstawiono penetrację gospodarstw
domowych przez TVN i naszych głównych konkurentów na dzień 31 grudnia 2009 r. Penetrację
gospodarstw domowych mierzy się zdolnością gospodarstwa domowego do odbioru sygnału
telewizyjnego bez względu na jego jakość.
Przybliżona penetracja
gospodarstw domowych
Według AGB w 2009r. TVP1, TVP2 i Polsat łącznie osiągnęły udział w widowni
ogólnopolskiej całodobowo na poziomie 51,1%. Nasz udział w rynku w tym okresie wyniós:
15,9%. Łączny udział w widowni ogólnopolskiej całodobowo TVP1, TVP2 i Polsatu na obszarze
zasięgu TVN wynosił 45,5%, podczas gdy TVN osiągnął poziom 17,9%.
TVP osiąga około 24,0% (2007 r., ostatnie dostępne dane) swoich przychodów z
obowiązkowych opłat abonamentowych, podczas gdy pozostałe przychody pochodzą głównie z
reklam. W związku z tym, uznajemy TVP za jednego z naszych głównych konkurentów. W
przeciwieństwie do pozostałych nadawców telewizyjnych, TVP jest jednak ograniczona przez
polskie organy regulacyjne, które zabraniają jej przerywania programów reklamami.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Pozostałe udziały w oglądalności podzielone są pomiędzy ponad 145 polskojęzycznych
kanałów kablowych i satelitarnych. Według AGB w 2009 r. pozostali uczestnicy rynku posiadali
łączny udział w całodobowej ogólnopolskiej widowni na poziomie 33.0%.
W roku zakończonym 31 grudnia 2009 r. segment ten przyniósł 9,8% naszych przychodów
oraz 6,3% EBITDA.
Polska posiada największą liczbę użytkowników Internetu w Europie Środkowej - 16,9
miliona użytkowników (październik 2009 r., według PBI Megapanel/Gemius, wiek 7+). Według
Eurostat, w 2009 r. w przybliżeniu 59% polskich gospodarstw domowych (z przynajmniej 1 osobą
w wieku 16-74) miało dostęp do Internetu, a 51% z gospodarstw domowych miało
szerokopasmowy dostęp do Internetu. Szerokopasmowy dostęp do Internetu rozumiany jest jako
stałe połączenie z Internetem umożliwiające transfer z prędkością 144 kb/s i powyżej.
Polski rynek internetowy składa się z prywatnych komercyjnych portali internetowych i
innych tematycznych stron internetowych, wortali, które oferują swoje usługi poprzez globalny
Internet. Większość tych usług jest skierowana do Polaków przebywających w Polsce lub za
granicą. Zwykle dostęp do Internetu jest uzyskiwany poprzez komputery osobiste, ale rośnie
również dostęp do Internetu poprzez urządzenia przenośne. Według comScore Networks, w
czerwcu 2008 r., 25% użytkowników Internetu z Wielkiej Brytanii regularnie korzystało z dostępu
do Internetu przez telefony komórkowe. Według Forrester Research do 2014 r. 39% klientów z
Europy Zachodniej będzie posiadało telefon komórkowy z dostępem do Internetu w porównaniu
do 18% w 2009 r.
Polskie portale internetowe w głównej mierze finansowane są przez przychody
reklamowe, a w mniejszym stopniu przez opłaty za usługi płatne. Przychody reklamowe
generowane są głównie z (i) wyświetlania reklam, (ii) wyszukiwarek internetowych, (iii)
internetowych katalogów firm.
Reklama internetowa jest najszybciej rozwijającym się medium reklamowym w Polsce.
Według Starlink rynek reklamy internetowej w 2009 roku wyniósł w przybliżeniu 875 milionów zł,
w porównaniu do 802 milionów zł w 2008 roku, reprezentując wzrost o 9%.
Szacunki dotyczące rynku reklamy internetowej netto oparte są na pochodzących z
monitoringu informacjach dotyczących wydatków brutto na reklamę, po uwzględnieniu
szacunkowych wartości upustów/rabatów i VAT. Szacunki rynku reklamy netto wyłączają również
transakcje barterowe o charakterze mediowym. Szacunkowa wartość rynku reklamy internetowe
netto w Polsce oparta jest na informacjach dostępnych jednostkom skupiających swoją uwagę na
tym segmencie rynku reklamy, włączając IAB Polska oraz na naszych estymacjach wynikających
z wiedzy wewnętrznej i naszego rozumienia tego rynku.
Według naszego doświadczenia, preferowany przez reklamodawców internetowych w
Polsce, profil demograficzny obejmuje użytkowników Internetu w wieku między 16 a 49 rokiem
życia, mieszkających w miastach powyżej 100.000 mieszkańców. Odbiorcy ci są postrzegani,
jako osoby z dochodami oraz poziomem wydatków powyżej średniej krajowej. Ponadto uważamy,
że schemat realizowania wydatków przez tę grupę użytkowników jest prawdopodobnie bardziej
podatny na reklamę niż w przypadku innych użytkowników.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>wzrost penetracji Internetu w Polsce i wydatków na reklamę przypadających na osobę do
poziomu porównywalnego ze średnim poziomem w krajach Europy Zachodniej;
rosnące przesunięcie w użytkowaniu mediów, od mediów tradycyjnych, w szczególności od
rynku prasowego, w stronę Internetu;
rosnące przenikanie się mediów (konwergencja) pomiędzy telewizją, Internetem i telefonią
komórkową;
rozwój badań marketingowych — wspólna platforma pomiaru efektywności reklamy dla
reklamowdawców;
oczekiwany wzrost produktu krajowego brutto i wzrost poziomu wydatków konsumentów.
 
 
Onet.pl jest liderem na rynku polskich portali od 2000 r. oferującym ponad 150 usług,
dostępnych bezpłatnie albo za opłatą, włączając zawartość multimedialną i serwisy
tematyczne (takie jak informacje, biznes, sport, muzyka, podróże, poczta) i inne usługi
płatne. Według danych Megapanelu PBI/Gemius (październik 2009 r.) 73,7% polskich
użytkowników Internetu korzysta z portalu Onet.pl w każdym miesiącu
TVN24.pl to wortal informacyjny uruchomiony w 2007 r., który pozwolił TVN 24 na
wypracowanie bliższej więzi z widzami, mającymi możliwość zamieszczania na
wortalu własnych filmów, wiadomości i komentarzy, które coraz częściej są używane
jako źródło materiałów dla kanału TVN 24.
Zumi.pl to wyszukiwarka teleadresowa i serwis lokalizacyjny, umożliwiający
precyzyjną lokalizację wielu punktów. Zumi jest jedną z trzech najpopularniejszych
usług w tej kategorii. Jej miesięczna liczba użytkowników wyniosła 4,5 miliona w
październiku 2009 r.
Plejada.pl to multimedialna, interaktywna strona poświęcona gwiazdom show-biznesu
uruchomiona w marcu 2008 roku jako wspólne przedsięwzięcie TVN i Onet.pl.
Plejada.pl jest dostępna przez Internet, telefony komórkowe oraz platformę 'n'
Sympatia.pl jest wiodącym, polskim portalem randkowym z 1,3 milionową grupą
użytkowników.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Większość naszej reklamy internetowej sprzedajemy naszym docelowym klientom :
pośrednictwem domów mediowych. Większość przychodów osiąganych przez nas
internetowych usług marketingowych pochodzi ze sprzedaży internetowej reklamy graficzn
oferowanej w formie: wyświetlania reklam typu &quot;rich media”, wyświetlania linków tekstowych «
stron internetowych reklamodawców (marketing wyszukiwarkowy), a także realizacji transaki
handlu elektronicznego (e-commerce). Obok wyświetlania reklam sprzedajemy internetov
produkty marketingowe oparte o wyszukiwarki internetowe, głównie we współpracy z Googl
Inne źródła przychodów ze sprzedaży reklamy internetowej związane są z internetowy
serwisem lokalizacyjnym gdzie sprzedajemy usługi wyszukiwarki teleadresowej poprzez na:
vortal Zumi oraz poprzez zewnętrznych partnerów i inne strony pozwalające szukać prac
serwisy motoryzacyjne i inne.
W celu zapewnienia elastyczności, naszym klientom, oferujemy internetowe usługi
reklamowe w oparciu o różne modele wyceny, takie jak: koszt za tysiąc wyświetleń ('CPN&quot;),
opłata stała (opłata za okres wyświetlania), koszt za kliknięcie ('CPC”) lub koszt za akcję („CPA”),
a także hybrydy tych modeli. Większość naszych internetowych usług reklamowych realizowana
jest w oparciu o model CPM. Jednakże, w ostatnim czasie nastąpił wzrost transakcji w oparciu o
model CPA dla sprzedaży usług marketingowych obejmujących również przychody transakcyjne,
które uzyskiwane są z tytułu ułatwiania zawierania transakcji handlu elektronicznego za
pośrednictwem stron internetowych Onet. Rozpoznajemy przychody z tego typu transakcji, w
momencie uzyskania, że transakcje zostały zawarte, na przykład, gdy zostało złożone
zamówienie przez Pasaż Handlowy (Pasaż Onet.pl), serwis biznes Onet.pl i inne.
Internetowy katalog firm. Przychody ze sprzedaży usług marketingowych obejmują
również sprzedaż usług internetowego katalogu firm Zumi.pl. Formy reklamy oferowanej na te
stronie obejmują odnośniki tekstowe, formy graficzne, reklamy typu „rich media” i inne typy
reklamy internetowej. Wyceniamy katalog naszych usług głównie w oparciu o opłaty stałe i model
CPM.
Nasz zespół sprzedaży reklamy i marketingu internetowego składa się z około 182
pracowników, odpowiedzialnych za sprzedaż reklamy internetowej i pozostałych internetowych
usług marketingowych, planowania kampanii, analizy, rozwój nowych usług marketingowych oraz
współpracy z istniejącymi i potencjalnymi reklamodawcami. Zespół sprzedaży ściśle współpracuje
z zespołem zajmującym się badaniami rynkowymi i analizami w obszarze nowych mediów. Nasz
zespół sprzedaży internetowych usług marketingowych obejmuje również regionalnych
przedstawicieli promujących i sprzedających nasze internetowe usługi marketingowe we
wszystkich głównych regionach Polski.
Portal Onet.pl oraz nasze wortale tematyczne budują swoją pozycję na rynku
internetowym działając w tzw. obszarze premium. Przez obszar premium rozumie się głównie
duże portale tematyczne, liderów kategorii wortalowych oraz serwisy internetowe posiadające
ugruntowany i wiarygodny brand, wysokiej jakości kwalifikowany kontent, zapewniający
wiarygodne, atrakcyjne kontekstowo oraz efektywne kosztowo środowisko marketingowe dla
reklamodawców. Drugi obszar rynku internetowego buduje bardzo duża liczba serwisów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Nasz Portal Onet.pl konkuruje z innymi dużymi polskimi portalami, jak WP.pl, Gazeta.pl i
Interia.pl, ale rywalizuje też z innymi stronami internetowymi, jak Google.pl, Youtube.pl lub innymi
wortalami tematycznymi. Poniższe tabele przedstawiają zasięg i liczbę użytkowników portalu
Onet.pl oraz pozostałych stron i portali z czołowej ósemki polskich stron internetowych (w oparciu
o kryterium zasięgu) według stanu na listopad 2009 r., a także średnią 7-dniowych okresów tego
miesiąca. Zasięg pokazuje, jaki procent całkowitej populacji użytkowników Internetu odwiedził
stronę internetową co najmniej raz podczas określonego okresu czasu. Liczba rzeczywistych
użytkowników to natomiast liczba unikalnych odwiedzających, którzy odwiedzili stronę
internetową, co najmniej raz w określonych granicach czasowych.
Poniższa tabela przedstawia zasięg i liczbę użytkowników w listopadzie 2009 r.
Źródło: Megapanel PBI/Gemius, listopad 2009.
Poniższa tabela przedstawia całkowity, miesięczny czas spędzony przez użytkowników ne
portalu Onet.pl i na pozostałych siedmiu wiodących polskich stronach internetowych w listopadzie
2009 r. Tabela zawiera również średni, miesięczny czas spędzony przez użytkowników na
stronach internetowych. Całkowity czas spędzony przez użytkowników odzwierciedla sumę
czasu, jaki wszyscy użytkownicy określonej strony internetowej spędzili na niej w ciągu miesiąca.
Źródło: Megapanel PBI/Gemius, listopad 2009.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Płatna telewizja w Polsce oferowana jest głównie przez cyfrowych operatorów
satelitarnych i operatorów telewizji kablowych. Rynek cyfrowej płatnej telewizji satelitarnej w
Polsce podzielony jest między czterech operatorów (1) Canal+ Cyfrowy Sp. z o.o., obsługujący
platformę Cyfra+, (2) Cyfrowy Polsat S.A., obsługujący platformę Cyfrowy Polsat, (3) ITI
Neovision Sp. z o.o. obsługujący platformę 'n' i Telewizja na Kartę ('TNK') i (4) Telekomunikacja
Polska (&quot;TP&quot;), obsługujący cyfrową platformę TP i usługę IPTV. Przed uruchomieniem platformy
'n' polski rynek cyfrowej telewizji satelitarnej podzielony był między Polsat Cyfrowy i platformę
Cyfra+, które obecnie pozostają największymi operatorami z odpowiednio 3,2 miliona i 1.5 miliona
aktywnych abonentów na koniec roku 2009. Platforma 'n' weszła na rynek w październiku 2006 r.,
oferując zaawansowane technologicznie dekodery, odbiór obrazu wysokiej rozdzielczości, dostęp
do nowatorskiej usługi video na żądanie (VOD”), oraz możliwość nagrywania programów w celu
późniejszego ich odtworzenia — osobista nagrywarka video ('PVR') i usługi wykorzystujące
Internet. Od tego momentu konkurencyjność na rynku płatnej cyfrowej telewizji satelitarnej
znacząco wzrosła. Operatorzy przedstawiają nowe modele dekoderów, konkurują w pozyskiwaniu
atrakcyjnej i wysokiej rozdzielczości treści oraz promocjach cenowych aby nabyć nowych
klientów. W październiku 2008 r. nasza spółka zależna ITI Neovision wprowadziła usługę na
zasadzie przedpłaty, TNK, „Telewizja na Kartę”, natomiast TP wprowadziła swoją platformę, która
oferuje klientom dostęp do telewizji przez Internet lub cyfrową telewizję satelitarną, zwykle jako
dodatek do usług telekomunikacyjnych dostarczanych przez TP.
Rynek telewizji kablowych poddawany jest konsolidacji, ale ciągle składa się z około 65
operatorów, którzy obsługują ponad 1.100 sieci. Sieć kablowa w Polsce poddawana je
stopniowemu procesowi cyfryzacji, głównie wśród największych operatorów. Jest to niezbędr
aby mogli oni oferować nowoczesne usługi, takie jak kanały w rozdzielczości HD i usługę VOI
Dodatkowo, w celu pozyskiwania nowych klientów, powiększenia średniego przychodu r
abonenta ('ARPU&quot;) i redukcji CHURN wśród obecnych klientów, operatorzy kablowi zaczę
rozszerzać swoją ofertę płatnej telewizji o dostęp do Internetu i telefony. W naszej opinii dalsz
rozwój operatorów kablowych w Polsce ograniczony jest przez zasięg geograficzny sie
kablowych i jakość linii kablowych. Podczas gdy cyfryzacja sieci kablowych  trw:
najprawdopodobniej występuje ona tylko w centralnych częściach sieci kablowych poniewe
proces jest bardzo kapitałochłonny. Na dzień 31 grudnia 2009 r. najwięksi polscy operatorzy sie
kablowych, czyli: UPC, Aster, Vectra i Multimedia, posiadali łącznie 61% rynku.
Wierzymy, że usługi płatnej cyfrowej telewizji satelitarnej będą się rozwijać w najbliższych latach,
w związku z czynnikami tj.:
Na dzień 30 czerwca 2009 r., penetracja płatnej telewizji wśród polskich gospodarstw
domowych, szacowna była na poziomie 69,5%, nie uwzględniającym 13% gospodarstw,
które korzystają z więcej niż jednej usługi płatnej telewizji.  Osiągalność
ogólnodostępnych kanałów polskojęzycznych jest ograniczona, pociąga to za sobą
wzrost zainteresowania polskich gospodarstw domowych wielokanałową telewizją.
Polepszająca się sytuacja finansowa gospodarstw domowych pozwala zwiększyć ich
wydatki na opłaty abonamentowe. Powoduje to duży potencjał na wzrost poziomu
penetracji płatnej telewizji w Polsce.
Segment płatnej cyfrowej telewizji satelitarnej jest dobrze pozycjonowany aby korzystać z
rozwoju rynku płatnej telewizji, oferując bogatą treść oraz wysokiej jakości obraz i dźwięk.
W przeciwieństwie do telewizji kablowych i internetowych, dostawcy telewizji satelitarnej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>nie są ograniczeni zasięgiem geograficznym sieci oraz znaczące inwestycje nie są
niezbędne aby zapewnić dostateczną jakość usług.
Liczba dostępnych na rynku kanałów tematycznych oraz kanałów w jakości HD wzrasta.
Prowadzi to do poprawy jakości treści i pozyskiwania nowych klientów szukających
szerokiej oferty telewizyjnej. Rozwój technologiczny umożliwia odbiór treści na wiele
sposobów, takich jak PVR czy VOD, co również pozwala pozyskać klientów
W Polsce jest duży popyt na telewizory wysokiej rozdzielczości z płaskim kineskopem.
Gdy gospodarstwa domowe podejmują decyzje o wymianie starego sprzętu na nowy
telewizor wysokiej rozdzielczości z płaskim kineskopem, często w tym samym czasie
decydują o korzystaniu z usług płatnej telewizji oferującej treści w wysokiej
rozdzielczości.
ITI Neovision, jest operatorem cyfrowej platformy 'n' skupiającej się głównie na segmencie
premium płatnej telewizji oraz operatorem TNK świadczącej usługi na zasadzie przedpłaty,
skierowanej na ekonomiczny segment rynku. Na dzień 31 grudnia 2009 r. cyfrowa platforma 'n
posiadała ponad 692.000 (nie w tysiącach) aktywnych abonentów, a TNK posiadała prawie
262.000 (nie w tysiącach) aktywnych klientów.
Cyfrowa satelitarna platforma 'n', uruchomiona w październiku 2006 r., dostarcza
odbiorcom swoje kanały telewizyjne poprzez satelitę. W celu odbioru usług platformy 'n'
potrzebna jest antena satelitarna oraz oferowany przez 'n'&quot; dekoder z kartą dostępową. Klienci
zazwyczaj zawierają umowy na okres od 12 do 24 miesięcy. Klienci wybierają pakiet programów,
którymi są zainteresowani i uiszczają odpowiednią miesięczną opłatę. Oferta programowa
platformy 'n' składa się z kanałów telewizyjnych zarówno własnych, jak i licencjonowanych przez
innych nadawców, pogrupowanych w pakiety tematyczne. ITI Neovision jest również producentem
pięciu ekskluzywnych kanałów filmowych i sportowych. Abonenci platformy 'n'&quot; mogą wybrać
odpowiednio skonfigurowany dekoder wyposażony w twardy dysk, który umożliwia im korzystanie
z usługi „wideo na żądanie” (VOD). Płatność za VOD pobierana jest w formie miesięcznego
stałego abonamentu lub też po każdorazowym zakupie dostępu do filmu z oferty VOD. W
pakiecie oferty VOD znajdują się polskie i zagraniczne filmy oraz seriale.
W październiku 2008 r. ITI Neovision poprzez swoją spółkę zależną Cyfrowy Dom Sp.
o.o., uruchomiła usługę dostępu do płatnej telewizji cyfrowej pod nazwą „Telewizja na kartę
funkcjonującą na zasadzie przedpłaty. Na dzień 31 grudnia 2009 r. TNK miało prawie 262.001
(nie w tysiącach) aktywnych klientów. TNK sprzedaje same karty dostępowe lub zestawy kal
dostępowych wraz z prostym w obsłudze dekoderem, co umożliwia abonentom dostęp d
oferowanych płatnych i bezpłatnych telewizyjnych kanałów przez okres od jednego do dwunasti
miesięcy od aktywacji. Po upływie początkowego okresu abonenci mogą oglądać jedyni
określone bezpłatne kanały satelitarne, dopóki nie wniosą dodatkowej opłaty w celu uzyskani.
dalszego dostępu do pełnej oferty programowej. Z abonentami nie są zawierane umowy i istniej:
dla nich pełna dowolność jeżeli chodzi o moment kolejnych wpłat za dostęp do płatnych kanałów
tematycznych. Nasza inwestycja w cyfrową platformę 'n'&quot; umocniła pozycję Grupy TVN jak
konkurenta na rynku (i) poprzez wzajemne promocje, nabywanie i rozpowszechnianie treści ora
(ii) umożliwiła nam wykorzystanie możliwości, jakie otwierają się w związku z oczekiwaną szybki
migracją użytkowników telewizji naziemnej do cyfrowych platform. Inwestycja umożliwiła nar
również dywersyfikacje przychodów.
Usługi telewizji satelitarnej ITI Neovision oferowane są we współpracy z krajową siecią
ponad 1500 punktów sprzedaży, które prowadzone są przez dystrybutorów posiadających
podpisane z nami umowy. Dystrybutorzy podpisują umowy z klientami abonamentowymi w
naszym imieniu, za co otrzymują wynagrodzenie oraz premie uzależnione od ilości zawartych za
40
</Text>
	</Page>
</document>
