<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>egment Prasa obejmuje skonsolidowane pro-forma dane dotyczące Gazety Wyborczej oraz pionu Czasopisma
rasa Bezpłatna.
Od pierwszego kwartału 2014 r., w wyniku zmian organizacyjnych w Grupie, z segmentu Prasa (dawniej segment
Prasa Codzienna) został wydzielony nowy segment Druk, a pion Projektów Specjalnych został połączony z
segmentem Kino tworząc nowy segment Film i Książka. Do pozostałej części prasowej (Gazeta Wyborcza i pion Prasa
Bezpłatna) został włączony pion Czasopisma (dawniej segment Czasopisma) oraz pion Kolportaż (raportowany
wcześniej w pionach wspomagających), w wyniku czego powstał nowy segment Prasa. Dodatkowo, pion
Administracji Oddziałowej Spółki został włączony do pionów wspomagających (wcześniej był raportowany w
segmencie Prasa Codzienna). Dane porównawcze za 2013 r. zostały odpowiednio przekształcone. Zarząd pragnie
zwrócić uwagę, że w związku z tą zmianą, dane prezentowane w raportach za poprzednie okresy mogą nie być w
pełni porównywalne z obecnie prezentowanym podejściem zarządczym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>(1) podane kwoty nie zawierają przychodów i pełnych kosztów wzajemnej promocji pomiędzy różnymi segmentami
Grupy Agora (jedynie bezpośrednie koszty zmienne kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej), jeżeli taka
promocja jest realizowana bez wcześniejszej rezerwacji;
(2) podane kwoty uwzględniają tylko część wpływów z reklamowych ofert dwumedialnych (publikowanych zarówno
w tradycyjnej Gazecie, jak i wortalach internetowych GazetaPraca.pl, Domiporta.pl, Komunikaty.pl oraz serwisie
Nekrologi. Wyborcza.pl) przypisaną drukowanemu wydaniu Gazety Wyborczej;
(3) podane kwoty zawierają całkowite wpływy Prasy Bezpłatnej rozumiane jako wpływy z ogłoszeń oraz insertów v
bezpłatnym dzienniku Metro, przychody z akcji specjalnych realizowanych w ramach projektów specjalnych Metrc
oraz wpływy z akcji realizowanych przez mTarget;
(4) koszty operacyjne segmentu związane z produkcją tytułów własnych Grupy rozliczane są na zasadzie alokacji
kosztów bezpośrednich i pośrednich związanych z ich produkcją z segmentu Druk;
(5) podana kwota za 2013 r. obejmuje również niegotówkowe koszty związane z płatnościami w formie papierów
wartościowych rozliczanymi w instrumentach finansowych w wysokości 0,6 min zł;
(6) podane kwoty zawierają m.in. koszty produkcji i promocji gadżetów dołączanych do Gazety Wyborczej i
czasopism.
Ze względu na odpisy aktualizujące wartość dwóch tytułów wydawanych przez pion Czasopisma i Prasa Bezpłatna,
które obciążyły wynik segmentu w czwartym kwartale 2014 r. kwotą 15,1 mln zł, segment zakończył 2014 r.
wynikiem operacyjnym na poziomie EBIT w wysokości 11,6 mln zł, a na poziomie EBITDA 21,6 mln zł/1].
Po wyeliminowaniu wpływu odpisów aktualizujących wynik operacyjny segmentu w 2014 r. wyniósł 26,7 mln zł, a
EBITDA 36,7 mln zł. Pogorszenie wyniku operacyjnego segmentu Prasa wiąże się głównie z niższymi przychodami ze
sprzedaży reklam, co przełożyło się na spadek całkowitych przychodów segmentu. Drugim negatywnym czynnikiem
wpływającym na wynik operacyjny segmentu był wzrost kosztów operacyjnych w porównaniu z 2013 r. [1].
W 2014 r. łączne przychody segmentu Prasa wyniosły 306,4 mln zł i były niższe o 8,6% w stosunku do 2013 r. Jest to
głównie efekt niższych o 21,7% przychodów reklamowych w Gazecie Wyborczej. Jednocześnie warto podkreślić, że
pozytywny wpływ na całkowite przychody segmentu miał wzrost o 1,4% przychodów ze sprzedaży wydawnictw,
głównie za sprawą zmiany cyklu wydawniczego Wysokich Obcasów Extra oraz rosnących przychodów ze sprzedaży
Gazety Wyborczej.
W 2014 r. Gazeta Wyborcza utrzymała pozycję lidera wśród dzienników opiniotwórczych. Średnie
rozpowszechnianie płatne Gazety Wyborczej wyniosło 192 tys. egzemplarzy i zmniejszyło się o 12,9% w stosunku do
2013 r. W tym okresie wpływy ze sprzedaży Gazety Wyborczej wzrosły o 0,2% w stosunku do 2013 r., co było
możliwe dzięki podniesieniu ceny codziennych wydań podstawowych Gazety Wyborczej w styczniu i w październiku
2014 r. oraz pozytywnemu wpływowi przychodów z dystrybucji cyfrowej dziennika. W omawianym okresie
tygodniowy zasięg czytelniczy Gazety Wyborczej (według wskaźnika CCS) wyniósł 8,8% (2,7 mln czytelników), co
uplasowało ją na drugim miejscu wśród dzienników ogólnopolskich.
W 2014 r. pozytywnie na wartość przychodów segmentu ze sprzedaży wydawnictw wpłynął wzrost o 25,8%
przychodów ze sprzedaży magazynów Gazety Wyborczej, głównie za sprawą zmiany częstotliwości ukazywania się
Wysokich Obcasów Extra.
W 2014 r. przychody Czasopism ze sprzedaży wydawnictw zmniejszyły się o 7,4% w stosunku do 2013 r. i wyniosły
17,6 mln zł. Jest to efekt niższego średniego rozpowszechniania płatnego miesięczników Agory, które wyniosło 342,7
tys. egz. i było niższe o 32,4% niż w 2013 r. Należy pamiętać, że dane te nie są w pełni porównywalne ze względu na
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>zmianę w portfelu wydawniczym segmentu. W lutym 2013 r. Agora S.A. zbyła prawa do wydawania magazynu
Poradnik Domowy spółce Edipresse Polska S.A i nabyła od tej spółki prawa do wydawania miesięcznika Dom 8%
wnętrze. Średnia sprzedaż egzemplarzowa Poradnika Domowego w pierwszym kwartale 2013 r. wyniosła 293,7 tys.
egzemplarzy, natomiast miesięcznika Dom $% Wnętrze 15,8 tys. egzemplarzy.
W 2014 r. przychody netto Gazety Wyborczej z całej działalności reklamowej (zawierającej ogłoszenia wymiarowe,
drobne, inserty oraz pozostałe usługi reklamowe) wyniosły 112,9 mln zł i były o 21,7% niższe niż w 2013 r.
Dane te uwzględniają część wpływów z reklamowych ofert dwumedialnych publikowanych zarówno w tradycyjnej
Gazecie, jak i wortalach internetowych (GazetaPraca.pl, Domiporta.pl, Komunikaty.pl oraz serwisie
Nekrologi. Wyborcza.pl), przypisaną drukowanemu wydaniu Gazety Wyborczej.
W 2014 r. wydatki na reklamę w dziennikach w Polsce spadły o ponad 16,0%. W omawianym okresie spadek
wydatków na reklamę wymiarową w Gazecie Wyborczej wyniósł około 16,0%, jej szacowany udział w tych wydatkach
utrzymał się na poziomie z 2013 r. i wyniósł 36,0%, a łączny udział Gazety i Metra zwiększył się o ponad 1,0pkt% w
stosunku do 2013 r.
W 2014 r. udział Wyborczej w wydatkach na reklamę w dziennikach ogólnopolskich wyniósł ponad 43,5% i wzrósł «
1,5pkt% w stosunku do 2013 r. W tym okresie Wyborcza zmniejszyła swój udział w wydatkach na reklamę w
dziennikach stołecznych o około 4,5pkt%, a tączny udział Gazety Wyborczej i Metra w tych wydatkach utrzymał sis
na poziomie z 2013 r. Udział Wyborczej w wydatkach na reklamę w dziennikach lokalnych (pozawarszawskich
utrzymał się w omawianym okresie w stosunku do 2013 r., a łączny udział Gazety Wyborczej i Metra zwiększył się «
ponad 0,5pkt%.
Należy zauważyć, że szacunki dotyczące udziałów w wydatkach na reklamę mogą być obarczone błędem, co jest
związane ze znaczącą presją rabatową ze strony ogłoszeniodawców. Wraz z uzyskiwaniem dokładniejszych informacji
rynkowych w kolejnych kwartałach, Spółka może skorygować szacunki dotyczące tych udziałów.
W 2014 r. udział stron ogłoszeniowych w sumie objętości Gazety Wyborczej wyniósł około 26,8% (spadek o około
3,1pkt% w stosunku do 2013 r.), zaś średnia dzienna liczba publikowanych stron ogłoszeniowych płatnych we
wszystkich krajowych i lokalnych wydaniach Gazety Wyborczej wyniosta około 95.
Wpływy reklamowe Metra w 2014 r. były niższe o 2,7%, a wpływy z reklam wymiarowych wzrosły o ponad 0,5% w
stosunku do 2013 r. W tym samym czasie wydatki na ogłoszenia wymiarowe we wszystkich dziennikach spadły o
ponad 16,0%. W rezultacie Metro zwiększyło swój udział w wydatkach na reklamę we wszystkich dziennikach o
1,Opkt do ponad 6,0%. W omawianym okresie Metro zwiększyło swój udział w wydatkach na reklamę w
dziennikach ogólnopolskich o prawie 1,0pkt% oraz zwiększyło o prawie 1,0pktk w wydatkach na reklamę w
dziennikach lokalnych. Tytuł zwiększył swój udział w dziennikach stołecznych o ponad 4,5pkt% do prawie 27,5%.
W 2014 r. przychody ze sprzedaży reklam w czasopismach Agory zmniejszyły się o 9,2% do kwoty 22,7 mln zł. W tym
samym czasie rynkowy spadek wydatków na reklamę w czasopismach wyniósł prawie 13,0%. Udział czasopism Agory
w wydatkach reklamowych w magazynach ogólnopolskich wyniósł 3,4% (według danych cennikowych) [7], natomiast
w wydatkach reklamowych w miesięcznikach 7,3% (według danych cennikowych) /7].
W czwartym kwartale 2014 r. koszty operacyjne segmentu obciążyły odpisy aktualizujące wartość dwóch tytułów
wydawanych przez pion Czasopisma i Prasa Bezpłatna w wysokości 15,1 mln zł. W rezultacie koszty operacyjne
segmentu w całym 2014 r. wzrosły o 6,7% i wyniosły 294,8 mln zł. Po eliminacji wpływu odpisów aktualizujących
wzrost kosztów był nieznaczny i wyniosły one 279,7 mln zł.
Główną przyczyną tego wzrostu są wyższe o 5,5% koszty wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników związane z
projektem wdrożenia nowego limitowanego systemu dostępu do treści cyfrowych Gazety Wyborczej. Jednocześnie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>istotnie (o 6,1%) ograniczone zostały koszty materiałów, energii, towarów i usług poligraficznych ze względu na
zmniejszenie nakładów Gazety Wyborczej i Metra oraz mniejszą liczbę wydań specjalnych miesięczników
wydawanych przez Agorę.
W 2014 r. Gazeta Wyborcza rozpoczęła nowy etap w cyfryzacji swoich treści. 4 lutego 2014 r. jako pierwszy dziennik
w Polsce, wprowadziła system limitowanego darmowego dostępu do cyfrowych treści dziennika. Umożliwia on
dostęp do 10 dowolnych artykułów z serwisów internetowych Wyborcza.pl, Wyborcza.biz, Wysokieobcasy.pl i 22
serwisów przygotowywanych przez redakcje lokalne Gazety Wyborczej. Od 22 września 2014. prenumeratorzy
cyfrowych pakietów Wyborczej otrzymali dostęp do pierwszego w Polsce serwisu z dziennikarstwem danych -
BiQdata.pl, który jest poświęcony analizom oraz interaktywnym wizualizacjom danych. Jest to pierwsza marka
Gazety Wyborczej dostępna tylko online oraz wartość dodana dla korzystających z oferty prenumeraty cyfrowej
dziennika. W październiku 2014 r. Gazeta Wyborcza uruchomiła nową aplikacje mobilną na urządzenia z systemem
Windows 8.1. Jest to już trzecia, obok aplikacji na system iOS i Android, nowoczesna propozycja Wyborczej dla
czytelników jej cyfrowych wydań. Aplikacja uzupełniła ofertę prenumeraty cyfrowej dziennika w ramach pakietu
Wyborcza Premium. Dziennik uruchomił także ofertę cyfrowej prenumeraty instytucjonalnej w ramach mierzonego
paywalla oraz przygotował zmianę identyfikacji wizualnej swoich usług internetowych oraz nawigacji i stron z
artykułami na Wyborcza.pl.
W lutym 2014 r. dziennik Metro wprowadził zmiany w modelu dystrybucji, dzięki któremu Metro trafia w różne dni
do czytelników z konkretnych grup celowych: aktywnych zawodowo konsumentów oraz ludzi młodych, uczących się,
rozpoczynających karierę, m.in. do studentów. Wprowadzenie nowego modelu dystrybucji Metra to odpowiedź na
potrzeby reklamodawców tytułu. Równocześnie, Metro stawia na dalszy, intensywny rozwój marki w obszarze
cyfrowym.
Dziennik Metro kontynuował także prace nad cyfryzacją swoich treści. We współpracy z Gazeta.pl uruchomił serwiś
MetroWarszawa.pl poświęcony spędzaniu wolnego czasu w stolicy. Witryna jest w pełni dostosowana do urządzer
mobilnych i oferuje nowoczesne formy dziennikarskie oraz interaktywne materiały. Dziennik Metro udostępnił także
aplikację na tablety i smartfony z systemem iOS, która zapewnia wygodny dostęp do tekstów z aktualnego wydanie
dziennika, wzbogaconych o treści multimedialne. To kolejna nowoczesna aplikacja Metra obok wersji na urządzanie z
systemem Android i Windows 8.
Od lutego 2014 r. Wysokie Obcasy Extra zmieniły cykl wydawniczy. 13 lutego 2014 r. magazyn po raz pierwszy ukazał
się na rynku jako miesięcznik. Trzy kolejne miesięczniki wydawane w ramach segmentu ukazały się w nowej
odsłonie. W lutym 2014 r. na rynku ukazał się Ładny Dom z nową szatą graficzną i formułą oraz magazyn Kuchnia,
który zyskał większą objętość i nowy układ treści, a miesięcznik zyskał nowoczesną makietę, nowy układ treści oraz
nowych felietonistów.
Segment wprowadził na rynek również kilka nowych tytułów. W czerwcu 2014 r. ukazał się Avanteen — pierwszy
polski magazyn shoppingowy dla młodzieży w wieku 11-19 lat poświęcony modzie i urodzie. We wrześniu 2014 r.
ukazał się pierwszy numer Niezbędnika ogrodnika — tematycznego poradnika ogrodniczego przygotowanego przez
zespół miesięcznika Magnolia.
Segment rozwijał także swoją ofertę dla reklamodawców. Od maja 2014 r. Gazeta Wyborcza wprowadziła do swoje,
oferty nowe multimedialne pakiety reklamowe. Dzięki nim reklamodawcy mogą dotrzeć ze swoim przekazem dc
wszystkich czytelników Wyborczej - osób korzystających z jej treści w wersji drukowanej, w internecie i ne
urządzeniach mobilnych. Nowa oferta działu sprzedaży marek prasowych Agory obejmuje 3 korzystne cenowc
pakiety reklamowe, zapewniające tygodniową kampanię we wszystkich lub wybranych odsłonach Gazety Wyborczej
We wrześniu 2014 r. segment zaoferował pakiet reklamowy Prestiż obejmujący 5 magazynów: Wysokie Obcasy
Extra, Avanti, Dom8:Wnętrze, Logo i Kuchnię. Pakiet pozwala dotrzeć z przekazem reklamowym do atrakcyjnej grupy
czytelników: zamożnych, dobrze wykształconych, o różnych zainteresowaniach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Od pierwszego kwartału 2014 r., w wyniku zmian organizacyjnych w Grupie Agora, z segmentu Prasa (dawniej Prasa
Codzienna) został wydzielony pion Projektów Specjalnych, który został połączony z segmentem Kino, tworząc nowy
segment Film i Książka. Dane porównawcze za 2013 r. zostały odpowiednio przekształcone. Zarząd pragnie zwrócić
uwagę, że w związku z tą zmianą dane prezentowane w raportach za poprzednie okresy mogą nie być w pełni
porównywalne z obecnie prezentowanym podejściem zarządczym.
Razem koszty operacyjne, w tym:
(1) podane kwoty nie zawierają przychodów i pełnych kosztów wzajemnej promocji pomiędzy różnymi
działalnościami Grupy Agora (jedynie bezpośrednie koszty zmienne kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej),
jeżeli taka promocja jest realizowana bez wcześniejszej rezerwacji;
(2) podane kwoty nie uwzględniają kosztów pionu Projekty Specjalne;
(3) koszty operacyjne z działalności Projektów Specjalnych nie uwzględniają rozliczeń wynagrodzeń producentów
filmowych związanych z dystrybucją filmów prowadzoną przez spółkę Next Film. Koszty te są prezentowane w pozycji
usług obcych. Dane za rok poprzedni zostały odpowiednio przekształcone;
(4) podane kwoty uwzględniają koszty amortyzacji w pionie Projekty Specjalne, które w 2014 r. wyniosły 1,2 min zł (w
analogicznym okresie roku ubiegłego 1,8 min zt).
W 2014 r. segment Film i Książka poprawił wyniki operacyjne zarówno na poziomie EBIT, jak i EBITDA /1]. EBITDA
segmentu wzrosła o 13,2% i wyniosła 39,5 mln zł /1]. Jest to efekt wyższej frekwencji w sieci kin Helios, która
przełożyła się na wyższe o 10,8% przychody ze sprzedaży biletów do kin i wyższe o 16,1% przychody ze sprzedaży
barowej.
W 2014 r. wpływ na dynamikę przychodów i kosztów segmentu miała również działalność z zakresu koprodukcji
(realizowanej przez pion Projektów Specjalnych) i dystrybucji filmowej (realizowanej przez Next Film Sp. z o.o.),
związana głównie z filmem Bogowie.
Pion Projekty Specjalne zakończył 2014 r. wynikiem operacyjnym na poziomie EBIT w wysokości 0,6 mln zł - i wyni
ten był o 1,2 mln zł gorszy od odnotowanego w 2013 r. /1].
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W 2014 r. przychody segmentu Film i Książka były wyższe o 12,8% i wyniosły 282,9 mln zł. Udało się tego dokonać
dzięki wzrostowi wszystkich kategorii przychodów generowanych przez segment.
Istotnym czynnikiem wpływającym na wzrost przychodów segmentu była rosnąca frekwencja w kinach sieci Helios,
która wyniosła 8,4 mln osób i była wyższa o 11,8% w stosunku do 2013 r. Przełożyło się to zarówno na wyższe
przychody ze sprzedaży biletów, jak i wyższe przychody z działalności barowej. Największy wzrost tych pozycji miał
miejsce w pierwszym i czwartym kwartale ubiegłego roku. Pozytywny wpływ na wzrost tych wartości miało również
powiększenie sieci kin Helios o nowe obiekty kinowe w 2014 r.
Wzrosły również przychody ze sprzedaży reklam w kinach (o 7,2%). Ich wzrost został odnotowany w większości
kwartałów 2014 r. i wynikał głównie z większej liczby obiektów wchodzących w skład sieci kin Helios.
Duży wpływ na wzrost przychodów segmentu miała również koprodukcja i dystrybucja filmowa realizowana w
segmencie. Wartość przychodów z tego tytułu wyniosła blisko 17,0 mln zł w 2014 r.
W 2014 r. przychody z tytułu działalności pionu Projekty Specjalne wyniosły 32,9 mln zł i wzrosły o 5,4% w stosunku
do 2013 r. W omawianym okresie Projekty Specjalne odnotowały przychody z tytułu koprodukcji filmu Bogowie.
Pozytywny wpływ na poziom przychodów pionu Projektów Specjalnych miała również organizacja Olsztyn Green
Festival we wrześniu 2014 r.
Wydawnictwo Agory, działające w ramach pionu Projekty Specjalne opublikowało w 2014 r. 69 wydawnictw
jednorazowych oraz wydało serię audiobooków Mistrzowie Słowa 3. W rezultacie, w omawianym okresie
wydawnictwo sprzedało około 0,7 mln książek i książek z płytami CD i DVD.
W 2014 r. koszty operacyjne segmentu Film i Książka były o 11,1% wyższe w porównaniu z 2013 r. i wyniosły 269,!
mln zł. Na wzrost kosztów operacyjnych segmentu wpłynęły wyższe o 9,9% koszty operacyjne działalności pioni
Projekty Specjalne, które wyniosły 32,3 mln zł. Dodatkowym czynnikiem wpływającym na wzrost kosztów
operacyjnych segmentu były wyższe koszty zakupu kopii filmowych, związane z wyższymi przychodami ze sprzedaż:
biletów do sieci kin Helios oraz wyższe koszty związane z dystrybucją filmów. Wzrost pozostałych pozycji kosztowyci
związany był głównie z rozwojem sieci kin Helios.
W 2014 r. sieć kin Helios powiększyła się o trzy nowe kina: w Kaliszu, w Siedlcach i w Starachowicach. W tym czasie
działalność zakończyło kino Femina w Warszawie. W rezultacie sieć kin Helios liczy 34 nowoczesne kina wielosalowe
ze 180 salami projekcyjnymi.
We wrześniu 2014 r. odbyła się pierwsza edycja Olsztyn Green Festival, którego organizatorem był pion Projektów
Specjalnych funkcjonujący w ramach segmentu Film i Książka. Wydarzenie okazało się dużym sukcesem przyciągając
ponad 10 tys. uczestników.
W 2014 r. Next Film, spółka z grupy Helios zajmująca się dystrybucją filmów kinowych wprowadziła na ekrany
polskich kin następujące produkcje: Powstanie Warszawskie, Karuzela, Bogowie i Serce, serduszko. Koproducentem
dwóch ostatnich obrazów była Agora. Jeden z nich - film Bogowie w reżyserii Łukasza Palkowskiego, który miał
premierę w kinach w całej Polsce 10 października 2014 r., był najchętniej oglądaną produkcją w całym 2014 r.,
gromadząc przed dużym ekranem około 2,2 mln widzów.
W październiku 2014 r. zakończyły się zdjęcia do filmu Krół życia w reżyserii Jerzego Zielińskiego, cenionego
operatora filmowego debiutującego w roli reżysera. Jest to pierwsza produkcja filmowa, w której Agora jest
wiodącym producentem. W roli głównej wystąpił Robert Więckiewicz, a towarzyszyli mu Magdalena Popławska,
Bartłomiej Topa, Jerzy Trela oraz Jan Peszek.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Segment Reklama Zewnętrzna zawiera skonsolidowane pro-forma dane spółek: AMS S.A. oraz Adpol Sp. z o.o.
wchodzących w skład grupy AMS.
Agora na nośnikach grupy AMS, jeżeli taka promocja jest realizowana bez wcześniejszej rezerwacji;
(2) podana kwota za 2013 r. obejmuje również niegotówkowe koszty związane z płatnościami w formie papierów
wartościowych rozliczanymi w instrumentach finansowych w wysokości 0,1 mln zł;
(3) bez nośników reklamowych należących do grupy AMS zainstalowanych na stacjach benzynowych,
małoformatowych nośników na wiatach przystankowych i w metrze warszawskim oraz powierzchni reklamowych
na autobusach i tramwajach.
W 2014 r., dzięki ograniczeniu kosztów operacyjnych w każdym z kwartałów minionego roku, wynik operacyjny
segmentu na poziomie EBIT wzrósł do kwoty 6,2 mln zł, a EBITDA segmentu wzrosła do 22,7 mln zł.
W 2014 r. wydatki na reklamę zewnętrzną, według szacunków IGRZ, były na poziomie zbliżonym do wartości z 2013
r. Dynamika przychodów ze sprzedaży reklam grupy AMS nieznacznie odbiegała od dynamiki całego rynku - w 2014 r.
odnotowano spadek przychodów ze sprzedaży reklam o 0,9%, wynikający głównie z redukcji liczby nośników w
segmencie billboard 12 m”. Szacowany udział grupy AMS w wydatkach na reklamę zewnętrzną jest stabilny i wyniósł
blisko 35,5% w 2014 r. [8].
W 2014 r. segment Reklama Zewnętrzna ograniczył koszty operacyjne o 4,1% do kwoty 143,6 mln zł. Jest to efekt
konsekwentnie realizowanej polityki kontroli i ograniczania kosztów operacyjnych w każdym z kwartałów minionego
roku.
Udało się tego dokonać, redukując koszty utrzymania systemu o 7,1% dzięki skutecznej optymalizacji portfelz
nośników reklamowych oraz obniżeniu stawek czynszów w niektórych grupach nośników.
Do ograniczenia kosztów operacyjnych segmentu przyczyniły się również niższe, w porównaniu z 2013 r. wydatki na
reprezentację i reklamę. Spadek tych kosztów wynika z niższych kosztów kampanii patronacko — komercyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>W omawianym okresie segment odnotował wzrost kosztów realizacji kampanii oraz wynagrodzeń i świadczeń na
rzecz pracowników.
Wzrost kosztów realizacji kampanii o 1,7% wynika z wyższej sprzedaży usług druku plakatów oraz wyższych
przychodów z realizacji kampanii reklamowych na środkach komunikacji miejskiej.
Wzrost kosztów wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników to efekt utworzenia wyższych rezerw na systemy
motywacyjne i premiowe. Elementem przyczyniającym się do wzrostu tych kosztów było również utworzenie
rezerwy na odprawy dla pracowników w związku ze zwolnieniami grupowymi ogłoszonymi w trzecim kwartale
2014 r.
W pierwszym kwartale 2014 r. segment wprowadził do oferty interaktywną gablotę przystankową. Dzięki specjalnej
aplikacji umieszczonej w nośniku citylight w wiacie przystankowej możliwe jest łączenie świata analogowego i
wirtualnego.
W drugim kwartale 2014 r. segment rozpoczął instalację tablic Miejskiego Systemu Informacji Płatnej (MSI) z
kierunkowymi panelami informacyjnymi w Warszawie. Firmy mogą na nich umieszczać swoje logo wraz z informacją
dotyczącą odległości od siedziby, punktu usługowego lub handlowego.
W trzecim kwartale 2014 r. AMS udostępnił w jednej z kampanii realizowanych we Wrocławiu nową funkcjonalność
wiat, która polega na możliwości doładowania telefonu komórkowego.
W czwartym kwartale 2014 r. oficjalnie rozpoczęła się największa polska inwestycja w meble miejskie, która
obejmuje budowę 1580 nowoczesnych i eleganckich wiat przystankowych w Warszawie. Wszystkie wiaty będą
interaktywne — zostaną wyposażone w technologię Near Field Communication oraz kody QR. Wiaty będą posiadać
także bramkę gateams.com, dzięki której pasażerowie będą mogli szybko przejść do świata wirtualnego i np.
zaplanować podróż, zapoznać się z informacjami o mieście lub pobrać darmowe treści.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Segment Internet zawiera skonsolidowane pro-forma dane Pionu Internet Agory S.A., LLC Agory Ukraine (do 10
grudnia 2013 r.), Trader.com (Polska) Sp. z o.o., AdTaily Sp. z o.o., Sport4People Sp. z o.o. oraz Sir Local sp. z o.o. (od
1 grudnia 2013 r.)
(1) podane kwoty nie zawierają pełnych kosztów i przychodów z wzajemnej promocji pomiędzy różnymi
działalnościami Grupy Agora (jedynie bezpośrednie koszty zmienne kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej),
jeżeli taka promocja jest realizowana bez wcześniejszej rezerwacji. Dane uwzględniają również eliminację wzajemnej
sprzedaży pomiędzy Pionem Internet, LLC Agora Ukraine, Trader.com (Polska) Sp. z o.o., AdTaily Sp. Z o.o.,
Sport4People Sp. z o.o. oraz Sir Locał Sp. Z 0.0.;
(2) podane kwoty zawierają m.in. alokowane wpływy z reklamowych ofert dwumedialnych (publikowanych zarówno
w tradycyjnej Gazecie jak i wortalach internetowych GazetaPraca.pl, Domiporta.pl i Komunikaty.pl oraz w serwisie
Nekrologi. Wyborcza.pl);
(3) podana kwota za 2013 r. obejmuje również niegotówkowe koszty związane z płatnościami w formie papierów
wartościowych rozliczanymi w instrumentach finansowych w wysokości 0,1 mln zł.
W 2014 r. segment Internet istotnie poprawił wyniki operacyjne. EBIT segmentu wzrósł o 20,3% do kwoty 20,7 mln
zł., a EBITDA segmentu była istotnie wyższa od odnotowanej w 2013 r. i wyniosła 25,8 mln zł /1].
W całym 2014 r. całkowite przychody segmentu Internet wzrosły o 14,1% i osiągnęły najwyższy w historii segmentu
poziom 127,1 mln zł. Na wzrost przychodów wpływ miała m.in. wyższa sprzedaż reklam internetowych w portalu
Gazeta.pl i poprzez sieć reklamy internetowej AdTaily oraz wzrost pozostałych przychodów wynikający m.in. ze
zmiany rozliczeń z segmentem Prasy dotyczących wpływów z rekrutacyjnych ogłoszeń prasowych.
W 2014 r. przychody z reklam internetowych wyniosły 99,6 mln zł, osiągając dynamikę wzrostu na poziomie 11,9%,
przy rynkowym wzroście wydatków na reklamę graficzną o prawie 4,0%. Istotny wpływ na zwiększenie przychodów
reklamowych miał wzrost wpływów sieci reklamowej AdTaily, wzrost sprzedaży reklam na urządzenia mobilne, a
także rozwój sprzedaży formatów wideo.
W 2014 r. przychody ze sprzedaży ogłoszeń w wortalach zmniejszyły o 11,1%. Główny wpływ na prezentowaną
dynamikę tych przychodów miała zmiana sposobu klasyfikacji wpływów ze sprzedaży łączonej oferty ogłoszeń
rekrutacyjnych w prasie i internecie (ujmowanych obecnie w przychodach z pozostałej sprzedaży).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W 2014 r. koszty operacyjne segmentu Internet wyniosły 106,4 mln zł i wzrosły o 13,0% w stosunku do 2013 r.
Istotny wpływ na zwiększenie kosztów operacyjnych miał wzrost wydatków na reprezentację i reklamę oraz wzrost
zatrudnienia, który przełożył się na wyższe koszty wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników. Wyższe były
również koszty dzierżawy powierzchni reklamowej m.in. w sieciach reklamowych oraz koszty usług komputerowych,
związane z utrzymaniem portalu Gazeta.pl, serwisów rekrutacyjnych oraz serwisów Domiporta i Autotrader.
Koszty reprezentacji i reklamy zwiększyły się o 34,9% w wyniku m.in. realizacji kampanii reklamowych portalu
Gazeta.pl, serwisów: Domiporta, produktów finansowych, rekrutacyjnych oraz spółki Sir Local.
W 2014 r. koszty wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników wzrosły o 7,6% m.in. z uwagi na wzmocnienie sił
sprzedaży (zwiększenie zatrudnienia w serwisach rekrutacyjnych oraz sieci SearchLab), a także działania rozwojowe
(zwiększenie zatrudnienia w dziale technologii, serwisach sportowych i nowych projektach oraz w spółce
Sport4People).
W grudniu 2014 r. zasięg serwisów grupy Gazeta.pl, wśród polskich internautów łączących się z urządzeń
niemobilnych, wyniósł 51,4%, jednocześnie liczba użytkowników osiągnęła poziom 11,1 mln osób. Wykonali oni
537,1 mln odsłon z urządzeń nieprzenośnych i spędzili na stronach grupy Gazeta.pl średnio 1 godzinę i 16 minut /6].
W grudniu 2014 r. liczba odsłon wykonanych z urządzeń przenośnych na serwisach grupy Gazeta.pl wyniosła
176,0 mln (wzrost o 52,8%), co dało grupie Gazeta.pl czwarte miejsce na rynku wg badania Megapanel PBI/Gemius.
Odsetek odsłon mobilnych na serwisach grupy Gazeta.pl wynióst 24,7% i był najwyższy wśród polskich portali
horyzontalnych /6].
Serwisy tworzone w ramach grupy Gazeta.pl zajmują wysokie pozycje w rankingach tematycznych. Według danych
Megapanel PBI/Gemius za grudzień 2014 r., serwisy grupy Gazeta.pl są liderem w kategoriach: Fora i grupy
dyskusyjne oraz Wyposażenie wnętrz i ogród (m.in. serwis Czterykaty.pl). Drugie miejsce grupa Gazeta.pl zajmuje w
kategorii Blogi (m.in. Blox.pl). Trzecią pozycję serwisy grupy Gazeta.pl zajmują w kategoriach: Sport (m.in. Sport.pl),
Informacje i publicystyka — ogólne, Informacje lokalne i regionalne oraz Dzieci, rodzina (m.in. eDziecko.pl).
W 2014 r. segment Internet intensywnie rozwijał aplikacje mobilne. W styczniu 2014 r. aplikacja mobilna Gazeta.pi
LIVE udostępniona została użytkownikom urządzeń z systemem operacyjnym iOS. Ta bardzo dobrze oceniana przez
użytkowników aplikacja umożliwia dostęp do najnowszych materiałów z portalu Gazeta.pl.
W kwietniu 2014 r. aplikacja mobilna Sport.pl LIVE udostępniona została na urządzeniach z systemem
operacyjnym Windows 8. Aplikacja Sport.pl LIVE dostarcza użytkownikom relacje na żywo, wiadomości i materiały
wideo ze wszystkich ważnych dla polskiego kibica dyscyplin sportowych. Sport.pl jest jedną z najważniejszych
sportowych marek w Polsce. W maju 2014 r. udostępnione zostały aplikacje Gazeta.pl, Sport.pl i Tuba FM na zegarki
Samsung Gear. To pierwsze w Polsce aplikacje kontentowe na inteligentne zegarki, umożliwiające śledzenie
najnowszych informacji, relacji sportowych, a także odtwarzanie muzyki. Pod koniec czerwca 2014 r. dla
użytkowników urządzeń z systemem operacyjnym Windows 8 udostępniono również bezpłatną aplikację VOD -
Kinoplex.pl, dzięki której użytkownicy mają możliwość legalnego oglądania blisko tysiąca filmów, bajek oraz seriali. W
październiku 2014 r. segment Internet przygotował aplikacje VOD Kinoplex.pl na telewizory Smart TV.
Segment przygotował również nową ofertę dla użytkowników portalu Gazeta.pl. W maju 2014 r. premierę miało
weekendowe wydanie Gazeta.pl. Atrakcyjne treści podane są w magazynowej formie, a ich sposób prezentacji
dostosowany do ekranów dotykowych. W związku z projektem przygotowana została również specjalna oferta dla
partnerów reklamowych.
W drugim kwartale 2014 r. nowe produkty wzbogaciły ofertę reklamową spółki AdTaily. Są to Yieldbird, system
zwiększający przychody ze sprzedaży powierzchni reklamowych wydawców internetowych oraz Highway, platforma
zakupu mediów metodą aukcyjną RTB.
Od października 2014 r. zmieniła się dotychczasowa formuła współpracy portalu Gazeta.pl z Microsoftem. Serwis
MetroMSN należący do grupy Gazeta.pl zakończył swoje działanie, co wpłynęło na wyniki zasięgowe serwisów grupy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Nowa umowa o współpracy z Microsoftem dotyczy dostarczania treści i obsługi redakcyjnej MSN.com oraz
sprzedaży reklam na portalu MSN.com.
15 stycznia 2015 r. portal Gazeta.pl zmienił stronę główną oraz identyfikację wizualną. Dzięki zmianie portal oferuje
swoim użytkownikom większą liczbę zdjęć, formatów graficznych oraz materiałów wideo. Zmiany objęły także wersję
mobilną oraz aplikację Gazeta.pl LIVE na najważniejsze systemy operacyjne. Nowa strona główna Gazeta.pl
zapewnia również bogatszą ofertę reklamową.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Segment Radio zawiera skonsolidowane pro-forma dane pionu radiowego w Agorze S.A., wszystkich radiostacji
lokalnych i stacji ponadregionalnej TOK FM, wchodzących w skład Grupy Agora, czyli: 24 stacje lokalne nadające pod
marką Złote Przeboje, 7 stacji lokalnych nadających pod marką Rock Radio (od 31 stycznia 2014 r.), jednej radiostacji
lokalnej oferującej muzykę w formacie CHR (Contemporary Hit Radio) oraz ponadregionalnej stacji TOK FM
obejmującej 17 obszarów miejskich).
(1) przychody ze sprzedaży reklam obejmują sprzedaż własnego i obcego czasu antenowego związanego ze
świadczonymi usługami pośrednictwa;
(2) podane kwoty nie zawierają przychodów i pełnych kosztów wzajemnej promocji pomiędzy różnym.
działalnościami Grupy Agora (jedynie bezpośrednie koszty zmienne kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej),
jeżeli taka promocja jest realizowana bez wcześniejszej rezerwacji;
(3) podana kwota za 2013 r. obejmuje również niegotówkowe koszty związane z płatnościami w formie papierów
wartościowych rozliczanymi w instrumentach finansowych w wysokości 0,1 min zł.
W 2014 r., dzięki wzrostowi przychodów i dyscyplinie kosztowej, segment Radio osiągnął bardzo dobre wyniki na
poziomie EBIT i EBITDA, które były znacząco wyższe niż w 2013 r. i wyniosły odpowiednio 9,1 mln zł i 11,7 mln zł.
W 2014 r. przychody Segmentu Radio wzrosły o 5,2% do kwoty 87,4 mln zł, głównie za sprawą wyższych przychodów
ze sprzedaży własnego czasu antenowego. Jednocześnie niższe były wpływy z pośrednictwa sprzedaży czasu
antenowego w stacjach obcych oraz wpływy z transakcji barterowych. W 2014 r. rynkowe wydatki na reklamę
radiową zwiększyły się o 6,0%.
W 2014 r. koszty operacyjne segmentu pozostały na tym samym poziomie, co w 2013 r. Wzrost kosztów
wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników, związany z wyższą rezerwą na systemy motywacyjne i premiowe w
związku z lepszą niż planowana realizacją celów, został zbilansowany ograniczeniem wydatków na reprezentację i
reklamę, związanym z niższymi wydatkami na promocję marki Złote Przeboje.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Od 1 stycznia 2014 r. zmienił się format muzycznego Radia Roxy na rockowy. W ślad za tą decyzją radiostacja, z
dniem 31 stycznia 2014 r., zmieniła nazwę na Rock Radio.
W 2014 r. Radio Złote Przeboje zaczęło nadawać w kolejnych miastach Polski. Obecnie pod marką Złote Przeboje
nadają 24 stacje lokalne.
Segment rozwija także swoją ofertę cyfrową. W lutym 2014 r. Grupa Radiowa Agory udostępniła aplikację Radia TOK
FM na urządzenia mobilne z systemami iOS, Android i Windows 8. Jej użytkownicy mogą słuchać programu stacji na
żywo, a po opłaceniu dostępu do archiwum mają możliwość odtwarzania w dowolnym momencie wybranych przez
siebie audycji. W lipcu 2014 r. aplikacje mobilne Tuba.FM na systemy Android oraz iOS zostały udostępnione w
modelu freemium, czyli z możliwością wykupienia subskrypcji za brak reklam, emitowanych w darmowej wersji
aplikacji.
We wrześniu 2014 r. Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji zdecydowała o przyznaniu TOK FM częstotliwości w
Częstochowie i Białymstoku.
W grudniu 2014 r. segment Radio poszerzył swoją dziatalność prowadzoną w ramach spółki Radiowe Doradztwo
Reklamowe, tworząc zespół Tandem Media. Zajmuje się on pośrednictwem w sprzedaży czasu antenowego w
stacjach radiowych oraz sprzedażą powierzchni on-screen i off-screen w sieci kin Helios. Tandem Media jest
wyłącznym brokerem oferującym usługi reklamowe w kinach Helios w całej Polsce (zarówno on-screen, jak i off-
screen). Zespół Tandem Media oferuje także usługi doradztwa i planowania ogólnopolskich i lokalnych kampanii
radiowych, tworzenie i sprzedaż rozwiązań pakietowych z wykorzystaniem czasu antenowego stacji Agory i innych
nadawców oraz reklamy w radiowych serwisach internetowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Segment Druk zawiera skonsolidowane pro-forma dane Pionu Druk Agory S.A. oraz Agory Poligrafii Sp. z 0.0.
Od pierwszego kwartału 2014 r., w wyniku zmian organizacyjnych w Grupie, wyodrębniono działalność poligraficzną
z segmentu Prasa (dawniej Prasa Codzienna), tworząc segment Druk. Dane porównawcze za 2013 r. zostały
odpowiednio przekształcone.
(2) koszty operacyjne segmentu związane z produkcją tytułów własnych Grupy rozliczane są na zasadzie alokacji
kosztów bezpośrednich i pośrednich związanych z ich produkcją do segmentu Prasa;
(3) podana kwota za 2013 r. obejmuje również niegotówkowe koszty związane z płatnościami w formie papierów
wartościowych rozliczanymi w instrumentach finansowych w wysokości 0,1 min zł.
W 2014 r., dzięki wzrostowi przychodów o 5,7%, segment Druk istotnie poprawił wynik operacyjny w porównaniu z
2013 r. Zarówno EBIT, jak i EBITDA znacząco wzrosły i wyniosły odpowiednio 0,6 mln zł i 16,9 mln zł /1].
W 2014 r. przychody segmentu z tytułu sprzedaży usług poligraficznych dla klientów zewnętrznych wyniosły 165,3
mln zł i były wyższe o 5,4% w stosunku do 2013 r.
W 2014 r. koszty operacyjne segmentu wzrosły o 4,5% do kwoty 172,5 mln zł, głównie za sprawą większego
wolumenu zamówień na druk w technologii heatset.
W 2014 r. w drukarniach Agora S.A. i Agora Poligrafia Sp. z o.o realizowany był projekt wdrożenia systemu 58, który
jest wiodącym na świecie rozwiązaniem organizacyjnym wspierającym poprawę jakości produkowanych wyrobów,
zwiększenie stabilności procesów oraz obniżenie kosztów działania.
</Text>
	</Page>
</document>
