<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>ryzyko procedur administracyjnych - czasochłonność procedur organów administracyjnych uzależni
rozpoczęcie realizacji zaplanowanych inwestycji Spółki, co może skutkować opóźnieniem w ic
realizacji. Jednocześnie duże uprawnienia dla strony trzeciej ingerencji w przebieg procedu
administracyjnych niejednokrotnie wydłużają proces realizacji inwestycji, wpływając na termin je
zakończenia i rentowność.
ryzyko utraty płynności - Grupa Kapitałowa zarządza ryzykiem płynności utrzymując stal
odpowiednią wielkość dostępnych środków finansowych będących gotówką zgromadzoną n
rachunkach bankowych i/lub przyznanymi wolnym liniami kredytowymi jak również stal
monitorując prognozowane i rzeczywiste przepływy pieniężne. Na utrzymanie płynności szczególni
istotne znaczenie dla Grupy Kapitałowej ma stabilny portfel projektów długoterminowych n
wynajem (centra handlowe i handlowo rozrywkowe oraz biura), które z roku na rok generują cora
większe wpływy z tytułu najmu powierzchni.
ryzyko niekorzystnych zmian na rynku nieruchomości - Grupy Kapitałowej stara się minimalizowa
ryzyko niekorzystnych zmian na rynku nieruchomości poprzez etapową realizację inwestycji
dostosowywanie tempa realizacji inwestycji do oczekiwań trendów popytu i cen na rynkach lokalnych
ryzyko społeczno-ekonomiczne - ryzyko związane z oddziaływaniem niezależnych od działań Grup
Kapitałowej czynników makroekonomicznych, mających wpływ na realizację celów strategicznyc
Grupy i osiągane przez niego wyniki finansowe. Do czynników tych należą przede wszystkim
inflacja, ogólna kondycja polskiej gospodarki, zmiana sytuacji gospodarczej, zmiana realnyc
dochodów społeczeństwa i polityka podatkowa. Zmiany wskaźników makroekonomicznych mog
wpłynąć na zmniejszenie planowanych przychodów bądź na zwiększenie kosztów działalności. Ma t
szczególne znaczenie w sytuacji obniżenia wzrostu PKB, pogłębiania deficytu budżetowego ora
wzrostu bezrobocia, co w konsekwencji doprowadzi do spadku realnych dochodów ludności.
Sytuacja społeczno-ekonomiczna może mieć wpływ na przychody i wyniki finansowe Grup
Kapitałowej, gdyż prowadzenie realizowanych obiektów zarówno w sektorze mieszkaniowym jak
biurowym i handlowo-rozrywkowym uzależnione jest od konsumentów i środków jakie będą w stani
przeznaczyć na wydatki.
4. Informacje o podstawowych produktach wraz z ich określeniem wartościowym i ilościowyn
oraz udziałem poszczególnych grup produktów w sprzedaży Grupy Kapitałowej Echo
Investment, a także zmianach w tym zakresie w roku obrotowym.
W celu minimalizacji ryzyka niekorzystnych zmian na rynku nieruchomości, Spółka nie wyklucza
etapowej realizacji planowanych inwestycji i dostosowywanie tempa realizacji inwestycji do oczekiwań
rynku i cen na rynkach lokalnych. Zarząd uważnie obserwuje rozwój sytuacji na rynku nieruchomości, w
związku z czym decyzje dotyczące realizacji poszczególnych projektów podejmowane są indywidualnie
na bazie oceny aktualnych warunków rynkowych. Wszelkie terminy realizacji projektów są elastycznie i
racjonalnie dopasowywane do rzeczywistej sytuacji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Stabilność rynku powierzchni handlowych wynika z dużego popytu rynkowego,
adaptacyjnych do wymagań poszczególnych kontrahentów i znacznej dywersyfikacji branż.
Najemcami powierzchni komercyjnych są zarówno krajowe i międzynarodowe sieci handlowe, jak i
lokalne przedsiębiorstwa. Do kluczowych najemców w centrach handlowych należą: Carrefour, Tesco,
Real, Nomi, RTV Euro AGD, Empik, Douglas, Saturn Planet, Rossman oraz inne sieciowe marki.
możliwości
Grupa Kapitałowa w portfelu nieruchomości posiada 10 centrów handlowych i handlowo-
rozrywkowych; posiadane centra na dzień 31 grudnia 2009 roku przedstawia poniższa tabela:
Powierzchnia najmu [mkw. GLA]
Lokalizacja i nazwa projektu
Dodatkowo w posiadaniu Grupy Kapitałowej są grunty pod realizację kolejnych projektów.
Podstawowe informacje o projektach w realizacji i przygotowaniu w kolejności alfabetycznej poniżej:
W Bełchatowie przy ul. Kolejowej planowana jest rozbudowa działającego centrum handlowego Echo.
Istniejący obiekt zostanie zmodernizowany, a na sąsiedniej działce powstanie nowy budynek z dodatkową
powierzchnią komercyjną. W sumie po rozbudowie centrum będzie miało ok. 26 000 mkw. powierzchni
wynajmowanej, a do dyspozycji klientów zostanie oddane łącznie ponad 750 miejsc parkingowych.
Planowanym terminem oddania obiektu do użytku to pierwsza połowa 2012 roku.
Na posiadanej nieruchomości znajdującej się w Kaliszu Grupa Kapitałowa planuje realizację
nowoczesnego, regionalnego centrum handlowo-rozrywkowego. Obiekt powstanie przy ul. Górnośląskiej i
Trasie Bursztynowej. Powierzchnia wynajmowana to ok. 32.000 mkw. Zakończenie realizacji planowane
jest na pierwsze półrocze 2013 roku.
Skonsolidowany raport roczny Grupy Kapitałowej Echo Investment za 2009 rok
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W 2009 roku trwały prace realizacyjne I etapu rozbudowy centrum handlowo-rozrywkowego Galerii Echo
w Kielcach, obejmujące budowę siedmiopoziomowego parkingu o powierzchni 43.000 mkw. Projektantem
parkingu jest Pracownia Architektoniczna Detan z Kielc, natomiast konstrukcję obiektu zaprojektowała
firma JORDAHL 6 PFELFER Technika Budowlana Sp. z o.o. Generalnym wykonawcą jest EIFFAGE
BUDOWNICTWO MITEX S.A. Zakończenie realizacji parkingu wielopoziomowego, nastąpiło w sierpniu
2009 roku. Trzykrotnie większa galeria (ok. 65.000 mkw. powierzchni na wynajem) zostanie otwarta w 2011
roku.
W Koszalinie przy ul. Krakusa i Wandy planowana jest realizacja nowoczesnego centrum handlowo-
rozrywkowego. Powierzchnia wynajmowalna obiektu wyniesie ok. 22.500 mkw. Zakończenie realizacji
planowane jest na pierwszą połowę 2013 roku.
W planach inwestycyjnych znajduje się realizacja Parku Echo na Górkach Czechowskich w Lublinie. N;
nieruchomości Spółka zamierza zrealizować:
ieruchomości Spółka zamierza zrealizowa
mkw., którego realizacja połączona będzie z przebudową układu komunikacyjnego wokół
planowanego obiektu, jako niezbędnego elementu obsługi Centrum,
arząd Spółki zmierza do ustalenia z Gminą Lublin szczegółów dotyczących planowanej przez Grupę Echo
rvestment inwestycji.
    
 
Uzupełnieniem portfela powierzchni handlowych Spółki, jest planowana realizacja budowy centrum
handlowego w Łomży. Obiekt zostanie wybudowany u zbiegu ulic Zawadzkiej i Sikorskiego. Galeria
będzie dysponowała ok. 14 000 mkw. powierzchni handlowej. Rada Miasta w połowie 2009 roku uchwaliła
Miejscowy Plan Zagospodarowania Przestrzennego centrum co pozwoliło na podjęcie kolejnych kroków w
realizacji projektu. Zakończenie realizacji Galerii Veneda zaplanowane jest na pierwszą połowę 2012 roku.
Na posiadanej nieruchomości znajdującej się w Poznaniu przy ul. Hetmańskiej Grupa Kapitałowa Echo
planuje realizację nowoczesnego centrum handlowo-rozrywkowe METROPOLIS, oferujące ok. 80.000
mkw. powierzchni na wynajem. Grupa jest na etapie ustalenia koncepcji architektonicznej projektu.
Zakończenie realizacji planowane jest na drugą połowę 2013 roku.
Na posiadanej nieruchomości znajdującej się w Słupsku przy ul. Grottgera planowana jest realizacja
centrum handlowo-rozrywkowego ARENA. Obiekt będzie oferował około 38.000 mkw. powierzchni
wynajmowanej. Projekt został w 94% wynajęty. Grupa Kapitałowa uzyskała pozwolenie na budowę
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>powyższego obiektu. Realizacja ruszy po uzyskaniu finansowania, planowane zakończenie druga połowa
2011 roku.
pał | A hy O I
Centrum handlowe Astra powstanie na miejscu działającego obiektu przy ul. A. Struga w Szczecinie.
Całkowita powierzchnia wynajmowalna galerii wyniesie ok. 25 000 mkw. Kolejny etap projektu, którego
realizacja planowana jest w późniejszych latach zakłada również część rozrywkową. Centrum handlowe
Astra zostanie oddane do użytku w drugiej połowie 2011 roku.
 
ZIZERZENy roz RZY ANA JZK RAZA RA RZYRTAACE ZARZ DA ZWZ IRRAZEZ IE
Pasaż Grunwaldzki to centrum handlowo-rozrywkowe zlokalizowane przy Placu Grunwaldzkim we
Wrocławiu. Obecnie na powierzchni ok. 52 000 mkw. znajduje się blisko 200 sklepów i punktów
usługowych. Grupa Kapitałowa Echo planuje rozbudowę tego obiektu, po zakończeniu inwestycji centrum
będzie miało ponad 68 000 mkw. powierzchni wynajmowanej. W części handlowej znajdzie się blisko 50
nowych sklepów, a do dyspozycji klientów zostanie oddane łącznie blisko 1 600 miejsc parkingowych.
Rozbudowane centrum zostanie oddane w 2012 roku.
Grupa Kapitałowa planuje także rozbudowę niektórych posiadanych centrów handlowych i handlowo-
rozrywkowych. Projekty te są na etapie pozyskiwania dodatkowych gruntów oraz decyzji
administracyjnych.
Działania podmiotów z Grupy Kapitałowej skoncentrowane będą w przyszłości na realizacji nowych
projektów, również projektów w mniejszych miastach Polski, oraz zwiększaniu portfela powierzchni
komercyjnych przeznaczonych na wynajem, w tym rozbudowy projektów już istniejących.
W segmencie inwestycji biurowych Grupa Kapitałowa realizuje obiekty z przeznaczeniem na wynajem w
Warszawie, Szczecinie oraz Poznaniu. Grupa Kapitałowa przygotuje również nowe inwestycje, a jej oferta
obejmuje biurowce o różnym standardzie, w tym również wysokiej klasy.
Pomimo dużej konkurencji w tym segmencie rynku projekty znajdujące się w portfelu inwestycyjnym
Grupy Kapitałowej, dzięki odpowiednim warunkom lokalizacyjnym i właściwym standardom, gwarantują
stabilne przychody, wynikające z długoterminowych umów najmu. Powierzchnia biurowa wynajmowana
jest uznanym firmom, takim jak: Polkomtel SA, Deutsche Leasing, Impel SA, Colgate-Palmolive, Porr
Polska, Modzelewski 8: Rodek, Roche Diagnostic Polska i inne.
Grupa Kapitałowa w portfelu nieruchomości posiada 6 projektów biurowych; posiadane biura na dzień
31 grudnia 2009 roku przedstawia poniższa tabela:
Lokalizacja i nazwa projektu
Skonsolidowany raport roczny Grupy Kapitałowej Echo Investment za 2009 rok
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Na nieruchomości znajdującej się w Gdańsku, przy ul. Jana z Kolna Spółka planuje realizację powierzchni
biurowej. Budynek klasy A zaprojektowany przez biuro projektowe Arch - Deco z Gdyni obejmował
będzie ponad 23.000 mkw. powierzchni wynajmowanej. Obecnie trwają procedury administracyjne
związane z uzyskaniem wymaganych pozwoleń oraz prace projektowe. Planowany termin rozpoczęcia
realizacji to pierwsza połowa 2011 roku, a udostępnienia budynku najemcom to druga połowa 2012 roku.
Na posiadanym terenie znajdującym się w Katowicach przy skrzyżowaniu al. Górnośląskiej i ul.
Francuskiej planowana jest realizacja business parku o powierzchni wynajmowanej ok. 50.000 mkw.
Obiekt, zaprojektowany przez biuro projektowe DDJM Biuro Architektoniczne, zrealizowany zostanie w
trzech etapach. Obecnie trwają procedury administracyjne zmierzające do uzyskania pozwolenia na
budowę planowanego kompleksu biurowego. Rozpoczęcie realizacji pierwszego etapu inwestycji
zaplanowane jest na pierwszą połowę 2011 roku. I etap inwestycji gotowy będzie do użytkowania w
drugiej połowie 2012 roku.
W 2009 roku trwała budowa nowoczesnego budynku biurowego klasy A wraz naziemnym i podziemnym
parkingiem w Krakowie przy ul. Lea. Koncepcja architektoniczna przygotowana została przez biuro
projektowe DDJM Biuro Architektoniczne Sp. z 0.0. z Krakowa. Wykonawcą stanu surowego jest spółka
Modzelewski ś: Rodek Sp. z o.o. z Warszawy. Obiekt w 100% został wynajęty przez Fortis Bank Polska SA
z siedzibą w Krakowie. Powierzchnia wynajmowana to ok. 11.000 mkw. W styczniu 2010 oddano do
użytkowania około 1/3 powierzchni budynku. Planowany termin zakończenia realizacji całego projektu to
drugi kwartał 2010 roku.
Na posiadanej nieruchomości położonej w Krakowie przy ul. Opolskiej i 29 Listopada planowana jest
realizacja nowoczesnego projektu biurowego klasy A, o powierzchni wynajmowanej ponad 60.000. mkw.
Obecnie trwają procedury administracyjne zmierzające do uzyskania pozwolenia na budowę planowanego
kompleksu biurowego. Obiekt realizowany będzie w trzech etapach, rozpoczęcie nastąpi w pierwszej
połowie 2011 roku, natomiast zakończenie I etapu planowane jest w drugą połowę 2012 roku.
W celu optymalizacji procesu inwestycyjnego, projekt budynków biurowych klasy A na działce znajdującej
w Łodzi przy ul. Piłsudskiego znajduje się w trakcie przeprojektowania. Planowane zmiany pozwolą na
bardziej elastyczne dostosowanie się do zaistniałej sytuacji na rynku nieruchomości oraz umożliwią
etapową realizację i sprzedaż projektu. Powierzchnia wynajmowalna to ok. 20.000 mkw. Zgodnie z
planami zakończenie realizacji I etapu projektu nastąpić ma w pierwszej połowie 2012 roku.
W 2009 roku trwały prace realizacyjne kolejnego II etapu kompleksu obejmującego ok. 15.000 mkw
powierzchni na wynajem Pierwsza jego część przekazana została najemcom w grudniu 2009 roku, kolejna
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>gotowa będzie do użytkowania w drugiej połowie 2010 roku. W czerwcu 2009 roku uzyskano prawomocne
pozwolenie na budowę III etapu inwestycji, którego rozpoczęcie zaplanowane jest na II połowę 2010 roku,
przekazanie obiektu do użytkowania nastąpić ma do końca 2011 roku. Planowana powierzchnia na
wynajem całego kompleksu wyniesie ok. 31.000 mkw.
Na posiadanej działce w Szczecinie przy ul. Malczewskiego w lipcu 2009 roku wznowiono realizację
nowoczesnego budynku biurowego Oxygen. Około 14.000 mkw. powierzchni budynku przeznaczone
zostanie na wynajem dla firm specjalizujących się w zaawansowanych technologiach informatycznych i
telekomunikacyjnych. Projekt architektoniczny obiektu powstał w gdyńskiej pracowni Arch-Deco..
Zakończenie realizacji projektu planowane jest na drugą połowę 2010 roku.
Kontynuowano prace realizacyjne zespołu budynków biurowych wraz z wielopoziomowym parkingiem
podziemnym, na nieruchomości znajdującej się w Warszawie przy ul. Postępu 21. Projekt o powierzchni
wynajmowanej blisko 34.000 mkw. składający się z czterech budynków biurowych, zaprojektowany został
przez biuro APA Wojciechowski z Warszawy. Wykonawcą stanu surowego oraz generalnym wykonawcą
inwestycji jest spółka Modzelewski 6: Rodek Sp. z o.o. z Warszawy. We wrześniu b.r. uzyskano
prawomocną decyzję o pozwoleniu na użytkowanie 3 z 4 budynków parku biurowego. Planowany termin
zakończenia II etapu to druga połowa 2010 roku.
Wieloletnie doświadczenie i renomowani partnerzy stanowią stabilne podstawy działalności spółki na
rynku hotelowym. W poprzednich latach Echo Investment S.A. zajmowała się kompleksową realizacją
hoteli dla kluczowych klientów, pełniąc rolę generalnego realizatora inwestycji. Projekty Grupy
Kapitałowej w sektorze hotelowym prowadzone były we współpracy z międzynarodowymi sieciami hoteli:
z francuskimi grupami hoteli Accor i Envergure oraz norweską grupą Qubus. Zrealizowane hotele
funkcjonują w Warszawie, Kielcach, Krakowie, Szczecinie, Łodzi, Poznaniu, Częstochowie, Zabrzu i
Gliwicach. W przyszłości Spółka zamierza realizować hotele we współpracy z międzynarodowymi
operatorami hoteli.
W trzecim kwartale 2009 roku Grupa Kapitałowa zakończyła rozmowy ze spółką Orbis SA ustalając
ostateczny harmonogram inwestycji. Zgodnie z obowiązującą umową GRI, na nieruchomości położonej
przy ul. Piłsudskiego w Łodzi, której warunki sprzedaży ustalone zostały w odrębnej umowie
przedwstępnej, zbudowany będzie hotel klasy Novotel o powierzchni ok. 7.200 mkw. Planowany termin
zakończenia realizacji obiektu to pierwsza połowa 2012 roku.
W segmencie mieszkaniowym Grupa Kapitałowa realizuje inwestycje począwszy od luksusowych
apartamentowców, poprzez budynki mieszkalne o podwyższonym i średnim standardzie, a na osiedlach
domów jednorodzinnych kończąc.
W związku z zaistniałą trudną sytuacją na rynku mieszkań Grupa Kapitałowa nie wyklucza etapowej
realizacji planowanych inwestycji, wstrzymania realizacji projektów mieszkaniowych i dostosowywania
harmonogramów realizacji inwestycji do rzeczywistej sytuacji rynkowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Projekty w realizacji i przygotowaniu w ujęciu alfabetycznym:
W 2009 roku kontynuowano sprzedaż działek wchodzących w skład osiedla domów jednorodzinnych
(Bilcza IT), zaprojektowanego przez biuro projektowe Konsorcjum Pisarczyk 8 Tracz Architekci z Kielc,
znajdujących się w Bilczy k. Kielc. Oferta obejmuje sprzedaż uzbrojonych działek z gotowymi projektami
domów, których pierwotna powierzchnia wynosiła 125.000 mkw.
Trwały prace przygotowawcze do realizacji projektu osiedla domów na nieruchomości znajdującej się w
Dyminach k. Kielc. Osiedle zaprojektowane przez biuro projektowe StoMM Architektura Macie
Stoczkiewicz z Kielc obejmować będzie ok. 160.000 mkw. powierzchni całkowitej działek na sprzedaż
Spółka planuje sprzedaż działek wraz z projektami domów. Obecnie projekt jest na etapie uzyskiwanie
pozwolenia na budowę, a rozpoczęcie realizacji inwestycji nastąpi w drugiej połowie 2010 roku
Zakończenie robót budowlanych zaplanowano na koniec 2013 roku.
Spółka jest właścicielem działki o powierzchni 1.000 mkw. przy ul. Kilińskiego w Krakowie. Pierwotna
koncepcja zagospodarowania działki zakładała realizację 2,5 kondygnacyjnego obiektu mieszkalnego. Ze
względu na małą skalę projektu Spółka podjęła decyzję o rezygnacji z realizacji projektu i sprzedaży
nieruchomości po uzyskaniu decyzji administracyjnych umożliwiających realizację w tej lokalizacji
projektu mieszkalnego.
W Krakowie przy ul. Korzeniowskiego Spółka planuje realizację inwestycji mieszkaniowej. Budynek
zaprojektowany przez biuro The Blok posiadał będzie powierzchnię ok. 3.000 mkw. (40 mieszkań). Projekt
jest na etapie uzyskiwania pozwoleń administracyjnych. Spodziewana data otrzymania pozwoleń to druga
połowa 2010 roku. Rozpoczęcie realizacji inwestycji nastąpi w końcu 2010 roku i trwać będzie do połowy
2012 roku.
W 2009 roku trwał proces przygotowania realizacji obiektu mieszkalno-usługowego, który powstanie na
nieruchomości położonej w Krakowie przy ul. Krasickiego (powierzchnia na sprzedaż to około 4.700
mkw.). W zaprojektowanym przez biuro projektowe Studio S - Biuro Architektoniczne Szymanowski z
Krakowa budynku powstanie ok. 80 mieszkań. Planowane rozpoczęcie realizacji inwestycji to początek
drugiej połowy 2010 roku. Zakończenie procesu realizacji zaplanowano nie później niż na początek 2012
roku.
Na posiadanej nieruchomości położonej w Krakowie przy ul. Tynieckiej Spółka planuje realizację
budynków mieszkalnych. Powierzchnia na sprzedaż wyniesie ok. 4.500 mkw. (43 mieszkania). Uzyskanie
pozwoleń administracyjnych na realizację projektu nastąpi w drugim półroczu 2010 roku. Realizacja
inwestycji rozpocznie się w końcu 2010 roku a zakończy się na początku 2012 roku.
Na posiadanej nieruchomości położonej w Krakowie przy ul. Bronowickiej Spółka planowała realizację
budynku mieszkalnego o powierzchni na sprzedaż ok. 3.300 mkw. Ze względu na małą skalę projektu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Spółka rozważa możliwość sprzedaży nieruchomości po uzyskaniu wymaganych pozwoleń
administracyjnych na realizację tego projektu.
Kontynuowano proces przygotowania do realizacjj budynków mieszkalnych, które powstaną ne
nieruchomości położonej w Łodzi przy ul. Okopowej i Górniczej. Spółka rozważa obecnie dwie koncepcje
zabudowy według których szacowana powierzchnia na sprzedaż wyniesie ok. 40.000 mkw. (ok. 65(
mieszkań). Spółka jest na etapie pozyskiwania decyzji administracyjnych wymaganych do realizacj
projektu. Projekt będzie realizowany etapami. Zakładany jest pięcioletni okres realizacji inwestycj
począwszy od połowy drugiego półrocza 2010 roku.
Na należącej do Spółki nieruchomości znajdującej się w Łodzi przy ul. Wodnej planowana jest realizacja
budynków mieszkalnych obejmujących ok. 300 mieszkań (ok. 20.000 mkw. powierzchni na sprzedaż).
Spółka uzyskała warunki zabudowy umożliwiające realizację inwestycji. Projekt jest na etapie uzgadniani.
koncepcji i uzyskiwania pozwolenia na budowę, co powinno nastąpić do końca 2010 roku. Realizacja
projektu nastąpi etapami. Rozpoczęcie realizacji planowane jest na początku 2011 roku, zaś proces realizacji
trwać będzie nie dłużej niż do 2014 roku.
 
Ukończono przygotowania do realizacji IV etapu oraz kontynuowano przygotowania V etapu, Osiedla
Naramowice w Poznaniu, zaprojektowanego przez Archikwadrat Sp. z 0.0. z Poznania. Powierzchnia na
sprzedaż etapu IV wyniesie ok. 18.000 mkw. Realizacja IV etapu rozpocznie się w końcu pierwszego
półrocza 2010 roku i zostanie ukończona w drugiej połowie 2012 roku. Etap V trwać będzie ok. dwóch lat,
począwszy od końca 2010 roku.
Posiadana przez Grupę Kapitałową Echo Investment rezerwa gruntu w Poznaniu pozwala na realizację
kolejnych etapów Osiedla Naramowice.
Zadecydowano o wznowieniu realizacji projektu Kasztanowa Aleja w Poznaniu przy ul. Wojskowej (ponad
17.000 mkw. w dwóch etapach). Rozpoczęcie realizacji projektu nastąpiło na początku 2010 roku.
Zakończenie I etapu inwestycji zaplanowano na połowę 2011 roku natomiast II etap inwestycji zostanie
zrealizowany prawdopodobnie do końca 2012 roku.
Realizowano działania zmierzające do przygotowania sprzedaży działek wchodzących w skład
nieruchomości znajdującej się w Poznaniu przy ul. Litewskiej i ul. Grudzieniec. Łączna powierzchnia
działek, które będą oferowane to 11.000 mkw. Spółka planuje sprzedaż działek wraz z gotowymi
projektami. Przyjęto, iż sprzedaż rozpocznie się na początku 2011 roku a jej termin nie przekroczy
dwunastu miesięcy.
W związku ze zmianami zachodzącymi na rynku podjęta została decyzja o zmianie harmonogramu
realizacji i sprzedaży projektu w Warszawie przy ul. Kazimierzowskiej (powierzchnia netto ok. 5.200
mkw.). Budynek mieszkalny zaprojektowany przez biuro Mąka Sojka Architekci Sp. J. z Warszawy zakłada
realizację 60 mieszkań wraz z kilkoma lokalami usługowymi. Wznowienie realizacji projektu nastąpiło na
początku 2010 roku i potrwa do końca 2010 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W przygotowaniu znajduje się projekt realizacji osiedla domów w Warszawie w dzielnicy Bielany (Las
Młociński). Na nieruchomości o powierzchni 6,3 ha zostało wydzielone 31 działek. Szacowana
powierzchnia działek na sprzedaż to blisko 53.000 mkw. Projekt został zaprojektowany przez biuro
architektoniczne W.M. Musiał Architekci Sp. z 0.0. z Warszawy i StoMM Architektura Maciej Stoczkiewicz
z Kielc. Założono, iż pozwolenie na budowę Spółka uzyska do końca 2010 roku. Okres realizacji przyjęto na
około jeden rok.
We Wrocławiu na nieruchomości o powierzchni 7,4 tys. mkw. położonej przy ul. Jedności Narodowe
Spółka zamierza zrealizować projekt mieszkaniowy, w którym znajdzie się ok. 200 mieszkań o łączne
powierzchni ok. 14.000 mkw. Spółka uzyskała warunki zabudowy umożliwiające realizację inwestycji
Rozpoczęto prace projektowe. Inwestycja realizowana będzie etapami. Termin rozpoczęcia realizacji
etapu ustalono na koniec pierwszego półrocza 2010 roku, zaś zakończenie budowy planuje się na połow:
2012 roku.
Na należącej do Spółki nieruchomości znajdującej się we Wrocławiu przy ul. Grota Roweckiego, o
powierzchni ok. 3 ha, planowana jest realizacja projektu mieszkaniowego obejmującego blisko 280
mieszkań o powierzchni użytkowej około 20.000. mkw. Projekt będzie realizowany etapami. Pierwszy etap
rozpocznie się na początku 2011 roku, natomiast zakończenie realizacji inwestycji nastąpi w pierwszej
połowie 2015 roku.
Na posiadanej nieruchomości znajdującej się w XIV Dzielnicy Budapesztu - Zuglo (powierzchnia ok. 6,84
ha) powstanie nowoczesny wielofunkcyjny projekt handlowo-rozrywkowo-biurowy MUNDO. Budynek
centrum zaprojektowany został przez biuro architektoniczne Mofo Architekci Sp. z o.o. z Krakowa.
Uzyskano wstępne pozwolenie na budowę centrum. Powierzchnia wynajmowana projektu wyniesie ok.
35.000 mkw. Obecnie trwa proces komercjalizacji projektu, rozpoczęcie realizacji natomiast nastąpi po
uzyskani odpowiedniego poziomu wynajmu i uzyskania finansowania zewnętrznego.
W przygotowaniu znajduje się realizacja parku biurowego wchodzącego w skład budapesztańskiego
projektu MUNDO. Powierzchnia wynajmowana wyniesie ok. 37.000 mkw. Park zaprojektowany został
przez biuro architektoniczne Mofo Architekci Sp. z 0.0. z Krakowa. Uzyskano wstępne pozwolenie na
budowę kompleksu biurowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Na posiadanym gruncie w mieście Brasov przy ul. Stadionului w Rumuni Grupa Kapitałowa Echo planuje
realizację nowoczesnego centrum handlowo-rozrywkowego o powierzchni wynajmowanej około 40.000
mkw. Projekt centrum opracowany został przez biuro projektowe IMB Asymetria z Polski wraz z
rumuńskim biurem architektonicznym Dico si Tiganas. Uzyskano pozwolenie na budowę. Rozpoczęto
proces komercjalizacja projektu przez specjalistów spółki Echo w ścisłej współpracy z rumuńskim
przedstawicielstwem agencji Jones Lang LaSalle. Rozpoczęcie realizacji projektu nastąpi po uzyskaniu
odpowiedniego poziomu wynajmu i uzyskania finansowania zewnętrznego.
W październiku 2009 roku spółka zależna Echo Investment SA nabyła prawa do dysponowanie
nieruchomością przy ulicy Dehtiarivskiej w Kijowie, natomiast w I kwartale b.r. uzyskała jej pełne prawc
własności. Na nieruchomości tej planowana jest realizacji parku biurowego o powierzchni wynajmowane
około 100.000 mkw. Prace projektowe związane z parkiem biurowym rozpoczną się w bieżącym roku
Realizacja projektu będzie etapowana. Rozpoczęcie budowy I etapu planowane jest na I połowę 2011, a je
zakończenie na II połowę 2012 roku.
Struktura osiągniętych przychodów netto ze sprzedaży [w mln zł] w latach 2009-2008 roku przez Grupę Kapitałową:
 
</Text>
	</Page>
</document>
