<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Zarząd Grupy Kapitałowej Poligrafia w dniu 30 czerwca 2004 roku opublikował
prognozę wyników finansowych na 2004 rok. Prognoza sporządzona została przy założeniu
utrzymania obecnych warunków rynkowych do końca 2004 roku.
Wykonanie prognozy prezentuje poniższa tabela:
prognozie. W jego wyniku Grupa Poligrafia zrealizowała niższe niż planowano przychody ze
sprzedaży papieru, zjawisko to miało również wpływ na wynik EBIT i EBITDA co opisanc
W przypadku istotnych wahań kursów, faktyczna marża uzyskiwana na przerobie
surowca, jakim jest papier, wykazywana jest na dwóch poziomach rachunku zysków i strat:
Irowca, jakim jest papier, wykazywana jest na dwóch poziomach rachunku zysków i str:
4 poziomie operacyjnym oraz na poziomie przychodów i kosztów z tytułu różnic kursowyc
rzy rosnącym kursie PLN/EUR zakupywany i sprzedawany za EUR papier powodi
ykazanie: większego zysku EBIT i EBITDA (papier w przeliczeniu na PLN jest kupowai
niej i sprzedawany drożej) i jednocześnie dodatkowych kosztów z tytułu ujemnych różr
arsowych. W przypadku umocnienia złotówki (jakie miało miejsce w 2004 roku) uwidaczi
ę odwrotna sytuacja: mniejszy wykazywany zysk na poziomie EBIT i EBITDA or
odatnie różnice kursowe. Zarząd szacuje, że wpływ wzrostu kursu z 4,0 PLN/EUR na 4
LN/EUR w 2003 roku, oraz wpływ spadku kursu z 4,7 PLN/EUR na 4,1 PLN/EUR w 20!
)ku powodował odpowiednio wzrost lub spadek zysku EBIT i EBITDA o 1,0-1,5 mln PLN
na poziomie operacyjnym oraz na poziomie przychodów i kosztów z tytułu różnic kursowych
taniej i sprzedawany drożej) i jednocześnie dodatkowych kosztów z tytułu ujemnych różnic
kursowych. W przypadku umocnienia złotówki (jakie miało miejsce w 2004 roku) uwidacznia
dodatnie różnice kursowe. Zarząd szacuje, że wpływ wzrostu kursu z 4,0 PLN/EUR na 4,7
PLN/EUR w 2003 roku, oraz wpływ spadku kursu z 4,7 PLN/EUR na 4,1 PLN/EUR w 200:
roku powodował odpowiednio wzrost lub spadek zysku EBIT i EBITDA o 1,0-1,5 mln PLN.
</Text>
	</Page>
</document>
