<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Przychody z tytułu odsetek w 2019 r. wyniosły
6 692,9 mln zł i były wyższe r/r o 570,6 mln zł,
dzięki wzrostowi przychodów z tytułu kredytów
i pożyczek udzielonych klientom o 475,7 mln zł,
w efekcie wzrostu wolumenów kredytowych o 8,6%
r/r, w szczególności w segmencie małych i średnich
przedsiębiorstw, rosnącym z silną, dwucyfrową
dynamiką.
Koszty z tytułu odsetek w 2019 r. wyniosły
1224,9 mln zł i były wyższe o 96,6 mln zł,
głównie z powodu wzrostu kosztów z tytułu
emisji dłużnych papierów wartościowych, przy
malejących kosztach z tytułu depozytów klientów
pomimo wzrostu ich wolumenów o 5,4% rfr.
Z wyłączeniem efektu wprowadzenia
Międzynarodowego Standardu
Sprawozdawczości Finansowej nr 16, dynamika
kosztów z tytułu odsetek spadłaby do poziomu
7,5% rr, poniżej dynamiki wzrostu przychodów
odsetkowych.
depozyty = emisjawłasna = pozostałe ( w tym transakcje z przyrzeczeniem odkupu i banki)
Marża odsetkowa osiągnięta w 2019 r. wyniosła 2,87% i była wyższa r/r o 4 p.b.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wynik pozaodsetkowy
Wynik z tytułu prowizji i opłat osiągnięty w 2019 r. wyniósł 2 533,7 mln zł i był wyższy o 71,1 mln zł tj. 2,9% w porównaniu
z wynikiem osiągniętym w 2018 r., głównie dzięki:
wyższym prowizjom kredytowym rosnącym o 10,9% r/r, wspartym przez dynamiczny wzrost finansowania działalności
klientów korporacyjnych oraz wzrost sprzedaży kluczowych produktów detalicznych,
wyższym prowizjom związanym z działalnością kartową, dzięki wzrostowi liczby klientów aktywnie korzystających z kart
płatniczych (wzrost wolumenu transakcji bezgotówkowych o 17% r/r) oraz utrzymaniu wiodącej pozycji na rynku
akceptacji kart,
wyższym przychodom związanym z transakcjami walutowymi z klientami, dzięki wzrostowi wolumenu dokonanych
transakcji we wszystkich segmentach biznesowych.
Pozostałe dochody wyniosły 334,1 mln zł i były wyższe o 33,6 mln zł w porównaniu do 2018 r., głównie dzięki wzrostow
wyniku z komercyjnej działalności handlowej o kwotę 59,5 mln zł oraz pozostałym przychodom i kosztom operacyjnym netto
kompensującym spadek zysków ze sprzedaży papierów wartościowych.
Poniższa tabela prezentuje wynik z tytułu prowizji i opłat w podziale na główne obszary działalności Grupy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>stuiinómia Simi
sa :. 2
Koszty z działalności operacyjnej w 2019 r. wyniosły 3 537,1 mln zł i w warunkach porównywalnych były wyższe o 1,7% r/r,
znacząco poniżej inflacji oraz pomimo kosztów ponoszonych inwestycji w transformację operacyjną i cyfryzację.
Nominalnie koszty były wyższe o 93,4 mln zł tj. 2,7% w porównaniu do kosztów osiągniętych w 2018 r., głównie ze względu
na zawiązanie rezerwy restrukturyzacyjnej na zwolnienia grupowe w wysokości 85 mln.
W dniu 1 stycznia 2019 roku Grupa przyjęła do stosowania Międzynarodowy Standard Sprawozdawczości Finansowej
nr 16, w wyniku którego zmianie uległa struktura kosztów z działalności operacyjnej poprzez zwiększenie kosztów
amortyzacji przy jednoczesnym zmniejszeniu pozostałych kosztów administracyjnych.
Wskaźnik koszty / dochody z wyłączeniem kosztów zawiązania rezerwy restrukturyzacyjnej w 2019 r. oraz kosztów
Programu Dobrowolnych Odejść w 2018 r. wyniósł 41,3% i był o 2,5 p.p. niższy r/r, zbliżając się do celu strategicznego 40%
wyznaczonego na 2020 r.
Na koniec grudnia 2019 r. liczba pracowników Grupy wyniosła 15 678 osób (w Banku i spółkach konsolidowanych metod:
pełną) w porównaniu z 16 714 osobami na koniec grudnia 2018 r.
W POWSEWW WEZ WIE U. WWEEPWE RBL
PRERZM A m a
Wynik z tytułu pozostałych rezerw w 2019 r. wyniósł 71,3 mln zł i był wyższy o 57,4 mln zł niż w 2018 r. głównie z powodu
utworzenia rezerwy na zwrot prowizji z tytułu przedterminowej spłaty kredytów na łączną kwotę 29,1 mln zł oraz kosztów
związanych z ryzykiem prawnym dotyczącym walutowych kredytów hipotecznych w CHF w wysokości 22,4 mln zł w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Składki i wpłaty na Bankowy Fundusz Gwarancyjny w 2019 r. wyniosły 454,7 mln zł i były wyższe o 188,5 mln zł
niż w 2018 r. z powodu wzrostu składki na fundusz przymusowej restrukturyzacji banków.
POUALER VU HIERLOTY CI UISLYLUCJI IMIANSOWY CUI
Podatek od niektórych instytucji finansowych w 2019 r. wyniósł 591,4 mln zł i był wyższy o 29,4 mln zł, tj. 5,2% niż w 2018 r.
ze względu na wzrost aktywów Grupy o 6,4%.
Wynik odpisów z tytułu utraty wartości aktywów finansowych oraz rezerw na zobowiązania pozabilansowe
Wynik odpisów z tytułu utraty wartości aktywów finansowych oraz rezerw na zobowiązania pozabilansowe Grupy osiągnięty
w 2019 r. wyniósł 696,0 min zł i był wyższy o 185,0 mln zł tj. 36,2% niż w analogicznym okresie 2018 r. głównie z powodu
utworzenia w 2019 r. rezerwy związanej z ryzykiem prawnym dotyczącym walutowych kredytów hipotecznych w CHF
w wysokości 36,3 mln zł oraz jednorazowego ujęcia dodatkowych odpisów w wysokości 35,4 mln zł w związku ze zmiane
metodyki szacowania utraty wartości dla portfela kredytowego koszyka 3 w Pekao Banku Hipotecznym S.A.
Koszty ryzyka z wyłączeniem wyżej wymienionej rezerwy na ryzyko prawne w 2019 r. wyniosły 0,43% i były wyższe r/r
o 7 p.b. zgodne z założeniami strategicznymi odzwierciedlającymi ostrożną politykę zarządzania ryzykiem.
s Wynik odpisów z tytułu utraty wartości aktywów finansowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Strukturę zysku netto Grupy przedstawia poniższe zestawienie:
LPR EE
w
 
 
 
 
NSE NE BR BEE a e EL
 
kam bodlkaża ił A AA
W dniu 25 czerwca 2019 roku Zwyczajne Walne Zgromadzenie Centralnego Domu Maklerskiego Pekao S.A. (CDM Pekao S.A.) oraz Nadzwyczajne Zgromadzenie
Wspólników CBB Sp. z 0.0. a w dniu 26 czerwca 2019 Zwyczajne Walne Zgromadzenie Banku podjęły uchwały akceptujące podział CDM Pekao S.A.
Plan podziału został uzgodniony przez zarządy spółek uczestniczących w podziale w dniu 27 lutego 2019 roku i zakładał, że podział zostanie dokonany w trybie art. 529 $
1 pkt 1 KSH, i
poprzez przeniesienie na Bank części majątku (aktywów i pasywów) oraz praw i obowiązków CDM Pekao S.A. w postaci zorganizowanej części przedsiębiorstwa CDM
Pekao S.A. związanej ze świadczeniem usług maklerskich.
poprzez przeniesienie na CBB Sp. z 0.0. części majątku (aktywów i pasywów) oraz praw | obowiązków CDM Pekao S.A. w postaci zorganizowanej części przedsiębiorstwa
CDM Pekao S.A. związanej z wykonywaniem usług call center
Formalne zakończenie procesu podziału dokonało się w III kwartale 2019 poprzez podwyższenie kapitału w Spółce CBB Sp. z o.o. oraz wykreślenie z krajowego rejestru
sądowego spółki CDM Pekao S.A. z dniem 30 sierpnia 2019 roku.
W dniu 17 stycznia 2020 r. doszło do zmiany nazwy Centrum Bankowości Bezpośredniej spółka z ograniczoną odpowiedzialnością na Pekao Direct spółka z ograniczoną
odpowiedzialnością, z uwagi na zarejestrowanie zmiany aktu założycielskiego w rejestrze przedsiębiorców KRS.
W dniu 11 kwietnia 2019 roku Sąd Rejonowy dla m.st. Warszawy, X Wydział Gospodarczy dla spraw upadłościowych i restrukturyzacyjnych ogłosił upadłość spółki FPB-
Media Sp. z 0.0. Postanowienie o ogłoszeniu upadłości uprawomocniło się z dniem 8 maja 2019 roku. Spółka FPB Media jest podmiotem w 100% zależnym od spółki
Pekao Property S.A. w likwidacji. Obecnie Spółka działa pod firmą FPB Media Sp. z o.o. w upadłości.
W dniu 1 marca 2019 roku Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie Pekao Property S.A. podjęło uchwałę o rozwiązaniu Spółki oraz otwarciu z tym dniem jej likwidacji.
Obecnie Spółka działa pod nazwą Pekao Property S.A. w likwidacji.
Obejmują m.in. transakcje wewnątrz Grupy (w tym dywidendy wypłacone za lata poprzednie przez jednostki podporządkowane) oraz zysk przypadający na udziały
niedające kontroli
HF]
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>PFeRGU HPECSUCHH MAIAJCIET 0.AA. — FCAGU M7
Skonsolidowany zysk netto Pekao IM w 2019 roku wyniósł 126,0 mln zł, wobec zysku w wysokości 90,2 mln zł osiągniętego
w 2018 roku. Wyższy wynik był związany głównie ze wzrostem aktywów netto funduszy inwestycyjnych zarządzanych przez
Pekao TFI S.A. o około 11,2% w porównaniu do końca grudnia 2018 roku oraz z zmianą sposobu wynagradzania
dystrybutorów jednostek TF| dostosowaną do wymogów regulacyjnych MIFID II.
 
EH &quot;PE&quot; ZH
W 2019 roku Pekao Leasing wypracował zysk netto w wysokości 83,5 mln zł, wobec zysku w wysokości 47,6 mln zł
w 2018 roku. Wpływ na znaczny wzrost wyniku (+49,4% r/r) miały zarówno wyższe przychody jak i ścisła kontrola kosztów.
Wskaźnik koszty/dochody w 2019 roku wyniósł 34,9% w porównaniu z 44,3% w 2018 roku. W 2019 roku Pekao Leasing
zawarł ponad 16,5 tys. nowych umów, tj. więcej o 22,9% r/r, natomiast wartość aktywów oddanych w leasing była wyższa
0 38,5% r/r i wyniosła 4 408,1 mln zł.
W 2019 roku Pekao Faktoring wypracował zysk netto w wysokości 19,2 mln zł, wobec zysku w wysokości 13,7 mln zł
w 2018 roku. Na wzrost wyniku o ponad 40% r/r główny wpływ miał znaczący wzrost średniego zaangażowania
faktoringowego (+76,0% r/r). Pekao Faktoring zajął 1 miejsce w obrotach na polskim rynku faktoringowym w 2019 roku.
SIRIANIY LUF MIARICPSAJ I GRGU V./1. — WDM I GAGU
Z dniem 30 sierpnia 2019 roku CDM Pekao został wykreślony z krajowego rejestru sądowego, natomiast obsługa klientów
została przejęta przez Biuro Maklerskie Pekao (jednostka organizacyjna Banku). W wynikach Grupy na 2019 rok został ujęty
zysk netto CDM Pekao wypracowany do dnia 31 sierpnia 2019 roku w wysokości 12,0 mln zł. Natomiast wynik finansowy
od września 2019 roku jest ujęty w wyniku Biura Maklerskiego Pekao.
ZZ ERZE zna Nazi Pizza Nazwa łe wada | 7 z 0 NZ
W 2019 roku Pekao FS wypracował zysk netto w wysokości 4,7 mln zł (w tym udział Banku w wysokości 3,1 mln zł), wobec
zysku w wysokości 3,9 mln zł osiągniętego w 2018 roku. Na wynik 2019 roku miała wpływ sfinalizowana w 2018 roku
transakcja przejęcia Spółki PZU Centrum Operacji S.A. przez Pekao FS oraz rozpoczęcie świadczenia usług w ramact
programu PPK. Transakcja przejęcia pozwoliła na rozpoczęcie obsługi PTE PZU S.A. oraz TFI PZU S.A. w zakresie usług
agenta transferowego oraz rozszerzenie usług dla PZU Życie S.A.
Pekao Direct Sp. z o.o. (d. Centrum Bankowości Bezpośredniej Sp. z o.o.) — Pekao Direct
W 2019 roku Pekao Direct wypracowało zysk netto w wysokości 2,2 mln zł, wobec zysku w wysokości 3,2 mln zł w 2018
roku. Wpływ na wynik Spółki miała poprawa jakości baz danych i skuteczniejsze docieranie do klienta w ramach
obsługiwanych kampanii marketingowo-sprzedażowych, ale także wzrost kosztów wynikający z rosnącej presji
na wynagrodzenia telemarketerów.
s MEMAOP I NREWNESPWEEKASE RWENNADJAE W P=JRETE RLN Wu”Y RY ZEFLNFANIEWJA A ZA S Hm
W 2019 roku Pekao PTE wypracowało zysk netto w wysokości 0,7 mln zł, wobec zysku w wysokości 3,0 mln zł w 2018 roku.
Od 1 czerwca 2018 roku Pekao PTE znajduje się w likwidacji i nie prowadzi działalności operacyjnej.
uskotówdiiwninńtość żuć £ uli” Soimteżwiotdnikac stdlikotcóimotwcókacziej
Zysk netto DI Xelion w 2019 roku wyniósł 0,5 mln zł, wobec zysku w wysokości 5,0 mln zł osiągniętego w 2018 roku, na co
wpływ miała niekorzystna sytuacja na rynkach kapitałowych, zmiana sposobu wynagradzania dystrybutorów jednostek TFI
dostosowana do wymogów regulacyjnych MIFID Il oraz zmiana preferencji klientów w zakresie poziomu akceptowanego
ryzyka.
w 2019 roku Pekao IB zaraportował stratę netto w wysokości 19,0 mln zł, wobec zysku w wysokości 9,6 mln zł 2018 roku.
Na wynik bieżącego okresu miała wpływ mniejsza niż rok wcześniej liczba przeprowadzonych transakcji doradztwa
oraz niższe dochody z działalności maklerskiej świadczonej klientom instytucjonalnym.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Z CE
W 2019 roku Pekao Bank Hipoteczny zaraportował stratę netto w wysokości 37,7 mln zł, wobec zysku w wysokości 2,6 mln
zł w 2018 roku. Wpływ na wyniki miała konieczności jednorazowego ujęcia dodatkowych odpisów w wysokości 35,4 mln zł
brutto w związku ze zmianą metodyki szacowania utraty wartości dla portfela kredytowego koszyka 3 podyktowanych
przygotowaniem do przenoszenia wierzytelności (poolingu) oraz przeglądem stosowanego podejścia do szacowania
odpisów koszyka 3. Odpisy dotyczą ekspozycji kredytowych udzielonych w latach 2004-2008. Zdarzenie to nie ma wpływu
na realizację przyjętej strategii Banku. Kontynuacja działalności skupiać się będzie na finalizacji projektu przenoszenia
wierzytelności hipotecznych. Dodatkowo Bank podjął decyzję o utworzeniu rezerwy na sprawy sądowe związane
z posiadanym portfelem kredytów denominowanych do CHF w kwocie 12,0 mln zł. Obie pozycje obciążyły wynik Banku za
rok 2019.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Główne pozycje rachunku zysków i strat Banku w wersji prezentacyjnej przedstawiają się następująco:
Zysk netto Banku Pekao S.A. w 2019 r. wyniósł 2 247,5 mln zł i w warunkach porównywalnych) wzrósł o 12,0%, głównie
dzięki dynamicznemu rozwojowi działalności komercyjnej, wyrażonej wzrostem finansowania działalności klientów o 6,8% r/r
oraz zobowiązań wobec klientów (5,3% r/r, w tym depozytów detalicznych o 9,7% r/r), ścisłej kontroli kosztów działania oraz
utrzymania najniższych na tle bezpośrednich konkurentów kosztów ryzyka. Nominalnie zysk netto był niższy o 2,7% r/r
głównie z powodu znaczącego wzrostu składek na Bankowy Fundusz Gwarancyjny oraz kosztów utworzenia rezerwy
na zwrot prowizji z tytułu przedterminowej spłaty kredytów i kosztów związanych z ryzykiem prawnym dotyczącym
walutowych kredytów hipotecznych w CHF.
Podstawowe informacje finansowe Banku przedstawiają się następująco:
Kredyty i pożyczki według wartości nominalnej na koniec grudnia 2019 r. wyniosły 147 429,0 mln zł i były wyższe o 9 514,2
mln zł tj. 6,9% niż na koniec grudnia 2018 r. Na koniec grudnia 2019 r. kredyty detaliczne wyniosły 75 776,2 mln zł,
a korporacyjne wyniosły 60 653,9 mlnzł. Zobowiązania wobec klientów, Strukturyzowane Certyfikaty Depozytowe,
Certyfikaty Depozytowe i Obligacje podporządkowane na koniec grudnia 2019 r. wyniosły 162 098,7 mln zł i były wyższe o
8 589,9 mln zł tj. 5,6% w porównaniu z końcem grudnia 2018 r. Aktywa netto funduszy inwestycyjnych zarządzanych przez
Pekao TFI S.A. dystrybuowanych przez sieć Banku na koniec grudnia 2019 r. wyniosły 20 239,9 mln zł i były wyższe
o 2 036,2 mln zł, tj. 11,2% w porównaniu do końca grudnia 2018 r.
(tj. z wyłączeniem rezerwy restrukturyzacyjnej i kosztów Programu Dobrowolnych Odejść, kosztów utworzenia rezerwy na zwrot prowizji z tytułu
przedterminowej spłaty kredytów oraz kosztów związanych z ryzykiem prawnym dotyczącym walutowych kredytów hipotecznych w CHF, zysków na
sprzedaży rzeczowego majątku trwałego oraz składek i wpłat na Bankowy Fundusz Gwarancyjny).
» (tj. z wyłączeniem rezerwy restrukturyzacyjnej i kosztów Programu Dobrowolnych Odejść, kosztów utworzenia rezerwy na zwrot prowizji z tytułu
przedterminowej spłaty kredytów oraz kosztów związanych z ryzykiem prawnym dotyczącym walutowych kredytów hipotecznych w CHF, zysków na
sprzedaży rzeczowego majątku trwałego oraz składek i wpłat na Bankowy Fundusz Gwarancyjny).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Bilans Banku Pekao S.A. determinuje wielkość sumy bilansowej, jak również strukturę aktywów i pasywów Grupy.
Na koniec grudnia 2019 r. relacja sumy bilansowej Banku Pekao S.A. do sumy bilansowej Grupy wynosiła 95,7%.
Poniższe tabele przedstawiają sprawozdanie z sytuacji finansowej Grupy w wersji uproszczonej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Głównymi pozycjami w strukturze aktywów są kredyty i pożyczki udzielone klientom oraz papiery wartościowe,
które na koniec 2019 r. stanowiły odpowiednio 74,5% oraz 17,8% sumy bilansowej (na koniec 2018 r. odpowiednio 73,3%
i 15,0%).
Kasa, środki w Banku Centralnym
 
 
Kasa, należności od Banku Centralnego w tym:
Kredyty i pożyczki według wartości nominalnej na koniec grudnia 2019 r. wyniosły 156 804,8 mln zł i były wyższe o 11 862,6
mln zł tj. 8,2% niż na koniec grudnia 2018 r. przy znaczącym wzroście w kluczowych obszarach strategicznych.
Kredyty klientów detalicznych na koniec grudnia 2019 r. wyniosły 76 921,1 mln zł i były wyższe o 6 005,9 mln zł tj. 8,5%
niż na koniec grudnia 2018 r., dzięki dynamicznemu wzrostowi kluczowych produktów: kredytów konsumpcyjnych o 6,7% rir
i złotowych kredytów hipotecznych o 9,8% r/r.
Kredyty korporacyjne łącznie z nieskarbowymi papierami wartościowymi na koniec grudnia 2019 r. wyniosły 79 883,7 mln zł i
były wyższe o 5 856,7 mln zł tj. 7,9% w porównaniu do końca grudnia 2018 r., dzięki silnej dynamice w segmencie średnich
przedsiębiorstw oraz rosnących istotnie należnościach leasingowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Należności i odpisy aktualizującel”
&quot;0 Łącznie z należnościami z tytułu leasingu dla klientów, nieskarbowymi papierami dłużnymi, odsetkami i należnościami w drodze oraz z wyłączeniem
transakcji z przyrzeczeniem odkupu.
Relacja należności z utratą wartości (koszyk 3) do wartości brutto należności na koniec grudnia 2019 r. wyniosła 5,2%.
transakcji z przyrzeczeniem odkupu.
1&quot; Łącznie z kredytami indeksowanymi.
W strukturze walutowej należności od klientów dominują należności w złotych, których udział na koniec grudnia 2019 r.
wyniósł 82,7%. W należnościach w walutach obcych największy udział miały należności w EUR (81,2%), CHF (11,5%)
oraz USD (5,6%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Struktura należności od klientów według terminów zapadalności!)
 
Łącznie z należnościami z tytułu leasingu dla klientów, nieskarbowymi papierami dłużnymi, odsetkami i należnościami w drodze oraz z wyłączeniem
transakcji z przyrzeczeniem odkupu.
Na koniec grudnia 2019 r. w strukturze należności według terminów zapadalności 39,8% stanowią należności
o zapadalności powyżej 5 lat (składają się na to głównie kredyty hipoteczne, kredyty inwestycyjne i nieskarbowe papiery
dłużne).
Informacje o kredytach i pożyczkach udzielonych klientom zostały zawarte w Notach Objaśniających nr 26 i 27
w Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A. za rok zakończony dnia 31 grudnia
2019.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>A
Największą część pasywów Grupy stanowią środki pozyskane od klientów. Na koniec 2019 r. zobowiązania wobec klientów,
zobowiązania z tytułu emisji dłużnych papierów wartościowych oraz zobowiązania podporządkowane wyniosły
166 275,7 mln zł, a ich udział w sumie bilansowej wyniósł 81,8% (81,9% na koniec 2018 r.). Udział kapitałów w sumie
bilansowej wyniósł 11,5% na koniec 2019 r. (11,9% na koniec 2018 r.).
 
Zewnętrzne źródła finansowania
Zobowiązania wobec klientów wyniosły 157 203,4 mln zł, wzrost o 5,4% w znacznym stopniu spowodował dynamiczny
wzrost kredytów.
Baza depozytowa charakteryzuje się dużą dywersyfikacją, a deponentami są zarówno klienci detaliczni jak i korporacyjni.
Grupa pozyskuje również środki z rynku międzybankowego. Grupa nie jest uzależniona od pojedynczego klienta
ani od grupy klientów.
Struktura geograficzna depozytów pozyskanych przez jednostki krajowe Banku Pekao S.A. na koniec 2019 r. przedstawiała
się następująco:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Zobowiązania wobec klientów Grupy, zobowiązania z tytułu emisji dłużnych papierów wartościowych razem na koniec
grudnia 2019 r. wyniosły 166 275,7 mln zł i były wyższe o 9 889,0 mln zł tj. 6,3% niż na koniec grudnia 2018 r.
Depozyty detaliczne, Strukturyzowane Certyfikaty Depozytowe oraz pozostałe na koniec grudnia 2019 r. wyniosły 92 965,4
mln zł i były wyższe o 7 667,7 mln zł, tj. 9,0% w porównaniu z końcem grudnia 2018 r. i zwiększyły udział w strukturze
finansowania.
Depozyty korporacyjne łącznie z Certyfikatami Depozytowymi, Obligacjami podporządkowanymi, Listami zastawnymi
i Obligacjami Pekao Banku Hipotecznego S.A., Obligacjami Pekao Leasing Sp. z o.o., Obligacjami Pekao Faktoring Sp.
z.0.0., odsetkami oraz pozostałymi, na koniec grudnia 2019 r. wyniosły 73 310,3 mln zł i były wyższe o 2 221,4 mln zł,
tj. 3,1% w porównaniu z końcem grudnia 2018 r.
Transakcje z przyrzeczeniem odkupu na koniec grudnia 2019 r. wyniosły 379,8 mln zł i były wyższe o 32,1 mln zł tj. 9,2%
w porównaniu z końcem grudnia 2018 r.
Aktywa netto funduszy inwestycyjnych zarządzanych przez Pekao TFI S.A. na koniec grudnia 2019 r. wyniosły 21 584,0 min
zł i były wyższe o 2 180,6 mln zł, tj. 11,2% w porównaniu do końca grudnia 2018 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Struktura walutowa zobowiązań wobec klientów!)
Łącznie z odsetkami, zobowiązaniami w drodze oraz z wyłączeniem transakcji z przyrzeczeniem odkupu i zobowiązań z tytułu leasingu.
W strukturze walutowej zobowiązań wobec klientów dominują zobowiązania w złotych, których udział na koniec grudnia
2019 r. wyniósł 82,6%. W zobowiązaniach w walutach obcych największy udział miały zobowiązania w EUR (63,0%)
oraz USD (30,3%).
Zobowiązania wobec klientów według terminów wymagalności!)
 
Z wyłączeniem transakcji z przyrzeczeniem odkupu oraz zobowiązań z tytułu leasingu.
Korekty z tytułu rezerw, rezerwa i aktywa z tytułu odroczonego podatku dochodowego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>7.3.3 Pozycje pozabilansowe
Zestawienie pozycji pozabilansowyci
Zobowiązania warunkowe udzielone i otrzymane
 
Pozycje pozabilansowe razem
Informacje o zobowiązaniach pozabilansowych zostały zawarte w Notach Objaśniających nr 28 i 49 do Skonsolidowanego
Sprawozdania Finansowego Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A. za rok zakończony dnia 31 grudnia 2019.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>ER YA 7
Od I kwartału 2020 roku zostaną dokonane zmiany prezentacyjne w rachunku zysków i strat, tak aby prezentowane
informacje były bardziej przejrzyste i zrozumiałe dla użytkowników sprawozdania finansowego.
Poniżej zaprezentowano opis zmian oraz ich wpływ na dane porównawcze rachunku zysków i strat.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Skonsolidowany rachunek zysków i strat za 2019 rok - Prezentowany w celu zapewnienia porównywalności
Łącznie z podatkiem od niektórych instytucji finansowych oraz składkami i wpłatami na Bankowy Fundusz Gwarancyjny
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Skonsolidowany rachunek zysków i strat za 2018 rok - Prezentowany w celu zapewnienia porównywalności
Łącznie z podatkiem od niektórych instytucji finansowych oraz składkami i wpłatami na Bankowy Fundusz Gwarancyjny
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie z całkowitych dochodów za 2019 rok
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>7.4.3 Skonsolidowany rachunek zysków i strat — wersja prezentacyj
Skonsolidowany rachunek zysków i strat za 2019 rok
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>Skonsolidowany rachunek zysków i strat za 2018 rok
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Skonsolidowany rachunek zysków i strat za 2018 rok
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>IMrOMmacje wyrmayare ra poUustawie all. Ilia Ustawy FIawo VadliROÓwe
Bank Pekao S.A. jest uniwersalnym bankiem komercyjnym, oferującym pełny zakres usług bankowych świadczonyct
na rzecz klientów indywidualnych oraz instytucjonalnych, prowadzącym działalność w Polsce. Grupa Kapitałowa Bankt
Pekao S.A. obejmuje instytucje finansowe działające na rynkach: bankowym, zarządzania aktywami, funduszy emerytalnych
usług maklerskich, doradztwa transakcyjnego, leasingu i faktoringu.
Bank oraz wszystkie podmioty zależne Banku, na zasadzie skonsolidowanej w rozumieniu art. 4 ust. 1 pkt 48
Rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady nr 575/2013 z dnia 26 czerwca 2013 roku w sprawie wymogów
ostrożnościowych dla instytucji kredytowych i firm inwestycyjnych, mają siedzibę na terenie Rzeczpospolitej Polskiej.
Na koniec grudnia 2019 roku liczba etatów w Grupie wyniosła 15 384 w porównaniu z 16 162 etatami na koniec 2018 roku.
Dochody z działalności operacyjnej Grupy osiągnięte w 2019 roku wyniosły 8 335,8 mln zł i były wyższe o 578,7 mln zł tj
7,5% w porównaniu do 2018 roku.
Zysk brutto Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A. w 2019 roku wyniósł 3 002,5 mln zł i był niższy o 44,8 mln zł tj. 1,5%
w porównaniu do zysku osiągniętego w 2018 roku. Podatek dochodowy w 2019 roku wyniósł 835,9 mln zł, wobec 759,5 mln
zł w 2018 roku i był wyższy o 10,3%.
Na koniec grudnia 2019 roku zwrot z aktywów (ROA) Grupy wyniósł 1,1% wobec 1,3% na koniec grudnia 2018 roku.
W 2019 roku Bank nie zawarł żadnych umów, o których mowa w art. 141t ust. 1 ustawy Prawo bankowe.
Stanowisko Zarządu odnośnie do możliwości realizacji wcześniej publikowanych prognoz
Bank nie publikował prognozy wyników finansowych na rok 2019.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text> 
Wartość wynagrodzeń lub korzyści (w pieniądzu, naturze lub jakiejkolwiek formie) wypłaconych lub należnych Członkon
Zarządu Banku w 2019 roku.
» Wkład wynagrodzenia zmiennego wchodzą wypłacone w 2019 roku premie w gotówce za lata 2017 i 2018 wynikajace z Systemu Zmiennec
Wynagradzania dla Kadry Zarządzającej.
sy
Inne korzyści obejmują m. ii
 
dprawy z tytułu rozwiązania stosunku pracy, polisy ubezpieczeniowe, opiekę medyczną.
Obecni Członkowie Zarządu Banku oraz byli Członkowie Zarządu Banku, którzy pełnili funkcję w składzie Zarządu w trakcie
roku 2019 nie realizowali praw z akcji fantomowych, które będą rozliczane w kolejnych latach zgodnie z przyjętymi zasadami.
Należna obecnym Członkom Zarządu Banku oraz byłym Członkom Zarządu Banku, którzy pełnili funkcję w składzie Zarządu
w roku 2019 roku i pozostająca w retencji część wynagrodzenia zmiennego w akcjach fantomowych wynosi 31 484 akcji.
Wartość tej części wynagrodzenia zmiennego na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosi 3 163 tys. złotych wg kursu akcji Banku
Pekao S.A. z dnia 30 grudnia 2019 roku wynoszącego 100,45 złotych.
Obecni Członkowie Zarządu Banku oraz byli Członkowie Zarządu Banku, którzy pełnili funkcję w składzie Zarządu w trakcić
2019 roku nie otrzymali wynagrodzenia w jakiejkolwiek formie, ani nie mają żadnych należności z tego tytułu od spółe!
zależnych oraz stowarzyszonych Banku.
Wynagrodzenie byłych Członków Zarządu
inne korzyści obejmują ekwiwalenty za niewykorzystany urlop, odprawy, odszkodowania za przestrzeganie zakazu konkurencji
Należna byłym Członkom Zarządu Banku, którzy przestali pełnić funkcję w składzie Zarządu Banku przed dniem 1 stycznia
2019 roku, pozostająca w retencji, część wynagrodzenia zmiennego w akcjach fantomowych wynosi 52 421 akcji.
Wartość tej części wynagrodzenia zmiennego na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosi 5 266 tys. złotych wg kursu akcji Banku
Pekao S.A. z dnia 30 grudnia wynoszącego 100,45 złotych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text> 
mas w =
Wartość wynagrodzeń wypłaconych lub należnych (w pieniądzu, naturze lub jakiejkolwiek formie) Członkom Rady
Nadzorczej w 2019 roku:
Członkowie Rady Nadzorczej Banku w 2019 roku nie otrzymali wynagrodzeń w jakiejkolwiek formie, ani nie mają żadnych
należności z tego tytułu od spółek zależnych oraz stowarzyszonych Banku Pekao S.A.
&quot;uw 2 ma
W 2019 roku zwiększono liczbę menedżerów objętych Systemem motywacyjnym opartym na wycenie akcji fantomowych,
których podstawą są akcje Banku Pekao S.A. notowane na GPW. Ich realizacja jest odroczona w czasie nawet do czterech
lat, a populacja obejmuje wszystkie strategiczne stanowiska menedżerskie. Mając na uwadze powyższe, w 2019 roku nie
uruchomiono dodatkowego Programu lojalnościowego opartego na instrumencie finansowym z wydłużonym okresem
płatności.
= may uzmęrwane | grmrznyczseiemwwy wraz waw RZ TWW JEAN OSRAM,
Według informacji posiadanych przez Bank, na dzień przekazania Sprawozdania z działalności Grupy Kapitałowej Banku
Pekao S.A. za 2019 roku oraz na dzień przekazania Sprawozdania z działalności Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A. za Ill
kwartał 2019 roku, osoby zarządzające i nadzorujące w Banku nie posiadały akcji Banku Pekao S.A..
NZENIRZ WE RANE Ą SMENĄNPNE SPRZURZAZUNENK |. FE PEPSZANIZI | ELA PUP &lt;ASKAGIN ELGA WRASE RAGAA KSPEL NE
Następujący Członkowie Zarządu Banku: Pan Marek Lusztyn — Wiceprezes Zarządu Banku kierujący pracami Zarządu, Pan
Tomasz Styczyński - Wiceprezes Zarządu, Marcin Gadomski - Wiceprezes Zarządu, Pan Tomasz Kubiak - Wiceprezes
Zarządu, Pan Marek Tomczuk - Wiceprezes Zarządu, Pani Magdalena Zmitrowicz - Wiceprezes Zarządu, Pan Grzegorz
Olszewski - Członek Zarządu, mają zawarte z Bankiem umowy o zakazie działalności konkurencyjnej ustalające prawa
i obowiązki stron umowy w zakresie dotyczącym działalności konkurencyjnej w czasie trwania i po ustaniu stosunku pracy.
Członkowie Zarządu, którzy złożyli rezygnację i przestali pełnić swoje funkcje od 29 listopada 2019 roku, również byli objęci
umowami o zakazie konkurencji i umowy te są realizowane.
w 2019 roku nie wystąpiły zobowiązania wynikające z emerytur i świadczeń o podobnym charakterze dla byłych osób
zarządzających, nadzorujących albo byłych członków organów administrujących oraz zobowiązania zaciągnięte w związku
z tymi emeryturami.
</Text>
	</Page>
</document>
