<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Wybrane wielkości ekonomiczno-finansowe Grupy Kapitałowej ATM (tys. zł)
 
 
 
 
 
Głównym źródłem przychodów Grupy kapitałowej ATM jest produkcja telewizyjno-filmowa,
stanowiąca blisko 86% przychodów ze sprzedaży ogółem. Udział przychodów uzyskiwanych z
tytułu tantiem i licencji charakteryzuje się dość dużą zmiennością, ze względu na fakt, iż część
produkcji realizowanych jest w oparciu o licencje zakupione przez nadawców. Ponadto Grupa
kapitałowa ATM świadczy usługi z zakresu wynajmu sprzętu telewizyjnego, produkcji reklam i
wynajmu studia zdjęciowego.
Charakter i specyfika działalności Grupy kapitałowej ATM, w tym w szczególności podział
zakresu działalności pomiędzy poszczególne spółki Grupy kapitałowej ATM, według zasady
komplementarności jak również fakt, iż obecna skala działalności ATM Grupy S.A. angażuje w
ponad 95% potencjał spółek zależnych (z wyjątkiem spółki TK3), działalność Grupy Kapitałowej,
w dużym stopniu ogniskuje sie w jednostce dominującei ATM Grupa SIA. W efekcie poziom
Wartościowa struktura przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej ATM (tys. zł)
 
 
 
 
 
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Produkcja telewizyjno-filmowa stanowi podstawowy rodzaj działalności Grupy kapitałowej ATN
ATM Grupa S.A. koncentrowała się w 2004 r. przede wszystkim na produkcji trzech form
telewizyjnych: reality show, teleturniejów oraz programów fabularnych. Łącznie te trzy grupy
produktów stanowiły około 97%. Do istotnych zdarzeń minionego roku należy zaliczyć
rozpoczęcie produkcji oraz sprzedanie pierwszej serii nowego programu - telenoweli „Pierwsze
miłość”. Jest to fakt o tyle istotny, iż gatunek ten charakteryzuje się długim, sięgającym nawet
kilkunastu lat, okresem emisji oraz częstotliwością emisji od 3 do 5 razy w tygodniu. W
przypadku przyjęcia się tego tytułu na rynku oznacza to dla Grupy kapitałowej ATM pozyskanie
bardzo stałego i wysokiego (od 17-23 mln rocznie) przychodu. Dotychczasowa, bardzo wysoka
stabilna oglądalność programu pozwala stwierdzić, że serial zdobył już popularność oraz stałe
widownię.
Dnznactała nrarliizkeia +łalani&gt;vina ta rósSnarmna radoniii AnArarmramy . nrarmram bLryymimalmyy  Ra-
Pozostała produkcja telewizyjna to różnego rodzaju programy - program kryminalny „Bez
przedawnienia”, reportaże oraz spoty reklamowe. Strukturę sprzedaży produkcji telewizyjnej w
podziale na podstawowe formaty telewizyjne przedstawiono w poniższej tabeli.
Wartościowa struktura przychodów Grupy kapitałowej ATM z tytułu produkcji telewizyjnej
(tys. zł)
Istotnym czynnikiem, który decyduje o profilu produkcji ATM są stopy zwrotu możliwe dc
osiągnięcia na poszczególnych rodzajach produkcji. Wśród produkcji telewizyjnyct
realizowanych przez Grupę kapitałową ATM, najwyższe zyski osiągane są na produkcj
programów typu reality show, teleturniejach oraz telenowelach.
Specjalizacja w realizacji wspomnianych powyżej formatach telewizyjnych jest możliwa równie:
dzięki posiadaniu przez Grupę kapitałową ATM dużego i unikalnego w skali kraju, potencjał
produkcyjnego i organizacyjnego. Grupa kapitałowa ATM jest bowiem jedynym polskin
prywatnym producentem telewizyjnym (nie będącym jednocześnie nadawcą programi
</Text>
	</Page>
</document>
