<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Wskaźnik rotacji należności (liczony w liczbach dni, saldo należności liczone na koniec roku) wzrós
trzykrotnie ponieważ wysokie saldo należności na koniec roku jest związane ze zwiększą zrealizowanc
sprzedażą pod koniec roku.
Wskaźnik rotacji zobowiązań handlowych spadł do poziomu 36 dni na koniec 2019 ponieważ saldo
zobowiązań nieznacznie wzrosło na koniec 2019 r. w stosunku do wzrostu sprzedaży, pomimo premiery
gry, ponieważ większość zobowiązań związanych z produkcją na nośnikach została uregulowana.
Wyszczególnienie
Wskaźnik ogólnego zadłużenia
Wskaźnik zadłużenia długoterminowego = zobowiązania długoterm. / pasywa ogółem
Wartości wskaźników zadłużenia są wyższe w porównaniu z rokiem ubiegłym. Wynika to ze zwiększenia
salda kredytu bankowego na koniec 2019 r. w porównaniu z saldem na 31.12.2018 oraz rozpoznania salda
zobowiązań leasingu finansowego z tytułu umowy najmu (603 tys. zł na dzień 31.12.2019 r.).
Zmiany wskaźników zadłużenia krótko- i długoterminowego na koniec 2019 vs. 2018 wynikają
z reklasyfikacji całego salda kredytu jako krótkoterminowego oraz zwiększenia zadłużenia kredytowego.
Wyszczególnienie
Wskaźnik bieżącej płynności = aktywa obrotowe / zobowiązania krótkoterminowe
Wskaźnik płynności szybkiej = (aktywa obrotowe - zapasy) / zobowiązania krótkoterminowi
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wskaźniki bieżącej płynności zmniejszył z 2,26 na 31.12.2018 na 1,15 na dzień 31.12.2019 r. głównie
w wyniku prezentacji całości kredytu jako krótkoterminowego.
Wyszczególnienie
Znaczący spadek zobowiązań długoterminowych przy równoczesnym spadku zobowiązań
krótkoterminowych w całości sumy bilansowej wynika z reklasyfikacji salda części długoterminowej
w Całości jako zobowiązania krótkoterminowe.
Spółka planuje finansować realizację gier z bieżących wpływów z działalności operacyjnej i z kredytu.
Zarząd Spółki jest w trakcie rozmów z mBankiem dotyczącym wydłużenia finansowania kredytem, którego
celem było finansowanie trzech projektów, które dwa pozostają w realizacji.
1. Umowy kredytów i pożyczek
W dniu 09.01.2018 r. CI Games SIA. zawarła z mBank S.A. dwie umowy kredytu: umowę kredytu
odnawialnego w walucie polskiej oraz umowę kredytu na rachunku bieżącym, o łącznej wartości 35 mln zł.
Umowa kredytu w rachunku bieżącym zawarta jest na czas oznaczony, do dnia 29.01.2020 r. Na dzień
niniejszego raportu, Spółka spłaciła kredyt bieżący.
W dniu 28.06.2019 r. Spółka zawarła aneks do umowy kredytu odnawialnego („Umowa Kredytu
Odnawialnego”) z mBank S.A. („Aneks”), o którym Spółka poinformowała raportem bieżącym nr 21/2018
z dnia 28.06.2019 r. Stosownie do Aneksu Spółka zobowiązała się do niedokonywania od dnia 26.06.2019
r. dalszych ciągnień kredytu udzielonego na podstawie Umowy Kredytu Odnawialnego. Powodem zawarcio
Aneksu jest wypowiedzenie przez Spółkę umowy z Defiant, gdyż jednym z głównych celów Umowy Kredytu
Odnawialnego było finansowanie współpracy Spółki z Defiant. Na dzień 31.12.2019 saldo kredytu
odnawialnego wynosiło 19 077 tys. zł. Umowa Kredytu Odnawialnego zawarta jest na czas oznaczony, dc
dnia 30.06.2020 r. W związku z tym, że głównym celem kredytu było finansowanie produkcji gry „Lords oi
the Fallen 2” i faktu, iż pierwotnie Spółka zakładała spłatę kredytu po premierze tej gry, Spółka jest w trakcie
rozmów z Bankiem na temat znaczącego wydłużeniu finansowania Spółki przez Bank w ramach dwóct
z trzech projektów, na które było przeznaczone finansowanie.
Zabezpieczeniem ww. umów kredytu jest zastaw rejestrowy na akcjach Spółki dominującej w łącznej liczbie
15 000 000 sztuk, stanowiących własność Pana Marka Tymińskiego, weksel własny in blanco wystawiony
przez Spółkę wraz z deklaracją wekslową, cesja globalna na rzecz banku obejmująca wierzytelności
wynikające z umów z wybranymi kontrahentami Spółki. Zabezpieczeniem umowy kredytu na rachunku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>bieżącym była ponadto gwarancja spłaty kredytu udzielona w ramach portfelowej linii gwarancyjnej de
minimis w wysokości 3 mln zł.
Na dzień 31.12.2019 r. Spółka dominująca była stroną trzech umów leasingu finansowego na samochod
firmowe i saldo z tego tytułu wyniosło 300 tys. zł.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. Spółka dominująca posiadała następujące zobowiązania warunkowe:
weksel własny in blanco wraz z deklaracją wekslową wystawiony w aniu U9.U01.ZUL5 r. na
zabezpieczenie wierzytelności mBank S.A. z tytułu umów kredytu (kredytu w rachunku
bieżącym oraz kredytu odnawialnego w łącznej wysokości 35 mln zł);
gwarancję bankową wystawioną przez mBank S.A. w dniu 23.10.2019 r. do kwoty 58 tys.
EUR na rzecz EP Office 1 Sp. z o.o., EP Office 2 Sp. z o.o., EP Apartments Sp. z o.o., EP Retail
Sp. z o.o. z tytułu najmu powierzchni biurowej przy ul. Zajęczej 2B. Gwarancja jest ważna
do 14.10.2020 r.;
weksel własny in blanco wystawiony przez Spółkę wraz z deklaracją wekslową z dnia
15.10.2019 r. na zabezpieczenie wierzytelności mBank S.A. z tytułu realizacji gwarancji
bankowej, o której mowa powyżej;
Umowę Ramową dla transakcji rynku finansowego zawartą z mBank S.A. w dniu
09.08.2018 r.;
weksel własny in blanco wystawiony przez Spółkę wraz z deklaracją wekslową z dnia
9.08.2018 r. na zabezpieczenie wierzytelności mBank S.A. z tytułu zabezpieczenia Umowy
Ramowej dla transakcji rynku finansowego, o której mowa powyżej.
w dniu 26.06.2019 r., do mBanku wpłynął wniosek dokonania wypłaty gwarancji bankowej
wystawionej przez mBank S.A. r. do kwoty 113 762,62 EUR na rzecz EP Office 1 Sp. z 0. o.,
EP Office 2 Sp. z o.o. EP Apartments Sp. z o.o. oraz EP Retail sp. z o.o. stanowiącej
zabezpieczenie spłaty należności z umowy najmu przy ul. Zajęczej 2B. Spółka kwestionuje
zasadność dokonanej przez mBank S.A. wypłaty i podjęła w tym zakresie kroki prawne
zmierzające m.in. do zwrotu środków nienależnie wypłaconych z gwarancji bankowej,
o której mowa.
w dniu 01.08.2019 r. mBank S.A. wystawił gwarancję bankową do wysokości kwoty
58.023,48 EUR na rzecz EP Office 1 Sp. z o.o., EP Office 2 Sp. z 0.o., EP Apartments Sp. z 0.0.,
EP Retail Sp. z o.o. z tytułu umowy najmu powierzchni biurowej przy ul. Zajęczej 2B
w Warszawie. W dniu 02.09.2019 wpłynęło do mBanku S.A. żądanie dokonania wypłaty
ztej gwarancji bankowej iw dniu 08.09.2019 r. Bank wypłacił kwotę z tytułu ww.
gwarancji. Spółka kwestionuje zasadność dokonanej przez mBank S.A. wypłaty i podjęła
wtym zakresie kroki prawne zmierzające m.in. do zwrotu środków nienależnie
zn IL. m
   
Na dzień 31.12.2019 r. Grupa nie posiadała innych zobowiązań warunkowych.
W 2019 r. Spółka ani Grupa CI Games nie udzieliła pożyczek pracownikom, współpracownikom
lub kontrahentom o znaczącej wartości jednostkowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Zastaw rejestrowy na akcjach Spółki w łącznej liczbie 15 000 000 sztuk, stanowiących własność Pana
Marka Tymińskiego — akcjonariusza Spółki oraz Prezesa Zarządu Spółki, stanowi jedno z zabezpieczeń
umowy kredytu odnawialnego oraz umowy kredytu na rachunku bieżącym zawartych z mBank S.A. w dniu
09.01.2018 r.
W dniu 12.12.2018 r. CI Games SA zwarła umowę pożyczki ze spółką zależną United Label S.A. w wys.
2 mln zł. Środki pieniężne w ramach tej pożyczki będą udostępniane w transzach na wniosek spółki
zależnej. Termin całkowitej spłaty pożyczki przypada na 12 grudnia 2023 r., oprocentowanie pożyczki
równe jest stopie bazowej WIBOR 3M powiększonej o marżę. Saldo pożyczki na dzień 31.12.2019 r.
wyniosło 2 559 tys. zł.
W dniu 27.09.2019 został podpisany aneks do ww. pożyczki zwiększający kwotę limitu pożyczki do
wysokości 4 mln złotych.
W okresie sprawozdawczym CI Games S.A. wyemitowała 10 833 025 akcji zwykłych na okaziciela serii H.
Wpływy ze tej emisji w wysokości netto 9,3 mln zł zasiliły Spółkę w dniu 14.08.2019 r. Na dzień 26.03.2019
r. niniejszego raportu Grupa wykorzystała 6 960 tys. zł na realizację celów emisji:
« działalność wydawniczą w wysokości 1 980 tys. zł;
« kampania marketingowa związana z premierą SGWC w wysokości 4 338 tys. zł;
« rozwój zespołu developerskiego w wysokości 642 tys. zł.
W ocenie Zarządu Spółki dominującej Grupa przez cały 2019 rok posiadała pełną zdolność
do terminowego regulowania swoich zobowiązań w terminie ich płatności.
Zarząd na bieżąco dokonuje analizy istniejącej i planowania przyszłej, optymalnej struktury finansowania
w celu osiągniecia zakładanych wskaźników i wyników finansowych przy jednoczesnym zapewnieniu
Grupie płynności i bezpieczeństwa finansowego.
Zarząd Spółki nie opublikował prognoz dotyczących skonsolidowanych wyników Grupy Kapitałowej
CI Games ani jednostkowych wyników CI Games S.A. zaprezentowanych w sprawozdaniach finansowych
za rok 2019.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W dniu 10.06.2019 r. CI Games S.A. zawarła umowę z UHY ECA Audyt Sp. z o.o. Sp.k. o dokonanie
przeglądu półrocznego oraz badania jednostkowego i skonsolidowanego sprawozdania finansowego za
2019 r. i 2020 r. Wyboru tego podmiotu dokonała Rada Nadzorcza CI Games SIA., na podstawie
rekomendacji Komitetu Audytu Rady Nadzorczej Spółki, Uchwałą Rady Nadzorczej zgodnie z przyjętą
w Spółce polityką i procedurą wyboru firmy audytorskiej.
Wybrany podmiot jest wpisany na listę podmiotów uprawnionych do badania sprawozdań finansowych,
prowadzoną przez Krajową Izbę Biegłych Rewidentów pod numerem ewidencyjnym 3115.
Wynagrodzenie wynikające z umowy z podmiotem uprawnionym do badania skonsolidowanego
jednostkowego sprawozdania jednostkowego za 2019 r. oraz przeglądu półrocznego za I półrocze 2019 r.
wyniosło odpowiednio 52 000 zł netto i 18 000 zł netto.
Kapitał zakładowy CI Games S.A. na dzień 31.12.2019 r. wynosił 1619tys.zł i dzielił się
na 161 943015 akcji o wartości nominalnej 0,01 zł każda:
100 000 000 akcji zwykłych na okaziciela serii A,
400 000 akcji zwykłych na okaziciela serii B,
25 000 000 akcji zwykłych na okaziciela serii C,
1 100 000 akcji zwykłych na okaziciela serii D,
12 649 990 akcji zwykłych na okaziciela serii E,
960 000 akcji zwykłych na okaziciela serii F,
11 000 000 akcji zwykłych na okaziciela serii G,
10 833 025 akcji zwykłych na okaziciela serii H.
Akcje serii A zostały objęte przez dotychczasowych wspólników City Interactive sp. z o.o. z dnien
przekształcenia Spółki w spółkę akcyjną.
Akcje serii B zostały wyemitowane w ramach programu motywacyjnego i objęte przez pracowników oraz
współpracowników CI Games S.A. Sąd rejestrowy CI Games S.A. dokonał rejestracji podwyższenia kapitału
zakładowego w wyniku emisji akcji serii B w dniu 10.08.2007 r. Akcje zostały wprowadzone do obrotu
giełdowego na rynku równoległym w trybie zwykłym.
Akcje serii C były przedmiotem oferty publicznej w listopadzie 2007 r. Wszystkie oferowane akcje zostały
objęte i opłacone. W dniu 17.12.2007 r. Sąd rejestrowy Spółki dokonał rejestracji podwyższenia kapitału
zakładowego Spółki w wyniku emisji akcji serii C.
Akcje serii D zostały wyemitowane w ramach programu motywacyjnego i objęte przez pracowników
i współpracowników CI Games S.A. Sąd rejestrowy Spółki dokonał rejestracji podwyższenia kapitału
zakładowego w wyniku emisji akcji serii D w dniu 09.10.2009 r. Akcje zostały wprowadzone do obrotu
giełdowego na rynku równoległym w trybie zwykłym.
Akcje serii E były przedmiotem prywatnej subskrypcji w grudniu 2015 r. Wszystkie oferowane akcje serii E
zostały objęte i opłacone. W dniu 06.02.2016 r. akcje zostały wprowadzone do obrotu giełdowego na rynku
równoległym w trybie zwykłym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Akcje serii F emitowane są w ramach warunkowego podwyższenia kapitału zakładowego CI Games S.A
uchwalonego przez Zwyczajne Walne Zgromadzenie Akcjonariuszy CI Games S.A. w kwietniu 2015 r. Akcje
wprowadzane są do obrotu giełdowego na rynku równoległym w trybie zwykłym.
Akcje serii G były przedmiotem subskrypcji prywatnej w listopadzie 2016 r. w związku z podwyższeniem
kapitału zakładowego CI Games S.A. w granicach kapitału docelowego. Wszystkie oferowane akcje serii G
zostały objęte i opłacone. Akcje zostały wprowadzone do obrotu giełdowego na rynku równoległym w trybie
zwykłym.
Akcje serii H były przedmiotem oferty publicznej w czerwcu 2019 r. w związku z podwyższeniem kapitału
zakładowego CI Games S.A. w granicach kapitału docelowego. Wszystkie oferowane akcje serii H zostały
objęte i opłacone. W dniu 09.08.2019 r. Sąd rejestrowy Spółki dokonał rejestracji podwyższenia kapitału
zakładowego Spółki w wyniku emisji akcji serii H.
Brak jest papierów wartościowych dających specjalne uprawnienia kontrolne w stosunku do Spółki, bowiem
zgodnie ze statutem CI Games S.A. wszystkie wyemitowane akcje są akcjami zwykłymi na okaziciela
o jednakowej wartości nominalnej i związane są z nimi równe prawa i obowiązki dla każdego akcjonariusza,
bez przywilejów akcyjnych lub osobistych.
 
Akcjonariat Spółki dominującej na dzień 31 grudnia 2019 r.
Kapitał akcyjny — Struktura
Ogólna liczba głosów na Walnym Zgromadzeniu CI Games S.A. wynosiła na dzień 31.12.2019 r.
161 943015. Na dzień przekazania niniejszego sprawozdania ogólna liczba głosów na Walnym
Zgromadzeniu Spółki wynosi 161 943 015.
Na dzień przekazania sprawozdania ogólna liczba akcji w Spółce wynosi 161 943 015. Akcjonariusz Marek
Tymiński posiada na dzień 27.03.2020 r. 52 663 570 akcji, co stanowi 32,52% w kapitale zakładowym CI
Games S.A. oraz 32,52% w ogólnej liczbie głosów w CI Games S.A.
W okresie sprawozdawczym ani do dnia sporządzenia lub publikacji niniejszego sprawozdania Spółka
dominująca nie nabywała i nie posiadała akcji własnych.
</Text>
	</Page>
</document>
