<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>ze względu na prawdopodobne zwiększenie kosztów Spółki wynikających z roszczeń opartyc!
rękojmię za wady. Z uwagi na jednoczesną zmianę art. 638 k.c. wskazany, wydłużony termin rękc
będzie miał zastosowanie nie tylko do umów sprzedaży nieruchomości ale również do rękojmi
wady przy umowach o roboty budowlane.
Zmiany w ustawie prawo zamówień publicznych (Dz. U. 2013 poz. 907 z późn. zm.)
 
 
Do najważniejszych zmian, które weszły w życie w dniu 19 października 2014r., należy uchylenie art.
24 ust.1 i la, statuujących konieczność wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia
publicznego: (i) wykonawców, którzy wyrządzili szkodę, nie wykonując zamówienia lub wykonując je
nienależycie, lub zostali zobowiązani do zapłaty kary umownej, jeżeli szkoda ta lub obowiązek zapłaty
kary umownej wynosiły nie mniej niż 5% wartości realizowanego zamówienia i zostały stwierdzone
orzeczeniem sądu, które uprawomocniło się w okresie 3 lat przed wszczęciem postępowania oraz (ii)
wykonawców, z którymi dany zamawiający rozwiązał albo wypowiedział umowę w sprawie
zamówienia publicznego albo odstąpił od umowy w sprawie zamówienia publicznego, z powodu
okoliczności, za które wykonawca ponosi odpowiedzialność, jeżeli rozwiązanie albo wypowiedzenie
umowy albo odstąpienie od niej nastąpiło w okresie 3 lat przed wszczęciem postępowania, a wartość
niezrealizowanego zamówienia wyniosła co najmniej 5% wartości umowy;
W miejsce uchylonych przepisów wprowadzono przepis art. 24 ust. 2a statuujący konieczność
wykluczenia z postępowania o udzielenie zamówienia wykonawcę, który w okresie 3 lat przed
wszczęciem postępowania, w sposób zawiniony poważnie naruszył obowiązki zawodowe, w
szczególności, gdy wykonawca w wyniku zamierzonego działania lub rażącego niedbalstwa nie
wykonał lub nienależycie wykonał zamówienie, co zamawiający jest w stanie wykazać za pomocą
dowolnych środków dowodowych, jeżeli zamawiający przewidział taką możliwość wykluczenia
wykonawcy w ogłoszeniu o zamówieniu, w specyfikacji istotnych warunków zamówienia lub w
zaproszeniu do negocjacji. Zamawiający nie wyklucza z postępowania o udzielenie zamówienia
wykonawcy, który udowodni, że podjął konkretne środki techniczne, organizacyjne i kadrowe, które
mają zapobiec zawinionemu i poważnemu naruszaniu obowiązków zawodowych w przyszłości oraz
naprawił szkody powstałe w wyniku naruszenia obowiązków zawodowych lub zobowiązał się do ich
naprawienia.
Z uwagi na trwające spory sądowe Spółki z Generalną Dyrekcją Dróg Krajowych i Autostrad
(„GDDKiA”), o których powyżej w pkt. 5.9, oraz stanowiskiem GDDKiA w zakresie skuteczności
odstąpienia przez GDDKiA od umów, które łączyły Spółkę i GDDKiA powyższa zmiana może wpłynąć
na ewentualne uniemożliwienie wykluczenia Spółki z potencjalnych postępowań o udzielenie
zamówienia publicznego.
W 2014 r. Grupa Kapitałowa Polimex-Mostostal S.A. zrealizowała przychody ze sprzedaży w
wysokości 2.102.197 tys. zł (spadek w wys. 11,0% w stos. do danych porównywalnych za okres
2013r.). Czynniki wpływające na wolumen sprzedaży zostały omówione w pkt. 1.1 Sprawozdania.
Strata netto w 2014 roku wyniosła 153 226 tys. zł (spadek straty w wys. 41,3% w stos. do danych
porównywalnych za okres 2013r.). W działalności operacyjnej odnotowano stratę w wysokości
395.752 tys. zł (wzrost straty w wys. 128,0% w stos. do danych porównywalnych za okres 2013r.).
Wartość EBITDA w 2014r. wyniosła -343.685 tys. zł (wobec EBITDA na poziomie -105.093 tys. zł w
2013 r.).
Korzystny wpływ na zmniejszenie straty netto wywarła obniżka kosztów ogólnego zarządu (spadek z
ok. 121 mln zł do ok. 90 min zł tj. spadek w wysokości 25,8% w stosunku do danych porównywalnych
za okres 2013 roku), co jest efektem działań Zarządu w zakresie restrukturyzacji operacyjnej, a w
ramach niej uproszczenia struktury i istotnego zmniejszenia kosztów funkcjonowania Grupy. Na wynik
Grupy w 2014r. negatywnie wpłynęły m.in. następujące wydarzenia: utworzenie rezerw na naprawy
gwarancyjne, rezerwy na koszty rozliczeń kontraktów infrastrukturalnych, rezerwy restrukturyzacyjnej,
a także odpisy na należności i wycena aktywów przeznaczonych do sprzedaży. W okresie 2014 roku
ujemny wpływ na wynik operacyjny tych zdarzeń ok. 300 mln zł.
W zakresie istotnych czynników mających wpływ na wyniki finansowe i sytuację Spółki i Grupy należy
saralsazak toardma Poallraamim  rozzaoóa ja rlocrolkaooa omamy lam wmacoonziary ia s addon moll wyaapyni
     
w zakresie istotnyc czynników mającyci wpływ na la wyni i finansowe i sytuację Spółki i Grupy należy
wskazać: trudne relacje, często o charakterze sporu, bądź roszczenia z głównymi odbiorcami
kontraktów realizowanych przez Spółkę w segmencie Budownictwo Infrastrukturalne, w tym przede
wszystkim z Generalną Dyrekcją Dróg Krajowych i Autostrad. Realizując kontrakty drogowe Spółka
wykonała znaczący zakres dodatkowych prac, za które to prace nie udało się Spółce do dnia
</Text>
	</Page>
</document>
