<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
Tabela 19. Rachunek zysków i strat Grupy Kapitałowej Orbis
Przychody netto ze sprzedaży produktów, towarów i
materiałów
% udział w przychodach ogółem&quot;
Aktualizacja wartości niefinansowych aktywów trwałych
Koszty finansowe
Udział w zyskach/stratach netto jednostek stowarzyszonych
Podatek dochodowy
Zysk netto z dz. kontynuowanej
Straty z działalnosci zaniechanej
Zysk (strata) netto za okres
marża EBITDA (EBITDA/Przychody)
pozostałych kosztów operacyjnych i kosztów finansowych.
Rok 2009 przebiegał nadal pod znakiem skutków kryzysu gospodarczego. Pomimo poprawy nastrojów przedsiębiorstw
usługi hotelarskie nie odnotowały jeszcze wzrostu przychodów ze sprzedaży. Stąd Grupa Hotelowa Orbis zakończyła
omawiany okres ich spadkiem, porównując rok do roku. Na skutek spowolnienia gospodarczego spadek przychodów
wystąpił również w segmencie wynajmu krótkoterminowego oraz w działalności przewozów autokarowych. Natomiast
wzrost przychodów w segmencie wynajmu długoterminowego wynika z utrzymywania się całkowitej liczby samochodów
wykorzystywanych do tej działalności na poziomie wyższym w porównaniu z 2008 rokiem.
wykorzystywanych do tej działalności na poziomie wyższym w porównaniu z 2008 rokiem.
Kontynuowany był program ograniczenia kosztów we wszystkich spółkach tworzących Grupę Kapitałową Orbis, co
przyniosło wymierne efekty i obniżenie ich wszystkich kategorii. Dodatkowo Orbis S.A. rozwiązała część rezerw
aktuarialnych, których wcześniejsza wysokość straciła uzasadnienie po zmianie układu zbiorowego, powodując tym
samym spadek kosztów zatrudnienia w 2009 roku. Nie można pominąć również tendencji spadkowej kosztów
wynikającej z mniejszej skali świadczonych usług. Wpłynęło to m.in. na zarachowanie mniejszych opłat za
przynależność do systemów hotelowych w Orbis S.A., których wysokość uwarunkowana jest poziomem sprzedaży.
Pozostałe przychody operacyjne w 2009 roku wykazały znaczący wzrost w porównaniu do analogicznego okresu roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Znaczące obniżenie kosztów działalności operacyjnej we wszystkich spółkach oraz sprzedaż hoteli przez Orbis S.A.
przyczyniło się do uzyskania przez Grupę Kapitałową Orbis w 2009 roku dodatniego wyniku z działalności operacyjnej
(EBIT) w wysokości 65 199 tys. zł.
RUDLYTIUOWAIIEJ VV WWYSOROSC ZO FLI Ly. ZI.
Wynik z działalności zaniechanej dotyczy w całości spółki PBP Orbis Sp. z o.o. Spółka w trakcie całego roku 2008
uzyskiwała gorsze wyniki operacyjne w porównaniu z rokiem 2008. Jest to efekt kryzysu ekonomicznego na świecie,
który w sposób szczególny dotknął branżę turystyczną. Spadki sprzedaży spółka PBP Orbis Sp. z 0.0. odnotowała we
wszystkich segmentach swojej działalności. Dokładniejsze informacje liczbowe znajdują się w pkt 6 rocznegc
sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej Orbis za 2009 rok.
W 2009 roku, po uwzględnieniu wyniku z działalności zaniechanej, Grupa Kapitałowa Orbis wykazała stratę netto w
wysokości 6 061 tys. zł.
Wyniki finansowe Grupy i spółek są konsekwencją efektów operacyjnych. Poniżej przedstawiamy podstawowe wskaźnik
operacyjne osiągnięte przez poszczególne spółki Grupy Kapitałowej wraz z ich komentarzem.
Na wynikach Grupy Hotelowej widać wpływ kryzysu finansowego. Przychody ze sprzedaży pomimo widocznego spadku
utrzymały jednak dobry poziom. Udało się też w znacznej mierze zrealizować program oszczędności kosztów.
 
nansowe Grupy Hotelowej Orbis
Dodatkowo na obniżenie wyniku wpłynęło zawiązanie odpisu aktualizującego wartość udziałów PBP Orbis Sp. z 0.0
i inne zdarzenia jednorazowe.
1. sprzedaż nieruchomości
2. aktualizacja aktywów trwałych
3. ugoda w sprawie spornej dot. nieruchomości
EBITDA &quot;pro forma&quot;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W 2009 roku, w porównaniu do analogicznego okresu roku 2008, Grupa Hotelowa odnotowała spadek wszystkich
wskaźników operacyjnych. Przyczyną takiej sytuacji jest trwający od ponad roku w Polsce i na świecie kryzys finansowy.
Spowodował on drastyczny spadek liczby turystów odwiedzających nasz kraj, jak również spadek ilości podróży
biznesowych w kraju. Próbując podtrzymać słabnącą frekwencję, Grupa Hotelowa stosowała liczne promocje i obniżki w
swojej ofercie cenowej, co przyczyniło się do obniżenia średniej ceny za pokój. Polityka upustów znalazła
odzwierciedlenie w strukturze gości hotelowych w 2009 roku (przewaga klientów krajowych nad cudzoziemcami). Na
koniec roku, w porównaniu do roku 2008, Grupa Hotelowa odnotowała wzrost liczby pokoi. Jest to wypadkowa oddania
do eksploatacji jednego hotelu marki Ibis (w drugim kwartale), jednego hoteli marki Etap (w trzecim kwartale) oraz
całkowitego udostępnienia dla gości hotelu Mercure Grand Warszawa, przy jednoczesnym zakończeniu działalności
hotelu Grand w Łodzi (w czwartym kwartale).
Tabela 22. Wskaźniki operacyjne Grupy Hotelowej Orbis
I = 7 7
klienci krajowi
cudzoziemcy
klienci biznesowi
klienci turystyczni
Przychody netto ze sprzedaży Grupy Kapitałowej Orbis Transport ukształtowały się w 2009 r. na poziomie niższym niż w
2008 roku, co jest przede wszystkim efektem zmniejszenia skali działalności w zakresie przewozów autokarowych
Mimo niższych przychodów Grupa wypracowała wyższy poziom EBIT, dzięki znacznemu ograniczeniu kosztów
działalności operacyjnej, w tym głównie kosztów usług obcych, składek na ubezpieczenia oraz kosztów świadczer
pracowniczych. Pozytywny wpływ na wynik netto Grupy miał także odnotowany w trakcie 2009 roku spadek kursu CHF
co znalazło odzwierciedlenie w istotnie niższym poziomie różnic kursowych wynikających z wyceny bilansowej kredytu
denominowanego w tej walucie. Ponadto na obniżenie kosztów finansowych wpłynął również fakt zmniejszenie
zadłużenia Grupy oraz utrzymywania się WIBOR-u na niższym, niż w ubiegłym roku.
Tabela 23. Wyniki finansowe Grupy Kapitałowej Orbis Transport
Grupa Orbis Transport odnotowała, porównując rok do roku, spadek wyników operacyjnych w przewozach
autokarowych. Tendencja spadkowa w liczbie przewiezionych osób oraz przejechanych kilometrów występowała
w Grupie w ciągu całego 2009 roku i związana była z szeregiem działań mających na celu poprawienie rentowności w
</Text>
	</Page>
</document>
