<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Tabela 11. Wyniki finansowe Grupy Hotelowej Orbis
Przychody netto ze sprzedaży
EBITDA
EBIT
Po eliminacji wpływu zdarzeń niepowtarzalnych i jednorazowych oraz wyników otwartych hoteli, EBITDA wygenerowana
przez Grupę Hotelową Orbis w ciągu 12 miesięcy zakończonych 31.12.2014 jest o 3,9% wyższa w porównaniu do
analogicznego okresu roku ubiegłego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>1. wynik na sprzedaży
i likwidacji nieruchomości
2. aktualizacja wartości aktywów
trwałych
3. koszty restrukturyzacji
zatrudnienia
4. koszty zakupu udziałów w
spółkach w Europie Środkowej
EBITDA operacyjna — po eliminacji wpływu zdarzeń niepowtarzalnych i jednorazowych, uwzgłędnia te same parametry, co EBITDA
prognozowana we wrześniu 2014
like-for-like&quot; — po eliminacji wpływu zdarzeń niepowtarzalnych i jednorazowych, jak również wyników zamkniętych
artych hoteli
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W 2014 roku w obu segmentach biznesowych Grupy Hotelowej Orbis odnotowano wzrost przychodu na jeden dostępny
pokój. Został on osiągnięty głównie dzięki wyższej frekwencji, która zrekompensowała odnotowany spadek średniej ceny
za pokój. Wyrażny spadek cen został odnotowany w czwartym kwartale 2014 roku. Wpłynęła na to głównie
zorganizowana w listopadzie ubiegłego roku w stolicy Konferencja Narodów Zjednoczonych w sprawie Zmian Klimatu
(COP19), w trakcie której istotnie wzrosły ceny za nocleg w warszawskich hotelach Grupy. Dodatkowo na spadek
średniej ceny w ostatnich miesiącach 2014 roku wpłynęły oferty promocyjne wprowadzone przez Grupę, jak np. noclegi
za 39 zł w hotelach ibis budget.
W ciągu 12 miesięcy 2014 roku w hotelach wszystkich marek odnotowano istotny wzrost klientów w segmencie
konferencji i szkoleń (MICE). W stosunku do roku ubiegłego wzrósł również popyt wśród indywidualnych klientów
biznesowych. W Nowvotelach sprzedano także więcej noclegów załogom linii lotniczych. Liczne akcje promocyjne
stosowane przez Grupę przyczyniły się do wzrostu liczby turystów indywidualnych w hotelach marki Sofitel, Mercure
i Novotel. Spadek odnotowano natomiast w segmencie grup turystycznych, co w największym stopniu przełożyło się na
wyniki hoteli marki Orbis zlokalizownaych w Gdynii i we Wrocławiu.
W segmencie upśmidscale najlepsze wyniki w 2014 roku osiągnęły hotele Mercure Warszawa Centrum, Novotel
Centrum Poznań, Mercure Centrum Poznań, Sofitel Victoria Warszawa oraz Novotel Centrum Katowice. Wśród hoteli
Na koniec 2014 roku, w porównaniu do 31 grudnia 2013 roku, Grupa Hotelowa odnotowała większą liczbę oferowanyc
pokoi. Do hoteli współpracujących w formie franczyzy roku bieżącym dołączyły: hotel Mercure Racławice Dosłońc
Conference 8 SPA, Mercure Marijampole na Litwie, Mercure Riga Centre oraz ibis Styles Riga na Łotwie, ibis Style
Wrocław, a także Mercure Sepia Bydgoszcz.
liczba hoteli, w tym:
- hotele własne i leasingowane
- hotele w zarządzaniu
- hotele franczyzowane
liczba pokoi, w tym:
- hotele własne i leasingowane
- hotele w zarządzaniu
- hotele franczyzowane
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Poniższe tabele przedstawiają wskaźniki operacyjne hoteli własnych Grupy Hotelowej Orbis:
wskaźniki operacyjne
Grupy Hotelowej Orbis -
hotele własne
Poniższe tabele przedstawiają wskaźniki operacyjne Grupy Hotelowej Orbis w podziale na główne kategorie hoteli:
wskaźniki operacyjne
Grupy Hotelowej Orbis -
hotele własne
</Text>
	</Page>
</document>
