<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Złożono wniosek o wykreślenie z rejestru przedsiębiorstw spółki BORUTA-KOLOR Sp. z o.o. Na dzień 31 grudnia
2009 roku spółka nie została jeszcze wykreślona z KRS.
W 2009 roku jednostka dominująca CIECH S.A. nie dokonywała nabycia akcji własnych.
Prospekt emisyjny CIECH S.A. został udostępniony do publicznej wiadomości dnia 6 stycznia 2005 roku, a w dniu
10 lutego 2005 roku akcje CIECH S.A. zadebiutowały na Giełdzie Papierów Wartościowych. W prospekcie
Emitent określił program inwestycyjny obejmujący szereg projektów o łącznej wartości nakładów 500-600 min
złzrealizowanych w latach 2005 - 2006. W celu sfinansowania planu inwestycyjnego CIECH S.A.
wykorzystał wszystkie środki z emisji oraz środki własne i zewnętrzne w formie długoterminowych kredytów
inwestycyjnych. W 2009 roku nie były już wykorzystywane środki z emisji.
Perspektywy rozwoju CIECH S.A. i Grupy Ciech wynikają zarówno z ich pozycji na rynku i w branży chemicznej,
jak i obecnych oraz prognozowanych uwarunkowań otoczenia Grupy w Polsce i na świecie.
oczek oai zdala alu atocci|_uinotna” dur u oktczdkoloindncziik żuk czinżoiii uiałażcakcoztawnaśniać Aoolalinf&quot; nobońcni
drugim europejskim producentem sody kalcynowanej;
drugim lub trzecim europejskim producentem sody oczyszczonej;
największym polskim producentem soli warzonej;
jedynym polskim producentem i głównym dostawcą na krajowy rynek w zakresie sody kalcynowanej i
oczyszczonej, chlorku wapnia, izocyjanianu (TDI), epichlorohydryny, żywic epoksydowych, pustaków
szklanych, trójpolifosforanu sodu, kwasu fosforowego nienawozowego;
ważnym dostawcą na europejskie rynki sody kalcynowanej i oczyszczonej, TDI, chlorku wapnia,
epichlorohydryny, kwasu fosforowego nienawozowego, pustaków i lampionów szklanych.
W perspektywie krótkoterminowej (1 rok) do najistotniejszych ogólnych uwarunkowań otoczenia Grupy należ)
zaliczyć:
 
 
zaliczyć:
Niewielką aktywność rynków finansowych po światowym kryzysie (wpływ negatywny - utrudnienia w
dostępie do kapitału, spowolnienie wymiany handlowej; wpływ pozytywny - silna przecena wartości firm -
potencjalnych celów inwestycyjnych Grupy Ciech).
Niski poziom aktywności gospodarczej w krajach wysoko-rozwiniętych (wpływ negatywny - presja na
spadek cen produktów chemicznych; wpływ pozytywny — umiarkowany poziom kosztów surowców
petrochemicznych i energetycznych oraz frachtów).
Powolną poprawę w zakresie globalnego popytu na żywność (wpływ negatywny — niski poziom cen
nawozów sztucznych; wpływ pozytywny - spowolnienie inwestycji w nowe moce produkcyjne nawozów,
nasilenie działań integracyjnych w branży nawozowej).
Minimalny rozwój na rynkach budowlanych Europy (niski poziom produkcji branży budowlanej —
ważnego bezpośredniego lub pośredniego odbiorcy produktów Grupy Ciech).
Umiarkowane tempa rozwoju na innych rynkach odbiorców Grupy Ciech (przemysł meblowy,
motoryzacyjny, farb i lakierów).
Rozwój rynku TDI w największym stopniu determinowany jest przez sektor meblowy i materacy oraz
samochodowy. W perspektywie roku oczekujemy ożywienia tego sektora po okresie spowolnienia.
W obszarze epoksydów odnotowujemy wzrost krajowego rynku farb lakierów na poziomie wyższym, niż w
Europie Zachodniej. Na rynku europejskim istnieje nadpodaż związana m.in. z napływem taniego produktu z Azji
na skutek korzystnej dla importerów relacji kursu USD/EUR.
W zakresie żywic poliestrowych oczekiwany jest niewielki wzrost popytu ze strony głównych odbiorców - rynku
budowlanego i transportowego oraz sektora pokryć. Dobre perspektywy ma sektor energii wiatrowej.
W przypadku pianek PUR spodziewany jest wzrost popytu krajowego na poziomie wzrostu PKB.
 
WWE Z ZI
rozwojowi i umocnieniu pozycji Grupy Ciech na obecnych i pokrewnych rynkach, takie jak:
+ Zdecydowanie dodatnia dynamika PKB Polski (stosunkowo wysoka na tle innych krajów UE, sprzyjająca
zagranicznym inwestycjom w Polsce).
+ ' Wprowadzenie w kraju waluty euro (docelowa likwidacja ryzyka walutowego związanego z istotnym dla
Grupy Ciech eksportem w ramach Unii Europejskiej).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wzrost globalnego popytu na żywność i biopaliwa (wzrost zużycia nawozów i środków ochrony roślin).
Wzrost produkcji budowlanej w Europie Środkowo-Wschodniej (jeszcze stosunkowo niska wartość
produkcji budowlanej per capita w regionie; organizacja mistrzostw Euro 2012 w Polsce i na Ukrainie).
Duży potencjał wzrostu popytu na chemikalia w Polsce (gdzie ich zużycie per capita na poziomie rzędu
500 EUR jest jeszcze ok. 3-4-krotnie niższe niż w Europie Zachodniej).
 
OI PJ o bóbduizi
Polska jest największym narodowym rynkiem zbytu Grupy Ciech. Do bezpośrednich największych krajowycł
odbiorców produktów Grupy Ciech należą branże: wyrobów chemicznych i z tworzyw sztucznych, przemys
szklarski, rolnictwo. Rozwój tych sektorów gospodarki zależy od koniunktury ekonomicznej w Polsce. Produkcje
przemysłowa w cenach stałych w ciągu całego 2009 roku spadła o 3,2% wg PKD 2007 w porównaniu do roku
poprzedniego (analogicznie w 2008 roku wzrosła o 2,5% wg PKD 2004). Odpowiednio dynamika przemysł
chemicznego wyniosła: w zakresie produkcji chemikaliów i wyrobów chemicznych (bez farmacji) - minus 5,0%
oraz w zakresie produkcji wyrobów z gumy i tworzyw sztucznych - minus 1,9%. W tym czasie produkcja wyrobów
farmaceutycznych wzrosła o 7,2%. W 2009 roku odnotowano zdecydowane spowolnienie dotychczasowegc
tempa rozwoju gospodarczego Polski do 1,7% PKB (wobec 5% w 2008r. wg GUS). Dosyć wyraźnie spadłe
jednak sprzedaż sektora chemicznego (o ok. 3%), który zazwyczaj rozwija się podobnie jak cała gospodarka. W
2010 roku oczekuje się niewielkiego przyśpieszenia ekonomicznego rozwoju kraju i dynamiki PKB na poziomie
rzędu 2% lub nieco powyżej.
'ziałalność Grupy Ciech opiera się w znacznej części na sprzedażach produktów chemicznych na rynkact
agranicznych. Ich poziom i rentowność są zależne od globalnej koniunktury gospodarczej w Europie i ne
wiecie. Osłabienie światowej koniunktury gospodarczej wpływa zazwyczaj na obniżenie zapotrzebowania ne
świecie. Osłabienie światowej koniunktury gospodarczej wpływa zazwyczaj na obniżenie zapotrzebowania na
surowce na rynkach światowych, a tym samym na wysokość realizowanych przez Grupę obrotów eksportowych.
Wg prognoz CEFIC - Europejskiej Rady Przemysłu Chemicznego (z listopada ub.r.) w roku 2009 zanotowani
będzie spadek ogólnoświatowego PKB o 2,5% z perspektywą ponownego wzrostu w 2010r. o 2,2%. Analogiczne
dynamiki PKB dla Unii Europejskiej (27) mają wynieść: minus 4,2% w 2009r. i plus 0,6% w 2010r. Nowsze
prognozy innych międzynarodowych instytucji wskazują, że w skali globalnej można spodziewać się nawe
lepszych dynamik. Przewidywania CEFIC co do sektora chemicznego w UE wskazują na spadek produkcj
chemicznej bez farmacji o 12,4% w 2009 roku (wobec spadku o 4,5% w 2008 roku). Na 2010r. prognozuje się ju:
powrót dodatniej dynamiki tej produkcji na poziomie 4,7%. Wzrost zakładany jest we wszystkich sektoract
chemicznych wyodrębnianych przez CEFIC. Podobną dynamikę przewiduje się także dla globalnej produkcj
chemicznej w 2010r. (+4,6%, wg American Chemistry Council).
 
A ONY EZ
Część przychodów Grupy Ciech obejmująca nawozy mineralne oraz środki ochrony roślin realizowana jest v
ramach sprzedaży do sektora rolniczego. W opinii CIECH S.A. w perspektywie długoterminowej popyt na nawoz
mineralne w Polsce i Europy Środkowo-Wschodniej powinien nadal rosnąć. Do istotnych czynników, któr
sprzyjają zwiększeniu zużycia agrochemikaliów w Polsce, a więc i popytu na produkty wytwarzane przez Grup:
Ciech należą procesy poprawiające kondycję finansową i rentowność produkcji rolnej, w tym: kwotowanii
produkcji oraz dopłaty bezpośrednie. Powinno się to przełożyć na wzrost przychodów Grupy Ciech. Bral
natomiast istotnej poprawy w sile nabywczej sektora rolniczego oznaczać może stagnację popytu na nawozy
środki ochrony roślin, a przez to stagnację przychodów Grupy Ciech w zakresie produktów
agrochemicznych.Według danych Instytutu Ekonomiki Rolnictwa i Gospodarki Żywnościowej (IERiGŻ) w 2009!
nastąpiła poprawa rynkowych uwarunkowań krajowego rolnictwa w porównaniu do roku poprzedniego
Jakkolwiek okoliczności te nie pozwoliły jeszcze znacząco polepszyć sytuacji dochodowej rolników wyraźnić
pogorszonej w 2008r. Po pewnej poprawie w miesiącach wiosennych druga połowa 2009r. charakteryzowała się
ponownym pogorszeniem tych uwarunkowań. Syntetyczny wskaźnik koniunktury w rolnictwie (SWKR) w grudni!
2009r. był jednakże nieco wyższy niż przed rokiem (wzrost z 98,8 do 100,4). Na kolejne kwartały nie przewidujć
się szybkiej poprawy uwarunkowań produkcji rolniczej w Polsce.
sa Z.
W ramach działalności Grupy Ciech istotną część obrotów handlowych stanowi import surowców chemicznych do
Polski. Rynki surowcowe charakteryzują się dużą cyklicznością związaną z wahaniami koniunktury w gospodarce
światowej. Rosnące ceny surowców powodują z jednej strony obniżkę marż pośredników handlowych oraz
słabnący popyt u odbiorców. Z drugiej strony malejące ceny są najczęściej oznaką słabnącego popytu i
początków dekoniunktury. Utrzymanie stabilnego tempa wzrostu gospodarczego i stabilnych cen surowców
chemicznych będzie miało pozytywny skutek na działalność handlową CIECH S.A. w zakresie importu surowców.
Znaczne wahania popytu i cen spowodowane bądź szybkim wzrostem gospodarczym bądź stagnacją
gospodarczą będą negatywnie oddziaływać na działalność w zakresie obrotu surowcami chemicznymi przez
CIECH S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text> 
Te
Sprzedaż eksportowa Grupy Ciech realizowana jest przede wszystkim w Euro. Silne Euro zwiększa opłacalność
sprzedaży eksportowej zarówno Grupy Ciech jak też innych producentów z branży chemicznej w Polsce.
Zwiększa też wartość realizowanych przez CIECH S.A. obrotów handlowych realizowanych na rzecz innych
producentów. W efekcie kurs walutowy Euro/PLN wpływa na zyskowność przychodów ze sprzedaży Grupy Ciech.
W przypadku natomiast umocnienia się krajowej waluty w stosunku do Euro prawdopodobny jest spadek
opłacalności eksportu i negatywny wpływ na wielkość sprzedaży eksportowej realizowanej przez Grupę Ciech.
 
ZZ ET Wn
Zgodnie z wymaganiami rozporządzenia REACH Spółki Grupy Ciech produkujące substancje w ilości powyże
1000 ton/rok zamierzają do grudnia 2010 roku dokonać rejestracji właściwej tych substancji, co pozwoli in
kontynuować wprowadzanie własnych produktów na rynek. Spółki realizują prace przygotowawcze związane :
tym przedsięwzięciem, biorą czynny udział w forach wymiany informacji o substancjach, tworzonych prze:
podmioty rejestrujące tę samą substancję, a także w konsorcjach powoływanych w celu wspólnego przedłożeni:
danych rejestracyjnych. CIECH S.A. na bieżąco monitoruje postępy prac w tym obszarze.
de&quot;.
W 2009 roku ilość uprawnień zgromadzonych na rachunkach posiadania Spółek Grupy Ciech objętych systemem
handlu emisjami była wystarczająca na pokrycie rzeczywistych emisji dwutlenku węgla. Część uprawnień została
sprzedana, reszta pozostała do wykorzystania w kolejnych latach II okresu rozliczeniowego.
 
Konkurencyjność orupy ciecn wynika z podstawowych rynkowych czynników Uj.: KOSZIÓW, JaKOŚCI,
bezpośrednich źródeł, działalności marketingowej, pozycji na rynku. Najważniejsze z nich są następujące:
« konkurencyjność kosztowa bazująca na efektach wielkiej skali produkcji, specjalizacji, standaryzacji «
efektach doświadczenia,
« _ przywództwo jakościowe oraz systemy sterowania jakością,
« konkurowanie oparte na sile rynkowej przedsiębiorstwa (pozycja lidera na rynku),
« __ przywództwo kosztowe oraz dywersyfikacja.
Konkurencyjność firm w znacznym stopniu związana jest z innowacyjnością. Podstawą konkurowania stają
więc innowacje technologiczne oraz produktowe. W ramach przyjętej strategii inwestycyjnej Spółki Grupy C
wdrażają szeraa innowacvinvych rozwiazań procesowych i produktowych
Zobowiązania związane z zakupem spółek ZACHEM SLA., Z.Ch. „Organika-Sarzyna” S.A., S.C. Uzinele
Sodice Govora - Ciech Chemical Group S.A. oraz Soda Deutschland Ciech.
Zgodnie ze zobowiązaniami wynikającymi z Umów Prywatyzacyjnych dotyczących ZACHEM S.A. i Z.Ch.
„Organika-Sarzyna” S.A. na CIECH S.A. ciążą zobowiązania związane głównie z realizacją pakietów
inwestycyjnych, gwarancjami pracowniczymi oraz opcjami odkupu udziałów mniejszości.
W umowie sprzedaży akcjj ZACHEM S.A. wprowadzono &quot;warunek ograniczający&quot;. Z jednostkowego
Sprawozdania Finansowego Spółki sporządzonego wg polskich zasad rachunkowości liczony jest „warunek
ograniczający” jako stosunek kapitałów stałych do aktywów trwałych. Zgodnie z zapisami umowy wskaźnik ten
ma wzrastać w następujący sposób: w 2007 roku o 20 p.p. w stosunku do obliczonego na dzień sprzedaży akcji
tj. 20 grudnia 2006r., a w każdym kolejnym roku o kolejne 10 p.p. do 2010r. (łączny przyrost w latach 2007-2010
o 50 p.p.) Za każdy pełen p.p. poniżej wymaganego w danym roku wskaźnika CIECH S.A. zapłaci do Nafty
Polskiej S.A. karę w wysokości 150 tys. zł. Każdy pełen punkt procentowy powyżej 10 p.p. odchylenia od
NE ER &quot;wzw WERTER TEA kl ISIAWARSNA TEMAT Sa Napa dka
Zawarty w dniu 23 grudnia 2009 Aneks Nr 1 określa, że osiągnięcie poziomu „warunku ograniczającego”, dla
którego Umowa w dotychczasowym brzmieniu określała termin 31 grudnia 2009r. (+40 p.p.), nastąpi w terminie
31 grudnia 2010r., z tym że w przypadku nie dotrzymania nowo uzgodnionego terminu przez CIECH S.A.,
przysługiwać będzie Nafcie Polskiej S.A. zarówno kara umowna z tytułu nie osiągnięcia „warunku
ograniczającego” na koniec roku 2010r. jak i kara umowna, jaka przysługiwałaby z tytułu nie osiągnięcia
umownego poziomu na koniec 2009r. a ponadto uzgodniono, że osiągniecie poziomu &quot;warunku
ograniczającego&quot;, dla którego Umowa w dotychczasowym brzmieniu określała termin 31 grudnia 2010r., nastąpi
w terminie 31 grudnia 2011r.
W przypadku, gdy w terminie 31 grudnia 2010r. osiągnięty zostanie poziom „warunku ograniczającego” zgodny z
pierwotnymi zapisami umownymi (tj. +50 p.p.) „warunek ograniczający” na dzień 31 grudnia 2011r. nie będzie już
badany oraz nie będzie nałożona kara za nieosiągnięcie warunku ograniczającego w 2009 roku. CIECH S.A. w
razie potrzeby udzieli wsparcia finansowego dla ZACHEM SA. w celu zapewnienia spełnienia warunku
 
WE
W przypadku, gdy w terminie 31 grudnia 2010r. osiągnięty zostanie poziom „warunku ograniczającego” zgodny z
pierwotnymi zapisami umownymi (tj. +50 p.p.) „warunek ograniczający” na dzień 31 grudnia 2011r. nie będzie już
badany oraz nie będzie nałożona kara za nieosiągnięcie warunku ograniczającego w 2009 roku. CIECH S.A. w
razie potrzeby udzieli wsparcia finansowego dla ZACHEM S.A. w celu zapewnienia spełnienia warunku
ograniczającego.
 
Ponadto Grupa Soda Deutschland Ciech wykazuje w swoim bilansie zobowiązanie do odkupu Elektrociepłowni.
Elektrociepłownia została sprzedana 1 września 1999 roku przez KWG GmbH (spółka zależna od Soda
Deutschland Ciech) na rzecz VASA Kraftwerke - Pool za kwotę 115,8 mln EUR. KWG jest zobowiązana umownie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>do odkupienia elektrowni 31 grudnia 2014 roku. KWG zachowuje również opcję nabycia elektrowni, która może
być wykonana stycznia każdego roku w okresie trwania opcji, tj. do 31 grudnia 2014 roku. Na dzień 31 grudnia
2009 roku zobowiązanie z tego tytułu wynosi 144 563 tys. zł.
Przedsięwzięcia inwestycyjne oraz działania związane z pozyskaniem dofinansowania z dostępnych
środków pomocowych.
Do istotnych czynników mogących mieć wpływ na wyniki finansowe Grupy w roku bieżącym i latach kolejnych
należy finalizacja przedsięwzięć inwestycyjnych w obszarach:
Z WO ZAJ ZJ
ży finalizacja przedsięwzięć inwestycyjnych w obszarach:
wykorzystania zwiększonych do poziomu 75 tt/r mocy produkcyjnych TDI - osiągnięcie pełnych mocy
produkcyjnych rozbudowanej instalacji TDI — III kwartał 2009 roku,
pełnego wykorzystania mocy produkcyjnych rozbudowanej do poziomu 25 tt/r instalacji produkcyjnej
pianek poliuretanowych oraz możliwości związanych z wprowadzeniem nowego asortymentu —
inwestycja zakończona w I kwartale 2009 roku,
osiągnięcia zdolności produkcyjnych 1200 ton/dobę (poziom 400 tt/r) poprzez realizację przedsięwzięć
inwestycyjnych, w tym: budowa nowego kalcynatora parowego w miejsce kalcynatora gazowego w S.C.
Uzinele Sodice Govora o wydajności 600 ton/dobę, budowa nowej kolumny absorpcyjnej o wydajności
900 ton/rok — III - IV kw. 2009 roku,
wykorzystania możliwości zwiększenia zdolności produkcyjnych żywic epoksydowych o 1000 ton/rok
uzyskanych poprzez inwestycję w rozbudowę bazy magazynowej ciekłych żywic epoksydowych
zrealizowaną w IV kwartale 2009 roku.
Do końca IV kwartału 2009 roku podpisano cztery umowy na dofinansowanie projektów realizowanych w Grupie
Ciech z wykorzystaniem wsparcia unijnych programów pomocowych. Trzy projekty obejmują przedsięwzięcia
inwestycyjne związane z modernizacją elektrociepłowni zakładów sodowych spółki Soda Polska Ciech, w tym
zmniejszeniem ich oddziaływania na środowisko. Czwarte przedsięwzięcie obejmuje projekt szkoleniowy pn.
„Akademia mentoringu korporacyjnego”. Kolejne dwa projekty zostały zakwalifikowane do dofinansowania. Trwa
proces podpisania umów na ich dofinansowanie. Łączna kwota przyznanych dotacji przekracza 110 000 tys. zł.
vv aniu I grudnia ZUUY TOKU zoStał Siinalizowany proces poupisywania umów na skonsolidowany zakupu energii
elektrycznej w systemie TPA przez Spółki Grupy na 2010 roku. Jako dostawca energii elektrycznej na
uwolnionym rynku energii, została wyłoniona spółka PGE ZEŁT Obrót Sp. z o.o.
Łączny wolumen zakupionej energii elektrycznej wyniesie ponad 450 tys. MWh, a łączna wartość umów dla
Spółek Grupy Ciech będzie się kształtowała na poziomie ok. 103 000 tys. zł netto (bez VAT). Pakiet zakupionej
energii elektrycznej uzupełniony będzie produkcją własnej energii elektrycznej na poziomie 450 tys. MWh z
elektrociepłowni będących własnością spółki Grupy - Sody Polskiej Ciech.
Wynegocjowane warunki zakupu energii w systemie TPA na 2010 rok wygenerują oszczędności na poziomie
10 000 tys. zł w stosunku do aktualnie ponoszonych kosztów zakupu. Osiągnięta optymalizacja kosztów zakupu
energii elektrycznej przyczyni się do poprawy wskaźników finansowych Spółek Grupy Ciech.
Ponadto w 2009 roku w Grupie Ciech realizowany był projekt mający na celu optymalizację kosztów bieżącego
utrzymania ruchu i remontów. W ramach projektu przeprowadzono analizę mającą na celu wypracowanie
optymalnych nakładów na utrzymanie ruchu, obejmującą:
O RPONNINNIA KOMORA SPIANA: NANA oj MObINOAIE ini ANA ERA ION 3 AA EE ia
opracowanie benchmarków wewnętrznych katalogu najczęściej zamawianych usług i |
 
parametrów,
ocenę struktury organizacyjnej służ utrzymania ruchu i remontów,
ocenę sposobu planowania remontów i utrzymania ruchu
ocenę sposobu wyboru wykonawców prac remontowych.
W rezultacie opracowano model służb utrzymania ruchu i remontów oraz docelowe założenia organizacyjne dla
budowy skonsolidowanego systemu utrzymania ruchu oraz remontów dla krajowych spółek Grupy, oraz
przygotowano założenia dotyczące kontroli i rozliczania wykonawców. Planowane efekty wdrożenia projektu to:
KO EEDNEJNNNNOZP NEC NNP NEC UNC EĘ
rawie wyników sprzyjać będzie:
. - wzrost popytu w Dywizji Sodowej, poprawa marż oczekiwana w II połowie 2010 roku,
+ _ oczekiwana lepsza sytuacja rynkowa dla wszystkich głównych produktów Dywizji Organika,
« poprawa popytu na nawozy w stosunku do ubiegłego roku,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Najważniejszymi zadaniami dla Grupy Ciech w 2010 roku będą działania restrukturyzacyjne, z uwzględnienien
dalszej redukcji kosztów i dezinwestycjii. Ponadto, dzięki podpisaniu nowej umowy kredytowej powinna zostac
ustabilizowana sytuacja płynnościowa Grupy Ciech.
   
Pa WE
Misja Grupy Ciech jest pochodną celów strategicznych oraz potencjału Grupy. Obecnie realizowaną misję określa
formuła: „Tworzymy wartość w tych segmentach rynku chemicznego, gdzie posiadamy kompetencje oraz
osiągamy silną i trwałą pozycję konkurencyjną”. Jest ona efektem konsekwentnego rozwoju i odpowiedzią Grupy
Ciech na przywilej rywalizowania z największymi organizacjami gospodarczymi Europy.
Kluczowe elementy wizji Grupy Ciech
Obowiązująca dotychczas zaktualizowana strategia Grupy Ciech na lata 2008-2016 przewiduje znaczne
zwiększenie w tym czasie przychodów i zysków Grupy. W celu zwiększenia wartości dla akcjonariuszy Grupz
Ciech skoncentruje się na atrakcyjnych rynkach — tam gdzie może osiągnąć silną pozycję konkurencyjną
Podstawowy scenariusz, który będzie realizował Zarząd CIECH SIA., zakłada rozwój w ramach istniejącyct
dywizji działających w wybranych branżach. W CIECH S.A. istnieją cztery dywizje (Sodowa, Organika, Agro
Krzemiany i Szkło) oraz Centrum Korporacyjne, które koncentrować się będą na wyznaczonych im priorytetach
wśród których najistotniejsze to:
AZER OW OZN | dd | l M
koncentracja na programie inwestycyjnym (w tym konwersja instalacji elektrolizy), rozwój nowych technologii
(w tym GTE do produkcji epichlorohydryny);
dalsza intensywna integracja i restrukturyzacja (w tym dywersyfikacja źródeł zakupu surowców i kanałów
sprzedaży) oraz uwolnienie synergii;
wzrost wolumenu sprzedaży, maksymalizacja wykorzystania zdolności produkcyjnych rozbudowanych
instalacji (TDI, żywice, pianki PUR); wzmocnienie pozycji rynkowej w kraju i Europie;
</Text>
	</Page>
</document>
