<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>3rupa zamknęła rok 2004 wynikiem finansowym brutto w wysokości 121.265 tys. zł oraz wynikiem
ietto na poziomie 185.176 tys. zł. Kształtowanie się podstawowych kategorii rachunku zysków i strat w
004 roku oraz ich porównanie z analogicznymi wielkościami w 2003 roku przedstawia poniższa tabela
w tys. zł).
Wynik z tytułu odsetek Grupy w 2004 roku wyniósł 634.720 tys. zł i był niższy od wyniku uzyskanegc
w 2003 roku o 12,2% tj. o 88.490 tys. zł. Na niższy poziom wyniku odsetkowego miał wpływ niższy
wolumen akcji kredytowej przy jednoczesnym obniżeniu poziomu realizowanych marż na działalnośc
kredytowej. Odchylenie w kategorii dochodów odsetkowych z działalności kredytowej nie zostało w
wystarczającym stopniu zrekompensowane przez realizację wyższych marż depozytowych.
Wynik z tytułu prowizji osiągnięty przez Grupę w 2004 roku wyniósł 507.131 tys. zł i był nieco niższy
w porównaniu z rokiem 2003. Poziom wyniku z tytułu prowizji uwzględnia korekty rozliczanych w
czasie prowizji od promocyjnych kredytów ratalnych co zostało opisane w pkt. XIII a.
Łączny wynik na operacjach finansowych, przychodach z akcji i udziałów, wynik z operacji
wymiany oraz wynik ze sprzedaży w 2004 roku wyniósł 186.609 tys. zł, co w porównaniu z rokiem
2003 stanowiło poziom wyższy o 20,6%. Wpływ na ten rezultat miały w dużym stopniu wyniki transakcji
sprzedaży przeprowadzone w ramach restrukturyzacji Grupy w 2004 roku.
Saldo pozostałych przychodów / kosztów operacyjnych na koniec 2004 roku było dodatnie i wyniosło
48.892 tys. zł wobec 6.249 tys. zł na koniec 2003 roku. Poziom tej pozycji w 2004 roku został w
decydującym stopniu ukształtowany przez wyniki uzyskane w II półroczu 2004 roku. Miała na to wpływ
transakcja PTE Kredyt Banku S.A. dotycząca odpłatnego przekazania na rzecz PTE Polsat zarządzania
OFE (24.000 tys zł) jak również transakcja sprzedaży nieruchomości Jednostki Dominującej Grupy
przeprowadzona w grudniu 2004 roku (10.829 tys zł w IV kwartale 2004 roku).
Na koniec grudnia 2004 roku w porównaniu ze stanem na koniec 2003 roku Grupa poniosła niższe
koszty działania o 11,8%, tj. o 119.169 tys. zł. Odnotowany spadek jest konsekwencją wprowadzonej
ścisłej kontroli kosztów oraz realizacji programu ich oszczędności w Grupie. Istotny wpływ na obniżenie
kosztów działania w Grupie miał również proces jej restrukturyzacji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Proces redukcji zatrudnienia w Jednostce Dominującej Grupy przyniósł w całym 2004 roku obniżenie
ilości etatów o 14,2% (934 etaty), tj. do poziomu 5.624 na koniec grudnia 2004 roku. Zanotowano
również zmniejszenie stanu zatrudnienia w całej Grupie, na co wpływ miało ograniczenie składu Grupy
poprzez sprzedaż wybranych spółek bądź restrukturyzację zatrudnienia; spadek na przestrzeni 2004 roku
wyniósł 33,5% (3.233 etaty).
Koszty amortyzacji poniesione przez Grupę w 2004 roku wyniosły 166.612 tys. zł i w porównaniu
z 2003 rokiem uległy niewielkiemu obniżeniu (o 1.986 tys. zł). Wpłynęło na to wyłączenie z konsolidacji
spółek Grupy, które zostały sprzedane jak również przeprowadzenie transakcji sprzedaży nieruchomości
w Jednostce Dominującej Grupy. Z uwagi na to, że transakcja ta miała miejsce w grudniu 2004 roku, jej
efekty będą odczuwalne w większym stopniu w 2005 roku.
Wartość wskaźnika koszty / dochody uległa obniżeniu o 7,9 p.proc. z poziomu 84,5% na koniec 2003
roku do poziomu 76,6% na koniec 2004 roku, co było głównie efektem redukcji kosztów funkcjonowania
Grupy.
Różnica wartości rezerw i aktualizacji na koniec 2004 roku była ujemna i wyniosła
(-108.342) tys. zł wobec wielkości (-1.533.270) tys. zł zanotowanej w roku ubiegłym. Poprawa tej
kategorii jest efektem intensywnych działań restrukturyzacyjno-windykacyjnych prowadzonych w
Grupie oraz skuteczności nowych regulacji wewnętrznych w procesie kredytowym.
Odpis wartości firmy jednostek podporządkowanych wycenianych metoda praw własności w 2004
roku wyniósł (-19.570) tys. zł wobec wielkości (-81.698) tys. zł zanotowanej w 2003 roku. Na obciążenie
z tytułu kosztów amortyzacji wartości firmy złożyły się następujące pozycje (w tys. zł):
Udział w zyskach / stratach jednostek podporządkowanych wycenianych metodą praw własności
w 2004 roku wyniósł 13.133 tys. zł tj. o 8.291 tys. zł więcej niż na koniec 2003 roku. Na wynik ten
złożyły się wyceny metodą praw własności następujących Spółek Grupy (w tys. zł):
</Text>
	</Page>
</document>
