<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Niniejsze sprawozdanie z działalności zawiera zarówno jednostkowe wyniki finansowe Netii S.A. („Netia”, „Spółka”, „Emitent”), jak i
skonsolidowane dane finansowe Grupy Kapitałowej Netia S.A. („Grupa Netia”).
Skonsolidowane sprawozdanie finansowe na dzień 31 grudnia 2014 r. i za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2014 r. obejmuje
sprawozdania finansowe Emitenta i następujących jednostek zależnych objętych konsolidacją metodą pełną:
Internetia Sp. z o.o.
Netia 2 Sp. z 0.0.
Netia Brand Management Sp. z 0.0.
Grupa Telefonia DIALOG Sp. z 0.0.
Sprawozdanie finansowe Grupy Telefonia DIALOG Sp. z 0.0. obejmuje sprawozdania finansowe Telefonii DIALOG Sp. z o.o. oraz jej
jednostki zależnej Petrotel Sp. z 0.0.
W dniu 6 lutego 2014 r. jednostka zależna od Spółki, Internetia Holding Sp. z o.o. sprzedała wszystkie udziały w Uni-Net Poland Sp. z o.o.
Net za 1.476 zł (322 zł po uwzględnieniu sprzedanych środków pieniężnych).
W dniu 30 czerwca 2014 r. nastąpiło połączenie Spółki z jej spółkami zależnymi Centrina Sp. z 0.0., Dianthus Sp. z 0.0., Internetia Holdings
Sp. zo.o. i Net 2 Net Sp. z o.o. Połączenie nastąpiło poprzez przeniesienie całego majątku przejmowanych spółek na Netię (połączenie
przez przejęcie) bez podwyższenia kapitału zakładowego Netii oraz bez wymiany udziałów.
Grupa Netia świadczy szereg usług telekomunikacyjnych,w tym stacjonarne usługi głosowe, usługi szerokopasmowego dostępu di
Internetu oraz usługi transmisji danych, a także usługi telewizyjne. W dniu 24 stycznia 2014 r. Netia ogłosiła zmiany w strukturze
organizacyjnej polegające na wydzieleniu dwóch dywizji dedykowanych osobno segmentowi klientów biznesowych (B2B) i klientów
indywidualnych (B20Q).
W ramach dywizji B2C Grupa Netia świadczy klientom usługi na bazie własnej sieci (sieci miedziane, ethernetowe, częściowo
zmodernizowane oraz HFC, PON) oraz w oparciu o dostęp regulowany (LLU, BSA, WLR) na bazie sieci operatora dominującego. Usługi
dla klientów indywidualnych sprzedawane są przede wszystkim w pakietach składających z usług głosowych, usług szerokopasmowego
internetu oraz usług telewizyjnych w oparciu o adaptywne protokoły IP (tzw. 3-play). Netia świadczy także usługi telefonii komórkowej
na podstawie umowy świadczenia usług mobilnych („MVNO”) zawartej z P4 Sp. z 0.0. („P4”), która umożliwia Netii hurtowe nabywanie
usług telefonii komórkowej od P4 i ich odsprzedaż pod własną marką.
W ofercie dla klientów indywidualnych znajdują się również różnorodne usługi dodane (m. in. Chmura Osobista, program antywirusowy
Bezpieczny Internet, usługi assistance Pomoc w Domu, Netia WiFi FON — dostęp do ponad 14 mln hot spotów na świecie dzięki
współpracy z FON), które wspierają poziomy ARPU (średni miesięczny przychód na klienta) oraz lojalizację bazy klienckiej. Klienci
indywidualni Grupy Netia mają możliwość korzystania z nowoczesnych urządzeń, takich jak Netia Spot tj. routera bezprzewodowego
dającego bezpłatny dostęp do globalnej sieci FON oraz Netia Player — innowacyjnego dekodera multimedialnego z dostępem bogatej
oferty kanałów telewizyjnych, serwisów VOD, aplikacji internetowych oraz możliwością odtwarzania własnych plików multimedialnych.
Oba urządzenia stanowią podstawowy element domowej platformy multimedialnej, wykorzystującej szerokopasmowy dostęp do
Internetu w celu dystrybucji treści do użytkowników gospodarstwa domowego. W ramach dywizji B2C świadczone są również usługi
dostosowane do potrzeb małych i średnich przedsiębiorstw, zarówno tych prowadzących swoją działalność w biurze, lokalu jak i w
domu. Małe i średnie przedsiębiorstwa także mogą korzystać z paketów usług oferowanych przez Grupę Netia.
W dywizji B2B Grupa Netia świadczy klientom biznesowym szerokie spektrum usług głosowych i transmisji danych, począwszy od
tradycyjnych rozwiązań opartych na liniach analogowych i cyfrowych z obsługą central abonenckich, najnowocześniejsze usługi z
zakresu telefonii IP z hostowanym PABX (z technologią NGN - Next Generation Network), usługi zintegrowanej komunikacji (Uniefied
Communications), komunikację video (usługi wideokonferencyjne w jakości HD oraz wideomonitoring), hurtowa wysyłkę SMS, aż po
dzierżawę łączy, Frame Relay i MPLS. Dla klientów zainteresowanych dedykowanymi serwerami aplikacji i hostingiem stron
internetowych Grupa Netia oferuje rozwiązania Data Center na bazie własnej infrastruktury. Cloud Computing jest natomiast propozycją
dla firm wykorzystujących dostęp do infrastruktury w modelu serwisowym uzupełnioną o rozwiązania projektowania i budowy sieci
WLAN.
Ponadto Grupa Netia świadczy usługi hurtowe (w tym terminację oraz tranzyt połączeń przychodzących, wynajem kanalizacji
teletechnicznej i ciemnych włókien światłowodowych oraz usługi kolokacji), usługi sieci inteligentnej (usługi połączeń bezpłatnych i z
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>podziałem opłaty oraz usługi audiotekstowe) oraz usługę szerokopasmowego dostępu do Internetu w technologii xDSL, Ethernet, HF
„raz światłowodowej. Te usługi są oferowane przy wykorzystaniu przede wszystkim własnej sieci miedzianej i światłowodowej or:
alternatywnie przy wykorzystaniu urządzeń sieciowych dzierżawionych od innych operatorów.
Do lutego 2014 r. Grupa Netia świadczyła także usługi instalacji oraz dostawy wyspecjalizowanych usług radiowo-telekomunikacyjnych
(public trunking”) na terenie kraju poprzez spółkę zależną UNI-Net Poland Sp. z o.o. (utworzoną w maju 2009 r. poprzez wydzielenie ze
spółki UNI-Net Sp. z o.o. i sprzedanej w 2014 r.).
Przychody ze sprzedaży usług i towarów Grupy Netia w latach 2014 — 2013 kształtowały się następująco:
Grupa Netia działa na rynku usług telekomunikacyjnych i skoncentrowana jest głównie na świadczeniu usług szerokopasmowego
dostępu do Internetu, usług telefonii stacjonarnej, a także usług ogólnodostępnej, bezpłatnej oraz płatnej telewizji cyfrowej oraz usług
konwergentnych dla komórek i urządzeń stacjonarnych. W ostatnim czasie rynek zbytu dla wyżej wymienionych usług przejawiał
tendencję do ujednolicenia ofert, przy czym zintegrowane usługi pakietowe stają się głównym elementem atrakcyjności oferty z punktu
widzenia preferencji klientów.
Dzięki liberalizacji rynku stacjonarnych usług telekomunikacyjnych, jaka dokonała się w 2006 r. i na skutek uruchomienia usług w oparcii
o bitstream („BSA”), hurtowy dostęp do abonamentu głosowego (WLR) oraz uwalnianie lokalnych pętli abonenckich (LLU), Netia może
oferować dostęp do Internetu oraz komunikację głosową na obszarze całego kraju, wszędzie tam, gdzie dociera sieć miedziana Orange
Polska S.A. W 2008 r. Netia nabyła spółkę Tele2 Polska, operatora telefonii stacjonarnej dostarczającego usługi głównie dla klientów
indywidulanych za pośrednictwem dostępu hurtowego dla usług głosowych (WLR), W 2011 r. Netia sfinalizowała kolejne duże akwizycje
operatorów alternatywnych: Telefonii Dialog oraz Crowley Data Poland. Pierwszy z operatorów oferuje głównie usługi głosowe, dostępt
do Internetu oraz telewizji na własnej sieci, a także w ramach reżimu WLR, natomiast drugi operator ma ofertę dedykowaną dc
segmentów SoHo/SME i biznesu. Wymienione akwizycje w dużym stopniu przyczyniły się do znacznego wzrostu skali działalnośc
operacyjnej Grupy Netia na polskim rynku telekomunikacyjnym, zarówno w segmencie klientów indywidualnych jak i korporacyjnych.
Na koniec roku 2014 rynek usług szerokopasmowych liczył 6,8 miliona abonentów, w porównaniu do 6,7 milionów na koniec 2013 roku.
Penetracja tą usługą wśród gospodarstw domowych w 2014 roku wynosiła tym samym 49% wykazując wciąż tendencję wzrostową. Baza
klientów usług telefonii stacjonarnej spadła z poziomu 7,9 milionów na koniec 2013 r. do 7,7 milionów na koniec 2014 r. i nadal
charakteryzuje się trendem spadkowym. Penetracja tą usługą na koniec 2014 r. wynosiła 55% wśród gospodarstw domowych na
obszarze całego kraju. Rynek płatnej telewizji na koniec 2014 roku zanotował niewielki spadek i liczył 11,2 miliona usług w porównaniu
do 11,3 milionów na koniec 2013 roku i był zdominowany głównie przez ofertę usług satelitarnych (DTH) oraz telewizji kablowych.
 
Chociaż Grupa Netia utraciła część udziału w rynku w 2014 r., utrzymała swoją pozycję jako wiodącego operatora alternatywnego na
rynku usług szerokopasmowych w stosunku do Grupy Orange Polska S.A. (operatora dominującego). Baza klientów usług
szerokopasmowych spadła — uwzględniając akwizycje - do 789.876 na dzień 31 grudnia 2014 r. z poziomu 848.909 na koniec 2013 roku.
Ponadto Spółka szacuje, że w ciągu ostatnich dwunastu miesięcy udział Grupy Netia w rynku klientów usług szerokopasmowych spadł z
12,7% do 11,5%. Jednocześnie, na koniec 2014 roku Grupa Netia posiadała 1.331.486 linii telefonii stacjonarnej, z czego 48% było
podłączonych bezpośrednio na własnej sieci, 583.836 było obsługiwanych przez WLR i 107.249 przez LLU (VolP). Spółka szacuje, że w
ciągu ostatnich dwunastu miesięcy udział Grupy Netia w rynku klientów usług telefonii stacjonarnej spadł z 18,8%. do 17,4%. Utrata
udziałów rynkowych miała miejsce głównie ze względu na podjętą w 2012 roku decyzję przez Zarząd, aby zaprzestać agresywnej
kampanii marketingowej dla usług o dostępie regulowanym (WLR oraz BSA) do nowych klientów, z powodu kurczących się marż
operacyjnych spowodowanych przeceną detaliczną usług, a tym samym czyniąc dalszą ekspansję w tym obszarze rynku nieopłacalną.
Zarząd zdecydował się na skupieniu na retencji istniejącej bazy klientów usług WLR oraz BSA przy jednoczesnym rozwoju bazy klienckiej
w oparciu o własne sieci dostępowe Grupy Netia oraz poprzez dostęp regulowany LLU.
</Text>
	</Page>
</document>
