<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Przychody ze sprzedaży, w tym:
Przychody ze sprzedaży w 2019 roku wzrosły o 2,6% do poziomu 6 259,5 mln zł. Wzrost przychodów był głównie
efektem ujęcia w wynikach przychodów GK Alchemia na kwotę 588,4 min zł w związku z przejęciem kontroli nad
Grupą Kapitałową Alchemia. Pozostałe podmioty osiągnęły niższe przychody niż w analogicznym okresie
poprzedniego roku. Wynikało to ze spadku cen (wyrażonych w polskich złotych) większości oferowanych wyrobów
(powiązanych z cenami metali na LME) oraz zmiany wolumenów sprzedaży Segmentów, które spadły o 7,6%
i osiągnęły poziom 196,2 tys. ton (dane nie obejmują wolumenów GK Alchemia):
Grupa Kapitałowa Boryszew zanotowała spadek wolumenów sprzedaży względem analogicznego okresu roku
poprzedniego (głównie w Segmencie Chemia).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text> 
Spadki wolumenów sprzedaży wystąpiły w większości podmiotów Grupy Kapitałowej za wyjątkiem podmiotów,:
Zakład Aluminium Konin (Impexmetal S.A.), który był efektem zwiększenia mocy produkcyjnych i tym samym
możliwości sprzedażowych na skutek zrealizowanych w ostatnich latach inwestycji.
 
branży motoryzacyjnej. Głównym rynkiem zbytu dla Segmentu Motoryzacja są kraje Unii Europejskiej. Według danych
ACEA w 2019 roku, rynek samochodowy w Europie był niestabilny po spadkach z pierwszych 3 kwartałach
w ostatnim kwartale 2019 zanotowano wzrost i tym samym w całym 2019 rynek uległ nieznacznemu zwiększeniu
o 2,8% (w tym na rynku niemieckim sprzedaż wzrosła o 6,1%). Największy z odbiorców Segmentu Motoryzacji Grupa
VW uzyskała wzrost sprzedaży na poziomie 3,3%. Rynek europejski pozostaje kluczowy dla Segmentu Motoryzacja.
Tabela przedstawiająca wstępne wyniki rejestracji nowych samochodów na terenie Unii Europejskiej oraz państw
EFTA została przedstawiona przy okazji opisu części raportu jednostkowego Boryszew S.A..
Wynik brutto na sprzedaży spadł w 2019 roku o 93,5 mln zł do poziomu 551,3 mln zł. Komentarze do wynikói
po segmentach znajdują się w części „Wynik operacyjny”.
Koszty sprzedaży i koszty ogólnego zarządu wzrosły o 10,8 mln zł w porównaniu do ubiegłego roku głownie
na skutek ujęcia w wynikach kosztów GK Alchemia w wysokości 44,5 mln zł.
Saldo przychodów/kosztów operacyjnych wyniosło 88,6 mln zł i było wyższe o 85,1 mln w porównaniu do
2017 roku. Wzrost ww. salda to głównie efekt wyniku na sprzedaży środków trwałych w wysokości 34,3 mln zł
oraz wyższe dodatnie saldo rozwiązania/utworzenia odpisów o 24,3 mln zł (w tym głównie saldo
rozwiązania/utworzenia odpisów na przeterminowane należności handlowe).
Ujęcie skonsolidowane:
W 2019 roku wynik EBITDA na działalności kontynuowanej wyniósł 413,0 mln zł, wobec 378,5 mln z
w analogicznym okresie roku ubiegłego. W poszczególnych segmentach operacyjnych wynik EBITD,
kształtował się następująco:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text> 
Istotny wpływ na kształtowanie się wyniku na poziomie EBITDA w Segmencie Motoryzacja miało ograniczenie
produkcji i sprzedaży samochodów wynikające z procedury WLTP wdrożonych w 2018 roku. W 2019 rokiu
utrzymywał się negatywny wpływ norm środowiskowych WLTP, który w największym stopniu dotknął głównegc
odbiorcę Grupy BAP, Grupę VW (głównie marki VW i Audi). Należy podkreślić, że spadki sprzedaży dotycza
wybranych modeli samochodów, co przekłada się na różne wartości odchylenia sprzedaży od planów i wyników
w poszczególnych podmiotach Segmentu Motoryzacja.
Jeśli chodzi Grupę Maflow pozytywne odchylenie rok do roku wynika głównie z realizowanych w Grupie
Maflow działań optymalizujących.
Segment zanotował wzrost wyników względem roku 2018. Wzrost EBITDA wystąpił w większości podmiotów tego
Segmentu.
Baterpol S.A., Walcownia Metali Dziedzice S.A. oraz Grupa FŁT to jedyne podmioty z Segmentu Metale, które
uzyskały gorsze wyniki niż w roku 2018.
W Impexmetal S.A. Aluminium Konin poprawa wyników była efektem wyższej sprzedaży głównej grupy
asortymentowej, wyższej jednostkowej rentowności przerobu oraz wyniku na sprzedaży środków trwałych.
Hutmen S.A. również zanotowała lepsze wyniki głównie ze względu na wyższe średnie marże przerobowe na
najważniejszych oferowanych asortymentach (oprócz asortymentu drutów, prętów i profili z miedzi oraz rur
z miedzi). Dodatkowo istotny wpływ na wzrost poziomu wyniku operacyjnego miało rozwiązanie zbędnych
rezerw w 2019 roku.
Wzrost wyników ZM SILESIA S.A. to głównie efekt braku ujemnego wpływu utworzenia rezerw podatkowych,
które miały miejsce w 2018 roku.
W przypadku NPA Skawina główny powód wzrostu wyniku operacyjnego to wyższy poziom dotacji oraz
odwrócenie odpisów aktualizujących zapasy.
Baterpol S.A. osiągnął gorsze wyniki, przede wszystkim na skutek znacznie niższych (o 6,3%) wolumenów
sprzedaży oraz spadku jednostkowych marż przerobowych w efekcie zmiany sytuacji na rynku złomu
akumulatorowego oraz zmiany miksu złomów używanych do produkcji.
Na niższy wynik segmentu wpływ miała niższa sprzedaż przez wszystkie podmioty Grupy FŁT, w tym największy
w FŁT Polska Sp. z 0.0.
W spółce WM Dziedzice S.A. spadek wyników był spowodowany niższymi jednostkowymi marżami
przerobowymi na większości asortymentów sprzedaży głównie w efekcie wyższych kosztów wynagrodzeń,
a także w wyniku niższych o 3,2% wolumenów sprzedaży w stosunku do analogicznego okresu roku
poprzedniego.
Za pogorszenie wyników EBITDA Segmentu odpowiadają przede wszystkim: Boryszew S.A. O./ Elana oraz
Elana Pet Sp. z o.o. Niższy wynik Elany Pet Sp. z 0.0. powiązany był głównie ze znacznie niższymi wolumenam
sprzedaży towarów, a tym samym niższymi przychodami ze sprzedaży w stosunku do analogicznego okresu
poprzedniego roku.
W Segmencie Pozostałe osiągnięto nieznacznie lepszy wynik niż w okresie analogicznym roku poprzedniego na
skutek niewystępowania istotnych zdarzeń o charakterze jednorazowym w obydwu okresach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Saldo przychodów/kosztów finansowych wyniosło (54,3) mln zł i było niższe o 13,2 min zł w porównaniu do
ubiegłorocznego salda. Pogorszenie się ww. wyniku było wypadkową, głownie wyższego ujemnego salda
przychodów/kosztów odsetkowych o 18,8 mln zł, niższego o 20,3 mln zł salda odpisów aktualizujących
obligacje, oraz wyższego o 13,8 mln zł, dodatniego saldo różnic kursowych.
   
Wynik netto na działalności kontynuowanej wyniósł (96,8) mln zł i był niższy o 241,3 mln zł względem wyniku
z roku 2018. Największy wpływ na poziom wyniku netto w 2019 roku miało zdarzenie o charakterze
jednorazowym w postaci wyniku na nabyciu nowych podmiotów (odpis wartości firmy w konsolidacji)
w wysokości (179,9) mln zł. Dodatkowo na pogorszenie wyniku netto na działalności kontynuowanej miał wpływ
ujęcia w wynikach GK Alchemia, której wynik w 2019 roku wyniósł (22,9) min zł.
Wybrane pozycje bilansu jednostkowego Boryszew S.A. przedstawia poniższa tabela:
w mln zł
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Niegotówkowy kapitał pracujący = zapasy + należności z tytułu dostaw i usług — krótkoterminowe zobowiązania z tytułu dostaw
i usług wg stanów na koniec okresu
wskaźniki rotacji liczone do przychodów
Kapitał pracujący na koniec 2019 roku wyniósł 204,7 mln zł i spadł względem stanu na koniec 2018 roku o 6,5%, tj.
o 14,2 mln zł. Spadek kapitału pracującego nastąpił przede wszystkim w efekcie wzrostu poziomu zobowiązań handlowych.
Rotacja zapasów i należności handlowych pozostały na poziomie zbliżonym jak w 2018 roku.
Główne wskaźniki charakteryzujące zobowiązania odsetkowe Boryszew S.A. przedstawia poniższa tabela:
Zobowiązania odsetkowe = zob. długoterminowe + zob. krótkoterminowe (z tytułu pożyczek i kredytów + z tytułu emisji dłużnych
papierów wartościowych + leasing)
Dług netto = zobowiązania odsetkowe — środki pieniężne i ekwiwalenty — pożyczki udzielone do spółek GKB (Boryszew S.A. pełni
rołę podmiotu finansującego spółki załeżne).
dostawcy) do aktywów łącznie
Zadłużenie odsetkowe netto Boryszew S.A. (pomniejszone o środki pieniężne i ich ekwiwalenty oraz o zobowiązania
wobec podmiotów powiązanych) na koniec 2019 roku wyniosło 521,8 mln zł i było niższe o 48,4 mln zł wobec stanu
na koniec 2018 roku.
Wskaźnik zadłużenia brutto (całkowitego) do aktywów wyniósł na koniec 2019 40,6% wobec 37,7% na koniec 2018 roku
Wskaźniki płynności prezentuje poniższa tabela:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Płynność bieżąca = aktywa obrotowe / zobowiązania krótkoterminowe
Płynność szybka = (aktywa obrotowe — zapasy) / zobowiązania krótkoterminow:
 
W 2019 roku wskaźnik płynności oraz wskaźnik płynności były na poziomie zbliżonym do 2017 roku.
Główne pozycje jednostkowego rachunku przepływów pieniężnych Boryszew S.A. w 2019 roku przedstawia poniższa
tabela:
Na poniższym wykresie zostały pokazane główne czynniki, które kształtowały przepływy pieniężne Boryszew S.A.
w 2019 roku.
W 2019 roku Boryszew S.A. wygenerował dodatnie wpływy z działalności bezpośrednio operacyjnej, oraz
z działalności inwestycyjnej, które zostały przeznaczone głównie na spłatę pożyczek i kredytów.
Inwestycje w środki trwałe i wartości niematerialne wystąpiły głównie w O./NPA Skawina (głównie realizacja zadań
inwestycyjnych o charakterze odtworzeniowym) i Oddziale Maflow (modernizacje i umaszynowienie).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Wybrane pozycje bilansu skonsolidowanego Grupy Kapitałowej Boryszew przedstawia poniższa tabela:
 
w tym:
Wzrost poziomu aktywów i pasywów był przede wszystkim związany z ujęciem w 2019 roku wyników GK Alchemia.
Dodatkowo, wzrost poziomu aktywów trwałych był efektem programów inwestycyjnych w rzeczowy majątek trwały
w spółkach Grupy Kapitałowej. Najistotniejsze projekty inwestycyjne to program zwiększenia mocy produkcyjnych
w zakładzie Aluminium Konin, modernizacja i umaszynowienie polskich zakładów Grupy Maflow jak również rozwój
mocy produkcyjnych pod nowe projekty w części zakładów Grupy BAP.
Wzrost aktywów obrotowych wynikał głównie ze wzrostu zapasów w segmencie metale wynikający z ujęcia poziomu
zapasów GK Alchemia w 2019 roku.
Wzrost ww. wartości aktywów został w większości sfinansowany poprzez środki wygenerowane w ramach działalności
Grupy oraz wzrost zadłużenia. Zadłużenie względne mierzone za pomocą wskaźnika zadłużenie netto do EBITDA
wzrosło z poziomu 3,0 (na koniec 2018 roku) do 3,5 (na koniec 2019 roku).
Wskaźnik zadłużenia brutto (całkowitego) do aktywów wyniósł natomiast na koniec 2019 33,7% wobec 35,5% na koniec
2018 roku
</Text>
	</Page>
</document>
