<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Rozwiązanie odpisu z tytułu trwałej utraty wartości aktywów trwałych
W bieżącym okresie sprawozdawczym spółka JSW KOKS dokonała analizy przesłanek w celu weryfikacji, czy mogły nastąpić dalsza utrata
wartości aktywów trwałych lub odwrócenie wcześniej ujętych odpisów. Przeprowadzone testy wykazały na zasadność całkowitego odwrócenia
odpisu na utratę wartości aktywów Koksowni Radlin w wysokości 189,8 mln zł. Odwrócony odpis w kwocie 189,8 mln zł został ujęty w pozostałych
przychodach w Skonsolidowanym sprawozdaniu z wyniku finansowego i innych całkowitych dochodów. Analiza przesłanek oraz szczegółowe
założenia przy jakich dokonano wyliczenia dla testu z tytułu utraty wartości przedstawione zostały w Nocie 7.4. Skonsolidowanego sprawozdania
finansowego Grupy Kapitałowej Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
W dniu 2 lipca 2019 roku zostało zawarte Porozumienie pomiędzy Zarządem JSW, a reprezentatywnymi organizacjami związkowymi działającymi
w JSW, w sprawie wypłaty dodatkowej nagrody pieniężnej dla pracowników zatrudnionych w JSW. Łączny koszt wypłaconej nagrody
to 163,0 mln zł. Natomiast wpływ nagrody na wynik finansowy za 2019 roku to 136,1 min zł.
W 2019 roku Grupa dokonała korekty kosztów energii elektrycznej w łącznej kwocie 42,0 mln zł w związku z wejściem w życie ustawy z dnia
13 czerwca 2019 roku zmieniającej ustawę o zmianie ustawy o podatku akcyzowym oraz niektórych innych ustaw, ustawę o efektywności
energetycznej oraz ustawę o biokomponentach i biopaliwach ciekłych, co zostało szerzej opisane w Punkcie 5.3. niniejszego sprawozdania.
 
W dniu 26 stycznia 2019 roku w KWK Knurów-Szczygłowice, Ruch Szczygłowice wykryto pożar. Do zdarzenia doszło w chodniku badawczym
16b w pokładzie 407/3 na poziomie 850 po robotach strzałowych. W strefie zagrożenia znajdowało się 10 pracowników kopalni, którzy w wyniku
podjętej akcji ratowniczej bezpiecznie opuścili zagrożony rejon.
W związku z zaistniałym pożarem, analizą stanu zagrożenia metanowego, zagrożenia wyrzutami gazów i skał oraz zagrożenia pożarowego,
stwierdzono m.in. że warunki gazowe w otoczeniu chodnika badawczego nie gwarantują bezpiecznego dalszego jego drążenia. Mając na uwadze
powyższe podjęto decyzję o odstąpieniu od dalszego drążenia chodnika badawczego wraz ze zmianą projekcji pochylni badawczej
i wyksięgowaniu aktywowanych kosztów rejonów ścianowych, jako pozostałe straty (wartość nierozliczonych aktywowanych kosztów rejonów
ścianowych w skutek zdarzenia losowego) w wysokości 14,0 mln zł. Pozostałe koszty poniesione w związku z wystąpieniem zdarzenia wyniosły
2,9 mln zł.
W dniu 1 listopada 2019 roku w KWK Knurów-Szczygłowice Ruch Szczygłowice miał miejsce pożar endogeniczny w wyniku samozagrzania się
węgla. Do zdarzenia doszło w chodniku badawczym 16b w pokładzie 407/3 na poziomie 850m. Z zagrożonego rejonu ewakuowano 8 gómików.
Nikt nie doznał uszczerbku na zdrowiu. W akcji uczestniczyły zastępy ratowników z KWK Knurów-Szczygłowice oraz z Centralnej Stacji
Ratownictwa Górniczego w Bytomiu. Pożar został ugaszony w dniu 6 listopada 2019 roku. Koszty poniesione w związku z wystąpieniem zdarzenia
wyniosły 2,1 mln zł.
 
W miesiącu czerwcu 2019 roku v w Jednostce dominującej utworzona została rezerwa na postępowania sądowe w związku z przebiegiem
postępowań w sprawach z powództwa FAMUR S.A. przeciwko JSW o zapłatę odszkodowania za zniszczone mienie w pożarze, do którego doszło
w dniu 5 maja 2011 roku w KWK Krupiński. Utworzenie rezerwy uzasadnione jest zarzutami powódki do opinii biegłego oraz podnoszonymi przez
powódkę okolicznościami, które wpłynęły do JSW dnia 11 czerwca 2019 roku. Łączna kwota utworzonej rezerwy wynosi 12,8 mln zł, z czego
8,7 mln zł stanowi zobowiązanie główne, natomiast 4,1 mln zł to kwota odsetek za opóźnienie w zapłacie oraz przewidywanych kosztów
sądowych.
W miesiącu czerwcu 2019 roku w Jednostce dominującej utworzona została rezerwa na postępowania sądowe w związku z przebiegiem
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Odszkodowanie w związku z wstrząsem w Ruchu Zofiówka
W miesiącach marcu, kwietniu i lipcu 2019 roku JSW otrzymała odszkodowania z tytułu pokrycia szkody jaka powstała w związku z wstrząsem,
do którego doszło w dniu 5 maja 2018 roku w Ruchy Zofiówka w partii „H” w pokładzie 409. Łączna kwota otrzymanego odszkodowania na dzień
31 grudnia 2019 roku wyniosła 10,0 mln zł.
W dniu 9 sierpnia 2019 roku została zawarta Ugoda Mediacyjna w postępowaniu mediacyjnym pomiędzy JSW a Gminą Mszana w wyniku której
Jednostka dominująca zobowiązała się zapłacić za bezumowne korzystanie z nieruchomości Gminy, polegające na składowaniu odpadów
wydobywczych w obiekcie Pochwacie. Koszty poniesione w analizowanym okresie w związku z bezumownym korzystaniem przez JSW
z nieruchomości za okres od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2018 roku wyniosły 8,5 mln zł.
W dniu 20 listopada 2019 roku w KWK Pniówek wykryto pożar. Do zdarzenia doszło w drążonej pochylni B-1 w pokładzie 404/4+405/1 poz. 1000.
W strefie zagrożenia znajdowało się 52 pracowników kopalni, którzy w wyniku podjętej akcji ratowniczej bezpiecznie opuścili zagrożony rejon.
W związku z aktywnym ugaszeniem pożaru endogenicznego oraz brakiem objawów świadczących o podwyższonym poziomie zagrożenia
pożarowego nie zaistniała konieczność utworzenia pola pożarowego oraz wyizolowania zasobów węgla. Koszty poniesione w związku
z wystąpieniem zdarzenia w 2019 roku wyniosły 1,4 mln zł.
Na wyniki Grupy znaczący wpływ miała sytuacja na powiązanych, międzynarodowych rynkach stali, koksu i węgla. Szczegółowe informacje
dotyczące czynników wpływających na kształtowanie się cen podstawowych produktów Grupy przedstawione zostały w Punkcie 5.2 i 5.3.
niniejszego sprawozdania.
SYTUACJA MAJĄTKOWA
Wszystkie kwoty w tabelach wyrażone w milionach złotych, o ile nie podano inaczej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Największą pozycję aktywów trwałych według stanu na 31 grudnia 2019 roku stanowią rzeczowe aktywa trwałe (75,0%). Ich wartość w 2019 roku
wzrosła o 1 369,3 mln zł tj. o 18,7%. W analizowanym okresie Grupa poniosła nakłady na rzeczowe aktywa trwałe w wysokości 2 021,6 mln zł,
przy amortyzacji 859,2 mln zł.
wzrosła O I 509,3 min zł U. o 16,/ %. VW analizowanym okresie Grupa poniosła nakłady na rzeczowe aktywa trwałe w wysokości Z U2 1,0 min zł,
przy amortyzacji 859,2 mln zł.
Na wzrost aktywów trwałych w 2019 roku wpływ miało wdrożenie z dniem 1 stycznia 2019 roku nowego standardu MSSF 16 Łeasing, zgodnie
z którym Grupa ujęła Prawo do użytkowania składnika aktywów. Wpływ wdrożenia MSSF 16 (ujęcie aktywów z tytułu prawa do użytkowania oraz
dodatkowych zobowiązań finansowych) został oszacowany na podstawie obowiązujących umów na dzień 1 stycznia 2019 roku. Na bazie
przeprowadzonej analizy, w wyniku implementacji MSSF 16 na dzień 1 stycznia 2019 roku nastąpił wzrost wartości aktywów w kwocie
304,7 mln zł (kwota uwzględnia odpis z tytułu trwałej utraty wartości w wysokości 37,0 mln zł). Nastąpiła również reklasyfikacja w ramach aktywów
trwałych składników leasingu finansowego z rzeczowych aktywów trwałych oraz wartości niematerialnych (głównie prawo wieczystego
użytkowania gruntów) do pozycji Prawo do użytkowania składnika aktywów w łącznej wysokości 126,9 mln zł. Na dzień kończący okres
sprawozdawczy JSW ujęła prawo do użytkowania składnika aktywów zgodnie z MSSF 16 w wysokości 618,3 mln zł (na 1 stycznia 2019 roku:
423,0 mln zł).
Manga JAMA Elż
Na wzrost aktywów trwałych Grupy w 2019 roku wpłynęło również nabycie 95,01% akcji spółki PBSz. Łączny wpływ ujętych aktywów trwałych
wycenionych w wartości godziwej na 31 grudnia 2019 roku to 153,1 mln zł, z czego 55,1 mln zł stanowią rzeczowe aktywa trwałe (na dzień
nabycia 160,7 mln zł, z czego 72,0 mln zł stanowią rzeczowe aktywa trwałe. Grupa ujęła w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym pozycje
bilansowe PBSz w wartościach godziwych zgodnie z zapisami MSSF 3, w efekcie czego ujęto wartość firmy w wysokości 57,0 mln zł, będącą
różnicą pomiędzy wartością godziwą nabytych aktywów netto wynoszącą 142,0 mln zł, a ceną nabycia przyjętą w wysokości 199,0 mln zł.
Szczegółowo alokacja ceny nabycia została przedstawiona w Nocie 10.3. Skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej
Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
Jednocześnie w aktywach trwałych w okresie sprawozdawczym nastąpił spadek w pozycji Inwestycje w portfel aktywów FIZ o 652,1 mln zł,
tj. o 35,7%. W związku z podjętą przez Zarząd Jednostki dominującej decyzją o częściowym umorzeniu posiadanych Certyfikatów Inwestycyjnych
nastąpiło przeklasyfikowanie części Inwestycji w portfel aktywów FIZ w kwocie 700,0 min zł do pozycji Inne krótkoterminowe aktywa finansowe.
Na dzień kończący okres sprawozdawczy w stosunku do 31 grudnia 2018 roku, nastąpił spadek sumy aktywów obrotowych łącznie o 100,6 mln zł,
przede wszystkim w wyniku obniżenia się stanu środków pieniężnych i ich ekwiwalentów o 1 300,5 min zł, tj. o 78,8% oraz stanu należności
handlowych oraz pozostałych należności o 280,6 mln zł, tj. o 24,5% (w tym należności handlowych o 348,3 mln zł, tj. o 35,7%) spowodowanych
przede wszystkim spadkiem przychodów ze sprzedaży o 1 137,7 mln zł tj. o 11,6%.
Jednocześnie w analizowanym okresie Grupa zaprezentowała w aktywach obrotowych Inwestycje w portfel aktywów FIZ w kwocie 700,0 mln zł
oraz odnotowano wyższy o 474,3 mln zł poziom zapasów w porównaniu do 2018 roku spowodowany wzrostem stanu zapasów wyrobów gotowych
o 531,3 mln zł (w tym wzrost zapasu wyrobów węglowych o 997,8 tys. ton oraz wzrost zapasu koksu o 260,5 tys. ton).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Kapitał podstawowy
Zyski zatrzymane
Zobowiązania z tytułu emisji dłużnych papierów wartościowych
Zobowiązania z tytułu odroczonego podatku dochodowego
Zobowiązania z tytułu świadczeń pracowniczych
Kredyty i pożyczki
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Wzrost kapitału własnego ogółem o 4,8% na dzień kończący okres sprawozdawczy związany jest przede wszystkim ze wzrostem zysków
zatrzymanych o 350,3 mln zł, tj. o 5,9% w stosunku do stanu na 31 grudnia 2018 roku, czego bezpośrednim powodem jest ujęty zysk netto
przypadający na akcjonariuszy Jednostki dominującej w wysokości 628,9 mln zł, pomimo ujęcia dywidendy dla akcjonariuszy za 2018 rok
w wysokości 200,8 mln zł, innych całkowitych dochodów z tytułu strat aktuarialnych w kwocie 43,7 mln zł oraz skutku wdrożenia nowego standardu
MSSF 16 (odpis z tytułu trwałej utraty wartości na dzień zastosowania standardu) w kwocie 37,0 mln zł. Ponadto, według stanu na 31 grudnia
2019 roku Grupa ujęła w skonsolidowanym sprawozdaniu z sytuacji finansowej kapitał z wyceny instrumentów finansowych w wysokości
(20,6) mln zł stanowiący skumulowaną część zysków i strat wynikających ze zmian wartości godziwej instrumentów zabezpieczających (wzrost
031,5 mln zł), co zostało szerzej przedstawione w Nocie 7.13.2. Skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej Jastrzębskiej
Spółki Węglowej za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
Na dzien Konczący Okres sprawozdawczy ZzoDowiązania Stanowiy &lt;v,/ % Kapitaiów I zobowiązan ogoiem, co oznacza icn wyzszy udzić
w stosunku do stanu na 31 grudnia 2018 roku o 2,1 p.p.
W analizowanym okresie odnotowano wzrost zobowiązań długoterminowych o 889,1 mln zł, tj. o 52,6% w relacji do stanu na 31 grudnia 2018 rok
głównie za sprawą ujęcia dodatkowych zobowiązań z tytułu leasingu w związku z wdrożeniem MSSF16 Łeasing, które na dzień 31 grudni
2019 roku wyniosły 406,7 mln zł. Na dzień wdrożenia MSSF 16, tj. na 1 stycznia 2019 roku zobowiązania z tytułu leasingu wyniosły 276,6 mln z
z czego kwota 257,6 mln zł wynikała z wdrożenia MSSF 16, a kwota 19,0 mln zł wcześniej prezentowana była w pozycji zobowiązania handlow
oraz pozostałe zobowiązania i dotyczyła zobowiązań z tytułu umów leasingu finansowego zawartych we wcześniejszych latach. Wzrosły równie
zobowiązania długoterminowe z tytułu kredytów i pożyczek o 296,8 mln zł, tj. o 813,2% w porównaniu do stanu na 31 grudnia 2018 roku w związk
z otrzymanym finansowaniem w formie pożyczki terminowej, kredytu terminowego oraz kredytu odnawialnego na podstawie zawartej w dni
9 kwietnia 2019 roku umowy finansowania pomiędzy JSW a Agencją Rozwoju Przemysłu S.A., Bankiem Gospodarstwa Krajowego, Bankier
Polska Kasa Opieki S.A., Powszechną Kasą Oszczędności Bank Polski S.A. oraz ICBC S.A. Oddział w Polsce („Konsorcjum”), co zostało szerze
przedstawione w Nocie nr 6.1. Skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za ro
obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku odnotowano również wzrost zobowiązań długoterminowych z tytułu świadczeń pracowniczych o 100,8 mln z
Na dzień 31 grudnia 2019 roku odnotowano również wzrost zobowiązań długoterminowych z tytułu świadczeń pracowniczych o 100,8 mln zł,
tj. o 13,8% w porównaniu do stanu na dzień 31 grudnia 2018 roku. Wzrosły również zobowiązania z tytułu rezerw o 78,9 min zł, tj. o 10,0% (w tym
głównie wzrost stanu rezerw na likwidację zakładów górniczych o 58,9 mln zł w Jednostce dominującej) w stosunku do stanu na 31 grudnia
HNAQ raki
W analizowanym okresie odnotowano spadek zobowiązań krótkoterminowych o 131,4 mln zł, tj. o 3,6% w stosunku do stanu na 31 grudnia
2018 roku, w tym przede wszystkim zobowiązań z tytułu bieżącego podatku dochodowego o 197,3 mln zł, tj. o 96,9%. Ponadto w 2019 roku
nastąpił spadek zobowiązań z tytułu emisji dłużnych papierów wartościowych o kwotę 121,0 mln zł, zgodnie z podjętą przez Zarząd JSW w dniu
16 stycznia 2019 roku decyzją o całkowitym wykupie obligacji, w łącznej kwocie nominalnej 121,0 mln zł (w tym 71,5 mln zł oraz 13,2 mln USD).
Wykup został zrealizowany w dniu 18 stycznia 2019 roku, co spowodowało zakończenie Programu Emisji Obligacji. Wykup obligacji był zgodny
z zapisami Warunków Emisji. Jednocześnie Grupa zaprezentowała w 2019 roku w osobnej pozycji sprawozdania z sytuacji finansowej
krótkoterminowe zobowiązania z tytułu leasingu w związku z wejściem w życie MSSF 16. Na dzień kończący okres sprawozdawczy wyniosły one
206,4 mln zł (na 1 stycznia 2019 roku: 105,4 mln zł, z czego kwota 84,1 mln zł wynikała z wdrożenia MSSF 16, a kwota 21,3 mln zł wcześniej
prezentowana była w pozycji zobowiązania handlowe oraz pozostałe zobowiązania i dotyczyła zobowiązań z tytułu umów leasingu finansowego
zawartych we wcześniejszych latach).
Grupa zarządza zasobami finansowymi zarówno na poziomie poszczególnych spółek jak i na poziomie skonsolidowanym. Proces zarządzania
systematyzuje Polityka zarządzania płynnością Grupy Kapitałowej JSW wraz z procedurą, której podstawowym zadaniem jest efektywne
monitorowanie i raportowanie pozycji płynnościowej umożliwiającej podejmowanie działań w sytuacji zagrożenia utraty płynności. Spółki z Grupy
regularnie prognozują i monitorują płynność na podstawie przewidywanych przepływów pieniężnych. Głównymi narzędziami zarzadzania
posiadanymi zasobami finansowymi są: wdrożona Polityka lokowania wolnych środków finansowych w JSW, funkcjonująca w Grupie usługa Cash
Poolingu Rzeczywistego (,CPR”) oraz utrzymanie Funduszu Stabilizacyjnego przez Jednostkę dominującą.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Zewnętrzne finansowanie dłużne Grupy
W dniu 9 kwietnia 2019 roku została zawarta umowa finansowania pomiędzy JSW a Agencją Rozwoju Przemysłu S.A., Bankien
Gospodarstwa Krajowego, Bankiem Polska Kasa Opieki S.A., Powszechną Kasą Oszczędności Bank Polski S.A. oraz ICBC (Europe) S.A
Oddział w Polsce (,Konsorcjum”). Finansowanie zostało udzielone w formie kredytu odnawialnego w kwocie 360,0 mln zł, pożyczk
terminowej w kwocie 100,0 mln zł oraz kredytów terminowych w kwocie stanowiącej równowartość w USD 300,0 mln zł. Finansowanie
planowane jest na maksymalny okres 7 lat, przy czym finansowanie w formie kredytu odnawialnego określono na okres 5 lat z możliwościź
jego przedłużenia maksymalnie o 2 lata. Cel pozyskanych środków to m.in.: finansowanie inwestycji Grupy, finansowanie innych celów
ogólnokorporacyjnych Grupy oraz sfinansowanie nabycia 95,01% akcji PBSz.
W tym samym dniu została zawarta umowa finansowania pomiędzy JSW, JSW KOKS oraz Europejskim Bankiem Inwestycyjnym („EBI”
z siedzibą w Luxemburgu. Finansowanie zostało udzielone w formie kredytu terminowego w wysokości 58,5 mln EUR. Istnieje możliwość
wypłaty kredytu w EUR lub, z zastrzeżeniem dostępności, w USD lub PLN. Okres spłaty kredytu wynosi 8 lat od jego uruchomienia, przy
czym umowa dopuszcza jego przedterminową spłatę. Beneficjenci kredytu udzielonego przez EBI przy wsparciu Europejskiego Funduszi
na rzecz Inwestycji Strategicznych, planują wykorzystać pozyskane środki na realizację przedsięwzięcia obejmującego modernizację
koksowni i inwestycje w produkcję energii z gazu koksowniczego i metanu pozyskiwanego z kopalni węgla kamiennego.
W dniu 14 maja 2019 roku pomiędzy spółką zależną JSW KOKS a BOŚ S.A. została zawarta umowa kredytu odnawialnego w wysokośc
60,1 mln zł na zadanie „Modernizacja baterii koksowniczej nr 4 w Koksowni Przyjaźń”, które jednocześnie podlega dofinansowanii
pożyczką na podstawie odrębnej umowy jaką JSW KOKS zawarła 17 października 2018 roku z NFOŚIGW z siedzibą w Warszawie
w wysokości 200,0 mln zł.
W dniu 7 listopada 2019 roku pomiędzy spółką zależną PBSz a PEKAO LEASING Sp. z o.o. z siedzibą w Warszawie została zawarte
umowa o przyznanie limitu leasingowego w wysokości 20,0 mln zł.
W dniu 9 grudnia 2019 roku została częściowo uruchomiona w kwocie 36,9 mln zł przez JSW KOKS pożyczka preferencyjna z Narodowegc
Funduszu Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej w Warszawie przyznana w wysokości 134,0 mln zł z Programu Operacyjnegi
Infrastruktura i Środowisko na poczet realizacji projektu pn. „Poprawa efektywności energetycznej w JSW KOKS S.A.&quot; związanegi
z budową bloku energetycznego w Koksowni Radlin. Oprocentowanie pożyczki wynosi 0%. Pożyczka ta została wyceniona na koniec
2019 roku w wysokości 28,5 mln zł. Różnicę stanowi preferencyjne oprocentowanie w wysokości 8,4 mln zł. Spłata pożyczki będzie
hactonowań kbuartalnia nanzawazy ad urzaćnia 9009 raki
W dniu 23 stycznia 2020 roku pomiędzy PBSz a Bankiem Gospodarstwa Krajowego została zawarta umowa linii wielocelowej w wysokości
20,0 mln zł. Zgodnie z podpisaną umową jednostka zależna może korzystać z przyznanego limitu w formie: kredytu otwartego w rachunku
bieżącym do pełnej kwoty limitu oraz gwarancji bankowych łącznie do maksymalnej kwoty zaangażowania w wysokości 5,0 mln zł. Łączne
zaangażowanie z tytułu wszystkich produktów nie może przekroczyć kwoty limitu 20,0 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W dniu 17 lutego 2020 roku pomiędzy PBSz a PKO BP S.A. została zawarta umowa udzielenia limitu kredytowego wielocelowego w wysokości
20,0 mln zł. Zgodnie z podpisaną umową spółka PBSz może korzystać z przyznanego limitu w formie: kredytu w rachunku bieżącym do kwoty
15,0 mln zł oraz gwarancji bankowych łącznie do maksymalnej kwoty zaangażowania w wysokości 5,0 mln zł.
Szczegółowe informacje dotyczące zawartych przez spółki Grupy umów finansowania przedstawione zostały w Notach 6.1. i 10.6.
Skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia
2019 roku.
W 2019 roku spółka JSW Innowacje udzieliła pożyczki spółce HAWK-e w kwocie 1,3 mln zł. Pożyczka oprocentowana jest według zmiennej
stopy procentowej, która wynosi WIBOR 3M + 3%. Termin spłaty pożyczki wyznaczono na dzień 7 czerwca 2019 roku. Na dzień 7 czerwca
2019 roku przypadał też termin spłaty pożyczki udzielonej w 2018 roku przez JSW Innowacje spółce HAWK-e w kwocie 922,5 tys. zł
(oprocentowana według zmiennej stopy procentowej, która wynosi WIBOR 3M + 3%). Na dzień 31 grudnia 2019 roku stan niespłaconych
pożyczek udzielonych przez JSW Innowacje spółce Hawk-e wraz z odsetkami wynosi 2,3 mln zł. W związku z brakiem spłaty pożyczek
JSW Innowacje utworzyła w 2019 roku odpis na całą wartość niespłaconych przez spółkę Hawk-e pożyczek wraz z odsetkami w łącznej
kwocie 2,3 mln zł. W dalszym ciągu trwają uzgodnienia dotyczące warunków i terminu spłaty ww. pożyczek.
Wdhniu 12 sierpnia 2019 roku spółka PGWiR zawarła umowę pożyczki z JSW ZiR, na mocy której udzieli JSW ZiR pożyczki w maksymalnej
kwocie 1,0 mln zł. Pożyczka oprocentowana jest według zmiennej stopy procentowej, która wynosi WIBOR 3M + 2%. Umowę pożyczki
zawarto na okres 48 miesiecy. Na dzień 31 grudnia 2019 roku saldo wykorzystania pożyczki wynosiło 64,0 tys. zł.
Głównym czynnikiem kształtującym sytuację finansową Grupy jest podaż i popyt oraz uzyskana średnia cena sprzedaży głównych produktów
tj. węgla i koksu, co ma bezpośrednie przełożenie na generowane przychody i przepływy finansowe
 
Wygenerowane przez Grupę w 2019 roku dodatnie przepływy pieniężne netto z działalności operacyjnej w wysokości 1 140,3 min zł (głównie
za sprawą osiągniętego zysku przed opodatkowaniem w wysokości 828,0 mln zł oraz amortyzacji w kwocie 1 033,9 mln zł) nie pokryły w całości
wydatków inwestycyjnych, w tym w szczególności wydatków na nabycie rzeczowych aktywów trwałych w wysokości 2 040,5 mln zł, ani wydatków
o charakterze finansowym (wypłata dywidendy akcjonariuszom w wysokości 200,8 mln zł oraz wykup dłużnych papierów wartościowych
w wysokości 121,0 mln zł). Pozostałe czynniki wpływające na wysokość wpływów pieniężnych z działalności operacyjnej przedstawione zostały
w Nocie 8.1. Skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony
31 grudnia 2019 roku.
Wartość środków pieniężnych wykorzystanych w działalności inwestycyjnej w 2019 roku wyniosła (2 260,5) mln zł w porównaniu do 2018 roku
poziom ten wzrósł o 678,8 mln zł. Główną pozycję wydatków inwestycyjnych w 2019 roku stanowi nabycie rzeczowych aktywów trwałych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>w wysokości 2 040,5 mln zł. Ponadto Grupa poniosła wydatki związane z nabyciem spółki PBSz w wysokości 199,0 mln zł, jednocześnie ujmując
wpływ z tytułu przejęcia środków pieniężnych i ich ekwiwalentów PBSz w wysokości 28,1 mln zł (łączny wpływ transakcji wyniósł 170,9 mln zł)
Przepływy pieniężne netto z działalności finansowej w 2019 roku wyniosły (180,3) mln zł wobec (755,8) mln zł przepływów pieniężnych
w 2018 roku. Ich poziom w analizowanym okresie uwzględnia między innymi wypłatę dywidendy akcjonariuszom w wysokości 200,8 mln zł,
płatności związane z leasingiem w wysokości 121,4 mln zł, wykup dłużnych papierów wartościowych w kwocie 121,0 mln zł oraz otrzymane
kredyty i pożyczki oraz dotacje w wysokości 337,1 mln zł.
W efekcie wyżej opisanych zdarzeń, stan środków pieniężnych i ich ekwiwalentów na 31 grudnia 2019 roku wyniósł 350,3 mln zł. Zmiana netto
stanu środków pieniężnych i ich ekwiwalentów wyniosła (1 300,5) mln zł.
Jednym z istotnych działań, podjętych przez Jednostkę dominującą w zakresie przeciwdziałania potencjalnym zagrożeniom związanym
z pogorszeniem płynności, było utworzenie Funduszu Inwestycyjnego Zamkniętego („FIZ”). Fundusz został utworzony na czas określony —
do dnia 30 grudnia 2024 roku, przy czym okres działalności Funduszu może zostać przedłużony maksymalnie o trzy lata. W okresach koniunktury
na rynkach węgla, Jednostka dominująca zamierza przekazywać część generowanych nadwyżek pieniężnych i lokować je w FIZ. Środki
zgromadzone w FIZ będą mogły być wykorzystane w okresie załamania koniunktury i/lub w okresie kiedy Grupa będzie generowała ujemne
przepływy pieniężne. Jednocześnie środki te będą stanowić wsparcie finansowe dla planowanych w długim i średnim terminie wydatków
związanych z realizacją inwestycji o strategicznym znaczeniu dla JSW i Grupy, związanych między innymi z rozbudową mocy wydobywczych,
zwiększeniem dostępu do złóż, przeróbką węgla oraz produkcją koksu
W dniu 18 stycznia 2018 roku Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie JSW wyraziło zgodę na nabycie przez JSW Certyfikatów Inwestycyjnych
serii A, stanowiących całość emisji tych certyfikatów od emitującego je JSW Stabilizacyjnego Funduszu Zamkniętego za sumę 1,5 mld zł. W dniu
7 grudnia 2018 roku Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie JSW wyraziło zgodę na nabycie przez JSW Certyfikatów Inwestycyjnych serii B oraz
kolejnych serii emitowanych przez JSW Stabilizacyjny FIZ. Dnia 17 grudnia 2018 roku doszła do skutku emisja Certyfikatów Inwestycyjnych serii
B za kwotę 300 mln zł. Środki te zasiliły subportfel inwestycyjny i są przeznaczone na zabezpieczenie środków pieniężnych, przeznaczonych
na udział własny w strukturze finansowania dla planowanych w długim i średnim terminie wydatków, związanych z realizacją inwestycji
o strategicznym znaczeniu dla JSW i Grupy. Wartość bilansowa inwestycji w portfel aktywów FIZ na dzień 31 grudnia 2019 roku wynos
1 874,0 mln zł (31 grudnia 2018 roku: 1 826,1 mln zł). Grupa inwestuje w portfel aktywów finansowych poprzez Fundusz, w którym Jednostka
dominująca posiada 100% wyemitowanych certyfikatów inwestycyjnych. Fundusz stosuje konserwatywną politykę inwestycyjną. Wyłącznym
przedmiotem jego działalności jest lokowanie środków pieniężnych zabranych w drodze niepublicznego proponowania nabycia Certyfikatów
Inwestycyjnych w określone w Statucie płynne aktywa o bardzo wysokim współczynniku bezpieczeństwa, w tym głównie: Obligacje Skarbu
Państwa, inne skarbowe oraz bankowe instrumenty dłużne, dla których stosowny limit zaangażowania został ściśle określony w polityce
inwestycyjnej Funduszu
Po dniu kończącym okres sprawozdawczy, tj. w dniu 13 stycznia 2020 roku podjęto decyzję w sprawie umorzenia Certyfikatów Inwestycyjnych
serii A w kwocie 400,0 mln zł i serii B w kwocie 300,0 mln zł. W dniu 26 lutego 2020 roku na rachunek bankowy JSW wpłynęły środki w wysokości
300,7 mln zł. Przewidywany wpływ środków z tytułu umorzenia Certyfikatów Inwestycyjnych w miesiącu kwietniu 2020 roku wyniesie około
400,0 mln zł. Środki uzyskane w związku z umorzeniem Certyfikatów zostaną wykorzystane na cele związane z bieżącą działalnością JSW jak
i na realizację działalności inwestycyjnej.
W dniu 16 stycznia 2019 roku Zarząd JSW podjął uchwałę o całkowitym wykupie obligacji o łącznej wartości nominalnej 121,0 mln zł (w tym
71,5 mln zł oraz 13,2 mln USD). Wykup został zrealizowany w dniu 18 stycznia 2019 roku co spowodowało zakończenie Programu Emisji
Obligacji. Wykup obligacji był zgodny z zapisami Warunków Emisji.
Metodologia obliczeń wskaźników została przedstawiona na końcu niniejszego sprawozdania.
Na dzień kończący okres sprawozdawczy udział zobowiązań w finansowaniu działalności Grupy mierzony wskaźnikiem ogólnego zadłużenia
wzrósł do poziomu 0,41 wobec 0,39 według stanu na koniec 2018 roku, co jest efektem wzrostu udziału zobowiązań w strukturze finansowania
Grupy. Wskaźnik zadłużenia długoterminowego wzrósł z 0,12 do 0,17 głównie w wyniku wzrostu zobowiązań długoterminowych o 889,1 mln zł,
tj. 52,6%, w tym głównie zobowiązań z tytułu leasingu o 387,7 mln zł oraz z tytułu kredytów i pożyczek o 296,8 mln zł. Wskaźnik zadłużenia
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>krótkoterminowego obniżył się z poziomu 0,26 do 0,23 według stanu na 31 grudnia 2019 roku głównie w wyniku obniżenia się zobowiąza!
krótkoterminowych o 131,4 mln zł, tj. o 3,6%.
W okresie 1 stycznia do 31 grudnia 2019 roku wskaźniki płynności szybkiej obniżył się w stosunku do stanu na 31 grudnia 2018 roku z 0,84
do poziomu 0,70. Niższy poziom wskaźnika jest efektem obniżenia się stanu aktywów obrotowych o 100,6 mln zł, w tym środków pieniężnych
i ich ekwiwalentów o 1 300,5 mln zł, przy wzroście stanu zapasów o 474,3 mln zł. Wskaźniki płynności bieżącej wzrósł w omawianym okresie
w porównaniu do 2018 roku z poziomu 1,03 do poziomu 1,05.
Analiza grupy wskaźników z zakresu rentowności wskazuje na obniżenie się rentowności w stosunku do stanu na 31 grudnia 2018 roku, co jest
efektem uzyskanych niższych przychodów ze sprzedaży o 1 137,7 mln zł, spowodowanych głównie niższym wolumenem sprzedaży węgla i koksu
do odbiorców zewnętrznych oraz niższą uzyskaną ceną sprzedaży węgla koksowego o 23,83 zł/tonę oraz koksu o 22,58 zł/tonę.
Wszystkie kwoty w tabelach wyrażone w milionach złotych, o ile nie podano inaczej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W okresie od 1 stycznia do 31 grudnia 2019 roku wskaźniki rentowności aktywów ogółem (ROA) oraz rentowności kapitału własnego (ROE)
obniżyły się w stosunku do analogicznego okresu 2018 roku i wyniosły odpowiednio 4,4 i 7,3. Niższy poziom tych wskaźników jest efektem
niższego o 63,1% wyniku netto.
Gotówkowy koszt wydobycia węgla („Mining cash cost”, „MCC”) jest wskaźnikiem wykorzystywanym przez Grupę w celach zarządczych.
Metodologia obliczania i prezentacji gotówkowego kosztu wydobycia węgla odzwierciedla koszty z punktu widzenia ich gotówkowości, bez
względu na okres ich poniesienia. Jednostka dominująca wylicza gotówkowy koszt wydobycia węgla odejmując od wszystkich kosztów
poniesionych w okresie, koszty niezwiązane bezpośrednio z produkcją węgla oraz koszty niemające trwale wpływu na przepływy finansowe.
 
! Wartość gotówkowego kosztu wydobycia węgła na tonę, z uwagi na większą dokładność, wyliczona została w oparciu o wartości w tys. złotych oraz tys. ton.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Mining cash cost za 2019 rok ukształtował się na poziomie 6 288,6 mln zł, tj. o 334,2 mln zł (5,6%) wyższym niż w 2018 roku. Na wzrost wartości
gotówkowego kosztu wydobycia wpłynęły głównie:
wyższe koszty świadczeń na rzecz pracowników o 168,4 mln zł (5,4%), co wynika przede wszystkim z zawartego w | półroczu 2018 roku
Porozumienia ze Stroną Społeczną w zakresie ujednolicenia zasad naliczania wynagrodzenia za pracę w sobotę, niedzielę i święta,
wynagradzania za czas choroby i za czas urlopu oraz Porozumienia dotyczącego wzrostu stawek płac zasadniczych od dnia 1 czerwca
2018 roku, ujęcia dodatkowej nagrody pieniężnej dla pracowników, wzrostu średniego zatrudnienia o 943 osoby, wprowadzenia
od kwietnia 2019 roku pracowniczego Programu Emerytalnego oraz wpływu zmiany stanu rezerw na świadczenia pracownicze (głównie
nagrody jubileuszowe),
wyższe koszty z tytułu zużycia materiałów i energii o 107,8 mln zł (10,5%), z tego zużycie materiałów wzrosło o 87,7 mln zł, zużycie
energii o 20,1 mln zł. Wyższe koszty dotyczące zużycia materiałów związane są głównie ze wzrostem cen podstawowych materiałów
niezbędnych do prowadzenia robót przygotowawczych, zbrojenia i utrzymania ścian wydobywczych, oraz większą ilością wydrążonych
metrów ruchowych wraz z wykonywanymi systemem gospodarczym o 8 935 mb (w tym 167 metrów Samodzielnej Obudowy Kotwowej).
W 2019 roku zazbrojono 29 ścian, natomiast w 2018 roku 20 ścian. Z kolei wyższe koszty zużycia energii wynikają ze wzrostu ceny
jednostkowej energii w Il półroczu 2018 roku. Średnia cena energii elektrycznej (bez cen certyfikatów zielonych i błękitnych oraz opłat
dystrybucyjnych) za 2019 rok wyniosła 250,44 zł/MWh, (2018 rok 229,87 zł/MVh), co oznacza wzrost o 20,57 zł/MWh. Powyższy wzrost
kosztów energii wystąpił pomimo dokonanej w 2019 roku korekty w wysokości (39,1) mln zł w związku z wejściem w życie ustawy z dnia
13 czerwca 2019 roku zmieniającej ustawę o zmianie ustawy o podatku akcyzowym oraz niektórych innych ustaw, ustawę o efektywności
energetycznej oraz ustawę o biokomponentach i biopaliwach ciekłych,
wzrost kosztów usług obcych o 42,1 mln zł (2,6%), co związane jest przede wszystkim ze wzrostem: usług wiertniczo-górniczych
0 68,8 mln zł, usług remontowych o 52,9 mln zł, pozostałych usług obcych o 47,0 mln zł, usług odmetanowania o 44,1 mln zł, innych
usług dotyczących produkcji węgla o 34,2 mln zł, usług transportowych o 8,8 mln zł, pomimo niższych kosztów usług najmu maszyn
i urządzeń górniczych o 118,2 mln zł, głównie w wyniku wdrożenia od 1 stycznia 2019 roku rozwiązań z zakresu MSSF 16 Leasing oraz
usług likwidacji szkód gómiczych o 98,9 mln zł, głównie z tytułu zmiany stanu rezerw na przyszłe zobowiązania z tego tytułu,
wzrost pozostałych kosztów rodzajowych o 15,3 mln zł (28,0%), w tym głównie wyższe niż w roku ubiegłym koszty dotyczące utworzonych
rezerw na postępowania sądowe
W ujęciu jednostkowym gotówkowy koszt wydobycia węgla za 2019 rok wyniósł 426,00 zł/tonę tj. o 29,54 zł/tonę (7,5%) więcej niż
w 2018 roku, na co wpłynęły wyższe o 5,6% nakłady na produkcję węgla, przy niższej o 0,2 mln ton produkcji węgla netto.
Wdrożenie od 1 stycznia 2019 roku MSSF 16 Łeasing zmieniło strukturę kosztów w układzie rodzajowym, głównie w zakresie amortyzacji, usług
obcych, podatków i opłat oraz wpłynęło na koszty finansowe i tym samym spowodowało zmianę struktury i poziomu gotówkowego kosztu
wydobycia węgla. Wpływ zastosowania MSSF 16 na jednostkowy gotówkowy koszt wydobycia węgla wyniósł (14,43) złt, natomiast łączne
nakłady na produkcję węgla po uwzględnieniu MSSF 16 są niższe o 213,0 mln zł.
Gotówkowy koszt produkcji koksu („Cash conversion cost”, „CCC”) jest miernikiem wykorzystywanym przez koksownie Grupy, liczonym jako
suma kosztów rodzajowych poniesionych przez koksownie pomniejszona o koszt wsadu węglowego (w tym również koszt transportu wsadu) oraz
koszty sprzedaży pomniejszone o amortyzację przypadającą na koszty sprzedaży. Jednostkowy Cash conversion cost jest wynikiem podziału
tego miernika przez wolumen produkcji koksu przeznaczonego do sprzedaży.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>W 2019 roku gotówkowy koszt konwersji koksu wyniósł 607,9 mln zł i w porównaniu do 2018 roku był wyższy o 32,7 mln zł, tj. o 5,7%. Wzrost
wynikał przede wszystkim:
ze wzrostu usług obcych bez kosztów transportu wsadu węglowego o 30,1 mln zł, tj. o 18,6% na co wpływ miał przede wszystkim
wzrost kosztów usług remontowych o 26,4 mln zł, kosztów usług transportowych o 2,6 mln zł (w tym przede wszystkim wzrost kosztów
utrzymania zapasów) oraz kosztów pozostałych usług o 1,1 mln zł,
ze wzrostu kosztów administracyjnych pomniejszonych o amortyzację o 20,1 mln zł, tj. o 30,8%, co jest konsekwencją wzrostu kosztów
osobowych o 14,3 mln zł, podatków i opłat o 2,6 mln zł (wyższe podatki na PFRON), usług remontowych o 0,8 mln zł oraz pozostałych
usług o 1,6 mln zł,
ze wzrostu kosztów osobowych o 16,8 mln zł, tj. o 8,0%, związanych przede wszystkim z podpisanymi porozumieniami pomiędzy
Zarządem JSW KOKS a Organizacjami Związkowymi w sprawie regulacji w polityce płacowej oraz wypłatą jednorazowej nagrody
pieniężnej w sierpniu 2019 roku,
ze wzrostu zużycia materiałów bez wsadu węglowego o 4,0 mln zł tj. o 6,7%, spowodowanego większym zużyciem materiałów
do remontów o 9,6 mln zł oraz pozostałych materiałów o 0,9 mln zł (m.in. z uwagi na odpisy aktualizujące materiały pomocnicze) przy
jednoczesnym spadku kosztów materiałów bezpośrednich o 6,7 mln zł,
pomimo spadku kosztów podatków i opłat o 18,7 mln zł, tj. o 37,3%, który wynikał z niższych kosztów opłat z tytułu wieczystego użytkowania
gruntu o 1,7 mln zł w związku z wdrożeniem od 1 stycznia 2019 roku MSSF16 oraz niższych opłat z tytułu podatku od nieruchomości
0 3,5 mln zł, a także niższych o 9,8 mln zł opłat akcyzowych oraz pomimo spadku kosztów zużycia energii o 16,2 mln zł, tj. o 29,0%, z uwagi
na dokonanie korekty od sprzedawcy energii wykonującego działalność gospodarczą w zakresie obrotu energią elektryczną w kwocie
(13,9) mln zł, w związku z wejściem w życie ustawy z dnia 13 czerwca 2019 roku zmieniającej ustawę o zmianie ustawy o podatku akcyzowym
oraz niektórych innych ustaw, ustawę o efektywności energetycznej oraz ustawę o biokomponentach i biopaliwach ciekłych, na mocy której
sprzedający są zobowiązani do korekty faktur za | półrocze 2019 roku korygując cenę i stawki opłat sprzedaży.
W wyniku przedstawionych zdarzeń w ujęciu Jednostkowym Cash Conversion Cost za 2019 roku osiągnął poziom 191,78 zł/t i był wyższy
030,10 zł/t, tj. o 18,6% w stosunku do roku 2018, na co wpłynęły wyższe o 32,7 mln zł, tj. 5,7% nakłady na produkcję koksu przy niższym
wolumenie wyprodukowanego koksu do sprzedaży o 0,4 mln ton, tj. o 11,1%
Wpływ wdrożenia MSSF 16 w 2019 roku na wysokość COC w ujęciu jednostkowym wynosi ok. (1,07) zł/t i jest nieznaczny z uwagi na niską
wartość umów zaklasyfikowanych jako leasing (głównie prawo wieczystego użytkowania gruntu).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>6.2.1. SPRAWOZDANIE Z WYNIKU FINANSOWEGO I INNYCH CAŁKOWITYCH DOCHODÓW JSW
Zastosowanie od 1 stycznia 2019 roku rozwiązań z zakresu MSSF 16 Leasing wpłynęło na strukturę kosztów prezentowanych w sprawozdaniu
zwyniku finansowego i innych całkowitych dochodów. Część kosztów dotychczas prezentowana w kosztach wytworzenia sprzedanych
produktów, materiałów i towarów jest prezentowana w kosztach finansowych (część odsetkowa), co wpłynęło na wzrost zysku operacyjnego
i EBITDA, atakże wystąpiły różnice dotyczące prezentowanych wartości, głównie w wyniku innego rozkładu w czasie okresu amortyzacji
w porównaniu z faktycznymi płatnościami czynszów leasingowych. W dłuższej perspektywie czasowej wahania w strukturze i wysokości kosztów
amortyzacji i odsetek zostaną zniwelowane.
Przychody ze sprzedaży w 2019 roku wyniosły 11 268,8 mln zł i były o 1 504,8 mln zł niższe od osiągniętych w 2018 roku (spadek o 11,8%).
Przychody ze sprzedaży węgla wyprodukowanego przez JSW, które stanowią 65,4% przychodów ogółem, ukształtowały się na poziomie
7 372,1 mln zł, tj. o 699,3 mln zł (8,7%) niższym niż w 2018 roku. Na spadek przychodów z tytułu sprzedaży węgla wpłynęła niższa o 9,63 zł/t
średnia cena sprzedaży węgla (spadek o 1,8%) oraz niższa ilość sprzedaży. W 2019 roku sprzedano 13 786,7 tys. ton węgla, tj. o 1 040,6 tys. ton
mniej niż w 2018 roku (spadek o 7,0%). Przychody ze sprzedaży koksu wyniosły 3 257,5 mln zł i były niższe o 772,3 mln zł, tj. o 19,2%
w porównaniu do 2018 roku, przede wszystkim z uwagi na niższy o 22,68 zł/t, tj. o 2,1% poziom średniej ceny sprzedaży koksu na bazie FCA.
Przychody ze sprzedaży węglopochodnych w 2019 roku wyniosły 236,7 mln zł i były o 113,1 mlnzł, tj. o 32,3% niższe niż w 2018 roku, głównie
w wyniku spadku cen smoły koksowniczej o 31,9% oraz benzolu o 19,7%.
Koszty sprzedanych produktów, materiałów i towarów w 2019 roku wyniosły 9 932,2 mln zł, co oznacza spadek o 450,2 mln zł, tj. o 4,3%
w porównaniu do 2018 roku, na co wpłynęły: niższe o 689,9 mln zł koszty sprzedanych towarów (dotyczy koksu), niższe o 32,3 mln zł pozostałe
koszty sprzedanych produktów, materiałów przy wyższych o 272,0 mln zł kosztach wytworzenia węgla sprzedanego przez JSW.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Zysk brutto ze sprzedaży w 2019 roku wyniósł 1 336,6 mln zł i był niższy o 1 054,6 mln zł (44, 1%) od zysku uzyskanego w 2018 roku.
Koszty sprzedaży, które obejmują przede wszystkim koszty spedycji głównych produktów JSW w analizowanym okresie wyniosły 322,0 mln zł
i były o 21,8 mln zł niższe od poniesionych w 2018 roku (6,3%), co wynika głównie z niższego wolumenu sprzedaży węgla i koksu odpowiednio
0 1 040,6 tys. ton oraz 607,7 tys. ton.
Koszty administracyjne obejmujące koszty związane z realizacją funkcji zarządczych i administracyjnych, wyniosły 585,7 mln zł, co oznacza
wzrost o 50,1 mln zł (9,4%), w porównaniu do 2018 roku, wynikający przede wszystkim ze wzrostu świadczeń na rzecz pracowników o 27,3 mln zł,
głównie w wyniku zawartych w I półroczu 2018 roku Porozumień ze Stroną Społeczną m. in. Porozumienia dotyczącego wzrostu stawek płac
zasadniczych od dnia 1 czerwca 2018 roku oraz wzrost kosztów informatycznych o 12,4 mln zł.
Pozostałe przychody w 2019 roku wyniosły 94,5 mln zł, co oznacza spadek o 1505,1 mln zł, tj. 94,1% w stosunku do kwoty osiągniętej
w 2018 roku. Na wyższą wartości pozostałych przychodów w 2018 roku istotny wpływ miało rozwiązanie odpisu aktualizującego rzeczowe aktywa
trwałe i wartości niematerialne w kwocie 719,1 mln zł, a także rozwiązanie rezerwy na spory sądowe dotyczące deputatu węglowego dla emerytów
i rencistów w kwocie 653,5 mln zł. W 2018 roku JSW otrzymała również odszkodowanie z tytułu pokrycia kosztów dotyczących pożaru w rejonie
ściany W-1 pokład 362/1 w KWK Pniówek w kwocie 61,5 mln zł. Pozostałe koszty w 2019 roku wyniosły 75,2 mln zł wobec 1 270,4 mln zł
w 2018 roku, co oznacza spadek o 1 195,2 mln zł, tj. 94,1%. Na wyższą wartość pozostałych kosztów w 2018 roku wpływ miało ujęcie w księgach
odpisów z tytułu trwałej utraty wartości rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych w wysokości 1 214,0 min zł.
Pozostałe zyski/(strat) netto w 2019 roku wyniosły 80,1 mln zł wobec (15,2) mln zł straty w 2018 roku, co oznacza wzrost o 95,3 mln zł.
Na zmianę pozostałych zyskówł(strat) netto główny wpływ miał osiągnięty w 2019 roku zysk na pochodnych instrumentach finansowych
w wysokości 61,6 mln zł, wobec poniesionej w 2018 roku z tego tytułu straty w wysokości (30,9) mln zł. Wzrost ten związany jest głównie
zdodatnią wyceną transakcji zabezpieczających ryzyko walutowe, ryzyko zmiany ceny węgla koksowego oraz realizacją transakcji
zabezpieczających cenę węgla. Rynek walutowy podlega ciągłym wahaniom. Zgodnie z Polityką Zabezpieczania Ryzyka Walutowego w Grupie
Kapitałowej transakcje zawierane były w maksymalnym horyzoncie czasowym do 18 miesięcy. Zawarcie transakcji zabezpieczających przy
mocnym PLN, w przypadku pojawienia się trendu osłabienia złotego generuje straty dla Spółki na pochodnych instrumentach finansowych. Taka
sytuacja miała miejsce w 2018 roku, kiedy to PLN konsekwentnie osłabiał się w stosunku do głównych walut, w związku z czym wcześniej zawarte
transakcje (przy niższych kursach) w momencie rozliczenia generowały stratę w stosunku do kursu rozliczeniowego. W 2019 roku wzrosły również
zyski z tytułu wyceny certyfikatów inwestycyjnych o 21,8 mln zł. Jednocześnie w omawianym okresie 2019 roku odnotowano stratę z tytułu różnic
kursowych w wysokości 1,9 mln zł wobec zysku w wysokości 15,8 mln zł osiągniętego w 2018 roku.
Przychody finansowe w 2019 roku wyniosły 25,2 mln zł, tj. były o 12,5 mln zł niższe niż w 2018 roku, co wynika głównie z niższych o 10,9 mln zł
przychodów odsetkowych. Koszty finansowe ukształtowały się na poziomie 121,2 mln zł, a ich poziom był wyższy od wykonania w 2018 roku
0 24,7 mln zł, co wynika głównie z ujęcia w kosztach finansowych 2019 roku wyższych o 30,7 mln zł kosztów odsetek z tytułu leasingu w związku
z wejściem w życie od dnia 1 stycznia 2019 roku MSSF16, wyższych o 10,7 mln zł różnic kursowych od obligacji z tytułu realizacji pozycji
zabezpieczanej oraz wyższych o 6,5 mln zł innych kosztów finansowych. Jednocześnie odnotowano niższe koszty odsetek z działalności
finansowej o 11,6 mln zł w porównaniu do 2018 roku. Natomiast w 2018 roku w kosztach finansowych ujęto różnice kursowe z wyceny obligacji
w wysokości 11,6 mln zł - w analizowanym okresie koszty z tego tytułu nie wystąpiły.
W wyniku opisanych powyżej czynników zysk przed opodatkowaniem za 2019 rok wyniósł 432,3 mln zł i w porównaniu do 2018 roku obniżył
się o 1 334,7 mln zł. Zysk netto za 2019 rok wyniósł 330,4 mln zł i jest niższy od wykonania za 2018 rok o 1 088,2 mln zł. W wyniku ujęcia
w 2019 roku w innych całkowitych dochodach wyceny instrumentów zabezpieczających w kwocie 38,9 mln zł wraz z podatkiem dochodowym
w wysokości (7,4) mln zł oraz strat aktuarialnych w wysokości (41,4) mln zł z podatkiem dochodowym w kwocie 7,9 mln zł, całkowite dochody
razem ukształtowały się na poziomie 328,4 mln zł. Podstawowy i rozwodniony zysk na jedną akcję wyniósł 2,81 zł (2018 rok: 12,08 zł/akcję).
Wszystkie kwoty w tabelach wyrażone w milionach złotych, o ile nie podano inaczej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Poniesione przez JSW w 2019 roku nakłady na działalność operacyjną wyniosły 11 808,9 mln zł wobec 11 910,6 min zł kosztów poniesionych
w 2018 roku (spadek o 101,7 mln zł, tj. 0,9%). Na wyżej wymieniony spadek kosztów działalności operacyjnej JSW główny wpływ miał spadek
wartości sprzedanych materiałów i towarów o 720,9 mln zł, tj. o 16,5% spowodowany spadkiem ilości sprzedanego koksu. Podobny koszt
jednostkowy, przy jednoczesnym niższym wolumenie sprzedaży o 17,1% spowodowały spadek wartości sprzedanego koksu o 693,1 mln zł.
Natomiast koszty rodzajowe wzrosły w następujących pozycjach:
 
koszty amortyzacji — wzrost o 266,5 mln zł, tj. 43,5% wynikający przede wszystkim ze wzrostu kosztów dotyczących amortyzacji z tytułu
leasingu w związku z wejściem w życie z dniem 1 stycznia 2019 roku MSSF16 i ujęciem w aktywach trwałych prawa do użytkowania
składnika aktywów. Z tego tytułu JSW ujęła w 2019 roku amortyzację w wysokości 178,4 mln zł. Ponadto na wyższe koszty amortyzacj
wpłynął wzrost wskaźnika średniego jednostkowego kosztu rozliczenia rejonów ścianowych o 7,47 zł/t, tj. o 38,7% w porównaniu do roku
2018 (w 2019 roku wskaźnik ten wyniósł 26,79 zł/t) co przełożyło się na wzrost kosztów amortyzacji o 92,5 mln zł, tj. 34,9%,
koszty świadczeń na rzecz pracowników — wzrost o 190,0 mln zł, tj. o 5,4% w stosunku do 2018 roku, co jest wynikiem wzrostu średniego
zatrudnienia o 943 osoby w porównaniu do 2018 roku, co daje wzrost o 142,3 mln zł (z ZUS) oraz zawartych Porozumień płacowych
pomiędzy Zarządem JSW a Stroną Społeczną w I półroczu 2018 roku. Skutkiem zawartych porozumień jest ujednolicenie zasad naliczania
wynagrodzenia za pracę w sobotę, niedzielę i święta, wynagradzania za czas choroby, urlopu oraz wzrost stawek płac zasadniczych
od 1 czerwca 2018 roku (wraz z wyrównaniem zasad i uprawnień do dodatku stażowego, tj. Karty Górnika). Na wzrost kosztów świadczeń
dla pracowników wpłynęła również wypłata dodatkowej nagrody pieniężnej dla pracowników oraz wprowadzenie od kwietnia 2019 roku
Pracowniczego Programu Emerytalnego oraz wpływu zmiany rezerw na świadczenia pracownicze (głównie nagrody jubileuszowe),
koszty zużycia materiałów i energii — wzrost o 123,8 mln zł, tj. 10,6%, z czego 103,2 mln zł przypada na zużycie materiałów, a 20,6 mln z
na zużycie energii. Wyższe koszty dotyczące zużycia materiałów związane są głównie ze wzrostem cen podstawowych materiałów
niezbędnych do prowadzenia robót przygotowawczych, zbrojenia i utrzymania ścian wydobywczych oraz większą ilością wydrążonych
metrów ruchowych wraz z systemem gospodarczym o 8 935 mb. Natomiast wzrost zużycia energii elektrycznej wynika ze wzrostu ceny
jednostkowej energii w Il półroczu 2018 roku. Średnia cena energii elektrycznej (bez cen certyfikatów zielonych i błękitnych oraz opłat
dystrybucyjnych) za 2019 rok wyniosła 250,44 zł/MWh, (2018 rok 229,87 zł/MWh), co oznacza wzrost o 20,57 zł/MWh. Powyższy wzrosi
kosztów energii wystąpił pomimo dokonanej w 2019 roku korekty w wysokości (39,1) mln zł w związku z wejściem w życie ustawy z dnia
13 czerwca 2019 roku zmieniającej ustawę o zmianie ustawy o podatku akcyzowym oraz niektórych innych ustaw, ustawę o efektywnośc.
energetycznej oraz ustawę o biokomponentach i biopaliwach ciekłych,
koszty usług obcych — wzrost o 25,8 mln zł, tj. o 1,3%, co związane jest przede wszystkim ze wzrostem kosztów: usług wiertniczo-
górniczych o 74,2 mln zł, usług remontowych o 55,4 mln zł, pozostałych usług o 52,6 mln zł, usług odmetanowania o 45,6 mln zł, pozostałych
usług związanych z produkcją węgla o 41,7 mln z oraz pozostałych kosztów o 13,0 mln zł. Jednocześnie odnotowano spadek kosztów
usług wynajmu maszyn górniczych o 134,9 mln zł (głównie w wyniku wdrożenia od 1 stycznia 2019 roku MSSF16 Łeasing), usług likwidacj
szkód górniczych o 98,1 mln zł (niższa o 87,2 mln zł kwota utworzonej rezerwy na poczet przyszłych zobowiązań w porównaniu
do 2018 roku) oraz usług transportowych o 10,7 mln zł,
pozostałych kosztów rodzajowych — wzrost o 12,9 mln zł, tj. 22,8%, co spowodowane jest utworzeniem rezerw na postępowania sądowe
m. in. postępowania w sprawach z powództwa Famur przeciwko JSW na kwotę 8,7 mln zł, a także utworzeniem rezerwy na KWK Knurów.
Szczygłowice na skutki toczących się postępowań sądowych dotyczących zadośćuczynienia i renty wyrównawczej oraz kar umownych
w postępowaniu sądowym, wzrost o 5,3 mln zł.
Po skorygowaniu kosztów rodzajowych JSW o koszty sprzedaży, koszty administracyjne, wartość świadczeń i rzeczowych aktywów trwałych
wytworzonych na potrzeby własne oraz wyrobisk ruchowych i zmianę stanu produktów, koszt sprzedanych produktów, materiałów i towarów
za 2019 rok wyniósł 9 932,2 mln zł i był o 4,3% niższy w stosunku do 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>CZYNNIKI I NIETYPOWE ZDARZENIA MAJĄCE WPŁYW NA OSIĄGNIĘTE WYNIKI JSW
W analizowanym okresie w JSW wystąpiły zdarzenia, których charakter oraz zakres miał istotny wpływ na wyniki finansowe. W zestawieniu
poniżej dokonano wyłączenia kwot mających wpływ na uzyskane wyniki z tytułu zdarzeń jednorazowych.
w dniu 2lipca 2019 roku zostało zawarte Porozumienie pomiędzy Zarządem JSW, a reprezentatywnymi organizacjami związkowymi działającymi
w JSW, w sprawie wypłaty dodatkowej nagrody pieniężnej dla pracowników zatrudnionych w JSW. Łączny koszt wypłaconej nagrody
to 163,0 mln zł. Natomiast wpływ nagrody na wynik finansowy za 2019 roku to 136, 1 mln zł.
W 2019 roku JSW dokonała korekty kosztów energii elektrycznej w łącznej kwocie 39,1 mln zł w związku z wejściem w życie ustawy z dnia
13 czerwca 2019 roku zmieniającej ustawę o zmianie ustawy o podatku akcyzowym oraz niektórych innych ustaw, ustawę o efektywności
energetycznej oraz ustawę o biokomponentach i biopaliwach ciekłych, co zostało szerzej opisane w Punkcie 5.3. niniejszego sprawozdania.
 
 
s ZY
W dniu 26 stycznia 2019 roku w KWK Knurów-Szczygłowice Ruch Szczygłowice wykryto pożar. Do zdarzenia doszło w chodniku badawczym
16b w pokładzie 407/3 na poziomie 850 po robotach strzałowych. W strefie zagrożenia znajdowało się 10 pracowników kopalni, którzy w wyniku
podjętej akcji ratowniczej bezpiecznie opuścili zagrożony rejon. W związku z zaistniałym pożarem, analizą stanu zagrożenia metanowego,
zagrożenia wyrzutami gazów i skał oraz zagrożenia pożarowego, stwierdzono m.in. że warunki gazowe w otoczeniu chodnika badawczego nie
gwarantują bezpiecznego dalszego jego drążenia. Mając na uwadze powyższe podjęto decyzję o odstąpieniu od dalszego drążenia chodnika
badawczego wraz ze zmianą projekcji pochylni badawczej i wyksięgowaniu aktywowanych kosztów rejonów ścianowych, jako pozostałe straty
(wartość nierozliczonych aktywowanych kosztów rejonów ścianowych w skutek zdarzenia losowego) w wysokości 14,0 mln zł. Pozostałe koszty
poniesione w związku z wystąpieniem zdarzenia wyniosły 2,9 mln zł.
W dniu 1 listopada 2019 roku w KWK Knurów-Szczygłowice Ruch Szczygłowice miał miejsce pożar endogeniczny w wyniku samozagrzania się
węgla. Do zdarzenia doszło w chodniku badawczym 16b w pokładzie 407/3 na poziomie 850m. Z zagrożonego rejonu ewakuowano 8 gómików.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Nikt nie doznał uszczerbku na zdrowiu. Pożar został ugaszony w dniu 6 listopada 2019 roku. Koszty poniesione w związku z wystąpieniem
zdarzenia wyniosły 2,1 mln zł.
 
W miesiącu czerwcu 2019 roku utworzona została rezerwa na postępowania sądowe w związku z przebiegiem postępowań w sprawach
z powództwa FAMUR S.A. przeciwko JSW o zapłatę odszkodowania za zniszczone mienie w pożarze, do którego doszło w dniu 5 maja 2011 roku
w KWK Krupiński. Utworzenie rezerwy uzasadnione jest zarzutami powódki do opinii biegłego oraz podnoszonymi przez powódkę
okolicznościami, które wpłynęły do JSW dnia 11 czerwca 2019 roku. Łączna kwota utworzonej rezerwy wynosi 12,8 mln zł, z czego 8,7 mln zł
stanowi zobowiązanie główne, natomiast 4,1 mln zł to kwota odsetek za opóźnienie w zapłacie oraz przewidywanych kosztów sądowych.
W miesiącach marcu, kwietniu i lipcu 2019 roku JSW otrzymała odszkodowania z tytułu pokrycia szkody jaka powstała w związku z wstrząsem,
do którego doszło w dniu 5 maja 2018 roku w Ruchy Zofiówka w partii „H” w pokładzie 409. Łączna kwota otrzymanego odszkodowania na dzień
31 grudnia 2019 roku wyniosła 10,0 mln zł.
W dniu 9 sierpnia 2019 roku została zawarta Ugoda Mediacyjna w postępowaniu mediacyjnym pomiędzy JSW a Gminą Mszana w wyniku której
JSW zobowiązała się zapłacić za bezumowne korzystanie z nieruchomości Gminy, polegające na składowaniu odpadów wydobywczych
w obiekcie Pochwacie. Koszty poniesione w analizowanym okresie w związku z bezumownym korzystaniem przez JSW z nieruchomości za okres
od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2018 roku wyniosły 8,5 mln zł.
W dniu 20 listopada 2019 roku w KWK Pniówek wykryto pożar. Do zdarzenia doszło w drążonej pochylni B-1 w pokładzie 404/4+405/1 poz. 1000.
W strefie zagrożenia znajdowało się 52 pracowników kopalni, którzy w wyniku podjętej akcji ratowniczej bezpiecznie opuścili zagrożony rejon.
W związku z aktywnym ugaszeniem pożaru endogenicznego oraz brakiem objawów świadczących o podwyższonym poziomie zagrożenia
pożarowego nie zaistniała konieczność utworzenia pola pożarowego oraz wyizolowania zasobów węgla. Koszty poniesione w związku
z wystąpieniem zdarzenia w 2019 roku wyniosły 1,4 mln zł.
Na wyniki Jednostki dominującej znaczący wpływ miała sytuacja na powiązanych, międzynarodowych rynkach stali, koksu i węgla. Szczegółowe
informacje dotyczące czynników wpływających na kształtowanie się cen podstawowych produktów JSW przedstawione zostały w Punkcie 5.2.
15.3. niniejszego sprawozdania.
Wszystkie kwoty w tabelach wyrażone w milionach złotych, o ile nie podano inaczej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Największą pozycję aktywów trwałych według stanu na 31 grudnia 2019 roku stanowią rzeczowe aktywa trwałe (56,3%). W wyniku prowadzonej
polityki inwestycyjnej ich wartość w 2019 roku wzrosła o 1 071,6 mln zł tj. o 20,4%. W analizowanym okresie 2019 roku nakłady na rzeczowe
aktywa trwałe wyniosły 1 764,8 mln zł, przy amortyzacji na poziomie 698,1 mln zł.
Największą pozycję aktywów trwałych według stanu na 31 grudnia 2019 roku stanowią rzeczowe aktywa trwałe (56,3%). W wyniku prowadzone
polityki inwestycyjnej ich wartość w 2019 roku wzrosła o 1 071,6 mln zł tj. o 20,4%. W analizowanym okresie 2019 roku nakłady na rzeczow.
aktywa trwałe wyniosły 1 764,8 mln zł, przy amortyzacji na poziomie 698,1 mln zł.
Na wzrost aktywów trwałych w 2019 roku wpływ miało wdrożenie z dniem 1 stycznia 2019 roku nowego standardu MSSF 16 Leasing, zgodni
z którym JSW ujęła Prawo do użytkowania składnika aktywów. Wpływ wdrożenia MSSF 16 (ujęcie aktywów z tytułu prawa do użytkowania ora
dodatkowych zobowiązań finansowych) został oszacowany na podstawie obowiązujących umów na dzień 1 stycznia 2019 roku. Na bazi
przeprowadzonej analizy, w wyniku implementacji MSSF 16 na dzień 1 stycznia 2019 roku nastąpił wzrost wartości aktywów w kwoci
527,6 mln zł. Nastąpiła również reklasyfikacja w ramach aktywów trwałych składników leasingu finansowego z rzeczowych aktywów trwałych ora
wartości niematerialnych (głównie prawo wieczystego użytkowania gruntów) do pozycji Prawo do użytkowania składnika aktywów w łączne
wysokości 89,4 mln zł. Na dzień kończący okres sprawozdawczy JSW ujęła prawo do użytkowania składnika aktywów zgodnie z MSSF 1
w wysokości 642,9 mln zł (na 1 stycznia 2019 roku: 608,2 mln zł). Na wyższy poziom aktywów trwałych wpływ miał wzrost o 261,8 mln zł, tj. 13,0%
Inwestycji w jednostkach zależnych, współzależnych i stowarzyszonych głównie za sprawą nabycia 95,01% akcji PBSz (199,0 mln zł) ora
podwyższenia kapitału zakładowego w JZR o 60,0 mln zł.
Jednocześnie w aktywach trwałych w okresie sprawozdawczym nastąpił spadek Pozostałych długoterminowych aktywów finansowycł
o 629,2 mln zł, tj. o 28,9% - w związku z podjętą przez Zarząd JSW decyzją o częściowym umorzeniu posiadanych Certyfikatów Inwestycyjnyci
nastąpiło przeklasyfikowanie Certyfikatów Inwestycyjnych w kwocie 700,0 mln zł do pozycji Inne krótkoterminowe aktywa finansowe. Spadkow
Ana MAI łaniia = boi mdranonnnnn nndotbii dAnnbndniurnam » ZOO min ol on 47 007.
Aktywa obrotowe I na dzi 31 grudnia 2019 roku | wyniosły 2 753,7 mln zł, co oznacza spadek w porównaniu do stanu na koniec 2018 roku
0 848,6 mln zł, (23,6%), głównie w wyniku obniżenia się stanu środków pieniężnych i ich ekwiwalentów o 1 332,4 min zł, tj. o 81,4% w porównaniu
do 2018 roku. Bilansowy stan środków pieniężnych uwzględnia kwotę 338,3 mln zł otrzymaną przez JSW z tytułu rozliczeń cash poolingu
rzeczywistego. Nastąpił również spadek należności handlowych oraz pozostałych należności o 659,1 mln zł, tj. o 43,9% w związku z sukcesywnym
obniżeniem się poziomu średnich cen sprzedaży węgla i koksu i niższymi przychodami ze sprzedaży.
 
anima inline malin zajuiańickienniene nisontaie diane wwnwninnonnwwnóni” taskioonnn. żwnwntnninnac&quot; onikdl bona iotr lniana bunty i ziowiimi nobodknnnańnioka: - zninalonioniactnenni ońsit&quot; ma
obniżeniem się poziomu średnich cen sprzedaży węgla i koksu i niższymi przychodami ze sprzedaży.
Jednocześnie w analizowanym okresie JSW zaprezentowała w aktywach obrotowych w pozycji Inne krótkoterminowe aktywa finansowe
Certyfikaty Inwestycyjne w kwocie 700,0 mln zł, w związku z przeklasyfikowaniem części Certyfikatów Inwestycyjnych z pozycji pozostałe
długoterminowe aktywa finansowe, zgodnie z podjętą przez Zarząd decyzją o częściowym umorzeniu posiadanych Certyfikatów Inwestycyjnych.
Na koniec 2019 roku zapasy stanowiły 25,5% aktywów obrotowych. Ich stan na koniec okresu sprawozdawczego wyniósł 701,0 mln zł i był
0 243,7 mln zł, tj. 53,3% wyższy w stosunku do 31 grudnia 2018 roku. Zapas wyrobów gotowych na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosi
1616,3 tys. ton węgla o wartości 504,8 mln zł (na dzień 31 grudnia 2018 roku zapas wyrobów gotowych wynosił 657,6 tys. ton węgla o wartości
215,2 mln zł). Na dzień 31 grudnia 2019 roku JSW ujęła w księgach nadpłacony podatek dochodowy w kwocie 145,9 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Kredyty i pożyczki
Czynniki zmian kapitału własnego (wzrost o 90,0 mln zł)
Wzrost kapitału własnego ogółem o 1,2% na dzień kończący okres sprawozdawczy związany jest przede wszystkim ze wzrostem zysków
zatrzymanych o 58,5 mln zł, tj. o 1,0% w stosunku do stanu na 31 grudnia 2018 roku, na co wpływ miał osiągnięty zysk netto w wysokości
330,4 mln zł, pomimo ujęcia dywidendy dla akcjonariuszy za 2018 rok w wysokości 200,8 mln zł, innych całkowitych dochodów z tytułu strat
aktuarialnych w kwocie 33,5 mln zł oraz skutku wdrożenia nowego standardu MSSF 16 (odpis z tytułu trwałej utraty wartości na dzień
zastosowania standardu) w kwocie 37,6 mln zł. Ponadto, według stanu na 31 grudnia 2019 roku JSW ujęła w sprawozdaniu z sytuacji finansowej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>kapitał z wyceny instrumentów finansowych w wysokości (20,6) mln zł stanowiący skumulowaną część zysków i strat wynikających ze zmian
wartości godziwej instrumentów zabezpieczających co zostało szerzej przedstawione w Nocie 6.12.2. Sprawozdania finansowego Jastrzębskiej
Spółki Węglowej za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
Na dzień kończący okres sprawozdawczy zobowiązania stanowiły 43,7% kapitałów i zobowiązań ogółem, wobec 42,8% na koniec 2018 rokt
W analizowanym okresie poziom zobowiązań długoterminowych zwiększył się o 902,7 mln zł, tj. o 62,6% w porównaniu do stanu na 31 grudni:
2018 roku głównie za sprawą ujęcia dodatkowych zobowiązań z tytułu leasingu w związku z wdrożeniem MSSF 16, które na dzień 31 grudni
2019 roku wyniosły 469,3 mln zł. Na dzień wdrożenia MSSF 16, tj. na 1 stycznia 2019 roku zobowiązania długoterminowe z tytułu leasing
wyniosły 466,7 mln zł, z czego kwota 455,8 mln zł wynikała z wdrożenia MSSF 16, a kwota 10,9 mln zł wcześniej prezentowana była w pozyc
zobowiązania handlowe oraz pozostałe zobowiązania i dotyczyła zobowiązań z tytułu umów leasingu finansowego zawartych we wcześniejszyc
latach. Ponadto w analizowanym okresie wzrosły zobowiązania długoterminowe z tytułu kredytów i pożyczek o 277,3 mln zł w porównani
do stanu na 31 grudnia 2019 roku, w związku z otrzymanym finansowaniem, co zostało szerzej przedstawione w Nocie nr 5.1. Sprawozdani
finansowego Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku. Na dzień 31 grudnia 2019 roku odnotowan
wzrost zobowiązań długoterminowych z tytułu świadczeń pracowniczych o 79,3 mln zł, tj. o 14,0% w porównaniu do stanu na dzień 31 grudni.
2018 roku. Wzrosły również zobowiązania z tytułu rezerw o 77,5 mln zł, tj. o 9,9% (w tym głównie wzrost stanu rezerw na likwidację zakładów
górniczych o 58,9 mln zł) w stosunku do stanu na 31 grudnia 2018 roku.
Na dzień kończący okres sprawozdawczy spadkowi uległy zobowiązania krótkoterminowe o 599,8 mln zł, tj. o 13,7% w relacji do stan
na 31 grudnia 2018 roku, w tym w szczególności zobowiązania handlowe i pozostałe zobowiązania 0. o 542, 9 mln zł, tj. 14,6% głównie za Spraw
  
 
Głównymi narzędziami zarządzania posiadanymi zasobami finansowymi jest wdrożona Polityka lokowania wolnych środków finansowych w JSW,
funkcjonująca w Grupie usługa CPR oraz utrzymanie Funduszu Stabilizacyjnego. Narzędzia te zapewniają efektywne zarządzanie środkami
pieniężnymi, przy zachowaniu bezpieczeństwa zwrotu kapitału wraz z należnymi odsetkami, maksymalizację przychodów odsetkowych z tytułu
nadwyżek środków pieniężnych przy jednoczesnym ograniczeniu kosztów związanych z obsługą cash managementu.
Zewnętrzne finansowanie dłużne obejmuje:
zobowiązania finansowe z tytułu leasingu. W wyniku implementacji MSSF 16 na dzień stycznia 2019 roku nastąpił wzrost wartości zobowiązań z tytułu leasingu (łącznie długo-
i krótkoterminowych) w kwocie 565,2 mln zł.
«__Wdniu 9 kwietnia 2019 roku została zawarta umowa finansowania pomiędzy JSW a Agencją Rozwoju Przemysłu S.A., Bankiem
Gospodarstwa Krajowego, Bankiem Polska Kasa Opieki S.A., Powszechną Kasą Oszczędności Bank Polski S.A. oraz ICBC (Europe) S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>Finansowanie planowane jest na maksymalny okres / lat, przy czym finansowanie w formie kredytu odnawialnego określono na okres 5 lat
z możliwością jego przedłużenia maksymalnie o 2 lata. Cel finansowania to m.in.: finansowanie inwestycji Grupy Kapitałowej, finansowanie
innych celów ogólnokorporacyjnych Grupy oraz sfinansowanie nabycia 95,01% akcji PBSz.
W tym samym dniu została również zawarta umowa finansowania pomiędzy JSW, spółką zależną JSW KOKS oraz Europejskim Bankiem
Inwestycyjnym (,„EBI”) z siedzibą w Luxemburgu. Finansowanie zostało udzielone w formie kredytu terminowego w wysokości
58,5 mln EUR. Istnieje możliwość wypłaty kredytu w EUR lub, z zastrzeżeniem dostępności, w USD lub PLN. Okres spłaty kredytu wynosi
8 lat od jego uruchomienia, przy czym umowa dopuszcza jego przedterminową spłatę. Beneficjenci kredytu planują wykorzystać pozyskane
środki na realizację przedsięwzięcia obejmującego modernizację koksowni i inwestycje w produkcję energii z gazu koksowniczego i metanu
nozyskiwanaco 7 konalni weala kamiannaao
Szczegółowe informacje dotyczące zawartych przez JSW umów finansowania przedstawione zostały w Nocie 5.1. Sprawozdania finansowego
Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
W 2019 roku Jednostka dominująca nie udzielała pożyczek.
STRUKTURA ŚRODKÓW PIENIĘŻNYCH I ICH EKWIWALENTÓW
W związku z koniecznością zapewnienia sprawnej obsługi operacyjnej związanej z regulowaniem bieżących płatności, środki pieniężne głównie
utrzymywane są na rachunkach biorących udział w strukturze CPR. W strukturze CPR, Jednostka dominująca pełni rolę Agenta (koordynatora),
tj. reprezentuje Grupę w relacjach z bankiem, koordynuje warunki udostępniania usługi dla spółek z Grupy. Równolegle JSW występuje jako
Uczestnik systemu CPR, ma dostęp do dodatkowych, krótkoterminowych źródeł finansowania bieżącej działalności (występowanie w charakterze
Uczestnika ujemnego) poprzez możliwość wykorzystania wolnych środków finansowych zgromadzonych w ramach Grupy.
Przychody odsetkowe uzyskane z tytułu środków pieniężnych, lokat i inwestycji
 
Głównym czynnikiem kształtującym sytuację finansową JSW jest cena rynkowa węgla oraz koksu, która ma bezpośrednie przełożenie
na przychody ze sprzedaży. Pogarszająca się sytuacja rynkowa w 2019 roku wpłynęła negatywnie na poziom dostępnej gotówki. Jednakże JSW
wygenerowała dodatni wynik finansowy oraz odnotowała dodatnie przepływy gotówkowe na działalności operacyjnej, które jednak nie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>przewyższały wartości wydatków inwestycyjnych, czego wynikiem jest zmniejszający się poziom salda dostępnych środków pieniężnych. Mimo
to JSW zachowuje prawidłową strukturę aktywów i pasywów oraz bezpieczny poziom płynności, który pozwala na wywiązywanie się
z zaciągniętych zobowiązań.
Wygenerowane przez Jednostkę dominującą w 2019 roku przepływy pieniężne netto z działalności operacyjnej w wysokości 1 038,3 mln zł
(głównie za sprawą amortyzacji w wysokości 878,6 mln zł, zmianie stanu należności handlowych oraz pozostałych należności w kwocie
661,0 mln zł oraz osiągniętego zysku przed opodatkowaniem w wysokości 432,3 mln zł) nie pokryły w całości wydatków inwestycyjnych, w tym
w szczególności wydatków na nabycie rzeczowych aktywów trwałych w wysokości 1 768,6 mln zł, ani wydatków o charakterze finansowym
(wypłata dywidendy akcjonariuszom w wysokości 200,7 mln zł oraz płatności związane z leasingiem w kwocie 133,7 mln zł). Pozostałe czynniki
wpływające na wysokość wpływów pieniężnych z działalności operacyjnej przedstawione zostały w Nocie 7.1. Sprawozdania finansowego
Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
 
Wartość środków pieniężnych wykorzystanych w działalności inwestycyjnej w 2019 roku wyniosła 2 012,0 mln zł w porównaniu do kwoty
1 508,9 mln zł środków pieniężnych wykorzystanych w działalności inwestycyjnej w 2018 roku. Główną pozycję wydatków inwestycyjnych stanowi
nabycie rzeczowych aktywów trwałych w wysokości 1 768,6 mln zł, nabycie aktywów finansowych w wysokości 277,8 mln zł (w tym nabycie spółki
PBSz w wysokości 199,0 mln zł).
Przepływy pieniężne netto z z działalności finansowej w 2019 roku wyniosły (208,0) mln zł wobec (807,3) mln zł przepływów pieniężnych
w 2018 roku. Ich poziom w analizowanym okresie uwzględnia między innymi wypłatę dywidendy akcjonariuszom w kwocie 200,7 mln zł, płatności
związane z leasingiem 133,7 mln zł, wykup dłużnych papierów wartościowych 121,0 mln zł, a także saldo otrzymanych i spłaconych kredytów
i pożyczek 294,3 mln zł.
 
W efekcie wyżej opisanych zdarzeń, stan środków pieniężnych i ich ekwiwalentów na 31 grudnia 2019 roku wyniósł (34,1) mln zł. Zmiana netto
stanu środków pieniężnych i ich ekwiwalentów wyniosła (1 181,7) mln zł.
Jednym z istotnych działań, podjętych przez Jednostkę dominującą w zakresie przeciwdziałania potencjalnym zagrożeniom związanym
z pogorszeniem płynności, było utworzenie Funduszu Inwestycyjnego Zamkniętego („FIZ”). Fundusz został utworzony na czas określony —
do dnia 30 grudnia 2024 roku, przy czym okres działalności Funduszu może zostać przedłużony maksymalnie o trzy lata. W okresach koniunktury
na rynkach węgla, Jednostka dominująca zamierza przekazywać część generowanych nadwyżek pieniężnych i lokować je w FIZ. Środki
zgromadzone w FIZ będą mogły być wykorzystane w okresie załamania koniunktury i/lub w okresie kiedy Grupa będzie generowała ujemne
przepływy pieniężne. Jednocześnie środki te będą stanowić wsparcie finansowe dla planowanych w długim i średnim terminie wydatków
związanych z realizacją inwestycji o strategicznym znaczeniu dla JSW i Grupy, związanych między innymi z rozbudową mocy wydobywczych,
zwiększeniem dostępu do złóż, przeróbką węgla oraz produkcją koksu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>W dniu 18 stycznia 2018 roku Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie JSW wyraziło zgodę na nabycie przez JSW Certyfikatów Inwestycyjnyci
serii A, stanowiących całość emisji tych certyfikatów od emitującego je JSW Stabilizacyjnego Funduszu Zamkniętego za sumę 1,5 mid zł. W dni
7 grudnia 2018 roku Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie JSW wyraziło zgodę na nabycie przez JSW Certyfikatów Inwestycyjnych serii B ora
kolejnych serii emitowanych przez JSW Stabilizacyjny FIZ. Dnia 17 grudnia 2018 roku doszła do skutku emisja Certyfikatów Inwestycyjnych ser
B za kwotę 300 mln zł. Środki te zasiliły subportfel inwestycyjny i są przeznaczone na zabezpieczenie środków pieniężnych, przeznaczonyc!
na udział własny w strukturze finansowania dla planowanych w długim i średnim terminie wydatków, związanych z realizacją inwestyc
o strategicznym znaczeniu dla JSW i Grupy. Wartość bilansowa inwestycji w portfel aktywów FIZ na dzień 31 grudnia 2019 roku wynos
1874,0 mln zł (31 grudnia 2018 roku: 1 826,1 mln zł). Grupa inwestuje w portfel aktywów finansowych poprzez Fundusz, w którym Jednostki
dominująca posiada 100% wyemitowanych certyfikatów inwestycyjnych. Fundusz stosuje konserwatywną politykę inwestycyjną. Wyłącznyr
przedmiotem jego działalności jest lokowanie środków pieniężnych zabranych w drodze niepublicznego proponowania nabycia Certyfikatów
Inwestycyjnych w określone w Statucie płynne aktywa o bardzo wysokim współczynniku bezpieczeństwa, w tym głównie: Obligacje Skarbi
Państwa, inne skarbowe oraz bankowe instrumenty dłużne, dla których stosowny limit zaangażowania został ściśle określony w polityci
inwestycyjnej Funduszu.
Po dniu kończącym okres sprawozdawczy, tj. w dniu 13 stycznia 2020 roku podjęto decyzję w sprawie umorzenia Certyfikatów Inwestycyjny
serii A w kwocie 400,0 mln zł i serii B w kwocie 300,0 mln zł. W dniu 26 lutego 2020 roku na rachunek bankowy JSW wpłynęły środki w wysokośc
Po dniu kończącym okres sprawozdawczy, tj. w dniu 13 stycznia 2020 roku podjęto decyzję w sprawie umorzenia Certyfikatów Inwestycyjnych
serii A w kwocie 400,0 mln zł i serii B w kwocie 300,0 mln zł. W dniu 26 lutego 2020 roku na rachunek bankowy JSW wpłynęły środki w wysokości
300,7 mln zł. Przewidywany wpływ środków z tytułu umorzenia Certyfikatów Inwestycyjnych w miesiącu kwietniu 2020 roku wyniesie około
400,0 mn zł. Środki uzyskane w związku z umorzeniem Certyfikatów zostaną wykorzystane na cele związane z bieżącą działalnością JSW jak
i na realizację działalności inwestycyjnej.
W dniu 16 stycznia 2019 roku Zarząd JSW podjął decyzję o całkowitym wykupie obligacji o łącznej wartości nominalnej 121,0 mln zł (w tym
71,5 mln zł oraz 13,2 mln USD). Wykup został zrealizowany w dniu 18 stycznia 2019 roku co spowodowało zakończenie Programu Emisji
Obligacji. Wykup obligacji był zgodny z zapisami Warunków Emisji.
Na dzień kończący okres sprawozdawczy udział zobowiązań w finansowaniu działalności JSW mierzony wskaźnikiem ogólnego zadłużenia
wyniósł 0,44 wobec 0,43 według stanu na koniec 2018 roku. Na koniec 2019 roku JSW posiadała zadłużenie z tytułu leasingu w kwocie
685,3 mln zł, oraz z tytułu kredytów i pożyczek w wysokości 299,0 mln zł. Wskaźnik zadłużenia długoterminowego wzrósł o 54,5% na wskutek
wzrostu stanu zobowiązań długoterminowych o 902,7 mln zł tj. o 62,6%, w tym głównie z tytułu leasingu o 458,4 mln zł oraz z tytułu kredytów
i pożyczek o 277,3 mln zł. Wskaźnik zadłużenia krótkoterminowego obniżył się z 0,32 na koniec 2018 roku do 0,27 na koniec 2019 roku, głównie
w wyniku obniżenia stanu zobowiązań krótkoterminowych o 599,8 mln zł, w tym głównie zobowiązań handlowych i pozostałych zobowiązań
0 542,9 mln zł, w związku z obniżeniem stanu zobowiązań z tytułu dostaw, robót i usług o 434,7 mln zł.
Wszystkie kwoty w tabelach wyrażone w milionach złotych, o ile nie podano inaczej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Wskaźnik płynności bieżącej za 2019 rok osiągnął wartość 0,78 i obniżył się w stosunku do 2018 roku o 9,3%, wskaźnik płynności szybkiej obniżył
się o 22,7% z 0,75 na koniec 2018 roku do 0,58 na koniec 2019 roku. Niższy poziom wskaźników płynności jest efektem obniżenia stanu aktywów
obrotowych o 848,6 mln zł, tj. o 23,6%, w tym środków pieniężnych i ich ekwiwalentów o 1 332,4 mln zł, a także należności handlowych oraz
pozostałych należności o 659,1 min zł, przy wzroście innych krótkoterminowych aktywów finansowych o 700,0 mln zł (w związku z przeniesieniem
części posiadanych Certyfikatów Inwestycyjnych z aktywów trwałych) oraz wzroście stanu zapasów o 243,7 mln zł. Jednocześnie obniżył się stan
zobowiązań krótkoterminowych (bez rezerw krótkoterminowych) o 618,4 mln zł, tj. o 14,8%, głównie z tytułu spadku stanu zobowiązań handlowych
oraz pozostałych zobowiązań o 542,9 mln zł, w tym z tytułu dostaw, robót i usług o 434,7 mln zł.
Analiza grupy wskaźników z zakresu rentowności wskazuje iż pomimo wyższych kosztów sprzedanego węgla o 320,9 mln zł oraz niższych
przychodów ze sprzedaży węgla wyprodukowanego w JSW o 609,3 mln zł spowodowanych spadkiem średniej ceny sprzedaży węgla oraz ilości
sprzedanego węgla JSW prowadzi efektywną działalność. Wskaźnik EBITDA za 2019 rok wyniósł 1 406,9 mln zł wobec 2 437,9 mln zł
za 2018 rok, co oznacza spadek o 1 031,0 mln zł.
Marża EBITDA obniżyła się o 6,6 p.p. z 19,1% za 2018 rok do 12,5% za 2019 rok. Natomiast marża EBIT ukształtowała się na poziomie 4,7%,
co oznacza, że w zakresie działalności podstawowej JSW każdy 1 mln zł przychodu ze sprzedaży dostarczył około 47 tys. zł zysku operacyjnego.
W porównaniu do 2018 roku marża EBIT jest niższa o 9,6 p.p.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Rentowność netto sprzedaży ukształtowała się na poziomie 2,9%,tj. o 8,2 p.p. niższym niż za 2018 rok. Wskaźniki rentowności majątku ogółem
(ROA) oraz rentowności kapitału własnego (ROE) wskazują na efektywność wykorzystania posiadanego przez JSW majątku oraz kapitału
własnego w 2019 roku.
Gotówkowy koszt wydobycia węgla („Mining cash cost”, „MCC”) został zaprezentowany i omówiony w Punkcie 6.1.4. niniejszego sprawozdania.
6.3. — RÓŻNICE POMIĘDZY WYNIKAMI FINANSOWYMI WYKAZYWANYMI W RAPORCIE ROCZNYM A WCZEŚNIEJ
PUBLIKOWANYMI PROGNOZAMI WYNIKÓW ZA 2019 ROK
Grupa ani Jednostka dominująca nie publikowała prognoz wyników finansowych na 2019 rok.
Na dzień kończący okres sprawozdawczy czynne pozostawały następujące, udzielone przez spółki w Grupie poręczenia:
poręczenie Jednostki dominującej za zobowiązania Wojewódzkiego Szpitala Specjalistycznego Nr 2 w Jastrzębiu-Zdroju z tytułt
zaciągniętej pożyczki w Banku Ochrony Środowiska S.A. w kwocie 0,3 mln zł z terminem ważności do 31 grudnia 2020 roku,
poręczenie Jednostki dominującej z dnia 18 listopada 2019 roku za zobowiązania jednostki zależnej PBSz do maksymalnej kwot
20,0 mln złotych, wynikające z umowy o przyznanie limitu leasingowego pomiędzy jednostką zależną PBSz oraz PEKAO LEASINC
Sp. z 0.0. z siedzibą w Warszawie,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>poręczenie wekslowe Jednostki dominującej z dnia 2 grudnia 2019 roku za zobowiązania jednostki zależnej JSW KOKS do maksymalnej
kwoty 134,0 mln złotych, wynikające z umowy o dofinansowanie w formie pożyczki zawartej pomiędzy jednostką zależną JSW KOKS,
jako beneficjent oraz Narodowym Funduszem Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej z siedzibą w Warszawie,
poręczenie Jednostki dominującej z dnia 5 grudnia 2019 roku za zobowiązania jednostki zależnej JSW Innowacje do maksymalnej kwoty
31,2 mln złotych, wynikające z umowy leasingu pomiędzy jednostką zależną JSW innowacje oraz PEKAO LEASING Sp. zo.o. z siedzibą
w Warszawie,
poręczenie jednostki zależnej JSW KOKS z dnia 9 kwietnia 2019 roku za zobowiązania Jednostki dominującej wynikające z umowy
finansowania pomiędzy JSW a Agencją Rozwoju Przemysłu S.A., Bankiem Gospodarstwa Krajowego, Bankiem Polska Kasa Opieki S.A.,
Powszechną Kasą Oszczędności Bank Polski S.A. oraz ICBC (Europe) S.A. Oddział w Polsce do maksymalnej kwoty 690,0 mln zł oraz
117,8 mln USD. Poręczenie obowiązuje do 8 kwietnia 2029 roku,
poręczenie jednostki zależnej PBSz za zobowiązania PPG ROW-JAS Sp. z o.o. wobec Generali Towarzystwo Ubezpieczeń S.A. Wartość
poręczenia to 4,9 mln zł.
W związku z całkowitym wykupem przez JSW wyemitowanych obligacji w ramach Programu Emisji Obligacji poręczenie udzielone przez
jednostkę zależną JSW KOKS za zobowiązania JSW z tytułu emisji obligacji do kwoty 2 218,5 mln zł wygasło dnia 18 stycznia 2019 roku.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku w Grupie występowały czynne gwarancje bankowe na łączną kwotę 0,7 mln zł oraz czynne gwarancje
ubezpieczeniowe na łączną kwotę 22,3 mln zł.
Spółka ani Grupa nie publikuje prognoz wyników finansowych z uwagi na dużą zmienność rynku oraz znaczną ilość zmiennych wpływających
na jego przewidywalność.
Szczegółowe informacje na temat transakcji z podmiotami powiązanymi zostały przedstawione w Nocie 9.3. Sprawozdania finansowego
Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku oraz w Nocie 10.4. Skonsolidowanego sprawozdania
finansowego Grupy Kapitałowej Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 rok
Pozycje warunkowe zostały przedstawione w Nocie 10.1. Skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej Jastrzębskiej Spółk
Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku. Poniżej przedstawiono najistotniejszą z nich:
W dniu 30 września 2016 roku JSW zawarła z Agencją Rozwoju Przemysłu S.A. oraz Towarzystwem Finansowym „Silesia” Sp. z 0.0. umowę
rozporządzającą dotyczącą sprzedaży 92,84% akcji WZK Victoria za łączną cenę sprzedaży w wysokości 350,0 mln zł. Cała kwota z tytułu
sprzedaży akcji WZK Victoria została zapłacona. Cena sprzedaży podlega obniżeniu na zasadzie korekty ceny w oparciu o wartość skumulowanej
EBITDA WZK Victoria za lata 2016-2019. Zapłata ewentualnej korekty ceny nastąpi jednorazowo, w terminie 3 miesięcy od zatwierdzenia przez
Walne Zgromadzenie WZK Victoria zaudytowanego sprawozdania finansowego za 2019 rok. EBITDA zostanie obliczona przez renomowanego,
niezależnego doradcę finansowego, a wyliczenia wykonane zostaną w oparciu o zatwierdzone sprawozdania finansowe WZK Victoria za lata
2016-2019 zaudytowane przez renomowanego, niezależnego audytora spółki. Tak sporządzona kalkulacja będzie stanowiła wiążące dla stron
ustalenie i będzie podstawą do ustalenia korekty ceny. W przypadku braku ustalenia korekty ceny zgodnie z powyższymi postanowieniami,
niezależnie od powodu, do dnia 31 grudnia 2020 roku kwota korekty ceny zostanie ustalona przez sąd.
Podmiotem uprawnionym do badania sprawozdania finansowego JSW oraz skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej
JSW za rok 2019 jest PricewaterhouseCoopers Polska spółka z ograniczoną odpowiedzialnością Audyt sp.k. Wyboru firmy audytorskiej dokonała
w dniu 29 listopada 2017 roku Rada Nadzorcza JSW. Umowa pomiędzy JSW a PricewaterhouseCoopers Polska spółka z ograniczoną
odpowiedzialnością Audyt sp.k. została zawarta w dniu 13 marca 2018 roku i dotyczy badania sprawozdania finansowego JSW za lata 2018-
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>2020, skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej JSW za lata 2018-2020, wykonanie przeglądu śródrocznegc
sprawozdania finansowego JSW za I półrocze 2018 roku, 2019 i 2020 roku oraz śródrocznego skonsolidowanego sprawozdania finansowego
Grupy Kapitałowej JSW za I półrocze 2018 roku, 2019 i 2020 roku.
Informacje dotyczące wynagrodzenia podmiotu uprawnionego do badania sprawozdań finansowych zostały przedstawione w Nocie 9.4.
Sprawozdania finansowego Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku oraz w Nocie 10.5.
Skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej Jastrzębskiej Spółki Węglowej S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia
2019 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Na dzień kończący okres sprawozdawczy, jak i na dzień sporządzenia i publikacji niniejszego sprawozdania, kapitał zakładowy JSW wynosił
587 057 980,00 zł i dzielił się na 117 411 596 akcji zwykłych, o wartości nominalnej 5,00 zł każda, którymi są: akcje serii A w ilości 99 524 020,
akcje serii B w ilości 9 325 580, akcje serii C w ilości 2 157 886 oraz akcje serii D w ilości 6 404 110. Ogólna liczba głosów wynikająca
ze wszystkich wyemitowanych przez JSW akcji odpowiada 117 411 596 głosom na Walnym Zgromadzeniu JSW.
JSW nie posiada szczegółowego zestawienia struktury akcjonariatu na dzień kończący okres sprawozdawczy, jak i na dzień sporządzenia oraz
publikacji niniejszego sprawozdania. W okresie sprawozdawczym JSW nie otrzymała informacji o przekroczeniu progów procentowych ogólnej
liczby głosów określonych w art. 69 ust. 1 Ustawy o ofercie publicznej i warunkach wprowadzania instrumentów finansowych do zorganizowanego
systemu obrotu oraz o spółkach publicznych. Zgodnie z ostatnim ustawowym zawiadomieniem z 2012 roku, otrzymanym od akcjonariusza
posiadającego bezpośrednio lub pośrednio przez podmioty zależne co najmniej 5% ogólnej liczby głosów na Walnym Zgromadzeniu JSW (Raport
bieżący nr 40/2012 z dnia 30 listopada 2012 roku), struktura właścicielska JSW przedstawia się następująco:
w dniu 26 czenyca 2019 roku i było kontynuowane w dniu 3 lipca 2019 roku był Skarb Państwa z liczbą głosów 64 388 780, co stanowiło 54,84% udziału w głosach ogółem.
Prawa z akcji JSW znajdujące się w posiadaniu Skarbu Państwa wykonuje minister właściwy do spraw aktywów państwowych.
W 2019 roku Jednostka dominująca nie zawierała umów, które mogą prowadzić do zmian w proporcjach posiadanych akcji przez
dotychczasowych akcjonariuszy.
W 2019 roku Jednostka dominująca nie nabywała akcji własnych.
W 2019 roku Jednostka dominująca nie emitowała papierów wartościowych
STAN POSIADANIA AKCJI JSW ORAZ AKCJI I UDZIAŁÓW W PODMIOTACH POWIĄZANYCH PRZEZ OSOBY ZARZĄDZAJĄCE
I NADZORUJĄCE
Wszystkie kwoty w tabelach wyrażone w milionach złotych, o ile nie podano inaczej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text> 
Pan Tomasz Duda pełni funkcję Zastępcy Prezesa Zarządu ds. Rozwoju od dnia 13 lutego 2020 roku.
Osoby zarządzające i nadzorujące Jednostkę dominującą nie posiadają akcji/udziałów w jednostkach powiązanych JSW.
Z uwagi na fakt, iż JSW powstała w wyniku przekształcenia przedsiębiorstw państwowych w spółkę akcyjną, zgodnie z przepisami Ustawy
o komercjalizacji i prywatyzacji, uprawnionym pracownikom i ich spadkobiercom przysługuje prawo do nieodpłatnego nabycia do 15% akcji JSW.
Począwszy od dnia 10 października 2011 roku JSW przystąpiła do nieodpłatnego zbywania uprawnionym pracownikom 14 928 603 akcje serii A
o wartości nominalnej 5,00 zł każda. Pracownicy zatrudnieni na dzień pierwszego notowania akcji JSW, którzy nie nabyli prawa do nieodpłatnego
nabycia akcji, nabyli prawo do nieodpłatnego otrzymania dodatkowo wyemitowanych 2 157 886 akcji serii C. W związku z wniesieniem akcji
Kombinatu Koksochemicznego Zabrze S.A. (KK Zabrze) do JSW Minister Skarbu Państwa, działając na podstawie art. 38 d ust. 1 Ustawy
o komercjalizacji i prywatyzacji, wystąpił z ofertą skierowaną do osób uprawnionych do nieodpłatnego nabycia akcji KK Zabrze, umożliwiającą
wykonanie ich prawa do nieodpłatnego nabycia akcji w drodze nabycia akcji JSW w zamian za akcje KK Zabrze. Od dnia 23 kwietnia 2012 roku
przystąpiono do nieodpłatnego zbywania akcji uprawnionym pracownikom KK Zabrze, którzy w ustawowym terminie złożyli oświadczenia
0 możliwości wykonania ich prawa do nieodpłatnego nabycia akcji KK Zabrze w drodze nabycia 1 130 137 akcji imiennych serii D JSW.
Do dnia 31 grudnia 2019 roku zostało zbytych:
« 14424 179 akcji z 14 928 594 akcji serii A (9 akcji nie zostało przydzielonych uprawnionym pracownikom, akcje te pozostają akcjami
Skarbu Państwa) przeznaczonych dla uprawnionych pracowników. Pozostało 504 415 nieudostępnionych akcji.
« 2127663 akcje z 2 157 886 akcji serii C przeznaczonych dla nieuprawnionych pracowników. Pozostało 30 223 nieudostępnionych akcji.
« _ 895 747 akcji z 930 830 akcji serii D (199 307 akcji nie zostało przydzielonych uprawnionym pracownikom, pozostają one akcjami Skarbu
Państwa) przeznaczonych dla uprawnionych pracowników. Pozostało 35 083 nieudostępnionych akcji.
Proces nieodpłatnego zbywania akcji serii A i C zakończył się 8 października 2013 roku. Natomiast dla akcji serii D proces nieodpłatnego zbywania
trwał do dnia 21 marca 2014 roku. W dniu 8 lipca 2013 roku odbyło się pierwsze notowanie akcji pracowniczych JSW. JSW prowadzi stale
działania zmierzające do wprowadzenia do publicznego obrotu kolejnych puli akcji.
Zgodnie z polityką dywidendową zdefiniowaną w prospekcie emisyjnym JSW z 2011 roku (str. 59), intencją Zarządu JSW jest rekomendowanie
Walnemu Zgromadzeniu wypłat dywidend na poziomie co najmniej 30% skonsolidowanego zysku netto za dany rok obrotowy. Polityka w zakresie
dywidendy uzależniona jest od aktualnych wyników działalności, przepływów pieniężnych, sytuacji finansowej oraz potrzeb kapitałowych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>ogólnych uwarunkowań gospodarczych, jak również związanych z wypłatą dywidendy ograniczeń prawnych, podatkowych, regulacyjnych
i umownych, a także innych czynników, które Zarząd uzna za istotne i będzie podlegała zmianom, mającym na celu dostosowanie jej
do powyższych czynników.
W dniu 3 lipca 2019 roku Zwyczajne Walne Zgromadzenie JSW podjęło decyzję w sprawie podziału zysku netto w wysokości 1 418,6 mln zł
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2018 roku. W wyniku tego podziału przeznaczyło na dywidendę dla akcjonariuszy kwotę 200,8 mln zł,
co stanowi 1,71 zł na jedną akcję. Dywidenda została wypłacona 10 września 2019 roku.
Zarząd JSW nie będzie rekomendował wypłaty dywidendy za rok 2019 z uwagi na zobowiązanie zawarte w Umowach Finansowania
do nierekomendowania dywidendy w przypadku dokonania wypłat z FIZ w okresie 12 miesięcy poprzedzających taką rekomendację.
W związku z powyższym, osiągnięty przez JSW w 2019 roku zysk netto w wysokości 330,4 mln zł, Zarząd JSW po pokryciu straty netto powstałej
na dzień pierwszego zastosowania MSSF 16 Leasing w kwocie 37,6 mln zł oraz pokryciu straty netto powstałej w Innych całkowitych dochodach
w kwocie 33,5 mln zł będzie proponował przeznaczyć na kapitał zapasowy.
 
Państwa potraktowane jako zaliczka na dywidendę w wysokości 127,0 mln zł- Ustawa z dnia 1 grudnia 1995 r. o wpłatach z zysku przez jednoosobowe spółki Skarbu Państwa (Dz.
U. Nr 154, poz. 792, z późn. zm.) oraz wypłatę w lipcu 2011 r. dywidendy dla Skarbu Państwa w wysokości 130,0 min zł z zysku wypracowanego w 2010 roku.
Akcje JSW notowane są na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. od 6 lipca 2011 roku. Obrót giełdowy papierami wartościowymi
dokonywany jest w walucie PLN.
W 2019 roku akcje JSW wchodziły w skład indeksów: typu cenowego (Indeks WIG, Indeks WIG20, Indeks WIG30, RESPECT Index, Indeks WIG-
ESG) oraz typu dochodowego (Indeks WIG-Poland, Indeks WIG-Górnictwo). Ponadto, do 26 listopada 2019 roku JSW wchodziła w skład indeksu
MSCI Poland.
W analizowanym okresie średni kurs akcji JSW wyniósł 42,91 zł, a różnica pomiędzy notowaniem na koniec i początek okresu sprawozdawczego
wyniosła in minus 68,14%. Porównawczo w tym okresie nastąpił spadek notowań indeksów: WIG20 o 6,58%, WIG30 o 5,37%, WIG-Górnictwo
o 10,04%.
W 2019 roku, zgodnie z wiedzą JSW, wydano 36 rekomendacji biur maklerskich dla akcji JSW. Sześć rekomendacji z czterech różnych biu
maklerskich zalecało kupno akcji JSW, osiem biur w dwunastu rekomendacjach wydało zalecenie neutralnie „trzymaj”, natomiast osiem biu!
w osiemnastu rekomendacjach zaleciło sprzedaż akcji JSW.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Notowania akcji JSW oraz indeksów WIG20, WIG30, oraz WIG-Gómictwo prezentuje poniższy wykres:
Najważniejszym celem kształtowanej przez Biuro Komunikacji i PR polityki informacyjnej JSW jest budowanie pozytywnego wizerunku Spółki
i Grupy, właściwej świadomości na temat Grupy Kapitałowej oraz stałe przekazywanie szerokiej grupie odbiorców informacji na temat
podejmowanych i planowanych działań.
aS TRONU PAAILYRA NUULLUGRZY JKA WYG TUGNOSWAIKI PAK AGE.
uvuuvuu
uvvuvuu
wsparcie medialne dla bieżących projektów Grupy oraz prowadzenie polityki informacyjnej dotyczącej działalności Grupy,
regularne przygotowywanie i wysyłanie komunikatów prasowych promujących podejmowane inicjatywy i realizowane inwestycje,
odpowiedzi na pytania dziennikarzy dotyczące działalności JSW i Grupy,
zamieszczanie artykułów sponsorowanych w mediach ogólnopolskich, regionalnych i branżowych,
aktywne prowadzenie własnej strony internetowej (www.jsw.pl),
monitoring i aktywne zaangażowanie na profilach vw mediach  społecznościowych  (hitps:/twitter.comujsw_:
https:/www.instagram.comjsw_sa/, hifps:/www.youtube.com/channel/UCRIJzCShE6P7-3CIJIIyPyA),
promocja medialna organizowanych przez JSW wydarzeń (np. IMF2019, Kopalnia Wiedzy JSW etc.),
organizowanie konferencji prasowych i briefingów,
wizyty dziennikarzy zagranicznych, ogólnopolskich i branżowych w zakładach JSW i Grupy,
stały monitoring mediów pod kątem wizerunku i rzetelności zamieszczanych przez media informacji,
zamieszczanie istotnych dla pracowników informacji w Portalu Pracownika i w Strefie Sztygara,
prowadzenie stałej polityki informacyjnej na temat JSW oraz branży i jej problemów wśród pracowników Spółki.
Utrzymanie regularnej komunikacji z rynkiem kapitałowym jest jednym z ważniejszych elementów, wpływających na sprawne i efektywne
funkcjonowanie Grupy. Mając na uwadze nadrzędną zasadę równego dostępu do rzetelnej informacji wszystkich interesariuszy Biuro Relacji
Inwestorskich JSW podejmują szereg działań w celu zapewnienia stałego i transparentnego dialogu ze wszystkimi uczestnikami rynku.
Komunikacja z rynkiem w 2019 roku odbywała się na dwa sposoby:
« __ poprzez publikację raportów bieżących i okresowych oraz
«__ poprzez organizowanie spotkań, konferencji, udzielanie wywiadów, prowadzenie korespondencji czy udział w konferencjach
inwestorskich.
N 2019 roku Jednostka dominująca każdorazowo po publikacji raportów okresowych organizowała konferencje wynikowe. Konferencje
ransmitowane były na żywo poprzez sieć Internet zarówno w języku polskim, jak i w języku angielskim.
JSW była także aktywnym uczestnikiem kilkunastu spotkań i konferencji z inwestorami zarówno w Polsce, jak i za granicą. Na bieżąco
aktualizowana była też strona internetowa w sekcji relacje inwestorskie, na której udostępniono szereg danych finansowych i operacyjnych
w wersjach edytowalnych, umożliwiających ich szybkie porównanie z danymi historycznymi.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>Z uwagi na dynamiczny charakter rynku kapitałowego, zainteresowanie inwestorów i potrzeby różnych grup interesariuszy, Biuro Relacj
Inwestorskich było do ciągłej dyspozycji, odpowiednio szybko reagując na wszelkie przejawy zainteresowania JSW.
Sumienne podejście do wykonywania obowiązków informacyjnych regulowanych przepisami prawa, jak również działania w zakresie
utrzymywania wysokich standardów komunikacji i przejrzystości prowadzonego biznesu pozwoliły Spółce pozostać w składzie indeksu spółek
odpowiedzialnych społecznie - RESPECT Index, a także być notowaną w ramach indeksu WIG-ESG.
Uczestnicy oraz podmioty rynku kapitałowego mogą kontaktować się z Emitentem za pomocą adresu e-mail: relacjeQjsw.pl
</Text>
	</Page>
</document>
