<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Umowa z BROKER FM SIA. z siedzibą w Warszawie określająca zasady współpracy pon
spółkami w zakresie pozyskiwania reklamodawców do serwisu INTERIA.PL. Umowa de
warunki, na jakich BROKER FM uprawniony będzie do sprzedaży reklamy w INTERIA.PL, a
określa zasady wzajemnych rozliczeń między stronami.
Umowa z Telekomunikacją Polska S.A. dotycząca świadczenia usługi stałego dostępu do Inten
oparciu o technologię GigabitEthernet.
umowy ze spółką Telewizja POLSAT S.A. z siedzibą w Warszawie, które dotyczą współpr
zakresie intemetowej obsługi i promocji przedsięwzięć multimedialnych takich jak: „BAR”, „II
„Muzyczna Winda”, „TOPtrendy”.
umowy ze spółką E-MEDIA Interia.pl Sp. z o.o. z siedzibą w Krakowie, które dotyczą z
oprogramowania systemowego i aplikacji obsługujących serwisy i usługi intemetowe oraz zakupu
do serwisów internetowych
umowy ze spółką ART FM Sp. z o.o. z siedzibą w Krakowie, które dotyczą wzajemnej wspó
promocyjnej oraz prowadzenia kampanii marketingowo-promocyjnych w mediach. (z
powierzchni reklamowej od firm trzecich).
Umowa ubezpieczenia ze spółką Commercial Union Polska -TUO S.A. z siedzibą w War:
dotyczącą ubezpieczenia sprzętu elektronicznego od wszystkich ryzyk utraty lub uszkodzeni.
wyposażenia i danych.
Umowa z KSI Librand Sp. z 0.0. z dnia 6 września 2004 r. dotycząca dokonania przeglądu półroc
sprawozdania finansowego INTERIA.PL S.A. za I półrocze 2004 r. ibadania sprawo
finansowego INTERIA.PL S.A. za 2004 r. oraz udziału w pracach związanych z opracow
prospektu emisyjnego akcji serii F o łącznej wartości 28,5 tys. zł. INTERIA.PL S.A. nie kor:
wcześniej z usług KSI Librand Sp. z 0.0. Umowa z audytorem została zawarta na czas określony.
7.1. Aktualna i przewidywana sytuacja finansowa Spółki
Podstawowe dane obrazujące sytuację Spółki
Wyniki osiągnięte przez Spółkę w 2004 r. potwierdzają dynamiczny trend wzrostowy zarówno
w poziomie osiąganych przychodów (ze szczególnym uwzględnieniem przychodów gotówkowych) jak i na
poziomie wyniku EBITDA, obliczanym jako zysk operacyjny plus amortyzacja i obrazującym rzeczywistą
efektywność działalności operacyjnej Spółki. W znaczący sposób została też zredukowana w stosunku do roku
ubiegłego, strata netto.
Przychody w 2004 r. zamknęły się rekordową w historii Spółki kwotą 26.434 tys. zł i były o ponad 44% wyższt
od przychodów osiągniętych w roku poprzednim. Strata netto zmniejszyła się o ponad 44% z poziomu 5.982 tys
zł do 3.422 tys. zł. Znaczącą pozycją kosztów jest amortyzacja. Wskaźnik zysku EBITDA dla 2004 r. jes
dodatni i wynosi 521 tys. zł, co w porównaniu do wyniku osiągniętego w 2003 r. (strata EBITDA -491 tys. zł)
wskazuje na poprawę efektywności działalności operacyjnej INTERIA .PL S.A.
Wynik wykazany w sprawozdaniu rocznym SAR-2004 różni się od wyniku wykazanego w sprawozdaniu
okresowym za IV kwartał 2004 roku o kwotę 113 tys. zł. Zmiany jakie nastąpiły w prezentowanym
sprawozdaniu w stosunku do sprawozdania za IV kwartał 2004 wynikają ze zmniejszenia przychodów
operacyjnych (korekta dokonana po przesłaniu raportu za IV kwartał), utworzenia odpisu aktualizującego
wartość inwestycji krótkoterminowych oraz zwiększenia kosztów (z faktur, które wpłynęły po w/w terminie, a
dotyczyły 2004 r).
Tabela: Wybrane dane finansowe Spółki za 2003 i 2004 r.
 
</Text>
	</Page>
</document>
