<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>boa Eodtdk wita ydy
Sieci elektroenergetyczne niskiego, średniego i wysokiego napięcia
Instalacje elektryczne siłowe i oświetleniowe
Instalacje w strefach zagrożonych
Stacje energetyczne NN, ŚN, WN
Pomiary i rozruchy
Projektowanie w zakresie urządzeń wymienionych w pkt. 1-4
Usługi serwisowe
Generalne wykonawstwo instalacji
Prace koncepcyjne i doradztwo
Klientowi będzie oferowana kompleksowa realizacja projektów począwszy od projektowania
i prefabrykacji urządzeń przez dostawę, montaż, rozruch wraz z eksploatacją w okresie próbnym aż
do serwisu gwarancyjnego i pogwarancyjnego. Potencjał który Spółka posiada pozwala na
samodzielną realizację zdecydowanej większości skomplikowanych projektów.
W zależności od sektora gospodarki nasilenie działalności firm konkurencyjnych jest różne.
W niektórych Spółka jest niekwestionowanym liderem a w innych dopiero buduje swoją pozycję.
Rozwój Elektrobudowy w istotnym stopniu zależy od odbiorców naszych wyrobów i usług
reprezentujących następujące branże: energetykę, petrochemię, górnictwo, hutnictwo,
transport oraz wojsko. Każda z w/w branż ma inną specyfikę potrzeb w zakresie usług
i produktów związanych z wytwarzaniem, przesyłem i wykorzystaniem energii elektrycznej
oraz różni się sposobem funkcjonowania i sytuacją ekonomiczną.
Analizy wyników finansowych podmiotów działających w branży energetycznej wykazuje
stopniowy spadek rentowności i pogarszające się wskaźniki cash — flow. Jest tc
spowodowane opóźnieniami w reakcji przedsiębiorstw na dekoniunkturę w branży , dość
wolnymi procesami restrukturyzacyjnymi oraz opóźnieniami lub zaniechaniem realizacji
inwestycji. Powyższe nie dotyczy spółek dystrybucji energii - Zakładów Energetycznych
wykazujących wysoki wzrost wyników ekonomicznych .
Do końca 2003 rynek tej branży cechowała wyraźna recesja. Po przełamaniu recesji na
rynku inwestycyjnym, w roku 2004 i w ciągu najbliższych lat, można oczekiwać pełnegc
odwrócenia trendu spadkowego.
Działalność ELEKTROBUDOWY SA koncentruje się głównie na rynku polskim. Eksport w
2004 roku wynosił 21.607 tys. złotych, co stanowiło 7,8% przychodów ze sprzedaży produktów i
dotyczył głównie eksportu produkowanych przez Spółkę wyrobów elektrotechnicznych.
</Text>
	</Page>
</document>
