<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Strategia Asseco jest oparta na sektorowych kompe-
tencjach biznesowych równolegle wzmacnianych kom-
petencjami technologicznymi. Spółka buduje oparte na
zaufaniu wieloletnie relacje z klientami, stając się stra-
tegicznym partnerem biznesowym. Asseco wykorzy-
stuje najlepsze doświadczenia spółek z międzynarodo-
wej grupy kapitałowej do tworzenia kompleksowej
oferty spełniającej wymagania tysięcy obsługiwanych
klientów. Spółka pragnie być postrzegana jako firma
typu „one stop shop”, dlatego nie tylko dostarcza wła-
sne rozwiązania i usługi, lecz także infrastrukturę nie-
zbędną do funkcjonowania aplikacji biznesowych.
Asseco Poland (GPW: ACP) jest największą polską firmą
informatyczną notowaną na Giełdzie Papierów Warto-
ściowych w Warszawie. Z kapitalizacją ponad 4,1 mld zł
(blisko 1 mid EUR) wchodzi w skład prestiżowego in-
deksu WIG20, jest również największą spółką w bran-
żowym indeksie WIG-Informatyka z ponad 50% udzia-
łem w nim.
Asseco Poland stoi na czele międzynarodowej Grupy
Kapitałowej Asseco, obecnej, dzięki swoim spółkom za-
leżnym, w ponad 40 krajach na całym świecie: w więk-
szości krajów europejskich oraz w Izraelu, USA, Japonii,
Kanadzie, Rosji i krajach Afryki. Grupa Asseco jest szó-
stym co do wielkości producentem oprogramowania
w Europie według rankingu Truffle 100 za 2013 rok
oraz największym dostawcą nowoczesnych rozwiązań
informatycznych w Europie Środkowo — Wschodniej.
Asseco jest zainteresowane spółkami, które pozwolą
na zwiększenie kompetencji w danym sektorze, jak
i tymi które umożliwią wejście na nowe rynki geogra-
ficzne. Od lat z sukcesem prowadzona polityka akwizy-
cyjna plasuje Asseco Poland w gronie najbardziej do-
świadczonych w tym obszarze firm w Polsce i za gra-
nicą.
Spółki z Grupy są notowane nie tylko na Giełdzie Papie-
rów Wartościowych w Warszawie, lecz także na
NASDAQ Global Markets oraz TelAviv Stock Exchange.
Grupa Asseco jest unikalnym połączeniem firmy so-
ftware'owej i usługowej. Jesteśmy producentem zaa-
wansowanego technologicznie i najwyższej jakości
oprogramowania, obsługującego najważniejsze pro-
cesy biznesowe firm z kluczowych branż gospodarki.
Ponad 80% przychodów Grupy stanowią przychody
z oprogramowania i usług własnych. Równocześnie po-
nad 70% sprzedaży Grupy Asseco generowane jest
poza granicami polski.
Grupa wypracowała swój własny „kod źródłowy” czyli
wartości wspólne dla Asseco. Wartości zostały stwo-
rzone przez wszystkich pracowników i spisane w for-
malny dokument obowiązujący w Spółce.
Szacunek - wymagamy od siebie i innych zaufania, ucz-
ciwości i wzajemnego szacunku.
Grupa Asseco Poland działa w unikalnym modelu fede-
racji spółek, który zakłada wysoką niezależność bizne-
sową i wykorzystanie lokalnych kompetencji przy rów-
noczesnej budowie efektów synergii w obrębie całej
Grupy Asseco.
Jakość - wysoko stawiamy poprzeczkę dla jakości
wszystkich naszych działań.
Skuteczność - ambitnie i konse-
kwentnie dążymy do realizacji
naszego celu.
Odpowiedzialność - bierzemy
odpowiedzialność za naszą
pracę i otoczenie, w którym
działamy.
Strategia Grupy Asseco opiera się na dwóch filarach.
Pierwszy to rozwój organiczny, którego podstawą jest
własne oprogramowanie i usługi, natomiast drugi to
rozwój przez akwizycje.
</Text>
	</Page>
</document>
