<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Reasumując, Zarząd GANT DEVELOPMENT S.A. pozytywnie ocenia plany sprzedaży mieszkań i lokali usługowych w inwestycjach
już rozpoczętych i przygotowywanych do realizacji.
W trakcie 2009 roku nie wystąpiły żadne nietypowe zdarzenia lub czynniki, które mogłyby mieć wpływ na wynik z działalności Grupy
GANT DEVELOPMENT S.A.
Działalność Grupy oraz tempo rozwoju jest ściśle skorelowane z ogólną sytuacją gospodarczą kraju. Na wynik finansowy Grupy
mają wpływ takie czynniki zewnętrzne jak:
 
AZ
 
yw takie czynniki zewnętrzne jak:
wielkość PKB;
poziom bezrobocia;
wysokość dochodów ludności;
poziom inflacji;
poziom stóp procentowych.
 
wielkość PKB;
poziom bezrobocia;
wysokość dochodów ludności;
poziom inflacji;
poziom stóp procentowych.
Według wstępnych danych Głównego Urzędu Statystycznego PKB w 2009 roku był realnie wyższy niż przed rokiem o 1,7% (wobec
wzrostu o 5,0% w 2008 roku). Trwający kryzys finansowy wprawdzie wpłynął na spowolnienie wzrostu gospodarczego, jednakże
Polska jako jedyny kraj Europy Środkowej i Wschodniej oraz Unii Europejskiej osiągnęła wzrost gospodarczy. Największe
spowolnienie nastąpiło w | kwartale 2009 roku. Pogorszenie koniunktury odbiło się głównie na sytuacji finansowej przedsiębiorstw
oraz ich aktywności inwestycyjnej. Osłabienie dynamiki gospodarczej miało niekorzystny wpływ na rynek pracy. W grudniu 2009 roku
odnotowano dalszy wzrost stopy bezrobocia, która wyniosła 11,9% (wobec 9,5% w analogicznym okresie 2008 roku). Wedłuc
danych Głównego Urzędu Statystycznego ceny towarów i usług konsumpcyjnych w 2009 roku rosły wolniej niż w 2008 roku
(odpowiednio 3,5% wobec 4,2% w 2008 roku). Nieco niższy od ubiegłorocznego, chociaż nadal wysoki, był wzrost cen towarów
usług związanych z mieszkaniem.
W 2009 roku Rada Polityki Pieniężnej kontynuowała rozpoczęte w listopadzie 2008 roku obniżanie stóp procentowych. Od początku
roku RPP zredukowała stopy procentowe o 150 punktów do najniższego w historii poziomu 3,5%.
Pozytywnym zjawiskiem jest zmiana w polityce kredytowej, według danych NBP w IV kwartale 2009 roku została zanamowana
tendencja zaostrzania polityki kredytowej. Banki złagodziły kryteria i warunki udzielania kredytów mieszkaniowych, a także
nieznacznemu złagodzeniu uległy kryteria udzielania kredytów krótkoterminowych dla dużych przedsiębiorstw. Spowodowało tc
ORONZNY NI SENOŃ nnnijkii ma bran: minOSlSNINAI A ofromi: mmonn mroki Anmanianink
 
zmiana struktury organizacyjnej Grupy GANT DEVELOPMENT S.A. poprzez powołanie nowych spółek celowych - głównie
dla realizacji projektów inwestycyjnych oraz zmiany formy prawnej prowadzonej działalności w celu wykorzystania
możliwości optymalizacji podatkowej;
strukturalizacja holdingu (zawieranie umów holdingowych między GANT DEVELOPMENT S.A. a spółkami celowymi z
Grupy GANT DEVELOPMENT S.A.);
Przedstawione czynniki zewnętrzne i wewnętrzne istotnie będą wpływały na dalszą działalność Grupy, zarówno w bliższej jak
i dalszej perspektywie. Czynniki zewnętrzne w zasadniczy sposób wpływają na generowanie popytu na nieruchomości rynku
pierwotnego. Zarząd GANT DEVELOPMENT S.A. ocenia pozytywnie perspektywy rozwoju oraz realizację przyjętych kierunków
strategii Grupy.
Grupa nie ma na swoim koncie osiągnięć w dziedzinie badań i rozwoju.
W trakcie 2009 roku nie nastąpiły zmiany w podstawowych zasadach zarządzania Grupą.
</Text>
	</Page>
</document>
