<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W dniu 29 grudnia 2004 r. Bank Pekao S.A. zawarł aneks do umowy kredytowej (z dnia
14 lutego 2001 r.) z Pekao Faktoring Sp. z o.o. (spółką zależną Banku) zwiększając
wartość kredytu w rachunku kredytowym do kwoty 467 mln zł. Oprocentowanie kredytu
oparte jest na stopie Wibor 1-m powiększonej o marżę Banku. Łączna wartość umów
kredytowych zawartych z Pekao Faktoring Sp. z o.o. w ciągu ostatnich 12 m-cy wyniosła
800 min zł.
W 2004 r. Bank i jednostki zależne nie zawarły transakcji z podmiotami powiązanymi, nie
będących transakcjami typowymi i rutynowymi, których łączna wartość przekraczałaby w złotych
równowartość 500 tys. euro.
Bank Pekao S.A. realizuje strategię rozwoju, której jednym z celów jest umacnianie wiodącej
pozycji w sektorze finansowym. Rozwój Banku i Grupy nie wyklucza inwestycji Banku w inne
podmioty z sektora finansowego (w tym w ramach Grupy).
Przed podjęciem decyzjj o ewentualnych inwestycjach, Bank każdorazowo dokonuje
szczegółowych analiz z punktu widzenia rachunku ekonomicznego.
Podstawowe produkty, usługi i sfery działalności Banku Pekao S.A. zostały omówione w
sprawozdaniu z działalności Banku Pekao S.A., stanowiącym integralną część sprawozdania
finansowego SAB-R za 2004 r.
W 2004 r. CDM świadczył usługi w pełnym (dostępnym dla domów maklerskich) zakresie z
wyjątkiem zarządzania portfelem papierów wartościowych na zlecenie. Na koniec 2004 r. CDM
obsługiwał 158,7 tys. rachunków inwestycyjnych osiągając 18,7% udziału w rynku. Broker
prowadził również elektroniczną obsługę rachunków inwestycyjnych, umożliwiającą kupno i
sprzedaż wszystkich instrumentów notowanych na GPW i CeTO za pośrednictwem internetu.
Na koniec 2004 r. spółka prowadziła 13,8 tys. rachunków internetowych.
Korzystna koniunktura panująca na rynku giełdowym w 2004 r. przyniosła ożywienie na rynku
pierwotnym. CDM przeprowadził 6 publicznych ofert akcji, z czego 5 stanowiły pierwsze
publiczne oferty (IPO). Łączna wartość przeprowadzonych przez CDM emisji wyniosła prawie
1 150 mln zł, co dało ponad 30% udziału w rynku IPO akcji spółek prywatnych oraz ponad 8%
udziału w rynku ofert publicznych (łącznie z ofertami prywatyzacyjnymi). CDM w 2004 r. umocnił
pozycję na rynku i stał się wiodącym doradcą w zakresie pozyskania kapitału w drodze
publicznej emisji akcji. Przeprowadził dwie największe publiczne oferty akcji spółek prywatnych
na polskim rynku: sprzedaż akcji TVN S.A. oraz akcji GTC S.A.
Przedsięwzięcia realizowane przez CDM w 2004 r. na rynku pierwotnym obejmowały:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>WAHA. p a
Skonsolidowane sprawozdanie z działalności za 2004 r.
 
- przygotowanie oraz przeprowadzenie publicznej oferty sprzedaży akcji spółki TVN S.A.-
pełnienie funkcji głównego współzarządzającego ofertą. Łącznie w ramach publicznej
oferty sprzedaży inwestorzy krajowi oraz zagraniczni objęli akcje o wartości 509 mln zł.,
Przeprowadzono rozliczenia międzynarodowej oferty zamiany 95 mln akcji ITI S.A. serii
AiB naakcje TVN. W ramach ogłoszonej w Luxemburgu oferty zamiany CDM przekazał
na rachunki inwestorów biorących udział w tej ofercie 8,6 mln akcji TVN. Równocześnie,
za pośrednictwem Banku przekazano na rachunki pieniężne wybranych inwestorów
kwotę 446,4 mln zł. Była to pierwsza tego typu transakcja w Polsce,
- pełnienie funkcji oferującego i koordynatora publicznej oferty oraz przygotowanie
prospektu emisyjnego spółki Boryszew S.A. Wartość emisji wyniosła 59,5 mln zł,
- _ pełnienie funkcji doradcy spółki oraz oferującego w ramach publicznej oferty sprzedaży
akcji spółki Inter Cars S.A., koordynowanie pracami związanymi z przygotowaniem
prospektu emisyjnego akcji, ponadto przygotowanie księgi popytu na oferowane akcje,
- pełnienie funkcji oferującego akcje spółki Praterm S.A., sporządzenie prospektu
emisyjnego oraz koordynowanie konsorcjum doradców spółki oraz odpowiedzialność za
budowę księgi popytu na oferowane akcje. Łączna wartość oferty zamknęła się kwotą
110 mln zł,
- przygotowanie publicznej emisji akcji nowej serii spółki Bmp AG w ramach (po raz
pierwszy wykorzystanej w Polsce) procedury „jednolitego paszportu”, umożliwiającej
równoczesne przeprowadzenie oferty akcji na rynkach europejskich na podstawie
dopuszczenia do publicznego obrotu uzyskanego w kraju siedziby emitenta (akcje
Bmp AG dopuszczono do publicznego obrotu w Niemczech decyzją Giełdy Papierów
Wartościowych we Frankfurcie). Ofertę przeprowadzono równolegle na rynku polskim
oraz na rynku niemieckim. Łączna wartość oferty zamknęła się kwotą 10,5 mln euro,
- _ pełnienie funkcji oferującego i koordynatora kolejnej serii obligacji (seria C) w ramach
realizowanego od 2003 r. programu emisji obligacji miasta Poznania,
- kontynuowanie działalności związanej ze sprzedażą i obsługą obligacji hurtowych. W
ramach obligacji hurtowych oferowane były obligacje o stałym i zmiennym
oprocentowaniu oraz obligacje zerokuponowe. Na koniec 2004 r. łączna wartość
obligacji skarbowych sprzedanych poza rynkiem regulowanym wyniosła ponad 1,4 mld
zł (trzykrotny wzrost wartości sprzedaży w porównaniu z rokiem 2003). W 2004 r.
wzbogacono ofertę o obligacje hurtowe, sprzedawane z jednoczesnym zleceniem
odkupu przez CDM w określonym terminie i cenie, gwarantujące klientom określoną
rentowność, oferowane pod nazwą obligacje pomostowe oraz obligacje lokacyjne.
Łączna wartość sprzedaży obligacji pomostowych wyniosła 786,3 mln zł, a obligacji
lokacyjnych ponad 28,8 mln zł),
- współpraca z siedmioma Towarzystwami Funduszy Inwestycyjnych i trzema Agentami
Transferowymi w zakresie dystrybucji 50 Otwartych Funduszy Inwestycyjnych. Wartość
wpłat przyjętych w 2004 r. w POK CDM na nabycia jednostek uczestnictwa Funduszy
Inwestycyjnych wyniosła 1,9 mld zł, w tym wpłaty na fundusze Pioneer Pekao 1 mld zł,
- zaoferowanie klientom od września 2004 r. możliwości podpisywania umów dotyczących
IKE — w ramach Programu Pioneer Indywidualne Konta Emerytalne.
Rok 2004 przebiegał pod znakiem korzystnej koniunktury giełdowej. Wysokiemu poziomow
obrotów towarzyszył wzrost indeksu giełdowego WIG, którego wartość w stosunku do grudni.
2003 r. wzrosła o 28%, a indeksu dwudziestu największych spółek giełdowych WIG20 o ponat
24%. Obroty na rynku kasowym wzrosły o 65%, a wolumen obrotu na kontraktach terminowyci
wzrósł o ponad 700 tys. sztuk. Suma obrotów akcjami przekroczyła 109 mld zł, zaś na rynki
terminowym osiągnęła 7,2 mln sztuk.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>35,6% udziału w wartości obrotów na rynku obligacji na Giełdzie Papierów Wartościowych
w Warszawie S.A. (GPW) (utrzymanie pozycji lidera),
13,9% udziału w wartości obrotów na rynku akcji na GPW (utrzymanie pozycji wicelidera),
8,7% udziału w wartości obrotów kontraktami na GPW (utrzymanie IV pozycji udziału w
obrotach).
Kapitały własne spółki na dzień 31 grudnia 2004 r. wyniosły 24,3 mln zł.
Bank Pekao S.A. na dzień 31 grudnia 2004 r. posiadał bezpośrednio 78,55% udziału w kapitale
zakładowym i głosach na WZ spółki. Drugim udziałowcem ukraińskiego banku jest
Drukbank Sp. z o.o. (21,45%), którego Bank jest 100% właścicielem.
jżank Pekao (Ukraina) jest uniwersalnym bankiem komercyjnym specjalizującym się
vprowadzeniu rozliczeń operacji handlu zagranicznego i wspieraniu polsko-ukraińskiej
włosko-ukraińskiej wymiany gospodarczej. Oferuje szeroki zakres usług bankowych,
jwarantując profesjonalizm, wysoką jakość obsługi i stałe dostosowywanie oferty do potrzeb
lientów.
W celu wyeliminowania dla klientów ryzyka kursowego oraz kosztów związanych z zakupem
ukraińskiej waluty, Bank Pekao (Ukraina) prowadzi również rozliczenia transakcji handlu
zagranicznego pomiędzy Polską a Ukrainą w złotych polskich. Spółka współpracuje
z najbardziej wiarygodnymi bankami Ukrainy. Sprawność przeprowadzania rozliczeń
międzybankowych zapewnia współpraca z ponad 165 bankami na świecie.
Bank Pekao (Ukraina) prowadzi działalność poprzez 2 oddziały zlokalizowane w Kijowie
i w Łucku.
&gt;ekao Pioneer Powszechne Towarzystwo Emerytalne S.A. - Pekao Pioneer PTE
Udział Banku w kapitale zakładowym i głosach na WZ spółki wynosi 65,0%. Wartość kapitałów
własnych Pekao Pioneer PTE na dzień 31 grudnia 2004 r. wyniosła 28,2 mln zł.
Wartość aktywów netto funduszu na koniec 2004 r. wyniosła 1 013,8 mln zł, co stanowiło
wzrost o 291,8 mlnzł w porównaniu do końca 2003 r. Udział w rynku otwartych funduszy
emerytalnych na dzień 31 grudnia 2004 r. wyniósł 1,6%.
Na dzień 31 grudnia 2004 r. liczba rachunków OFE wyniosła 298,3 tys. i prawie nie uległa
zmianie w porównaniu do roku poprzedniego. Liczba członków, na których rachunku znajduje
się co najmniej jedna składka wyniosła 212,3 tys., co stanowiło wzrost o 4,6% w porównaniu do
końca 2003 r.
Zmiana aktywów netto oraz liczby rachunków Pekao OFE przedstawiona została w poniższej
tabeli:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>rachunki, na które wpłynęła przynajmniej jedna składka
własnych PPIM na dzień 31 grudnia 2004 r. wyniosła 146,7 mln zł.
W 2004 r. aktywa netto Pioneer Pekao TFI S.A. (spółka zarządzana przez Pioneer Pekao
Investment Management S.A., w której Bank posiada 49% udziałów) wzrosły o 2 913,7 mln zł
(o 28,9%) i osiągnęły wartość 13 002,3 mln zł. Według stanu na 31 grudnia 2004 r. spółka
posiadała 569,9 tys. otwartych rejestrów (przyrost w 2004 r. o 165,6 tys.).
Wartość aktywów netto funduszy inwestycyjnych Pioneer Pekao TFI S.A. przedstawiona została
w poniższej tabeli:
Bank posiada 100% udziałów w kapitale zakładowym i głosach na ZW spółki. Wartość
kapitałów własnych spółki na dzień 31 grudnia 2004 r. wyniosła 51,5 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Zgodnie z przyjętą strategią działania, w 2004 r. PFK aktywnie poszukiwał inwestorów
zainteresowanych nabyciem akcji i udziałów spółek pozostających w jego portfelu
inwestycyjnym. Ofertę sprzedaży akcji i udziałów kierował między innymi do inwestorów
branżowych i inwestorów finansowych, realizujących projekty konsolidacji w poszczególnych
branżach i sektorach polskiej gospodarki.
W 2004 r. PFK zrealizował sprzedaż pakietów akcji i udziałów w pięciu spółkach: Zasław ZPiN
Sp. z 0.o., Wima S.A., Tomtex S.A., Polonit Sp. z o.o. oraz Masters S.A. Ponadto, w 2004 r. z
rejestru handlowego wykreślona została spółka portfelowa - PPOW „Tolkmicko” Sp. z o.o.
W 2004 r. Fundusz nie dokonywał inwestycji w udziały i akcje spółek.
Udział Banku w kapitale zakładowym oraz głosach na ZW Spółki wynosi 53,2%. Pozostałymi
udziałowcami spółki są: Europejski Bank Odbudowy i Rozwoju (29,8%) oraz International
Finance Corporation (17,0%). Wartość kapitałów własnych CPF na 31 grudnia 2004 r. wyniosła
14,7 mln zł.
Spółka zajmuje się zarządzaniem portfelem aktywów w celu uzyskania satysfakcjonującego
poziomu wzrostu wartości spółek oraz uzyskania optymalnej stopy zwrotu z aktywów
przeznaczonych do sprzedaży. W 2004 r. CPF nie dokonał zbycia żadnej z posiadanych spółek
portfelowych.
W ramach restrukturyzacji działalności leasingowej w Grupie, w 2004 r. dokonano konsolidacji
spółek Leasing Fabryczny Sp. z o.o. (spółka przejmująca) oraz Pekao Leasing Sp. z o.o.
(spółka przejmowana). Od 1 października 2004 r. spółka działa pod firmą Pekao Leasing
Sp. z 0.0.
W 2004 r. spółka zawarła 4 109 nowych umów (3 107 w roku poprzednim). Wartość aktywów
oddanych w leasing wyniosła 444,7 mln zł, co stanowi wzrost w porównaniu do roku
poprzedniego o 97,1%. Zdecydowana większość środków oddanych w leasing dotyczyła
środków transportu: 70,7% (84,9% w 2003 r.) oraz maszyn iurządzeń: 16,1% (odpowiednio
9,2%).
Spółka wspólnie z Bankiem przygotowała program współpracy mający na celu znaczny rozwój
sprzedaży usług leasingowych w ramach Grupy oraz umożliwienie oferowania usług leasingu
bezpośrednio w oddziałach Banku. Wdrożony został program pod nazwą Pakiet Autoleasing
(leasing nowych środków transportu) z zamiarem wykorzystania kanałów dystrybucji Banku.
Spółka, oprócz usług faktoringowych (faktoring pełny i niepełny), oferuje usługi towarzyszące
faktoringowi, do których należą m.in. zbieranie informacji o standingu dłużników oraz bieżące
monitorowanie realizacji płatności. Ofertę spółki uzupełnia doradztwo finansowe i konsulting w
W celu doprowadzenia do porównywalności, dane dotyczące 2003 r. przedstawione zostały łącznie dla obu połączonych spółek
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W 2004 r. spółka utrzymała pozycję lidera wśród firm faktoringowych w Polsce pod względem
udziału w rynku.
Udział Banku w kapitale zakładowym i głosach na ZW spółki wynosi 100%. Wartość kapitałów
własnych na 31 grudnia 2004 r. wyniosła 20,5 mln zł (w tym dopłata zwrotna wniesiona prze
Bank Pekao S.A. w wysokości 7 mln zł).
bank FEKAO v.A. W WYSOKOŚCI / MIN Z1).
Spółka w 2004 r. kontynuowała strategię umacniania pozycji lidera na polskim rynku agentów
transferowych. Liczba obsługiwanych kont uczestników funduszy inwestycyjnych
i funduszy emerytalnych przekroczyła 2 mln kont/rachunków, co stanowiło wzrost o 11%
w stosunku do 2003 r. Udział spółki w rynku OFE korzystających z usług zewnętrznego Agenta
Transferowego mierzony liczbą obsługiwanych rachunków wyniósł 40% i nie zmienił się w
porównaniu do roku poprzedniego.
Spółka rozpoczęła działalność w dniu 30 kwietnia 2003 r. w wyniku przekształcenia spółki
Pekao Informatyka Sp. z o.o. Kapitał zakładowy Xelion wynosi 50,0 mln zł i stanowi własność
dwóch wspólników — Banku Pekao S.A. oraz UniCredito Italiano S.p.A. z siedzibą w Genui,
z których każdy posiada 50% udział w kapitale zakładowym i głosach na WZ Spółki.
Wartość kapitałów własnych na dzień 31 grudnia 2004 roku wyniosła 13,4 mln zł.
Spółka powstała w odpowiedzi na rosnące zapotrzebowanie na zindywidualizowaną obsługę
oraz ofertę w zakresie produktów i usług finansowych, stanowiąc uzupełnienie dla kanałów
dystrybucyjnych Banku. Koncentruje się na obsłudze zamożnych klientów, wymagających
wysoko zindywidualizowanej obsługi w dogodnych dla nich miejscach.
Szeroki pakiet nowoczesnych produktów iusług finansowych jest dopasowywany do
indywidualnych oczekiwań i możliwości klienta. Xelion proponuje takim klientom innowacyjny na
polskim rynku model obsługi, dzięki któremu zyskują oni dostęp nie tylko do produktów Banku,
ale również do wybranych produktów inwestycyjnych i ubezpieczeniowych.
własnych na dzień 31 grudnia 2004 r. wyniosła 27,7 mln zł.
Centrum Kart S.A. rozpoczęła działalność operacyjną w dniu 1 listopada 2003 r. Powstała jako
efekt procesu wydzielenia (outsourcingu) ze struktur Banku Pekao S.A. działalności związanej z
obsługą transakcji realizowanych za pomocą kart płatniczych. Spółka świadczy kompleksową
usługę polegającą w szczególności na obsłudze systemów zarządzania kartami płatniczymi,
autoryzacji transakcji oraz personalizacji kart.
W 2004 r. działalność Spółki związana była głównie z realizacją usług na rzecz Banku. Po
uzyskaniu przez Spółkę możliwości korzystania z nowoczesnej platformy technicznej do obsług
elektronicznych instrumentów płatniczych przewiduje się udostępnienie usług CK S.A. również
innym podmiotom na rynku: bankom (w tym bankom należącym do Grupy UniCredito Italiano)
oraz instytucjom wydającym karty lub obsługującym bankomaty i przeprowadzającym
transakcje kartowe w punktach usługowo-handlowych.
Udział Banku w kapitale zakładowym i głosach na WZ spółki wynosi 24,6%. Wartość kapitałów
własnych na dzień 31 grudnia 2004 r. wyniosła 9,3 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W skład jednostek podporządkowanych ujętych w sprawozdaniu skonsolidowanym za 2004 r.
wchodzą również:
Udział Banku w kapitale zakładowym i głosach na WZ spółki wynosi 100%. Wartość kapitałów
własnych na dzień 31 grudnia 2004 roku wyniosła 54,9 mln zł.
Prowadzona w 2004 r. działalność operacyjna Pekao Development obejmowała przede
wszystkim:
wszystkim:
projekty z zakresu budownictwa mieszkaniowego - osiedle mieszkaniowe Olszyny
w Warszawie, osiedle mieszkaniowe Janów w Łodzi, osiedle mieszkaniowe Mrówka
w Nadarzynie, osiedle mieszkaniowe Jarzębiny w Warszawie, zespół mieszkaniowy przy
ul. Monte Cassino w Łodzi oraz zespół mieszkaniowy Wilanów Park w Warszawie,
realizację i przekazanie do użytkowania Centrum Handlowego w Żyrardowie,
usługi w zakresie najmu powierzchni komercyjnych - budynek biurowy Centrum Biznesu
w Poznaniu i budynek biurowy Ancora w Gdyni.
Ponadto spółka świadczyła usługi inwestora zastępczego na rzecz Banku Pekao S.A. przy
rozbudowie i modernizacji sieci placówek na terenie całego kraju.
Udział Banku w kapitale zakładowym i głosach na ZW spółki wynosi 55,3%. Wartość kapitałów
własnych na koniec 2004 r. wyniosła 3,2 mln zł.
Głównym przedmiotem działalności spółki jest:
- doradztwo przy dokonywaniu przejęć, połączone z doradztwem przy pozyskiwan
finansowania transakcji,
- _ projekty doradcze prowadzone na nowych rynkach,
- _ doradztwo przy restrukturyzacji, któremu towarzyszy pozyskanie finansowania.
Rok 2004 był kolejnym rokiem zacieśnienia współpracy spółki z Bankiem w zakresie oferowania
klientom kompleksowych usług doradztwa finansowego, jak również w zakresie pozyskiwania
nowych klientów.
Jdział Banku w kapitale zakładowym i głosach na WZ spółki wynosi 23,0%. Wartość kapitałów
vłasnych na koniec 2004 r. wyniosła 92,5 mln zł.
Celem działania KIR jest obsługa systemu rozliczeń międzybankowych, który obejmuje
wymianę zleceń płatniczych, ich rejestrację i ustalanie wzajemnych zobowiązań, a także
przedstawianie NBP wyników rozliczeń banków prowadzących swoją działalność na obszarze
kraju.
W 2004 r. KIR rozwijała aktywnie sprzedaż nowych usług w zakresie tworzenia i obsługi
elektronicznych nośników informacji. Wdrażano także usługi związane z optycznym odczytem
informacji z dokumentów papierowych. W 2004 r. KIR podpisała pierwsze umowy dotyczące
utworzenia i prowadzenia elektronicznych archiwów dokumentów dla klientów spoza sektora
hankowadon
</Text>
	</Page>
</document>
