<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Zarządzanie ryzykiem w Grupie CIECH, stanowi instrument wsparcia Zarządu oraz Rady Nadzorczej CIECH S.A. w bieżącym
zarządzaniu Grupą oraz w monitorowaniu efektywności systemów kontroli wewnętrznej i audytu wewnętrznego.
Cele zarządzania ryzykiem w Grupie CIECH realizowane są poprzez:
systematyczne podejście do identyfikacji wszystkich ryzyk,
wspieranie alokacji zasobów poprzez ustalenie priorytetów dla ryzyk,
wybór i wdrożenie najlepszej strategii zarządzania ryzykiem,
monitoring, analizę ryzyka i raportowanie uwzględniające wszystkie potencjalne skutki występi
Celem utrzymania ciągłości procesów produkcyjnych w zakładach produkcyjnych Grupy CIECH kluczowe jest zapewnienie
dostępności niezbędnych surowców. W przypadku niektórych obszarów działalności operacyjnej zakładów Grupy istnieje
ograniczona liczba dostawców dla kluczowych surowców. Przerwy w dostawach, opóźnienia lub brak dostępności tych
surowców mogą prowadzić do zatrzymania procesów produkcyjnych. Z tego powodu Grupa CIECH przykłada szczególną
uwagę do ciągłego i terminowego zaopatrzenia w surowce, które dodatkowo musza spełniać wysokie wymagania jako-
ściowe.
MNZATG
W przypadku pozyskiwania surowców dla kluczowego obszaru działalności Grupy CIECH tj. dla segmentu sodowego i sol-
nego, podstawowe surowce tj. kamień wapienny i solanka (niezbędne do produkcji sody metodą Solvaya), pozyskiwane
są lokalnie od sprawdzonych dostawców, z którymi Grupa współpracuje od wielu lat na bazie podpisanych długotermino-
wych umów. Niektóre z zakładów produkcyjnych Grupy CIECH, zwłaszcza produkujących sodę kalcynowaną, zlokalizo-
wane są w obszarach, gdzie liczba dostawców w ekonomicznie opłacalnym promieniu jest ograniczona. Z tego powodu
posiadanie z tymi dostawcami długoterminowych kontraktów jest kluczowe z punktu widzenia zapewnienia ciągłości do-
staw surowców. Również surowce energetyczne niezbędne dla procesów produkcyjnych pozyskiwane są w ramach umów
długoterminowych. Kluczowe warunki umów z dostawcami, takie jak cena i jakość, są elastyczne i mogą pod pewnymi
warunkami zostać zmodyfikowane, by lepiej odzwierciedlać obecne warunki gospodarcze. Nie ma jednakże całkowitej
pewności, że elastyczność ta będzie wystarczająca, aby dostosować umowy do bieżących warunków gospodarczych w
sposób dla Grupy akceptowalny, co może negatywnie wpłynąć na działalność operacyjną i sytuację finansową Grupy.
NAJ mmincnnijna mob Omiino PFIEFL] onaticonno bb uirokootano Ń mad nia mmazdaj 115 oolobnydcia 14) Diirnanira c oi aa Lata nA NE
W minionym roku Grupa CIECH zmuszona była wstrzymać produkcję sody w zakładzie w Rumunii, z uwagi na wypowie-
dzenie dotychczasowej umowy na dostawy pary technologicznej przez elektrociepłownię CET Govora, jedynego dostęp-
nego dostawcę tego surowca. Zaproponowana przez dostawcę nowa, wyższa o ok. 135 % niż w 2018 roku cena, uniemoż-
liwia CIECH Soda Romania S.A. prowadzenie rentownej działalności biznesowej. Zarząd Grupy CIECH, w oparciu o przepro-
wadzone analizy podjął decyzję o zatrzymaniu produkcji sody w zakładzie w Rumunii. Jednocześnie od momentu podjęcia
tej decyzji, tj. od września 2019 roku Grupa CIECH pracuje nad zapewnieniem fabryce w Rumunii dostaw, niezbędnego do
procesu technologicznego surowca, który pozwoli na wznowienie opłacanej produkcji.
Innym czynnikiem, który może utrudnić dostępność surowców niezbędnych do realizacji procesów produkcyjnych są wy
stępujące utrudnienia w transporcie surowców masowych, związane z ograniczoną dostępnością taboru kolejowego
ograniczeniami w związku z trwającymi remontami infrastruktury.
Ryzyko oszacowano jako średnie. W przypadku zakładu produkcyjnego w Rumunii ryzyko wystąpiło skutkiem czegc
wstrzymano produkcję sody w tym zakładzie do odwołania.
Grupa CIECH w celu ograniczenia ryzyka dostępności surowców, w pierwszej kolejności, tam gdzie jest to możliwe i uza-
sadnione ekonomicznie uniezależnić się od zewnętrznych dostawców. W tym celu nieustannie poszukuje alternatywnych
możliwości zaopatrzenia surowcowego i poprawy swojej pozycji negocjacyjnej wobec istniejących dostawców jako duży i
wiarygodny partner biznesowy. W odniesieniu do zmaterializowanego ryzyka dla zakładu produkcyjnego sody w Rumunii
Grupa CIECH poszukuje i analizuje możliwe do wdrożenia rozwiązania mające na celu całkowite uniezależnienie zakładu
produkcyjnego od zewnętrznego dostawcy pary wodnej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text> 
W przypadku zakupów węgla energetycznego, Grupa dąży do zawierania długoterminowych kontraktów, jako jeden ze
sposobów mitygowania tego ryzyka. W przypadku koksu, Grupa częściowo zastępuje ten surowiec alternatywą w postaci
antracytu. Grupa CIECH aktywnie wykorzystuje własne możliwości przewozowe, minimalizując ryzyko dostępności trans-
portu kolejowego i na bieżąco analizuje potrzeby dostępności i możliwości magazynowania surowców, w sposób, który
zapewni ich dostępność oraz zachowanie ciągłości procesów produkcyjnych.
 
Dla Grupy CIECH kluczowe jest zapewnienie ciągłości procesów produkcyjnych. Działalność produkcyjna spółek Grupy
CIECH może zostać przerwana lub zakłócona wskutek wielu czynników ryzyka, takich jak nieautoryzowany dostęp fizyczny
do pomieszczeń związanych z procesami technologicznymi lub pomieszczeń biurowych (gdzie przetwarzane są dane
istotne z punktu widzenia działalności organizacji), działalność przestępczą (w tym nadużycia, fraudy, korupcja) pracowni-
ków oraz osób spoza organizacji, uszkodzenia czy poważne awarie sprzętu, obiektów budowlanych (w tym katastrofy bu-
dowlane), instalacji produkcyjnych, w wyniku zagrożeń atmosferycznych, awarii (efekt domina), decyzji zewnętrznych
urzędów nadzoru (w tym UDT, UTK, PINB, PIP, PPIS, UKS), wypadków.
Każde wystąpienia ze wskazanych czynników prowadzi do nieplanowanych przestojów i awarii kluczowej infrastruktury
Do materializacji ryzyka awarii i nieplanowanych przestojów może dochodzić zarówno na skutek wewnętrznych czynników
i działań pracowników, którymi Grupa zarządza na bieżąco, jak też na skutek niezależnych od Grupy czynników zewnętrz-
nych wynikających z toczenia zakładów produkcyjnych czy też decyzji administracyjnych.
W odniesieniu do wewnętrznych czynników ryzyka awarii i nieplanowanych przestojów Grupa podejmuje szereg inicjatyw
mających na celu budowę świadomości pracowników odnośne bezpieczeństwa fizycznego i BHP oraz realizuje projekty
mające na celu minimalizację i eliminację nieplanowanych przestojów i awarii. W przypadku czynników zewnętrznych, na
które Grupa nie ma wpływu, sposobem mitygacji ryzyka awarii i nieplanowanych przestojów jest bieżące monitorowanie
otoczenia biznesowego Grupy i podejmowanie działań prewencyjnych mających na celu minimalizację skutków materiali-
zacji ryzyka. Aby efektywnie i skutecznie zarządzić ryzykiem, niezależnie od tego czy źródłem ryzyka będą czynniki we-
wnętrzne czy zewnętrzne Grupa rozpoczęła skoordynowane działania zmierzające do zbudowania kompleksowego sys-
temu Zarządzania Ciągłością Działania, wdrożenia Systemu Zarządzania Majątkiem, w szczególności obejmującego infra-
strukturę produkcyjną i Systemu Zarządzania Bezpieczeństwem i Higieny Pracy. Grupa obecnie znajduje się na etapie rea-
lizacji tych rozwiązań, a efekty wynikające ze zbudowania i wdrożenia tych rozwiązań będą widoczne i odczuwalne dla
Grupy i zakładów produkcyjnych w kolejnych latach.
W przeciągu ostatnich kilku lat rynek pracy jest rynkiem pracownika. Konsekwencją takiego stanu rzeczy jest duże
prawdopodobieństwo utraty kluczowych pracowników w różnych obszarach. W równym stopniu dotyczy to obszaru
zarządczego, technicznego jak i administracyjnego. Przedsiębiorstwa coraz częściej doświadczają braku możliwości
pozyskania pracowników. W szczególności problem nasila się, w odniesieniu do pracowników którzy są
wykwalifikowanymi specjalistami w swoich dziedzinach i posiadają unikalne umiejętności i doświadczenia w danej branży.
Grupa CIECH także napotyka na podobne problemy, które mogą wpłynąć na działalność operacyjną Grupy.
lany rozwojowe Grupy CIECH oraz unikalny charakter jej działalności operacyjnej wymagają zatrudniania osób,
osiadających wysokie kwalifikacje w różnych dziedzinach. Zdolność do utrzymania konkurencyjnej pozycji i realizacji
trategii biznesowej zależy w dużym stopniu od jakości i doświadczenia kadry. Utrata ważnych dla Grupy CIECH
ompetencji lub trudność ich pozyskania ma wpływ na działalność operacyjną i może przełożyć się na sytuację finansową
;rupy uniemożliwiając realizację postawionych przed Grupą CIECH celów biznesowych i finansowych.
Ryzyko oszacowano jako średnie
Sposoby mitygacji ryzyka
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text> 
Ze względu na stosunkowo wysokie koszty pozyskania pracowników o pożądanych kompetencjach i umiejętnościach,
poszukiwanie personelu z odpowiednim doświadczeniem jest elementem trwale prowadzonej polityki Grupy CIECH.
Celem minimalizacji skutków ryzyka utraty lub braku możliwości pozyskania wykwalifikowanej kadry Grupa w sposób
ciągły doskonali kadrę zarządzającą, techniczną i administracyjną. Ponadto Grupa wdrożyła i wdraża mechanizmy
poprawy warunków pracy i płacy, opracowuje i realizuje programy rozwojowe i motywacyjne oraz udostępnia
pracownikom szereg szkoleń podnoszących wiedzę specjalistyczną, zgodnie z potrzebami biznesowymi Grupy i
oczekiwaniami pracowników będących na różnych szczeblach w organizacji.
Istotnym elementem polityki personalnej firmy jest budowanie wizerunku Grupy CIECH jako atrakcyjnego pracodawcy
HI minadunk unikostałnonich | zmmbitniab ido; Plotaca toż Ouiina iurcnóbnnn,
   
—unikhranumai imzolninnai umiżaw
w spółkach Grupy CIECH podejmowanych jest szereg działań mających na celu utrzymanie poprawnych relacji ze
związkami zawodowymi, m.in. w spółkach Grupy funkcjonują różnego rodzaju porozumienia ze związkami zawodowymi.
Zarząd Grupy oraz Spółki w sposób ciągły prowadzą dialog z pracownikami i związkami zawodowymi w duchu współpracy
i wzajemnego zaufania.
Ryzyko nadpodaży i spadku cen sody, wynikające z silnej konkurencji cenowej oraz osłabionej koniunktury w
segmencie produkcji szkła
Rosnąca konkurencja cenowa ze strony obecnych i nowych producentów krajowych i zagranicznych, może pojawiać się
w głównych branżach i rynkach działalności Grupy, szczególnie w grupie klientów posiadających więcej niż jednego
dostawcę sody kalcynowanej. Konkurencja w przemyśle chemicznym uwarunkowana jest dynamiką lokalnego rynku i
różni się znacząco w zależności od konkretnego produktu i jego zastosowań. Dodatkowo, zależy ona od wielu czynników,
w tym między innymi: popytu, ceny produktów, stabilności dostaw, odpowiednich zdolności produkcyjnych, jakości
obsługi klienta, jakości produktu oraz dostępności do potencjalnych substytutów.
W zakresie segmentu sodowego, po okresie wejścia nowych ilości z projektu tureckiego, Grupa CIECH nadal identyfikuje
możliwość zwiększenia aktywności firm handlowych w obszarze naszego działania, dotąd umiarkowanie dotkniętego
nową podażą bezpośrednio — Polska, Niemcy i tym samym wywołanie większej presji cenowej wobec faktu podwyższenia
cen przez CIECH S.A. w kontraktacji na 2020 rok. Zjawisko to może być potęgowane pośrednią konkurencją, polegającą
na przesuwaniu się producentów zachodnioeuropejskich w kierunku wschodnim — poszukując odejścia dla ilości w
ramach bilansowania rynku.
Grupa CIECH w obliczu nasilającej się konkurencji oraz słabnącej koniunktury w segmentach konsumujących sodę
kalcynowaną konsekwentnie podejmuje aktywne działania w celu rozwoju segmentu sodowego poprzez: aktywne
zarządzanie portfelem klientów, kierunkami geograficznej sprzedaży, aplikacjami w których lokujemy produkt, poprawą
efektywności procesów produkcyjnych, jak również wzmocnieniem relacji z klientami i rozwój serwisu obsługi.
Działania te pozwalają Grupie CIECH skutecznie konkurować z innymi producentami sody w Europie. Dodatkowo
zdarzenia w Chinach, największym przemyśle sodowym na świecie, polegające na znaczącym zmniejszeniu skali
rozbudowy mocy produkcyjnych oraz ograniczeniach produkcyjnych związanych z polityką „niebieskiego nieba” oraz dużą
nieprzewidywalność ekonomiczną tego regionu, powinno mieć pozytywny wpływ na globalny bilans popytu i podaży.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text> 
Działalność Grupy CIECH opiera się na sprzedaży produktów chemicznych, używanych w charakterze surowców i
półproduktów w szerokim zakresie branż takich jak szklarska, chemia gospodarcza, meblarska, motoryzacyjna, budowlana,
spożywcza, farmaceutyczna, chemiczna i artykułów konsumpcyjnych. Zapotrzebowanie na produkty wytwarzane przez
klientów Grupy CIECH zależne jest od globalnych warunków gospodarczych oraz innych czynników, w tym sytuacji na rynku
budowlanym, motoryzacyjnym, opakowań oraz kosztów pracy i energii, zmian kursów walutowych, stóp procentowych i
innych czynników będących poza kontrolą Grupy.
Kluczowy obszar działalności Grupy CIECH generujący znaczną część przychodów pochodzi ze sprzedaży produktów
przemysłu sodowego i organicznego, których ceny są cykliczne i wrażliwe na zmiany stosunku podaży i popytu, dostępność
i cenę surowców, ogólne uwarunkowania gospodarcze oraz inne czynniki znajdujące się poza kontrolą Grupy. Branże te
charakteryzują się cyklami zwiększonego popytu, podczas którego osiąga się wysokie zyski i marże operacyjne, po któryct
następują okresy nadpodaży wynikające ze znacznego wzrostu produkcji lub spadku popytu, które z kolei skutkuje
spadkiem zysków i marż.
Cykliczność ma także wpływ na pozostałe obszary działalności Grupy CIECH, w tym żywic epoksydowych stosowanycł
głównie w budownictwie oraz produkcji farb i lakierów. Tu także można zaobserwować okresy wzmożonego popytu
połączonego ze wzrostem cen i marż oraz obniżonego popytu skutkującego nadpodażą i spadkiem cen i marż
Zapotrzebowanie na żywice epoksydowe wiąże się ściśle z popytem na dobra końcowe w branżach takich jak farbiarska
budownictwo, przemysł elektroniczny, co z kolei zależy od ogólnej sytuacji gospodarczej. Cykliczność może oddziaływać
na ceny produktów Grupy CIECH, a tym samym negatywnie wpłynąć na działalność operacyjną oraz sytuację finansowe
Grupy.
Nie ma pewności, że wydarzenia mające negatywny wpływ na branże i główne rynki działalności Grupy CIECH, takie jak
spowolnienie w polskiej, europejskiej i światowej gospodarce, wzrost stóp procentowych, niesprzyjające kursy walut, czy
inne czynniki nie będą miały miejsca. Każde znaczące spowolnienie w działalności odbiorców Grupy CIECH, a także w
polskiej, europejskiej, czy światowej koniunkturze gospodarczej skutkuje spadkiem popytu na produkty i negatywnie
wpływa na działalność operacyjną i sytuację finansową Grupy CIECH.
Grupa CIECH stara się minimalizować ryzyko, monitorując koniunkturę gospodarczą na rynku w Polsce, Europie i na
świecie. Uważnie śledzi istotne wydarzenia i przesłanki mogące mieć wpływ na działalność Grupy i na bieżąco podejmuje
działania, zmniejszające potencjalne negatywne skutki zmian gospodarczych mające wpływ na działalność własną oraz
działalność swoich kluczowych klientów. Także cele przyjęte w nowej Strategii Grupy, jak zwiększenie w EBITDA (Z) Grupy
udziału innych produktów niż produktów sodowych mają na celu minimalizację tego ryzyka.
Jednym z kluczowych czynników mających wpływ na opłacalność produkcji spółek Grupy CIECH są wahania cen surowców
i paliw, brak zdolności do utrzymania, bądź zastąpienia kluczowych dostawców, niespodziewane braki w dostawach lub
zakłócenia łańcucha dostaw. Uzyskanie i utrzymanie atrakcyjnych cen surowców produkcyjnych i energetycznych wpływa
bezpośrednio na zysk wypracowany przez Grupę i jest kluczowe dla realizacji postawionych przed Grupą celów.
 
bezpośrednio na zysk wypracowany przez Grupę i jest kluczowe dla realizacji postawionych przed Grupą celów.
  
W ciągu ostatnich kilku lat mamy do czynienia ze zjawiskiem dużej zmienności cen surowców. Dostępność i ceny surow
ców podlegają czynnikom, które w większości są poza kontrolą Grupy CIECH, takich jak sytuacja na rynku, ogólnoświatow:
perspektywy gospodarcze, ograniczenia produkcji ze strony dostawców, wahania cen ropy i innych dóbr, awarie infra
struktury, uwarunkowania polityczne, warunki atmosferyczne, przepisy prawne i inne. Należy także zwrócić uwagę, ni:
fakt, że wahania cen kluczowych surowców energetycznych, które wykorzystuje Grupa CIECH w bieżącej działalności ope
racyjnej, w szczególności węgiel i koks spowodowane są globalnymi trendami i działaniami zmierzającymi do ich zastępo
wania odnawialnymi źródłami energii. Oznacza to, że w dalszej przyszłości nieuniknione będzie odejście od tradycyjnycł
surowców energetycznych i przejście na alternatywne źródła energii. Substancje czynne, pozyskiwanie główne od do
stawców azjatyckich, stanowiące podstawę dla działalności operacyjnej segmentu agro Grupy CIECH, również w przyszło
ści mogą zostać dotknięte sankcjami i ograniczeniami wynikającymi z ich niekorzystnego wpływu na środowisko naturaln«
podczas ich wytwarzania. Ponieważ dostawcy tych substancji, pochodzący głownie z Chin przykładają coraz większą wage
 
</Text>
	</Page>
</document>
