<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Polska w sieci paneuropejskich korytarzy transportowych
Jednym z priorytetów Unii Europejskiej jest rozbudowa i modernizacja istniejącej sieci infrastruktury łączącej
poszczególne kraje na kontynencie europejskim, jako kluczowego czynnika niezbędnego do stworzenia i rozwo-
ju wspólnego rynku oraz zapewnienia spójności gospodarczej i społecznej. Do życia powołany został specjalny
program Sieci Transeuropejskich (ang. Trans-European Networks, w skrócie TEN) mający za zadanie realizację
tych celów w oparciu o współpracę pomiędzy poszczególnymi państwami członkowskimi przy znacznym zaan-
gażowaniu Unii Europejskiej.
Program Sieci Transeuropejskich obejmuje między innymi obszar Transeuropejskich Sieci Transportowych (ang.
Trans-European Networks — Transport, w skrócie TEN-T). W ramach rynku wewnętrznego Unii Europejskiej
program ten stawia sobie za cel wspieranie połączeń transportowych, a przede wszystkim wzmacnianie współ-
działania operacyjnego sieci krajowych i rozszerzenie ich dostępności. W tym celu na konferencjach międzyrzą-
dowych, które miałby miejsce na Krecie (1994 roku) oraz w Helsinkach (1997 roku), ustalono przebieg 10 pa-
neuropejskich korytarzy transportowych. Wspomniane korytarze transportowe obejmują szlaki komunikacji
drogowej, kolejowej, morskiej, śródlądowej, jak również porty lotnicze; planowane lub już zrealizowane na
obszarze zjednoczonej Europy.
Przez Polskę przebiegają cztery korytarze stanowiące część europejskiej drogowej sieci TEN-T. Pierwszy z nich
łączy Helsinki, Tallin, Rygę i Warszawę (I Korytarz). W Polsce biegnie od polsko-litewskiego przejścia graniczne-
go w Budzisku do stolicy. Szlak ma też odgałęzienie łączące Rygę —Kaliningrad — Gdańsk.
Przez terytorium Polski biegnie również trasa tącząca stolice Niemiec, Białorusi i Rosji, która stanowi II Korytarz.
Łączy on Berlin z Moskwą poprzez Poznań — Warszawę — Brześć — Mińsk — Smoleńsk. Zgodnie z przebiegiem
tego korytarza wytyczono autostradę A-2, która w Świecku łączyć się będzie z niemiecką autostradą A-12, a w
Kukurykach z białoruską drogą magistralną M-1.
Druga z autostrad budowanych w Polsce na osi zachód-wschód (A-4) stanowi część III Korytarza, prowadzącego
z Brukseli, poprzez Aachen — Kolonię — Drezno — Wrocław — Katowice — Kraków, do Lwowa i Kijowa. Unia Euro-
pejska za strategiczne uznała również potączenie polskiego wybrzeża Morza Bałtyckiego z Czechami. Szlak ten
stanowi VI Korytarz, biegnący z Gdańska przez Katowice do Żyliny, ze wschodnim odgałęzieniem łączącym Ka-
towice i Brno. Zgodnie z jego przebiegiem wytyczono autostradę A-1.
Wśród listy projektów priorytetowych zatwierdzonej Decyzją Nr 884/2004/EC znajduje się m.in. budowa auto-
strady łączącej Gdańsk-Brno/Bratysława-Wiedeń, stanowiąca jeden z opisanych powyżej Transeuropejskich
Korytarzy Drogowych.
Polska cierpi na brak spójnej sieci autostrad i dróg szybkiego ruchu, która pozwalałaby użytkownikowi prze-
mieszczać się po kraju na kierunkach wschód-zachód oraz północ-południe. Na początku 2008 roku istniało 699
km autostrad oraz 317 km dróg ekspresowych. Ciągi autostradowe, mające łączyć zachodnią granicę państwa z
Krakowem i Warszawą, są jeszcze niekompletne. Dopiero rozpoczęto budowę i oddano do użytkowania pierw-
sze odcinki autostrady mającej połączyć północ z południową granicą kraju.
Stan ten powoduje, że ruch tranzytowy w dużej części odbywa się po trasach jedno-jezdniowych lub po sieci
dróg lokalnych poprowadzonych po terenach zabudowanych. W zestawieniu ze złym na ogół stanem utrzyma-
nia tych dróg efektem takiej sytuacji jest niezwykle wysoka śmiertelność wynosząca 11,2 ofiary śmiertelne na
100 wypadków, podczas gdy przeciętny wskaźnik w krajach UE to 2,7 na 100 wypadków.
Ponadto warto wspomnieć, iż większość z istniejących w Polsce dróg dostosowana jest do standardu nacisko-
wego 80 kN/oś lub 100 kN/oś. Tymczasem jednym z wymogów dostosowania polskiej sieci drogowej do wymo-
gów UE jest zapewnienie nośności na poziomie 115 kN/oś, który to wymóg spełnia na razie tylko 2.191 km z
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>istniejących dróg. W efekcie w najbliższych latach istotne środki będą musiały być przeznaczane na dostosowa-
nie pozostałych szlaków do tego standardu naciskowego.
Istotny wpływ na wysokość i dynamikę wzrostu średniego SDR mają zmiany zachodzące w strukturze przewo-
zów towarowych w Polsce. Warto w tym miejscu podkreślić, iż w ciągu ostatnich dziesięciu lat udział transportu
samochodowego w przewozach towarów wzrósł trzykrotnie przy znacznie wolniejszym rozwoju infrastruktury
drogowej. Zgodnie z założeniami GDDKiA oraz Ministerstwa Infrastruktury, do 2020 roku przewozy ładunków
transportem drogowym będą wzrastać średnio o około 1,6-2,1% rocznie, a zapotrzebowanie polskiego handlu
zagranicznego na przewozy samochodowe ładunków powinno wzrosnąć co najmniej o około 150%. W tym
okresie mogą wystąpić okresowe zachwiania ogólnego trendu wywołane cyklem koniunkturalnym, jednak w
długim okresie działalność przewozowa będzie rosnąć, głównie dzięki zwiększającej się roli transportu drogo-
wego w obsłudze sieci dostaw dla przemysłu i handlu oraz rosnącej wymianie zagranicznej.
  
Towarzyszyć temu będzie dalszy wzrost liczby samochodów osobowych, którego skalę GDDKIA szacuje na około
50% do 2020 roku. Należy więc oczekiwać dalszej silnej presji na mocno już wyeksploatowaną i niedoinwesto-
waną sieć drogową w Polsce.
Strategia rozwoju istniejącej sieci dróg i autostrad realizowana jest przez Rząd RP za pośrednictwem Minister:
stwa Infrastruktury. Podstawę stanowi rządowy „Program Budowy Dróg Krajowych na lata 2008 — 2012” (dale
zwany „Programem Budowy Dróg”), w którym określono cele strategiczne planowanych działań z uwzględnie-
niem podstawowych założeń polityki transportowej państwa, w przede wszystkim w zakresie wspierania roz:
woju gospodarczego kraju i poprawy jakości życia obywateli poprzez stworzenie sprawnego, bezpiecznego
zrównoważonego systemu transportowego.
Wspomniany Program Budowy Dróg określa wysokość przewidywanych wydatków na drogi w poszczególnych
latach, źródła ich finansowania, a także wykaz inwestycji związanych z budową i modernizacją dróg krajowych
oraz ich utrzymaniem i zarządzaniem.
Realizowany przez Polskę program rozbudowy i modernizacji istniejącej sieci dróg i autostrad jest spójny z zało-
żeniami rozwoju transeuropejskich sieci TEN-T, która w Polsce obejmuje 4.816 km dróg. Są to główne szlaki
drogowe kraju, na których występuje największe obciążenie ruchem związane w dużej mierze z transportem
międzynarodowym pomiędzy Europą Zachodnią a Rosją, Ukrainą i Azją Centralną, a także pomiędzy krajami
skandynawskimi i potudniem Europy. Z tego względu najważniejsze inwestycje drogowe przeznaczone do reali-
zacji w latach 2008-2012 zlokalizowane są w następujących ciągach:
Korytarz I: Budzisko — Warszawa;
Korytarz Il: Świecko — Kukuryki;
Korytarz III: Olszyna/Zgorzelec — Korczowa;
Korytarz VI: Gdańsk — Cieszyn/Gorzyczki/Zwardoń.
Przewidziane w Programie Budowy Dróg zadania inwestycyjne koncentrują się przede wszystkim na rozwoju
podstawowej sieci drogowej, w tym m.in. na stworzeniu sieci autostrad o łącznej długości 1.779 km (w tym
odcinki budowane w systemie Partnerstwa Publiczno Prywatnego) oraz stworzeniu sieci dróg ekspresowych o
łącznej długości 2.274 km.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Rysunek 3 _ Planowany stan sieci głównych połączeń drogowej w Polsce po roku 2012 (podstawowe projekty)
W Programie Budowy Dróg zamieszczono listę priorytetowych
projektów, które mają zostać zakończone do 2012 roku. Zaliczo-
no do nich:
no do nich:
autostradę A-1 — budowa na całej długości (Gdańsk-Toruń-
Łódź- Częstochowa-Gliwice-Gorzyczki);
autostradę A-2 — zakończenie budowy na odcinku Świecko-
Poznań-Łódź-Warszawa;
autostradę A-4 — zakończenie budowy (granica państwa-
Jędrzychowice-Legnica-Wrocław-Opole-Gliwice-Katowice-
Kraków-Tarnów-Rzeszów-Korczowa-granica państwa);
drogę ekspresową S-3 — budowa na odcinku Szczecin-Parnica
-Gorzów Wielkopolski-Zielona Góra-Legnica-Lubawka;
drogę ekspresową S-5 — budowa na odcinku Nowe Marzy-
Gniezno-Poznań oraz Poznań(A-2)-Wrocław(A-8);
drogę ekspresową S-7 — zakończenie budowy na odcinku
Gdańsk-Elbląg-OIszynek-Warszawa-Grójec-Białobrzegi-
Jędzejów-Kraków oraz na odcinku Myślenice-Lubień-Rabka;
drogę ekspresową $-8 — budowa odcinka Wrocław-Syców-
Kępno-Sieradz-A-1(Łódź) oraz Piotrków _ Trybunalski-
Warszawa-Zambrów-Białystok;
drogę ekspresową S-17 — budowa na odcinku Warszawa —
Gawrolin-Kurów-Lublin-Piaski;
drogę ekspresową S-19 — budowa na odcinku Stobiernia-
Lutoryż-Barwinek;
drogę ekspresową S-61 — budowa odcinka Zambrów-Ełk-
Suwałki z ominięciem wrażliwego ekologicznie rejonu Augu-
stowa
drogę ekspresową S-69 — zakończenie budowy odcinka
Bielska Biała-FuwiaczZwardoń
Źródło: _ „Program Budowy Dróg Krajowych na lata 2008-2012”, materiały GDDKiA
Wśród priorytetowych zadań wymienionych w Programie Budowy Dróg dominują projekty stworzenia połączeń
pomiędzy największymi ośrodkami miejskimi na terenie kraju, generującymi największe zapotrzebowanie
transportowe. Dzięki temu — pomimo ryzyka wystąpienia w realizacji planu pewnych opóźnień — w okresie do
2012 roku planuje się stworzenie podstawowej sieci dróg szybkiego ruchu. Założenia te uwzględniają fakt i
potrzeby związane z przyznaniem Polsce i Ukrainie prawa organizowania Mistrzostw Europy w piłce nożnej w
2012 roku.
Program Budowy Dróg przewiduje wydatki w łącznej wysokości ponad 121,0 mld PLN (w tym 30 mld w roku
2009), z czego na rozwój sieci dróg krajowych wydana zostanie kwota 104,7 mld PLN. Najwięcej środków planu-
je się przeznaczyć na budowę dróg ekspresowych (49,9 mld PLN), autostrad (18,2 mld PLN) oraz obwodnic
miast (6,5 mld PLN).
Środki te powinny wystarczyć do zbudowania w okresie 2008-2012 około 632 km autostrad (dodatkowe około
473 km autostrad wybudowane zostanie w systemie Partnerstwa Publiczno-Prywatnego), około 1.980 km dróg
ekspresowych oraz 54 obwodnic miast o łącznej długości około 428 km.
Do końca roku 2009 GDDKiA podpisała umowy na budowę większości zaplanowanych w Programie Budowy
Dróg odcinków autostrad z terminami realizacji do 2012/2014 roku.
Partnerstwo publiczno-prywatne jest formą długoterminowej współpracy sektora prywatnego i publicznego
przy przedsięwzięciach mających na celu realizacje zadań publicznych. Celem współpracy jest osiągnięcie obo-
pólnych korzyści zarówno w wymiarze celów społecznych, jak i komercyjnych danego przedsięwzięcia.
Wśród podstawowych zalet realizowania inwestycji w oparciu o PPP wymienić należy możliwość znacznego
ograniczenia (lub nawet wyeliminowania) wydatków sektora publicznego na realizację danego projektu, jak i na
późniejsze jego utrzymanie. Jest to możliwe, gdyż środki te pochodzą od podmiotu prywatnego, który z racji
zaangażowania kapitałowego w dany projekt — przez określony czas — czerpie dochody z tytułu korzystania z
powstałej w ten sposób infrastruktury.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Stosowanie PPP, jako formy finansowania inwestycji infrastrukturalnych, jest bardzo korzystne w sytuacji ogra-
niczonych środków, jakie sektor publiczny może przeznaczyć na realizację inwestycji infrastrukturalnych, mając
dodatkowo na uwadze ograniczenia w zakresie możliwości zadłużania się sektora publicznego, co jest szczegól-
nie widoczne w chwili obecnej (bardzo wysoki poziom długu publicznego oraz ponad 2-krotnie przekraczający
próg konwergencji poziom deficytu budżetowego).
W tym miejscu warto podkreślić, iż w sytuacji kryzysu gospodarczego oraz równie trudnych warunków panują-
cych na światowych rynkach finansowych formuła PPP napotyka na istotną barierę rozwoju. Wspomniane
ograniczenie stanowią oczekiwania strony publicznej w zakresie przeniesienia na stronę prywatą wszystkich
ryzyk związanych z realizacją danego projektu. Biorąc pod uwagę fakt, iż inwestycje drogowe wiążą się z dużymi
nakładami inwestycyjnymi finansowanymi głównie ze środków pozyskanych od banków komercyjnych, takie
podejście strony publicznej uniemożliwia przedsiębiorcom pozyskanie na rynków środków niezbędnych do
realizacji projektów. Z tego powodu niepowodzeniem zakończyły się w ubiegłym roku negocjacje prowadzone
przez AMSA (podmiot powiązany) ze stroną publiczną w sprawie budowy autostrady A2 Łódź-Warszawa. Rów-
nież 180-kilometrowy odcinek autostrady A1 Stryków - Pyrzowice będzie budowany w systemie tradycyjnym,
gdyż konsorcjum Autostrada Południe SA nie było w stanie pozyskać finansowania dla tego projektu na warun-
kach zaproponowanych przez stronę publiczną.
W okresie objętym Programem Budowy Dróg do 2013 roku GDDKIA planuje realizację projektów zarówno ze
środków publicznych, jak i w oparciu o system PPP (system koncesyjny, tj. bazujący na umowie o budowę
eksploatację autostrad płatnych). Należy jednak mieć na uwadze, iż warunkiem rozwoju sieci drogowej, popra
wy jakości jej utrzymania w celu zwiększenia bezpieczeństwa użytkowników, a także konieczności znalezieni:
niezbędnych źródeł finansowania jest wykonanie również innych projektów w tym segmencie niż typowo bu
dowlane. Biorąc pod uwagę związane z nimi wymogi techniczne oraz finansowe (PPP) ich realizacja będzie sta.
nowić potencjalne źródło przychodów dla STX Autostrady.
Wśród projektów, których pozyskaniem i realizacją zainteresowana jest Spółka, wymienić należy przede
wszystkim:
FERCYWAM LIJ w
budowę autostrad bazującą na umowach o budowę i eksploatację autostrad płatnych (system koncesyj-
ny). Z uwagi na kryzys finansowy i niezbędne ograniczenia w wydatkach państwa nie jest wykluczone, iż
część z projektów przewidzianych początkowo do realizacji w systemie tradycyjnym ostatecznie powstanie
w oparciu o PPP. W latach 2008-2009 Grupa Kapitałowa STX Autostrady, w konsorcjum z Atlantią, uczest-
niczyła w prowadzonym przez GDDKiA postępowaniu przetargowym mającym doprowadzić do wyboru
podmiotu, z którym zostanie podpisana umowa o budowę i eksploatację odcinka autostrady A-2 Stryków-
Konotopa o łącznej długości 91 km. Droga ta będzie stanowić nie tylko przedłużenie istniejącego odcinka
autostrady A-2 od granicy wschodniej do Łodzi, ale również połączy stolicę kraju z biegnącą na osi północ-
południe autostradą A-1. W dniu 27 lutego 2009 roku z uwagi na trudną sytuację na rynkach finansowych
negocjacje te zakończyły się bez osiągnięcia porozumienia z żadnym oferentem, a GDDKIA zdecydowała
się na realizację inwestycji ze środków publicznych w formule kontraktów „Zaprojektuj i Zbuduj” pozosta-
wiając otwartą kwestię późniejszej eksploatacji tego odcinka autostrady;
dostosowywanie istniejących odcinków autostrad wybudowanych w systemie tradycyjnym do standardów
autostrady płatnej, w tym dostawę systemów bezpieczeństwa oraz zarządzania ruchem, jak również infra-
struktury utrzymania autostrady. W tym obszarze wymienić należy odcinek autostrady A-4/A18 Wrocław-
Olszyna;
zawieranie umów operatorskich na praktycznie wszystkich istniejących i planowanych odcinkach auto-
strad powstających w systemie tradycyjnym, w zakresie bieżącego utrzymania dróg na rzecz Skarbu Pań-
stwa. Dotyczyć to może z jednej strony odcinków powstającej sieci autostrad (m.in. A-4 Kraków-
wschodnia granica, A-1 Toruń-Łódź i A-2 Warszawa-granica wschodnia), a także istniejącego odcinka A-4
Sośnica-Wrocław oraz odcinków A4/A18 Wrocław-zachodnia granica;
stworzenie i obsługa systemu elektronicznego poboru opłat dla pojazdów ciężarowych powyżej 12 ton,
którego konieczność uruchomienia wynika z przyjętej w dniu 7 października 2008 roku nowelizacji do
Uchwały z dnia 21 marca 1985 roku o drogach publicznych. W przyjętej noweli ograniczono obowiązujący
obecnie system płatności za korzystanie z autostrad przez pojazdy ciężarowe o masie przekraczającej 3,5
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>tony. Wspomniane zmiany mają zacząć obowiązywać od 2011 roku. Do tego czasu powinien zostać uru-
chomiony ogólnokrajowy system automatycznego poboru opłat dla wspomnianych pojazdów ciężaro-
wych, który stosowany będzie docelowo na sieci około 7.500 km dróg ekspresowych i autostrad. W dniu
29 grudnia 2009 GDDKIA ogłosiła przetarg na wdrożenie i utrzymanie przez 8 lat tego typu systemu wraz z
dostarczeniem i obsługą systemów do manualnego poboru opłat dla ponad 600 km autostrad będących
obecnie w budowie. W dniu 5 marca 2010 roku mija termin składania wniosków o dopuszczenie do udzia-
łu we wspomnianym postępowaniu przetargowym. W imieniu Grupy Kapitatowej stosowny wniosek o do-
puszczenie złożony zostanie przez podmiot zależny AMSA.
Spółka nie wyklucza również możliwości wejścia kapitałowego w któryś z istniejących projektów koncesyjnych
w Polsce, jeśli któryś z pozostałych uczestników projektów byłby zainteresowany wyjściem z tychże projektów
lub któreś z konsorcjów szukałoby dodatkowych partnerów kapitałowych. Ponadto prowadzone są prace stu-
dialne nad możliwościami udziatu Spółki w projektach autostradowych w krajach ościennych.
Autostrada A-4 przebiegająca przez południową część Polski stanowi element III Korytarza, prowadzącego
z Brukseli, poprzez Aachen — Kolonię — Drezno — Wrocław — Katowice — Kraków, do Lwowa i Kijowa. Zgodnie
z aktualnymi planami GGDKiA, do 2012 roku powinny zakończyć się prace związane z zakończeniem budowy
tego szklaku a autostrada na całym odcinku powinna zostać przekazana do użytkowania, tj. powinna połączyć
zachód kraju z jego wschodnią granicą. W chwili obecnej droga ta łączy granicę zachodnią Polski, poprzez Wro-
cław i Katowice, z Krakowem. Dalej w kierunku wschodniej granicy oddany jest do użytku jedynie 19,9 km
fragment A-4 pomiędzy Krakowem a węzłem Szarów.
Na odcinku Katowice-Kraków autostrada była budowana przez Państwo z przerwami przez prawie 20 lat w
latach 70, 80 i 90-tych. Następnie w latach 1996-97 Skarb Państwa wyremontował jezdnię autostrady z kredytu
udzielonego przez Europejski Bank Odbudowy i Rozwoju. Jednak inwentaryzacja wykonana razem z przedstawi-
cielami GDDKIA w momencie przejmowania drogi przez STX Autostrady wykazała, że remontu wymaga aż 80%
obiektów mostowych zlokalizowanych na tym odcinku autostrady A-4. W efekcie niezwłocznie po otrzymaniu
koncesji STX Autostrady rozpoczął na własny koszt i ryzyko I etap prac polegający na przystosowaniu istniejące-
go odcinka do standardów autostrady płatnej. W ramach trwającego od 2003 roku II etapu inwestycji prowa-
dzono m.in. remonty wiaduktów nad autostradą, przebudowę węzłów autostradowych oraz wymianę na-
wierzchni całego pasa autostrady. Roboty te zakończono w IV kwartale 2009. Prace związane z modernizacją
autostrady kontynuowane będą również w roku bieżącym i obejmą remont 22 obiektów mostowych oraz bu-
dowę systemu odwodnienia Punktu Poboru Opłat w Balicach (zakończenie wymienionych robót planowane jest
na 2012 rok). Ponadto zakładany na kolejne lata program inwestycyjny obejmuje przebudowę kluczowych wę-
złów, budowę systemu ochrony wód spływających z jezdni autostrady, budowę kolejnych Miejsc Obsługi Po-
dróżnych i budowę ekranów akustycznych, a także budowę przejść dla zwierząt z zielenią naprowadzającą oraz
sadzenie zieleni ochronnej.
Obecnie na odcinku pomiędzy granicą zachodnią a Katowicami oraz na odcinku Kraków-Szarów kierowcy korzy-
stają z autostrady bez uiszczania opłaty za przejazd. Z kolei odcinek łączący Katowice z Krakowem, jako pierw-
sza tego typu operacja, został w 1997 roku przekazany ówczesnemu koncesjonariuszowi — spółce STX Autostra-
dy (w późniejszym okresie koncesja została przekazana do SAM) — i za przejazd po nim pobierana jest stosowna
opłata.
Odcinek autostrady A-4 zarządzany przez SAM łączy dwie z trzech największych na południu Polski aglomeracji
miejskich. Z jednej strony jest to aglomeracja Śląska, tworzona przez 24 średniej wielkości miasta, które za-
mieszkuje łącznie około 2,7mln osób. Jest to największy zurbanizowany obszar w Europie Środkowo-
Wschodniej. Po drugiej stronie odcinka autostrady A-4 objętego koncesją udzieloną SAM znajduje się miasto
Kraków, dawna stolica Polski, cel wielu krajowych i zagranicznych wycieczek. Samo miasto liczy ponad 750 ty-
sięcy mieszkańców, bez uwzględnienia populacji okolicznych miejscowości (m.in. Wieliczka — około 20 tysięcy
mieszkańców). Przy autostradzie A-4, w okolicach Krakowa (miejscowość Balice) znajduje się również między-
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>narodowe lotnisko, z którego często w podróżach służbowych i prywatnych korzystają mieszkańcy aglomeracji
Śląska.
W 2009 roku średni dobowy ruch (SDR)
wyniósł ponad 28,6 tys. pojazdów i był po-
dobny do odnotowanego rok wcześniej.
Zmianie uległa jednak struktura ruchu: w
2009 roku blisko 79% stanowiły samochody
osobowe podczas gdy rok wcześniej było to
75%. Na zmianę struktury pojazdów porusza-
jących się autostradą główny wpływ miało
spowolnienie gospodarcze i stosunkowo silny
— widoczny w pierwszej części ubiegłego roku
— spadek ruchu pojazdów ciężarowych (w
porównaniu do analogicznego okresu roku
wcześniejszego).
W efekcie w 2009 roku przychody z opłat
uzyskanych za przejazd samochodów osobo-
wych wyniosły 88.959 tys. PLN (rok wcześniej
83.990 tys. PLN), a dochody otrzymane z
tytułu przejazdów pojazdów ciężarowych
39.423 tys. PLN (wykazane rok wcześniej
35.811 tys. PLN, bez uwzględnienia wpływu
rezerwy o której bliżej mowa w pkt 3.2.).
Źródło: opracowanie własne
W 2009 roku niewątpliwy wpływ na poziom ruchu odnotowywanego na objętym koncesją odcinku A-4 miało
wspomniane wcześniej spowolnienie gospodarcze, ale także remonty prowadzone w ramach etapu II oraz in-
tensywność prowadzonych prac. Dzięki wykonanym pracom zwiększył się komfort podróży i bezpieczeństwo
kierowców. Prowadzenie dalszych remontów — zgodnie z wymogami określonymi w Umowie Koncesyjnej —
wymaga jednak okresowego wyłączania z użytkowania części odcinków pasa autostrady, co stanowi utrudnie-
nie w ruchu i wydłuża czas podróży. Prace przewidziane do realizacji w roku 2010 nie wiążą się z koniecznością
wprowadzenia tak dużych utrudnień w ruchu, jak miało to miejsce w ostatnich latach.
Wszystkie te czynniki znajdują odzwierciedlenie w poziomie ruchu odnotowywanym na odcinku autostrady A-4
zarządzanym przez SAM, a w konsekwencji w wysokości przychodów ze sprzedaży realizowanych przez Grupę
Kapitałową. Należy jednak podkreślić, iż od momentu uruchomienia poboru opłat następuje stały, systema-
tyczny wzrost SDR.
Ryzyka związane z eksploatacją odcinka A4 Katowice-Kraków opisane zostały szczegółowo w pkt 6.2. niniejsze-
go Dokumentu.
</Text>
	</Page>
</document>
