<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Powyższe dane zostały sporządzone w oparciu o aktualnie obowiązujący harmonogram pracy bloków i ujętych w nim odstawień jednostek wytwórczych. Aktualnie w ENEA
Wytwarzanie prowadzone są prace koncepcyjne obejmujące analizę możliwości i zasadności wykorzystania paliwa gazowego (blok gazowo-parowy) w istniejącej infrastrukturze
bloków klasy 200 he, Zakłada się odtworzenie całości posiadanych mocy wytwórczych z bloków klasy 200 MiWe, jednak ostateczna wysokość mocy bloków do odtworzenia
będzie efektem wykonywanej dokumentacji koncepcyjnej, Planowane jest klkuetapowe odtwarzanie mocy wytwórczych. Dopiero opracowanie docelowego modelu odtworzenia
mocy pozwoli na zaktyalizowanie harmonogramu wyłączeń bloków energetycznych klasy 200 MW.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>1! IJ związku z wydzieleniem z dniem 30 lstopada 2018 r Elektrociepłowni Biabstok z ENEA Wywarzanie nastąpia zmiana prezentacji danych za 2018 r. Z danych za 2018 r. wydzielono Elektracepłownię Biayst
ENEA Ciepło
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Ujęcie księgowe
Jednorazowy przydział bezpłatnych uprawnień na rok 2018
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Podstawowym paliwem używanym do wytwarzania energii elektrycznej dla ENEA Wytwarzanie - Elektrownia Kozienice oraz Elektrowni Połaniec jest węgiel kamiemny
w asortymencie miał. Podstawowymi palwami używanymi w ENEA Ciepło Sp z 0.0, w 2019 r. były; węgiel i blomasa — głównie w postaci zrębki z drewna energetycznego, zębki
z wierzby i topoli energetycznej oraz pozostałości z produkcji rolnej,
4! Węgiel i biomasa z transportem
21 Paliw rozpałkowe w Elektrowni Kozienice b, (-10
3|paliwo rozpałkowe Bloku 11
Używany do produkcji energi elektrycznej i cieplnej w MEC Pa oraz energi cieplnej w PEC Obomi
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Spadek długości przyłączy w stosunku do roku poprzedniego wynika z
przeprowadzonej weryfikacji danych w ramach paszportyzacji sieci
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Wyniki segmentu sprzedaży w 2019 roku należy oceniać z uwzględnieniem istotnej zmiany otoczenia regulacyjnego, tj wejścia w życie Ustawy z dnia 28 grudnia 2018 r. o zmianie
ustawy o podatku akcyzowym oraz niektórych Innych ustaw („ Ustawa”).
W' 2019 r. w stosunku do analogicznego okresu 2018 r. nastąpił spadek łącznego wolumenu sprzedaży o 1 118 GWh, fj, o ok. 5%. Spadek dotyczył sprzedaży energii elektrycznej
w segmencie odbiorców biznesowych (1 307 GW, tj o ok. 8%) i był spowodowany zmianą stuktury portfela tych klientów (niższy aniżeli w 2018 r. wolumen sprzedaży w segmencie
Klientów z zespołu grup taryfowych A IB). W segmencie gospodarstw domowych nastąpił wzrost wolumenu sprzedaży energii elektrycznej (o 109 GWh, P, o ok. 2 %). Zwiększeniu
uległ również wolumen sprzedaży palwa gazowego w stosunku do analogicznego okresu roku ubiegłego (0 80 GWh, t, o ok, 8%).
Przychody ze sprzedaży energii elektrycznej w 2019 r. uwzględniają stosowanie przez Spółkę cen i stawek na poziomie wynikającym z Ustawy z dnia 28 grudnia 2018 r. o zmianie
ustawy o podatku akcyzowym oraz niektórych innych ustaw oraz identyfikują aktualne przychody wynikające z rozliczeń z Zarządcą Rozliczeń Ceny z tytuły kwoty różnicy Cen
(za I półrocze 2019r.) oraz rekompensat finansowych (za Il półrocze 2019 r.), tzw. Rekompensata. Wpływ Ustawy został szczegółowo opisany w pkt.10.1.15.
Łączne przychody ze sprzedaży w 2019 r. (bez rekompensat) wzrosły w stosunku do 2018 r. o 197 mln zł, t, o ok, 4%. Zwiększeniu uległy przychody zarówno ze sprzedaży energi
elektrycznej jaki paliwa gazowego,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Stopień realizacji Strategii Rozwoju Grupy Kapitałowej ENEA w perspektywie do 2030 r.
11 Stopień realizacji Strategii Rozwoju Grupy Kapitałowej ENEA w perspektywie 2030 r. obowiązującej do dnia 11 grudnia 2019 r
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>12 grudnia 2019 r. na mocy uchwały Rady Nadzorczej, ENEA S.A. przyjęła do realizacji Strategię do
2030 roku z perspektywą 2035 roku.
Grupa Kapitałowa ENEA zakłada prowadzenie swojej działalności w sposób zrównoważony przy
jednoczesnym minimalizowaniu oddziaływania na środowisko naturalne, Zaktualizowano kierunki
rozwoju, Kluczowe z nich to:
=
8)
9)
Automatyzacja, robotyzacja I dlgtalizacja
PrOCeSÓW,
Internet Rzeczy, sztuczna inteligencja,
blockchain;
Magazynowanie energi;
Pozyskanie paliw zgodnie z najlepszymi
praktykami i poszanowaniem środowiska.
1] Transformacja aktywów wytwórczych w
oparciu o źródła zero- i niskoemisyjne;
| Innowacyjne usługi dla Klientów ENEI;
3] Nowoczesna komunikacja i modele
współpracy z Klientem;
4] Elektromobiność, technologie wodorowe,
| Smart Grid - inteligentne rozwiązania dla
Klientów:
Kierunki rozwoju stanowią fundament do określenia celów strategicznych dla Grupy Kapitałowej
ENEA identyfikuje pięć najważniejszych celów strategicznych wspierających transformację GK ENEA
w kierunku koncernu niskoemisyjnego:
1] Dywersyfikacja portfela wytwórczego GK ENEA;
2). Niezawodność i ciągłość dostaw energii elektrycznej,
3) Odpowiedzialny partner w zrównoważonym zarządzaniu relacjami ze społecznościami lokalnymi
środowiskiem i Klientami;
4) Zachowanie bezpieczeństwa finansowego GK ENEA,
5) Irmowacyjność we wszystkich aspektach działalności GK ENEA,
W ramach nadrzędnego celu istotą będzie również jej zrównoważony rozwój, W związku
z powyższym celem nadrzędnym GK ENEA jest „Systematycznie rosnąca wartość Grupy Kapitałowej
ENEA przy zachowaniu zrównoważonego rozwoju”.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>o RP
o &gt; =
eo eo —
„_ redukcję wartości wskaźnika jednostkowej emisji CO, do 550 kg COJMWh w 2030 roku, z dążeniem do osiągnięcia wskaźn
na poziomie 434 kg CO/MWh w perspektywie 2035 roku;
„udział 0ZE w produkcji energii elektrycznej na poziomie 22% do 2025 roku oraz 33% w 2030 roku,
„udział zero- i niskoemisyjnych źródeł wytwórczych na poziomie 22% w 2025 roku oraz 41% w 2030 roku w całkowitej produkcji ene
elektrycznej GK ENEA, z dążeniem do osiągnięcia wskaźnika na poziomie 60% w perspektywie 2035 roku,
„_- Wolumen sprzedaży energii elektrycznej na poziomie 24,6 TWh w 2030 roku;
„udział ENEA w rynku sprzedaży energii elektrycznej na poziomie 14% w 2025 roku oraz 15% w 2030 roku,
„poziom mocy zainstalowanej w wysokości 7 447 MW w 2025 roku oraz 8.287 KIW w 2030 roku, z dążeniem do osiągnięcia wskażn
na poziomie 9 672 MW w perspektywie 2035 roku;
„wartość wskaźnika SAIDI na poziomie 105 minutw 2025 roku oraz 100 minutw 2030 roku,
„- wartość wskaźnika SAIF| na poziomie 2,14 w 2025 roku oraz 2,03 w 2030 roku;
| wartość wskaźnika stratsieciowych w dystrybucji na poziomie 5,4% w 2025 roku oraz 5,3% w 2030 roku;
10. wzrost udziału w rynku sprzedaży węgla do energetyki zawodowej do 25% w 2025 roku oraz do 30% w 2030 roku;
ll.
wskaźnik RÓE na poziomie 10% w 2025 rokui 2030 roku,
12. wskaźnik ROA na poziomie 5% w 2025 roku i 2030 roku;
13. wzrostwartości EBITDA w stosunku do 2018 roku o 35% w 2025 roku oraz o 39% w 2030 roku;
14. udział EBITDA z Nowych Linii Biznesowych na poziomie 712% w 2030 roku;
15. wartość EBITDA z Nowych Linii Biznesowych w wysokości 360 mln zł w 2030 roku;
16. udział wydatków na B+R w łącznych nakładach inwestycyjnych GK ENEA na poziomie 2% w 2030 roku.
Szacowane do osiągnięcia miary realizacji celów strategicznych w perspektywie 2035 roku, o których mowa w punktach 3.:6. powyżej
zostały wyznaczone przy założeniu zastąpienia bloków 1-8 klasy 200 MW w Elektrowni Kozienice jednostkami wytwórczymi
niskoemisyjnymi oraz modemizacji bloków 2-7 klasy 200 MW w Elektrowni Połaniec,
Grupa szacuje nakłady inwestycyjne na utrzymanie ciągłości funkcjonowania oraz na nowe moce wytwórcze w wysokości ponad 64 mld zł
w perspektywie 2035 roku, w tym.
L. Obszar Dystrybucji - 26,9 mld zł;
. Obszar Wydobycia - 9,2 mld zł;
j, Obszar Wytwarzania - 12,5 mld zł;
1. Odnawialne Źródła Energi - 14,7 mld
D. Pozostała działalność - 1,2 mld zł,
3. Obszar Wytwarzania — 12,5 mld zł;
4. Odnawialne Źródła Energi - 14,7 mld zł;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>3.5.1. Nakłady inwestycyjne
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>zmieniający daty zakończenia niektórych etapów oraz przeniesienie
kwot w latach obrotowych jednocześnie zwiększający budżet
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Dystrybucja
zaangażowaniem pozyskuje dotacje zarówno w ramach programów
regionalnych, ja
30 projektów
o dofinansowanie,
| programów krajowych. Łącznie Spółka realizuje
inwestycyjnych 1 badawczych objętych umo
ponad
wami
Kontynuacja istniejących | rozpoczęcie nowych Inwestycji, których
realizacja będzie
Zrealzowany pi
ograniczenia s
transformatorach
doboru transformatora do warunków rzeczywistego obciążenia
ę jednostek z uwzględnieniem efektów oddziaływania
Projekt był realizowany w ramach programu
Innowacji sprzyjających zasobooszczędnej i
poprzez relokacj
Na środowisko”.
priorytetowego Wsparcie dla
SN/nn poprzez zastosowanie algorytmu optyma
 
niskoemisyjnej gospodarce (część 1 - Sokół - wdrożenie innowacyj
technologii środowiskowych) - Narodowego Funduszu Oc
prowadzona w trakcie 2020 r. iw latach następnych.
ojekt badawczo - rozwojowy - „Projekt pilotażowy
at mocy w użytkowanych i nowo. instalowanych
lzacj
stacji
nych
 
Środowiska Gospodarki Wodnej.
fony
Działalność badawczo-rozwojowa | innowacyjna jako narzędzie
wspierające wzrost efel
ywności działania Obszaru Dystrybucji
oraz odpowiadające na wyzwania związane z rolą OSD w nowym modelu
rynku energi elektrycznej w tym m.in.
- Innowacyjne
usługi systemowe magazynów energii zwiększające
jakość i wydajność wykorzystania energii elektrycznej,
 
- System bilansowania mocy i energii oraz monitorowania ja
rgii elektrycznej rozproszonych źródeł i zasobników
dostawy enel
enefgii
kości
- Elastyczny system zwiększania kompetencji pracowników służb
z zastosowaniem technik rzeczywistości wirtualnej
Za projekt ten ENEA Operator otrzymała nagrodę Diament
technicznych
Industry 2019
-_ Zwiększenie potencjału sieci energetycznej
w kategori „Innowacja Roku,
Top
ENEA Operator Sp. z 0.0.
w celu odbioru energii z odnawialnych źródeł na terenie województwa
kujawsko-pomorskiego, w ramach Regionalnego Progi
Operacyjnego Województwa Kujawsko-
 
ramu
omorskiego 2014-2020,
Głównym celem proiektu jest zwiekszenie notencialłu do odbioru
Zakończenie real
siecielektroener
Budowa i moden
wysokiego, średh
2 realizacją na
zapewnienie be;
i jakości dostaw
SN z napowietn
standardu „smar
Implementacja
elektromobinośc
I produktów odj
0 elektromobilno
Kontynuacja roz
siecią oraz auton
- Wdrożenie nx
na_ automat
Oraz wznowi
możliwość;
Wdrożenie (
AMI jest
przetwarzanii
zalnstalowan
Zakończone
umożliwia WS
do siecidystn
Zakończone
umożliwiejąci
sieci 110 KV
w miejscu zal
Rozpoczęcie
umożliwiał ;
Oraz generac
System uma
oraz pojedy
oraz wznowienie dostaw do tych obszarów Sieci, dla których Istnieje taka
możliwość;
Wdrożenie Centralnego Systemu Akwizycji Danych Pomiarowych, aplikacja
MMI jest produkcyjnie wykorzystywana do zdalnego pozyskwanie,
przetwarzania i analizowania danych z liczników bilansujących
zalnstalowanych w stacjach transformatorowych Sn/nn,
Zakończone wdrożenie systemu EMS (Energy Management System), który
umożliwia wspomaganie zarządzania siecią WN oraz generacją przyłączoną
do siec dystrybucyjnej;
Zakończone wdrożenie systemu DOL (Dynamiczna Obciążalność Lini)
umożlwiejącego bezpieczne wykorzystanie pelnych możliwości przesyłowych
sieci 110 kV, wynikających z bieżących warunków pogodowych panujących
w miejscu zainstalowania lini;
Rozpoczęcie wdrożenia systemu SCADA na niskim napięciu, który będzie
umożliwiał zarządzanie siecią nn w zakresie lnii nn, stacji SN
Oraz generacją rozproszoną | OZE przyłączonymi do sieci dystrybucyjnej nn.
System umożliwi monitorowanie w czasie rzeczywistym pracy sieci m
oraz pojedynczych urządzeń w sieci nn w poszczególnych Rejonach
Dystrybucji
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>WF2019r. spółki z Grupy Kapitałowej nie zawierały umów Istotnych, przy czym we wskazanym okresie zawarto:
aneks do Wieloletniej Umowy sprzedaży mułu pomiędzy ENEA Wytwarzanie a |SW S.A. na mocy którego całość zakontraktowanych dla ENEA Wytwarzanie na rok 2019 dostą
mulu przekazano do realizacji przez ENEA Elektrownia Połaniec,
umowę z PKP Cargo na usługę przewozu 5,9 mln ton węgla energetycznego z LW „Bogdanka” S.A. dla ENEA Wytwarzanie Sp. z 0.0.,
aneks do Wieloletniej Umowy na dostawę węgla energetycznego pomiędzy ENEA Wytwarzanie a LW Bogdanka 5.A., na mocy którego zwiększony został wolumen dostaw węg
do ENEA Wywarzanie w roku 2019,
umowę pomiędzy ENEA Elektrownia Połaniec a GE Power i Stel-Systems na modernizację elektrofitrów sześciu bloków energetycznych w celu dostosowania do konkluzji BAT,
umowę pomiędzy ENEA Elektrownia Połaniec a REMAK - ENERGOMONTAŻ Spółka Akcyjna na zamówienia „Modemizacja absorberów C ID Instalacji [05 w ENEA Elektrown
Połaniec $.A. w celu dostosowania do nowych norm środowiskowych określonych w BREFJBAT w zakresie emisji 50, oraz pyłu”, 3(
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>3,5.3.2. Realizacja umów dotyczących działalności operacyjnej i finansow
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>3.5.3.3, Umowy zawarte przez ENEA Wytwarzanie Sp. z 0.0.
Z wag na strukturę sprzedaży nie występuje uzależnienie od jakiegokolwiek odbiorcy, W obszarze zaopatrzenia dostawy węgla w największym zakresie realizowane są przez spółkę
zależną LW Bogdanka.
Umowy ubezpieczenia w Grupie Kapitałowej ENEA zawierane są zgodnie z Polityką Ubezpieczeniową GK ENEA (Polityka), Dzięki wspólnej Polityce standardy ubezpieczeń
oraz proces kontraktacji ubezpieczeń w Grupie Kapitałowej ENEA są ujednolicone, ponadto zakupy ochrony ubezpieczeniowej są konsolidowane uzyskując w ten sposób wymieme
korzyści, zarówno w zakresie jak i ponoszonych kosztach, Zgodnie z Polityką Spółki transferują ryzyko poniesienia strat na skutek wystąpienia szkód w mieniu Oraz roszczeń osób
trzecich poprzez zawieranie ubezpieczeń z udziałem wiodących krajowych i globalnych brokerów ubezpieczeniowych co do zasady w Towarzystwie Ubezpieczeń Wzajemnych
Polskiego Zakładu Ubezpieczeń Wzajemnych, którego są członkiem. Z uwagi na znaczną ekspozycję Spółek Grupy ENEA na szkody I potencjalne roszczenia, nie można wykluczyć,
że zawarte ubezpieczenia mogą okazać się niewystarczające.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Spółce nie są znane umowy zawarte pomiędzy akcjonariuszami ENEA S.A.
&quot;GE Polska Grupa Energetyczna S.A., Energa S.A, ENEA S.A. oraz Tauron Polska Energia S.A. w dniu 19 października 2016 r. powołały spółkę Electrollobilty Poland SA.
Jiełalność spółki ma przyczynić się do realizacji programu dążącego do budowy polskiego pojazdu elektrycznego oraz wprowadzenia go do sprzedaży masowej, a także powstania
ystemu elektromobiności w Polsce, Każda ze spółek powołujących Elecolłobiliy Poland objęła po 25% akcji, uzyskując w ten sposób po 25% głosów na walnym zgromadzeniu
kcjonariuszy. Początkowo kapitał zakładowy wynosił 10 000 tys. zł
W roku 2018 miały miejsca dwa podwyższenia kapitału zakładowego Spółki Pierwsze podwyższenie mieło miejsce 3 stycznia 2018 r. kiedy Akcjonariusze postanowli o podwyższeniu
kapitału zakładowego Spółki o kwotę 20 000 tys. zł, dz kwoty 10 000 tys. zł do kwoty 30 000 tys. zł, Natomiast w dniu 4 paździemika 2018 r. Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie
ElectroMoblity Poland S.A. podjęło uchwałę w Sprawie podwyższenia kapitału zakładowego ww. Spółki o kwotę 40 000 tys. zł,&quot; z kwoty 30 000 tys. zł do kwoty 70 000 tys. zł.
ENEA oraz Elechie Power Research Insttute (EPRI) podpisały umowę, na mocy której Grupa ENEA będzie uczestniczyć w programach badawczych dotyczących magazynowania
energlioraz generacji rozproszonej.
Obszar współpracy obejmie wyzwania związane z magazynowaniem energi integracją magazynów z rozproszonymi źródłami energii I mikrosieciami oraz tworzeniem nowych usług
w oparciu o magazyny energi
Dzięki udziałowi w programie, Grupa ENEA będzie miała możlwość uzyskania fachowej wiedzy od EPRI oraz wymiany doświadczeń z pozostałymi uczestnikami badań. Wspólne
badania pomogą zidentyfikować i ocenić korzyści płynące z wykorzystania magazynowania energii, jak również poznać nowe technologie magazynowania oraz wyciągnąć wnioski
z wdrożeń I integracji w Stanach Zjednoczonych oraz innych krajach
Udział w programie badawczym zwiększy wewnętrzne możliwości wdrożenia i wykorzystania magazynowania energii w Grupie ENEA. Program badawczy obejmuje i integruje wiele
działań, w tym ocenę technologi, modelowanie ekonomiczne I techniczne, mające na celu wsparcie planowania i eksploatacji sieci dystrybucyjnej oraz demonstracje technologii
Udział w programie pozwala ponadtb m.n. na dostęp do szeregu narzędzi oraz wyników badań umożliwiających ocenę kosztów, wartości i ograniczeń danej technologii
magazynowania energi
Wspomniane technologie zapewnią korzyści dla systemu elektroenergetycznego, w tym zwiększoną jakość energii, efektywność operacyjną i większą integrację z odnawialnymi
źródłami energii.
W wyniku podejmowania działań innowacyjnych i realizacji projektów badawczo-rozwojowych Spółka ENEA Operator kontynuowała w 2019 roku współpracę z wymienionymi poniżej
jednostkami badawczymi:
Uniwersytetem Zielonogórskim
Instytutem Energetyki w Warszawie
Instytutem Energetyki oddział Gdańsk
Akademią Górniczo-Hutniczą w krakowie
Politechniką Poznańską
Instytutem Logistyki i Magazynowania w Pozn
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Akademią Morską W &gt;zCzecinie,
Politechniką Warszawską
Uniwersytetem Ekonomicznym w Poznaniu
Uniwersytetem Technologiczno-Przyrodniczym Im, | ana I Jędrzeja Śniadeckich w Bydgoszczy
Electic Power Research Insttute (EPRI)
Dodatkowo w 2019 r. na podstawie zawarcia nowych umów rozszerzono współpracę z następującymi jednostkami naukowymi:
+ Zachodniopomorskim Uniwersytetem Technologicznym w Szczecinie
Powołana przez Zarząd ENEA $.A. dnia 29 września 2015 r. spółka ENEA Innowacje zajmuje się przede wszystkim inicjatywami I przedsięwzięciami, które mają szanse stać się
realnymi, irnowacyjnymi i nowoczesnymi produktami czy usługami oferowanymi w przyszłości przez GK ENEA, Spółka realizuje działania związane stricte z poszukiwaniem, analiz
i oceną projektów pod kątem atrakcyjności I zgodności z strategią Grupy oraz wsparciem integracji procesów w ujęciu operacyjnym I strategicznym. Chętnie wspiera przedsięwzięcia
z ambicjami globalnymi W ścisłym kręgu zainteresowań spółki jest poszukwanie i implementacja rozwiązań dla rozwoju potencjału obszarów ti. gospodark
o obiegu zamkniętym, magazynowania energiii nowe technologie OZE, elektromobilności, Smart C ies, Internet rzeczy, sztuczna inteligencja i automatyzacja.
1. wdrażała założenia zaktualizowanego modelu funkcjonowania obszaru innowacji w Grupie Kapitałowej ENEA i aktywnie uczestniczyła w projektach usprawniania regulacji
wewnętrznych w GK dotyczących zarządzania innowacjami,
15 kwietnia 2015 r. KGHM, PGE, TAURON IENEA S.A. zawarły Umowę Nabycia Udziałów w PGE Ej 1. KGHM, TAURON oraz ENEA $.A. nabyły od PGE po 10% udziałów (łącznie
30% udziałów) w PGE EJ1. ENEA zapłacła za nabyte udziały 16 mln zł. Zgodnie z Umową Wspólników, zaangażowanie finansowe ENEA S.A. w okresie Fazy Wstępnej
nie przekroczy kwoty ok, 107 min zł. Łaczne nakłady ENEA 5.A. wynikające z nabycia udziałów I podwyższenia kapitału zakładowego Spółki wyniosły dotychczas 32,544 tys, zł,
28 listopada 2018 r, PGE S/A. wyraziła wstępne zainteresowanie nabyciem wszystkich udziałów w spółce PGE EJ1. Z informacji przedstawionych przez PGE S.A, wynikało,
że realizacja transakcji będzie możliwa po przeprowadzeniu wyceny przez niezależnego doradcę oraz uzyskaniu zgód korporacyjnych przez wszystkie zaangażowane podmioty.
4 grudnia 2018 r. ENEA S.A. wyraziła wstępne zainteresowanie sprzedażą wszystkich posiadanych udziałów w spółce PGE EJ L. Wstępne zalnteresowanie sprzedażą udziałów
w spółce PGE EJ 1 wyrazil także pozostali wspólnicy | TAURON oraz KGHM, 17 kwietnia 2019 r. PGE S.A. podjęła decyzję o odstąpieniu od procesu nabycia udziałów będących w
posiadaniu pozostałych Wspólników. |
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Uchwałą Nr94/1X/2018 z 26 grudnia 2018 r, Rada Nadzorcza ENEA S.A. wyraziła zgodę na:
w projekcie budowy Elektrowni Ostrołęka C, w tym rozwiązującego Umowę Inwestycyjną z 8 grudnia 2016 r. wraz z Aneksem nr 1/2018 do niej zawartym 26 marca 2018.
oraz ograniczającego zaangażowanie finansowe dla realizacji Etapu Budowy, czyli nie licząc środków zaangażowanych na wcześniejszych etapach projektu budowy Elektrowi
Ostrołęka C, przypadające na ENEA S.A, do kwoty w wysokości I mld zł,
+ głosowanie przez przedstawiciela ENEA S.A. na Nadzwyczajnym Zgromadzeniu Wspólników spółki Elektrownia Ostrołęka Śp. z 0.0. za uchwałą o wyrażeniu zgody na wydani
Polecenia Rozpoczęcia Prac, z zastrzeżeniem, że dojdzie do wcześniejszego zawarcia Porozumienia przez wszystkie strony.
 £adłdicie ZEż Zalżgu CALA J.A. pIUŁUNICMIA (r VIUŻUMICIEJ ŻE spukq Lllclyd J.A. Uldź LICKUUWIIa UdluiękA JP. Z vw. Iegulujqucyu żasduj WogulpiaUj SUV
w projekcie budowy Elektrowni Ostrołęka C, w tym rozwiązującego Umowę Inwestycyjną z 8 grudnia 2016 r. wraz z Aneksem nr 1/2018 do niej zawartym 26 marca 2018 r
oraz ograniczającego zaangażowanie finansowe dla realizacji Etapu Budowy, czyli nie licząc środków zaangażowanych na wcześniejszych etapach projektu budowy Elektrown
Ostrołęka C, przypadające na ENEA S.A, do kwoty w wysokości I mld zł,
«głosowanie przez przedstawiciela ENEA S.A, na Nadzwyczajnym Zgromadzeniu Wspólników spółki Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0.o. za uchwałą o wyrażeniu zgody na wydanie
Polecenia Rozpoczęcia Prac, z zastrzeżeniem, że dojdzie do wcześniejszego zawarcia Porozumienia przez wszystkie strony.
Porozumienie pomiędzy ENEA S.A, Energa S.A. oraz Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0.0., o którym mowa powyżej, zostało zawarte 28 grudnia 2018 r. Na mocy Porozumienia
rozwiązaniu uległa Umowa Inwestycyjna z 8 grudnia 2016 r. wraz z Aneksem z 26 marca 20181.
W treści Porozumienia określono nowe zasady współpracy, w tym strukturę finansowania Projektu, gdzie ENEA $.A. deklaruje zaangażowanie finansowe dla realizacji Etapu Budowy
uł wysokości 1 mld zł, Energa S.A. w wysokości nie mniej niż 1 mld zł, poza środkami już zaangażowanymi. Ponadto, Porozumienie przewiduje zaangażowanie innych inwestorów
w pozostałym zakresie koniecznym do pokrycia nakładów finansowych Projektu.
Strony Porozumienia zamierzały między innymi:
+ uzgodnić formę, harmonogram oraz warunki zaangażowania finansowego inwestora finansowego oraz/lub innych inwestorów,
«zawrzeć nową umowę inwestycyjną,
+ uzgodnić zasady udzielenia spółce przez kredytodawców kredytów niezbędnych dla ukończenia Etapu Budowy w sposób nie naruszający zobowiązań przyjętych przez ENEA S.A
i Energa S.A. w ramach finansowania zewnętrznego (tzw. fnancial covenants).
Porozumienie pomiędzy ENEA S.A., Energa S.A. oraz Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0.0., 0 którym mowa powyżej, zostało zawarte 28 grudnia 2018 r. Na mocy Porozumienia
rozwiązaniu uległa Umowa Inwestycyjna z 8 grudnia 2016 r. wraz z Aneksem z 26 marca 2018r.
Strony Porozumienia zamierzały między innymi:
uzgodnić formę, harmonogram oraz warunki zaangażowania finansowego inwestora finansowego oraz/lub innych inwestorów,
zawrzeć nową umowę inwestycyjną,
uzgodnić zasady udzielenia spółce przez kredytodawców kredytów niezbędnych dla ukończenia Etapu Budowy w sposób nie naruszający zobowiązań pr.
i Energa $,A. w ramach finansowania zewnętrznego (tzw. fnancial covenants).
Zawarcie Porozumienia stanowiło warunek wydania przez ENEA S.A. zgody na wydanie Polecenia Rozpoczęcia Prac (NTP) dla generalnego wykonawcy,
Zarząd Elektrownia Ostrołęka Sp. z o.o. 28 grudnia 2018 r. wydał Polecenie Rozpoczęcia Prac związanych z budową Elektrowni Ostrołęka C dla Generalnego Wykonawcy
- Konsorcjum GE Power Sp. z 0.0. - Lider Konsorcjum oraz ALSTOM Power Systems 5,A.$.
N' związku z wydaniem NTP dla Generalnego Wykonawcy - mając na uwadze, że zgodnie z zapisami Porozumienia, druga rata zaliczki zostanie pokryta w równych częściach przez
ENEA S.A. i Energa S.A. - w celu wypłacenia Wykonawcy drugiej raty zaliczki, Nadzwyczajne Zgromadzenie Wspólników Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0.0. 4 stycznia 2019 r. podjęło
uchwałę o podwyższeniu kapitału zakładowego spółki o kwotę 361 382 tys, zł.
0d 29 stycznia 2019 r. na podstawie punktu 1.7 Porozumienia, o którym mowa powyżej, Strony przystąpiły do realizacji starań w celu dostosowania warunków umowy
z Generalnym Wykonawcą do aktualnego statusu Projektu.
30 kwietnia 2019 r. ENEA S.A. zawarła porozumienie ( Porozumienie&quot;) z Energa S.A. w sprawie finasowania projektu budowy nowego bloku węglowego - planowanej elektrown
Ostrołęka C w Ostrołęce o mocy 1.000 KIW brutto (Projekt). Na mocy Porozumienia ENEA S.A. oraz Energa S.A. postanowiły uszczegółowić zasady finansowania Projektu, któr
były wstępnie uzgodnione w porozumieniu zawartym między ENEA S.A, Elektrownią Ostrołęka Sp. z 0.0. (&quot;spółka&quot;) i Energa S.A. 28 grudnia 2018 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>W Porozumieniu ENEA S.A. zobowiązała się zapewnić spółce nakłady finansowe na realizację Projektu w kwocie 819 mln zł od stycznia 2021 r. w ramach zadeklarowanegi
w porozumieniu z 28 grudnia 2018 r. zaangażowania finansowego w wysokości 1 ml zł uwzględniając środki finansowe już przekazane spółce na potrzeby wypłaty zaliczki dl
generalnego wykonawcy bloku w kwocie około 181 mln zł. Przy czym, jeżeli ENEA S.A. nie zawrze z Energa S.A. do 31 grudnia 2020 r. nowej Umowy Wspólników / Umowj
Inwestycyjnej, ENEA S.A, w terminach określonych w Porozumieniu w ramach limitu 819 mln zł będzie zobowiązana do zwrotu Energa S.A, połowy nakładów finansowycł
w wysokości, które Energa S.A. samodzielnie zapewni spółce w tym okresie,
Jeżeli w terminie wynikającym z ustalonego harmonogramu odpowiednio ENEA S.A. lub Energa S.A. nie zapewnią spółce - ze swojej winy — środków pieniężnych w sposób inny ni
w szczególności w drodze udzielenia pożyczki lub objęcia udziałów, odpowiednio ENEA S.A, lub Energa S.A. będą zobowiązane do zapłaty wynikającej z harmonogramu kwot
pieniężnej na rachunek spółki. Porozumienie zawiera również postanowienie zabezpieczające ENEA S.A. przed roszczeniami spólki o zwrot kwot finansowania Projektu, które zosta
zwrócone bezpośrednio na rzecz Energa $,A, w związku z udostępnionym przez nią fnansowaniem w okresie przed dniem zawarcia nowej Umowy Wspólników / Umow
Inwestycyjnej.
Strony Porozumienia zobowiązały się, że w innych umowach dotyczących Projektu zostaną określone zasady ich partycypacji w ryzykach Projektu, zasady udziału w zyskacł
| stratach oraz reguły ładu korporacyjnego, które zagwarantują prawa i obowiązki proporcjonalne do ich zaangażowania w Projekt.
30 września 2019 r. w związku z wykonaniem zobowiązania wynikającego z Porozumienia, ENEA S.A. zawarła z Energa S.A. umowę cesji praw z umowy pożyczki udzielonej
Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0:0. przez Energa S.A. z 17 lipca 2019 r. Jednocześnie w bym samym dniu ENEA S.A. wykonała zobowiązanie wynikające z Porozumienia do zwrotu
Energa 5,A. połowy nakładów finansowych w wysokości, które Energa 5.A. samodzielnie zapewniła spółce w okresie od dnia zawarcia Porozumienia, , w kwocie 29 000 tys. zł
4 października 2019 r. została zawarta umowa pomiędzy Elektrownią Ostrołęka Sp. z0.0., a konsorcjum firm: Torpol S.A. I Zakłady Automatyki „Kombud” S.A. na wykonanie zadania
pn. „Przebudowa układu infrastruktury kolejowej dla obsługi Elektrowni Ostrołęka „O”,
23 grudnia 2019 r. ENEA S.A. i Energa S.A. zawarty ze spółką Elektrownia Ostrołęka Sp. 0.0. umowę pożyczki o udzieleniu przez Energa $.A. spółce Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0.0
ożyczki w kwocie do 340 mln zł na okres do 26 lutego 2021 r, Przedmiotowa umowa przewiduje, warunkową Sprzedaż ENEA S.A. (jeżeli ziszczą się okoliczności wskazane w pkt 1
Porozumienia połowy wierzytelności Energa 5.A. wobec Elektrowni Ostrołęka Śp. z 00. z terminem zapłaty ustalonym na 31 Stycznia 2021 r. za cenę równą wartości nominalne
zbywanych wierzytelności obejmujących w szczególności kwotę główną i odsetki na 31 stycznia 2021 r. ENEA SA. będzie zobowiązana do zapłaty Cen
a nabywane wierzytelności 31 stycznia 2021 r. Energa S.A. wypłaciła spółce Elektrownia Ostrołęka Sp z o.o. pierwszą trenszę pożyczki w kwocie 160 mln zł 23 grudnia 2019 r
1 drugą transzę w kwocie 17 mln zł 13 stycznia 2020 r. Z dniem 31 grudnia 2019 r, warunek, o którym mowa powyżej został spełniony dla pierwszej transzy pożyczki, w kwoci
160 000 tys. zł Na 31 grudnia 2019 r. ENEA S.A. prezentuje należność z tytułu wyżej wymienionej umowy pożyczki w kwocie 80 000 tys. zł, powiększonej o naliczone odset
i kwocie 123 tys, zł oraz zobowiązanie wobec Energa S.A. w tej samej wysokości.
1 stycznia 2020 r. ENEA S.A. i Energa S.A. zawarły ze spółką Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0.0. Aneks nr 2 do Umowy pożyczki z 17 lipca 2019 r., w którym postanowił
wydłużeniu okresu spłaty pożyczki w kwocie 58 mln zł z terminu określonego w Aneksie nr 1 do Umowy pożyczki (31 stycznia 2020 r.) do 31 marca 2020 r. z jednoczesnyn
obowiązaniem się Pożyczkodawców (Energa S.A. I ENEA S.A.) że zamierzają podjąć starania zmierzające do dokonania konwersji przysługujących im wierzytelności z tytuł
ożyczki na kapitał zakładowy, pod warunkiem uzyskania przez Pożyczkodawców zgód Rad Nadzorczych Energa S.A. 1ENEA S.A, oraz z zastrzeżeniem, że ostateczną decyzję
0 do ewentualnego dokonania konwersji każdy z Pożyczkodawców podejmie indywidualnie wedle własnego uznania, w okresie bezpośrednio poprzedzejącym wyznaczony termir
płaty pożyczki Oraz przy uwzględnieniu aktuamego na ten moment etapu rozwoju I Statusu Projektu. 30 marca 2020 r. ENEA SA. | Energa S.A. zawarł
e spółką Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0.0. Aneks nr 3 do Umowy pożyczki z 17 lpca 2019 r. w którym postanowiły o wydłużeniu okresu spłaty pożyczki w kwocie 58 000 ts. z
terminu określonego w Aneksie nr2 do Umowy pożyczki (31 marca 2020 r.) do 30 czerwca 2020r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Energa S.A. i ENEA S.A. przyjęły, że wstrzymanie finansowania projektu będzie powodowało konieczność zawieszenia przez spółkę wykonywania zawartego 12 lipca 2018 r.
kontraktu na budowę Elektrowni Ostrołęka C o mocy ok, 1000 MW, a także umowy na przebudowę infrastruktury kolejowej dla obsługi Elektrowni Ostrołęka C z dnia 4 paździemika
2019 r. Porozumienie nie wpływa na moc obowiązującą dotychczasowych porozumień, w szczególności nie wpływa na dotychczasowe ustalenia odnośnie do zasad finansowania
projektu oraz formuły rozliczeń między Energa S.A. a ENEA S.A. przyjęte na podstawie dotychczasowych porozumień z dnia 28 grudnia 2018 r, i 30 kwietnia 2019 r., a porozumienie
z dnia 30 kwietnia 2019 r. będzie stosowane do rozliczenia ewentualnych dodatkowych kosztów mogących wyniknąć w przypadku zawieszenia przez Elektrownię Ostrołęka Sp. Z 0.0,
budowy projektu.
14 lutego 2020 r. Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0.0. przekazała Generalnemu Wykonawcy kontraktu budowa Elektrowni Ostrołęka € o mocy ok. 1000 MW z dnia 12 lipca 2018 r
polecenie zawieszenia wykonywania całości prac związanych z tym kontraktem, z terminem wejścia w życie zawieszenia w dniu 14 lutego 2020 r. Do czasu przekazania Generalnemu
Wykonawcy polecenia zawieszenia prac, prace te postępowały zgodnie z zakładanym harmonogremem. Wykonano większość robót ziemnych, twały prace betoniarskie, zbrojarskie
I montażowe. Ponadto, tego samego dnia Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0.0. przekazała wykonawcy umowy - przebudowa infrastruktury kolejowej dla obsługi Elektrowni Ostrołęka C
z dnia 4 października 2019 r. polecenie zawieszenia realizacj tej umowy z terminem wejścia w życie zawieszenia w dniu 14 lutego 2020 r. Do czasu przekazania wykonawcy
polecenia zawieszenia prac, prace te postępowały zgodnie z planem. Prace dotyczące nii wysokiego nepięcia (realizowane przez innego wykonawcę) były na ukończeniu.
18 kwietnia 2020 r. podpisane zostało porozumienie pomiędzy PKN Orlen a Skarbem Państwa w związku z planowanym przejęciem przez PKN Orlen kontroli kapitałowej nad Energa
SA. Strony Porozumienia przewidywały, że po przejęciu przez PKN Orlen kontroli nad Energa S.A, kontynuowane będą inwestycje strategiczne Energa S.A. PKN Orlen zadeklarował,
że niezwłocznie po przejęciu kontroli nad Energa S.A. dokona weryfikacji warunków kontynuowania tych inwestycji, w szczególności budowy Elektrowni Ostrołęka C.
7 maja 2020 r. Energa S.A. poinformowała o przedłużeniu okresu analiz w ramach projektu Ostrołęka C. Zgodnie z treścią raportu bieżącego, przyjęto założenie, że prace w ramach
analiz potrweją jeszcze około miesiąca.
W ramach prac analitycznych realizowanych w ramach porozumienia, ENEA S.A. i Energa 5.A. pracowały m.in, nad aktualizacją założeń biznesowych, technicznych oraz
dotyczących struktury finansowania w modelu finansowym, Wyniki tych prac ze Strony Energa S.A. zostały przekazane spółce Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0.0. 14 maja 2020 r. kiedy
to spółka otrzymała kalkulacje dotyczące rentowności Projektu w wariancie jego kontynuowania w oparciu o paliwo węglowe. Wyniki te zostały wykorzystane do stworzenia testu CGU
przez spółkę, Przeprowadzony przez spółkę test CGU wskazuje, że dokończenie Projektu będzie generować ujermną wartość, co oznacza brak zasadności kontynuowania Projektu.
19 maja 2020 r, PKN Orlen, posiadający 80% udział w kapitale zakładowym | 85% głosów na walnym zgromadzeniu Energa $.A., opublikował raport bieżący nr 31/2020, w którym
poinformował, że przekazeł do Energa S.A. swoje stanowisko w związku z zapytaniem sklerowanym do PKN Orlen przez Energa S.A. dotyczącym woli bezpośredniego
zaangażowania finansowego w inwestycję obejmującą budowę energetycznego bloku węglowego realizowaną przez spółkę Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0.0. z siedzibą w Ostrołęce
(Inwestycja).
Ponadto, 19 maja 2020 r. Energa $.A. opublikowała raport bieżący nr 41/2020, w którym poinformowała o otrzymaniu 19 maja 2020 r, od PKN Orlen, większościowego akcjonariusze
Energa 5.A, deklarację wstępnej gotowości bezpośredniego zaangażowania finansowego w inwestycję obejmującą budowę bloku energetycznego realizowaną przez spółkę
Elektrownia Ostrołęka Sp. z o.o. Deklaracja jest odpowiedzią na zapytanie Energa S.A. skierowane do PKN Orlen i została złożona wyłącznie pod warunkiem zmiany założeń
technologicznych dla Inwestycji na technologię opartą na paliwie gazowym, co jest jednym ze scenariuszy rozważanych w ramach analiz, o których Energa S.A. informowała u
raportach bieżących nr 6/2020 z 13 lutego 2020r. nr 11/2020 z 23 lutego 2020 r. oraz nr 36/2020 z 7 maja 2020 r.
19 maja 2020 r. ENEA S.A. otrzymała drogą elektroniczną kopię Uchwały nr 39/2020 Zarządu Elektrownia Ostrołęka Śp. z o.o. z dnia 19 maja 2020 r. w sprawie utworzenia odpisów
aktualizujących wartość księgową aktywów Spółki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>Na skutek przeprowadzonego w spółce Elektrownia Ostrołęka Sp. z o.o. testu na utratę wartości majątku trwałego, który jest konsekwencją aktualizacji przez Elektrownia Ostrołęk
Sp. z0.0. założeń biznesowych dotyczących realizacji projektu budowy Elektrowni Ostrołęka C opartego o technologię węglową, w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym uję
udział ENEA S.A. w stracie netto Elektrowni Ostrołęka Sp. z 0.0. Z wagi na to, że jest on większy od aktualnej wartości udziałów w tej spółce, została ona zmniejszona do zeń
Mając na uwadze okoliczności oraz stan realizacji projektu przez Elektrownię Ostrołęka Sp. z 0.0. na 31 grudnia 2019 r. powyższą informację uznano za informację po dn
bilansowym korygującą dane na dzień bilansowy zgodnie z HISR 10 p.8.
onadto w skonsolidowanym sprawozdaniu fnansowym dokonano odpisu aktualizującego wartość udzielonych tej spółce pożyczek do wartości odzyskiwalnej:
1) Krótkoterminowa pożyczka wynikająca z zawartej 30 września 2019 r. umowy cesji praw z umowy pożyczki z 17 lipca 2019 r, udzielonej Elektrownia Ostrołęka przez Energa S.A.
odpis w wysokości 29 496 tys. zł,
2) Długoterminowa pożyczka wynikająca z umowy zawartej 23 grudnia 2019 r. pomiędzy Energa 5.A., Elektrownia Ostrołęka I ENEA $.A.: odpis w wysokości 36 275 tys. zł
2 czerwca 2020 r. Zarząd ENEA S.A. przyjął raport końcowy z analz przeprowadzonych we współpracy z Energa S.A, w zakresie aspektów techniczno-technologicznych
ekonomicznych i organizacyjno-prawnych oraz dalszego finansowania projektu, Wnioski z przeprowadzonych analiz nie uzasadniają kontynuowania jego realizacji w dotychczasowi
formie, jako projektu budowy elektrowni wytwarzającej energię elektryczną w procesie Spalania węgla kamiennego, Na powyższą ocenę wpływ mają m.in:
1) zmiany regulacyjne na poziomie Unii Europejskiej i poltyka kredytowa poszczególnych instytucji finansowych, wskazujące na istonie większą dostępność finansowania dla
projektów energetycznych opartych na spalaniu gazu, niż projektów węglowych;
) przejęcie kontroli nad Energą przez PKN Orlen, którego strategia nie zakłada inwestycji w wytwarzanie energii elektrycznej w oparciu o spalanie węga.
Jednocześnie, analiza techniczna potwierdziła możliwość realizacji wariantu budowy elektrowni wytwarzającej energię elektryczną w procesie spalania gazu ziemnego (&quot;Projekt
gazowy”) w dotychczasowej lokalizacji budowanego bloku węglowego. W konsekwencji powyższego, Zarząd ENEA S.A. podjął decyzję o zamiarze kontynuacji budowy jednostk
wytwórczej w Ostrołęce z uwzględnieniem zmiany źródła zasilania z węglowego na gazowe.
2 czerwca 2020 r. zostało zawarte trójstronne porozumienie pomiędzy ENEA $,A., Energa S.A. oraz PK Orien, określające następujące główne zasady współpracy w Projekcie
AZOWYM:
qezowym:
gazowym.
2 zastrzeżeniami poczynionymi poniżej, kontynuację współpracy ENEA S.A. z Energa 5.4,
w ramach istniejącej spółki celowej, t, Elektrownia Ostrołęka Śp. z o.o. I dokonanie rozliczenia pomiędzy ENEA S.A. i Energa S.A. kosztów związanych z Projektem oraz
dokonanie rozliczenia z wykonawcami Projektu, według dotychczasowych zasad,
uwzględnienie ewentualnej roli PKN Orlen w Projekcie gazowym w charakterze nowego wspólnika, udzieł ENEA S.A. w Projekcie gazowym jako wspólnika mniejszościowego
z ograniczonym kwotowo mitem zaangażowania, w konsekwencji czego Spółka nie będzie podmiotem współkontrolującym Elektrownię Ostrołęka,
2 zastrzeżeniem uzyskania niezbędnych zgód korporacyjnych, zawarcie nowej umowy wspólników w sprawie realizacji Projektu gazowego uwzględniającej powyższe zasady
współpracy,
realizację działań dla pozyskania fnansowania dla Projektu gazowego przez Energa 5.A. wspólnie z PKN Orien.
Na 31 grudnia 2019 r. zobowiązanie ENEA S/A. do zapewnienia fnansowania spółce Elektrownia Ostrołęka Sp. z 0.0. wynikające z dotychczas zawartych porozumień
(w szczególności z dnia 28 grudnia 2018 r. oraz 30 kwietnia 2019 r), które nie zostało zrealizowane, wynosiło 710 mln zł, Mając na uwadze powyższe, Spółka nie posiada
wystarczających informacji o ewentualnych dodatkowych wpłatach ani o ich ewentualnych terminach, Zobowiązanie wynikające z porozumień (w szczególności z dnia 28 grudnia
2018 r. oraz 30 kwietnia 2019 r.), będzie mogło być zrealizowane na podstawie przyszłych ustaleń wynikających z porozumienia z 2 czerwca 2020 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>NEA S.A. w latach ubiegłych zawarła wewnątrzgrupowe umowy programowe emisji obligacji ze spółkami zależnymi, które służą finansowaniu Inwestycji w segmencie 0ZE
segmencie Ciepło, Programy te są w całości wykorzystane i wykupywane w ratach, Łączna nominalna kwota obligacji pozostająca do wykupu w ramach tych programów na
1 orudnia 2010 r. wnosiła 19 mh zł..
ENEA S.A. finansuje program inwestycyjny wykorzystując nadwyżki finansowe z prowadzonej działalności gospodarczej oraz zadłużenie zewnętrzne. Grupa Kapitałowa ENEA realizuje
model finansowania inwestycji, w którym ENEA S.A. pozyskuje środki finansowe ze źródeł zewnętrznych i dystrybuuje je do spółek zależnych, W dalszych działaniach ENEA S.A
będzie koncentrować się na zapewnieniu odpowiedniej dywersyfikacji zewnętrznych źródeł finansowania dla Inwestycji zaplanowanych w Strategii Grupy Kapitałowej ENEA w cel
optymalizowania wysokości kosztów I terminów spłaty zadłużenia, 26 czerwca 2019 r, ENEA S.A, wyemitowała pięcioletnie obligacje serii ENEA0624 o wartości | mld zł, Celem emisj
jest refnansowanie zadłużenia wynikającego z wyemitowanych przez Emitenta obligacji seri ENEAO220, W dniu 14 paździenika 2019 r. ENEA S.A. zakończyła proce:
przedterminowego odkupu obligacji Serii ENEA0220 w związku z tym w dniu 15 października 2019 r, Zarząd ENEA S.A. podjął uchwałę w przedmiocie umorzenia 1.218 szt. obigacj
serii ENEA0220, o łącznej wartości nominalnej 121 800 tys, zł. W dniu 2 grudnia 2019 r. ENEA S.A. dokonała alokacji na rzecz jednego podmiotu 10 000 szt. obligacji serii ENEB(062:
o łącznej wartości nominalnej 1 000 000 tys. zł. Obligacje zostały zaoferowane w trybie określonym w art. 33 pkt 2 Ustawy o obligacjach, Środki pozyskane z emisji obligacji sen
ENEB0624 zostaną przeznaczone na cele ogólnokorporacyjne oraz na refinansowanie zadłużenia ENEA S.A. przy czym nie będzie to cel emisji w rozumieniu Ustawy o obligacjach
Zadłużenie nominalne ENEA S.A. z tytułu wyemitowanych obligacji oraz zaciągniętych kredytów na 31 grudnia 2019 r. wyniosło łącznie 9 841 mln zł. Opis aktywnych umów zosta
zaprezentowany poniżej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Poniżej zamieszczono podsumowanie wykorzystanych umów kredytowych oraz programów emisji oblgacj, z tytułu których ENEA SA. posiadała zobowiązania
na 31 grudnia 2019 roku,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Grupa Kapitałowa ENEA przyjęła model finansowania inwestycji prowadzonych przez spółki zależne od ENEA SA. poprzez finansowanie wewnątrzgrupowe, ENEA $.A. pozyskuje
na rynku finansowym długoterminowe środki pieniężne poprzez zaciąganie kredytów lub emisję obligacji, które następnie dystrybuuje wewnątrz Grupy Kapitałowej ENEA.
Aktualnie ENEA S.A, w obszarach Wytwarzanie i Dystrybucja ma zawarte wewnątrzgrupowe programy emisji obligacji o łącznej wartości 7 511 mln zł. Programy te są w całości
wykorzystane I częściowo wykupwwane w ratach. Na dzień 31 grudnia 2019 r. łączne nominalne zaangażowanie z tytułu objętych przez ENEA S.A. obligacji emitowanych w ramach
vi. programów wyniosło 6 454 mln zł. ENEA S.A. w latach ubiegłych zawarta także wewnątrzgrupowe umowy programowe emisji obligacji ze spółkami zależnymi, które służą
finansowaniu inwestycji w Segmencie OZE i segmencie Ciepło. Łączna kwota obligacji do wykupu w ramach tych programów na dzień 31 grudnia 2019 r. wynosiła 19 mln zł
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Według nominalnego stanu zadłużenia na 31 grudnia 2019 r. ENEA S.A, posiadała zaciągnięte długoterminowe kredyty w wysokości 2 054 mln zł. W 2019 r. ENEA SA.
nie wypowiadała umów kredytów oraz pożyczek. W roku 2019 ENEA S.A. nie zwiększyła swojego zadłużenia z tytułu kredytów I pożyczek.
Łączna suma zewnętrznego zadłużenia nominalnego z tytułu zaciągniętych kredytów i pożyczek przez spółki z Grupy Kapitałowej ENEA (z wyłączeniem ENEA S.A.)
na 31 grudnia 2019 r. wyniosła 75.528 tys. zł. W 2019 r. Spółki z Grupy ENEA nie wypowiadały umów kredytów oraz pożyczek,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>W roku 2019 ENEA 5.A. zawarła ze Spółkami Grupy Kapitałowej ENEA oraz innymi spółkami, w których posiada udziały umowy pożyczek na łączną kwotę 1 089 00072! tys. zł
Stan zadłużenia nominalnego spółek na 31 grudnia 2019 r. wynosił 968 946 tys. zł Szczegółowe Informacje nt. obowiązujących w 2019 r. umów pożyczek, jakie zawarła ENEA S.A.
oraz poziomu ich wykorzystania prezentuje poniższa tabela:
LENEA S.A, zawarła umowy z ENEA Operator, Ostrołęka I ENEA Centrum łącznie na 1 069 min zł. Wypłacone zostało 959 ml zł Umowa na kwotę 40 mln zł z ENEA Centrum została zawarta w 2019 r. ale żadna transza
pożyczki do tej chwiinie została uruchomiona,
 
1.23 grudnia 2019 r. ENEA SA. | Energa SA. zawarły ze spółką Elektrownia Ostrołęka Sp. 0.0. umowę pożyczki o udzieleniu przez Energa S.A. spółce Elektrownia Ostrołęka Sp. z 00. pożycz
wt kwocie do 340 000 tys. zł na okres do 26 lutego 2021 r. Przedmiotowa umowa przewiduje, warunkową sprzedaż ENEA $.A. (jeżeli ziszczą się okoliczności wskazane w pkt 1.8 Porozumienia) połowy wierzytelności Energa S.A
wobec Elektrowni Ostrołęka Sp. z 0.0. Transakcja została szczegółowo opisana w | ednostkowym sprawozdaniu fnansowym ENEA S.A. za rok obrotowy kończący się 31 grudnia 2029 r. w nocie nr 32
realzacji projektu budowy elektrowni Ostrołęka C opartego o technologię węgłową, dokonano odpisu aktualizującego wartość udzielonych tej spółce pożyczek do wartości odzyskiwalnej, Odpis na 31 grudnia 209 r. wynosi 63
71 tys. zł( nota 18 jednostkowe sprawozdanie finansowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>W 2019 r. spółki z Grupy Kapitałowej ENEA nie udzielały istotnych poręczeń. W przypadku jednego udzielonego dotychczas poręczenia dokonano aneksowania terminu jego
obowiązywania, Łączna wartość pozycji pozabilansowych z tytułu udzielonych poręczeń na dzień 31 grudnia 2019 r. wynosiła 56 870,63 tys. zł
Łączna wartość pozycji pozabilansowych z tytułu udzielonych gwarancji bankowych na dzień 31 grudnia 2019 r. wynosiła 241 471,87 bys. zł
(trakcie 2019 r. na zlecenie ENEA S.A. wystawiono gwarancje bankowe, których łączna wartość wynosłła 246 717,90 tys. zł. W tabeli poniżej przedstawiono najstotniejsz
Jwarancje bankowe udzielone na zlecenie ENEA $.A, w 2019 r. (próg istotności &gt; 1 mln zł:
W ramach realizacj Polityki Zarządzania Ryzykiem Stóp Procentowych, w 2019 r, ENEA S.A. zawarła transakcje zabezpieczające ryzyko stopy procentowej (Interest Rate Swap)
dla ekspozycjio wartości 1 489 min zł,
W okresie 2019 r. ENEA oraz jednostki od niej zależne nie zawierały z podmiotami powiązanymi transakcji na warunkach nierynkowych. Informacje o transakcjach z podmiotami
powiązanymi zawartych przez ENEA lub jednostkę od niej zależną znajdują się w nocie 39 do skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej ENEA za okres
od 1 stycznia do 31 grudnia 2019 r.
20 maja 2019 r. Zwyczajne Walne Zgromadzenie ENEA S.A. podjęło uchwałę nr 6 w sprawie podziału zysku netto za rok obrotowy obejmujący okres od 1 stycznia 2018 r.
do 31 grudnia 2018 r., zgodnie z którą 100% zysku netto za rok 2018 zostało przekazane na kapitał rezerwowy z przeznaczeniem na finansowanie inwestycji
Sytuacja finansowa Spółki tworzy sine podstawy do wykonania planów inwestycyjnych, Bilans, kapitały włesne oraz saldo środków pieniężnych Grupy Kapitałowej ENEA są solidnym
fundamentem finansowania nakładów inwestycyjnych, tak ze środków własnych, jak I źródeł zewnętrznych. IW celu efektywnego wykorzystania środków, Spółka w danych działaniach
inwestycyjnych, w szczególności w zakresie ewentualne! akwizycji, zamierza wspomaoać sie finansowaniem dłużnym w celu wykorzystania efektu dźwiani finansowel. M
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Grupa ENEA w każdym segmencie prowadzonej działalności narażona jest na ryzyka, Ich materializacja może
w istotny, niekorzystny sposób wpłynąć na ciągłość działania poszczególnych Spółek Grupy, ich sytuację
finansową oraz zdolność do realizacji wytyczonych celów strategicznych.
Świadomość tych zagrożeń wymaga utrzymania, wykorzystania i ciągłego udoskonalania sformalizowanego
i zintegrowanego systemu zarządzania ryzykiem (ERM). Jego ramy określa obowiązująca w Grupie ENEA
jednolta Polityka Zarządzania Ryzykiem korporacyjnym. System ERM w Grupie ENEA bazuje na kompleksowym
ujęciu przedmiotu zarządzania ryzykiem, określeniu szczegółowych zasad identyfkacji | oceny ryzyk.
Na tej podstawie następuje wybór kluczowych ryzyk korporacyjnych, a także monitorowanie ekspozycji
na te ryzyka oraz przygotowanie i monitorowanie planów mitygacji. W przypadku części ryzyk korporacyjnych
takich jak ryzyko kredytowe, utraty płynności, walutowe, stopy procentowej oraz towarowe, a także w przypadku
ryzyk projektowych, naruszenia ochrony danych osobowych, ryzyk cybemetycznych sformalizowane podejście
do zarządzania ryzykiem lub oceny ryzyka przybiera formę dedykowanych Poliyk ifub Procedur.
Uzupełnieniem modelu funkcjonującego w Grupie ENEA jest system zarządzania ciągłością działania, który
ma na celu identyfikację procesów krytycznych dla działalności kluczowych Spółek Grupy ENEA i wdrożenie
takich działań i procedur, które ograniczą ryzyko ich przerwania, zapewnią ich ciągłość w sytuacji awaryjne.
Przyjęte zasady zarządzania ryzykiem wyznaczone są w oparciu O najwyższe Standardy zarządcze
i zgodne są z najlepszymi praktykami rynkowymi w tej dziedzinie. Grupa do realizacji procesów zarządzania
ryzykiem korporacyjnym oraz ryzykiem kredytowym I towarowym wykorzystuje systemy IT.
Kluczowe Spółki Grupy ENEA zarządzają ryzykiem w oparciu o jednolite standardy określone w Polltykac
iProcedurach.
Spółki operacyjnie zarządzają ryzykiem w ramach przyznanych limitów i na zasadach zatwierdzanych prze:
Komitet Ryzyka Grupy ENEA.
Spółki raportują do ENEA S.A. w zakresie realizowanych działań w obszarze zarządzania ryzykiem,
ENEA $.A. pelni rolę koordynacyjną procesu w Grupie ENEA.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>Każde ryzyko uwzględnione w Rejestrze Ryzyk podlega ocenie pod kątem prawdopodobieństwa wystapienia i potencjalnych skutków finansowych, reputacyjnych oraz wpływu
na zdrowie I bezpieczeństwo zgodnie ze Skalą Oceny Ryzyk Korporacyjnych. Skala oceny definiuje zakres Planu Postępowania z Ryzykiem i częstotliwość monitorowania,
Każde ryzyko uwzględnione w Rejestrze Ryzyk podlega ocenie pod kałem prawdopodobieństwa wystapienia i potencjalnych skutków finansowych, reputacyjnych oraz wpływu
Proces zarządzania ryzykiem w Grupie ENEA jest procesem wieloetapowym, angażującym wszystkie istotne jednostki organizacyjne Spółek Grupy.
W procesie identyfikacji uwzględniane są także ryzyka niefinansowe, które mogą mieć znaczący negatywny wpływ na zagadnienia społeczne, pracownicze, środowiskowe, praw
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>Kluczowym organem w procesie zarządzania ryzykiem w Grupie ENEA jest komitet Ryzyka, Komitet jest organem grupującym przedstawicieli kluczowych obszarów biznesowyc
Grupy ENEA, reprezentujących wszystkie jej kluczowe Spółki,
1. Udzielanie rekomendacji Zarządowi ENEA S.A. w sprawie zatwierdzenia polityk regulujących proces zarządzania ryzykiem, ciągłością działania, ubezpieczeniami
i Compliance oraz zmian aktualzacyjnych w tym zakresie,
„. Przyjmowanie i analiza informacji z obszaru zarządzania ryzykiem, ciągłością działania oraz ubezpieczeniami wpływających od | ednostek Merytorycznych.
 Opiniowanie rocznych raportów w zakresie realizacj Polityki Compliance, które przedkładane są Zarządowi ENEA S.A, do zatwierdzenie.
— © ro
„. Przyjmowanie półrocznych raportów z bieżącej realizacji Polityki Compliance oraz formułowanie zaleceń, co do realizacji Poltyki Cornpliance.
.. Wydawanie wiążących interpretacji postanowień (wykładni) Polityki Compliance.
. Zatwlerdzanie dokumentacji operacyjnej regulującej proces zarządzania ryzykiem, ubezpieczeniami, ciągłością działania wraz z akceptacją zmian aktualizacyjnych (strategie,
procedury, metodyki, narzędzia, Instrukcje, wytyczne itp).
=
... Podejmowanie decyzji w szczególności w sprawach:
+ Wyrażania zgody na odstępstwa od zasad opisanych w dokumentacji regulującej obszary, wskazane w pkt wyżej,
+ Wyrażania zgody na zawieranie przez Spółki Grupy ENEA umów opartych o prawo obce lub walutę rozliczeniową inną, niż złoty polki z wyłączeniem:
umów ramowych opartych o standard EFET i powiązanych z nimi umów poręczenia, w przypadku, gdy będą one spełniały łącznie następujące warunki: będą oparte
na prawie niemieckim, językiem wiążącym będzie angielsk, Spory będą rozstrzygane przed sądem arbirażowym, walutą obrotu będzie euro lub złoty polski
umów ramowych opartych o standard SCoTA i powiązanych z nimi umów poręczenia, w przypadku, gdy będą one spełniały lącznie następujące warunki: będą oparte
na prawie niemieckim lub angielskim, językiem wiążącym będzie angielski, spory będą rozstrzygane przed sądem arbirażowym, walutą obrotu będzie euro lub dolar
amerykański lub złoty polski
umów zakupu biomasy I powiązanych z nimi umów poręczenia, gwarancji lub akredytywy, gdy będą one spenieły łącznie następujące warunki: będą oparte na prawie
niemieckim, angielskim lub polskim, językiem wiążącym będzie język angielski lub język polski, walutą obrotu będzie euro, dolar amerykański lub złoty polski;
pozostałych umów na kwotę nie przekraczającą równowartości 10 000 EUR, z zastrzeżeniem, że Suma takich umów zawartych przez Spółkę w roku kalendarzowym bez
uzyskiwania zgody komitetu Ryzyka nie może przekroczyć równowartości 50 000 EUR; po przekroczeniu limitu równowartości 50 000 EUR zawarcie każdej kolejnej
umowy spełniającej kryteria prawa obcego oraz waluty rozliczeniowej innej niż złoty polski wymaga pozyskania zgody Komitetu Ryzyka;
 
Dla Obszaru Regulacji R ynkowych:
„. Wydawanie wytycznych dotyczących zajmowania stanowiska oraz podejmowania działań negocjacyjnych, regulacyjnych I lobbingowych dla spółek Grupy ENEA w zakr
regulacji rynkowych.
„. Wyznaczanie kierunku i zakresu analizy wpływu regulacji rynkowych na plany rozwojowe | inwestycyjne oraz strategię Grupy Kapitałowej ENEA.
.. Przyjmowanie i analiza informacji z Obszaru Regulacji Rynkowych wpływających od | ednostek Merytorycznych,
Skład osobowy Komitetu Ryzyka tworzą dedykowani członkowie zarządu ENEA S.A. oraz Spółek Zaleźnych w Grupie, a także dyrektorzy właściwych merytorycznie departamentów
ENEA S.A. 11
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Spółki z Grupy Kapitałowej ENEA według stanu zatrudnienia na ostatni dzień 2019 roku zatrudniały na umowę o pracę 17.291 osób, w tym 3,051 kobiet i 14.240 mężczyzn
Na 31 grudnia 2019 r. ENEA S.A. na umowę 0 pracę zatrudniała 398 osób.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>12
 
Istotą nowego modelu jest:
« kreowanie polityki HR na poziomie ENEA S.A. oraz kaskadowanie założeń do realizacj
poszczególnym spółkom Grupy, co w konsekwencji ma zapewnić spójność działań HR. oraz
wsparcie realizacj Strategii Grupy ENEA
«zapewnienie wsparcia biznesu w spółkach Grupy poprzez HR Biznes Partnerów,
odpowiedzialnych za wdrażanie rozwiązań HR, wspieranie Zarządów I kadry menadżerskiej
w zarządzaniu zasobami ludzkimi, współpracę z zakładowymi organizacjami związkowymi
obszarach jak: rekrutacje, adaptacji, zatrudnienie i zmiana warunków zatrudnienia, polityka
rozwojowa, Szkolenia, zarządzanie przez cele, Systemy motywacyjne etc,
« pozostawienie w ENEA Centrum, w Centrum Usług Wspólnych, wyłącznie działań
operacyjnych w zakresie obstugi kadrowo-płacowej, ZFŚS orez obsługi szkoleń, a także
rozliczanie kosztów organizacji związkowych
Realizacja planu działań w oparciu o analizę wyników uzyskanych po przeprowadzonym badaniu
satysfakcji Pracowników w wybranych Spółkach Grupy ENEA.
W
IZaliE KOSZIÓW OlgaTizaCJI ZWIĄZKOWYCH
2. Realizacja planu działań w oparciu o analizę wyników uzyskanych po przeprowadzonym badaniu
satysfakcji
Pracowników w wybranych Spółkach Grupy ENEA.
3. Diglalizacja procesów HR - zapoczątkowanie działań mających na celu wprowadzenie elektronicznej
teczki osobowej (e-teczka), elektronicznego obiegu dokumentów w zakresie procesów obsługiwanych
=
„. Działania z
przez HRBI
w tym dzia
targów pra
dualnego,
branżowyci
(rekrutacja, zatrudniania, zmiany warunków zatrudnienia etc).
zakresu employer branding, mające na celu pozyskanie najlepszych kandydatów do pracy,
ania dedykowane dla studentów i absolwentów, jak np. promocja na uczelniach podczas
cy programu staży i praktyk „Zainstaluj się w Ener, realizacja programu kształcenia
współpraca z organizacjami studenckimi oraz działania dedykowanie dla uczniów szkół
i technicznych poprzez realizację modelu współpracy ze szkołami patronackimi na terenie
działania spółek, promowanie pracy w ENEA wśród uczniów. potencjalnych pracowników oraz
wspieranie
uczniów w procesie kształcenia, Do działań z zakresu promocji pracodawcy należy również
udział w targach pracy w celu promocji ofert pracy wśród osób poszukujących pracy, fachowców
I specjalistów, jak i prowa
enie profli pracodawcy w mediach społecznościowych, W tym obszarze
podejmowane są również działania skierowane do obecnych pracowników poprzez prowadzenie Strefy
pracownika w intranecie, organizowanie konkursów oraz promowanie wartości etycznych wynikających
 
zkodeksi
przez cele
w szczegól
Etyki Grupy ENEA.
 
„Stały przegłąd systemów motywacyjnych | ich urynkowienie; wdrożenie narzędzia do zarządzania
 
stanowiącego bazę do czytelnego i motywacyjnego wynagradzania za osiągnięte wyniki,
ności dla kadry zarządzającej oraz Pracowników z obszaru sprzedaży.
 
</Text>
	</Page>
</document>
