<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>boa Eodtdk wita ydy
Sieci elektroenergetyczne niskiego, średniego i wysokiego napięcia
Instalacje elektryczne siłowe i oświetleniowe
Instalacje w strefach zagrożonych
Stacje energetyczne NN, ŚN, WN
Pomiary i rozruchy
Projektowanie w zakresie urządzeń wymienionych w pkt. 1-4
Usługi serwisowe
Generalne wykonawstwo instalacji
Prace koncepcyjne i doradztwo
Klientowi będzie oferowana kompleksowa realizacja projektów począwszy od projektowania
i prefabrykacji urządzeń przez dostawę, montaż, rozruch wraz z eksploatacją w okresie próbnym aż
do serwisu gwarancyjnego i pogwarancyjnego. Potencjał który Spółka posiada pozwala na
samodzielną realizację zdecydowanej większości skomplikowanych projektów.
W zależności od sektora gospodarki nasilenie działalności firm konkurencyjnych jest różne.
W niektórych Spółka jest niekwestionowanym liderem a w innych dopiero buduje swoją pozycję.
Rozwój Elektrobudowy w istotnym stopniu zależy od odbiorców naszych wyrobów i usług
reprezentujących następujące branże: energetykę, petrochemię, górnictwo, hutnictwo,
transport oraz wojsko. Każda z w/w branż ma inną specyfikę potrzeb w zakresie usług
i produktów związanych z wytwarzaniem, przesyłem i wykorzystaniem energii elektrycznej
oraz różni się sposobem funkcjonowania i sytuacją ekonomiczną.
Analizy wyników finansowych podmiotów działających w branży energetycznej wykazuje
stopniowy spadek rentowności i pogarszające się wskaźniki cash — flow. Jest tc
spowodowane opóźnieniami w reakcji przedsiębiorstw na dekoniunkturę w branży , dość
wolnymi procesami restrukturyzacyjnymi oraz opóźnieniami lub zaniechaniem realizacji
inwestycji. Powyższe nie dotyczy spółek dystrybucji energii - Zakładów Energetycznych
wykazujących wysoki wzrost wyników ekonomicznych .
Do końca 2003 rynek tej branży cechowała wyraźna recesja. Po przełamaniu recesji na
rynku inwestycyjnym, w roku 2004 i w ciągu najbliższych lat, można oczekiwać pełnegc
odwrócenia trendu spadkowego.
Działalność ELEKTROBUDOWY SA koncentruje się głównie na rynku polskim. Eksport w
2004 roku wynosił 21.607 tys. złotych, co stanowiło 7,8% przychodów ze sprzedaży produktów i
dotyczył głównie eksportu produkowanych przez Spółkę wyrobów elektrotechnicznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Największym źródłem przychodów w roku 2004 był tradycyjnie sektor energetyki -
wytwarzania (30,4% w branżowej strukturze sprzedaży), gdzie ELEKTROBUDOWA SA obecna jest
ze swoimi wyrobami oraz pełnym zakresem robót elektromontażowych na wszystkich nowo
wznoszonych, rozbudowywanych i modernizowanych obiektach energetyki zawodowej. Spółka
wykonuje również instalacje związane z ochroną środowiska
Drugim, co do wielkości, rynkiem działalności Spółki był w 2004 roku przemysł wydobywczy.
Wysokość sprzedaży na rzecz przemysłu wydobywczego , która w 2004 roku stanowiła 17,2%
ogółu przychodów dotyczyła zarówno kopalnictwa węgla brunatnego jak i kamiennego oraz
dostaw i montaży rozdzielnic dla KGHM Polska Miedź S.A. Lubin.
Kondycja sektora uległa znacznej poprawie w 2004 roku, a pomimo tego zawiązano
kontrakty tylko z tymi podmiotami gdzie ryzyko niewypłacalności było minimalne.
Kolejnym obszarem, na którym działa Spółka jest przemysł chemiczny. Udział
przychodów tego obszaru w przychodach ogółem wyniósł w 2004 roku 15,7 % i był
zdecydowanie wyższy, niż w roku 2003.
Głównym odbiorcą produktów w tym sektorze był PKN ORLEN SIA.
W 2004 roku Spółka dość znacząco zaakcentowała swoją obecność w obszarze
energetyka-dystrybucja. Udział tego sektora w przychodach 2004 roku wynosił 7,3%.
Udział w strukturze przychodów w 2004 roku sprzedaży na rzecz sektora przemysłu
metalurgicznego wyniósł 1,7 %. Niski udział tego sektora w przychodach Spółki
spowodowany był tym, że prywatyzacja tego sektora nastąpiła zbyt późno by już w roku
2004 zostały rozpoczęte inwestycje.
W roku 2004 stosunkowo wysoki udział w przychodach ogółem, wynoszący 9,4 % miały
dostawy i roboty wykonane w nowych i modernizowanych obiektach handlowych tj.
supermarketach i sieciach handlowych AHOLD i LIDL. Specyficzny rodzaj wykonywanych w
obiektach handlowych robót jest dla Spółki nowym obszarem działalności.
W roku 2004 wzrosła realizacja dostaw i usług montażowych na eksport.
</Text>
	</Page>
</document>
