<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W skład Grupy Kapitałowej LPP SA wchodzi 5 spółek krajowych (łącznie ze spółką dominująca) i 17 spółek
zagranicznych.
Skonsolidowane sprawozdanie finansowe GK, za okres od 01 stycznia do 31 grudnia 2014 roku, obejmuje
wyniki jednostkowe LPP SA oraz wyniki niżej wymienionych zagranicznych spółek zależnych:
a 1DD Cetania (VII
LPP Estonia OU
LPP Czech Republic S.r.o.
LPP Hungary Kft
LPP Latvia Ltd
LPP Lithuania UAB
LPP Ukraina
Re Trading 000
LPP Romania Fashion SRL
LPP Bulgaria EOOD
LPP Slovakia S.r.o.
LPP Fashion Bulgaria Ltd.
Gothals Limited
J aradi Limited
IP Services FZE
LPP Croatia D.O.0.
Reserved GMBH
KOBA AS
LPP SA jako podmiot dominujący jest firmą zajmującą się projektowaniem i dystrybucją odzieży w Polsce
krajach Europy Centralnej i Wschodniej, na Bałkanach i Bliskim Wschodzie. Spółki wchodzące w skład GK
podlegające konsolidacji są podmiotami zajmującymi się dystrybucją towarów pod marką RESERVED
Cropp, House, MOHITO iSINSAY poza granicami Polski.
Odzież jest podstawowym towarem sprzedawanym przez spółki z GK LPP SA.
Projekty odzieży są sporządzone w biurach projektowych mieszczących się w siedzibie Spółki dominującej v
Gdańsku oraz w Krakowie, zaś produkcja poszczególnych wyrobów zlecana jest zakładom w Polsce i poz
granicami.
Lokowanie produkcji w Chinach przebiega za pośrednictwem biura handlowego Spółki dominujące
znajdującego się w Szanghaju. Oferta Grupy Kapitałowej jest bardzo szeroka. Składają się na nią m.in
okrycia wierzchnie (kurtki płaszcze) swetry bluzy spodnie sukienki bluzki koszule iak i bielizna a tak&gt;c
Z WIRAUI Na
Lokowanie produkcji w Chinach przebiega za pośrednictwem biura handlowego Spółki dominującej
znajdującego się w Szanghaju. Oferta Grupy Kapitałowej jest bardzo szeroka. Składają się na nią m.in.
okrycia wierzchnie (kurtki, płaszcze), swetry, bluzy, spodnie, sukienki, bluzki, koszule, jak i bielizna, a także
dodatki uzupełniające — czapki, szale, rękawiczki, buty itp. Niewielkie ilości odzieży i obuwia innych marek
oferowanego w sieci sklepów Cropp są nabywane w Polsce od dystrybutorów.
Grupa Kapitałowa osiąga także przychody ze sprzedaży usług.
&gt;odstawowymi kanałami dystrybucji, które zapewniają Grupie Kapitałowej możliwość rozwoju są sieci
Salonów RESERVED, Cropp, House, MOHITO oraz SINSAY w których zaopatrują się klienci indywidualni.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>2. Informacje o rynkach zbytu, w podziale na krajowe i zagraniczne oraz o źródłach
zaopatrzenia w materiały do produkcji, w towary i usługi, ze wskazaniem uzależnienia od
jednego lub kilku odbiorców i dostawców, a w przypadku gdy udział jednego odbiorcy lub
dostawcy osiąga co najmniej 10% przychodów ze sprzedaży ogółem — nazwy dostawcy lub
odbiorcy, jego udział w sprzedaży lub zaopatrzeniu oraz jego formalne powiązania z
emitentem
Przychody ze sprzedaży produktów, towarów i materiałów ujawnione w sprawozdaniu skonsolidowanym
wypracowane zostały przez poszczególne spółki grupy w następujących wielkościach (po wyłączeniach
sprzedaży wewnątrz grupy):
</Text>
	</Page>
</document>
