<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W dniu 7 stycznia 2015 roku Zarząd Hutmen S.A. podpisał aneks nr 1 do umowy zawartej w dniu 27 stycznia
2014 roku z KGHM Polska Miedź S.A. na wykonanie i dostawę wlewków miedzianych. Umowa została zawarta
na okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2015 roku.
W dniu 13 stycznia 2015 roku Walcownia Metali „Dziedzice” S.A., podpisała umowę z Mennicą Polską S.A. z
siedzibą w Warszawie.
Przedmiotem umowy jest wykonanie i dostarczanie krążków monetarnych., Umowa została zawarta na okres od
15 grudnia 2014 roku do 30 listopada 2015 roku
GŁÓWNE PODMIOTY GRUPY BORYSZEW WEDŁUG SEGMENTÓW OPERACYJNYCH
Grupa Kapitałowa Boryszew to jedna z największych polskich grup kapitałowych. W jej skład wchodzi
kilkadziesiąt spółek mających siedziby na trzech kontynentach działających głównie w branżach: motoryzacji,
metalurgicznej oraz chemicznej. Zgodnie z MSSF nr. 8 wyodrębniono siedem poniższych segmentów działalności
(kolejność wg wartości przychodów):
Motoryzacja,
Aluminium,
Miedź,
Cynk i Ołów,
Handel i pozostałe,
Wyroby chemiczne,
Działalność holdingowa.
Przyjęto założenie, że każda ze spółek przynależy tylko do jednego segmentu operacyjnego. Poniżej opisano
najistotniejsze segmenty Grupy Kapitałowej Boryszew w zakresie przedmiotu działalności, sprzedaży, rynków
zbytu, konkurencji oraz źródeł zaopatrzenia.
Przedmiot działalności
W skład Segmentu wchodzą podmioty Grupy BAP (Plastiki), podmioty Grupy Maflow oraz spółki zajmujące
się dystrybucją łożysk:
1. Grupę BAP (Plastiki) tworzą podmioty produkujące elementy plastikowe i metalowe, wykorzystywane w
samochodach (wewnątrz pojazdów, na zewnątrz, elementy osprzętu silnika). formy wtryskowe do
produkcji ww. elementów.
W skład Grupy BAP (Plastiki) wchodzą podmioty:
Boryszew Kunststofftechnik Deutschland (dawne AKT Niemcy) — produkcja plastikowych
elementów wyposażenia samochodów (wewnętrzne, osprzęt silnika), w tym m.in. elementy deski
rozdzielczej, schowki, dysze wentylacyjne, elementy pokryw silnika, drzwi.
Theysohn Kunststoff — producent zewnętrznych plastikowych elementów wyposażenia
samochodów (nadkola, osłony podwozia, itp.)
AKT Plastikarska Technologie (AKT Czechy) — produkcja wyrobów plastikowych, na potrzeby
automotive i branży AGD,
BRS YMOS — produkcja elementów wtryskowych na bazie ZnAl (uchwyty, klamki, emblematy),
BRS Oberflachentechnik (BOD) — produkcja galwanizowanych elementów plastikowych,
wykorzystanych do wyposażenia samochodu (ałównie klamki. ramki).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Oddział Ymos w Kędzierzynie Koźlu (zlikwidowany w 03.2014 roku) - produkcja galwanizowanych
na bazie ZnAl (uchwyty, klamki, emblematy) — produkcja przeniesiona do innych zakładów Grupy
BAP,
Boryszew Formenbau Deutschland - produkcja mało i średniogabarytowych form wtryskowych,
Theysohn Formenbau - produkcja wielkogabarytowych form wtryskowych,
ICOS Germany — dawna centrala Grupy Theysohn, głównie prowadząca działalność w zakresie
pośrednictwa pracy tymczasowej na rzecz spółki Theysohn,
Boryszew Plastik Rus - produkcja plastikowych elementów zewnętrznych oraz wyposażenia
samochodów,
Boryszew Deutschland — centrala grupy ds. sprzedaży, finansów, zakupów, IT i konstrukcji.
Boryszew Tensho Poland — produkcja plastikowych elementów w tym lakierowanych na potrzeby
sektora automotive oraz RTV.
. Grupa Maflow — skupia podmioty zajmujące się głównie produkcją samochodowych przewodów
klimatyzacyjnych oraz przewodów gumowych. W skład Grupy Maflow wchodzą poniższe podmioty:
Boryszew Oddział Maflow, który posiada trzy zakłady:
o Zakład w Tychach jest największym zakładem Grupy Maflow. Zajmuje się produkcją przewodów
klimatyzacyjnych aluminiowych oraz montażem przewodów klimatyzacyjnych stalowych.
o Zakład Chełmek 1 zajmuje się produkcją przewodów klimatyzacyjnych aluminiowych i
komponentów (końcówek) dla przewodów klimatyzacyjnych stalowych oraz aluminiowych,
sprzedawanych do pozostałych spółek Grupy.
o Zakład Chełmek 2 zajmuje się produkcją gumy preformowanej do przewodów klimatyzacyjnych;
przewodów paliwowych, chłodzenia oleju i innych wykorzystywanych do transportu płynów w
pojazdach samochodowych,
Maflow Włochy — produkcja przewodów gumowych, w tym na potrzeby Grupy Maflow (80%) oraz
odbiorców pozostałych (20%),
Maflow Francja — produkcja przewodów klimatyzacyjnych oraz przewód wspomagania układu
kierowniczego,
Maflow Hiszpania — montaż przewodów klimatyzacyjnych,
Maflow Brazylia — produkcja przewodów klimatyzacyjnych,
Maflow Chiny — produkcji przewodów gumowych oraz przewodów klimatyzacyjnych,
Maflow Indie — produkcja przewodów klimatyzacyjnych.
Spółki łożyskowe — skupiają spółki/podmioty: FŁT Polska Sp. z o.o., FLT Bearings Ltd., FLT France
SAS. zajmujące się opracowywaniem, testowaniem, wdrażaniem i dystrybucją łożysk dla znanych
światowych producentów samochodów i maszyn rolniczych.
i Przychody ze sprzedaży Segmentu Automotive w roku 2014 i 2013 przedstawia poniższe zestawienie:
Razem Grupa BAP (Plastiki)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Razem Grupa Maflow
aktywnego zawieszenia
Rok 2014 zakończył się dla Segmentu Motoryzacja wyższymi przychodami ze sprzedaży wskutek
polepszenia się koniunktury na rynku samochodów w UE.
Główne kierunki sprzedaży w Segmentu Automotive w latach 2014 -2013 przedstawiono w poniższej
tahali-
Głównym rynkiem zbytu dla Segmentu Motoryzacja pozostają kraje Unii Europejskiej, w tym około
połowa produktów jest sprzedawana na rynek niemiecki.
Klientem, który przekroczył 10% przychodów ze sprzedaży w Grupie Boryszew jest Grupa Volkswagen
z udziałem wynoszącym 10,7%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Na rynku europejskim Grupa Maflow znajduje się na trzeciej pozycji wśród dostawców przewodów
klimatyzacyjnych, plasując się tuż za firmami Contitech i Hutchinson. Zbliżoną pozycję rynkową do
Grupy Maflow posiada Grupa TI Automotive.
 
=
Do konkurencji Grupy BAP (Plastiki) można zaliczyć: Magna International, J ohnson Controls, Lear,
Faurecia, Valeo. Są to światowe koncerny, dla których produkcja plastików nie jest jedyną i podstawową
działalnością. Spółki te są integratorami kompletnych produktów wykorzystywanych w branży
samochodowej. Grupa BAP jest często poddostawcą do tych konkurentów (np. Valeo, Faurecia,
J ohnson Controls).
Do bezpośredniej konkurencji Grupy Maflow należy zaliczyć takie koncerny jak Contitech, Eaton, TI
Automotive Daytech, Hutchinson, Parker, SMA, Visteon, SAAA. Część ww. firm to światowe
koncerny, dla których produkcja przewodów klimatyzacyjnych nie jest jedyną i podstawową
działalnością.
w czasie trwania projektu (przypadki problemów z produkcją, upadłość innego dostawcy).
Konkurentami w zakresie łożysk są głównie dystrybutorzy łożysk szwedzkich (SKF), niemieckich (FAG),
azjatyckich oraz z krajów Europy Środkowo — Wschodniej.
e) Źródła zaopatrzenia
Spółki Grupy BAP (Plastiki) kupują: czyste surowce oraz mieszanki bazujące na polipropylenie, ABS,
poliwęglanie, polietylenie PA5. Dodatkowo Grupa kupuje stopy ZnAl. Dostawcami ww. surowców są
globalne koncerny chemiczne bądź producenci stopów cynkowych.
Spółki Grupy Maflow kupują do produkcji przewodów klimatyzacyjnych głównie takie surowce jak:
mieszanki gumy, rury aluminiowe i stalowe, sensory. Są one w większości kupowane poza granicami
kraju.
Spółki łożyskowe zaopatrują się głównie na rynku krajowym oraz chińskim.
f) Szczególnie kluczowe parametry dla Segmentu
sytuacja na rynku motoryzacyjnym (szczegółowo opisano w analizie finansowej)
relacje ze spółką FŁT Kraśnik, która jest głównym dostawcą dla FŁT Polska
SEGMENT ALUMINIUM
W skład Segmentu Aluminium wchodzą podmioty: Zakład Aluminium Konin (Impexmetal SA), Oddziz
NPA Skawina, Symonvit Ltd., SPV Impexmetal Sp. zo...
Zakład Huta Aluminium Konin należący do Impexmetal S.A. jest liderem na rynku polskim w zakresie
standardowych wyrobów walcowanych z aluminium i jego stopów.
Głównymi produktami w Segmencie Aluminium są:
złównymi produktami w segmencie Aluminium są:
blachy i taśmy (gorącowalcowane i zimnowalcowane) — stosowane w przemyśle
elektrotechnicznym, chemicznym, samochodowym i budownictwie,
blachy i taśmy cienkie — stosowane do produkcji chłodnic, nakrętek do butelek, tacek, żaluzji
okiennych i listew budowlanych,
walcówki przewodowe aluminiowe i stopowe, będące półproduktem do produkcji drutów,
przewodów energetycznych,
walcówki nieprzewodowe, które są stosowane w hutnictwie stali jako tzw. odtleniacz,
druty i elektroenergetyczne żyły/przewody aluminiowe gołe.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Największe zastosowanie produkty aluminiowe Grupy znajdują w motoryzacji, budownictwie,
w przemyśle elektrotechnicznym, energetycznym oraz do produkcji opakowań.
Spółki Symonvit Ltd oraz SPV Impexmetal Sp. z o.o. zajmowały się w 2014 roku zarządzaniem
własnością intelektualną. Spółka Symonvit Ltd jest obecnie w procesie likwidacji.
 
 
e
Sprzedaż ilościową oraz przychody ze sprzedaży Segmentu Aluminium w roku 2014 i 2013 przedstawia
poniższe zestawienie:
Rok 2014 zakończył się dla Segmentu Aluminium wyższym poziomem sprzedaży w ujęciu ilościowym.
Wzrost sprzedaży w Segmencie był następstwem wyższego wolumenu w Oddziale NPA Skawina. Należy
podkreślić, że w 2014 roku w głównym podmiocie segmentu Zakładzie Huta Aluminium Konin, pomimo
ogólnego spadku sprzedaży ilościowej, zmieniła się korzystnie struktura sprzedaży. Zanotowano wyższy
poziom sprzedaży wyrobów cienkich, które sprzedawane są z najwyższymi marżami handlowymi. | ako
główną przyczynę spadku sprzedaży w ww. spółce należy wskazać prace modernizacyjno-inwestycyjne,
których celem było zwiększenie mocy produkcyjnych o 10 tys. ton. Prace te były prowadzone w okresie
styczeń — maj 2014 roku i spowodowały ograniczenie w tym okresie mocy produkcyjnych oraz wolumenów
sprzedaży.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Główne kierunki sprzedaży w Segmencie Aluminium w latach 2014 — 2013 przedstawiono w poniższe
tabeli:
Rynek krajowy jest najważniejszym dla podmiotów produkcyjnych segmentu, ze względu na ich silną
pozycję oraz na duży udział klientów końcowych, którzy są klientami lojalnymi i gwarantują stabilność
sprzedaży w długim horyzoncie czasowym.
W 2014 roku w Segmencie Aluminium główne kierunki sprzedaży nie uległy zmianie. Największym
rynkiem sprzedaży eksnortowei dla Seamentu Aluminium pozostał rynek niemiecki oraz czeski.
Rynek aluminiowych wyrobów walcowanych produkowanych przez Hutę Aluminium Konin szacowan:
est na ok. 20 mln ton na świecie oraz 4 mln ton w Europie. Udział Huty Aluminium Konin w światowyn
ynku jest szacowany na 0,4%, natomiast udział w rynku europejskim na 2%. Faktyczny udział w ramacl
oroduktów oferowanych przez Hutę, jest znacznie wyższy, ponieważ oferta Huty nie obejmuje
Nszystkich rodzajów wyrobów walcowanych dostępnych na rynku.
Jdział w rynku walcówek produkowanych przez Oddział NPA Skawina ocenia się w Polsce na ok 20%
N Europie na ok. 7%
Na rynkach obsługiwanych przez Hutę Aluminium Konin występują różne grupy konkurencji. Można je
podzielić ze względu na położenie geograficzne, skalę działalności czy poziom technologiczny. Z uwagi
na geograficzną strukturę sprzedaży, główną konkurencją są podmioty operujące w Europie. Znaczenie
pozostałych rynków jest marginalne i nabiera znaczenia w okresach korzystnych relacji kursowych.
Największymi producentami operującymi na rynku europejskim są:
AE NJ O EZ AR” SJJ
 
OJ LE RON
 
światowe koncerny: Ałcoa, Constellium, Novelis, Aleris, Granges.
Są to liderzy w zakresie technologii, którzy posiadają uznaną markę. Firmy te posiadają własne
źródła surowców i cechują się specjalizacją produkcyjną w poszczególnych zakładach. Oferuje
kompleksową ofertę w zakresie produktów aluminiowych walcowanych, wyciskanych
odlewanych. Dodatkowo ofertę uzupełniają o wyroby lakierowane, laminaty aluminiowe |
kompozyty budowlane.
niezależne firmy europejskie: Alinvest, impol, Elval, Alcomet, Alro, TLM, Amag oraz firmy z
Turcji: Assan, PMS, Teknik.
Wymienione firmy reprezentują zróżnicowany poziom technologiczny oraz podobnie jak Hute
Aluminium Konin oferują szeroki mix produktowy w ramach jednego zakładu.
W zakresie sprzedaży walcówek największą konkurencję stanowią: Alro Vimetco Rumunia, Hydro
Aluminium Norwegia, Inota Węgry, Trimet Francja, Alcoa Islandia, Rusal Rosja, Lamifil Belgia,
Manfisa Hiszpania, Midal Bahrain, dostawcy chińscy, indyjscy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W zakresie wyrobów przetworzonych konkurencję stanowią: Prysmian Grupa Kapitałowa, Trefinasa
Hiszpania, Grupa Nexans, Brugg Grupa Kapitałowa, Lumpi Austria, Haase Austria, Tele-Fonika
Kable Polska, WDI Niemcy, De Angeli Włochy, General Cable Hiszpania, FPE Będzin.
Podstawowymi surowcami używanymi do produkcji w Segmencie Aluminium są gąski i bloki aluminiowe
oraz złomy aluminium, które są nabywane w imporcie (czysty metal, stopy) lub w kraju (złomy).
 
W Segmencie Miedzi Grupa posiada dwóch kluczowych producentów: Hutmen S.A. oraz WM Dziedzice
S.A., którzy działają na częściowo pokrywających się rynkach.
Najważniejszymi wyrobami tego Segmentu są:
NEA],
e pręty i druty z miedzi i stopów miedzi — dla budownictwa, przemysłu elektronicznego i
elektrotechnicznego,
e rury miedziane instalacyjne — na potrzeby budownictwa oraz rury ogólnego przeznaczenia,
« rury ze stopów miedzi dla przemysłu energetycznego, stoczniowego i ciepłownictwa,
« taśmy z mosiądzów i brązów — dla budownictwa, przemysłu elektronicznego i elektrotechnicznego,
e krążki na potrzeby przemysłu monetarnego.
miar zi ni MAOIZONNE oku Alm unirok A OZNOK NAGI mot kiiaminniindaaa  mpominijcj
 
AJ SEI ego Meg U OQ-
Ilość i wartość Segmentu Miedź w latach 2014 i 2013 przedstawia poniższe zestawienie:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Rok 2014 zakończył się dla Segmentu Miedzi wyższym poziomem sprzedaży ilościowej o 11%.
Największy wzrost sprzedaży nastąpił w spółce WM Dziedzice S.A., która osiągnęła najwyższy
wolumen w swojej historii.
Główne kierunki sprzedaży w Segmencie Miedzi w latach 2014 — 2013 przedstawia poniższa tabela:
W 2014 roku rynek eksportowy pozostał rynkiem dominującym. Udziału eksportu wzrost o 4 pp i był
następstwem wzrostu sprzedaży o 28,6 mln zł na rynek niemiecki oraz o 10,6 mln zł na rynek czeski.
Udziały w rynku w Segmencie Miedzi należy rozpatrywać w podziale na asortymenty, przede wszystkim
ze względu na ich odmienne zastosowanie i grupy odbiorców.
Spółki Segmentu Miedzi zajmowały w 2014 roku pozycję niewielkiego dostawcy na rynku europejskim.
Największy udział w rynku europejskim wyniósł około 3% dla asortymentu prętów i profili miedzianych.
Na światowych rynkach udział Segmentu Miedzi nie przekracza 1%.
Udział asortymentów Segmentu Miedzi w rynku krajowym w rozbiciu na asortymenty w 2014 roku
wynosił:
rynek prętów Ms — około 50%,
rynek brązów odlewniczych — około 60%,
rynek miedzianych rur instalacyjnych — około 47%,
rynek rur Ms — około 50%,
rynek prętów i profili miedzianych — około 5%.
 
Do głównej konkurencji zagranicznej w Segmencie Miedzi zalicza się takie światowe koncerny jak:
KM Europa Metal AG — największy światowy producent wyrobów w branży metali nieżelaznych. Roczn:
produkcja wynosi ponad 600 tys. ton wyrobów z miedzi i stopów miedzi,
Wieland AG — niemiecka firma, specjalizująca się w produkcji wyrobów z metali nieżelaznych,
posiadająca 9 fabryk produkcyjnych na świecie, produkuje ok. 500 tys. ton wyrobów z miedzi i jej
stopów,
MKM — niemiecki producent półwyrobów z miedzi i jej stopów (druty, rury, płaskowniki, pręty, taśmy,
blachy).
Do krajowej konkurencji zalicza się
Walcownia Metali Nieżelaznych Gliwice — Łabędy — produkuje taśmy i blachy miedziane, mosiężne
oraz brązowe; mosiądze i brązy odlewnicze. Zdolności produkcyjne firmy kształtują na poziomie 4,6 tys.
ton/rok. Na rynku krajowym firma sprzedaje ok. 800 ton blach i taśm mosiężnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Głównymi surowcami w Segmencie Miedzi są: złom miedziany, mosiężny oraz katody miedziane. Ww.
surowce nabywane są głównie na rynku krajowym i uzupełniane zakupami z importu.
f) Szczególnie kluczowe parametry dla Segmentu
+ poziom notowań miedzi, ze względu na występowanie substytucji dla instalacyjnych rur
miedzianych, wykorzystywanych w branży.
« _ polityka remontowa w branży energetycznej, głównego odbiorcy rur kondensatorowych.
Segment Cynk i Ołów składa się z producentów: Baterpol S.A., ZM Silesia S.A. oraz dwóch podmiotów o
charakterze nieprodukcyjnym: Polski Cynk Sp. z 0.0. oraz Baterpol Recycler Sp. z 0.0.
Każda ze spółek działa na różnych rynkach produktowych. Baterpol S.A. zajmuje się recyklingiem
akumulatorów oraz przetwórstwem ołowiu. ZM Silesia S.A. zajmuje się przetwórstwem cynku i ołowiu.
Podstawowymi produktami: tego segmentu są:
       
a WMWAEZSEWNY 7 LIP [ZENPOSNETAGA I 1 URZZTWE SRP | A FM SĘ:
ołów rafinowany i stopowy — służący głównie do produkcji akumulatorów,
blacha cynkowa i cynkowo — tytanowa na pokrycia dachowe i obróbki blacharskie,
anody cynkowe stosowane w galwanotechnice,
drut cynkowy i cynkowo — aluminiowy stosowany w metalizacji natryskowej,
stopy odlewnicze dla hutnictwa,
tlenki cynku — zastosowanie w przemyśle oponiarskim, farmaceutycznym i paszowym,
tlenki ołowiu — zastosowanie w akumulatorach.
Produkty tego segmentu znajdują zastosowanie głównie w produkcji akumulatorów, w budownictwie,
przemyśle gumowym, galwanotechnice i hutnictwie.
Sprzedaż ilościową oraz przychody ze sprzedaży Segmentu Cynk i Ołów w latach 2014 - 2013
przedstawia poniższe zestawienie:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Polski Cynk
Baterpol Recycler
Rok 2014 zakończył się dla Segmentu Cynk i Ołów wyższą o 8% sprzedaż ilościową, tj. o 5,9 tys. ton w
stosunku do 2013 roku. Największa dynamika wzrostu wystąpiła w spółce Baterpol S.A. i wyniosła 14%.
Główne kierunki sprzedaży w Segmencie Cynk i Ołów w latach 2014 — 2013 przedstawia poniższą
tabela:
W 2014 roku rynek krajowy pozostał nadal rynkiem dominującym z udziałem w sprzedaży wynoszącym
66%. Wzrosty wolumenów sprzedaży wystąpiły głównie w kierunkach sprzedaży: kraj, Słowacja i
Francja.
Udziały w rynku w Segmencie Cynku i Ołowiu należy rozpatrywać w podziale na asortymenty, ze
względu na ich odmienne zastosowanie i grupy odbiorców.
Udziały Segmentu Cynku i Ołów na rynku europejskim w rozbiciu na asortymenty w 2014 roku są
szacowane na:
rynek tlenków ołowiu - około 15%,
rynek drutu cynkowego - około 7%,
rynek tlenków cynku - około 7%,
rynek blachy cynkowo — tytanowej - około 4%,
rynek ołowiu i stopów - około 2 %.
Udział Segmentu Cynku i Ołowiu na rynku krajowym w rozbiciu na asortymenty w 2014 roku :
 
ma ma Z.
rynek tlenków ołowiu — około 97%,
rynek drutu cynkowego — około 83%,
rynek tlenków cynku — około 50%,
rynek blachy cynkowo — tytanowej - około 44%,
rynek anod cynkowych — około 38%,
rynek ołowiu i stopów — około 30%,
rynek stopów odlewniczych cynku — około 8%.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Do konkurencji zagranicznej rynku blach i taśm cynkowo — tytanowych zalicza się dwie najbardziej
liczące się firmy — Rheinzink i VM Zinc, których właścicielami są odpowiednio firmy Grillo i Umicore.
Na rynku krajowym najważniejszym konkurentem dla ołowiu i stopów jest Orzeł Biały. Pozostałymi
dwoma konkurentami na rynku są Huta Cynku „Miasteczko Śląskie” SA oraz KGHM Polska
Miedź S.A., które dysponują ograniczoną ofertą asortymentową, a produkcja ołowiu jest w wypadku tych
dwóch firm „zajęciem dodatkowym”, prowadzonym niejako przy okazji pierwszoplanowej działalności.
 
W skład Segmentu Handel wchodzą następujące Spółki/podmioty: Impexmetal S.A. Oddział handlowy,,
FŁT Metals Ltd., Metalexfrance, Oddział Elana Nieruchomości oraz pozostałe podmioty.
Podmioty zajmują się głównie handlem metalami nieżelaznymi.
Konkurentami w zakresie handlu metalami nieżelaznymi są głównie znane duże międzynarodowe firmy
handlowe, producenci metali oraz lokalne firmy handlowe.
Główną konkurencję dla wynajmu i sprzedaży gruntów i powierzchni produkcyjno — magazynowo -
biurowych stanowią powstałe w ostatnich latach w okolicach Torunia, nowoczesne hale magazynowe
oraz podaż gruntów sprzedawanych przez jednostki publiczne.
Metale nieżelazne kupowane są głównie na rynku europejskim oraz krajowym.
e ceny metali nieżelaznych,
« sytuacja na toruńskim rynku nieruchomości.
Podmioty Segmentu Wyroby Chemiczne działają w poniższych branżach:
włókien ciętych, elball — wykorzystywanych głównie w przemyśle tekstylnym, meblowym i
odzieżowym,
płatków PET wykorzystywanych jako surowiec w przemyśle chemicznym, włókienniczym i
opakowaniowym,
usług remontowo — konserwacyjnych oraz technicznych,
chemicznej — m.in. plastyfikatory, stabilizatory, smary — wykorzystywane do produkcji tworzyw
sztucznych,
motoryzacyjnej (m.in. płyny do chłodnic, płyny hamulcowe),
klejów (kleie i półprodukty do produkcii klejów).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>budowlanej (m.in. siding, drzwi, kasetony),
opakowań (m.in. wypraski styropianowe, beczki polietylenowe),
poliamidów konstrukcyjnych (uniwersalne tworzywa stosowane m.in. w rolkach transportujących i
napinających, kołach zębatych, prowadnicach; itp.),
produkcji specjalnej (m.in. flary, wyroby dymne sygnalizacyjne, teatralny dym biały, ręczne granaty
dymne).
Rok 2014 zakończył się dla Segmentu Wyroby Chemiczne niższą sprzedażą ilościową, co jest głównie
związane ze sprzedażą w lipcu 2014 roku Wydziału Klejów i Dyspersji (Oddział Boryszew ERG).
Główne kierunki sprzedaży w Segmencie Wyroby chemiczne w latach 2014 -2013 przedstawiono w
poniższej tabeli:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Głównym rynkiem zbytu dla podmiotów Segmentu Wyroby Chemiczne pozostał rynek krajowy, który
stanowił 75%. W eksporcie, zmianie uległy jedynie niektóre kierunki sprzedaży. Zwiększyła się o 2pp
sprzedaż na rynek niemiecki a zmalała o 2pp na rynek ukraiński.
c) Udział w rynku
Udziały w rynku w Segmencie Wyroby Chemiczne należy rozpatrywać w podziale na asortymenty
przede wszystkim ze względu na ich odmienne zastosowanie i grupy odbiorców.
Udział asortymentów najważniejszych grup produktowych w 2014 roku wynosił w rynku krajowym:
wyrobów dla motoryzacji — około 30%,
klejów — w zależności od asortymentu około 10 — 35% (do połowy lipca 2014 roku),
rynku chemicznego (dla środków pomocniczych do przetwórstwa) — w zależności od
asortymentu około 10-30%,
budownictwa — siding około 9%,drzwi około 3%,
włókna — około 9%,
opakowań - około 5%.
Spółki Segmentu Wyroby Chemiczne zajmują pozycję niewielkiego dostawcy na rynku europejskim.
d) Konkurencja
Do konkurencji dla włókien należy zaliczyć:
Siłon — czeski producent, głównie w zakresie włókien bardziej kwalifikowanych na cele
techniczne i higieniczne.
Maerkische Faser — niemiecki producent, głównie w zakresie włókien bardziej kwalifikowanych
na cele techniczne i higieniczne,
Green Fiber — rumuński producent w zakresie włókien na cele meblarskie i do przemysłu
samochodowego na produkty o mniejszych wymaganiach jakościowych,
producenci krajów tureckich oraz dalekiego wschodu (Huvis, Far Eastern Textile, Nan Ya -
UUZla! aSUFLYNIETL=EW Naj wGZIEJSZYC JTUP PIOUURIOWYC WW ZUT% FURU WyTIOSH WY l ylIKU RIGJUWY.
. wyrobów dla motoryzacji — około 30%,
. klejów — w zależności od asortymentu około 10 — 35% (do połowy lipca 2014 roku),
. rynku chemicznego (dla środków pomocniczych do przetwórstwa) — w zależności od
asortymentu około 10-30%,
. budownictwa — siding około 9%,drzwi około 3%,
« - włókna — około 9%,
. opakowań - około 5%.
Spółki Segmentu Wyroby Chemiczne zajmują pozycję niewielkiego dostawcy na rynku europejskim.
Konkurencja
Do konkurencji dla włókien należy zaliczyć:
Siłon — czeski producent, głównie w zakresie włókien bardziej kwalifikowanych na cele
techniczne i higieniczne.
Maerkische Faser — niemiecki producent, głównie w zakresie włókien bardziej kwalifikowanych
na cele techniczne i higieniczne,
Green Fiber — rumuński producent w zakresie włókien na cele meblarskie i do przemysłu
samochodowego na produkty o mniejszych wymaganiach jakościowych,
producenci krajów tureckich oraz dalekiego wschodu (Huvis, Far Eastern Textile, Nan Ya -
Korea Południowa)
  
Dla klejów konkurencję stanowią — Shynthos Oświęcim, Z.Ch. Paprocki, Anser, Emporia, Estrem
Dla wyrobów pomocniczych do przetwórstwa tworzyw sztucznych konkurencję stanowią: ZAK
Kędzierzyn, BASF, DEZA,
Dla sidingu konkurencję stanowią — Gamrat S.A., ASKO, Cellfast, VOX Industrie, Royał Europa,
Dla produkcji drzwi konkurencję stanowią — Capek, KMT Stal, Stalprodukt, Martom, | uwent,
Dla opakowań konkurencję stanowią — Knauf, HSV Polska, HIRSCH, ISOPAC ADRIATICA
Dla energii cieplnej i elektrycznej ze względu na specyfikę działalność jest regulowana przez URE
Goadment nia nosiada haznośradniai konkirancii
</Text>
	</Page>
</document>
