<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>tzw. uprawnionego założyciela, któremu przysługuje szereg uprawnień osobistyc
wiceprezesa Zarządu, a także jednego członka Rady Nadzorczej. Do Prokom Investments
S.A. nie znajduje także zastosowania ograniczenie prawa głosu, które jest przewidziane w
Prokom Investments S.A. w kapitale zakładowym Spółki BIOTON spadnie poniżej 20%.
Ponadto, zgodnie ze Statutem, osobiste uprawnienie do powołania jednego członka Rady
Nadzorczej przysługuje także IBA. Uprawnienie to wygasa dopiero, gdy udział IBA spadnie
Jkoliczności te powodują, że wpływ Prokom Investments oraz IBA na działalność Grupy
odpowiednią siłę głosu na Walnym Zgromadzeniu.
decyzję o zbyciu części lub wszystkich posiadanych przez siebie akcji. Podjęcie i realizacje
takiej decyzji może spowodować, że kurs akcji ulegnie obniżeniu, co może narazić innych
akcjonariuszy na poniesienie związanych z tym strat.
równowagi między kosztami a przychodami, wahania kursów walut mogą mieć negatywny
wpływ na działalność Grupy oraz wyniki, sytuację finansową lub perspektywy rozwoju.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy BIOTON za okres od 01.01.2004 do 31.12.2004 roku - strona 12
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>MW EM KJ 0 00 EO OE
W grudniu 2004 r. BIOTON S.A. objął 38% akcji w BIOTON WOSTOK. Ponadto w
styczniu 2005 r. BIOTON S.A. zawarł umowę subskrypcyjną w sprawie nabycia do 24%
udziałów w kapitale zakładowym SciGen. BIOTON WOSTOK zamierza rozpocząć
działalność operacyjną w 2005 roku. Nie ma pewności, czy i kiedy działalność tych spółek
zacznie generować zyski. Ewentualne straty generowane przez SciGen lub BIOTON
WOSTOK będą miały negatywny wpływ na wyniki Grupy BIOTON w przyszłych okresach.
Biorac powyższe pod uwage, nie ma pewności, że działalność na rynkach zagranicznych
WOSTOK będą miały negatywny wpływ na wyniki Grupy BIOTON w przyszłych okresach
Biorąc powyższe pod uwagę, nie ma pewności, że działalność na rynkach zagranicznych
przyniesie spodziewane efekty.
Rynek leków refundowanych, jest szczegółowo regulowany odpowiednimi przepisami prawa.
TDTYy CA ICRUW ICTUITUU WdlLy LL, JES SZLZCZUTOWU ILĘUIUWGILY UUPOW LLU I ZCS PIC YY CI.
Na podstawie Ustawy o Opiece Zdrowotnej ustala się listy leków refundowanych oraz zakres
refundacji, natomiast na podstawie Ustawy o Cenach oraz Rozporządzenia w Sprawie Limitu
Cen wprowadza się limity cen dla leków, które podlegają refundacji. Niekorzystne zmiany
przepisów prawa, na przykład skreślenie produktów leczniczych Grupy BIOTON z listy
leków podlegających refundacji, wprowadzenie odrębnego, wyższego limitu cen ne
refundację analogów insuliny, zmiana limitu ceny lub obniżenie stopnia refundacji leku
mogą negatywnie wpłynąć na konkurencyjność produktów Grupy jak również na jej
refundację analogów insuliny, zmiana limitu ceny lub obniżenie stopnia refundacji leku,
działalność oraz wyniki, sytuację finansową lub perspektywy rozwoju.
krótkoterminowe lub średnioterminowe straty w indywidualnych segmentach rynku lub na
producentom zagranicznym.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy BIOTON za okres od 01.01.2004 do 31.12.2004 roku - strona 13
</Text>
	</Page>
</document>
