<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>&quot;Telefonia stacjonarna, rachunek zysków i strat
Usługi segmentu telefonii stacjonarnej Grupy TP znajdują się nadal pod silną presją ze strony regulatora i
konkurencji. Spadek przychodów wynikał głównie z następujących czynników:
nasilenie procesu wypierania telefonii stacjonarnej przez telefonię komórkową (pod względem liczby
klientów i ruchu) w wyniku wojny cenowej w segmencie prepaid rynku komórkowego,
zwiększona wrażliwość klientów na cenę, związana ze spowolnieniem gospodarczym, co przyczyniło się
do nasilenia procesu przechodzenia klientów do innych operatorów oferujących usługi w oparciu o
hurtową odsprzedaż abonamentu (WLR),
decyzje regulacyjne obniżające ceny detaliczne połączeń do sieci komórkowych w następstwie obniżek
stawek MTR wprowadzonych w marcu i lipcu 2009 roku.
W wyniku powyższych czynników, liczba abonentów detalicznych telefonii stacjonarnej spadła o 11,6%, a
przychody z usług głosowych w tym segmencie w przeliczeniu na jedno łącze zmniejszyły się o 7,3%.
Jednocześnie segment usług opartych na dostępie szerokopasmowym wykazywał dalszą tendencję
wzrostową. Przychody z tych usług wzrosły o 9,1%, na co złożyły się następujące czynniki:
wzrost liczby klientów na rynku detalicznym i hurtowym (łącznie o 6,3%),
dalszy wzrost wskaźnika ARPU z detalicznych usług szerokopasmowego dostępu do Internetu (o 1,9%),
bardzo dobre przyjęcie przez rynek pakietowej oferty usług TV i szerokopasmowego dostępu do
Internetu,
stabilny strumień przychodów z biznesowych usług transmisji danych.
Marża EBITDA w segmencie telefonii stacjonarnej wzrosła o 0,1 punktu procentowego. Koszty operacyjne
zmniejszyły się o 331 mln zł (o 5,4%) głównie w wyniku spadku kosztów międzyoperatorskich o 198 mln zł,
pozostałych kosztów operacyjnych netto o 161 mln zł oraz kosztów sprzedaży o 49 mln zł. Powyższe
zmniejszenia zostały częściowo skompensowane, głównie w wyniku wzrostu kosztów użytkowanie
nieruchomości (o 68 mln zł, przede wszystkim ze względu na najem powierzchni w Warszawie) oraz wzrostu
wydatków na rozwój oferty programowej dla usług TV o 40 mln zł.
W celu odwrócenia niekorzystnej tendencji spadku przychodów i rentowności w segmencie telefonii
stacjonarnej, Grupa TP nadal koncentruje się na zwiększaniu przychodów z usług przesyłu danych (głównie
usług transmisji danych i szerokopasmowego dostępu do Internetu) oraz z opartych na nich usług dodanych
(takich jak usługi telefonii internetowej i telewizji cyfrowej oraz usługi multimedialne), a także na dalszej
optymalizacji struktury kosztów (zob. punkt 7.3).
W 2009 roku nadal spadała penetracja telefonią stacjonarną (w grudniu 2009 roku osiągnęła ona poziom 27%
wśród ogółu ludności, podczas gdy pod koniec 2008 roku wynosiła 28%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Rosnąca penetracja komórkowa i popularność technologii mobilnych w dużej mierze wpływa na przenoszenie
ruchu telefonicznego z sieci stacjonarnych do sieci komórkowych. W Polsce (podobnie jak w pozostałych
krajach Europy Środkowej i Wschodniej, gdzie rozwój telefonii komórkowej rozpoczął się przy bardzo
niskiej penetracji telefonii stacjonarnej) telefonia komórkowa jest w większym stopniu usługą substytucyjną
wobec telefonii stacjonarnej niż komplementarną, jak ma to miejsce w krajach Europy Zachodniej.
Nastąpiło również dalsze nasilenie konkurencji na rynku telefonii stacjonarnej w Polsce, co spowodowało
zwiększoną presję na przychody TP z usług głosowych telefonii stacjonarnej.
Operatorzy sieci kablowych koncentrowali się na rozszerzaniu zasięgu oferty połączeń stacjonarnych oraz
dostępu do Internetu. Operatorzy komórkowi cały czas rozwijali i promowali oferty dla strefy domowej (tzw.
ofert typu Home Zone) oraz wprowadzali dalsze obniżki cen za połączenia głosowe, starając się przyciągnąć
klientów telefonii stacjonarnej. Wzrosła również liczba linii bazujących na WLR (hurtowa sprzedaż
abonamentu) oraz systematycznie zwiększała się ilość pętli lokalnych nabywanych w hurcie przez operatorów
konkurencyjnych w ramach umów LLU (tzw. „uwolnienie pętli lokalnej”).
Otoczenie regulacyjne wpływało negatywnie na wielkość przychodów ze względu na obniżki stawek
międzyoperatorskich, zarówno za zakańczanie połączeń w sieciach mobilnych, tzw. MTR (dla Grupy TP
obniżki takie powodują konieczność obniżenia stawek detalicznych dla ruchu kierowanego do sieci
komórkowych), jak również między sieciami stacjonarnymi (stawki w ofercie RIO). Zjawisko wypierania
telefonii stacjonarnej przez telefonię komórkową przyczynia się głównie do obniżenia liczby łączy
stacjonarnych w Polsce (spadek bazy klientów dotyczy nie tylko TP, ale i wielu lokalnych operatorów
dostępowych tradycyjnej telefonii stacjonarnej).
TP konkuruje z innymi operatorami praktycznie we wszystkich segmentach rynku usług głosowych telefonii
stacjonarnej.
Zgodnie z szacunkami Grupy TP w 2009 roku rynek usług stacjonarnego szerokopasmowego dostępu do
Internetu w Polsce pod względem całkowitej liczby linii dostępowych zwiększył się rok do roku o 9%, co
oznacza spowolnienie w porównaniu ze wzrostem o 14% obserwowanym rok wcześniej.
W ujęciu wartościowym szacunkowy wzrost rynku usług szerokopasmowego dostępu do Internetu wyniósł w
2009 roku w stosunku do 2008 roku około 11%.
Znaczny wpływ na rozwój Internetu szerokopasmowego w Polsce wywiera dostępność komputerów
osobistych. Szacowany poziom penetracji komputerów w gospodarstwach domowych w Polsce wyniósł na
koniec 2009 roku około 60%.
W dalszym ciągu największą presję konkurencyjną na Grupę TP wywierają operatorzy telewizji kablowyci
(CATV), których łączny udział w rynku systematycznie rośnie, choć w wynikach większości największyc!
operatorów za 3 kwartał 2009 zanotowano niższy przyrost łączy od początku roku w stosunku dc
analogicznego okresu 2008 roku. Na koniec grudnia 2009 roku udział CATV w rynku jest szacowany ne
około 26% ilościowo i około 22% w ujęciu wartościowym w roku. Stopniowe umacniane się pozycj
rynkowej dostawców telewizji kablowej jest wynikiem rosnącej popularności ofert spakietyzowanych, które
dzięki silnej pozycji CATV w rynku telewizyjnym mogą być efektywnie sprzedawane.
Wraz z upowszechnianiem się i rozwojem nowych technologii (min. dostęp radiowy) obserwuje się rozwój
mniejszych, lokalnych dostawców Internetu w szczególności, poza największymi ośrodkami miejskimi. Tego
rodzaju konkurenci Grupy TP, choć silnie rozdrobnieni stanowią łącznie odczuwalną siłę konkurencyjną na
tym rynku.
Operatorom świadczącym usługi w oparciu o BSA udało się pozyskać w 2009 roku niemal o połowę mniej
nowych klientów: 108 tys. w stosunku do 216 tys. w 2008 roku. Na koniec grudnia 2009 udział linii
szerokopasmowych na bazie BSA w rynku usług dostępu szerokopasmowego do Internetu w ujęciu
ilościowym wyniósł 7,5%.
Baza linii na bazie LLU osiągnęła na koniec 2009 roku poziom 52 tys., przy czym największy wzrost bazy
miał miejsce w drugiej połowie roku. Spodziewany jest dalszy wzrost popularności tego typu dostępu,
również jako celu migracji z BSA.
Grupa TP prowadzi aktywne działania w celu utrzymania swej pozycji konkurencyjnej na tym dynamicznie
rosnącym rynku. Udział Orange w segmencie BSA na koniec grudnia 2009 wyniósł około 28%. Od grudnia
2008 Grupa TP pod marką Orange świadczy również usługi szerokopasmowego dostępu do Internetu na bazie
technologii radiowej CDMA. Całkowity udział Orange w rynku usług dostępu szerokopasmowego do
Internetu na koniec 2009 roku jest szacowany na ponad 3%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Usługi głosowe telefonii stacjonarnej: przychody oraz kluczowe wskaźniki
Liczba łączy stacjonarnych, w tys. (z wyłączeniem WLR
i VoIP)
W związku z utrzymującą się presją konkurencyjną ze strony operatorów korzystających z hurtowej
odsprzedaży abonamentu oraz wypieraniem telefonii stacjonarnej przez telefonię komórkową, detaliczne
przychody TP z usług głosowych telefonii stacjonarnej uległy dalszemu spadkowi w roku 2009. W stosunku
do roku 2008 roku zmniejszyły się one o 875 mln zł, czyli o 12,9%. Spadek przychodów detalicznych został
w niewielkiej części skompensowany przez wzrost przychodów z tytułu rozliczeń z innymi operatorami, które
wzrosły o 115 mln zł (+11,9% w stosunku do 2008 roku) głównie w wyniku hurtowej odsprzedaży
abonamentu (WLR) oraz zwiększonej działalności TP na międzynarodowych rynkach tranzytu ruchu
telefonicznego. Na wielkość przychodów TP ma też negatywny wpływ otoczenie regulacyjne, w tym obniżki
stawek detalicznych za połączenia do sieci komórkowych (w efekcie obniżek stawek MTR) oraz stawek w
ofercie RIO.
Łączna liczba łączy telefonicznych obsługiwanych przez TP zmniejszyła się o 561 tys. w stosunku do końca
2008 roku, co stanowi spadek o 6,3%. Składają się na to: spadek liczby łączy detalicznych o 924 tys. (-11,6%
rok do roku) oraz wzrost liczby łączy hurtowych (WLR i LLU) o 363 tys.(+38,6%).
TP aktywnie działa w kierunku dalszego ograniczenia spadku liczby użytkowników telefonu domowego
poprzez aktywną sprzedaż nowych planów taryfowych (plany doMowy 60, doMowy 300 i doMowy 1200),
usług dodanych oraz intensyfikację sprzedaży usług szerokopasmowego dostępu do Internetu opartego na
łączach telefonicznych. W stosunku do nowych klientów obniżyliśmy barierę za podłączenie linii
telefonicznej w promocji od 1 zł. Ponadto wdrożono działania mające na celu zwiększenie stopnia lojalności
klientów TP w postaci umów lojalnościowych zawieranych na okres 12 i 24 miesięcy. Nasi klienci za to, że są
z nami mogą liczyć na atrakcyjne rabaty na abonament, nowoczesne aparaty telefoniczne, lub bony na udane
zakupy. Powyższe działania TP przyczyniły się do ograniczenia spadku udziałów w rynku (według wielkości
ruchu) we wszystkich segmentach. Według wewnętrznych szacunków TP, Spółka miała następujący udział w
rynku:
Udział w rynku usług głosowych telefonii stacjonarnej na koniec grudnia 2009 r.
Abonament — klienci detaliczni”
Abonament razem?
I Udziały w ruchu w sieci TP w 4 kwartale 2009 r., dla segmentu klientów indywidualnych i biznesowych.
2 Bez klientów korzystających z łączy TP na podstawie umów hurtowej odsprzedaży abonamentu
3 Łącznie z klientami korzystającymi z łączy TP na podstawie unów WLR.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Usługi przesyłu danych telefonii stacjonarnej: przychody oraz kluczowe wskaźniki
 
W 2009 roku, Grupa TP kontynuowała realizację strategii zakładającej równoważenie niższych przychodów z
usług głosowych poprzez rozwijanie usług szerokopasmowego dostępu do Internetu. Liczba detalicznych
łączy szerokopasmowych wzrosła o 3,6% w stosunku do 2008 roku. W tym samym czasie przychody z usług
szerokopasmowego dostępu do Internetu wzrosły o 131 mln zł. Średni przychód z klienta detalicznego wzrósł
z 58,4 zł w czwartym kwartale 2008 roku do 60,3 zł w czwartym kwartale 2009 roku. Wzrost
szerokopasmowego dostępu do Internetu powoduje dalszą erozję usług dostępu komutowanego, które
zanotowały spadek przychodów o 51,7% rok do roku. Powyższe czynniki wraz ze wzrostem przychodów z
usług transmisji danych o 6,2% oraz spadkiem przychodów z łączy dzierżawionych o 12,6% przełożyły się na
wzrost łącznych przychodów z usług przesyłu danych o 111 mln zł, tj. o 4,5% w stosunku do 2008 roku.
Na usługi przesyłu danych segmentu telefonii stacjonarnej przypadało w 2009 roku 15,6% całkowitych
przychodów Grupy TP (w porównaniu do 13,6% w 2008 roku). Oczekiwany jest dalszy wzrost udziału tych
przychodów w całkowitych przychodach Grupy TP.
Rynek usług dostępu szerokopasmowego do Internetu — kluczowe wskaźniki:
W 2009 roku liczba klientów indywidualnych korzystających w Grupie TP ze stacjonarnego
szerokopasmowego dostępu do Internetu zwiększyła się o 2,1% w porównaniu z 2008 rokiem, co oznacza
znaczne spowolnienie w porównaniu ze wzrostem o 7,6% osiągniętym w roku 2008. Głównym czynnikiem
powodującym mniejszy wzrost był dynamiczny rozwój konkurencyjnych ofert, min. bazujących na LLU oraz
na hurtowej odsprzedaży dostępów szerokopasmowych (BSA), według schematu cenowego z upustem
względem cen detalicznych. Na spadek dynamiki wzrostu liczby klientów ma również wpływ spowolnienie
gospodarcze, widoczne wyraźnie od marca 2009.
Kontynuowana jest tendencja wzrostu prędkości łączy szerokopasmowych, które zamawiają klienci,
wzmacniana działaniami marketingowymi polegającymi na obniżce cen abonamentu za wyższe prędkości.
We wprowadzonych pod koniec 2009 roku promocjach świątecznych neostrady z prędkością 1 Mbps i
wieksza stanowiły ponad 80% sprzedaży. a udział opcii 2 Mbps i wieksze stanowiły około 30% sprzedaży W
W£ZZIĘUELI CCII UULCIILZIIY CII. VG SPACER UYLIGILIRI WZLOSLU IILAUY RIICLLUY LI IOWIIICZ VWEIYW SPOWUDIICLIE
gospodarcze, widoczne wyraźnie od marca 2009.
Kontynuowana jest tendencja wzrostu prędkości łączy szerokopasmowych, które zamawiają klienci,
wzmacniana działaniami marketingowymi polegającymi na obniżce cen abonamentu za wyższe prędkości.
'We wprowadzonych pod koniec 2009 roku promocjach świątecznych neostrady z prędkością 1 Mbps i
większą stanowiły ponad 80% sprzedaży, a udział opcji 2 Mbps i większe stanowiły około 30% sprzedaży. W
2008 i 2009 roku silny wzrost konkurencji ze strony operatorów telewizji kablowej i hurtowego dostępu
szerokopasmowego BSA oraz LLU spowodował spadek udziałów TP w aktywacjach netto w tym segmencie
z 23% w 2008 do 11% w 2009 roku.
Pod względem całkowitej liczby klientów, rynek klientów indywidualnych wzrósł w 2009 roku według
szacunków TP o 7,8% w porównaniu z rokiem 2008, osiągając poziom bliski 5,5 mln klientów. Szacowany
wskaźnik penetracji pośród gospodarstw domowych (wg. definicji ekonomicznej GUS) wzrósł na koniec
2009 roku do 39,9% (ale jest nadal stosunkowo niski w porównaniu z innymi krajami). Wzrost wskaźnika
penetracji o około 2,4 pp. to także spowolnienie względem 2008 roku.
Według stanu na koniec 2009 roku, niemal 100% abonentów telefonicznych TP znajduje się w zasięgu usług
xDSL operatora, co oznacza duży potencjał dla rozwoju tych usług.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W warunkach bardzo silnej konkurencji oraz spowolnienia gospodarczego, TP utrzymała pozycję lidera w
zakresie innowacyjnych rozwiązań, konkurując z innymi operatorami pod względem jakości usług, poprzez
zachęcanie klientów do korzystania z wyższych opcji przepływności oraz nowoczesnych urządzeń
dostępowych. W dalszym ciągu promowane były, cieszące się dużą popularnością, pakiety usług łączące
szerokopasmowy Internet z ofertą telewizji cyfrowej, zarówno w technologii xDSL jak i DTH (technologia
cyfrowa telewizji satelitarnej) w połączeniu z bogatą ofertą programową.
Do najciekawszych ofert szerokopasmowego dostępu do Internetu dostępnych w 2009 roku należy:
'» -. Promocja „superinternet z Liveboxem” (od 23 listopada „superinternet pro z Liveboxem ”).
która oprócz pakietów bezpieczeństwa oferowała w opłacie abonamentowej korzystanie z bezprzewodowego
modemu Livebox.
Średnie przychody na abonenta (ARPU) z usług szerokopasmowego dostępu do Internetu dla klientów
indywidualnych wzrosły w ciągu ostatnich 12 miesięcy o 4%. Było to efektem podjętych przez TP działań na
rzecz zwiększenia wartości sprzedaży poprzez promowania wyższych opcji prędkości, nowoczesnych
urządzeń dostępowych oraz sprzedaży pakietów zawierających ofertę telewizyjną. Pożądany wpływ miało
również promowanie dłuższych umów lojalnościowych za pomocą innych, niż niższa opłata abonamentowa,
korzyści.
W efekcie, według szacunków Grupy TP, pomimo silnej konkurencji po wprowadzeniu oferty hurtowej
(BSA), udział Grupy TP w rynku usług szerokopasmowego dostępu do Internetu pod względem wartości
sprzedaży zmniejszył się znacznie mniej niż udział ilościowy.
Oferta dla biznesu Telekomunikacji Polskiej to rozbudowany wachlarz usług precyzyjnie dostosowanych do
potrzeb zarówno firm z segmentu Małych i Średnich Przedsiębiorstw, jak i dla największych korporacji o
bardzo rozbudowanej strukturze. Oferujemy rozwiązania transmisji danych i biznesowego dostępu do
Internetu doskonale dostosowane do konkretnych potrzeb firm w zakresie komunikacji ze wszystkich
sektorów rynkowych, aktualne z nowoczesnymi trendami rynkowymi i najnowszymi technologiami.
Systematycznie dostosowujemy naszą ofertę rynkową do dynamicznie zmieniających się potrzeb rynku,
wzbogacamy paletę naszych rozwiązań oferując nowoczesne usługi. W szczególności odpowiadając na
oczekiwania klientów oferujemy coraz szerszą gamę usług zarządzanych z dziedziny outsourcingu
telekomunikacyjnego i zapewniamy naszym klientom szeroką i kompleksową ofertę. Oferowane rozwiązania
będą coraz ściślej dostosowane do indywidualnych potrzeb klienta. Jako Operator telekomunikacyjny
dostarczamy kompleksową ofertę, począwszy od udostępnienia sprzętu telekomunikacyjnego poprzez
instalację usług, konfigurację, zarządzanie, monitorowanie pracy urządzeń, aż po dostarczanie aplikacji i
konsulting. Kierując się potrzebami klientów, szczególną uwagę zwracamy na najwyższą jakość, zarówno
naszych usług, jak i urządzeń, oferujemy najwyższy standard obsługi klienta. Dbamy o bezpieczeństwo
naszych usług tak, aby zapewnić klientom najwyższy poziom ochrony ich danych. Jako Operator
telekomunikacyjny i partner w biznesie wspieramy firmy tak aby nasze rozwiązania przyczyniały się do
stabilnego ich rozwoju.
W 2009 utrzymano trend wzrostowy w sprzedaży zaawansowanych rozwiazań usług transmisii danych sieci
W 2009 utrzymano trend wzrostowy w sprzedaży zaawansowanych rozwiązań usług transmisji danych sieci
zarządzanych dla dużych i średnich firm. W 2009 roku Telekomunikacja Polska poszerzyła swoją ofertę w
zakresie transmisji danych tym samym odpowiadając na zapotrzebowanie rynku. W szczególności rok ten był
kontynuacją rozbudowy oferty zwłaszcza w segmencie usług zarządzanych. Usługi te są coraz częściej
wybierane przez klientów biznesowych, którzy oczekują od Operatora telekomunikacyjnego usług
polegających na outsourcingu telekomunikacyjnym. W ramach tych usług Operator zapewnia nie tylko same
usługi telekomunikacyjne, ale też nimi kompleksowo zarządza, zapewnia doskonały serwis, dostarcza sprzęt
do klienta, którego klient nie musi samodzielnie kupować.
Rok 2009 to dynamiczny rozwój rozwiązania dla biznesu, jakim jest usługa IP VPN. Dynamika sprzedaży tej
usługi pomimo trwającego światowego kryzysu finansowego była wzrostowa. Usługa cieszyła się uznaniem
szczególnie dużych firm, ponadto obserwujemy rosnące zainteresowanie również wśród średnich firm z
różnych sektorów. Dzięki tej usłudze możliwa jest unifikacja i uproszczenie komunikacji zarówno danych,
wideo jak i głosu pomiędzy oddziałami i Centralą firmy. Firmy korzystające z niej mogą optymalizować
wydatki biznesowe i uzyskać przewagę konkurencyjną na rynku. Klienci mogą korzystać z wielu
dodatkowych opcji usługowych np. Zaawansowany Firewall, który pozwala na zastosowania niestandardowej
polityki filtracji ruchu internetowego, aby zwiększyć poziom bezpieczeństwa swojej wewnętrznej sieci
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>firmowej. W ramach opcji IP VPN protected możliwe jest zastosowanie dodatkowych zabezpieczeń sieci IP
VPN przed atakami zewnętrznymi i wewnętrznymi. Coraz większym zainteresowaniem wśród klientów
cieszy się POTS TV, którzy odkrywają możliwości wykorzystania sieci IP VPN do dystrybucji treści
informacyjnych i reklamowych w sieci. Usługa IP VPN umożliwia łatwą integrację z usługą IP PABX. W
ramach tej usługi zapewnione są bezpłatne połączenia pomiędzy oddziałami firmy w ramach sieci IP VPN.
TP odpowiada za uruchomienie, utrzymanie i zarządzanie platformą usługową, dzięki temu klient nie ponosi
dodatkowych kosztów np. utrzymania i certyfikacji. Usługa biznesowej telefonii jest usługą dodaną do IP
VPN i pełni rolę bramy głosowej do sieci publicznej. Usługa zapewnia prywatny plan numeracyjny i jest
nowoczesnym rozwiązaniem wykorzystującym technologię IP do prowadzenia rozmów. W segmencie MSP
dużym uznaniem klientów cieszyła się podobnie jak w latach poprzednich usługa transmisja danych DSL.
Niesłabnąca popularnością wśród firm z sektora MSP cieszyły się również usługa dostęp do Internetu DSL. W
2009 roku, w tym segmencie odnotowaliśmy znaczący wzrost udziału usługi dostęp do Internetu DSL.
Klienci są zainteresowani jej zakupem i są gotowi zapłacić wyższą cenę niż w przypadku usług dostępu do
Internetu oferowanych masowo. Należy zwrócić również uwagę na to, iż skutki kryzysu finansowego nie
wpłynęły na obniżenie się dynamiki sprzedaży tej usługi. Klienci przede wszystkim byli zainteresowani
bardzo atrakcyjną ofertą promocyjną: promocja elastyczna, promocja elastyczna dla lojalnych klientów,
promocja elastyczna DSL dla NEO, promocja test upload.
W pierwszej połowie 2009 roku, poszerzono usługę biznes pakiet IP tp o nowe opcje. Pierwsza to Pakiet 2-
2000 ADSL Analog. Pakiet ten umożliwia prowadzenie dwóch jednoczesnych rozmów telefonicznych i
zapewnia szerokopasmowy dostęp do Internetu w technologii ADSL. Oferta skierowana jest głównie do
małych firm, poszukujących taniego i prostego rozwiązania w zakresie telefonii głosowej oraz szybkiego
dostępu do Internetu po atrakcyjnej cenie. Kolejny produkt to biznes pakiet microPBX dostępny w trzech
opcjach kierowany do klientów SME (do 20 pracowników) w ramach, którego Grupa TP dostarcza klientowi
małą centralę telefoniczną IP PBX. Korzyścią dla klientów SME jest możliwość obsługi wszelkich
potrzebnych usług telefonicznych (takich jak połączenia konferencyjne, przekazywanie połączeń,
przenoszenie połączeń), z możliwością łatwego zarządzania usługą i użytkownikami poprzez interfejs www.
Opisywana opcja umożliwia ponadto korzystanie z telefonów IP, rozszerzając tym samym dostępne dla
pracowników funkcje telefoniczne.
małych firm, poszukujących taniego i prostego rozwiązania w zakresie telefonii głosowej oraz szybkiego
przenoszenie połączeń), z możliwością łatwego zarządzania usługą i użytkownikami poprzez interfejs www.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>&quot;Telefonia komórkowa, rachunek zysków i strat
W drugim kwartale 2009 roku, po raz pierwszy w historii nastąpił spadek wartości rynku komórkowego jako
całości (—1,5 %). Trend ten pogłębiał się w drugiej połowie roku. W efekcie, wartość rynku w całym roku
2009 zmniejszyła się o -4,4%. Jednym z głównych czynników, który przyczynił się do tego spadku były
obniżki stawek MTR: o 36% wprowadzona w marcu oraz o kolejne 23% w lipcu 2009 roku. Ponadto
konkurencja cenowa w połączeniu ze spowolnieniem gospodarczym, które zmieniło zachowania
konsumentów, spowodowały dodatkową presję, która wpłynęła na kierunek zmian na rynku telefonii
komórkowej.
W tych warunkach rynkowych przychody segmentu telefonii komórkowej zmniejszyły się o 10,1%.
Przychody ze sprzedaży detalicznej spadły o 4,6% w wyniku konkurencyjnej presji cenowej w połączeniu z
coraz widoczniejszym dążeniem klientów do ograniczania wydatków. Po raz kolejny, niekorzystny wpływ
powyższych czynników został częściowo skompensowany przez wzrost przychodów ze sprzedaży pod marką
Orange usług stacjonarnych, głównie szerokopasmowego dostępu do Internetu w oparciu o dostęp WLR i
technologię CDMA. Liczba klientów tych usług wrosła na przestrzeni roku ponad dwukrotnie, do 201 tys.
abonentów.
Dynamika spadku przychodów z usług hurtowych zwiększyła się do 26,0%, z powodu obniżek stawek MTR
(co zostało częściowo zrównoważone przez wzrost ruchu).
Orange zwiększył bazę klientów abonamentowych o 7,4%, co odzwierciedla strategię Grupy TP zakładającą
koncentrację na budowaniu wartości. Liczba klientów dedykowanych mobilnych usług szerokopasmowego
dostępu do Internetu wzrosła o dalsze 10,2%. Jednocześnie, w wyniku zakończonego w pierwszym kwartale
procesu racjonalizacji bazy klientów usług prepaid o bardzo niskiej aktywności oraz późniejszej utraty części
klientów z tego segmentu na rzecz czwartego operatora komórkowego, który wprowadził nowe atrakcyjne
oferty, liczba klientów w segmencie usług prepaid zmniejszyła się o 11,5%.
Marża EBITDA dla telefonii komórkowej spadła do 28,6%, na co złożyły się niższe przychody oraz
osłabienie złotego, które przyczyniło się do wzrostu wydatków denominowanych w euro. Ponadto na
obniżenie EBITDA w 2009 roku miało wpływ, dwukrotne obniżenie stawek MTR oraz wzrost bazy
aktywnych klientów, co spowodowało wyższe koszty interconnectowe,
Rynek telefonii komórkowej wszedł w fazę nasycenia. Znacząco spadła dynamika przyrostu aktywnych kart
SIM. Liczba użytkowników telefonów komórkowych wzrosła jedynie o 2 % (porównując koniec roku 2009 z
końcem 2008), osiągając na koniec grudnia 2009 roku poziom 45 mln. Wzrost ten jest najniższy w historii
telefonii komórkowej w Polsce. Wskaźnik penetracji rynku dla telefonii komórkowej (wśród ludności)
osiągnął poziom 117,8% (z poziomu 115,6% na koniec grudnia 2008 roku). W 2009 roku rynek telefonii
komórkowej charakteryzował się ostrą walką konkurencyjną. Wywołana przez czwartego operatora, firmę P4
działającą pod marką PLAY, wojna cenowa w segmencie prepaid oraz mix spowodowała znaczną obniżkę cen
za minutę rozmowy.
Udział trzech wiodących operatorów komórkowych w rynku zmniejszył się pod względem liczby klientów na
rzecz PLAY oraz operatorów wirtualnych. W sumie strata ta wyniosła 3,4pp. udziału w rynku (spadek z
95,1% do 91,7% porównując stan na koniec grudnia 2009 z analogicznym okresem 2008).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>W 2009 weszli na rynek kolejni wirtualni operatorzy komórkowi: tuBiedronka, GaduAir, wRodzinie oraz FM
Group Mobile. Piąty operator infrastrukturalny CenterNet rozpoczął świadczenie komercyjnych usług 30
maja 2009, by spełnić wymogi regulatora dotyczące terminu startu sieci, natomiast w lipcu wprowadził na
rynek pierwszą ofertę przeznaczoną na rynek masowy, od 11 lipca 2009 jest również operatorem MVNO-
wRodzinie. Szósty operator infrastrukturalny Mobyland, posiadający częstotliwość w paśmie 1800 MHz,
otrzymał zgodę UKE na opóźnienie startu do 30 sierpnia 2009. Jak dotąd użytkownicy mogą rozmawiać
jedynie w ramach sieci, a prace nad budową punktów styku z pozostałymi operatorami trwają. W lipcu 2009
Aero2 nabyło pakiet 99% udziałów od włoskiej Eutelii, natomiast w listopadzie Aero2 zawarło ostateczne
porozumienie z udziałowcami Mobylandu.
Szacunkowy udział PTK Centertel w rynku pod względem liczby klientów wyniósł na koniec
grudnia 2009 roku 30,5% (spadek z poziomu 32,1% na koniec grudnia 2008 roku).
Szacunkowy udział PTK Centertel w rynku pod względem wartości sprzedaży w 2009 roku wyniósł
31,2% (spadek w porównaniu z 33,3% w całym 2008). W kontekście wartościowym coraz większy
udział w przychodach operatorów stanowią usługi niezwiązane bezpośrednio z działalnością na
rynku telefonii komórkowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Usługi głosowe sub-segment telefonii komórkowej: kluczowe wskaźniki
Na koniec 2009 roku liczba klientów PTK Centertel wyniosła 13.714 tys., co oznacza spadek rok do roku o
3% w porównaniu ze wzrostem całego rynku, który jest szacowany na +2%. Niższa dynamika wzrostu w
stosunku do rynku wynika z dwóch czynników:
W 2009 roku przeprowadzono racjonalizację bazy klientów prepaid, polegającą na wyłączeniu z niej
klientów, którym w roku 2008 przedłużono okres ważności ich kart SIM w ramach promocji dla
klientów o niskim wykorzystaniu usług.
Ponad 172% wzrostu liczby klientów usług telefonii komórkowej przypada na nowych agresywnych
operatorów głównie P4 (operator PLAY), ale także MVNO.
Liczba aktywacji netto wyniosła -469 tys.: spadek bazy klientów prepaid o 925 tys. nie został
skompensowany przez wzrost liczby klientów post paid o 456 tys. — udział tego segmentu w strukturze
klientów wzrósł na koniec 2009 roku do 48% (z 43% na koniec 2008 roku).
Spółka PTK Centertel zwiększyła bazę segmentu postpaid i jej udział w nowych aktywacjach, co przyczyniło
się do zwiększenia kosztów pozyskania klienta. Średni koszt pozyskania abonenta (SAC) wyniósł w 2009
roku 131 zł, co oznacza wzrost o 12% w porównaniu z analogicznym okresem 2008 roku.
Zagregowany wskaźnik ARPU wyniósł w 2009 roku 44 zł i był niższy o 11% od poziomu osiągniętego w
2008 roku. Spadek wskaźnika ARPU wynikał ze spadku przeciętnej rynkowej stawki za minutę połączenia
oraz obniżki stawek za usługę zakończenia połączeń głosowych.
W 2009 roku PTK Centertel kontynuował rozbudowę sieci o szybką transmisję danych HSUPA 2.0 (High
Speed Uplink Packet Access) oraz HSDPA 7,2 HSDPA (High Speed Downlink Packet Access) z maksymalną
prędkością 7,2 Mb/s, dostępna w największych miastach, co pozwala klientom Orange na transmisję danych z
coraz większą prędkością. Na koniec grudnia 2009 wskaźnik pokrycia populacji w technologii
UMTS/HSDPA sięgnął poziomu 55,3%. W 2009 uruchomiono ponad 150 nowych stacji UMTS.
Obecnie oferta mobilnej transmisji danych obejmuje usługi Business Everywhere dla klientów biznesowych
oraz Orange Free (w wersji abonamentowej i na kartę) dla klientów indywidualnych.
W lipcu Orange uruchomił nową kategorię usług mobilnego internetu, która łączy w sobie dostęp do sieci za
pomocą technologii GSM/3G i CDMA wprowadzając dwie nowe oferty — Orange Free Pro oraz Business
Everywhere Pro. Dzięki możliwości jednoczesnego korzystania z sieci CDMA oraz GSM/3G (HSDPA i
UMTS), usługi szybkiego mobilnego internetu w Orange mają największy zasięg w Polsce - w miastach
klienci mogą łączyć się za pomocą technologii 3G, a poza nimi wykorzystywać sieć CDMA.
W II połowie 2009 roku Orange zaoferował swoim klientom zwiększenie limitu transferu danych, oferując
najwyższy na rynku limit 35 GB (do 36 GB w e-shop na www.orange.pl). Od połowy listopada klienci
indywidualni oraz firmy, mają możliwość nabycia pakietu internet stacjonarny wraz z internetem mobilnym:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>kupując dowolną opcję stacjonarnego dostępu do internetu mogą skorzystać z promocji, w której oferowany
jest internet mobilny (Orange Free 39,5 lub Business Everywhere Mini) z limitem 2 GB i najniższyn
abonamentem na rynku w kwocie 9 zł z Vat.
Liczba klientów usług komórkowych szerokopasmowego dostępu do Internetu (dedykowane oferty do
transmisji danych w technologii 3G i EDGE) wzrosła na koniec 2009 roku do poziomu 388 tys. (z 352 tys. na
koniec 2008 roku).
W roku 2009 liczba partnerów roamingowych w dalszym ciągu wzrastała. Stan roamingu Orange na koniec
grudnia to 429 sieci w 192 krajach na świecie, przy czym roaming GPRS był dostępny w 209 sieciach w 83
krajach, a roaming 3G — w 61 sieciach w 35 krajach. Dynamika wzrostu przychodów roamingowych była
spowalniana kolejną fazą wprowadzonej przez Komisję Europejską w czerwcu 2007 regulacji cen roamingu.
W lipcu 2009 regulacja po raz kolejny obniżyła maksymalne poziomy cen hurtowych i detalicznych dla
połączeń głosowych wykonywanych w ramach UE oraz wyznaczyła maksymalne poziomy cen hurtowych i
detalicznych SMS oraz cen hurtowych transmisji danych. Niekorzystny wpływ na wielkość przychodów
roamingowych miała także Światowa sytuacja ekonomiczna znacząco ograniczająca liczbę
zagranicznych podróży.
Na koniec roku 2009 w ramach infrastruktury PTK Centertel na rynku działa czterech operatorów
wirtualnych:
Avon Mobile Sp z 0.o., z ofertą komórkową pod marką myAvon;
MNI Telecom Sp. z 0.0., oferujące różne marki (m.in. Simfonia, Ezo);
„Aster Sp. z 0.0. z ofertą komórkową pod własną marką;
&quot;Telogic Polska Sp. z 0.0., enabler dla operatorów wirtualnych (umowa podpisan:
- Telogic Polska Sp. z 0.0., enabler dla operatorów wirtualnych (umowa podpisana w 2009),
Z dniem 24 czerwca 2009 roku w ramach Grupy TP podjęta została decyzja o wycofaniu się Wirtualnej Polski
S.A. ze świadczenia usług telekomunikacyjnych w modelu MVNO pod marką WPmobi. Wirtualna Polska
skupi się na rozwoju swojego podstawowego biznesu.
Ponadto 6 maja 2009 roku PTK Centertel otrzymała od CenterNet S.A. oświadczenie o rozwiązaniu umowy
roamingu krajowego ze skutkiem natychmiastowym. Według PTK Centertel oświadczenie to nie jest wiążące,
a tym samym umowa z CenterNet nadal obowiązuje. Na podstawie niezależnej ekspertyzy prawnej umowy z
CenterNet S.A. będą podejmowane dalsze kroki w powyższej sprawie.
CenterNet S.A. z dniem 6 maja 2009 roku podpisał z Polską Telefonią Cyfrową Sp. z 0.0. umowę o roamingu
krajowym, a 30 maja 2009 roku rozpoczął komercyjną działalność jako nowy infrastrukturalny operator
telefonii mobilnej.
W 2007 roku PTK Centertel zawarł z TP umowę o świadczenie usługi hurtowego dostępu szerokopasmowego
(BSA), co umożliwiło oferowanie stacjonarnych usług szerokopasmowego dostępu do Internetu klientom
Orange.
Funkcjonalność oferty została rozszerzona pod koniec 2008 roku o możliwość korzystania z usługi
szerokopasmowego dostępu do Internetu przy wykorzystaniu technologii CDMA, co istotnie rozszerzyło
grupę potencjalnych klientów.
Oferta okazała się dużym sukcesem — na koniec 2009 roku łączna baza łączy szerokopasmowych Orange
osiągnęła poziom 201 tys., co przekłada się na ponad 3% udział Orange w rynku stacjonarnego,
szerokopasmowego dostępu do Internetu.
CDMA ma w założeniach objąć swoim zasięgiem większość kraju, przy czym do końca 2009 roku osiągnięto
76,1% pokrycia powierzchni kraju. Wykorzystanie technologii CDMA realnie zwiększa dostępność
szerokopasmowego Internetu na terenach wiejskich i słabo zurbanizowanych, przyczyniając się do wzrostu
ich konkurencyjności i rozwoju gospodarczego. Pozwala także zdecydowanie ograniczyć problem
wykluczenia cyfrowego.
</Text>
	</Page>
</document>
