<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Rok 2019 zakończył się dla Segmentu Chemia niższą sprzedażą ilościową, co jest m.in. związane z niższym
wolumenami sprzedaży włókien ciętych w Oddział Elana oraz niższymi wolumenami sprzedaży dla asortymentu
wyrobów chemicznych w Boryszew O/ERG.
Główne kierunki sprzedaży Segmentu w 2019 — 2018 przedstawiono w poniższej tabeli:
Głównym rynkiem zbytu dla podmiotów Segmentu Chemia pozostał rynek krajowy, który stanowił 68% sprzedaży
(nieznaczny spadek z 69% w roku 2018). Wzrosła natomiast sprzedaż na eksport, w szczególności na rynek
ukraiński.
Udziały w rynku w Segmencie Chemia należy rozpatrywać w podziale na asortymenty przede wszystkim ze
względu na ich odmienne zastosowanie i grupy odbiorców.
Spółki Segmentu Chemia zajmują pozycję niewielkiego dostawcy na rynku europejskim.
Do konkurencji dla włókien należy zaliczyć:
 Silon — czeski producent, głównie w zakresie włókien bardziej kwalifikowanych na cele techniczne i
higieniczne.
cele techniczne i higieniczne,
+ Green Fiber - rumuński producent w zakresie włókien na cele meblarskie i do przemysłu
samochodowego na produkty o mniejszych wymaganiach jakościowych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>e producenci z Turcji w zakresie włókien na cele meblarskie i wypełniające oraz dalekiego wschodu
w zakresie włókien na cele meblarskie, wypełniające oraz włóknin technicznych (Huvis, Far Eastern
Textile, Nan Ya - Korea Południowa).
W obszarze motoryzacji konkurencję stanowiły:
« Orlen Oil, Parys, Organika Łódź, Autoland - płyny motoryzacyjne,
Clariant, Kilfrost, UAB Esspo, UAB STEGA - płyny do odladzania.
Dla wyrobów pomocniczych do przetwórstwa tworzyw sztucznych konkurencję stanowią: ZAK Kędzie
Perstorp, DEZA.
Na rynku sidingu konkurencję stanowią: Gamrat S.A., ASKO, VOX Industrie, Royal Europa.
Na rynku opakowań konkurencję stanowią: Knauf, HSV Polska, HIRSCH.
Surowce
Główne surowce dla Segmentu Chemia stanowią:
« alkohol oktylowy (produkcja wyrobów chemicznych),
« glikol etylenowy (produkcja dot. motoryzacji),
e kapbrolaktam (produkcia poliamidów).
« Orlen Oil, Parys, Organika Łódź, Autoland - płyny motoryzacyjne,
Clariant, Kilfrost, UAB Esspo, UAB STEGA - płyny do odladzania.
&quot;wyrobów pomocniczych do brzetwórstwa tworzyw sztucznych konkurencie stanowia: ZAK Koadzie
W skład Segmentu Pozostałe wchodzą:
Centrala w Warszawie — przedmiotem działalności Centrali jest zarządzanie Grupą Kapitałową
(kilkadziesiąt spółek w kraju i za granicą), a celem wzrost wartości Spółki i Grupy Kapitałowej
w długim okresie. Spółka osiąga przychody z tytułu sprzedaży towarów i usług, oraz z tytułu
dywidend oraz odsetek od udzielonych pożyczek i objętych obligacji.
Oddział Energy Boryszew S.A. zajmujący się handlem gazem ziemnym i energią elektryczną,
Grupa Kapitałowa Boryszew to jedna z największych polskich grup kapitałowych. W jej skład wchodzi kilkadziesiąt
spółek mających siedziby na trzech kontynentach działających głównie w branżach: motoryzacji, metalurgicznej oraz
chemicznej. Zgodnie z MSSF nr 8 wyodrębniono cztery poniższe segmenty działalności:
Motoryzacja,
Metale,
Chemia,
Pozostałe.
Przyjęto założenie, że każda ze spółek przynależy tylko do jednego segmentu operacyjnego. Poniżej opisano
najistotniejsze segmenty Grupy Kapitałowej Boryszew w zakresie przedmiotu działalności, sprzedaży, rynków zbytu,
konkurencji oraz źródeł zaopatrzenia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Segment Motoryzacja w ramach Grupy Kapitałowej Boryszew tworzą: Grupa BAP oraz Grupa Maflow.
1. - Grupę BAP tworzą podmioty wyspecjalizowane w produkcji seryjnej, wysokiej jakości części plastikowych dla
sektora motoryzacyjnego, wykorzystywanych wewnątrz i na zewnątrz pojazdów, w tym galwanizowane
i lakierowane elementy z tworzyw sztucznych oraz formy wtryskowe do produkcji tych elementów.
W skład Grupy BAP wchodzą podmioty:
e __ Spółki produkujące części:
o
Boryszew Kunststofftechnik Deutschland GmbH (BKD) — produkcja plastikowych elementów
wyposażenia samochodów (wewnętrzne, osprzęt silnika), w tym m.in. elementy deski rozdzielczej,
schowki, dysze wentylacyjne, elementy pokryw silnika, drzwi.
Theysohn Kunststoff GmbH (TKS) — producent zewnętrznych plastikowych elementów wyposażenia
samochodów (nadkola, osłony podwozia, itp.)
AKT Plastikarska Technologie s.r.o. (AKT) — produkcja wyrobów plastikowych na potrzeby sektora
motoryzacyjnego (pokrywy silnika, schowki dachowe) i branży AGD,
Boryszew Oberflachentechnik GmbH (BOD) - produkcja galwanizowanych elementów plastikowych,
wykorzystanych do wyposażenia samochodu (głównie klamki, ramki),
Boryszew Plastik Rus (BPR) - produkcja plastikowych elementów zewnętrznych oraz wyposażenia
samochodów,
Boryszew Tensho Poland Sp. z o.o. (BTP) — produkcja plastikowych elementów w tym
lakierowanych na potrzeby sektora motoryzacyjnego oraz RTV,
BRS YMOS GmbH — produkcja elementów wtryskowych na bazie ZnAl (uchwyty, klamki,
emblematy).
« _ Spółki produkujące narzędzia:
o
o
Boryszew Formenbau Deutschland GmbH (BFD) - produkcja mało i średniogabarytowych form
wtryskowych,
Theysohn Formenbau GmbH (TFB) - produkcja wielkogabarytowych form wtryskowych.
« Spółki pełniące funkcje zarządcze i usługowe (wobec pozostałych podmiotów z Grupy BAP)
o
o
Boryszew Automotive Plastics Spółka z 0.o.— pełni funkcję holdingowo-centralną w Grupie BAP,
Boryszew Deutschland GmbH — pełni funkcje sprzedażowe, zakupowe, oraz zarządzania
projektami.
ICOS GmbH — dawna centrala Grupy Theysohn, głównie prowadząca działalność w zakresie
pośrednictwa pracy tymczasowej na rzecz spółki Theysohn,
Boryszew Commodities Sp. z 0.0. — centralny zakup kluczowych materiałów dla Grupy BAP,
Farutaczu LO Oaruiaa Ba z ar _ radaru wedńń nrarwaardieźnar
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>zapewniających transport płynów i gazów w samochodach osobowych oraz użytkowych. Maflow posiada
także dywizję gumową, która specjalizuje się w produkcji elastycznych połączeń gumowych do transportu
płynów i gazów we wszystkich układach samochodowych.
W skład Grupy Maflow wchodzą poniższe podmioty:
. Boryszew Oddział Maflow - opisany w części dotyczącej Boryszew S.A.,
. Maflow BRS s.r.l. (Maflow Włochy) — produkcja przewodów gumowych, w tym na potrzeby Grupy
Maflow (66%) oraz odbiorców pozostałych (34%),
. Maflow France Automotive S.A. (Maflow Francja) — produkcja przewodów klimatyzacyjnych,
. Maflow Spain Automotive S.L.U (Maflow Hiszpania) — montaż przewodów klimatyzacyjnych,
. Maflow do Brasil Ltda (Maflow Brazylia) — produkcja przewodów klimatyzacyjnych,
5 Maflow Components Co. Ltd (Maflow Chiny) — produkcji przewodów gumowych oraz przewodów
klimatyzacyjnych,
. Maflow India Private Limited (Maflow Indie) — produkcja przewodów klimatyzacyjnych,
. MAFMEX S.DE R.L.DE C.V (Maflow Meksyk) — produkcja przewodów klimatyzacyjnych
. Maflow Polska Sp. z 0.0.
i Przychody ze sprzedaży Segmentu Automotive w roku 2019 i 2018 przedstawia poniższe zestawienie:
Razem Grupa Maflow
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text> 
() pozostałe produkty dot. głównie przewodów wspomagania kierownicy, przewodów gumowych, hamulcowych oraz
aktywnego zawieszenia
W ciągu roku 2019 Segment Motoryzacja zmniejszył swoje przychody ze sprzedaży, co nastąpiło głownie na skutek
wdrożenia procedury WLTP od 1 września 2018 roku, co z kolei zmniejszyło zamówienia na części od producentów
samochodów. Największe spadki przychodów odnotowano w przypadku Grupy BAP (lokującej swoje produkty
praktycznie wyłącznie na rynkach europejskich).
Główne kierunki sprzedaży Segmentu Motoryzacja w latach 2019 -2017 przedstawiono w poniższej tabeli:
Głównym rynkiem zbytu dla Segmentu Motoryzacja pozostają kraje Unii Europejskiej, w tym prawie 40% produkt
jest sprzedawana na rynek niemiecki.
Klientem, który przekroczył 10% przychodów ze sprzedaży w Grupie Boryszew jest Grupa Volkswagen.
Szacowany udział Grupy Maflow w rynku globalnym w roku 2019 nieznacznie się zwiększył i nadal oscyluje
w granicach ok. 7%. Udziały w produkcji na rynkach Europy Zachodniej utrzymują się na podobnym poziomie
zbliżonym do roku 2018 r i wynosi poniżej 25%. Udział produktów Maflow nieznacznie wzrósł na rynku NAFTA, a to
dzięki zwiększeniu dostaw do zakładu VW w USA oraz Audi i VW w Meksyku, co było związane z wdrożeniem
nowych projektów w zakładzie w Meksyku.
Szacowany udział Grupy Maflow w rynku globalnym w roku 2019 nieznacznie się zwiększył i nadal oscyluje
w granicach ok. 7%. Udziały w produkcji na rynkach Europy Zachodniej utrzymują się na podobnym poziomie
zbliżonym do roku 2018 r i wynosi poniżej 25%. Udział produktów Maflow nieznacznie wzrósł na rynku NAFTA, a to
dzięki zwiększeniu dostaw do zakładu VW w USA oraz Audi i VW w Meksyku, co było związane z wdrożeniem
nowych projektów w zakładzie w Meksyku.
Nadal największym odbiorcą dla Grupy Maflow jest Grupa VW. Znaczącymi klientami, o mniejszym wolumenie
sprzedaży są: Jaguar Land Rover, Renault, BMW i Volvo.
Na rynku europejskim Grupa Maflow znajduje się na trzeciej pozycji wśród dostawców przewodów klimatyzacyjnych,
plasując się tuż za firmami Contitech i Hutchinson. Zbliżoną pozycję rynkową do Grupy Maflow posiada Grupa TI
Automotive.
Grupa BAP jest znaczącym dostawcą dla Grupy Volkswagen, w przypadku pozostałych odbiorców udziały
w sprzedaży są niewielkie, jednak Grupa BAP podejmuje działania zmierzające do dywersyfikacji portfela klientów.
u] AOTRUTEFICJA
Do konkurencji Grupy BAP można zaliczyć: Magna International, Johnson Controls, Lear, Faurecia, Valeo. Są to
światowe koncerny, dla których produkcja części samochodowych z tworzyw sztucznych nie jest jedyną i podstawową
działalnością. Spółki te są integratorami kompletnych produktów wykorzystywanych w branży samochodowej, tzw.
Tier 1. Grupa BAP jest często poddostawcą do tych konkurentów (np. Valeo, Faurecia, Johnson Controls).
Grupa BAP działa w oparciu o kilkuletnie kontrakty, które są przyznawane najczęściej jednej spółce. Jest to
następstwem dużego kosztu narzędzia/formy, które finalnie należy do klienta. Konkurencja występuje w momencie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>oferowania kontraktu, czasami dochodzi również do przejęcia całości kontraktu w czasie trwania projektu (przypadk
problemów z produkcją, upadłość innego dostawcy).
Do bezpośredniej konkurencji Grupy Maflow należy zaliczyć takie koncerny jak Contitech, Eaton, TI Automotive
Daytech, Hutchinson, Parker, SMA, Visteon, SAAA. Część ww. firm to światowe koncerny, dla których produkcja
przewodów klimatyzacyjnych nie jest jedyną i podstawową działalnością.
Grupa Maflow działa w oparciu o kilkuletnie kontrakty ze światowymi głównymi koncernami samochodowymi.
Kontrakty są współdzielone, w celu zabezpieczenia płynności dostaw, z 1-2 konkurentami. Element konkurencji
występuje wyłącznie w momencie oferowania nowych kontraktów.
Spółki Grupy BAP kupują czyste surowce oraz mieszanki bazujące na polipropylenie, ABS, poliwęglanie, polietylenie
poliamidach, itp. Dodatkowo Grupa kupuje stopy ZnAl. Dostawcami ww. surowców są globalne koncerny chemiczne
bądź producenci stopów cynkowych.
Spółki Grupy Maflow kupują do produkcji przewodów klimatyzacyjnych głównie takie surowce jak: mieszanki gumy
rury aluminiowe i stalowe, sensory. Są one w większości kupowane poza granicami kraju.
) Szczególnie kluczowe parametry dla Segmentu
rentowność pozyskiwanych kontraktów,
efektywność operacyjna zakładów produkcyjnych Segmentu,
sytuacja na rynku motoryzacyjnym (szczegółowo opisano w analizie finansowej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W skład Segmentu Metale wchodzą obszary: Aluminium, Miedź, Cynk i Ołów, Stal oraz Handel i Pozostałe.
Zakład Aluminium Konin należący do Impexmetal S.A. jest liderem na rynku polskim w zakresie standardowych
wyrobów walcowanych z aluminium i jego stopów.
Głównymi produktami w obszarze Aluminium są:
U PIOUURIANMN VW ODSZAILZE FNUNUNUMI SĄ.
blachy i taśmy (gorącowalcowane i zimnowalcowane) — stosowane w przemyśle
elektrotechnicznym, chemicznym, samochodowym i budownictwie,
blachy i taśmy cienkie — stosowane do produkcji chłodnic, nakrętek do butelek, tacek, żaluzji
okiennych i listew budowlanych,
walcówki przewodowe aluminiowe i stopowe, będące półproduktem do produkcji drutów,
przewodów energetycznych,
walcówki nieprzewodowe, które są stosowane w hutnictwie stali jako tzw. odtleniacz,
druty i elektroenergetyczne żyły/przewody aluminiowe gołe.
Największe zastosowanie produkty aluminiowe Grupy znajdują w motoryzacji, budownictwie, w przemyśle
elektrotechnicznym, energetycznym oraz do produkcji opakowań.
Spółka SPV Impexmetal Sp. z o.o. zajmowała się w 2019 roku zarządzaniem własnością intelektualną. Spółka
Symonvit Ltd jest obecnie w procesie likwidacji.
Sprzedaż ilościową oraz przychody ze sprzedaży obszaru Aluminium w roku 2019 i 2018 przedstawia poniższe
zestawienie:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Rok 2019 zakończył się dla Zakładu Aluminium Konin wyższym o 0,4%. poziomem sprzedaży w ujęciu ilościowym
Wzrost wolumenów sprzedaży to efekt zwiększenia mocy produkcyjnych i tym samym możliwości sprzedażowych na
skutek zrealizowanych w ostatnich latach inwestycji.
Oddział NPA Skawina zanotował 21,5% spadek wolumenów sprzedaży, który dotyczył praktycznie wszystkich
asortymentów produkcyjnych jest pochodną m. in. braku przetargów na energetyczne linie przesyłowe oraz
realizowaną inwestycją.
Główne kierunki sprzedaży w Segmencie Aluminium w latach 2019 — 2018 przedstawiono w poniższej tabeli:
Główne kierunki sprzedaży w 2019 roku w Segmencie Aluminium uległy nieznacznej zmianie. Nadal poniżej 50%
sprzedaży kierowana jest na rynek krajowy. Największym rynkiem sprzedaży eksportowej jest rynek czeski (który
nieznacznie pogorszył swoją pozycję (12% względem 13% w roku 2018), drugie miejsce zajmują Niemcy.
A] ZIE LE LJ
W przypadku Zakładu Aluminium Konin potencjał rynku aluminiowych wyrobów walcowanych na świecie według
różnych badań szacuje się na 27 mln ton rocznie. Z tego na Europę przypada 5 mln ton. Stosując powyższe
odniesienie udział Impexmetal w światowym rynku szacujemy na 0,4%; natomiast udział w rynku europejskim to
odpowiednio 2%. Należy zaznaczyć, iż oferta spółki nie obejmuje wszystkich wyrobów walcowanych dostępnych na
rynku, dlatego faktyczny udział w ramach produktów oferowanych przez Impexmetal będzie wyższy od podanych
powyżej.
W odniesieniu do kluczowego dla spółki rynku krajowego szacujemy potencjał rynku aluminiowych wyrobów
walcowanych na 300 tys. ton rocznie i odpowiednio udział Impexmetal na poziomie 14%.
W przypadku Odział NPA Skawina udział w rynku globalnym jak i europejskim jest marginalny. Dla walcówek udział
w rynku globalnym w 2019 roku kształtował się poniżej 0,1% a dla rynku europejskiego był na poziomie od ok. 0,0%
do 0,7%. W przypadku drutów aluminiowych udział w rynku globalnym kształtował się na poziomie od 0,3% do 0,6%
a udział w rynku europejskim był na poziomie 1,7%.
Konkurencja w branży aluminiowych produktów walcowanych jest zróżnicowana. Na rynku europejskim występuje
kilkunastu producentów bezpośrednio konkurujących z Impexmetal. Podmioty konkurencyjne możemy podzielić na
kilka kategorii ze względu na położenie geograficzne, skalę działalności, czy poziom technologiczny. Główną
konkurencją są podmioty operujące w Europie. Znaczenie pozostałych rynków geograficznych jest marginalne.
Największymi producentami operującymi na rynku europejskim są globalne koncerny takie jak: ALCOA,
CONSTELLIUM, NOVELIS, ALERIS, GRANGES, HYDRO. Są to liderzy w zakresie technologii, których cechuje
specjalizacja produkcyjna w poszczególnych zakładach. Posiadają one uznane marki. U większości z nich
obserwujemy integrację pionową w łańcuchu dostaw. Firmy te posiadają własne źródła surowców. Ponadto w ramach
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>integracji poziomej oferują kompleksową ofertę w zakresie produktów aluminiowych walcowanych, wyciskanych i
odlewanych. Dodatkowo ofertę uzupełniają o wyroby lakierowane, laminaty aluminiowe i kompozyty budowlane.
Bezpośrednimi konkurentami są też niezależne firmy europejskie tj.: ALINVEST, IMPOL, ELVAL, ALCOMET, ALRO,
AMAG, EUROMETAL, PROFIGLASS, ALUDIUM oraz firmy z Turcji: ASSAN, PMS, TEKNIK i PANDA. Wymienione
firmy reprezentują zróżnicowany poziom technologiczny oraz podobnie jak IMPEXMETAL szeroki mix produktowy w
ramach jednego zakładu.
Sa: _—i
  
i, t wi
   
u  daonnndi a;
 
W zakresie wyrobów przetworzonych konkurencję stanowią: Fabryka Przewodów Energetycznych Będzin, Tele-
Fonika Kable S.A., Zircon Poland oferujący przewody od dostawców chińskich, Fux Węgry, Prysmian Grupa
Kapitałowa, Trefinasa Hiszpania, Grupa Nexans, Brugg Szwajcaria, Lumpi Austria, Haase Austria, WDI
Niemcy, General Cable Hiszpania, Midal Cable Bahrain.
c) Surowce i źródła zaopatrzenia
 
 
MA
Spółki Segmentu posiadają zdywersyfikowany portfel dostawców. W 2019 roku korzystała z wielu ofert w zakresie
aluminium pierwotnego, bloków aluminiowych, zapraw stopowych oraz złomu aluminiowego.
Największymi dostawcami w 2019 r. były firmy Glencore International AG, DK Trade AG, Alcoa, BAGR Berliner
Aluminiumwerk GmbH oraz Cauvin Metals.
WAZNE NE NA Z”
«_ wysokość premii handlowych, które mają wpływ na przychody i wyniki,
+ wysokość dopłaty do głównego surowca (aluminium), poziom cen złomu, które mają wpływ na wysokość
kosztów wytworzenia.
 
koń Jhomiakuinotoranania
rzy działają na częściowo pokrywających się rynkach.
jważniejszymi wyrobami tego Segmentu są:
pręty i druty z miedzi i stopów miedzi — dla budownictwa, przemysłu elektronicznego
i elektrotechnicznego,
rury miedziane instalacyjne — na potrzeby budownictwa oraz rury ogólnego przeznaczenia,
rury ze stopów miedzi (w tym kondensatorowe) dla przemysłu energetycznego, stoczniowego
i ciepłownictwa,
taśmy z mosiądzów i brązów — dla budownictwa, przemysłu elektronicznego i elektrotechnicznego,
krążki na potrzeby przemysłu monetarnego.
jważniejszymi rynkami zbytu dla wyrobów segmentu miedziowego jest budownictwo, przemysł elektroniczny,
ktrotechniczny, metalurgiczny oraz mennice.
Sprzedaż i rynki zbytu
rzedaż ilościową oraz przychody ze sprzedaży obszaru Miedź w latach 2019 — 2018 przedstawia poniższe
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Rok 2019 zakończył się dla Segmentu Miedzi niższym poziomem sprzedaży ilościowej o 2,9% oraz niższym
poziomem sprzedaży wartościowej o 1,1%. Spadek wolumenów sprzedaży dotyczył zarówno produktów WIV
Dziedzice S.A. w szczególności obejmował asortyment prętów i rur mosiężnych. W przypadku Hutmen S.A. spadek
sprzedaży dotyczył głownie asortymentów prętów, mosiężnych.
Główne kierunki sprzedaży w obszarze Miedź w latach 2019 — 2018 przedstawia poniższa tabela:
Główne kierunki sprzedaży w 2019 roku w Segmencie Miedzi nie odnotowały znacznej zmiany. Rynek krajowy
pozostał rynkiem dominującym. Nastąpiło nieznaczne zmniejszenia sprzedaży na rynku niemieckim, kosztem
wzrostów na rynku hiszpańskim.
Udziały w rynku w obszarze Miedź należy rozpatrywać w podziale na asortymenty przede wszystkim ze względu na
ich odmienne zastosowanie i grupy odbiorców.
Spółki obszaru Miedź zajmowały w 2019 roku pozycję niewielkiego dostawcy na rynku europejskim. Największy udział
w rynku europejskim około 2% dla asortymentu prętów i profili miedzianych. Na światowych rynkach udział Segmentu
Miedzi nie przekracza 1%.
di zonk,
 
POPPER
 
AOC
u 4 NU NAZBE AZNAREEKKA, 1a
 
a Z OJ A O WZ RZA EJ
rynek prętów mosiężnych - około 49% (pozycja lidera krajowego),
rynek miedzianych rur instalacyjnych - około 67%,
rynek prętów i profili miedzianych - około 16%,
rynek stopów odlewniczych — około 7%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Do głównej konkurencji zagranicznej w obszarze Miedź zalicza się takie światowe koncerny jak:
HME - Firma powstała po przejęciu części prętowej KME (największy światowy producent wyrobów w branży metali
nieżelaznych) przez koncern Hajliang. Posiada fabryki we Włoszech, w Niemczech i we Francji,
Wiełand AG — niemiecka firma, specjalizująca się w produkcji wyrobów z metali nieżelaznych, posiadająca 9 fabryk
produkcyjnych na świecie, produkuje ok. 500 tys. ton wyrobów z miedzi i jej stopów,
Eredi Gnutti S.p.A., Carlo Gnutti, Almag — koncern włoski, produkujący pręty mosiężne, wyroby walcowane w postaci
taśm,
 
SJ DUTOWLE I ZTOWA ZAOPALUZENIA
Głównymi surowcami w obszarze Miedź są: złom miedziany, mosiężny oraz katody miedziane. Ww. surowce
nabywane są głównie na rynku krajowym i uzupełniane zakupami z importu.
f) Szczególnie kluczowe parametry dla obszaru Miedź
« _ poziom notowań miedzi, ze względu na występowanie substytucji dla instalacyjnych rur miedzianych,
wykorzystywanych w branży budowlanej,
« _ polityka remontowa w branży energetycznej, głównego odbiorcy rur kondensatorowych.
pw Z Z
« _ poziom notowań miedzi, ze względu na występowanie substytucji dla instalacyjnych rur miedzianyc
wykorzystywanych w branży budowlanej,
« _ polityka remontowa w branży energetycznej, głównego odbiorcy rur kondensatorowych.
 
Pa
 
ZE
Obszar Cynk i Ołów składa się z producentów: Baterpol S.A., ZM Silesia S.A. oraz dwóch podmiotów o charakterze
nieprodukcyjnym: Polski Cynk Sp. z o.o. oraz Baterpol Recycler Sp. z 0.0.
Każda ze spółek produkcyjnych działa na różnych rynkach produktowych. Baterpol S.A. zajmuje się recyklingiem
akumulatorów oraz przetwórstwem ołowiu, a ZM Silesia S.A. zajmuje się przetwórstwem cynku i ołowiu.
Podstawowymi produktami tego obszaru są:
ołów rafinowany i stopowy — służący głównie do produkcji akumulatorów,
blacha cynkowo — tytanowa na pokrycia dachowe i obróbki blacharskie,
drut cynkowy i cynkowo — aluminiowy stosowany w metalizacji natryskowej,
anody cynkowe stosowane w galwanotechnice,
stopy odlewnicze dla hutnictwa,
tlenki cynku — zastosowanie w przemyśle oponiarskim, farmaceutycznym i paszowyn
tlenki ołowiu — zastosowanie w akumulatorach.
Produkty tego obszaru znajdują zastosowanie głównie w produkcji akumulatorów, w budownictwie, przemyśle
gumowym, galwanotechnice i hutnictwie.
b) Sprzedaż i rynki zbytu
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Rok 2019 zakończył się dla Segmentu Cynk i Ołów niższą o 3,5% sprzedażą ilościową, tj. o 3,0 tys. ton w stosunk
do 2018 roku. Spadek sprzedaży w Baterpol S.A. był związany ze zmianą sytuacji na rynku złom
akumulatorowego i wzrostem cen surowca oraz zmianą miksu złomów używanych do produkcji. Spadł
sprzedaży w ZM Silesia dotyczyły większości asortymentów poza bielą cynkową.
Główne kierunki sprzedaży w obszarze Cynk i Ołów w latach 2019 — 2018 przedstawia poniższa tabela:
W 2019 roku rynek krajowy pozostał nadal rynkiem dominującym z udziałem ok. 60% w całości sprzedaży. Wynika to
z dominacji odbiorców krajowych dla spółki Baterpol S.A. Wzrosty wolumenów sprzedaży wystąpiły głównie w
kierunkach sprzedaży do Czech.
Udziały w rynku w obszarze Cynku i Ołowiu należy rozpatrywać w podziale na asortymenty ze względu na ic
odmienne zastosowanie i grupy odbiorców.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Asortyment
Do konkurencji zagranicznej rynku blach i taśm cynkowo — tytanowych zalicza się cztery najbardziej liczące się firmy —
Rheinzink, El Zinc, VM Zinc oraz Ned Zink.
Na rynku krajowym najważniejszym konkurentem dla ołowiu i stopów jest Orzeł Biały. Pozostałymi dwoma
konkurentami na rynku są Huta Cynku „Miasteczko Śląskie” SA oraz KGHM Polska Miedź S.A., które dysponują
ograniczoną ofertą asortymentową, a produkcja ołowiu jest w wypadku tych dwóch firm działalnością poboczną
prowadzonym niejako przy okazji pierwszoplanowej działalności.
e) Surowce i źródła zaopatrzenia
Obszar Cynku i Ołowiu kupuje głównie złom akumulatorowy, cynk i ołów. Ww. surowce kupowane są głównie w kraju.
f) Szczególnie kluczowe parametry dla obszaru Cynk i Ołów
e ceny i dostepność złomu akumulatoroweao.
[NEJSZYMI wyrobami LEJO UDSZATU SĄ.
e Rury i wlewki stalowe,
e Wyroby kute,
« - Usługi przetwórstwa stali,
« - Wyroby walcowane długie,
« Pierścienie i obręcze kuto-walcowane,
iszymi rynkami zbytu dla wyrobów seamentu Stali iest budownictwo.
 
Spółki GK Alchemia biorą udział w przetargach. Alchemia głównie w przetargach organizowanych w kraju. Huta
Bankowa bierze udział w większości międzynarodowych przetargów na obręcze kolejowe i tramwajowe. W większości
z nich, w zależności od rynku docelowego, mamy do czynienia z konkurencją europejską, chińską, indyjską, ukraińską
 
i afrykańską.
Lista największych konkurentów GK Alchemia z Polski, Chin, Turcji i Ukrainy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Produkty Alchemia S.A:
Ukraina — Interpipe/Vallourec, Dnepropetrovsk Tube Works,
Chiny — Hubei, Baosteel, Guangdong Lizz Steel Pipe, Haneda, Hengya
 
Spółki wchodzące w skład Grupy Alchemia zaopatrywały się w materiały niezbędne do produkcji głównie na rynku
krajowym. Dostawy obejmowały materiały (głównie stalowe półprodukty), gotowe produkty (np. części zamienne).
Grupa Alchemia współpracuje również z podmiotami świadczącymi usługi na rzecz poszczególnych spółek zależnych
w szczególności w zakresie usług remontowych czy transportowych.
 
Konkurentami w zakresie łożysk są głównie dystrybutorzy łożysk szwedzkich (SKF), niemieckich (FAG).
azjatyckich oraz z krajów Europy Środkowo — Wschodniej.
Spółki łożyskowe zaopatrują się głównie na rynku krajowym oraz chińskim.
Relacje ze spółką FŁT Kraśnik, która jest głównym dostawcą dla FŁT Polska,
Podmioty Segmentu Chemia działają w poniższych branżach:
y segmentu Chemia dziatają w poniźszych branżach:
włókien ciętych, elball — wykorzystywanych głównie w przemyśle tekstylnym, meblowym i odzieżowym,
płatków PET wykorzystywanych jako surowiec w przemyśle chemicznym, włókienniczym
i opakowaniowym,
usług remontowo — konserwacyjnych oraz technicznych,
chemicznej — m.in. plastyfikatory, stabilizatory, smary — wykorzystywane do produkcji tworzyw
sztucznych,
motoryzacyjnej (m.in. płyny do chłodnic, płyny do odladzania samolotów i pasów startowych, płyny
hamulcowe),
budowlanej (m.in. siding, drzwi, kasetony),
opakowań (m.in. wypraski styropianowe, beczki polietylenowe),
poliamidów konstrukcyjnych (uniwersalne tworzywa stosowane m.in. w rolkach transportujących
i napinających, kołach zębatych, prowadnicach; itp.),
produkcji specjalnej (m.in. flary, wyroby dymne sygnalizacyjne, ręczne granaty dymne).
  
Sprzedaż lościową oraz przychody ze sprzedaży Segmentu Chemia w roku 2019 i 2018 przedstawia poniższe
zestawienie:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Rok 2019 zakończył się dla Segmentu Chemia zarówno niższą sprzedażą ilościową jak i niższymi przychodami ze
sprzedaży. Spadki były związane z niższym niż w roku ubiegłym wolumenem sprzedaży większości spółek segment:
jak i zaprzestaniem pod koniec 2018 roku produkcji w Torlen sp. z.0.0..
Główne kierunki sprzedaży w Segmencie Chemia w latach 2019 -2018 przedstawiono w poniższej tabeli:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Głównym rynkiem zbytu dla podmiotów Segmentu Chemia pozostał rynek krajowy, który stanowił 67%. Jego udział
spadł o 1 punkt procentowy względem 2018. W przypadku eksportu, rynek ukraiński i niemiecki są nadal głównym
odbiorcą produktów Segmentu Chemia.
Z
Udziały w rynku w Segmencie Chemia należy rozpatrywać w podziale na asortymenty przede wszystkim ze względu
na ich odmienne zastosowanie i grupy odbiorców.
Udział asortymentów najważniejszych grup produktowych w 2019 roku wynosił w rynku krajowym:
tymentów najważniejszych grup produktowych w 2019 roku wynosił w rynku krajowym:
. wyrobów dla motoryzacji — płyny do chłodnic około 35%, płyny instalacyjne około 45%, środki do
odladzania około 40%,
. rynku chemicznego (dla środków pomocniczych do przetwórstwa) — w zależności od asortymentu
około 3-20%,
. budownictwa — siding i podsufitka — 20%,
. opakowań - w zależności od asortymentu od 5% (opakowania EPS) do 20% (elementy
dekoracyjne).
Spółki Segmentu Chemia zajmują pozycję niewielkiego dostawcy na rynku europejskim.
Do konkurencji dla włókien należy zaliczyć:
 
ca s
Siłon — czeski producent, głównie w zakresie włókien bardziej kwalifikowanych na cele techniczne
i higieniczne,
Maerkische Faser - niemiecki producent, głównie w zakresie włókien bardziej kwalifikowanych na
cele techniczne i higieniczne,
Green Fiber - rumuński producent w zakresie włókien na cele meblarskie i do przemysłu
samochodowego na produkty o mniejszych wymaganiach jakościowych,
producenci z Turcji w zakresie włókien na cele meblarskie i wypełniające oraz dalekiego wschodu
w zakresie włókien na cele meblarskie, wypełniające oraz włóknin technicznych (Huvis, Far Eastern
Textile, Nan Ya - Korea Południowa).
 
surowce i źródła zaopatrzenia dla Segmentu Chemia stanowią
e _ alkohol oktylowy (produkcja wyrobów chemicznych),
« glikol etylenowy (produkcja dot. motoryzacji) ,
«  kaprolaktam (produkcja poliamidów).
Wszystkie ww. surowce są nabywane są zarówno w kraju, jak i za granicą.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Ea I
 
W skład segmentu Pozostałe wchodziły w 2019 następujące Spółki/podmioty: Boryszew S.A. — Centrala, Boryszew
S.A. Oddział Enterprise Data Center, Boryszew S.A. Oddział Energy, Eastside — Bis Sp. z o.o., Huta Metali
Nieżelaznych Szopienice S.A. w likwidacji, SPV Lakme Investment Sp. z o.o., Impex — invest Sp. z o.o., Eastside
Capital Investments Sp. z o.o., Elana Energetyka Sp. z o.o., S8l S.A. w likwidacji, SPV Boryszew 3 Sp. z o.o.,
Nowoczesne Produkty Aluminiowe Skawina Sp. z o.o. w likwidacji, SPV Boryszew 6 Sp. z o.o., SPV Boryszew 8 Sp.
z 0.0., SPV Boryszew 9 Sp. zo.o. w likwidacji.
W segmencie działalność prowadzi Centrala w Warszawie, której przedmiotem działalności jest zarządzanie Grupą
Kapitałową (kilkadziesiąt spółek w kraju i za granicą), a celem wzrost wartości Spółki i Grupy w długim okresie.
Centrala osiąga przychody z tytułu sprzedaży towarów i usług oraz z tytułu dywidend oraz odsetek od udzielonych
pożyczek i objętych obligacji.
Pozostałe podmioty zajmują się głównie handlem gazem i energią elektryczną (Boryszew S.A. Oddział Energy i Elane
Energetyka Sp. z 0.0.), wynajmem powierzchni biurowych, magazynowych oraz gruntów (Eastside — Bis Sp. z 0.0),
zarządzaniem usługami informatycznymi dla całej Grupy Boryszew (Boryszew S.A. Oddział Enterprise Data Center).
W Polsce ogólne nastroje makroekonomiczne w 2019 roku były bardziej optymistyczne niż w roku poprzednim w
przeciwieństwie do krajów UE.
Średnie wartości wskaźnika PMI, określającego poziom aktywności w przemyśle w kraju dla Grupy Kapitałowej były
nieznacznie wyższe niż w analogicznym okresie roku ubiegłego. Natomiast dla strefy euro były na znacznie niższym
poziomie w porównaniu do 2018 roku.
Wskaźnik PMI dla UE i Niemiec, osiągnął odpowiednio poziomy 46,3 pkt i 43,7 pkt co jest najniższym odczytem od
około 3 lat (w analogicznym okresie roku poprzedniego odczyty były na poziomach 51,4 pkt dla UE i 51,5 pkt dla
Niemiec).
W przypadku Polski odczyt wskaźnika PMI był na poziomie nieznacznie wyższym niż w analogicznym okresie roku
Ponadto tendencja spadkowa wskaźnika zarówno dla UE i Niemiec kontynuowana była również w 2020 roku i w lutym
2020 roku odczyt wskaźnika spadł poniżej 50 punktów. Natomiast dla Polski po lekkim odbiciu PMI w styczniu 2020,
w lutym zanotowano jego spadek do poziomu z grudnia 2018.
Ze względu na stan epidemii koronawirusa i spodziewany spadek aktywności gospodarczej nastąpiło pogorszenie
prognoz wzrostu PKB. Najnowsze prognozy Fitch Ratings z maja 2020 przewidują spadek PKB Polski o 3,2% dla
2020 oraz wzrost o 4,5% w 2021. Dodatkowo Fitch Ratings przewiduje spadek konsumpcji prywatnej o 5% w 2020
roku a następnie jej wzrost o 5,1% w 2021 roku. Prognozy Komisji Europejskiej z maja 2020 dotyczące wzrostu PKB
Polski są mniej optymistyczne i zakładają spadek na poziomie 4,3% w latach 2020-2021.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Z uwagi na przeważające rozliczanie transakcji w walutach obcych bardzo istotny wpływ mają notowania walut.
2
złotego o 6,3%.
Poziom notowań euro jest istotny dla Grupy, ze względu na dominację marż przerobowych, wyrażonych w tej walucie
oraz ponad 65% udział sprzedaży eksportowej (większość sprzedaży Segmentu Motoryzacja), głównie do strefy euro.
W roku 2019 średnie notowania euro były na poziomie zbliżonym w stosunku do polskiego złotego co w 2018.
Kurs EUR/USD pozostawał na nieznacznie niższym poziomie jak w analogicznym okresie roku poprzedniego tj. 1,12
przy relacji 1,18 EUR/USD w 2018 roku.
    
Na mó? Suódotninii nA inónós O? SE Alońninińtin kN EAN Ai knkńdinii
 
hm SAAinttotnini kinia
Kolejnym czynnikiem, który ma istotny wpływ ma przychody są notowania metali. Średnioroczne notowanie
podstawowych metali na LME przedstawia poniższa tabela i wykresy:
Średnie ceny podstawowych surowców [USD ]
Notowania cen metali na Londyńskiej Giełdzie Metali (LME) mają istotny wpływ na przychody ze sprzedaży
ponieważ prawie 64% przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej Boryszew jest generowanych przez spółki
działające w branży metali nieżelaznych. Poziom notowań metali stanowi główny składnik ceny produktów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>W omawianym okresie znacząco spadły średnie ceny większości podstawowych metali tj.: aluminium (o 15%),
miedzi (o 8%), cynku (o 13%) oraz ołowiu (o 11%).
Ceny metali wyrażone w polskich złotych również spadły odpowiednio o 10% aluminium, miedzi o 2%, cynku
o 7% i ołowiu o 5%.
Istotnymi surowcami dla Grupy są złomy metali (w tym złom akumulatorowy), stanowiące główne (Baterpol S.A.,
WM Dziedzice S.A.), bądź istotne (Impexmetal S.A.) surowce do produkcji.
Kolejnym ważnym wskaźnikiem dla GK są uzyskiwane premie sprzedażowe, których wysokość jest uzależniona
od asortymentu sprzedaży w danym miesiącu i od bieżących potrzeb zakupowych.
Wybrane pozycje rachunku wyników Boryszew S.A. za 2019 rok w porównaniu do 2018 roku przedstawia poniższa
tabela:
Poniżej został przedstawiony w formie graficznej wpływ poszczególnych składowych rachunku wyników na wynik
netto za 2019 rok.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Przychody ze sprzedaży, w tym:
Eksport jako % sprzedaży łącznej
W 2019 roku przychody wyniosły 1 382,7 mln zł, a ich spadek o 10,3% był wypadkową wpływu niżej wymienionych
czynników:
CZYNNIKÓW.
spadku wolumenów sprzedaży w spółkach segmentu chemii i metali,
spadku sprzedaży w segmencie automotive,
wstrzymania pod koniec 2018 roku produkcji w jednej ze spółek tj. Torlen Spółka z o.o., w związku z otwarcier
procesu jej likwidacji
Bardzo istotnym czynnikiem, który kształtuje poziom przychodów w Boryszew S.A. jest koniunktura branży
motoryzacyjnej. Głównym rynkiem zbytu dla Segmentu Motoryzacja są kraje Unii Europejskiej. Wg danych ACEA w
2019 roku, rynek samochodowy w Europie był niestabilny po spadkach w pierwszych 3 kwartałach w ostatnim
kwartale 2019 zanotowano wzrost i tym samym w całym 2019 rynek uległ nieznacznemu zwiększeniu o 2,8% (w tym
na rynku niemieckim sprzedaż wzrosła o 6,1%). Największy z odbiorców Segmentu Motoryzacji Grupa VW uzyskała
wzrost sprzedaży na poziomie 3,3%. Rynek europejski pozostaje kluczowy dla Segmentu Motoryzacja. Poniższa
tabela przedstawia wstępne wyniki rejestracji nowych samochodów na terenie Unii Europejskiej oraz państwa EFTA.
</Text>
	</Page>
</document>
