<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>4.1. Rachunek zysków i strat jednostkowy Banku
 
 
z a a,
wynik finansowy oraz wynik z pozycji wymiany, Wynik z tytułu zaprzestania ujmowania aktywów finansowych niewycenianych do wartośc
godziwej przez wynik finansowy, wynik na inwestycjach w jednostkach zależnych, stowarzyszonych i wspólnych przedsięwzięciach oraz wynil
z tytułu pozostałych przychodów i kosztów operacyjnych.
W 2019 roku Bank odnotował wynik odsetkowy na poziomie niższym od roku ubiegłego (spadek w relacji do 2018 roku
o 21,4%). Przychody z tytułu odsetek zmniejszyły się w 2019 roku o 8,3% — głównym składnikiem przychodów odsetkowyci
które w 2019 roku były wyższe o 6,8%.
Czynnikiem determinującym zmianę przychodów i kosztów odsetkowych były zdarzenia z listopada 2018 roku, które
 
Anu Ącki JA money barci nłrnnnani Dnubii aa bnnoniannm
z jednej strony do konieczności ograniczenia akcji kredytowej - efektem były niższe przychody odsetkowe z tytułu
nie zrealizowanych dochodów wynikających z czasowego ograniczenia sprzedaży kredytów,
z drugiej strony do odbudowy portfela depozytowego — efektem był wzrost kosztu odsetkowego związanego
z koniecznością podwyższenia oprocentowania produktów lokacyjnych oraz kosztem kredytów refinansowych
z NBP, o które Bank wystąpił w celu wsparcia płynności w okresie największego odpływu środków klientów.
Ponadto w ramach przychodów odsetkowych Bank ujął rezerwy na zwroty prowizji za udzielenie kredytu w przypadku spłat!
kredytu przed terminem określonym w umowie w kwocie 71,6 mln zł — efekt orzeczenia TSUE z dnia 11 września 2019 rok
okresie, spadła z 2,3% za 12 miesięcy 2018 roku do 1,9% za 12 miesięcy 2019 roku.
Stawki rynku międzybankowego WIBOR 3M, na bazie których oprocentowana jest większość kredytów opartych o stawki
bazowe, utrzymywały się w 2019 roku praktycznie na stałym poziomie - wahania pomiędzy 1,70% a 1,72% (średnia stawka w
2019 roku wyniosła 1,72%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Podobna sytuacja wystąpiła w zakresie stawki LIBOR3M dla CHF, która w 2019 roku ukształtowała się na średnim poziomie
minus 0,74%, podobnie jak w 2018 roku.
Średnia rentowność portfela kredytowego Banku (liczona jako relacja osiągniętych przychodów odsetkowych do średniej
wartości zaangażowania kredytowego netto) zmniejszyła się w porównaniu do 2018 roku o 0,2 punktu procentowego
wyniosła 4,2% (bez uwzględnienia rezerw na zwroty prowizji za udzielenie kredytu w przypadku spłaty kredytu prze
terminem określonym w umowie rentowność kredytów wyniosłaby 4,4%, tj. bez zmian w stosunku do 2018 roku) .
Jednym z głównych celów w strategii Getin Noble Banku S.A. jest ograniczenie kosztu finansowania. Wspomniany jednak
klientowskich o 0,3 punta procentowego do poziomu 2,1%. Po istotnym wzroście kosztu pozyskania depozytów w listopadz
i grudniu 2018 roku, Bank sukcesywnie zmniejszał średni koszt pozyskania nowych środków. W grudniu 2019 roku koszt
pozyskania nowych i odnowionych depozytów terminowych złotowych klientów detalicznych wynosił 1,79%, tj. na pozion
niższym niż koszt tych środków w okresie sprzed kryzysu płynnościowego w listopadzie 2018 roku.
i oszczędnościowych oraz 38% środków klientowskich z terminem pierwotnym minimum 12 miesięcy.
Koszty związane z emisją dłużnych papierów wartościowych spadły o 14,9% r/r i stanowiły w 2019 roku 8,8% kosztów
odsetkowych Banku.
j Struktura kosztów odsetkowych w 2018 i 2019 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Banku i Grupy za 2019 rok
Wynik z tytułu opłat i prowizji wyniósł w 2019 roku 44,4 mln zł i byt o 45,2 mln zł (tj. o 50,4%) niższy niż w 2018 roku. Głównym
elementem wyniku z prowizji była nieujmowana w rachunku efektywnej stopy procentowej część przychodów ze sprzedaż
19,7 mln zł) oraz prowizje i opłaty od kredytów i pożyczek (13,1 mln zt).
| Struktura kosztów prowizyjnych w 2018 i 2019 roku
Wynik na pozostałych pozycjach osiągnięty w 2019 roku wyniósł -85,1 mln zł był niższy o 136,9 mln zł (tj. o 264,6%) od wyniku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Banku i Grupy za 2019 rok
Największy wpływ na wynik na pozostałych pozycjach w 2019 roku miał:
Wynik na pozostałych przychodach i kosztach operacyjnych — w 2019 roku osiągnął poziom -106,4 mln zł
o 53,2 mln zł od wyniku osiągniętego w 2018 roku); w ramach pozostałych kosztów operacyjnych Bank ujął reze
zwroty prowizji za udzielenie kredytu w przypadku spłaty kredytu przed terminem określonym w umowie w kwoc
mln zł — efekt orzeczenia TSUE z dnia 11 września 2019 roku,
Wynik z tytułu zaprzestania ujmowania aktywów finansowych do wartości godziwej przez wynik finansowy w
25,8 mln zł (niższy o 25,3 mln zł od wyniku osiągniętego w 2018 roku) — głównie efekt osiągnięcia niższego niż |
roku dodatniego wyniku z tytułu sprzedaży papierów wartościowych wycenianych do wartości godziwej prze
całkowite dochody,
Przychody z dywidend w kwocie 30,8 mln zł, w tym 23,9 mln zł dywidend otrzymanych od spółek zależnych Bani
Ujemny wynik na instrumentach finansowych wycenianych do wartości godziwej przez wynik finansowy ora:
z pozycji wymiany w kwocie -35,4 mln zł — w tym najistotniejszą pozycję stanowi wynik na instrumentach pochi
w kwocie -33,7 mln zt, tj. o 32,6 mln zł niższy niż uzyskany w 2018 roku.
W związku z wyrokiem TSUE z dnia 3 października 2019 r., Bank zidentyfikował podwyższone ryzyko związane z wyrokam
harmonogramów przepływy pieniężne z portfela kredytów hipotecznych w CHF, mogą nie być w pełni odzyskiwalne i/lub
powstanie zobowiązanie skutkujące przyszłym wypływem środków pieniężnych Bank oszacował rezerwę na te kredyty w
oparciu o przepisy MSR 37 „Rezerwy, zobowiązania warunkowe i aktywa warunkowe”. W wyniku dokonanej ox
utworzono rezerwy na ryzyko prawne związane z kredytami w CHF w kwocie 158 mln zł.
Koszty działania
W 2019 roku koszty działania Banku wyniosły 909,8 mln zł i wzrosły w stosunku do 2018 roku o 1,4 mln zł, tj. o 0,2%.
 
i dzierżawy (spadek kosztów w 2019 roku o 75,2 mln zł). Wzrost kosztów odnotowano w ramach kosztów świadcz
podjął decyzję o centralizacji części zadań i reorganizacji wybranych funkcji w Banku, co poskutkowało uruchomieniem w
wrześniu 2019 roku programu zwolnień grupowych oraz utworzeniem rezerwy na restrukturyzację zatrudnienia w kwocii
Koszty działania bez uwzględnienia opłat na rzecz BFG wyniosły w 2019 roku 791,4 mln zł i były wyższe od analogicznych
kosztów poniesionych w 2018 roku o 5,2 mln zł (tj. o 0,7%).
</Text>
	</Page>
</document>
