<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>PAD
ZIEŃ
Wyemitowanie przez TAURON na rynku krajowym pięcioletnich obligacji o wartości 1 750 000 tys. zi.
Podpisanie przez TAURON EKOENERGIA umowy na budowę II etapu Farmy Wiatrowej Marszewo o mocy
18 Mw.
Przekazanie przez TAURON Wytwarzanie placu budowy bloku energetycznego o mocy 910 MW, na terenie
Elektrowni Jaworzno III (Elektrownia II).
Rejestracja PGK utworzonej na lata 2015-2017 przez TAURON oraz kluczowe spółki Grupy Kapitałowej
TAURON.
Wydanie przez Prezesa UOKiK zgody na dokonanie koncentracji polegającej na realizacji wspólnego
przedsięwzięcia przez TAURON oraz ArcelorMittal z zakresu energetyki w ramach spółki TAMEH HOLDING.
Wyemitowanie przez TAURON Sweden Energy na rynku niemieckim piętnastoletnich obligacji imiennych
o wartości 168 000 tys. EUR.
Zatwierdzenie przez Prezesa URE taryfy dla energii elektrycznej dla TAURON Dystrybucja oraz taryfy dla
sprzedaży energii elektrycznej dla odbiorców w grupach taryfowych G dla TAURON Sprzedaż.
Zakończenie przez TAURON Ciepło modernizacji sieci ciepłowniczej dla gmin: Dąbrowa Górnicza,
Sosnowiec, Będzin i Czeladź.
Poniższy rysunek przedstawia wyniki EBITDA Grupy Kapitałowej TAURON w latach 2007-2014.
Rysunek nr 20. EBITDA Grupy Kapitałowej TAURON w latach 2007-2014
Poniższa tabela przedstawia wyniki EBITDA Grupy Kapitaiowej TAURON w podziale na poszczególne Obszary (Segmenty)
działalności za lata 2012-2014. Dane dla poszczególnych Obszarów nie obejmują wyłączeń konsolidacyjnych.
Tabela nr8. Wyni
 
Przybliżony obraz wyników w okresie pięcioletnim został zaprezentowany w tabeli nr 34 niniejszego sprawozdania.
Poniższy rysunek przedstawia strukturę EBITDA Grupy Kapitatowej TAURON w latach 2012-2014.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Największy udział w EBITDA Grupy Kapitałowej TAURON mają Obszary Dystrybucja oraz Sprzedaż.
Rysunek nr 22. Zmiana EBITDA Grupy Kapitałowej TAURON w latach 2012-2014
&quot;rzeptywy pieniężne Grupy Kapitatowej TAURON w 2014 r.
Poniższy rysunek przedstawia przepływy pieniężne Grupy Kapitałowej TAURON w 2014 r.
Rysunek nr 23. Przepływy pieniężne Grupy Kapitałowej TAURON w 2014 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Poniższa tabela przedstawia wyniki Obszaru Wydobycie w latach 2012—2014.
Przybliżony obraz wyników w okresie pięcioletnim został zaprezentowany w pkt 4.7. niniejszego sprawozdania.
Wyniki operacyjne EBIT oraz EBITDA Segmentu Wydobycie ukształtowaty się w 2014 r. na poziomie niższym ni:
w 2013 r., na co wpływ miały następujące czynniki:
spadek wolumenu sprzedanego węgla o 10,9%, wynikający ze wzrostu importu węgla z rynków wschodnich
spadku eksportu oraz spadku zapotrzebowania przez odbiorców w efekcie cieptej zimy. Spadek ilościow)
został odnotowany we wszystkich sortymentach, ale najbardziej znaczące dotyczą sortymentów grubycł
oraz średnich,
niższe ceny sprzedanego węgla, średnio o 4,0%, co jest wynikiem zmiany polityki cenowej u największegc
krajowego producenta węgla, spadków cen światowych oraz zmian struktury sprzedaży,
spadek kosztu własnego sprzedanego węgla, wynikający z niższych kosztów produkcji, głównie w zakresi&lt;
kosztów zużycia energii, usług składowania kamienia oraz ustugi spedycyjnej,
wyższych pozostatych przychodów operacyjnych, co jest efektem otrzymanego zwrotu podatku VAT dotyczącegc
deputatów węglowych, otrzymanych dotacji oraz umorzenia zobowiązań w zakresie podatku od nieruchomości,
wzrost kosztów związanych z rezerwami aktuarialnymi (wynikający ze zmiany stopy dyskonta przyjętej do wycen)
aktuarialnej).
Poniższy rysunek przedstawia dane finansowe Obszaru Wydobycie za lata 2012—2014.
Rysunek nr 24. Dane finansowe Obszaru Wydobycie za lata 2012-2014
Poniższy rysunek przedstawia wynik EBIT Obszaru Wydobycie wraz z istotnymi czynnikami wpływającymi na zmianę r/r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Rysunek nr 25. Wynik EBIT Obszaru Wydobycie
Grupa Kapitałowa TAURON jest jednym z największych odbiorców węgla kamiennego w Polsce. Strategicznym celem
Obszaru Wydobycie jest zabezpieczenie dostępności tego kluczowego dla Grupy Kapitałowej TAURON paliwa
przy wykorzystaniu naturalnych synergii w ramach Grupy Kapitałowej TAURON, a także maksymalizacja masy marży
ze sprzedaży pozostałych produktów. Priorytetem strategicznym w najbliższych latach będzie stopniowy wzrost
produkcji węgla handlowego, ścista kontrola kosztów wydobycia węgla, ciągie podnoszenie efektywności Obszaru
Wydobycie oraz poprawa jakości dostarczanych produktów.
W Obszarze Wydobycie w 2014 r. poniesiono ogółem ok. 189 mln zł nakładów inwestycyjnych, w tym na następujące
strategiczne projekty inwestycyjne:
2)
22,5 mln zł na budowę szybu „Grzegorz” wraz z budową infrastruktury i wyrobiskami towarzyszącymi w Zakładzie
Górniczym Sobieski (ZG Sobieski) (inwestycja będzie kontynuowana w kolejnych latach),
82,5 mln zł na zwiększenie zdolności produkcyjnych TAURON Wydobycie z posiadanych złóż poprzez budowę
poziomu 800 m i uruchomienie 4 ściany w ZG Janina (inwestycja będzie kontynuowana w kolejnych latach),
Nakłady w tym obszarze ponoszone są na przygotowanie i obsiugę wydobycia w 2 zaktadach: ZG Sobieski i ZG Janina
(głównie zakup maszyn i urządzeń, drążenie wyrobisk, przygotowanie ścian).
Według dostępnych prognoz i analiz, warunki rynkowe, w jakich działać będą producenci węgla kamiennego
będą nadal trudne i wymagające. Niezależnie od tego, węgiel w dalszym ciągu będzie podstawowym paliwen
wykorzystywanym w polskiej energetyce, w tym w Grupie Kapitatowej TAURON, a dzięki inwestycjom udział procentow
węgla z własnych kopalń w strukturze zakupów Grupy Kapitałowej TAURON będzie wzrastał, przy jednoczesnyn
wzroście wydajności. W perspektywie Strategii Korporacyjnej zakłada się osiągnięcie poziomu dostaw paliw:
węglowego do Grupy Kapitałowej TAURON z własnych źródet na poziomie 5,5 mln Mg, co będzie stanowić 50-709
zapotrzebowania Grupy Kapitatowej TAURON.
Poniższa tabela przedstawia wyniki Obszaru Wytwarzanie w latach 2012-2014.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Przybliżony obraz wyników w okresie pięcioletnim został zaprezentowany w pkt 4.7. niniejszego sprawozdania.
W 2014 r. przychody ze sprzedaży w Segmencie Wytwarzanie były niższe o ok. 30% w porównaniu do 2013 r.
Zmniejszenie przychodów ze sprzedaży energii elektrycznej to efekt zarówno niższego wolumenu sprzedaży,
jak i niższej ceny sprzedaży energii elektrycznej. Spadek przychodów z tego tytułu został częściowo zrekompensowany
przychodami z operacyjnej rezerwy mocy.
Wyższe w stosunku do ubiegłego roku byty przychody ze sprzedaży praw majątkowych do świadectw pochodzenia
energii elektrycznej wytworzonej z OZE (ze względu na wyższy wolumen produkcji) oraz w kogeneracji (w 2013 r.
brak wsparcia dla kogeneracji, w 2014 r. wsparcie przywrócono od dnia 30 kwietnia 2014 r.). Przychody ze sprzedaży
ciepła byty niższe niż w 2013 r., głównie ze względu na wysokie temperatury otoczenia.
Nyniki operacyjne EBIT oraz EBITDA Segmentu Wytwarzanie ukształtowały się w 2014 r. na poziomie wyższym niż
v 2013 r., na co wpływ miały głównie poniższe czynniki:
2)
3)
4)
5)
6)
7)
8)
odpisy aktualizujące wartość aktywów trwałych
a) « wwyniku przeprowadzonych testów na trwałą utratę wartości:
s w 2013 r. dokonano odpisów aktualizujących wartość aktywów trwałych na kwotę 275,6 mln zt,
= w 2014 r. dokonano odpisów aktualizujących wartość aktywów trwałych na kwotę 54,9 mln z
(aktywa wchodzące w sktad Elektrowni Stalowa Wola),
b) w IV kwartale 2014 r. dokonano odwrócenia odpisu aktualizującego wartość aktywów produkcyjnycł
Elektrowni Blachownia (włączonych z dniem 10 grudnia 2014 r. do TAMEH POLSKA) na kwotę 17,4 mln zł,
niższa średnia cena sprzedaży energii elektrycznej (spadek o 8,0% r/r),
niższy wolumen sprzedaży energii elektrycznej z własnej produkcji (2013 r.: 17,2 TWh; 2014 r.: 13,0 TWh,
— na powyższy spadek istotny wpływ miały czynniki zewnętrzne opisane w pkt 2.2.2. niniejszego sprawozdanii
oraz przyjęta strategia kontraktacji wolumenu energii elektrycznej,
przychody z operacyjnej rezerwy mocy: — wynik wprowadzenia przez OSP, począwszy od dnia 1 stycznia 2014 r.
zmiany zasad wyznaczania i rozliczania należności za ORM na rynku usług systemowych,
niższy jednostkowy koszt zmienny energii elektrycznej — głównie efekt niższych cen paliwa węglowego i gazu,
niższa marża na obrocie energią elektryczną — w wyniku niższego wolumenu obrotu (2013 r.: 3,8 TWh; 2014 r.
0,9 TWh) oraz znacznie niższej marży jednostkowej,
niższe koszty rezerwy na pokrycie niedoboru uprawnień do emisji CO» — w 2014 r. w kalkulacji rezerwy CO,
uwzględnione zostały uprawnienia nieodpłatnie otrzymane (dotyczące 2013 r.), co skutkuje nadwyżką uprawnier
w stosunku do emisji za 2014 r. Jednocześnie uprawnienia te nie zostaty uwzględnione w rozliczeniu za 2013 r.
co skutkowało wówczas wysokimi kosztami rezerwy,
wzrost kosztów związanych z rezerwami aktuarialnymi (wynikający ze zmiany stopy dyskonta przyjętej dc
wyceny aktuarialnej).
Poniższy rysunek przedstawia dane finansowe Obszaru Wytwarzanie za lata 2012-2014.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Poniższy rysunek przedstawia wynik EBIT Obszaru Wytwarzanie wraz z istotnymi czynnikami wptywającymi na zmianę r/r.
Strategicznym celem Obszaru Wytwarzanie jest budowa optymalnego z punktu widzenia rentowności i ryzyka
portfela aktywów wytwórczych oraz jego efektywna eksploatacja. Priorytetami strategicznymi w najbliższych latach
będą inwestycje w nowe moce wytwórcze w zróżnicowanych technologiach (węglowej, gazowej) oraz optymalizacja
kosztów operacyjnych, a także mitygacja ryzyka naruszenia warunków korzystania ze środowiska.
N Obszarze Wytwarzanie w 2014 r. poniesiono ogółem 403,5 mln zł nakładów inwestycyjnych, w tym na następujące
strategiczne projekty inwestycyjne:
1) 190,9 mln zi na dwa programy budowy instalacji odazotowania spalin i modernizacji bloków 200 MW w Elektrowni
Jaworzno i w Elektrowni Łaziska,
2) 58,1 mln zł na budowę bloku węglowego o mocy 910 MW w Elektrowni Jaworzno III.
Realizowana jest także inwestycja w Stalowej Woli z udziałem partnera strategicznego PGNiG, obejmująca budowę
bloku gazowo-parowego o mocy 449 MW, wraz z członem ciepłowniczym o mocy 240 MW, (zakończenie realizacji
tej inwestycji jest planowane w 2015 r.). Ponadto trwają prace związane z budową bloku gazowo-parowego o mocy
450 MW w Elektrowni Łagisza.
1) 190,9 min zł na dwa programy budowy instalacji odazotowania spalin i modernizacji bloków 200 MW w Elektrowr
Jaworzno i w Elektrowni Łaziska,
2) 58,1 mln zł na budowę bloku węglowego o mocy 910 MW w Elektrowni Jaworzno III.
Realizowana jest także inwestycja w Stalowej Woli z udziałem partnera strategicznego PGNiG, obejmująca budowę
bloku gazowo-parowego o mocy 449 MW, wraz z członem ciepłowniczym o mocy 240 MW, (zakończenie realizacji
tej inwestycji jest planowane w 2015 r.). Ponadto trwają prace związane z budową bloku gazowo-parowego o mocy
450 MW w Elektrowni Łagisza.
Według dostępnych prognoz i analiz, warunki makroekonomiczne i sektorowe, w jakich działać będą producenci energii
elektrycznej, będą w przeciągu kilku lat zbliżone do obecnych. Pewna poprawa sytuacji może jednakże wiązać się
z przewidywanymi od 2016 r. trudnościami w pokryciu zapotrzebowania na moc przez krajowe jednostki wytwórcze.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Giównym tego powodem jest niewystarczający zakres budowy nowych źródeł wytwórczych niezbędnych do pokrycia
krajowego zapotrzebowania na moc i energię elektryczną, w warunkach rosnącego wraz ze wzrostem gospodarczym
zapotrzebowania i konieczności wycofywania z eksploatacji starych jednostek wytwórczych.
Korzystny wpływ na wyniki Obszaru Wytwarzanie wywierają także mechanizmy wprowadzane przez OSP z uwag
na wspomniany, prognozowany niedobór mocy i energii elektrycznej. W 2014 r. OSP wprowadził ORM, która polega
na tym, że operator płaci właścicielom źródeł wytwórczych, których działanie jest nierentowne za niewytączanie
ich ze względu na bezpieczeństwo całego systemu energetycznego. Kolejnym mechanizmem jest wprowadzane
przez OSP od 2016 r. interwencyjna zimna rezerwa mocy, która polega na tym, że OSP płaci właścicielom źróde:
wytwórczych za utrzymywanie ich w gotowości do uruchomienia na polecenie operatora podczas przewidywanyct
okresów deficytu mocy. Jednym z warunków dopuszczenia do przetargu na tę rezerwę jest posiadanie przez zgłaszane
do niej źródła wytwórcze czasowego zwolnienia (derogacji) od wymagań wchodzącej od 2016 r. dyrektywy UE
w sprawie emisji przemystowych (IED), zaostrzającej normy ochrony środowiska.
Poniższa tabela przedstawia wyniki Obszaru OZE w latach 2012-2014.
Przybliżony obraz wyników w okresie pięcioletnim zosta! zaprezentowany w pkt 4.7. niniejszego sprawozdania.
W 2014 r. przychody ze sprzedaży w Segmencie OZE osiągnęły poziom wyższy niż w 2013 r., głównie za sprawą
wyższego wolumenu sprzedaży energii elektrycznej i praw majątkowych z farm wiatrowych (efekt całorocznego
funkcjonowania farm wiatrowych Wicko i Marszewo) oraz wyższej ceny praw majątkowych do świadectw pochodzenia
energii wyprodukowanej z OZE. Negatywnie na przychody wpłynęła niższa cena sprzedaży energii elektrycznej.
Wyniki operacyjne EBIT oraz EBITDA Segmentu OZE ukształtowały się w 2014 r. na poziomie wyższym niż w 2013 r.,
na co wpływ miały głównie poniższe czynniki:
1)
ujęcie pelnego roku eksploatacji farm wiatrowych Wicko i Marszewo oddanych do użytku w IV kwartale 2013
(łącznie o mocy elektrycznej zainstalowanej 122 MW), co przełożyło się na wzrost wolumenu sprzedaży enerc
elektrycznej oraz praw majątkowych z farm wiatrowych,
utrzymanie poziomu sprzedaży energii elektrycznej i praw majątkowych z elektrowni wodnych r/r,
wyższe ceny sprzedaży praw majątkowych zielonych,
niższe ceny sprzedaży energii elektrycznej,
wzrost kosztów stałych będący odzwierciedleniem petnego roku funkcjonowania farm wiatrowych Wick
i Marszewo.
Poniższy rysunek przedstawia dane finansowe Obszaru OZE za lata 2012-2014.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Poniższy rysunek przedstawia wynik EBIT Obszaru OZE wraz z istotnymi czynnikami wpływającymi na zmianę r/r
Strategicznym celem Obszaru OZE jest zwiększanie przychodów Grupy Kapitałowej TAURON z tytułu produkc
energii ze źródet odnawialnych. Cel ten będzie osiągany poprzez inwestycje w nowe źródia odnawialne w najbardzie
efektywnych technologiach oraz poprawę efektywności wykorzystania istniejących zasobów.
Działania Obszaru OZE Grupy Kapitałowej TAURON wpisują się w założenia polityki energetycznej UE i kraju, a więc
intensyfikację działań mających na celu zwiększenie udziału energii odnawialnej w produkcji energii elektrycznej
ogółem. W perspektywie Strategii Korporacyjnej Grupa Kapitałowa TAURON powinna dysponować źródłami OZE
na poziomie 800 MW (tącznie z biomasą), co będzie stanowić 15% portfela aktywów wytwórczych Grupy Kapitałowej
TAURON. Aktualnie Grupa Kapitałowa TAURON jest właścicielem elektrowni wodnych i wiatrowych o łącznej mocy
zainstalowanej 323 MW. Realizowana jest także konsekwentna polityka poprawy efektywności operacyjnej.
W Obszarze OZE w 2014 r. poniesiono ogółem ok. 116 mln zł nakładów inwestycyjnych, w tym 20,6 mln zł na budowę
Farmy Wiatrowej Marszewo — Il etap o mocy 18 MW (planowany termin realizacji to 2015 r.).
Ponadto w 2014 r. na modernizacje elektrowni wodnych poniesiono ok. 84,3 mln zł, w tym na modernizacje stanowiące
strategiczne projekty inwestycyjne: Elektrownia Wodna Otmuchów — 17,3 mln zł (zakończenie realizacji nastąpiło
w 2014 r.), Elektrownia Wodna Pilchowice I — 21,1 mln zł (zakończenie planowane w 2016 r.), Elektrownia Wodna
Bobrowice | - 10,3 mln zł (zakończenie planowane w 2015 r.).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Najistotniejszy wpływ na perspektywy rozwoju obszaru mają regulacje sektora, w tym przede wszystkim przepisy
dotyczące wsparcia dla tzw. czystej energii oraz wymogi związane z polityką klimatyczną UE.
TAURON monitoruje otoczenie rynkowe oraz analizuje jego wpływ na swoją działalność. W lutym 2015 r. Sejm przyjął
Ustawę o odnawialnych źródłach energii, wprowadzającą nowe zasady wspierania energii wytwarzanej z odnawialnych
źródeł. Jedną z podstawowych zmian do obowiązujących przepisów jest zmiana systemu świadectw pochodzenia
energii na system aukcyjny. W zamian za wygraną aukcję, zagwarantowane zostaje wsparcie przez 15 lat.
Wejście w życie nowej ustawy jest czynnikiem ryzyka, który powoduje przyspieszenie realizacji rozpoczętych inwestycji
i zakończenie ich do końca 2015 r. Efekty wprowadzenia nowej ustawy będzie można ocenić po analizie wyników
pierwszych aukcji.
Poniższa tabela przedstawia wyniki Obszaru Ciepło w latach 2012-2014.
Przybliżony obraz wyników w okresie pięcioletnim został zaprezentowany w pkt 4.7. niniejszego sprawozdania.
Przychody ze sprzedaży Segmentu Ciepio w 2014 r. osiągnęty poziom zbliżony do roku ubiegtego. Obniżenie
dotyczyło przychodów ze sprzedaży ciepła i usług przesyłowych ciepła oraz energii elektrycznej, wyższe natomiast
były przychody ze sprzedaży praw majątkowych do świadectw pochodzenia energii oraz dmuchu wielkopiecowego
i sprężonego powietrza.
Wyniki operacyjne EBIT oraz EBITDA ukształtowały się w 2014 r. na poziomie wyższym niż w 2013 r., na co wpływ
miały poniższe czynniki:
1)
2)
3)
4
5)
6)
ujęcie odpisu aktualizującego wartość certyfikatów „czerwonych” i „żółtych” w I półroczu 2013 r. — w związk
z brakiem po dniu 31 marca 2013 r. systemu wsparcia dla kogeneracji oraz z uwagi na brak pewność
co do wprowadzenia planowych rozwiązań prawnych w tym zakresie, dokonano odpisu aktualizująceg
wartość posiadanych zapasów „czerwonych” i „żóttych” certyfikatów do wartości zerowej (zdarzenie o charakterz
jednorazowym),
ujęcie nadwyżki wartości objętych udziałów we wspólnym przedsięwzięciu TAMEH POLSKA nad wartości
wniesionego majątku w postaci zorganizowanej części przedsiębiorstwa Elektrowni Blachownia i ZW Now
(w pozostatych przychodach operacyjnych, zdarzenie o charakterze jednorazowym),
niższy wolumen sprzedaży i dystrybucji ciepła — wynika z mniejszego zapotrzebowania na cieptc
spowodowanego wyższymi średnimi temperaturami zewnętrznymi w okresie grzewczym w 2014 r. (+6,5'(
wyższy wolumen sprzedaży energii elektrycznej z własnej produkcji (2013 r.: 1,54 TWh, 2014 r.: 1,66 TWh),
niższa średnia cena sprzedaży energii elektrycznej (spadek o 8,5% r/r),
wyższe ceny sprzedaży ciepła (wzrost 6,5% r/r),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>7)
8)
wyższa marża na certyfikatach — wyższy wolumen produkcji z biomasy (zarówno współspalanie jak i dedykowane
instalacje), dodatkowo w 2014 r. wystąpiły przychody z praw majątkowych „czerwonych” i „żółtych” (w 2013 r.
kogeneracja nie otrzymywała wsparcia),
wyższe koszty amortyzacji — ze względu na całoroczne koszty amortyzacji bloku BC-50 w Bielsku-Białej,
oddanego do eksploatacji w IV kwartale 2013 r.
Poniższy rysunek przedstawia dane finansowe Obszaru Ciepło za lata 2012-2014.
Rysunek nr 30. Dane finansowe Obszaru Ciepło za lata 2012-2014
Rysunek nr 31. Wynik EBIT Obszaru Ciepło
Grupa Kapitałowa TAURON jest liderem na lokalnym rynku ciepłowniczym. Strategicznym celem segmentu jest
generowanie stabilnych przychodów Grupy Kapitałowej TAURON z tytułu produkcji energii elektrycznej i ciepła
w kogeneracji oraz dystrybucji i sprzedaży ciepła, w sposób efektywny kosztowo. Priorytetami strategicznymi
w najbliższych latach będzie wzrost produkcji w kogeneracji, poprawa efektywności operacyjnej poprzez optymalizację
kosztów oraz wzrost sprzedaży ciepta systemowego do obiektów nowo powstających, jak i budynków już istniejących,
a do tej pory ogrzewanych alternatywnym źródłem ciepła.
W Obszarze Ciepło w 2014 r. poniesiono ogółem ok. 335,6 mln zł nakładów inwestycyjnych, w tym na następujące
strategiczne projekty inwestycyjne:
1) 128,4 mln zł na budowę bloku BC-50 w ZW Tychy (planowane zakończenie projektu w 2016 r.),
2) 21,7 mln zł na budowę kotłów szczytowych w ZW Katowice oraz zasilanie magistrali z ELCHO (planowar
zakończenie projektu w 2016 r.).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Ponadto w 2014 r. poniesiono ok. 84,2 mln zi na utrzymanie i rozwój sieci ciepiowniczych. W nakładach Obszaru Ciept
jest też uwzględniona wartość nakładów ZW Nowa.
Dziatalność dystrybucyjna w zakresie ciepła jest działalnością w całości regulowaną, co wpływa na stabilność sytuacj
w tym obszarze. Produkcja energii elektrycznej w kogeneracji uważana jest w UE za jeden z najbardziej efektywnyct
sposobów redukcji emisji CO», co rokuje dobrze dla tej działalności na przyszłość. W 2014 r. przywrócono w Polsce
wsparcie dla kogeneracji do 2018 r. W perspektywie strategicznej Obszar Ciepło prowadził będzie portfel inwestycj
w źródła ciepła oraz sieci ciepłownicze zapewniający pokrycie zapotrzebowania na ciepło systemowe.
Poniższa tabela przedstawia wyniki Obszaru Dystrybucja w latach 2012-2014.
Przybliżony obraz wyników w okresie pięcioletnim został zaprezentowany w pkt 4.7. niniejszego sprawozdania.
W 2014 r. Segment Dystrybucja w porównaniu do 2013 r. osiągnął wzrost przychodów o ok. 1,3%, spadek wyników
na poziomie EBIT i EBITDA odpowiednio o 6,7% i 2,3%.
Przychody ogółem osiągnięte w 2014 r. byty wyższe w porównaniu do 2013 r. ze względu na:
1)
2)
3)
4)
wzrost zużycia u odbiorców z grup taryfowych A i B uzależnionego od wzrostu produkcji sprzedanej,
spadek poboru energii elektrycznej przez odbiorców końcowych przyłączonych do sieci niskiego napięcia,
wzrost ceny sprzedaży usługi dystrybucyjnej — stosowanie taryfy przyjętej na 2014 r. wptynęto na wzrost r/r
średniej stawki za usługi dystrybucyjne do odbiorców końcowych o 1,6%, z uwzględnieniem struktury
sprzedaży poszczególnym odbiorcom oraz struktury stawek zmiennych i stałych (główny czynnik decydujący
o wzroście taryfy to przeniesiony wzrost opiaty przejściowej i jakościowej OSP),
spadek opłat przyłączeniowych — w wyniku stosowania, zwłaszcza w II półroczu 2014 r., niższych stawek opłat
za przyłączenie dla klientów przytączanych do sieci nN, uzgodnionych z URE na 2014 r. oraz w wyniku
przesunięcia czasowego realizacji inwestycji związanych z przytączeniami klientów do sieci SN.
Na zmianę wyniku operacyjnego Segmentu Dystrybucja, w odniesieniu do 2013 r., wpływ miały wyższe koszty
działalności operacyjnej. Główne przyczyny zmian to:
1)
2)
3)
znacznie wyższa stawka opłaty przejściowej i jakościowej OSP (wzrost ten uwzględniony został w taryfie
na 2014 r., uwzględniając stopień przeniesienia stawek OSP w taryfie, efekt netto jest korzystny dla TAURON
Dystrybucja),
wyższy wolumen zakupu ustug przesytowych z powodu spadku generacji u wytwórców przytączonych do sieci
dystrybucyjnej,
niższy poziom różnicy bilansowej oraz niższy wskaźnik różnicy bilansowej w następstwie spadku sprzedaży
odbiorcom z sieci niskiego napięcia, silnie narażonej na straty sieciowe, oraz wzrostu sprzedaży odbiorcom
z sieci wysokiego napięcia, słabiej obciążonej stratami sieciowymi (w Ii III kwartale 2014 r. wskaźnik był niższy
ni u analomieznyum aokracia w 0012r iadvnia w IV kwartala OOHA r waekaśnik ociarnnał niaeń wysazy naziom niy
 
V 2014 r. Segment Dystrybucja w porównaniu do 2013 r. osiągnął wzrost przychodów o ok. 1,3%, spadek wyników
1a poziomie EBIT i EBITDA odpowiednio o 6,7% i 2,3%.
Przychody ogółem osiągnięte w 2014 r. byty wyższe w porównaniu do 2013 r. ze względu na:
wzrost zużycia u odbiorców z grup taryfowych A i B uzależnionego od wzrostu produkcji sprzedanej,
spadek poboru energii elektrycznej przez odbiorców końcowych przyłączonych do sieci niskiego napięcia,
wzrost ceny sprzedaży usługi dystrybucyjnej — stosowanie taryfy przyjętej na 2014 r. wpłynęto na wzrost r/
średniej stawki za usługi dystrybucyjne do odbiorców końcowych o 1,6%, z uwzględnieniem struktur)
sprzedaży poszczególnym odbiorcom oraz struktury stawek zmiennych i stałych (główny czynnik decydujący
o wzroście taryfy to przeniesiony wzrost opiaty przejściowej i jakościowej OSP),
spadek opłat przyłączeniowych — w wyniku stosowania, zwłaszcza w II półroczu 2014 r., niższych stawek opła
za przyłączenie dla klientów przyłączanych do sieci nN, uzgodnionych z URE na 2014 r. oraz w wyniki
przesunięcia czasowego realizacji inwestycji związanych z przyłączeniami klientów do sieci SN.
 
Na zmianę wyniku operacyjnego Segmentu Dystrybucja, w odniesieniu do 2013 r., wpływ miały wyższe koszi
działalności operacyjnej. Główne przyczyny zmian to:
1)
2)
3)
znacznie wyższa stawka opłaty przejściowej i jakościowej OSP (wzrost ten uwzględniony został w taryfie
na 2014 r., uwzględniając stopień przeniesienia stawek OSP w taryfie, efekt netto jest korzystny dla TAURON
Dystrybucja),
wyższy wolumen zakupu ustug przesytowych z powodu spadku generacji u wytwórców przytączonych do sieci
dystrybucyjnej,
niższy poziom różnicy bilansowej oraz niższy wskaźnik różnicy bilansowej w następstwie spadku sprzedaży
odbiorcom z sieci niskiego napięcia, silnie narażonej na straty sieciowe, oraz wzrostu sprzedaży odbiorcom
z sieci wysokiego napięcia, słabiej obciążonej stratami sieciowymi (w Ii III kwartale 2014 r. wskaźnik był niższy
niż w analogicznym okresie w 2013 r., jedynie w IV kwartale 2014 r. wskaźnik osiągnął nieco wyższy poziom niż
w IV kwartale 2013 r., narastająco odchylenie wskaźnika sięga 6%), spadek wolumenu strat wynika również
z mających charakter ciągły działań technicznych na sieci,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>vv ZaKTESIE KOSZTOW StlalyCchn, nastąpi! wzrost w Stosurnku Go eU!35T. INa ICN poziom wpryw miały następujące CZYNNIKI.
1)
2)
3)
4)
obniżenie kosztów wynagrodzeń w części wynikającej z redukcji zatrudnienia (w szczególności w ramact
Programu Dobrowolnych Odejść),
wyższe koszty rezerwy aktuarialnej (głównie w związku ze zmianą stopy dyskonta),
wzrost zakresu usiug świadczonych przez spółki Grupy Kapitatowej TAURON (między innymi w zakresie obsług
klienta),
wzrost kosztów amortyzacji i podatku od majątku sieciowego jako efekt realizowanych inwestycji.
Poniższy rysunek przedstawia dane finansowe Obszaru Dystrybucja za lata 2012-2014.
Rysunek nr 32. Dane finansowe Obszaru Dystrybucja za lata 2012-2014
Poniższy rysunek przedstawia wynik EBIT Obszaru Dystrybucja wraz z istotnymi czynnikami wpływającymi na zmianę r/r.
Rysunek nr 33. Wynik EBIT Obszaru Dystrybucja
Głównym celem Obszaru Dystrybucja jest generowanie stabilnych przychodów przy jednoczesnej optymalizacji
kosztów i poprawie jakości świadczonych usług. Zarządzanie poziomem kosztów operacyjnych oraz efektywność
inwestycji są kluczowymi obszarami generowania wyniku finansowego operatorów systemów dystrybucyjnych.
W celu optymalizacji kosztów Obszar Dystrybucja realizuje program poprawy efektywności, którego głównymi
punktami są ograniczenie zatrudnienia oraz eliminowanie dublujących się funkcji, optymalizacja usług obcych i zużycia
materiatów oraz optymalizacja różnicy bilansowej poprzez ograniczenie strat technicznych i handlowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Obszar Dystrybucja dąży do poprawy jakości świadczonych usiug poprzez zwiększenie bezpieczeństwa dostaw
i efektywności funkcjonowania sieci. Aby osiągnąć cele, Obszar Dystrybucja będzie realizował inwestycje głównie
w modernizację i odtworzenie istniejącego majątku oraz przytączenia nowych odbiorców i źródeł.
W Obszarze Dystrybucja w 2014 r. poniesiono ogółem 1 934,8 mln zi nakładów inwestycyjnych. Główne kierunki
inwestowania to:
 
1) 512,1 mln zł na inwestycje związane z przytączeniem nowych odbiorców,
2) 1151,3 mln zł na inwestycje związane z modernizacją i odtworzeniem sieci.
Ponadto w 2014 r. na realizację strategicznego projektu inwestycyjnego System Zarządzania Majątkiem Sie
poniesiono ok. 18,3 mln zł (projekt będzie kontynuowany w kolejnych latach).
|) 512,1 min zł na inwestycje związane z przyłączeniem nowych odbiorców,
2) 1 151,3 mln zł na inwestycje związane z modernizacją i odtworzeniem sieci.
Rozwój gospodarczy w regionie oraz postęp technologiczny w zakresie telemechaniki, automatyki zabezpieczeniowej,
łączności oraz informatyki otwiera nowe możliwości dla zarządzania dystrybucją energii elektrycznej. Najnowsze
osiągnięcia techniki umożliwiają szybką reakcję na zmiany w systemie dystrybucyjnym w celu zapewnienia najwyższych
standardów świadczenia usług dystrybucji. Znaczenie dla dalszego rozwoju sektora energetycznego mieć będzie
smart grid i/lub smart metering, czyli „inteligentne” opomiarowanie sieci. Takie rozwiązanie wprowadzi dodatkowe
funkcjonalności zarówno po stronie dostawcy, jak i klienta i zdecydowanie wpłynie na rozwój branży. Jakość
świadczonych usług dystrybucyjnych, w tym liczbę i czas przerw w dostawach, w Polsce znacznie odbiega
od standardów unijnych. Dla osiągnięcia poprawy jakości niezbędne są znaczne nakłady inwestycyjne. Kierunek
i szybkość zmian w obszarze dystrybucji energii elektrycznej uzależnione będą od systemu regulacji i kalkulacji taryf.
Poniższa tabela przedstawia wyniki Obszaru Sprzedaż w latach 2012-2014.
 
Przybliżony obraz wyników w okresie pięcioletnim został zaprezentowany w pkt 4.7. niniejszego sprawozdania.
Przychody ze sprzedaży w 2014 r. osiągnęły poziom niższy o 15,2% w porównaniu z 2013 r. Zdarzenia, które
wystąpiły w trakcie 2013 r., związane z kontraktacją na rynku SPOT, zabezpieczeniem praw majątkowych, zmiennością
wolumenów zapotrzebowania odbiorców, rozliczeń rynku bilansującego, spowodowały, iż w 2013 r. można było
uzyskać znacznie wyższe marże niż w 2014 r. Jednocześnie w 2013 r. wystąpiły korzystne zmiany cen rynkowych,
które wpłynęły na wysoki poziom wyników w każdym portfelu. Ponadto w 2013 r. wystąpiły zdarzenia o charakterze
jednorazowym, których nie było w takim wymiarze w 2014 r., dotyczy to zarówno transakcji na prawach majątkowych
oraz przyspieszonej kontraktacji praw do emisji CO.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Wynik operacyjny EBIT oraz EBITDA ukształtował się w 2014 r. na poziomie niższym niż w roku ubiegłym, na «c
wpływ miały poniższe czynniki:
2)
3)
4)
5)
6)
 
niższe ceny sprzedaży energii elektrycznej (średnio o 12,1%), jak również niższy wolumen sprzedaży (o 2,7 TWh);
niższy poziom ceny sprzedaży energii elektrycznej w 2014 r. wynika z obniżenia cen dla klientów indywidualnych
zatwierdzonych w taryfie przez Prezesa URE, obniżenia cen sprzedaży w związku z akcjami lojalizującymi;
niższy byt też koszt zakupu energii konwencjonalnej na rynku hurtowym w transakcjach długoterminowych oraz
SPOT,
obniżenie wolumenu sprzedaży detalicznej obserwowane było w szczególności w segmencie masowym
w grupach taryfowych G i C1x oraz w segmencie biznesowym. Na niższą sprzedaż do klientów strategicznych
wpływ miał spadek zapotrzebowania na energię elektryczną oraz wzmożona aktywność spółek konkurencyjnych,
zdarzenie jednorazowe z 2013 r. (na obrocie prawami majątkowymi), powodujące zwiększenie wyniku o ok. 78 mln zł,
wzrost kosztów obowiązku umorzenia praw majątkowych dla PMOZE i PMMET w 2014 r. oraz przywrócenie
obowiązku umarzania praw majątkowych z kogeneracji (zarówno węglowej jak i gazowej),
niższy poziom przychodów ze sprzedaży paliw, co jest skutkiem niższych cen paliw oraz spadku zapotrzebowania
na energię elektryczną, w szczególności produkowaną w źródłach wytwórczych wykorzystujących węgiel
kamienny, co przełożyło się na obniżenie zapotrzebowania na węgiel energetyczny,
niższy poziom przychodów ze sprzedaży uprawnień do emisji gazów cieplarnianych w efekcie przyspieszonej
kontraktacji praw do emisji CO» w 2013 r.
  
Poniższy rysunek przedstawia dane finansowe Obszaru Sprzedaż za lata 2012—2014.
Rysunek nr 34. Dane finansowe Obszaru Sprzedaż za lata 2012-2014
Poniższy rysunek przedstawia wynik EBIT Obszaru Sprzedaż wraz z istotnymi czynnikami wptywającymi na zmianę r/r.
Rysunek nr 35. Wynik EBIT Obszaru Sprzedaż
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Priorytetem strategicznym Obszaru Sprzedaż jest maksymalizacja masy marży | stopnia ze sprzedaży energii
elektrycznej przy optymalizacji poziomu kosztów własnych. Najważniejszymi zadaniami Obszaru Sprzedaż są:
utrzymanie najbardziej rentownych klientów, stworzenie kanałów do pozyskiwania nowych klientów oraz budowa
efektywnej organizacji sprzedażowej.
Podstawowym i bezpośrednim narzędziem spółki sprzedażowej, stużącym do generowania marży jest odpowiednie
kształtowanie cen końcowych, z wyłączeniem cen sprzedaży w taryfie G (tj. w segmencie gospodarstw domowych)
dla której wciąż istnieje obowiązek zatwierdzania cen przez Prezesa URE. Spółka kształtuje ceny detaliczne
na podstawie kosztów związanych ze sprzedażą energii oraz przy uwzględnieniu ryzyka związanego z odejściem
klientów i brakiem możliwości pozyskania nowych. Obszar Sprzedaż optymalizuje wyniki działalności poprzez
maksymalizację masy marży ze sprzedaży energii elektrycznej i innych usług, przy jednoczesnym zarządzaniu
portfelem zakupowym i kosztami Obszaru.
W Obszarze Sprzedaż w 2014 r. poniesiono ogółem 5,9 mln zł nakładów inwestycyjnych, głównie na zakup licencji
i oprogramowania oraz środków transportu.
W obszarze sprzedaży wzrasta konkurencja podmiotów sprzedających energię elektryczną prowadząca do erozj
marży. Dodatkowym czynnikiem mogącym wpływać na obniżenie marż jest sytuacja na hurtowym rynku energii
Hurtowy rynek energii charakteryzuje się bardzo dużą zmiennością cen, co stanowi zarówno zagrożenie, jak i szansę
dla prowadzenia działalności sprzedażowej. Zagrożenie związane jest z ograniczonymi możliwościami wdrożenie
podwyżki cen dla klientów końcowych w przypadku wzrostu cen hurtowych energii. Dodatkowo ograniczony jesi
wolumen, który nie może być objęty zmianą ceny ze względu na umowy zawarte z klientami na czas określony.
po ustalonej z góry stałej cenie. Z kolei odpowiednie zarządzanie cenami sprzedaży, w przypadku spadku cer
hurtowych, w szczególności w segmencie klientów masowych, pozwala uzyskiwać dodatkową marżę.
Odczuwalny wpływ na operacyjne działania przedsiębiorstw energetycznych związany jest z postępującą liberalizacją
polskiego rynku energii. Przewidywane jest docelowo uwolnienie cen taryfy G. Zwolnienie z obowiązku przedkładania
taryf do zatwierdzenia wyzwoli działania konkurencyjne w segmencie gospodarstw domowych, który posiada bardzo
duży potencjał do realizacji masy marży.
Poza konkurencją stymulowaną przez organy regulacyjne, rozwija się także konkurencja pomiędzy koncernami
energetycznymi w obszarze produktowym i marketingowym. W 2014 r. Grupa Kapitałowa TAURON uzyskała możliwość
równoległego oferowania Klientom biznesowym produktów z zakresu energii elektrycznej i gazu ziemnego. Trwają
prace nad przedsięwzięciami polegającymi na tączeniu ofert sprzedaży energii elektrycznej z innymi dostawcami
mediów.
Poniższa tabela przedstawia wyniki Obszaru Obsługa Klienta w latach 2012-2014.
Przybliżony obraz wyników w okresie pięcioletnim został zaprezentowany w pkt 4.7. niniejszego sprawozdania.
 
W 2014 r. kontynuowany byt proces migracji do Segmentu Obsługa Klienta funkcji obsługi klienta, rachunkowości
oraz informatyki ze spółek Grupy Kapitałowej TAURON, wraz z aktywami wykorzystywanymi w spółkach
do ich realizacji, co przyczyniło się do wzrostu przychodów Obszaru. Proces ten rozpoczął się w 2012 r., w 2013 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>miał miejsce proces migracji funkcji informatycznych i funkcji rachunkowości z wybranych spółek Grupy Kapitałowej
TAURON, co było kontynuowane w bieżącym roku sprawozdawczym.
Poszerzenie spektrum świadczonych usług wiąże się ze wzrostem kosztów prowadzonej działalności, przede wszystkinr
w zakresie usług obcych i kosztów pracy. Zwiększenie zakresu świadczonych ustug przekłada się na wzrost wyników
Obszaru Obsługa Klienta. Wartość przejmowanych aktywów oraz prowadzone inwestycje zarówno w rzeczowyn
majątku trwatym i aktywach niematerialnych (głównie w wyniku wdrażania nowoczesnych systemów informatycznych
mają wpływ na wzrost r/r wartości amortyzacji i wartości aktywów trwałych.
Poniższy rysunek przedstawia dane finansowe Obszaru Obsługa Klienta za lata 2012-2014.
Rysunek nr 36. Dane finansowe Obszaru Obsługa Klienta za lata 2012-2014
Poniższy rysunek przedstawia wynik EBIT Obszaru Obsługa Klienta wraz z istotnymi czynnikami wptywającymi na zmianę r/r.
Głównym celem Obszaru Obsługa Klienta jest świadczenie Obszarom Sprzedaż i Dystrybucja usług w zakresie kontaktów
i rozliczeń z klientami na wysokim poziomie jakościowym i optymalnych kosztowo oraz na świadczeniu funkcji
wsparcia Obszarom Grupy Kapitałowej TAURON. Obszar ujednolica i centralizuje procesy obsługi klienta, prowadząc
do optymalizacji kosztów i poprawy jakości, zapewniając narzędzia i usługi umożliwiające wzrost biznesowy w Obszarze
Sprzedaż. Obszar odpowiedzialny jest za efektywną centralizację funkcji wsparcia w zakresie rachunkowości i IT,
co przyczyni się do wzrostu efektywności kosztowej całej Grupy Kapitałowej TAURON oraz poprawy jakości zarządzania.
W Obszarze Obstuga Klienta w 2014 r. poniesiono ogółem 96,3 mln zł nakiadów inwestycyjnych. Są to przede
wszystkim naktady na systemy informatyczne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Rosnąca konkurencja na rynku energii wymaga podejmowania działań, które wpłyną na dalszą poprawę efektywności
kosztowej i jakości świadczonych usług. Obszar Obstuga Klienta, poprzez profesjonalną i sprawną obsługę klientów
oraz dostosowanie narzędzi informatycznych do potrzeb biznesowych, będzie istotnie wpływał na rozwój Obszaru
Sprzedaż. Aktualne trendy rynkowe wyraźnie wskazują na przenoszenie obsługi klienta do kanałów alternatywnych.
Rozwój obsługi online, wzrost wykorzystania internetu i technologii mobilnych systematycznie wzrasta, co wymusza
ciągłe dostosowywanie jakości obsługi do wymagań i oczekiwań klientów. Obszar Obsługa Klienta kontynuuje
i finalizuje centralizację w jednym podmiocie funkcji wspólnych poprawiając tym samym sprawność funkcjonowania
i efektywność kosztową Grupy Kapitałowej TAURON.
Poniższa tabela przedstawia wyniki Obszaru Pozostate w latach 2012-2014.
Przybliżony obraz wyników w okresie pięcioletnim został zaprezentowany w pkt 4.7. niniejszego sprawozdania
Osiągnięte w 2014 r. przychody Obszaru Pozostałe wyniosty 84,2% wartości przychodów osiągniętych w roku
poprzednim, na co miała wpływ sprzedaż mniejszego wolumenu energii elektrycznej oraz sorbentów, przy
jednoczesnym spadku średnich cen sprzedaży realizowanych w niemalże każdym produkcie oferowanym na rynku
przez spółki segmentu. Uzyskanie przez Segment Pozostałe lepszych wyników r/r jest efektem uzyskania
korzystniejszych marż na sprzedaży produktów aniżeli miało to miejsce w 2013 r. oraz zrealizowania oszczędności
w kosztach zużycia materiałów i energii.
Poniższy rysunek przedstawia dane finansowe Obszaru Pozostałe na lata 2012—2014.
Rysunek nr 38. Dane finansowe Obszaru Pozostałe za lata 2012-2014
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>W Obszarze Pozostate wielkość nakładów inwestycyjnych poniesionych w 2014 r. wyniosia ogółem 8,6 mln zi.
Inwestycje w głównej mierze byty realizowane przez KW Czatkowice i mają na celu optymalizację kosztów ponoszonych
przez tę spółkę.
Rosnąca konkurencja na rynku kruszyw wymaga podejmowania działań, które wpłyną na dalszą poprawę efektywności.
Tym samym, spółka Obszaru Pozostate — KW Czatkowice na bieżąco monitoruje sytuację na rynkach zbytu, poszukuje
nowych zastosowań dla obecnie wytwarzanych produktów, optymalizuje sposób wykorzystywania pozyskiwanych
surowców, prowadzi projekty z wykorzystaniem środków preferencyjnych mających na celu podniesienie
konkurencyjności zakładu.
'oniższa tabela przedstawia wolumeny produkcji i sprzedaży w Grupie Kapitałowej TAURON za lata 2014—2012.
Tabela nr 17. Wolumeny produkcji i sprzedaży za lata 2014-2012
Działająca w Obszarze Wydobycie spółka TAURON Wydobycie jest producentem węgla oferowanego do sprzedaży
na rynku w sortymentach grubych, średnich oraz miałach energetycznych. W zależności od sortymentu węgiel posiada
następujące parametry handlowe:
1) kaloryczność od 19 MJ/kg do 23 MJ/kg,
2) zawartość popiołu od 6% do 16%,
3) zawartość siarki od 1% do 1,4%.
TAURON Wydobycie prowadzi sprzedaż węgla w dwóch kierunkach:
1) sprzedaż miatów węglowych i mutów węglowych do elektrowni i elektrociepiowni,
2) sprzedaż sortymentów grubych, średnich oraz niewielkiej ilości miałów za pośrednictwem zorganizowanej
w całym kraju sieci handlowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Sprzedaż węgla z TAURON Wydobycie realizowana jest głównie w południowej i centralnej Polsce, w szczególności
w województwach: śląskim, małopolskim, podkarpackim, świętokrzyskim i dolnośląskim.
W 2014 r. sprzedaż węgla kamiennego przez TAURON Wydobycie wyniosła ok. 4,9 mln Mg, w tym 3,5 mln Mg
(ok. 72%) do spółek Grupy Kapitałowej TAURON z Segmentów Wytwarzanie i Ciepio. W porównaniu z 2013 r.
oznacza to spadek o ok. 10,9%, największy w obszarze sortymentów grubych i średnich sprzedawanych poza Grupę
Kapitałową TAURON.
Niższy poziom sprzedaży wynika przede wszystkim z sytuacji rynkowej branży górnictwa, zwiększonego importu
węgla, głównie z rynków wschodnich, mniejszej produkcji energii elektrycznej z węgla kamiennego (na rzecz węgla
brunatnego) oraz wzrostu produkcji energii elektrycznej z OZE, przy jednoczesnym spadku zapotrzebowania na energię
przez odbiorców. Produkcja węgla handlowego w 2014 r. wyniosła ok. 5,40 mln Mg i była niższa o ok. 1% w porównaniu
z 2013 r.
Podstawowa działalność Obszaru Wytwarzanie w ramach Grupy Kapitałowej TAURON obejmuje wytwarzanie energii
elektrycznej i ciepta, realizowane w 2014 r. w 6 elektrowniach konwencjonalnych: Jaworzno III, Łaziska, Łagisza,
Siersza, Blachownia i Stalowa Wola (Elektrownia Blachownia od dnia 10 grudnia 2014 r. weszła w skład spółki TAMEH
POLSKA).
Łączna moc elektryczna zainstalowana jednostek wytwórczych Obszaru Wytwarzanie wyniosta na koniec 2014 r.
4 506 MW,. Główne paliwa wykorzystywane w procesie produkcji to węgiel kamienny, biomasa oraz gaz koksowniczy
i gaz wysokometanowy.
Poniższy rysunek przedstawia strukturę mocy elektrycznej zainstalowanej Segmentu Wytwarzanie według stan
na dzień 31 grudnia 2014 r. i 31 grudnia 2013 r.
Rysunek nr 39. Struktura mocy elektrycznej zainstalowanej Segmentu Wytwarzanie wediug stanu
na dzień 31 grudnia 2014 r. i 31 grudnia 2013 r.
Obszaru Ciepło
W 2014 r. wytworzona przez Obszar Wytwarzanie energia elektryczna została sprzedana przede wszystkim
do Obszaru Sprzedaż Grupy Kapitałowej TAURON (59%), jak również do odbiorców zewnętrznych, w tym odbiorców
końcowych. W 2014 r. istotnie wyższy, w stosunku 2013 r., był udział sprzedaży energii na rynku bilansującym.
Wpływ na rentowność Obszaru Wytwarzanie mają między innymi mechanizmy RB, które w kształcie obowiązującym
w 2013 r. nie przenosiły kosztów utrzymywania tzw. „zimnej rezerwy”. Od 1 stycznia 2014 r. decyzją Prezesa URE
został wprowadzony nowy mechanizm płatności za ORM, zaproponowany przez OSP końcem 2013 r. Działanie tego
mechanizmu polega na płatności za moc dyspozycyjną dostępną dla OSP na blokach systemowych, nie sprzedaną
w handlu hurtowym. Mechanizm ten pozwala na odzyskanie — w części — kosztów stałych ponoszonych przez te
jednostki (w tym tzw. „zimnej rezerwy”), co znacząco poprawia rentowność Obszaru Wytwarzanie. Wprowadzenie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>tego mechanizmu wynikaio z konieczności utrzymania odpowiedniego poziomu mocy zainstalowanej w KSE w związku
z prognozowaną możliwością niezbilansowania KSE w najbliższych latach. Po modyfikacjach mechanizm ten będzie
obowiązywał również w 2015 r.
Jiepło wytwarzane przez Obszar Wytwarzanie jest sprzedawane do spółki Grupy Kapitałowej TAURON zajmującej si:
dystrybucją i sprzedażą ciepła, jak również do odbiorców zewnętrznych.
Ponadto Obszar Wytwarzanie uzyskuje z tytułu produkcji energii elektrycznej z OZE oraz w kogeneracji świadectw:
pochodzenia, które są następnie nabywane przez spółki Obszaru Sprzedaż i przedstawiane Prezesowi URE
do umorzenia. Spółki wytwarzające energię elektryczną w kogeneracji otrzymywały świadectwa pochodzenia energi
(tzw. „czerwone” i „żółte” certyfikaty) dopiero od maja 2014 r., ze względu na opóźnienie uregulowań prawnycł
regulujących system wsparcia dla wytwarzania energii w instalacjach wysokosprawnej kogeneracji. Począwsz)
od dnia 30 kwietnia 2014 r. przywrócono system wsparcia dla wysokosprawnej kogeneracji. Nowelizacja Ustaw)
z dnia 10 kwietnia 1997 r. Prawo energetyczne oraz niektórych innych ustaw przedłuża do końca 2018 r
funkcjonowanie systemu wsparcia dla producentów energii elektrycznej i ciepła w procesie kogeneracji.
Energia elektryczna wytworzona w 2014 r. przez Obszar OZE stanowiła ok. 5% całości energii wytworzonej
w ramach Grupy Kapitałowej TAURON. Energia ta sprzedawana była w ramach Grupy Kapitałowej TAURON
do TAURON Sprzedaż (ok. 50%) oraz do TAURON (ok. 4%), a także poza Grupę Kapitałową TAURON — do spółek ENEA
i ENERGA-OBRÓT S.A. (ok. 46%). Uzyskane z tytułu produkcji energii elektrycznej w OZE prawa majątkowe
sprzedane zostały do spółek Grupy Kapitałowej TAURON w celu umorzenia oraz do ENEA.
Podstawową działalnością spółki TAURON Ciepło, realizowaną na podstawie udzielonych przez Prezesa URE koncesji,
jest:
1) wytwarzanie ciepła i energii elektrycznej,
2) _ obrót ciepłem,
3) przesyłanie i dystrybucja ciepła.
Działalność ta wykonywana jest na obszarze województw: śląskiego, dolnośląskiego oraz małopolskiego. TAURON
Ciepło dysponuje własnymi źródłami ciepia o tącznej zainstalowanej mocy cieplnej 1 282 MW (bez ZW Nowe
przekazanego z dniem 10 grudnia 2014 r. do spółki TAMEH POLSKA). Produkcja ciepła w 2014 r. przez Obszar Ciepło
wyniosła ok. 9,1 PJ, a łączna sprzedaż ciepła 12,9 PJ. Udział sprzedaży ciepła wytwarzanego w źródłach własnych
w łącznej wielkości sprzedaży ciepła wynosił w 2014 r. ok. 63%.
Produkcja energii elektrycznej przez Obszar Ciepło wyniosła w 2014 r. ok. 1,7 TWh.
W 2014 r. istotnym odbiorcą ciepła i energii elektrycznej oraz pozostałych mediów (dmuchu wielkopiecowego,
sprężonego powietrza, pary technologicznej i in.) byt ArcelorMittal. Produkcja ZW Nowa (elektrociepiownia
przemysłowa), skierowana jest przede wszystkim na zapewnienie ArcelorMittal ww. nośników energii niezbędnych
do procesu technologicznego. Wielkość zapotrzebowania ArcelorMittal, i tym samym produkcji ZW Nowa,
uwarunkowana jest sytuacją na rynku hutniczym. W związku z utworzeniem przez TAURON i ArcelorMittal
wspólnego przedsięwzięcia w formie spółki TAMEH Polska, ZW Nowa został z dniem 10 grudnia 2014 r. przekazany
do tej spółki.
Spółka TAURON Dystrybucja petni, na podstawie decyzji Prezesa URE, funkcję OSD. Obszar Dystrybucja obsługuje
ok. 5 380 tys. odbiorców końcowych.
Segment Dystrybucja obejmuje swoją działalnością obszar o powierzchni ok. 57 tys. km?, położony głównie
w województwach: dolnośląskim, małopolskim, opolskim i śląskim, a ponadto w województwach: tódzkim,
podkarpackim i świętokrzyskim. Funkcje operacyjne realizuje 11 oddziałów zlokalizowanych w Bielsku-Białej, Będzinie,
Częstochowie, Gliwicach, Jeleniej Górze, Krakowie, Legnicy, Opolu, Tarnowie, Wałbrzychu i Wrocławiu.
W 2014 r. wolumen sprzedaży usług dystrybucyjnych energii elektrycznej wynióst 47,9 TWh, czyli pozostał
na podobnym poziomie jak w 2013 r.
W wolumenie dostawy usług dystrybucyjnych 95,25% stanowi sprzedaż odbiorcom taryfowym w zakresie
poszczególnych poziomów napięć: wysokiego (grupa A), średniego (grupa B) i niskiego (C, G, R). Catkowita
wielkość energii elektrycznej dostarczonej odbiorcom taryfowym w 2014 r., w ramach sprzedaży usług dystrybucyjnych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>przyłączonym do sieci TAURON Dystrybucja, wynosiła 45,6 TWh (z doszacowaniem) i była wyższa w porównani!
do 2013 r. o ok. 43,5 GWh, tj. o 1%.
Poniższy rysunek przedstawia dystrybucję energii elektrycznej według grup taryfowych za lata 2014 i 2013.
Rysunek nr 40. Dystrybucja energii elektrycznej wedtug grup taryfowych [MWh]
 
Dystrybucja energii elektrycznej według grup
taryfowych 2013 r.
Sprzedaż usług dystrybucji realizowana jest na podstawie zawartych z odbiorcami umów kompleksowych oraz umów
o świadczenie usług dystrybucji. Pierwszy typ umowy obejmuje zarówno sprzedaż energii elektrycznej przez spółki
Obszaru Sprzedaż, jak też dostawy tej energii przez spółkę pełniącą funkcję OSD. Drugi typ umowy reguluje wyłącznie
dostawy energii elektrycznej przez spółkę pełniącą funkcję OSD. W przypadku tego rodzaju umów zakup energii
elektrycznej uregulowany jest w odrębnych umowach sprzedaży energii elektrycznej zawartych przez odbiorcę
z wybranym przez niego sprzedawcą.
Udziat wartości sprzedaży usług dystrybucji w ramach umów kompleksowych w tącznej wartości sprzedaży ustug
dystrybucji do odbiorców końcowych w 2014 r. wyniósł ok. 60%. Natomiast wolumen dostaw w ramach umów
kompleksowych w łącznym wolumenie dostaw do odbiorców końcowych wyniósł ok. 41%
Obszar Sprzedaż obejmuje działalność w zakresie sprzedaży energii elektrycznej oraz działalność w zakresie handlu
hurtowego energią elektryczną i pozostałymi produktami rynku energetycznego. Działalność w zakresie sprzedaży
obejmuje sprzedaż energii elektrycznej do klientów końcowych, w tym również do klientów kluczowych. Natomiast
działalność w zakresie handlu hurtowego obejmuje głównie handel hurtowy energią elektryczną, obrót i zarządzanie
uprawnieniami do emisji CO», prawami majątkowymi wynikającymi ze świadectw pochodzenia energii oraz gazem
ziemnym.
W 2014 r. w Obszarze Sprzedaż Grupa Kapitałowa TAURON działała w otoczeniu rynkowym, gdzie poziom
konkurencyjności w poszczególnych segmentach nie zmienił się znacząco w porównaniu do lat poprzednich.
W 2014 r. rynek gospodarstw domowych (klient indywidualny) nadal, mimo zapowiedzi uwolnienia, pozostawał objęty
obowiązkiem zatwierdzania cen sprzedaży przez Prezesa URE. Efektem tego była niska konkurencyjność w tym
segmencie rynku. Według danych URE, od połowy 2007 r. do końca 2014 r., tj. od początku okresu liberalizacji rynku
energii, odnotowano ok. 288 tys. gospodarstw domowych, które zmieniły sprzedawcę energii elektrycznej. Jest to
znacznie więcej niż w 2013 r., jednakże biorąc pod uwagę potencjał tego segmentu, czyli ogólną liczbę gospodarstw
domowych w Polsce, stanowi to jedynie niewielki odsetek i jest dopiero początkiem procesu liberalizacji tej części rynku.
Odwrotną sytuację obserwuje się w segmencie instytucji i podmiotów gospodarczych (klient biznesowy), gdzie
konkurencja jest duża, a firmy już od kilku lat korzystają z uwolnienia cen energii elektrycznej. Postęp liberalizacji
spowodował, że coraz lepiej uświadomiony klient biznesowy oczekuje konkurencyjnych rozwiązań. Wzmożona
aktywność sprzedażowa firm energetycznych wywiera coraz większą presję cenową, pojawiły się nowe podmioty
konkurujące o klienta, a przejrzystość mechanizmów rynku energii jest już koniecznością w działaniach na tym rynku.
Według danych URE, od połowy 2007 r. do końca 2014 r. odnotowano blisko 123 tys. podmiotów instytucjonalnych,
którzy zmienili dostawcę energii.
W 2014 r. zmiany sprzedawcy dokonało ponad 182 tys. odbiorców energii elektrycznej (w tym: ok 30 tys. podmiotów
instytucjonalnych oraz ok. 152 tys. gospodarstw domowych). W 2014 r. dynamika zmian w przypadku gospodarstw
domowych wyniosła 112,2%, a w przypadku podmiotów instytucjonalnych 32,6%.
</Text>
	</Page>
</document>
