<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Rok 2019 obfitował w wyzwania na polu zarządzania bazą depozytową. Mimo niekorzystnego
otoczenia rynkowego - niskich stóp procentowych, konkurencji ze strony innych banków, rynku
nieruchomości i detalicznych obligacji skarbowych oraz dodatkowych zadań związanych z
przejęciem Euro Banku - Bank wykorzystał rosnące na rynku środki osób fizycznych. Uwzględniając
akwizycję łączny wzrost wolumenu depozytów klientów detalicznych wyniósł w 2019 roku 13,9 mld
PLN (+28% r/r) osiągając 63,7 mld PLN. Akwizycja depozytów ze SKOK Piast i Euro Banku, w
połączeniu z organicznym przyrostem depozytów klientów Millennium pozwoliła na wzrost udziału
rynkowego Banku o 1,1 pp. do 7,26% w listopadzie 2019 roku. Pomimo dynamicznego wzrostu
portfela depozytowego, Bank poprawił jego rentowność do poziomu 0,56% (wzrost z 0,52% na koniec
2018 roku) obniżając koszt finansowania o 4 bps.
Po gruntownej przebudowie oferty podstawowych produktów oszczędnościowych w 2017 i 2018
roku, w roku 2019 Bank skoncentrował się na przejęciu portfeli depozytowych integrowanych
banków, poprawie rentowności posiadanych pasywów, a w kontekście akwizycji nowych wolumenów
- na aktywnym promowaniu ioferowaniu Konta Oszczędnościowego Profit z atrakcyjnym
oprocentowaniem dla nowych środków. Cieszyło się ono niesłabnącym zainteresowaniem klientów,
w rezultacie czego środki zgromadzone na Kontach Oszczędnościowych Profit przyrosły o ponad 1/3.
Odpowiadając na rosnące potrzeby rynku w zakresie lokowania nadwyżek w walutach obcych, Bank
kontynuował ofertę promocyjnego oprocentowania rachunków oszczędnościowych w euro i dolarach
amerykańskich, co zaowocowało wzrostem deponowanych tam środków o ponad 30%.
Bank konsekwentnie realizował strategię oferowania zdywersyfikowanego portfela produktów
inwestycyjnych składającego się zarówno z własnych rozwiązań, jak i produktów zewnętrznych
partnerów. W zależności od segmentu klientów na ofertę składały się produkty strukturyzowane,
fundusze inwestycyjne, produkty ubezpieczeniowe o charakterze inwestycyjnym lub obligacje.
Bank rozwijał atrakcyjną ofertę produktów oszczędnościowo-inwestycyjnych, pozwalającą na
urozmaicone sposoby lokowania środków. Między innymi na początku roku wprowadził do oferty
plany inwestycyjne Millennium TFI. Do wyboru dostępne są teraz trzy plany różniące się wysokością
potencjalnego zysku i poziomem ryzyka. W ramach każdego z planów środki inwestowane są w
fundusze Millennium TFI. Bank nie pobiera opłat manipulacyjnych za nabycie jednostek
uczestnictwa, a minimalna kwota inwestycji to 500 zł. Nowa oferta dostępna jest dla klientów
każdego segmentu, w segmencie klientów masowych stanowiąc filar oferty inwestycyjnej.
Bank uruchamiał również cykliczne promocje dotyczące wysokości opłat manipulacyjnych za nabycie
funduszy. Kontynuowana była też strategia premiowania korzystania z kanałów zdalnych poprzez
obniżkę o dodatkowe 50% opłat manipulacyjnych za nabycie jednostek uczestnictwa.
Realizując wymogi przepisów prawa Bank dokonał wysyłki raportów ex-post prezentujących koszty
poniesione przez klientów posiadających w 2018 roku produkty inwestycyjne. Bank na bieżąco
dostosowywał swoją działalność zgodnie ze stanowiskami UKNF w zakresie przyjmowania tzw.
zachęt.
Od początku 2019 roku, mimo ogromnego zaangażowania w proces łączenia z Euro Bankiem
nastąpiła dalsza ekspansja detalicznej akcji kredytowej Banku. Sprzedaż pożyczek gotówkowych
osiągnęła rekordową wartość 4,1 mld PLN, (+28% r/r) (sprzedaż Euro Banku ujęta od 9 listopada
2019 roku). Przyczyniły się do tego konkurencyjne oferty produktów oraz atrakcyjne promocje
skierowane do nowych klientów i wybranych segmentów rynku. Umożliwiło to utrzymanie wysokiego
tempa sprzedaży przez cały rok. Nie bez znaczenia było również szybkie tempo wzrostu sprzedaży
pożyczek w kanałach elektronicznych (48% r/r), a w szczególności w kanale „mobile” (141% r/r).
Znakomita sprzedaż oraz efekt połączenia przyniosły podwojenie wartości portfela kredytów
konsumpcyjnych do 15,1 mld PLN.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>oferta „100 zł raty za każde 5 000 zł pożyczki” dotycząca pożyczek w kwocie 5 000 zł,
10 000 zł lub 15 000 zł udzielanych na okres 60 miesięcy ze znaną z góry ratą w wysokości
odpowiednio 100 zł, 200 zł lub 300 zł.
kontynuacia ofertv dla pracowników sektora finansoweco
Klienci zainteresowani korzystnym przeniesieniem swoich zobowiązań spłacanych w innych bankach
do Banku Millennium mogli skorzystać z pożyczki konsolidacyjnej w ofertach specjalnych z
ubezpieczeniem spłaty, niższym oprocentowaniem i bez prowizji od kwoty przenoszonych środków.
Pożyczkę konsolidacyjną wspierały:
« _ oferta promocyjna z oprocentowaniem 5,7% w przypadku skorzystania z opcjonalnego
ubezpieczenia, lub 6,7% w przypadku pożyczki bez ubezpieczenia.
« _ Dalszy rozwój procesu sprzedaży pożyczki konsolidacyjnej w kanałach telefonicznych
Rok 2019 można opisać jako rok stabilnego wzrostu i utrzymania atrakcyjnej oferty. Bank
utrzymywał strategię rozwoju konkurencyjnej oferty oraz procesu sprzedażowego. Wzrost sprzedaży
wspierały następujące akcje:
oferta „Limit w koncie za 0 zł” skierowana do nowych klientów Banku, umożliwiająca
skorzystania z produktu w pierwszym roku bez dodatkowych kosztów - prowizja za
uruchomienie limitu to 0 zł. Warunki te należą do najbardziej atrakcyjnych na rynku.
7 - dniowy okres bezodsetkowy, który umożliwia skorzystanie z limitu bez ponoszenia
kosztów odsetkowych w każdym miesiącu rozliczeniowym.
Dzięki intensywnym działaniom marketingowym w 2019 roku Bank po raz kolejny ustanowił rekord
sprzedaży kart kredytowych. Flagowymi produktami pozostały karty Impresja i Alfa, które oferują
swoim posiadaczom 5% zwrot wydatków dokonanych u Partnerów tych kart. Wzrost organiczny
wsparty przez fuzję z Euro Bankiem przełożył się na przyrost portfela kart kredytowych o 101 tys.
(+28%) względem końca grudnia 2018 roku.
Również liczba kart debetowych zwiększyła się wraz ze wzrostem ilości kont osobistych oraz przy
znaczącej kontrybucji kart przejętych z Euro Banku. Portfel kart debetowych Banku na koniec
2019 roku wyniósł 2,86 mln kart, co oznacza jego przyrost r/r o 701 tys. (+32%).
W Ill kw. 2019 udział Banku Millennium w rynku pod względem ilości wydanych kart wyniósł 6,7%
dla kart kredytowych oraz 7,2% dla kart debetowych. Pod względem wartości transakcji
wykonanych kartami udział kształtował się na poziomie 8,6% dla kart kredytowych oraz 6,9% dla
kart debetowych.
W ciągu pierwszych 3 kwartałów 2019 roku dynamika wzrostu zarówno portfela kart kredytowych
jak i debetowych Banku Millennium była wyższa niż zmiany na rynku, zaś fuzja operacyjna z Euro
Bankiem dodatkowo umocniła pozycję Banku.
W 2019 roku Bank Millennium utrzymywał wysoką pozycję na rynku sprzedaży kredytów
hipotecznych. Ich sprzedaż osiągnęła solidną wartość 4,2 mld zł (+26% r/r) (sprzedaż Euro Banku
ujęta od 9 listopada 2019 roku). Był to wzrost dużo wyższy niż 17% wzrost rynku w tym samym
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Bardzo dobre relacje z partnerami sprzedaży (pośrednicy finansowi) pozwoliły na uzyskanie
najlepszego wyniku sprzedaży w tym kanale w całej historii Banku (3,1 mld zł). Łączna sprzedaż w
2019 roku osiągnęła najwyższy w historii Banku wynik dla akcji kredytowej prowadzonej w walucie
PLN.
W pierwszym kwartale 2019 roku Bank zmodyfikował ofertę dla kredytu hipotecznego poprzez
obniżenie marży, a w drugim kwartale roku dodatkowo zmienił zasady ustalania prowizji za
podwyższone ryzyko do czasu wpisu do księgi wieczystej. Obie zmiany zostały bardzo dobrze
przyjęte przez klientów, czego potwierdzeniem są wyniki akcji kredytowej Banku.
W 2019 roku Bank przeprowadził na dużą skalę proces szkoleń z zakresu konstrukcji produktu i
procesu kredytowego. Przy okazji przypominał jak w jasny, rzetelny i transparentny sposób
przekazywać szczegóły oferty klientom. Szkolenia dotarty do grupy ponad 1 000 osób - zarówno
pracowników własnej sieci sprzedaży jak i partnerów sprzedaży spoza Banku.
W 2019 roku Bank kontynuował oferowanie specjalnych warunków klientom posiadającym kredyt w
CHF takich jak przewalutowanie, częściowa i całkowita spłata kredytu. Nadal prowadził negocjacje
warunków kursu oraz parametrów kredytu po przewalutowaniu czy częściowej spłacie kredytu -
uwzględniały one indywidualne podejście do sytuacji klienta oraz jego oczekiwań.
W 2019 roku Bank nadal oferował ubezpieczenia życiowe i majątkowe zarówno w placówkach
bankowych jak i kanałach zdalnych. Istotny udział w przychodach bancassurance przyniosła
dystrybucja ubezpieczeń powiązanych z produktami kredytowymi, w szczególności ubezpieczenia
pożyczki gotówkowej. W 2019 roku klienci mogli skorzystać z ofert specjalnych, w tym promocji
„Zyskaj do 200 zł zwrotu za OC i AC” czy „Bilety do kina za ubezpieczenie samochodu”. W wyniku
fuzji Banku Millennium i Euro Banku, klienci połączonego Banku uzyskali możliwość skorzystania z
szerokiej gamy produktów ubezpieczeniowych oferowanych przez Millennium we współpracy z
kilkoma zakładami ubezpieczeń.
Prestige to oferta skierowana do osób zamożnych z aktywami od 100 tys. do 1 mln zł lub
dokonujących comiesięcznych wpłat na konto w wysokości co najmniej 10 000 zł. Bankowość
Prywatna adresowana jest natomiast do najzamożniejszych klientów indywidualnych z aktywami
powyżej 1 mln zł, oczekujących wysokiej jakości obsługi oraz oferty produktów finansowych
przygotowanej na miarę ich indywidualnych potrzeb. Tym klientom Bank oferuje szeroką gamę
produktów inwestycyjnych i ubezpieczeniowo-inwestycyjnych, krajowe i zagraniczne fundusze
inwestycyjne, programy inwestycyjne, produkty strukturyzowane oraz fundusze inwestycyjne
zamknięte dostępne w subskrypcjach. Klienci Bankowości Prywatnej mogą korzystać z kart
Rewards, programu partnerskiego World/Elite Privileges Programme, pakietu ubezpieczeń oraz
pakietów Assistance i Concierge.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku Bank Millennium posiadał 38,2 tys. aktywnych klientów Prestige oraz
4,3 tys. aktywnych klientów Bankowości Prywatnej.
Biznes to oferta skierowana do osób prowadzących działalność gospodarczą w formie jednoosobowej
działalności gospodarczej oraz spółek cywilnych i handlowych z rocznymi przychodami do 5 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W 2019 roku Bank osiągnął najwyższy poziom akwizycji nowych kont dla klientów Biznes
odnotowując 97% wzrost sprzedaży kont firmowych rok do roku. Wzrost liczby nowych klientów o
ponad 22 tysiące został zrealizowany dzięki:
wykorzystaniu możliwości otwierania rachunków firmowych w systemie bankowości
internetowej Millenet dla obecnych klientów detalicznych Banku, którzy prowadzą
działalność gospodarczą - 23% kont rozliczeniowych zostało otwartych online
wprowadzeniu oferty specjalnej „Premia dla Twojej Firmy”
zwiększeniu poziomu „cross-sellingu” na konta firmowe w placówkach Banku.
Klientom Biznes Bank oferuję szeroką gamę produktów transakcyjnych i kredytowych, ze
szczególnym uwzględnieniem atrakcyjnej oferty leasingowej, a także nowoczesną bankowość
internetową i mobilną.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku Bank Millennium posiadał ponad 89 tys. aktywnych klientów
segmentu Biznes.
Nowe rozwiązania w Millenecie i aplikacji mobilnej dla klientów indywidualnych
Rok 2019 obfitował w intensywny rozwój bankowości elektronicznej, dostarczając nowoczesne,
innowacyjne na polskim rynku rozwiązania takie jak:
automatyczne płatności za autostrady - jako pierwszy bank w Polsce, Bank udostępnił w aplikacji
mobilnej Autopay - automatyczną płatność za autostrady firmy Blue Media. Dzięki niej klienci mogą
przejechać autostradą bez potrzeby zatrzymywania się przy bramkach. Opłata za przejazd pobiera
się automatycznie ze wskazanego przez klienta konta lub karty kredytowej po zjeździe z autostrady.
w usłudze można zarejestrować kilka pojazdów, również firmowych oraz pobrać fakturę
bezpośrednio w aplikacji Banku Millennium, po każdym przejeździe bądź zbiorczo, raz w miesiącu.
System automatycznych płatności Autopay działa obecnie na autostradzie A1 na odcinku Nowa Wieś
- Rusocin i A4 na odcinku Kraków - Katowice. Usługa jest stale rozwijana, wkrótce będzie można z
niej korzystać również na innych autostradach.
Apple Pay - dzięki udostępnieniu użytkownikom urządzeń z systemem operacyjnym iOS korzystania
z płatności Apple Pay mogą oni szybko i wygodnie płacić wszędzie tam, gdzie akceptowane są
płatności zbliżeniowe. Usługa jest dostępna dla kart Visa i Mastercard, zarówno debetowych jak i
kredytowych.
bankowość nowej generacji - w marcu Bank rozpoczął udostępnianie systemu internetowego
Millenet i aplikacji mobilnej w nowym wydaniu, tworzących bankowość nowej generacji. Do jej
budowy zastosowano unikatowe na polskim rynku technologie i rozwiązania, a także wyjątkowy
design, które zapewniają klientom zupełnie nowe cyfrowe doświadczenie. W nowej aplikacji i
Millenecie można znaleźć oferty ściśle dopasowane do potrzeb i indywidulanego sposobu
zarządzania finansami. Nowe sekcje ułatwiają dostęp do najczęściej wykonywanych funkcji, którymi
klient może zarządzać zgodnie z własnymi preferencjami. Przykładowo dodatek „Zbiórka” ułatwia
monitorowanie wpłat od wielu odbiorców na dany cel, np. zbieranie pieniędzy na prezent czy
wycieczkę klasową od kilku osób.
wnioskowanie o świadczenie rodzinne z programów Rodzina 500+ i Dobry Start 300+ zgodnie
z nowymi założeniami. Od 1 lipca 2019 roku świadczenie 500+ przysługuje na pierwsze i
każde kolejne dziecko, bez kryterium dochodowego. Z tej okazji Bank przygotował
specjalną promocję - klienci wnioskujący o świadczenie 500+ mogli liczyć na premię do 300
zł i dodatkowe nagrody. Wnioskowanie o świadczenia jest proste i intuicyjne. Po
zalogowaniu wystarczy wypełnić odpowiedni dokument w zakładce MilleUrząd oraz
potwierdzić go kodem SMS/zatwierdzić w aplikacji mobilnej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>v możliwość opłacenia podatku za pośrednictwem Millenetu bezpośrednio w serwisie Twój e-
PIT. Teraz klienci, którzy mają niedopłatę podatku, mogą uregulować należność wobec
urzędu skarbowego bez potrzeby opuszczania serwisu podatkowego. Wszystkie dane
przelewu (dane właściwego urzędu podatkowego, kwota dopłaty, rodzaj zeznania)
podstawiają się automatycznie. Dodatkowo użytkownicy Millenetu mogą logować się do
serwisu Twój e-PIT bez podawania podatkowych danych identyfikacyjnych.
terminale płatnicze POS dla klientów Biznes - we współpracy z agentem rozliczeniowym PayTel S.A.,
Bank rozszerzył ofertę skierowaną do klientów z segmentu Biznes o kompleksową usługę najmu
terminali POS wraz z akceptacją płatności i serwisem terminali. W ramach usługi Bank oferuje
szeroki wybór terminali stacjonarnych i przenośnych dających możliwość integracji z wybranymi
kasami fiskalnymi. Terminale umożliwiają płatności BLIK i zbliżeniowe, akceptację kart VISA i
Mastercard również z opcją DCC (Dynamic Currency Conversion - płatności w walucie karty) oraz
dodatkowe usługi takie jak CashBack czy sprzedaż doładowań komórkowych.
tymczasowa blokada kart w aplikacji mobilnej i odblokowywanie haseł w Millenecie - wśród nowych
rozwiązań klienci mogą korzystać z wygodnego, tymczasowego blokowania kart płatniczych w
aplikacji (blokadę można włączać i wyłączać dowolną ilość razy) oraz szybkiego, w pełni online
odblokowywania hasła do systemu Millenet, bez potrzeby kontaktu z infolinią.
W 2019 roku Bank Millennium dostosował swoje usługi do wymogów unijnej dyrektywy PSD2.
Wprowadził nową metodę aktywacji kanałów elektronicznych (w tym aplikacji mobilnej) oraz
dodatkowe zabezpieczenia przy logowaniu i uwierzytelnianiu operacji. Do wymogów dyrektywy
został również dostosowany proces otwierania konta i aktywacji w oddziale. By przygotować
klientów do zmiany, Bank przeprowadził liczne, profilowane działania komunikacyjne i edukacyjne
w systemie bankowym, na stronie www i SMS-owo. Informacje przekazywano również na infolinii i
w oddziałach. W rezultacie zmiany zostały bardzo dobrze przyjęte przez klientów, a proces ich
wprowadzania przebiegał wyjątkowo sprawnie.
Bank jako jeden z pierwszych na rynku udostępnił w marcu dokumentację i środowisko testowe, a
potem interfejs produkcyjny otwartej bankowości w standardzie PolishAPI. Następnie jako pierwsza
instytucja płatnicza na polskim rynku otrzymał zwolnienie z obowiązku utrzymywania interfejsu
awaryjnego. Potwierdziło to najwyższą jakość produkcyjnego API oraz wypełnienie wszystkich
wymagań w zakresie dostępu do rachunku i inicjacji płatności w ramach dyrektywy PSD2 i
technicznych standardów RTS dla klientów indywidualnych i korporacyjnych.
Dodatkowo, w ramach rozwoju usług opartych o otwartą bankowość, Bank rozpoczął pilotaż
agregacji kont i informacji o rachunkach z innych banków w swojej aplikacji mobilnej i systemie
internetowym. Nazwa nowej usługi to Finanse 3609.
W ramach bankowości przedsiębiorstw Bank kompleksowo obsługuje firmy o rocznych przychodach
ze sprzedaży przewyższających 5 mln zł oraz instytucje i jednostki sektora publicznego. Bazuje na
indywidualnym podejściu do każdego klienta, możliwym dzięki wszechstronnej analizie potrzeb
finansowych, rozumieniu wyzwań biznesowych, branży i regionu. Naszym wyróżnikiem jest
długofalowa, stabilna i partnerska współpraca z przedsiębiorcami oparta na wzajemnym zaufaniu,
zaangażowaniu i zrozumieniu. Dzięki temu Bank kreuje kompleksowe rozwiązania finansowe
dopasowane do specyfiki konkretnej działalności. Wspieramy je nowoczesnymi rozwiązaniami
cyfrowymi skracającymi czas zaangażowania klientów w czynności operacyjne związane ze
współpracą. Naszym celem jest zapewnienie najwyższej jakości obsługi i najkrótszego czasu reakcji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W 31 centrach korporacyjnych Bank zatrudnia najwyższej klasy profesjonalistów gwarantujących
kompleksową obsługę klientów bankowości przedsiębiorstw. Doradców Bankowych, którzy są
pierwszą linią kontaktu z klientem wspierają specjaliści produktowi: bankowości transakcyjnej,
produktów skarbu, produktów finansowania handlu i leasingu. Również specjaliści systemów
transakcyjnych oraz konsultanci wspierający klientów w kwestiach operacyjnych są dostępni
lokalnie. Współpracujący z klientem zespół uzupełniany jest przez ekspertów branżowych oraz
ekspertów finansowania fuzji i przejęć.
Bardzo wysokie zadowolenie klientów z jakości obsługi potwierdzane jest wynikami corocznych
wewnętrznych badań satysfakcji. W 2019 roku wskaźnik NPS dla banku wyniósł 42, NPS dla Doradcy
Bankowego wyniósł 75, a aż 89% klientów była bardzo zadowolona z obsługi operacyjnej
realizowanej przez konsultantów.
Pomimo ograniczonego zapotrzebowania rynku na finansowanie, wolumen wszystkich produktów
kredytowych - kredyty na finansowanie bieżących potrzeb, kredyty inwestycyjne, leasing, produkty
finansowania handlu i te z udziałem środków unijnych - wzrósł w 2019 roku o 7% r/r do poziomu 18,6
mld zł netto. Wzrost obserwowany był również w finansowaniu bieżącym (o 13% r/r) oraz kredytach
inwestycyjnych (o 8% r/r).
W 2019 roku Bank we współpracy z BGK, wprowadził możliwość aplikowania o dodatkowe
zabezpieczenie transakcji kredytowych w postaci gwarancji Biznesmax w ścieżce proekologicznej.
Daje ona możliwość uzyskania istotnego wsparcia realizacji inwestycji ukierunkowanych na
zwiększenie efektywności energetycznej.
Do oferty kredytowej wprowadzono również linię odnawialną, której zaawansowanie technologiczne
umożliwia w pełni zdalną wymianę dokumentów z Bankiem. Prowadzone są kolejne projekty
ukierunkowane na optymalizację procesów kredytowych, automatyzację i podnoszenie satysfakcji
klienta.
Rok 2019 był okresem znaczącego wzrostu zaangażowania Banku w finansowanie specjalistyczne.
Złożyły się na to transakcje konsorcjalne oraz specjalistyczne kredyty bilateralne. Największy udział
we wzroście portfela miała działalność w sektorze technologii i telekomunikacji. Znacząca część
aktywności przypadła na finansowanie nieruchomości komercyjnych oraz finansowanie fuzji i
przejęć. W roku 2020 Bank planuje kontynuację obecnej strategii ze szczególnym uwzględnieniem
finansowania sektora OZE.
W 2019 roku Bank odnotował kolejne wzrosty w obszarze faktoringu. Zrealizowany obrót
faktoringowy wyniósł w tym okresie 21 mld PLN. Pod względem wartości zrealizowanych obrotów
Bank znalazł się na 6 miejscu wśród instytucji faktoringowych zrzeszonych w Polskim Związku
Faktorów z 7,5% udziałem w rynku. Aktywa faktoringowe na koniec 2019 roku wyniosły 2,7 mld PLN
brutto. Zaimplementowano również zmiany w obsłudze transakcji faktoringowych mające na celu
optymalne zintegrowanie procesów faktoringowych z kredytowymi.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W obszarze finansowania handlu odnotowano znaczący wzrost sumy udzielonych nowych limitów -
aż o 36% r/r, osiągając wolumen 693 mln PLN. Wartość portfela czynnych gwarancji i akredytyw
osiągnęła 878 mln PLN. Rok 2019 był okresem rosnącej popularności e-gwarancji, z których co
czwarta była wystawiona w formie elektronicznej (e-gwarancji).
Klienci bankowości przedsiębiorstw korzystają z kompleksowej oferty produktów bankowości
transakcyjnej, wspartej wydajnym i ergonomicznym systemem bankowości internetowej, aplikacją
mobilną oraz rozwiązaniami opartymi na technologii web service i sieci SWIFT. W zakresie
produktów i usług transakcyjnych Bank oferuje zarządzanie spływem należności, rozliczania
płatności i zarządzania płynnością. Efektem wysokiej jakości oferowanych usług jest konsekwentny
wzrost aktywności transakcyjnej klientów. W 2019 roku o 3% wzrosła liczba przelewów krajowych, o
8% zagranicznych, a liczba transakcji kartowych o 7%.
W konsekwencji wzrósł również wolumen środków na rachunkach bieżących firm, osiągając w
grudniu rekordowy poziom 11,4 mld PLN (+19% r/r). Łączna wartość zdeponowanych środków
klientów biznesowych (w tym SME) wyniosła 20,4 mld PLN rosnąc 10% w skali roku.
W 2019 roku Bank wprowadził w swoich kanałach bankowości elektronicznej istotne zmiany
wynikające zarówno z realizowanej strategii biznesowej, jak i zmian w obowiązującym
prawodawstwie. Kluczowym założeniem był równoległy rozwój kanałów online w obszarach
bezpośredniej interakcji z klientem (bankowość internetowa i mobilna) oraz integracji typu host to
host pozwalających na automatyzację wymiany informacji.
W sierpniu Bank zaoferował klientom token sprzętowy z czytnikiem kodów graficznych, innowacyjne
urządzenie do logowania i autoryzacji zleceń. Jest to pierwsze w Polsce rozwiązanie oparte na
autorskiej technologii Cronto firmy OneSpan. Urządzenie zapewnia najwyższy poziom
bezpieczeństwa oraz unikalną dla tego typu urządzeń wygodę użytkowania. Implementację nowego
rozwiązania poprzedzały testy z użytkownikami, którzy potwierdzili komfort i łatwość korzystania z
urządzenia.
W grudniu jako jeden z pierwszych banków Millennium wprowadził możliwość sprawdzenia rachunku
na białej liście podatników VAT bezpośrednio w formularzu przelewu w bankowości elektronicznej.
Dzięki usłudze znacznie skrócono czas potrzebny przedsiębiorcy na realizację przelewu do
kontrahenta (weryfikacja rachunku na białej liście podatników była przed wprowadzeniem usługi
dodatkową, pracochłonną czynnością).
W tym samym czasie Bank, wprowadzając odpowiednie zmiany w procesie zarządzania płatnościami
w aplikacjach wewnętrznych i klientowskich, zakończył prace związane z projektem
„Witraż” Ministerstwa Finansów. Tym samym wdrożył dla każdego podatnika dedykowany
mikrorachunek do płatności podatków. Jest to intuicyjny proces, który wskazuje klientowi który
rachunek powinien zostać użyty dla danego symbolu formularza. Przykładowo jeśli jest to VAT,
system wskazuje by wpisać Indywidualny Rachunek Podatkowy (w tym mikrorachunek urzędu
skarbowego, który klient otrzymał). Istnieje możliwość zapisania go w systemie, co znacznie ułatwia
zapłatę podatku w przyszłości. Jeśli jest to np. symbol formularza „inne”, system wskazuje numer
rachunku w zależności od wybranego przez klienta urzędu skarbowego.
We współpracy z Millennium Leasing Bank rozwijał internetowy moduł obsługi produktów
leasingowych, dostępny dla klientów jako część Millenetu. Moduł umożliwia podgląd online
najważniejszych informacji dotyczących umów leasingu, związanych z nimi ubezpieczeń, a także
podgląd i opłacenie faktur.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Bank systematycznie rozwija systemy informatyczne, by jak najsprawniej obsługiwały procesy
księgowo-finansowe realizowane przez klientów. W ramach usługi Millenet Link stanowiącej kanał
bezpośredniej komunikacji z systemami ERP (Enterprise Resource Planning) klientów największych
firm, Bank umożliwia integrację swoich usług z systemami klienta. W tym obszarze Millennium
współpracuje z wiodącymi producentami i firmami wdrażającymi systemy ERP na rynku (Comarch,
SAP, SAGE, Microsoft). Dzięki temu proces integracji przebiega szybciej i łatwiej oraz odbywa się na
specjalnie wynegocjowanych preferencyjnych warunkach. Od 1 lipca, dzięki nawiązaniu współpracy
z firmą Comarch, wszyscy użytkownicy systemów tego producenta otrzymali możliwość integracji z
systemem Banku bezpośrednio w tych aplikacjach, bez konieczności ponoszenia kosztów integracji
indywidualnej. Od czerwca Millenet Link umożliwia również przesyłanie zleceń autoryzowanych za
pomocą podpisu elektronicznego z certyfikatem kwalifikowanym, co pozwala zautomatyzować
płatności po stronie klienta. Jako jeden z pierwszych banków na rynku, Millennium uruchomił
również rozwiązanie automatycznie komunikujące system finansowo-księgowy klienta z aplikacją
faktoringową Banku.
W czerwcu Bank udostępnił specjalny interfejs dostępowy otwartej bankowości, oparty na
standardzie PolishAPI. Jest to jeden z elementów dostosowywania usług bankowych do wymogów
dyrektywy PSD2 oraz Ustawy o usługach płatniczych z dnia 20 czerwca 2019 roku. Interfejs
umożliwia klientom Banku dostęp do wszystkich wymaganych przepisami usług (inicjowanie
płatności, zapytanie o historię rachunku, potwierdzenie dostępności środków na rachunku
związanym z kartą płatniczą) za pośrednictwem certyfikowanych podmiotów trzecich.
W marcu 2019 roku w aplikacji mobilnej dla przedsiębiorstw Bank udostępnił funkcję zarządzania
przelewami zagranicznymi. Podobnie jak w serwisie bankowości internetowej użytkownicy otrzymali
możliwość wyboru trybu realizacji transakcji, daty realizacji przelewu oraz kursu negocjowanego. W
każdym przypadku klienci informowani są o kosztach realizacji przelewu dla wybranych ustawień.
Liczba firm korzystających z aplikacji mobilnej systematycznie rośnie, a liczba użytkowników
osiągnęła już poziom blisko 10 tys.
W kwietniu oferta kart płatniczych została rozszerzona o kartę obciążeniową Millennium Mastercard
Corporate Executive. Jest ona połączeniem korporacyjnej karty płatniczej z pakietem przywilejów
dostępnych dotychczas tylko dla najzamożniejszych klientów indywidualnych. Nowa karta została
stworzona z myślą o komforcie i bezpieczeństwie często podróżujących członków zarządów |
właścicieli firm. Zapewnia wiele wyjątkowych korzyści, takich jak dostęp do ekskluzywnych
saloników lotniskowych, szerokiego pakietu usług concierge, ubezpieczenia, a także programów
Priceless Specials oraz Inspiracje.
ny regulacyjne, które Bank wprowadził w systemie bankowości korporacyjnej:
PSD2 - dostosowanie do ustawy z 10 maja 2018 r. o zmianie ustawy o usługach płatniczych
oraz niektórych innych ustaw (Dz.U. 2018 poz.1075) wchodzących w życie 14 września 2019
r. Ustawa dotyczy wdrożenia dyrektywy PSD2 oraz nowych standardów technicznych
dotyczących silnego uwierzytelnienia oraz wspólnych i bezpiecznych, otwartych standardów
komunikacji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Biała lista - dostosowanie do ustawy z 9 sierpnia 2019 r. o zmianie ustawy o podatku od
towarów i usług. Chodzi o sankcje podatkowe dla płatności na rachunki spoza listy
prowadzonej przez Ministerstwo Finansów.
Split payment - dostosowanie do ustawy z dnia 19 lipca 2019 r. o zmianie ustawy o podatku
od towarów i usług oraz niektórych innych ustaw, tzw. obowiązkowy mechanizm podzielonej
płatności dla wybranych grup towarów.
CBP 2019 - dostosowanie do rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2019/518
z dnia 19 marca 2019 r. zmieniające rozporządzenie (WE) nr 924/2009 w odniesieniu do
niektórych opłat za płatności transgraniczne w Unii i opłat za przeliczenie waluty (przelewy
w euro (SEPA) z kont firmowych).
Witraż Ministerstwa Finansów - dostosowanie do ustawy z dnia 4 lipca 2019 r. o zmianie
ustawy o podatku od towarów i usług oraz niektórych innych ustaw (Dz.U. z 2019 r. poz.
1520). Dotyczy wprowadzenia indywidualnych rachunków podatkowych (IRP) lub
mikrorachunków podatkowych, które zastąpią obecnie obowiązujące rachunki przypisane do
poszczególnych Urzędów Skarbowych.
Bank kontynuował budowę swojej marki na rynku bankowości przedsiębiorstw dzieląc się z firmami
wiedzą z zakresu istotnych zagadnień finansowych, podatkowych, prawnych i rynkowych.
Współorganizował też wydarzenia dające możliwość wymiany doświadczeń pomiędzy samymi
firmami.
W 2019 roku współpracował m.in. z magazynem „Forbes” w ramach dwóch strategicznych inicjatyw
- był partnerem strategicznym Forum Firm Rodzinnych oraz dwunastej edycji Diamentów
miesięcznika „Forbes” łącznie z rankingiem polskich przedsiębiorstw przygotowanym przez
magazyn.
Diamenty miesięcznika „Forbes” - tegoroczną edycję zainaugurowała debata „Finansowanie rozwoji
i innowacji polskich firm” z udziałem przedstawiciela Banku Millennium. W trakcie regionalnyct
gali wręczano nagrody firmom, które w trzech ostatnich latach najszybciej zwiększały swoje
wartość. Podczas spotkań odbywały się również panele dyskusyjne z udziałem przedstawicieli Banku
Millennium i Millennium Leasing, których tematem było finansowanie rozwoju innowacji. Swoja
prezentację na temat barier i szans polskiej gospodarki przedstawił również główny ekonomista
Banku.
Forum Firm Rodzinnych miesięcznika „Forbes” - to długofalowy projekt organizowany przez
redakcję magazynu, którego kluczowym elementem jest ranking firm rodzinnych stworzony we
współpracy z firmą Bisnode. Jego celem jest wspieranie i integracja firm rodzinnych, umożliwienie
wymiany doświadczeń oraz nagradzanie najlepszych z nich. Podczas regionalnych spotkań
tegorocznej edycji Forum przedstawiciele Banku dzielili się swoją wiedzą i doświadczeniami w
ramach paneli dyskusyjnych i prezentacji „Od charyzmatycznego założyciela do kultury
kreatywności w firmie rodzinnej”.
 
Bank kontynuował współpracę z Klubem CFO stworzonym przez wydawcę Harvard Business Review
Polska, którego misją jest szerzenie wiedzy, umożliwianie wymiany doświadczeń oraz dostarczanie
narzędzi nowoczesnym CFO. Klub liczy ponad 400 stałych członków w całej Polsce. W ramach Klubu
przedstawiciele Banku uczestniczyli w spotkaniach, przygotowywali publikacje oraz współprowadzili
dwa webinaria („Jak utrzymać płynność finansową w płynnej rzeczywistości?” i „Alternatywy dla
kredytu: skąd wziąć pieniądze na biznes”). Odbyły się również trzy spotkania klubowe poświęcone
zarządzaniu ryzykiem strategicznym przedsiębiorstw, cyberbezpieczeństwu z perspektywy CFO i
rozwojowi kompetencji przywódczych dyrektorów finansowych i osób związanych z finansami w
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Oferta Departamentu Skarbu obejmuje szeroki wachlarz produktów: kasowe transakcje wymiany
walutowej, produkty depozytowe, instrumenty zarządzania ryzykiem zmian kursu walutowego (fx
forward, fx swap, opcje) oraz instrumenty zarządzania ryzykiem zmian stóp procentowych
(transakcje typu FRA, IRS, CIRS).
Oferowane przez Bank rozwiązania umożliwiają eksporterom i importerom zabezpieczenie przed
ryzykiem kursowym, a tym samym dokonanie poprawnej kalkulacji kosztów i cen. Klienci mogą
także zabezpieczyć się przed ryzykiem pogorszenia wyniku finansowego wskutek niekorzystnego
kształtowania się rynkowych stóp procentowych w przyszłości. Proponowane rozwiązania
umożliwiają ustalenie stałego kosztu finansowania i wpływu z tytułu odsetek, nie wymagając
wprowadzania zmian do już istniejących umów kredytowych lub leasingowych.
W 2019 roku Departament Skarbu zanotował 3% wzrost istotnie aktywnych klientów korporacyjnych,
co pociągnęło za sobą wzrost wolumenów walutowych o 8%, przy jednoczesnym spadku
dochodowości o 3%.
Bank Millennium świadczy usługi powiernicze w oparciu o indywidualne zezwolenie Komisji Papierów
Wartościowych i Giełd (obecnie Komisja Nadzoru Finansowego). Bank jest bezpośrednim
uczestnikiem systemów depozytowo-rozliczeniowych takich jak Krajowy Depozyt Papierów
Wartościowych (kdpw_stream), Rejestr Papierów Wartościowych NBP (RPW), Euroclear Bank SA/NV
(Bruksela) oraz Clearstream Banking Luxembourg (Luksemburg).
Klientami Departamentu Powierniczego są krajowe i zagraniczne instytucje finansowe (globalne
banki powiernicze, banki depozytariusze, promotorzy emisji globalnych kwitów depozytowych,
banki inwestycyjne, instytucje typu asset management, firmy ubezpieczeniowe, instytucje
zbiorowego inwestowanie, fundusze inwestycyjne) oraz inne osoby prawne aktywnie uczestniczące
w operacjach rynku kapitałowego i pieniężnego, wymagające kompleksowej i zindywidualizowanej
obsługi oraz zaawansowanych rozwiązań teleinformatycznych i infrastrukturalnych.
Pod względem ilości obsługiwanych zagranicznych i krajowych klientów powierzających nam swoje
aktywa, Bank zajmuje jedno z czołowych miejsc w Polsce. Wartość aktywów na rachunkach
papierów wartościowych klientów na dzień 31 grudnia 2019 roku wyniosła 37,7 mld PLN.
Jednocześnie na koniec 2019 roku Bank prowadził 13 077 rachunków papierów wartościowych i
rachunków depozytowych oraz pełnił funkcję Depozytariusza dla 25 Funduszy Inwestycyjnych, dla
jednego funduszu pełnił ustawową rolę likwidatora.
W kontekście wprowadzonej w 2019 roku reformy emerytalnej polegającej na stworzeniu podstaw
prawnych dla funkcjonowania Pracowniczych Planów Kapitałowych (PPK) w postaci szczególnej
grupy specjalistycznych funduszy inwestycyjnych otwartych (SFIO), Bank wykazuje rosnącą
aktywność w zakresie pełnienia funkcji depozytariusza funduszy inwestycyjnych PPK oraz ich obsługi
transakcyjnej.
W zakresie finansowania pozyskiwanego na rynku międzynarodowym, w ubiegłym roku
kontynuowana była współpraca i zarządzanie umowami zawartymi z międzynarodowymi instytucjami
finansowymi, w tym zwłaszcza z Europejskim Bankiem Odbudowy i Rozwoju (EBOiR) oraz
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text> 
NMR
umowę zawartą z EBOiR w sierpniu 2018 r., której przedmiotem jest średnioterminowa
pożyczka w kwocie 300 mln PLN, udzielona przez EBOiR w ramach projektu PolGEFF (Polish
Green Energy Financing for Leasing). Pożyczkobiorcą w ramach tej umowy jest Millennium
Leasing, w oparciu o gwarancję udzieloną przez Bank Millennium. Środki pozyskane w
ramach pożyczki są wykorzystywane przez ML do finansowania umów leasingowych
związanych z zakupem sprzętu i urządzeń przyczyniających się do transformacji polskiej
gospodarki w kierunku tzw. „green economy”, w szczególności w obszarze efektywności
wykorzystania energii i zasobów, energii odnawialnej, gospodarki wodnej oraz gospodarki
odpadami. Ostateczna spłata pożyczki nastąpi w sierpniu 2023 r.
umowę zawartą z EBOiR w listopadzie 2017 r. (przez były Euro Bank), której przedmiotem
jest średnioterminowa pożyczka w kwocie 40 mln PLN
(z opcją rozszerzenia do 100 mln PLN), udzielona przez EBOiR w ramach projektu PolREFF
(Polish Residential Energy Financing Facility). Środki z pożyczki udostępnione zostały
klientom detalicznym Banku, z przeznaczeniem na realizację zakupów związanych z
wymianą lub podwyższeniem standardu wybranego wyposażenia lub instalacji, mającego na
celu zmniejszenie zużycia energii (elektrycznej lub cieplnej) i/lub wody w posiadanych
+ umowę zawartą z EBOIR w sierpniu 2018 r., ktorej przedmiotem jest Srednioterminowa
pożyczka w kwocie 300 mln PLN, udzielona przez EBOiR w ramach projektu PolGEFF (Polish
Green Energy Financing for Leasing). Pożyczkobiorcą w ramach tej umowy jest Millennium
Leasing, w oparciu o gwarancję udzieloną przez Bank Millennium. Środki pozyskane w
ramach pożyczki są wykorzystywane przez ML do finansowania umów leasingowych
związanych z zakupem sprzętu i urządzeń przyczyniających się do transformacji polskiej
gospodarki w kierunku tzw. „green economy”, w szczególności w obszarze efektywności
wykorzystania energii i zasobów, energii odnawialnej, gospodarki wodnej oraz gospodarki
odpadami. Ostateczna spłata pożyczki nastąpi w sierpniu 2023 r.
« umowę zawartą z EBOiR w listopadzie 2017 r. (przez były Euro Bank), której przedmiotem
jest średnioterminowa pożyczka w kwocie 40 mln PLN
. (z opcją rozszerzenia do 100 mln PLN), udzielona przez EBOiR w ramach projektu PolREFF
(Polish Residential Energy Financing Facility). Środki z pożyczki udostępnione zostały
klientom detalicznym Banku, z przeznaczeniem na realizację zakupów związanych z
wymianą lub podwyższeniem standardu wybranego wyposażenia lub instalacji, mającego na
celu zmniejszenie zużycia energii (elektrycznej lub cieplnej) i/lub wody w posiadanych
przez nich nieruchomościach mieszkalnych. Ostateczna spłata pożyczki nastąpi w listopadzie
2022 r.
« umowę zawartą z EBOiR w grudniu 2015 r., której przedmiotem jest średnioterminowa
pożyczka w kwocie 50 mln euro, udzielona przez EBOiR w ramach projektu PolSEFF Leasing
(Polish Sustainable Energy Financing Facility for Leasing). Środki z pożyczki udostępniane są
klientom Banku korzystającym z finansowania w formie leasingu (za pośrednictwem
Millennium Leasing), z przeznaczeniem na realizację inwestycji umożliwiających
podniesienie efektywności energetycznej wykorzystywanych maszyn i urządzeń oraz
redukcję kosztów zużywanej energii. Ostateczna spłata pożyczki nastąpi w grudniu 2020 r.
« umowę pożyczki zawartą w grudniu 2016 r. z EBI, w kwocie 100 mln euro, w ramach której
pożyczkobiorcą jest Millennium Leasing, przeznaczonej na wsparcie działań w obszarze
finansowania umów leasingowych zawieranych z firmami sektora MŚP. Pożyczka została
uruchomiona w czterech transzach w okresie pomiędzy czerwcem i grudniem 2018 r. Spłaty
ostatnich rat w ramach poszczególnych transz nastąpią w 2025 r.
ank kontynuował również przedsięwzięcia związane z trwającym od wielu lat procesem umacniania
azy wiarygodnych kontrahentów i partnerów na rynku międzybankowym, w tym zwłaszcza w
Bank kontynuował również przedsięwzięcia związane z trwającym od wielu lat procesem umacniania
bazy wiarygodnych kontrahentów i partnerów na rynku międzybankowym, w tym zwłaszcza w
segmencie instrumentów związanych z zarządzaniem średnio- i długoterminową płynnością w
walutach obcych. Jednym z istotnych aspektów działań w tym obszarze było zarządzanie portfelem
umów z bankami krajowymi i zagranicznymi (w tym umów typu ISDA i GMRA), których kształt
wymaga regularnego dostosowywania do zmieniającego się otoczenia regulacyjnego oraz
standardów rynkowych.
W tym kontekście Bank realizował między innymi działania związane z wchodzeniem w życie
kolejnych etapów regulacji EMIR, a także wybranych wymogów i standardów obowiązujących w skali
międzynarodowej i/lub w państwach w których mają swoje siedziby jego główni międzynarodowi
kontrahenci. Istotna część aktywności w tej sferze miała związek z Brexit'em (oraz przygotowaniem
Banku na różne możliwe jego daty i scenariusze), z szeroko rozumianymi kwestiami compliance (w
tym rosnącymi wyzwaniami w obszarze KYC/AML oraz sankcji), a także z identyfikacją oraz
rozpoznaniem struktury i rynku instrumentów spełniających docelowo kryteria MREL.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Niezależnie od wyżej wymienionych działań, w minionym okresie Bank wykonywał na bieżąco
wszystkie pozostałe zadania związane z całościowym funkcjonowaniem _ działalności
międzynarodowej, w obszarach realizacji różnorodnych celów, obejmujących, między innymi,
obsługę płatności i rozliczeń, bieżące finansowanie potrzeb własnych i klientów Banku, obsługę
transakcji handlu zagranicznego, uczestnictwo w operacjach międzynarodowego rynku pieniężnego i
walutowego, działalność na rynku kapitałowym. Do ich osiągnięcia w znacznej mierze przyczynił się,
trwający od blisko trzydziestu lat, proces rozwoju współpracy Banku z jego zagranicznymi
partnerami i kontrahentami. Bank utrzymuje bieżące kontakty i relacje z kilkuset bankami-
korespondentami oraz ich jednostkami, zlokalizowanymi we wszystkich krajach istotnych z punktu
widzenia struktury obrotów zarówno polskiego handlu zagranicznego, jak i transakcji o charakterze
niehandlowym.
Równolegle do finansowania średnioterminowego pozyskiwanego na rynku międzynarodowym, w
ostatnich kilku latach Bank przeprowadził z sukcesem emisje długu senioralnego denominowanego w
złotych, w formie obligacji uplasowanych wśród inwestorów instytucjonalnych na rynku krajowym
(w 2014 r. o wartości nominalnej 500 mln PLN, w 2015 r. 300 mln PLN oraz w 2017 r. 300 mln PLN),
a także długu podporządkowanego (700 mln PLN w grudniu 2017 r. oraz 830 mln PLN w styczniu 2019
r.).
W 2019 roku platforma goodie (aplikacja mobilna i strona internetowa goodie.pl) umocniła swoją
pozycję na rynku, co potwierdził stabilny wzrost wszystkich aktywności i uruchomienie nowych,
atrakcyjnych dla użytkowników funkcjonalności. Do 31 grudnia aplikację goodie pobrało łącznie na
swój telefon blisko 1,5 mln osób, z czego aż 570 tys. w samym 2019 roku. W goodie zarejestrowano
już 825 tys. kart stałego klienta w 59 różnych programach lojalnościowych oraz w programie
umożliwiającym skanowanie paragonów w akcjach sprzedażowych galerii handlowych. Użytkownicy
przenieśli też do aplikacji blisko 100 tys. tradycyjnych, plastikowych kart lojalnościowych.
Rok 2019 to okres dynamicznego rozwoju flagowej funkcjonalności goodie - programu cashback.
Suma obrotu generowanego przez użytkowników przekroczyła 85 mln PLN, a łączna kwota zwrotu za
zakupy online zbliżyła się do 3,5 mln PLN.
Wśród nowych funkcjonalności warto wymienić program zbierania pieczątek za zamówienia w
restauracjach i wymienianie ich na nagrody. W aplikacji systematycznie pojawiały się też kolejne
wirtualne mapy największych galerii handlowych (37 na koniec grudnia). Również w grudniu
zadebiutowały eKarty podarunkowe - prezent, który można spersonalizować i wysłać drugiej osobie.
Goodie wdrożyło również lokalizowanie użytkowników wewnątrz budynków w oparciu o sieć
beaconów.
Millennium Leasing sp. z 0.0., spółka zależna Banku Millennium, powstała w 1991 roku i jest jedną z
najdłużej funkcjonujących na rynku firm leasingowych w Polsce. Jej działalność obejmuje
finansowanie wszelkich środków trwałych: samochodów osobowych i dostawczych, maszyn oraz
urządzeń dla większości branż, środków transportu ciężkiego (w tym: drogowego, kolejowego,
wodnego i powietrznego), a także nieruchomości.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Wartość uruchomionych przez spółkę w 2019 roku umów leasingu wyniosła ogółem 3,5 mld PLN, co
oznacza wynik na poziomie roku 2018. O skali działalności spółki świadczy podpisanie ponad 231 tys.
umów od początku istnienia spółki na łączną kwotę 35,7 mld PLN. Wg stanu na 31 grudnia 2019 roku
wartość zaangażowanego kapitału w czynne umowy leasingu wyniosła 6,8 mld PLN, co oznacza
wzrost o 5,4% r/r.
Jako organizacja odpowiedzialna społecznie Millennium Leasing promuje działania mające na celu
budowanie świadomości i opłacalności finansowej w ramach prowadzenia energooszczędnego
biznesu. W 2019 roku spółka korzystała w tym celu z programów organizowanych przez EBOR
(PolGEFF), ale też, jak w przypadku produktu Leasing Eko Energia, refundowała klientom część
kosztów finansowania z własnych środków. W minionym roku Millennium Leasing zachęcała klientów
do skorzystania z oferty finansowania ekologicznych rozwiązań w ramach programu finansowania
urządzeń fotowoltaicznych Mille$un. Produkt realizowany jest w procedurze uproszczonej, a
czynnikiem ułatwiającym otrzymanie finansowania jest dla klientów wybór autoryzowanego
dostawcy Millennium Leasing.
W zakresie leasingu nieruchomości Millennium Leasing promowała produkt BuiltftLease. Jest to
kompleksowy sposób finansowania procesu budowy oraz użytkowania nieruchomości zabudowanych
zarówno zakładami produkcyjnymi jak i innymi dużymi obiektami komercyjnymi. Łączy w sobie
korzyści wynikające z elastycznego finansowania kredytowego w okresie budowy oraz formuły
leasingu operacyjnego od momentu oddania nieruchomości do użytkowania.
W 2019 roku Millennium Leasing oferowała również wprowadzoną trzy lata wcześniej usługę
Autokomfort+, która umożliwia wygodne, szybkie i oszczędne serwisowanie pojazdów do 3,5 t.
Dzięki niej klienci otrzymują dostęp do hurtowych zakupów części i usług serwisowych w
atrakcyjnych, stałych w całej Polsce cenach rabatowych, także w autoryzowanych stacjach obsługi
pojazdów.
Za pośrednictwem brokera, aby kompleksowo zabezpieczać ryzyka związane z przedmiotam
leasingu, spółka zapewniała klientom możliwość wyboru usług oferowanych przez czołowe firmy
ubezpieczeniowe. Od tego momentu klienci Millennium Leasing mogli korzystać z opcji wybort
preferowanych przez siebie ubezpieczeń majątkowych, komunikacyjnych (również wieloletnich, z
niezmiennymi stawkami ubezpieczenia w całym okresie trwania umowy), a także dodatkowyct
produktów ubezpieczeniowych.
Sprzedaż usług Millennium Leasing realizowana jest przez doradców leasingowych w 67 placówkach
w całej Polsce. Wspiera ją aktywna współpraca z doradcami bankowymi w oddziałach detalicznych |
w sieci obsługi bankowości przedsiębiorstw Banku Millennium. Dzięki temu spółka oferuje
przedsiębiorcom szeroki wachlarz usług finansowych, uwzględniający zarówno produkty leasingowe
jak i produkty bankowe. Doradcy Millennium Leasing mają też możliwość dopasowania oferty dc
indywidualnych potrzeb klientów. Dzięki rozbudowanej sieci sprzedaży, usługi Millennium Leasing
dostępne są na terenie całej Polski.
Millennium Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A jest licencjonowaną instytucją finansową
działającą od 2001 r. jako podmiot zajmujący się tworzeniem i zarządzaniem funduszami
inwestycyjnymi. Na koniec 2019 roku Towarzystwo zarządzało aktywami klientów o wartości 4,5 mld
PLN, co stanowiło 7% przyrost w stosunku do roku poprzedniego. Było to możliwe dzięki wzrostowi
wartości lokat funduszy oraz dodatniej sprzedaży netto, na poziomie 186 mln złotych. Liczba
Uczestników funduszy Millennium na koniec 2019 r. wyniosła ponad 120 tys.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>W pierwszej połowie 2019 r. Millennium TFI utworzyło 8 subfunduszy zdefiniowanej daty w ramach
funduszu parasolowego Millennium PPK SFIO oraz zostało wpisane do Ewidencji PPK prowadzonej
przez Polski Fundusz Rozwoju S.A. Tym samym Towarzystwo spełniło formalne wymogi na
prowadzenie Pracowniczych Planów Kapitałowych i zawierania umów o zarządzanie i prowadzenie
PPK. Towarzystwo, we współpracy ze swoimi partnerami, aktywnie uczestniczyło w oferowaniu
pracodawcom nowoczesnych narzędzi systemowych do uruchomienia i obsługi Pracowniczych
Planów Kapitałowych w ramach I fazy programu.
Millennium TFI S.A. zarządza obecnie czterema funduszami: Funduszem Inwestycyjnym Otwartym z
wydzielonymi 6 subfunduszami inwestującymi na rynku Polskim (Millennium FIO), Specjalistycznym
Funduszem Inwestycyjnym Otwartym z 6 wydzielonymi subfunduszami inwestującymi na rynkach
globalnych (Millennium SFIO), Millennium PPK Specjalistycznym Funduszem Inwestycyjnym z 8
wydzielonymi subfunduszami oraz niepublicznym Funduszem Inwestycyjnym Zamkniętym
Millennium Dywidendowy dedykowanym klientom Bankowości Prywatnej Banku Millennium. W
ramach funduszy otwartych Towarzystwo w 2019 roku oferowało więc jednostki uczestnictwa 20
subfunduszy inwestycyjnych dających możliwość lokowania środków w strategiach inwestycyjnych o
różnych poziomach ryzyka. Większość subfunduszy inwestycyjnych przyniosła uczestnikom w roku
2019 dodatnie i konkurencyjne w stosunku do innych produktów stopy zwrotu sięgające nawet 20%
dla najbardziej ryzykownych strategii akcyjnych.
W bogatej ofercie Towarzystwa dostępne są również różnego typu produkty oszczędnościowe
tworzone w oparciu o zarządzane fundusze inwestycyjne. Do najchętniej wybieranych przez
klientów produktów zaliczają się Plan Inwestycyjny Millennium pozwalający na jednoczesne
nabywanie kilku funduszy w ramach zdefiniowanych struktur inwestycyjnych oraz Indywidulane
Konta Emerytalne. Millennium TFI jest jednym z wiodących Towarzystw pod względem ilości
zarządzanych Indywidualnych Kont Emerytalnych. Obecnie Millennium TFI zarządza programami IKE
dla 35 tys. klientów o łącznej wartości aktywów 390 mln złotych. Na koniec 2019 r. łączna wartość
aktywów ulokowanych w różnych produktach oszczędnościowych wyniosła około 1 mld PLN.
Działalność maklerska w Grupie Banku Millennium prowadzona jest przez spółkę Millennium Dom
Maklerski S.A., która świadczy szeroki zakres usług maklerskich, w szczególności w zakresie
wykonywania zleceń nabycia lub zbycia instrumentów finansowych na rachunek dającego zlecenie,
nabywania lub zbywania na własny rachunek instrumentów finansowych, prowadzenia rachunków
papierów wartościowych oraz rachunków pieniężnych na potrzeby ich obsługi, doradztwa
inwestycyjnego, doradztwa dla przedsiębiorstw w zakresie struktury i strategii kapitałowej oraz
łączenia, podziału i przejmowania przedsiębiorstw, oferowania instrumentów finansowych,
świadczenia usług w wykonaniu zawartych umów o subemisje inwestycyjne i usługowe, sporządzania
analiz inwestycyjnych, finansowych oraz innych rekomendacji w zakresie instrumentów
finansowych.
W 2019 roku obrót giełdowy Millennium DM na rynku akcji wyniósł ok. 2 mld PLN, co według danych
Giełdy Papierów Wartościowych dało spółce udział w rynku wynoszący 0,5%. Na dzień 31 grudnia
2019 roku Millennium DM obsługiwał 25 tys. rachunków inwestycyjnych, działał jako animator rynku i
animator emitenta dla spółek notowanych na Giełdzie Papierów Wartościowych oraz obligacji
korporacyjnych notowanych na BondSpot. Millennium DM jako podmiot pośredniczący współpracował
również przy czterech skupach akcji spółek publicznych. Ponadto uczestniczyliśmy w przymusowym
wykupie akcji na GPW ogłoszonym przez porozumienie inwestorów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>W 2019 roku Millennium DM świadczył także usługi analityczno-doradcze zarówno na rzecz klientów
zewnętrznych, jak i spółek z grupy kapitałowej. Najważniejsze z nich to: usługa doradztwa
inwestycyjnego dotycząca ubezpieczeniowych funduszy kapitałowych jednego z wiodących
ubezpieczycieli krajowych,  due-diligence funduszy inwestycyjnych oraz towarzystw
ubezpieczeniowych współpracujących z grupą kapitałową oraz analizy dotyczące sektorów oraz
spółek publicznych i niepublicznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Misją zarządzania ryzykiem w Grupie Banku Millennium jest zapewnienie, aby wszystkie rodzaje
ryzyka, finansowego i niefinansowego, były zarządzane, monitorowane i kontrolowane odpowiednio
do przyjętego profilu ryzyka (tolerancji na ryzyko) oraz charakteru i skali działania Grupy. Ważną
zasadą zarządzania ryzykiem jest optymalizacja relacji ryzyka i rentowności - w Grupie zwraca się
szczególną uwagę na to, aby podejmowane decyzje biznesowe brały pod uwagę (równoważyły)
ryzyko i zysk.
Opracowanie strategii zarządzania ryzykiem, polityki kredytowej, procesów i procedur
określających zasady akceptacji dopuszczalnego poziomu poszczególnych rodzajów ryzyka,
Wdrażanie, w coraz większym zakresie, narzędzi informatycznych służących identyfikacji,
kontroli i pomiarowi ryzyka,
Zwiększanie wśród pracowników świadomości odpowiedzialności za właściwe zarządzanie
ryzykiem na każdym poziomie struktury organizacyjnej Grupy.
Zarządzanie ryzykiem w Grupie jest scentralizowane i uwzględnia potrzebę osiągnięcia założone:
rentowności jak również utrzymania odpowiedniej relacji ryzyko - kapitał, w kontekście posiadanie
odpowiedniego poziomu kapitału na pokrycie ryzyka. W ramach zarządzania ryzykiem wykorzystuje
się także szeroki zakres metod - zarówno jakościowych jak i ilościowych, w tym zaawansowane
narzędzia matematyczno-statystyczne, wspomagane przez odpowiednie systemy informatyczne.
Grupa, określając cele biznesowe, bierze pod uwagę zdefiniowane ramy ryzyka (apetyt na ryzyko)
w celu zapewnienia, aby struktura i rozwój biznesu odpowiadały zakładanemu profilowi ryzyka
charakteryzującego się szeregiem parametrów takich jak:
Wzrost kredytowania wg produktów / segmentów,
Struktura portfela kredytowego,
Wskaźniki jakości portfela,
Koszt ryzyka,
Wymogi kapitałowe / kapitał ekonomiczny,
Wymagana wielkość i struktura płynności.
zapewnienie kompleksowej kwantyfikacji i parametryzacji różnych rodzajów ryzyka pod
kątem optymalizacji struktury bilansu i pozycji pozabilansowych Grupy, przy uwzględnieniu
założonego poziomu rentowności prowadzonej działalności biznesowej. Główne obszary
analizy obejmują: ryzyko kredytowe, ryzyko rynkowe, ryzyko płynności oraz ryzyko
operacyjne,
wszystkie typy ryzyka są monitorowane i kontrolowane w odniesieniu do dochodowości
prowadzonej działalności oraz poziomu kapitału niezbędnego do zapewnienia
bezpieczeństwa operacji z punktu widzenia wymogów kapitałowych. Wyniki pomiarów
ryzyka są regularnie raportowane w ramach systemu informacji zarządczej,
rozdzielenie obowiązków w zakresie powstania ryzyka, zarządzania ryzykiem i kontroli
ryzyka.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Proces zarządzania ryzykiem w Grupie przedstawia poniższy schemat:
 
« Rada Nadzorcza jest odpowiedzialna za nadzorowanie zgodności polityki podejmowania ryzyka
przez Grupę ze strategią Grupy oraz jego planem finansowym. W ramach Rady Nadzorczej działa
Komitet ds. Ryzyka, który wspiera ją w realizacji tych zadań m.in. opiniując strategię ryzyka
Grupy, w tym tolerancję Grupy do ponoszenia ryzyka;
« Zarząd odpowiada za efektywność systemu zarządzania ryzykiem, procesu szacowania kapitału
wewnętrznego i dokonywania przeglądów procesu szacowania i utrzymywania kapitału
wewnętrznego oraz systemu kontroli wewnętrznej;
« Komitet Kredytowy, Komitet Kapitałów, Aktywów i Pasywów oraz Komitet Należności
Zagrożonych są odpowiedzialne za bieżące zarządzanie różnymi rodzajami ryzyka bankowego
w ramach modelu ustalonego przez Zarząd;
« Komitet Ryzyka, oraz Komitet Procesów i Ryzyka Operacyjnego są odpowiedzialne za
definiowanie polityki oraz za monitorowanie i kontrolowanie różnych rodzajów ryzyka
bankowego w ramach modelu ustalonego przez Zarząd;
« Komitet Walidacyjny odpowiedzialny jest za akceptację wyników walidacji modeli ryzyka oraz
nadzór nad wdrażaniem zaleceń określonych przez Biuro Walidacji Modeli;
« Departament Ryzyka odpowiada za zarządzanie ryzykiem, w tym za identyfikację, pomiar,
analizę, monitorowanie i raportowanie ryzyka w Grupie. Departament Ryzyka przygotowuje
również zasady zarządzania ryzykiem i odpowiednie procedury, a także przedstawia informacje
i proponuje kierunki działania niezbędne do podejmowania decyzji przez Komitet Kapitałów,
Aktywów i Pasywów, Komitet Ryzyka i Zarząd dotyczących zarządzania ryzykiem;
« Departament Ratingu odpowiedzialny jest przede wszystkim za nadawanie ratingów ryzyka
(ocena wiarygodności kredytowej) dla klientów korporacyjnych Banku oraz monitoring
i ewentualną zmianę ratingów w okresie ich obowiązywania. Proces nadawania ratingów jest
niezależny od procesu podejmowania decyzji kredytowej;
« Departament Decyzji Kredytowych Przedsiębiorstw, Departament Hipotecznych Decyzji
Kredytowych i Departament Decyzji Kredytowych Consumer Finance są odpowiedzialne,
odpowiednio w ramach Segmentu Klientów Korporacyjnych i Segmentu Klientów Detalicznych, za
proces podejmowania decyzji kredytowych, w tym analizowanie sytuacji finansowej klientów,
sporządzanie projektów decyzji kredytowych dla poszczególnych szczebli decyzyjnych
i podejmowanie decyzji kredytowych w ramach określonych limitów;
« Departament Monitorowania i Dochodzenia Należności Detalicznych oraz Departament
Restrukturyzacji i Windykacji Należności Detalicznych są odpowiedzialne za monitorowanie spłat
i proces dochodzenia należności przeterminowanych od osób fizycznych;
« Departament Zagrożonych Należności Gospodarczych opracowuje określone strategie dla każdego
klienta ze swojego portfela, w celu jak najszybszej maksymalizacji odzysku i ograniczenia ryzyka
ponoszonego przez Grupę. Podejście w poszczególnych sprawach jest stale aktualizowane przy
wykorzystaniu bieżących informacji, najlepszych praktyk i doświadczeń w zakresie odzyskiwania
należności;
« Biuro Kontroli i Analiz Skarbu jest odpowiedzialne za monitorowanie i wykorzystywanie
niektórych limitów Grupy, takich jak limity kontrahenta i limity typu stop-loss, monitorowanie
pozycji walutowej Grupy i wyników aktywnego „tradingu” oraz kontrolę operacji Departamentu
Skarbu:
 
</Text>
	</Page>
</document>
