<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Pozostałe podmioty z uwagi na niewielkie udziały „KROSNA” w ich kapitale zakładowym
(0,08 — 0,98%) nie zostały objęte konsolidacją.
runki makroekonomiczne, w jakich działaty spoftki wchodzące w skład Urupy
wej w roku 2004, były następujące:
dynamiczny wzrost PKB w kraju zwłaszcza w I półroczu i spowolnienie tego
tempa w III i IV kwartale,
wzrost popytu zwłaszcza za granicą, ale też na rynku krajowym, przy czym
w II półroczu w kraju znaczne wyhamowanie tempa tego wzrostu,
wzrost inflacji i wzrost stóp procentowych,
nadal bardzo niskie tempo wzrostu PKB w większości krajów Unii
Europejskiej,
znaczna aprecjacja złotego w stosunku do roku 2003 wobec głównych walut,
w których rozliczany jest eksport, przebiegająca gwałtownie zwłaszcza
w II połowie roku. Na przestrzeni roku 2004 kurs USD obniżył się o 20,1%;
EUR i GBP o 13,5%.
Średni kurs USD zrealizowany na całej sprzedaży eksportowej obniżył się o około 7%
w 2004 r. i wyniósł 3,62 zł., gdy w analogicznym okresie roku ubiegłego wyniósł 3,89 zł. Tak
wydatne obniżenie kursu USD ułatwiało tani konkurencyjny import, zwłaszcza szkła
gospodarczego formowanego mechanicznie i prasowanego oraz włókna szklanego wpływając
również negatywnie na rentowność sprzedaży krajowej. Jest to dla spółek Grupy tym
istotniejsze, że rentowność sprzedaży eksportowej - której udział na trwale przekroczył
poziom 60% i ma tendencję wzrostową — decyduje i nadal decydować będzie o efektywności
spółek Grupy. Nadal bardzo niski wzrost PKB w krajach Unii Europejskiej nie ułatwiał nam
eksportu na tym ważnym kierunku sprzedaży.
W kraju popyt wyraźnie się ożywił zwłaszcza na szkło gospodarcze mechanicznie
formowane.
W tej sytuacji zarządy spółek Grupy kontynuowały równoległe działania zarówno dla
zwiększania wolumenu sprzedaży jak też dalszej racjonalizacji kosztów. Konsekwentnie
pracowaliśmy nad umacnianiem pozycji marki „KROSNO” na rynkach światowych,
wprowadzając na stałe naszą kolekcję pod własną marką do prestiżowego pawilonu na
Targach we Frankfurcie. Projektanci Ośrodka Wzornictwa śledzą aktualne trendy we
wzornictwie przemysłowym i realizują autorskie kolekcje sygnowane marką „KROSNO”.
Niezależnie od prac nad projektami autorskimi w Dziale Przygotowania Produktu
„KROSNO? S.A. opracowano w 2004 r. nieco ponad 7.300 nowych wzorów w znacznej
większości już wdrożonych do produkcji. Krośnieńskie Huty Szkła rozwijają też współpracę
z Akademią Sztuk Pięknych we Wrocławiu, kształcącą projektantów szkła użytkowego.
Działania te owocują prestiżowymi nagrodami za wzornictwo. Również projektanci
HSG „TARNÓW” S.A. opracowali w tym okresie około 3.000 nowych wzorów wyrobów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Otwarcie sześciu Regionalnych Centrów Dystrybucji szkła gospodarczego
w strategicznych regionach kraju znacząco wpłynęło na dostępność wyrobów spółek Grupy
dla krajowego odbiorcy. Potencjał Grupy pod względem szerokości, różnorodności oraz
dostępności oferty pozwala prognozować dalsze umocnienie pozycji Grupy w sieci
hipermarketów oraz kanale sprzedaży instytucjonalnej. Wpłynie to stabilizująco na rozmiary
sprzedaży szkła gospodarczego. Umocnienie i rozwój tych centrów oraz dokończenie
przebudowy sieci dystrybucji w tym otwarcie salonów firmowych /galerii szkła/ „KROSNA”
w największych miastach Polski powinno przynieść dalszy wzrost sprzedaży wyrobów Grupy
na rynku krajowym. Nową inicjatywą w zakresie poszerzenia oferty i zwiększenia jej
dostępności na rynku krajowym jest tworzenie sieci salonów detalicznych — Galerii KROSNO
— w największych miastach Polski. W 2004 r. powstały już dwie takie galerie: w Poznaniu i w
Warszawie. Ideą Galerii KROSNO jest stworzenie całościowej i komplementarnej oferty
stołowej, w której będą dominować wyroby szklane. Poza tymi wyrobami oferuje też
wysokiej jakości porcelanę, sztućce oraz tkaniny stołowe. Niewykluczone jest dalsze
poszerzenie asortymentowe tej oferty o inne elementy wyposażenia stołu i wnętrza.
Ze względu na rosnący udział sprzedaży w sieci hipermarketów kontynuowane są prace nad
marką „KANON”, skierowaną do odbiorcy masowego w niskim segmencie cenowym.
Ty. 2 Ai all masa r al 77 [fizazy VU DOYGNTCY?
      
Ze WZĘIĘUU na LUBLIQcy UUZIGI SPIZCUdZY VW DIUULI LIPCLIIIGIACIUY RULLYLIUUWAIIE BĘ PIG LIU
marką „KANON”, skierowaną do odbiorcy masowego w niskim segmencie cenowym.
Dzięki zespoleniu działań „spółek szklanych” Grupy „KROSNO” możemy
zaprezentować zarówno w eksporcie jak też na rynku krajowym, konkurencyjną ofertę
dostosowaną do zróżnicowanych potrzeb i oczekiwań nawet najbardziej wymagających
klientów. Stale pracujemy zarówno nad urozmaiceniem naszej oferty produkcyjnej, poprawą
jakości wyrobów, wprowadzaniem nowych rozwiązań technologicznych, jak też nad stałym
podnoszeniem poziomu obsługi klienta. Daje to przewagę konkurencyjną i stanowi główny
atut umacniający Grupę na pozycji lidera w branży szkła gospodarczego oraz przynosi
wyvmierna korzyść w postaci wzrostu sprzedaży.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>+...
 
optymalizacja kosztów zaopatrzenia,
optymalizacja kosztów finansowych,
zmiany w systemie dystrybucji i organizacji pionu sprzedaży,
wzrost produkcji i obniżka kosztów jednostkowych poprzez zmianę systemu czast
pracy,
maksymalizacja przychodów ze sprzedaży,
+ maksymalizacja przychodów ze sprzedaży,
doprowadziła do spłaszczenia i uproszczenia struktury organizacyjnej, redukcji kosztów
funkcjonowania spółek i tym samym poprawy ich konkurencyjności. Spłaszczając
i upraszczając organizację spółek w Grupie, połączono wiele służb rozbudowanego systemu
organizacyjnego, co usprawniło go i obniżyło koszty jego funkcjonowania. Na przestrzeni lat
2000 — 2004 znacznemu obniżeniu uległy koszty sprzedaży oraz ogólnego zarządu. Pełne
wdrożenie i modyfikacja wprowadzonego w marcu 2002r. nowego systemu pracy dla
zespołów hutniczych — 4 brygadowa organizacja pracy — przyniosła wydłużenie
dysponowanego czasu pracy, a tym samym poprawę wykorzystania majątku produkcyjnego,
a w konsekwencji wzrost produkcji i obniżenie jednostkowego kosztu wytworzenia.
Reasumując, Grupa w roku 2004 konsekwentnie umacniała swoją pozycję na rynkach
zagranicznych i rynku krajowym, podejmując skuteczne działania w zakresie zwiększania
przychodów i poprawy rentowności. Rozszerzała rynki zbytu, kontynuując budowę własnych
struktur dystrybucyjnych. Realizowała przyjęty plan inwestycyjny, a inwestycje
powiększające potencjał produkcyjny i usprawniające procesy technologiczne wpłynęły
pozytywnie na jakość wyrobów i koszty ich wytwarzania, co w powiązaniu z coraz
sprawniejszą ich strukturą dystrybucyjną wpłynęło korzystnie na wyniki ekonomiczno-
finansowe. Spółki Grupy umiejętnie wykorzystały dalszą koniunkturę rynkową zwłaszcza na
wyroby szkła gospodarczego, o czym świadczy wzrost sprzedaży na wielu rynkach,
pozyskanie nowych rynków oraz poprawiająca się efektywność sprzedaży. W rezultacie
Grupa umocniła swoją pozycję rynkową.
dk
 
AR
- Grupa osiągnęła w roku 2004 pomyślne wyniki finansowe, i tak:
przychody ze sprzedaży wzrosły o ponad 16 %, a wynik finansowy netto o niemal 78%,
wszystkie spółki Grupy osiągnęły dodatni wynik finansowy,
zmieniono strukturę długu, zwiększając udział zobowiązań długoterminowych w
zobowiązaniach ogółem.
W rezultacie wyniki ekonomiczno-finansowe Grupy w 2004 r. przedstawiają się
następująco:
</Text>
	</Page>
</document>
