<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Ponadto w I półroczu 2019 roku Grupa Azoty włączyła kolejne spółki zależne realizujące obroty w EUR
do umowy z PKO BP o świadczenie usługi cash poolingu rzeczywistego. Struktura cash poolingu
rzeczywistego w EUR, pozwala spółkom na korzystanie z globalnego limitu płynności Grupy Azoty w tej
walucie. Takie działania dodatkowo ograniczają ekspozycję spółek Grupy Azoty na ryzyko walutowe
w EUR, korygując potencjalne niedopasowania wpływów i wydatków w czasie.
Ponadto w I potroczu 2017 roku Grupa Azoty wtączyta kolejne spotki zależne realizujące obroty w
do umowy z PKO BP o świadczenie usługi cash poolingu rzeczywistego. Struktura cash pool
rzeczywistego w EUR, pozwala spółkom na korzystanie z globalnego limitu płynności Grupy Azoty w
walucie. Takie działania dodatkowo ograniczają ekspozycję spółek Grupy Azoty na ryzyko walut
w EUR, korygując potencjalne niedopasowania wpływów i wydatków w czasie.
Grupa zawierała w 2019 roku zabezpieczenia w formie transakcji forwardowych wymiany w
iw USD, m.in. wykorzystując okresy osłabienia PLN na uzupełnienie zabezpieczeń forwardowyci
sprzedaż EUR i USD, adekwatnie do poziomu planowanej ekspozycji w obu tych walutach.
Wynik Grupy Azoty na zrealizowanych transakcjach zabezpieczających za 2019 rok był dod
i wyniósł 3 541 tys. zł, przy jednoczesnym dodatnim wyniku 3 894 tys. zł z tytułu aktualizacji wyc
zabezpieczających instrumentów finansowych.
Łącznie za 2019 rok wynik Grupy na realizacji i wycenie zabezpieczeń walutowych był dod
i wyniósł 7 435 tys. zł.
Grupa stosuje rachunkowość zabezpieczeń przepływów środków pieniężnych. Pozycją zabezpiecz
są przyszłe wysoce prawdopodobne wpływy ze sprzedaży w EUR, które w okresie od stycznia 2024
września 2028 roku zostaną ujęte w rachunku zysków i strat. Zabezpieczanym ryzykiem jest ryz
walutowe. Pozycją zabezpieczającą są dwa kredyty walutowe w EUR:
awa Z ni Lniana ni on doinż JĄ pmrwmidni- JN4Q rml. QQ 004 Łe CIID na doi 24 mm.
Grupa stosuje rachunkowość zabezpieczeń przepływów środków pieniężnych. Pozycją zabezpieczaną
są przyszłe wysoce prawdopodobne wpływy ze sprzedaży w EUR, które w okresie od stycznia 2020 do
września 2028 roku zostaną ujęte w rachunku zysków i strat. Zabezpieczanym ryzykiem jest ryzyko
walutowe. Pozycją zabezpieczającą są dwa kredyty walutowe w EUR:
 
EJ ST &quot;I Foo ==. JRE NA JJ
2018 roku: 118 053 tys. EUR), którego spłata następuje od grudnia 2018 do czerwca 2025 roku
w 14 równych półrocznych ratach o wartości 9 081 tys. EUR każda,
« o wartości wynoszącej na dzień 31 grudnia 2019 roku 100 000 tys. EUR (na dzień 31 grudnia
2018 roku: 50 000 tys. EUR), którego spłata nastąpi od marca 2021 do września 2028 roku
w 15 równych półrocznych ratach o wartości 6 666 tys. EUR każda.
Wartość bilansowa obu w/w kredytów na dzień 31 grudnia 2019 roku wynosi 850 648 tys. zł (na dzień
31 grudnia 2018 roku: 722 087 tys. zł). W kapitale z wyceny transakcji zabezpieczających ujęto
w 2019 roku kwotę 7 250 tys. zł (w 2018 roku: 2 297 tys. zł) stanowiącą w całości efektywne
zabezpieczenie. W 2018 Grupa nie przekwalifikowywała z innych całkowitych dochodów do rachunku
zysków i strat żadnych kwot związanych z rachunkowością zabezpieczeń, natomiast w 2019 Grupa
przekwalifikowała z innych całkowitych dochodów do rachunku zysków strat kwotę 781 tys. zł
w związku z rozliczeniem powiązania zabezpieczającego w zakresie spłat rat kredytu walutowego
z wpływami ze sprzedaży w EUR.
Ceny uprawnień do emisji CO»
W 2019 ceny uprawnień do emisji CO» typu EUA, były notowane w zakresie 19 - 28 EUR, z _tendencj
spadkową pod koniec roku. Na rynku wciąż występuje bardzo wysoka zmienność cenowe
Nieprzewidywalność rynku giełdowego wzrosła, po zakwalifikowaniu dyrektywą MiFID II uprawnień d
emisji gazów cieplarnianych, do kategorii instrumentów finansowych. Utrudnia to optymaln
zarządzanie ryzykiem cenowym uprawnień do emisji. Grupa Azoty realizuje zakupy zgodnie w oparci
&gt; wspólny model zarządzania uprawnieniami do emisji CO», przyjęty w Grupie oraz w ramac
zatwierdzonego planu zakupowego. Grupa Azoty realizuje politykę kroczącego ograniczania niedobor
iprawnień do emisji CO» w transakcjach bieżących i terminowych w horyzoncie 3-letnim.
Ponadto Grupa Azoty w 2019 roku podejmowała działania dostosowawcze, mające na cel
ograniczenie negatywnych skutków finansowych wzrostu cen uprawnień, poprzez zawierani
transakcji terminowych na jednostki emisji podczas rynkowych korekt spadkowych, występującyc
rzy dużej zmienności rynku.
Rynek giełdowy cechuje się bardzo wysoką zmiennością cenową. Spółki, w oparciu o przyjęty w Grupi
Azoty wspólny model zarządzania uprawnieniami do emisji CO» oraz w ramach zwiększonego plan
zakupowego kontynuowały zakupy uprawnień w transakcjach terminowych na zabezpieczenie rok
ieżącego i lata 2020-2021. Ponadto podejmowano działania dostosowawcze i zaradcze, mające n
celu ograniczenie negatywnych skutków finansowych wzrostu cen uprawnień poprzez dokupowani
jednostek emisji podczas rynkowych korekt spadkowych. Na koniec 2019 roku Spółki posiadały n
achunkach instalacji EU ETS uprawnienia na pokrycie całości zapotrzebowania koniecznego d
zabezpieczenia roku 2019. Planuje się kontynuację zakupów na zabezpieczenie części planowane
»ozycji bilansowej na lata 2020-2021, z możliwością dalszego zwiększenia poziomu zabezpieczeń n
W 2019 ceny uprawnień do emisji CO» typu EUA, były notowane w zakresie 19 - 28 EUR, z tendencją
spadkową pod koniec roku. Na rynku wciąż występuje bardzo wysoka zmienność cenowa.
Nieprzewidywalność rynku giełdowego wzrosła, po zakwalifikowaniu dyrektywą MiFID II uprawnień do
emisji gazów cieplarnianych, do kategorii instrumentów finansowych. Utrudnia to optymalne
zarządzanie ryzykiem cenowym uprawnień do emisji. Grupa Azoty realizuje zakupy zgodnie w oparciu
o wspólny model zarządzania uprawnieniami do emisji CO», przyjęty w Grupie oraz w ramach
zatwierdzonego planu zakupowego. Grupa Azoty realizuje politykę kroczącego ograniczania niedoboru
uprawnień do emisji CO» w transakcjach bieżących i terminowych w horyzoncie 3-letnim.
Ponadto Grupa Azoty w 2019 roku podeimowała działania dostosowawcze. majace na celu
   
Z Zz JL OEI w Ja GI | o EE mn LE
Ponadto Grupa Azoty w 2019 roku podejmowała działania dostosowawcze, mające na celu
ograniczenie negatywnych skutków finansowych wzrostu cen uprawnień, poprzez zawieranie
transakcji terminowych na jednostki emisji podczas rynkowych korekt spadkowych, występujących
przy dużej zmienności rynku.
 
piej uw] ARIA | PLIK
Rynek giełdowy cechuje się bardzo wysoką zmiennością cenową. Spółki, w oparciu o przyjęty w Grupie
Azoty wspólny model zarządzania uprawnieniami do emisji CO, oraz w ramach zwiększonego plant
zakupowego kontynuowały zakupy uprawnień w transakcjach terminowych na zabezpieczenie rokt
bieżącego i lata 2020-2021. Ponadto podejmowano działania dostosowawcze i zaradcze, mające n«
celu ograniczenie negatywnych skutków finansowych wzrostu cen uprawnień poprzez dokupowanie
jednostek emisji podczas rynkowych korekt spadkowych. Na koniec 2019 roku Spółki posiadały na
rachunkach instalacji EU ETS uprawnienia na pokrycie całości zapotrzebowania koniecznego dc
zabezpieczenia roku 2019. Planuje się kontynuację zakupów na zabezpieczenie części planowane,
pozycji bilansowej na lata 2020-2021, z możliwością dalszego zwiększenia poziomu zabezpieczeń n;
łata 2020-7071.
Notowania cen podstawowych płodów rolnych w kraju w 2019 roku w porównaniu do analogicznego
okresu rok wcześniej kształtowały się na nieco wyższym poziomie. Najwyższy wzrost notowań
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>odnotowano w rzepaku, którego średnia cena w 2019 roku kształtowała się na poziomie 1 619 PLN/t,
co w ujęciu rok do roku wskazuje na wzrost cen o 2,6%. Kolejnym zwyżkującym gatunkiem była
pszenica konsumpcyjna, której notowania w ujęciu rocznym wzrosły o 2,4% do poziomu 756 PLN/t.
Najmniejszy przyrost notowań w porównaniu do roku poprzedniego widoczny był w przypadku
kukurydzy 0,9%, do 691 PLN/t. Kondycja ekonomiczna krajowego sektora rolnego w 2019 roku uległa
znacznemu pogorszeniu. Głównym tego powodem był kolejny z rzędu suchy rok, co negatywnie
wpłynęło na wielkość i jakość pozyskanych w tym okresie plonów. Mimo uzyskania nieco lepszego
w porównaniu z rokiem wcześniejszym wyniku zbiorów zbóż w Polsce, szacowanego przez GUS na
28,8 mln ton (+7,4% w ujęciu r/r), na pogorszenie koniunktury w rolnictwie wpływ miały notowane
szczególnie w drugiej połowie 2019 roku niższe poziomy cen płodów rolnych. Jest to czynnik, który
w omawianym okresie przełożył się na wstrzymywanie się z ze ze sprzedażą zboża przez sektor rolny
 
 
co w ujęciu rok do roku wskazuje na wzrost cen o 2,6%. Kolejnym zwyżkującym gatunkiem by
pszenica konsumpcyjna, której notowania w ujęciu rocznym wzrosły o 2,4% do poziomu 756 PLN,
Najmniejszy przyrost notowań w porównaniu do roku poprzedniego widoczny był w przypad
kukurydzy 0,9%, do 691 PLN/t. Kondycja ekonomiczna krajowego sektora rolnego w 2019 roku ules
znacznemu pogorszeniu. Głównym tego powodem był kolejny z rzędu suchy rok, co negatywn
wpłynęło na wielkość i jakość pozyskanych w tym okresie plonów. Mimo uzyskania nieco lepsze:
w porównaniu z rokiem wcześniejszym wyniku zbiorów zbóż w Polsce, szacowanego przez GUS |
28,8 mln ton (+7,4% w ujęciu r/r), na pogorszenie koniunktury w rolnictwie wpływ miały notowa
szczególnie w drugiej połowie 2019 roku niższe poziomy cen płodów rolnych. Jest to czynnik, któ
w omawianym okresie przełożył się na wstrzymywanie się ze sprzedażą zboża przez sektor rolny.
Spodziewany w | połowie 2020 roku wzrost cen płodów rolnych może przełożyć się na uwalnian
posiadanych stanów magazynowych zbóż, a tym samym częściowe zniwelowanie poniesionych stra
Kluczowym z punktu widzenia kondycji ekonomicznej krajowego sektora rolnego było uruchomier
w IV kwartale 2019 roku wypłat zaliczek z tytułu dopłat bezpośrednich oraz płatności suszowyc
Łącznie z tytułu dopłat bezpośrednich (w tym w formie zaliczek) rynek rolny zasilony został kwo
11,06 mld zł z 15,2 mld zł przeznaczonych na ten cel. W przypadku płatności suszowych była to kwo
0,6 mld zł z wstępnie szacowanych na ten cel 2,3 mld PLN. Wypłata pozostałej części środków zgodn
z zapowiedziami Agencji Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa (ARiMR) będzie realizowa
w I połowie 2020 roku.
W I połowie 2020 roku głównym czynnkiem mającym wpływ na sytuację sektora rolnego będz
pandemia koronawirusa. Niepewność co do dalszego kształtu rynku, niepewność co do dostępności «
płodów rolnych w handlu międzynardowym (ograniczenia logistyczne) oraz „nerwowe” decyzje grac
rynkowych będą głównymi czynnikami mającymi wpływ na kształtowanie się cen w tym okresie. N
bez znaczenia w tej kwestii będą również niezbyt optymistyczne prognozy zbiorów zbóż na teren
Unii Europejskiej, które już obecnie w porówaniu do zbiorów ubiegłorocznych szacowane są |
niższym poziomie i będą czynnikiem wspierającym ceny. Sytuacja sektora rolnego w drugiej częś
roku będzie zależna od wyników tegorocznych plonów, dalszego kształtowania cen zbóż na rynka
oraz rozwoju sytuacji w zakresie opanowania pandemii koronawirusa.
w omawianym okresie przełożył się na wstrzymywanie się ze sprzedażą zboża przez sektor rolny.
Spodziewany w | połowie 2020 roku wzrost cen płodów rolnych może przełożyć się na uwalnianie
posiadanych stanów magazynowych zbóż, a tym samym częściowe zniwelowanie poniesionych strat.
Kluczowym z punktu widzenia kondycji ekonomicznej krajowego sektora rolnego było uruchomienie
w IV kwartale 2019 roku wypłat zaliczek z tytułu dopłat bezpośrednich oraz płatności suszowych.
Łącznie z tytułu dopłat bezpośrednich (w tym w formie zaliczek) rynek rolny zasilony został kwotą
11,06 mld zł z 15,2 mld zł przeznaczonych na ten cel. W przypadku płatności suszowych była to kwota
0,6 mld zł z wstępnie szacowanych na ten cel 2,3 mld PLN. Wypłata pozostałej części środków zgodnie
z zapowiedziami Agencji Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa (ARiMR) będzie realizowana
w | połowie 2020 roku.
M/ I palnuriae JON robin ałtnamim euirmobiam majneym ursnhina na crtkiiaria calktora ralnaca kadzie
p EZ JJ nn m IIA
w | połowie 2020 roku.
W I połowie 2020 roku głównym czynnkiem mającym wpływ na sytuację sektora rolnego będzie
pandemia koronawirusa. Niepewność co do dalszego kształtu rynku, niepewność co do dostępności do
płodów rolnych w handlu międzynardowym (ograniczenia logistyczne) oraz „nerwowe” decyzje graczy
rynkowych będą głównymi czynnikami mającymi wpływ na kształtowanie się cen w tym okresie. Nie
bez znaczenia w tej kwestii będą również niezbyt optymistyczne prognozy zbiorów zbóż na terenie
Unii Europejskiej, które już obecnie w porówaniu do zbiorów ubiegłorocznych szacowane są na
niższym poziomie i będą czynnikiem wspierającym ceny. Sytuacja sektora rolnego w drugiej części
roku będzie zależna od wyników tegorocznych plonów, dalszego kształtowania cen zbóż na rynkach
oraz rozwoju sytuacji w zakresie opanowania pandemii koronawirusa.
Notowania cen pszenicy, kukurydzy i rzepaku
Średnie ceny pszenicy, kukurydzy oraz rzepaku
Źródło: Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>się na nieco niższym poziomie. Średnia cena CAN na rynku niemieckim oscylowała w granicac
190 EUR/t CIF Inland, co w porównaniu z rokiem 2018 było poziomem niższym o 3,7%. Niższy pozior
cen w ujęciu rocznym widoczny był również w przypadku AN na rynku francuskim - średnia cen
w 2019 na poziomie 274 EUR/t, gdzie w roku poprzednim wynosiła ona średnio 281 EUR/t (spade
o 2,8%). Popyt na nawozy saletrzane w 2019 roku miał okresowo dynamiczny charakter. Gtównynm
tego powodami były pasywna postawa sektora rolnego wstrzymującego się z zakupem nawozów n
tzw. „ostatnią chwilę” w oczekiwaniu na spadek cen oraz utrzymująca się dobra dostępność produkt!
na rynku. Nie bez znaczenia w tym względzie był również obowiązujący w 2019 roku tzw. progran
azotanowy, który nieznacznie wyhamował popyt na nawozy w pierwszych miesiącach analizowaneg
okresu. Wielkość zakupów nawozów m.in. z uwagi na słabą kondycję finansową sektora rolneg
w przeważającej większości ograniczona była do pokrycia bieżącego zapotrzebowania. Kluczowyn
z punktu widzenia rozkładu popytu na nawozy azotowe w 2019 roku były warunki atmosferyczni
mające wpływ na terminy aplikacji i wielkość poszczególnych dawek nawozów (szczególnie w okresi
wiosennym).
Fianna zł da say | wanlaaayka FITOSFE madera Gakonókoan= tzrkcnóć wm caskirmicdew w ważdwzele zaskar: Kuczoka małak
AP
Ocenia się, że w I połowie 2020 roku istotny wpływ na sytuację na rynek nawozowy będzie miał:
pandemia koronawirusa, której wybuch w Europie pokrył się z pełnią wiosennego sezonu nawozowego.
Wzrost zapotrzebowania pod kolejne dawki azotu oraz niepewność co do dalszej dostęności produktu
przy jednoczesnej chęci szybkiego pokrycia przyszłego zapotrzebowania przez sektor rolny sprawią:
że popyt na nawozy azotowe może gwałtownie wzrosnąć. Będzie to główny czynnik mogący przełoży:
się na wzrost cen w I połowie 2020 roku. W aktualnej sytuacji nie bez znaczenia są doniesienie
o możliwych ograniczeniach produkcyjnych na instalacjach nawozowych, ograniczeniach w obrocie
masy towarowej w handlu międzynarodowym czy też w granicach tego samego kraju. W III kwartale
bieżącego roku z uwagi na trwający okres żniw sytuacja na rynku nawozowym ulegnie stabilizacj
iceny nawozów prawdopodobnie ulegną obniżeniu. Ich wzrost spodziewany jest w późniejszyn
okresie w miarę zbliżania się do jesiennego sezonu nawozowego. Istotnymi w tym względzie będzie
wynik tegorocznych zbiorów zbóż, a takżedalszy rozwój sytuacji w zakresie opanowania rozwijające.
się obecnie pandemii.
Notowania cen amoniaku przez większość analizowanego okresu utrzymywały się w trendzie
spadkowym. Powodem zaistniałej sytuacji było utrzymujące się w ujęciu globalnym spowolnienie
w tym segmencie rynku, mniejsze zapotrzebowanie na amoniak ze strony Indii, Chin i Korei oraz
nadwyżka produktu na rynku. Sytuacja uległa zmianie w czerwcu 2019 roku, gdzie z uwagi na
ograniczenia produkcyjne spowodowane postojami remontowymi nadwyżka uległa zmniejszeniu.
Odnotowany pod koniec sierpnia wzrost cen był pokłosiem nieznacznego spadku dostępności surowca
wywołanego trwającymi także w sierpniu postojami remontowymi na instalacjach produkcyjnych
(Algieria, Płw. Arabski, Malezja). Październik to okres stabilizacji cen, co znalazło odzwierciedlenie
w cenach kontraktowych i transakcjach spot po obu stronach Suezu. Aktywność ze strony Indii, Azji
i Pacyfiku w dostawach na październik kształtowała się na ograniczonym poziomie. Ostatnie miesiące
roku to widoczne spowolnienie z jednocześnie utrzymującą się nadwyżką produktową. Głównym tego
powodem jest utrzymywanie produkcji przez producentów na względnie stałym poziomie.
Rynek amoniaku został zdominowany przez wydarzenia związane z wybuchem koronawirusa na
rynkach wschoadnioaziatyckich W konsakwancii donrowadziło to da problemów logistycznych które
PIE EE
Rynek amoniaku został zdominowany przez wydarzenia związane z wybuchem koronawirusa na
rynkach wschodnioazjatyckich. W konsekwencji doprowadziło to do problemów logistycznych, które
również wpłynęły na ten rynek. Trudności w dostawach z Chin doprowadziły do dalszych konsekwencji
w łańcuchach produkcyjnych. Aktualne doniesienia informują o poprawie sytuacji w Chinach, jednak
poprzez zmianę epicentrum wirusa rynek amoniaku pozostaje niepewny.
 
Ceny mocznika w ciągu całego analizowanego okresu utrzymywały się w trendzie spadkowym za
sprawą spowolnienia w ujęciu globalnym. Sytuacji w tym zakresie nie poprawiała obserwowana
w niektórych regionach świata znaczna nadpodaż produktu przy jednocześnie słabym na niego
popycie, gdzie kupujący ograniczali swoje zakupy w oczekiwaniu na głębsze spadki cen. Czynnikiem
stabilizującym notowania w analizowanym okresie było pojawienie się na rynku zwiększonego
zapotrzebowania na mocznik przez Indie, które według doniesień miało być częściowo pokryte
produktem z Chin. Pomimo że zwiększony popyt ze strony Indii przełożył się na obniżenie nadwyżki
mocznika na rynku globalnym, nadal pod koniec III kwartału 2019 roku w niektórych regionach (Afryka
Płn. i Bałtyk) pozostawał jeszcze niesprzedany tonaż. Dodatkowo pod koniec września pojawiły się
obawy czy pojawienie się zapotrzebowania na rynku ze strony Brazylii przełoży się na ewentualny
wzrost cen. Głównym tego powodem było pokrywanie bieżącego zapotrzebowania ilościami produktu
pochodzącymi z Iranu. Czwarty kwartał 2019 roku upłynął pod znakiem dalszych spadków i dalszego
zapotrzebowania ze strony Indii. Import mocznika do Indii wzrósł pod koniec roku do poziomu ogółem
9,7 mln ton. Po ogłoszeniu zaostrzenia środków dotyczących przywozu produktu z krajów objętych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>sankcjami, import z Iranu w październiku 2019 roku stanowił zaledwie 3% całkowitego przywozu
w porównaniu z 28% 12 miesięcy wcześniej. Chiny stały się głównym beneficjentem tej decyzji,
a chiński eksport do Indii wzrósł ponad czterokrotnie od końca 2018 roku. Aktualnie na dwóct
największych rynkach mocznika działa czynnik typowo nierynkowy - koronawirus, który skutecznie
wpływa na trudności z określeniem prognoz dla tego rynku. Przyszłość będzie zależeć głównie od tegc
jak szybko przywrócona zostanie produkcja, swobodny przepływ towarów, możliwość odbudowania
zapasów oraz na jakim poziomie będzie popyt przed zbliżającym się sezonem.
Notowania cen nawozów azotowych (mocznika, CAN, AN, AS) i amoniaku
Źródło: ICIS, Argus FMB, Profercy.
Średnie ceny nawozów azotowych
Źródło: ICIS, Argus FMB, Profercy.
A EW ZY WY ZDIECIA PY J 10
Praktycznie przez cały 2019 rok ceny nawozów fosforowych na globalnych rynkach były w trendzie
spadkowym. Pod koniec roku ceny nawozu DAP na amerykańskich rynkach NOLA i TAMPA były najniższe
od 13 lat. Na osłabienie popytu na nawozy fosforowe wpływ miało wiele czynników, przede wszystkim
niejasna sytuacja handlowa pomiędzy USA a Chinami, znaczny spadek popytu na nawozy fosforowe
w Chinach i Indiach, wzrost zapasów magazynowych DAP w tych krajach do rekordowych poziomów.
Konsekwencją spadku popytu była decyzja czołowych chińskich producentów nawozów fosforowych
o ograniczeniu w III i IV kwartale 2019 roku ich produkcji o około 50%. Rynek północnoamerykański
w początkowym okresie 2019 roku borykał się z niekorzystnymi warunkami pogodowymi, które w wielu
przypadkach ograniczały a nawet uniemożliwiały nawożenie fosforem. Znaczna nadpodaż nawozów
fosforowych na rynku amerykańskim wpłynęła w końcówce 2019 roku na dalsze korekty cen oraz na
ograniczenie eksportu kluczowych światowych producentów na tamtejszy rynek.
W | kwartale 2019 roku popyt na nawozy typu NPK w wielu krajach europejskich był znikomy. Wraz
W I kwartale 2019 roku popyt na nawozy typu NPK w wielu krajach europejskich był znikomy. Wraz
z początkiem Il kwartału rozpoczęto aplikację nawozów wieloskładnikowych, głównie w Wielkiej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Brytanii i na Ukrainie. Zapoczątkowane również zostały znaczne zmiany w układzie sił na rynkach.
W Rosji uruchomiony został nowy zakład zwiększający produkcję nawozów mineralnych do
840 tys. ton na rok. Jeden z największych producentów na rynku brazylijskim, którego roczna
zdolność produkcyjna to 6,2 mln ton, zamknął kilka ze swoich fabryk i punktów dystrybucyjnych.
Ukraina wprowadziła cło na import nawozów z Rosji, a pod koniec Il kwartału 2019 roku rząd ukraiński
opublikował kolejny dekret nakładający z dniem 1 lipca 2019 roku całkowite embargo na produkty
nawozowe o kodzie HS z przedziału 3102-3105. Po tych zapowiedziach zaobserwowano wzrost popytu
na rosyjskie nawozy, a największe zainteresowanie wykazały średnie i duże gospodarstwa. Z obawy
przed brakiem nawozów na rynku, wykupywano je, a ceny na Ukrainie się umacniały. W III kwartale
2019 roku odnotowano spadki cen nawozów wieloskładnikowych na wielu rynkach. W Polsce rolnicy
czekali z zakupem na ostatni moment, wynikiem czego popyt na nawozy wieloskładnikowe znalazł się
na minimalnym poziomie. W IV kwartale 2019 roku zauważalne było dalsze osłabienie rynku, a co za
tym idzie spadek cen w rejonie Morza Bałtyckiego. Producenci rosyjscy z powodzeniem wysyłali
nawozy do Indii, Brazylii, a także do Afryki, Azji, Rumunii i na Bałkany. Globalnie zainteresowanie
zakupami nawozów w całym omawianym okresie oceniane było jako słabe, a rynek w większości
krajów Europejskich spokojny. Kupujący sprawdzali ceny, jednak wstrzymując się od zakupów.
Notowania cen nawozów wieloskładnikowych (NPK, DAP), soli potasowej, fosforytów
Źródło: WFM, FERTECON, Profercy.
Średnie ceny nawozów wieloskładnikowych i surowców do ich produkcji
Źródło: WFM, FERTECON, Profercy.
Osłabienie rynku nawozów fosforowych miało również swoje przełożenie na surowce fosforonośne do
ich produkcji, bowiem w porównaniu do 2018 roku nastąpił spadek cen fosforytów i kwasu
fosforowego. Średnia cena z benchmarków dla fosforytów (North Africa, FOB) była niższa o około 12%,
a kwasu fosforowego (West Europe, CFR) o około 21%. Podobna korekta cen dotknęła dostawy kwasu
fosforowego do Indii - spadek o około 19% w ujęciu rok do roku
     
M RZYMU UML WYSKSZN TYRADU Maki pip Sal KAZ NE WALEC dzi Tów ENEI PMI ZGTYWAM Maiuli MAAZRTSNCN MASMRWIECY Z TRTYCZNM
fosforowego do Indii - spadek o około 19% w ujęciu rok do roku.
W 2020 roku rynek nawozów fosforowych oraz głównych surowców do produkcji będzie pozostawał
w silnym trendzie z bieżącymi wydarzeniami związanymi z pandemią koronawirusa. Z jednej strony
aktualna pogoda w wielu rejonach świata sprzyja intensywnemu nawożeniu i to się dzieje, a z drugiej
mogą wystąpić poważne problemy logistyczne w transporcie produktów. Sytuacja jest bardzo
dynamiczna i nie można wykluczyć, że z uwagi na rozszerzenie pandemii dojdzie do ograniczenia
mocy produkcyjnych głównych światowych producentów. Nawozy są specyficznym towarem i wiele
krajów (w tym Chiny) robi wszystko, aby dotarły one do docelowego odbiorcy umożliwiając mu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>w sytuacji podażowo/ popytowej.
Benchmark średniej ceny soli potasowej (Baltic SPOT FOB) w 2019 roku był wyższy o około 5% nii
w 2018 roku. W II połowie 2019 roku dynamika na rynku soli potasowej była zdecydowanie słabsza ni
w porównaniu do I i Il kwartału 2019 roku. Wiosenna aplikacja na półkuli północnej, szczególnie w US,
była niższa, z uwagi na skrajnie niekorzystne warunki pogodowe, które przełożyły się albo n
opóźnienia albo na ograniczenia nawożenia. Brazylia była jedynym krajem, który praktycznie cały rol
wspierał import, niemniej w końcówce roku z uwagi na duże zapasy magazynowe oraz mniejsz:
zainteresowanie zakupami w końcowym kanale dystrybucji, również i na tym rynku spadły ceny sol
potasowej. W odpowiedzi na słabnący popyt główni producenci soli potasowej w IV kwartale 2019 roki
ograniczyli produkcję łącznie o 2,8 miliona ton, co jest zbliżone do wartości typowego chińskiegi
kwartalnego importu. Ograniczenia produkcji w pewnym stopniu spowolniły tempo spadku cen
co było widoczne w ustaleniu ceny dla nowych kontraktów na dostawy soli potasowej do Indii. Nowa
cena 280 USD/t CFR, jest niższa tylko o 10 USD/t CFR w stosunku do ceny z kontraktów na sezo!
2018/2019. Niemniej Indie poprzez skrócenie okresu obowiązywania umów tylko do końca | kwartał!
2020 roku, zabezpieczyły się na wypadek możliwości wpływu chińskich negocjacji na dalsze spadk
cen soli potasowej w 2020 roku.
W dalszej perspektywie roku 2020 głównym czynnikiem, który będzie miał zasadniczy wpływ na rynel
cen soli potasowej w 2020 roku.
W dalszej perspektywie roku 2020 głównym czynnikiem, który będzie miał zasadniczy wpływ na rynek
soli jest rozwój sytuacji z pandemią koronawirusa. W przypadku wprowadzania dalszych ograniczeń,
zamykania kolejnych rynków wewnętrznych, problemów logistycznych w transporcie morskim oraz
w transporcie wewnątrzkrajowym, można się spodziewać ograniczenia popytu w Il kwartale, co może
skutkować dalszym osłabieniem rynku oraz spadkiem cen soli potasowej dla końcowego odbiorcy.
Sytuacja w dalszej części roku będzie zależała od tego jakie będą rokowania w walce z pandemią
wirusa, niemniej każdy scenariusz rozwoju sytuacji jest możliwy.
sacra WGA A
Rok 2019 był trudnym okresem dla całego obszaru produktowego poliamidu 6. Sytuacja rynkowa
determinowana była silnym wpływem koniunktury popytowo-podażowej oraz w niewielkim stopniu
fluktuacji notowań ropy naftowej, przekładających się na zmiany cen surowców ropopochodnych.
Europejskie notowania cen surowców petrochemicznych (w tym benzenu i fenolu) w ciągu roku
uzależnione były nie tylko od wahań notowań ropy naftowej, ale także bilansu popytowo-podażowego
a rynkach globalnych.
 
 
W ciągu roku zauważalne były gwałtowne i chwilowe skoki oraz spadki cen tych surowców, mające
swoje uzasadnienie w zmienności sytuacji rynkowej (w szczególności związanej z popytem).
Najbardziej jaskrawym przykładem był w tej grupie benzen, gdzie różnica pomiędzy miesięczną
kontraktową ceną minimalną i maksymalną wyniosła aż 64% wartości średniej dla analizowanego
okresu. Średnioroczne ceny benzenu ukształtowały się na poziomie niższym o 14% (CIF NWE),
a w przypadku fenolu średnioroczne ceny były wyższe o 3,7% w porównaniu z rokiem 2018.
        
kontraktową ceną minimalną i maksymalną wyniosła aż 64% wartości średniej dla analizowanego
okresu. Średnioroczne ceny benzenu ukształtowały się na poziomie niższym o 14% (CIF NWE),
a w przypadku fenolu średnioroczne ceny były wyższe o 3,7% w porównaniu z rokiem 2018.
Notowania cen kaprolaktamu na rynku europejskim po niewielkim wzroście w Il kwartale do końca
roku pozostały trendzie spadkowym. Także ceny poliamidu 6 z powodu znacznej podaży i słabego
popytu, postrzegane jako główne czynniki napędowe, pozostały w tendencji spadkowej.
W porównaniu do 2018 roku średnioroczne ceny poliamidu 6 na rynku europejskim (Engineering Resin
Virgin DDP, WE) spadły o 12,1%, a średnioroczne ceny kaprolaktamu ciekłego (New Contract Molten,
DDP, WE) zanotowały spadek w tym okresie o 11%. Z kolei średnioroczna cena kaprolaktamu na
rynkach azjatyckich (CFR, NE Asia) była niższa o 24,5% w relacji rok do roku. Uczestnicy rynku
w obliczu okresowych wzrostów i spadków notowań cen surowców zmagali się z negocjacjami
cenowymi dla kaprolaktamu i poliamidu 6. Taki scenariusz na rynku trwał praktycznie cały rok,
producenci byli pod presją powstrzymania spadku marży zarówno w przypadku PA6 jak
i kaprolaktamu. Brak odpowiedniej równowagi popytowo-podażowej uniemożliwił jednoznaczne
powiązanie cen poliamidu z kosztami produkcji. Słaby popyt z rynków końcowych i nadpodaż była
większym czynnikiem w negocjacjach niż zmieniające się koszty produkcji. Marże w całym łańcuchu
zostały skompresowane, a w II półroczu 2019 roku zintegrowani i niezintegrowani producenci
poszukiwali sposobów na utrzymanie rozsądnych marż zarówno dla poliamidu 6 jak i kaprolaktamu.
Na europejskim rynku poliamidu 6 przez większą część 2019 roku podaż przewyższała popyt.
W konsekwencji, celem zachowania równowagi, producenci redukowali poziom wykorzystania mocy
produkcyjnych. Ograniczanie produkcji było wynikiem między innymi niskiej rentowności produkcji
oraz braku jej zintegrowania. Całości wydarzeń towarzyszyła utrzymująca się od II półrocza 2018 roku
słaba koniunktura w obszarze sektora motoryzacyjnego. Popyt w pozostałych branżach aplikacji
poliamidu 6 (w tym opakowaniowej, włókienniczej czy elektronicznej) był postrzegany jako stabilny,
ale na niskim poziomie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Notowania cen PA6, kaprolaktamu, benzenu, fenolu
Średnie ceny poliamidu 6, kaprolaktamu i surowców do ich produkcji
Źródło: ICIS, Tecnon, Rzeczpospolita.
W 2020 roku ceny w całym łańcuchu produktowym poliamidu 6 nadal determinowane będą przez dwa
czynniki: bilans popytowo-podażowy w sektorze przetwórstwa tworzyw łączony z dynamiką wzrostu
PKB, a także presją ze strony surowcowej. Na rozwój sytuacji na rynku aplikacji poliamidu 6 silny
wpływ wywierają uwarunkowania makroekonomiczne, a także: restrukturyzacja przemysłu
samochodowego, dyrektywy środowiskowe, globalna niepewność polityczna (Brexit, wybory w USA)
wojna handlowa na linii USA-Chiny, konflikt między USA a Iranem, prawdopodobne osłabienie
gospodarcze związane z epidemią koronawirusa. W opinii uczestników rynku perspektywy na rok 2020
są mieszane. Spodziewana nieznaczna poprawa konsumpcji będzie zależna od poziomu zapasów
przetwórców. Wzrosty cen surowców w dwóch pierwszych miesiącach 2020 roku będą wspierały cen;
kaprolaktamu i PA6, ale przy prawdopodobieństwie stosunkowo niskiego popytu producenci nie będe
w stanie przełożyć w całości tych podwyżek.
Wybuch epidemii COVID-19 w Chinach pod koniec 2019 roku i jej globalne rozprzestrzenianie
prawdopodobnie spowoduje spowolnienie światowego wzrostu gospodarczego. Prawdopodobnie
ieszcze w | kwartale 2020 roku wpływ epidemii koronawirusa na kraie europejskie nie bedzie tak
  
Wybuch epidemii COVID- 19 w Chinach pod koniec 2019 roku i jej globalne rozprzestrzenianie
prawdopodobnie spowoduje spowolnienie światowego wzrostu gospodarczego. Prawdopodobnie
jeszcze w I kwartale 2020 roku wpływ epidemii koronawirusa na kraje europejskie nie będzie tal
znaczący. W kolejnych miesiącach rozwój pandemii COVID-19 może spowodować zakłóceni:
w łańcuchach dostaw surowców i sprzedaży produktów, zwłaszcza do rejonów objętych wysokin
ryzykiem epidemicznym. Pandemia COVID-19 i marcowe załamanie cen ropy naftowej przyczyni się
do spadków w wielu sektorach gospodarki. Szczególnie dotknięty zostanie przemysł automotive, gdzie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>łoszone przez czołowe koncerny motoryzacyjne czasowe wstrzymanie produkcji w większości fabryk
Europie i USA skutkować będzie spadkiem zamówień w całym łańcuchu dostaw. Na chwilę obecną
ala skutków pandemii oraz długość jej trwania jest trudna do oszacowania.
skala skutków pandemii oraz długość jej trwania jest trudna do oszacowania.
W perspektywie średnio i długoterminowej kilka trendów zmieni globalny rozwój rynku tworzyw
sztucznych, jak: zmiany rozwiązań w zakresie mobilności, cele w zakresie zrównoważonego rozwoju,
rosnąca świadomość ekologiczna konsumentów, zmieniające się regulacje dotyczące stosowania
tworzyw sztucznych w opakowaniach oraz rosnąca aktywność recyklingu. Kluczowym konsumenter
poliamidu 6 jest branża automotive. Przewiduje się, że ulepszenia w projektowaniu samochodów
oparte na estetycznych parametrach konstrukcyjnych, surowych normach kontroli emisji oraz rosnące
znaczenie redukcji masy w celu zmniejszenia zużycia paliwa w pojazdach zwiększą w nadchodzącyct
latach popyt na tworzywa, w tym PA6 w motoryzacji. Producenci tworzyw widzą duże możliwośc
w rozwoju nowych technologii w branży motoryzacyjnej, a przede wszystkim w produkcji części luk
podzespołów do aut elektrycznych i hybrydowych.
Notowania cen alkoholu 2-EH w 2019 roku były o 12,2% niższe od cen w roku 2018. Niższe cer
spowodowane były głównie bardzo słabym popytem w drugiej połowie roku oraz utrzymującą się r
rynku nadpodażą produktu. Początek roku przyniósł ograniczenia w dostępności alkoholi na rynł
europejskim, spowodowane ogłoszeniem siły wyższej przez jednego z większych producentów, a tak:
ograniczeniami produkcyjnymi u jednego z europejskich producentów. Sytuacja ta w miarę upływ
| kwartału 2019 roku ulegała stopniowej poprawie i już na początku lutego jedynym ograniczenie
była niedostępność izobutanolu. W dalszej części roku nie odnotowano znaczących problemó
produkcyjnych instalacji alkoholi OXO w Europie. Dodatkowo na rynku zaczęły pojawiać się cor:
większe ilości alkoholi pochodzących z importu (Korea, Rosja, Turcja, USA) w cenach znaczn
niższych niż notowania cen ICIS, dodatkowo ograniczając możliwość sprzedaży. Popyt na alkohol
utrzymywał się na niższym niż prognozowano poziomie przez cały 2019 rok. Pod koniec roku pojawi
się informacje o możliwym wzroście zapotrzebowania na początku roku 2020, związanego z chęc
odbudowy zapasów przez przetwórców alkoholi OXO.
Notowania cen DOTP w 2019 roku były o 6,2% niższe od cen tego plastyfikatora w roku 2018. Na ryni
Notowania cen DOTP w 2019 roku były o 6,2% niższe od cen tego plastyfikatora w roku 2018. Na rynku
europejskim sytuacja podażowa plastyfikatorów utrzymywała się na stosunkowo dobrym poziomie,
choć w przypadku DOTP na początku roku można było zauważyć okresy, w których produkcja
europejska, wspomagana nawet importem, nie pokrywała całości zapotrzebowania. Od początku
Il kwartału można było zaobserwować stopniowy spadek zapotrzebowania na plastyfikatory, który
prowadził do stałego obniżania ich cen. Dodatkowo na rynku obecne były duże ilości plastyfikatorów
pochodzących z importu (Korea, Rosja, Turcja, USA). Pod koniec roku, ze względu na bardzo niskie
zapotrzebowanie oraz ceny, import tych produktów do Europy uległ znacznemu ograniczeniu.
Początek 2020 roku przyniósł bardzo dużą niepewność dotyczącą zapotrzebowania oraz cen na
produkty segmentu OXO. Sytuacja ta związana jest z rozprzestrzeniającą się pandemią koronawirusa
i wprowadzanymi w związku z tym kolejnymi obostrzeniami. W bardzo wielu krajach wprowadzane są
ograniczenia polegające na wstrzymaniu produkcji w firmach nie zajmujących się produkcją
strategiczną. Coraz większe problemy zaczyna także akcentować branża logistyczna, co może wpłynąć
na terminowość dostaw zarówno surowców jak i gotowych wyrobów. Dodatkowo znaczne spadki
zapotrzebowania na ropę naftową i produkty jej przetwórstwa powodują znaczne spadki ich cen, co
może za sobą pociągnąć także spadki cen produktów OXO. Poprawa sytuacji według najnowszych
prognoz może nastąpić dopiero w Il połowie roku
WE a
 
    
AI
prognoz może nastąpić dopiero w II połowie roku.
Notowania cen spotowych propylenu w 2019 roku były niższe od cen w roku 2018 o 13,2%. Notowani
kontraktowe tego surowca w pierwszych dwóch kwartałach utrzymywały się w tendencji wzrostowe:
a następnie zaczęły stopniowo spadać osiągając średnie ceny na poziomie niższym niż w roku 2016
Sytuacja popytowo - podażowa na rynku propylenu utrzymywała się na stabilnym poziomie
Zapotrzebowanie na ten surowiec utrzymywało się na poziomie niższym niż prognozowany
szczególnie w Il połowie roku. Na rynku występowała spora nadpodaż surowca, która wymuszał
stopniowe obniżki jego cen. Dodatkowym czynnikiem poprawiającym dostępność propylenu był jeg
zwiększony import z USA w porównaniu do roku 2018. Przetwórcy propylenu do produkc
wykorzystywali głównie zgromadzone w poprzednich miesiącach zapasy oraz dostawy kontraktowe
ograniczając do minimum zakupy spotowe.
W najbliższych miesiącach ze względu na panującą pandemię koronawirusa można spodziewać si
gwałtownych spadków notowań propylenu na rynku. Spowodowane jest to spadającymi notowaniar
NNS ZUNE PENNNNNET YEN TNNENNSNNK PAENNPENEJTEJENNONKTNNNNPOENENK NA PPENETYTJAT WR
W najbliższych miesiącach ze względu na panującą pandemię koronawirusa można spodziewać się
gwałtownych spadków notowań propylenu na rynku. Spowodowane jest to spadającymi notowaniami
ropy naftowej oraz nafty wynikającymi ze spadku zapotrzebowania na te produkty. Według
najnowszych prognoz poprawy dla rynku ropy oraz produktów petrochemicznych takich jak propylen
można spodziewać się dopiero w drugiej połowie roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>faktycznych cen rynkowych i nie powinny być traktowane jako rzeczywista zmiana ceny wyżej wymienionych plastyfikatorów.
Źródło: ICIS.
Średnie ceny 2-EH, DOTP oraz propylenu
Źródło: ICIS.
Rok 2019 był trudnym okresem dla producentów siarki granulowanej. Znaczne osłabienie rynki
nawozów fosforowych pociągnęło w dół rynek siarki, która jako surowiec przede wszystkin
wykorzystywana jest w produkcji kwasu fosforowego i dalej nawozów typu DAP, MAP i NPK. W ujęcii
rocznym ceny siarki granulowanej (FOB Vancouver SPOT) spadły o około 41%. Chiny jako czołowi
odbiorca siarki granulowanej już od pierwszych miesięcy 2019 roku odnotowywały drastyczny spade
popytu i rekordowy wzrost zapasów w portach morskich. Chiński spadek popytu szybko przeniósł się
na załamanie cen na globalnych rynkach siarki granulowanej. Nieco mniejsza dynamika spadków
dotknęła europejski rynek siarki płynnej. W porównaniu do roku 2018, średnia cena siarki płynnej di.
bazy Benelux Delivered była wyższa o około 8%. Niemniej w przeciągu 2019 roku cena siarki płynne
spadła o około 18%. Z jednej strony producenci dla utrzymywania jak najdłużej wyższych cel
wskazywali na fakt trudnej europejskiej sytuacji podażowej (problem z zanieczyszczoną rosyjską rop:
naftową, przerób większej ilość słodkiej ropy, która ma niższą zawartość siarki, problemy logistyczni
na rzece Ren - jeden z głównym kanałów dystrybucji siarki płynnej, awaryjne wyłączenia rafinerii)
az drugiej strony odbiorcy wskazujący na spadki cen na rynkach siarki granulowanej. Dalsz«
podtrzymywanie wysokich cen siarki płynnej mogłoby doprowadzić do sztucznego generowani.
wzrostu kosztów produkcji, przy ogólnym trendzie spadku cen nawozów fosforowych. Stąć
w IV kwartale 2019 roku pod naciskiem odbiorców nastąpiły na zachodnioeuropejskim rynku pierwszi
obniżki cen siarki płynnej. Należy również wspomnieć o amerykańskim rynku siarki płynnej, który nić
posiada takich ograniczeń podażowych jak europejski i o cenach na rynku Tampa, które w 2019 roki
spadły o około 57%, podążając w ogólnym trendzie spadkowym dla rynku siarki granulowanej. Z uwag
na ograniczoną dostępność odpowiedniej floty statków oraz ograniczoną pojemność baz
magazynowej w portach zachodnioeuropejskich, a także z uwagi na wysokie koszty magazynowania
czynniki oraz kształtowanie się cen siarki płynnej na rynku amerykańskim nie mają przeniesienia n;
rynek europejski.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Źródło: FERTECON.
Średnie ceny siarki
Źródło FERTECON.
Europejski rynek siarki płynnej po obniżkach cen w IV kwartale 2019 roku nadal znajduje się
w trendzie spadkowym. W | kwartale 2020 roku zanotowano korektę cen. Z uwagi na pandemię
koronawirusa w kolejnych kwartałach może dojść do zakłóceń zarówno na linii podażowej jak
i popytowej. W II kwartale 2020 roku spodziewany jest roll-over dla cen na siarkę płynną w Europie
Zachodniej oraz wzrost cen na siarkę granulowaną. Jednakże, jak podkreślają analitycy może być to
chwilowa reakcja rynku. Potencjalne ograniczenia produkcji sektora nawozów fosforowych, które jest
gtównym odbiorcą siarki, może mocno wpłynąć na stronę podażową siarki. Z drugiej strony może dojść
również do ograniczenia przerobu ropy naftowej i spadku produkcji siarki. Na to nakładają się również
ogólne problemy logistyczne i wpływ na dostępność oraz stawki frachtu. Z tej ogólnej sytuacji również
możliwe są wszystkie scenariusze mające wpływ na zarówno spadki jak i wzrosty cen siarki.
Średnia cena bieli tytanowej na rynku europejskim w 2019 roku wyniosła 2 658 EUR/t i była niższa
0 8,7% w stosunku do roku 2018. W I półroczu 2019 roku na większości rynków światowych notowano
spadki cen bieli tytanowej. Był to efekt kontynuacji trendu spadkowego, który rozpoczął się
w II połowie 2018 roku, związanego z importem dużych ilości pigmentu z Chin do Europy oraz spadku
popytu w wyniku występujących na rynku czynników ryzyka, takich jak wojna handlowa na linii USA -
Chiny, Brexit oraz spowolnienie gospodarcze w Unii Europejskiej, co w konsekwencji doprowadziło do
wzrostu poziomu zapasów u klientów. Na rynek po dwóch latach nieobecności powróciła sezonowość,
która na początku roku przejawiała się zmniejszonym zapotrzebowaniem na biel tytanową z sektora
farb i powłok. Ogólna dostępność TiO, produkowanego na bazie technologii siarczanowej jest wyższa,
niż na bazie chlorkowej. Ożywienie rozpoczęło się w II kwartale roku, kiedy to odnotowano sezonowy
wzrost popytu. Słabnący kurs chińskiego juana oraz dwie serie podwyżek cen wprowadzonych przez
chińskich producentów na początku roku spowodowały umiarkowany spadek zainteresowania bielą
tytanową chińskiego pochodzenia, co pozwoliło jednocześnie uniknąć większych spadków cen bieli
tytanowej w Europie. Nie bez znaczenia na kształtowanie się cen wpływ miały wprowadzone przez
największych globalnych producentów bieli tytanowej programy stabilizacji cen, okupione jednak
spadkiem wolumenu sprzedaży w porównaniu do roku poprzedniego. Ceny utrzymywały się na
stabilnym poziomie do końca III kwartału, następnie na skutek sezonowego obniżenia popytu
w IV kwartale doszło do kolejnej w Europie serii ich obniżek. Oprócz czynników pogodowych wciąż
odczuwalny był wpływ nierozwiązanych kwestii dotyczących wojny handlowej i Brexit-u, spowolnienia
gospodarczego w Unii Europejskiej oraz globalnego rynku motoryzacyjnego. Na obserwowany bilans
popytowo-podażowy pod koniec 2019 roku ograniczony wpływ wywarło częściowe oddanie do użytku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>owych mocy produkcyjnych w chińskim Jiaozuo o łącznej docelowej wydajności 200 tys. ton/rok
owe moce spowodują wzrost globalnego potencjału podaży bieli chlorkowej.
Nowe moce spowodują wzrost globalnego potencjału podaży bieli chlorkowej.
Intensywny rozwój rynku chińskiego powoduje, że wzrasta rola tamtejszych producentów bieli
tytanowej. Zgodnie z wcześniejszymi planami do połowy 2020 roku ma zostać oddana druga z nowych
linii produkcyjnych, zwiększająca zdolności produkcyjne w tamtejszym regionie o kolejne
100 tys.ton/rok. Rynkiem eksportowym dla produktów z obu nowych linii będzie prawdopodobnie
Europa. Jednak z uwagi na negatywny wpływ koronawirusa na rynek chiński zakończenie wspomnianej
inwestycji może się opóźnić. Dodatkowo problemy logistyczne mogą przełożyć się na czasowe
zahamowanie importu. Jednak w sytuacji ustania negatywnych czynników niewykluczony jest dalszy,
wzmożony import bieli tytanowej produkowanej w Chinach na rynek unijny, co w dalszej perspektywie
może doprowadzić do naruszenia równowagi zarówno na unijnym jak i rodzimym rynku bieli
tytanowej. Istotnym czynnikiem, od którego uzależniony będzie trend cenowy to sytuacja
gospodarcza na rynkach globalnych. Spowolnienie gospodarcze spowodowane koronawirusem może
mieć wpływ na popyt na biel tytanową w 2020 roku, a siła wpływu będzie zależna od stopnia eskalacji
zagrożenia. Perspektywy dotyczące 2020 roku są mieszane, tym bardziej w sytuacja na rynku bieli
uzależniona jest od kondycji rynków aplikacji, zwłaszcza budownictwa. Na rynkach tych popyt
sezonowy zaczyna roznąć zwykle pod koniec | kwartału i maleje wraz z zakończeniem sezonu
budowlanego, jesienią. Do połowy 2020 roku przewidywano powolne tempo wzrostu gospodarczego,
między innymi ze względu na utrzymującą się niepewność makroekonomiczną związaną z Brexit-em,
wojnę handlową na linii USA-Chiny, groźbą recesji w Niemczech, dużą podażą i importem towarów
z Azji, wpływającą na zachowanie kupujących. Pojawienie się negatywnych skutków pandemi na
rynkach globalnych niestety przyczynia się do prognozowania globalnego osłabienia gospodarczego.
Notowania cen bieli tytanowej, ilmenitu i szlaki
Średnie ceny bieli tytanowej oraz surowców do jej produkcji
Źródło: ICIS, CCM
Ze względu na utrzymujący się spadek cen bieli tytanowej od połowy 2018 roku na rynku odnotowano
także redukcję cen ilmenitu. Na reprezentatywnym rynku chińskim średnia cena ilmenitu w 2019 roku
wynosiła 180 USD/tonę EXW i była o około 8,5% niższa od odnotowanej w roku poprzednim. Wraz
z ustabilizowaniem się cen bieli tytanowej w II kwartale 2019 roku doszło również do stabilizacji cen
ilmenitu. Szlaka tytanowa jest produktem metalurgicznego wytapiania ilmenitu z koksem. Z uwagi na
brak inwestycji w nowe piece na rynku szlaki tytanowej panuje odczuwalny niedobór, zwłaszcza dla
szlak o zawartości 74%-76% tytanu, wykorzystywanych do produkcji bieli tytanowej metodą
siarczanową. Część dotychczasowych producentów surowca zrezygnowała z produkcji szlaki o niższej
zawartości tytanu na rzecz produkcji szlak o wyższej, ponad 90% zawartości TiO. Jest to związane
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>z uzyskiwaną wyższą marżą sprzedaży w sektorze opartym o produkcję bieli tytanowej metoda
chlorkową. Wobec powyższego, mimo trendu spadkowego cen bieli tytanowej, globalna cena szlaki
tytanowej utrzymuje się na wysokim poziomie.
Dochodzące sygnały o rosnącym zapotrzebowaniu na ilmenit, zgłaszanym głównie przez chińskich
producentów bieli tytanowej oraz niewystarczające inwestycje w sektorze wydobywczym, przełoże
się najprawdopodobniej na wzrost cen tego surowca globalnie w przyszłości.
W 2019 roku średnie europejskie ceny melaminy w relacji do roku poprzedniego spadły: kontraktowe
- średnio o 7,9% (o 130 EUR/tona), na rynku SPOT - o 16,9% (o 231 EUR/tona). Głównymi czynnikami
mającymi wpływ na tę obniżkę było: obniżenie popytu na rynku amerykańskim i chińskim
spowodowanego głównie przez spowolnienie w segmencie motoryzacyjnym, znacząca nadpodaż
w Chinach wzmocniona przez ograniczenie popytu ze strony odbiorców, prace remontowe na
instalacjach producentów z Polski, Austrii, Holandii, Chin i Japonii. Istotnym wydarzeniem było także
uruchomienie drugiej linii produkcyjnej przez producenta z Indii, co znacznie zwiększyło podaż na
tamtejszym rynku oraz przełożyło się na ograniczenie prawie do zera importu melaminy z zewnątrz.
Notowania cen melaminy
Źródło: ICIS, Global Bleaching Chemicals.
Średnie ceny melaminy
Źródło: ICIS, Global Bleaching Chemicals.
Zdaniem analityków w 2020 roku można oczekiwać szybkiego wzrostu na żywice zawierające
melaminę zwłaszcza na rynkach wschodzących. Dodatkowo powinna wystąpić także lekka poprawa
koniunktury na rynku amerykańskim. Z drugiej zaś strony na skutek pogorszenia się finansowania
inwestycji w Chinach tamtejszy rynek będzie znajdował się pod presją. Także w Europie oczekiwane
jest osłabienie popytu
AL
 
    
MWESLYCJI W CIACH Late jsZy Tynek DĘLZIE ZlłajCOWa! SIĘ POLU presją. | aKZE W EUTOPIE OCZEKIWaTie
jest osłabienie popytu.
Obecnie w związku z koronawirusem popyt na europejską melaminę zwiększył się z kierunków, które
zwyczajowo były obsługiwane przez producentów z Chin. Są to głównie takie kraje jak: Indonezja.
Indie, Turcja. Ceny melaminy z przeznaczeniem na eksport wzrosły, głównie z przeznaczeniem ne
rynek indonezyjski. Ze względu na ograniczenie importu z Chin do Rosji, wzrost zapotrzebowania na
melaminę na rynku rosyjskim spowodował, że dostępność produktu z Rosji zmaleje w miesiącact
marzec - kwiecień.
APP PZ z
Po dwóch latach wzrostów rok 2019 byt okresem spadku cen na rynku gazu. Notowania spotowe gazu
na TTF rozpoczęły rok na poziomie powyżej 22 EUR/MWh. Pod koniec stycznia z powodu niskiego
zapotrzebowania wynikającego z temperatur znacznie powyżej średnich sezonowych oraz taniejącego
węgla rozpoczął się trend spadkowy. Na koniec I kwartału 2019 roku gaz potaniał do 14 EUR/MWh, zaś
poziom wypełnienia magazynów gazu w Unii Europejskiej wynosił 41% i był wyższy o 23% niż w roku
poprzednim. W pierwszej połowie kwietnia obserwowaliśmy silną korektę cen spowodowaną
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>ograniczonym eksportem gazu z Rosji i Norwegii, ochłodzeniem w Europie Zachodniej oraz drożejącą
ropą. Cena gazu wzrosła o około 3,5 EUR/MWh. Potem ponownie spadła kończąc | półrocze
z notowaniami poniżej 10 EUR/MWh. Przyczyną obniżki cen w tym okresie byty duża podaż gazu,
w tym rosnące z miesiąca na miesiąc dostawy LNG do Europy, a także wysokie tempo zapełniania
magazynów gazu. Z powodu nadpodaży LNG i dużej korekty cen na Pacyfiku (nowe moce skraplania
oraz łagodna zima również w Azji) dostawy LNG do Europy były korzystniejsze dla dostawców z rejonu
Atlantyku i utrzymywały się na rekordowo wysokich poziomach. Także węgiel, który stał się paliwem
mniej konkurencyjnym od gazu dla energetyki, na skutek malejącego popytu mocno potaniał
wspierając przecenę gazu. Poziom wypełnienia magazynów gazu w Europie na koniec czerwca wzrósł
do 73%. W pierwszej połowie lipca doszło do korekty cen. Gaz zdrożał o 4 EUR/MWh. Przyczyną były
wzrost cen uprawnień do emisji CO; do niemal 30 EUR/MWh, postój remontowy gazociągu
jamalskiego, nieplanowane przerwy w dostawach gazu z Norwegii i rosnący popyt ze strony elektrowni
gazowych. Jednak czynniki fundamentalne po stronie podaży i popytu pozostały bez większych zmian.
Dostawy LNG były prawie dwukrotnie wyższe od ubiegłorocznych, rekompensując ubytki dostaw
rurociągowych, a zapasy gazu dalej sukcesywnie rosły. Dużo wyższe ceny w kontraktach terminowych
zachęcały do jego magazynowania. Mocny sygnał do przeceny przyszedł z rynku ropy naftowej, która
potaniała. W odpowiedzi Chiny wprowadziły cła odwetowe i zdewaluowały juana. Rynki nośników
energii znalazły się pod negatywną presją związaną z obawami o pogarszającą się kondycję globalnej
gospodarki. W efekcie ceny spot gazu na rynku Gaspool spadły na początku września do wartości
najniższej od 10 lat - 7,1 EUR/MWh. W kolejnych dwóch miesiącach obserwowaliśmy wahania na rynku
gazu - ceny w ciągu tygodnia zmieniały się o 3 EUR/MWh, przy czym powoli rosły wraz z napływem na
rynek niekorzystnych informacji. Holandia zapowiedziała, że w przyszłym roku ograniczy wydobycie
przesył przez Nord Stream, gdy stracił prawo do części mocy przesyłowych na gazociągu OPAL. Po
ataku dronów na rafinerie w Arabii Saudyjskiej wzrosły ceny ropy i węgla. W listopadzie gaz na rynku
spot nagle podrożał o połowę kończąc miesiąc w okolicach 17 EUR/MWh. Przyczyną wzrostu cen były
relatywnie niskie temperatury, słaba wietrzność, nieplanowane ograniczenia w dostawach gazu
z Norwegii oraz wyłączenie do badań kilku reaktorów atomowych we Francji po wstrząsach
sejsmicznych. Do tego doszła rosnąca niepewność co do dalszego tranzytu gazu przez Ukrainę -
w efekcie na rynku panowało contango, co dodatkowo wspierało utrzymywanie wysokiego poziomu
zapasów. Na koniec listopada wypełnienie magazynów gazu w Niemczech wynosiło rekordowe 98,8%
pojemności. Grudzień przyniósł korektę poprzednich wzrostów - gaz mocno potaniał na rynku spot
i dużo bardziej w kontraktach terminowych. Wysoki poziom zapasów, zakontraktowane dostawy LNG,
większość prognoz długoterminowych wskazujących na cieplejszy od normy początek zimy oraz
zwyczajowy spadek zapotrzebowania na gaz w okresie świątecznym wywierały rosnącą presję na ceny
gazu. Natomiast informacja o uzgodnieniu kontraktu pomiędzy Rosją i Ukrainą była czynnikiem, który
spowodował w trzeciej dekadzie miesiąca gwałtowny spadek cen, zwłaszcza wyceny kontraktów
terminowych. Ceny gazu na rynku dostaw bieżących na Gaspoolu zakończyły rok w okolicach
12.5 EUR/MWh.
Notowania cen gazu ziemnego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Średnie gazu ziemnego
Źródło: PGNiG Taryfa, ICIS.
W najbliższych miesiącach zakontraktowane dostawy LNG i wysoki poziom zapasów będą nadal
wywierały silną presję na ceny gazu. Dodatkowo prognozy długoterminowe dla Europy przewidują
łagodny koniec zimy z temperaturami powyżej średnich wieloletnich. Zapowiadany na drugi kwartał
wzrost światowej zdolności skraplania może nadal przewyższać wzrost popytu poza Europą. Przy
nadpodaży LNG ceny w Azji pozostają stale na poziomie dającym niższą stopę zwrotu od rynku
europejskiego dla dostawców LNG z USA. W efekcie spotowe dostawy z rejonu Atlantyku kierowane
będą do Europy. To czynnik, który powinien utrzymywać notowania gazu w Europie na relatywnie
niskich poziomach. W związku z powyższym przewiduje się, że średnia cena gazu w 2020 roku będzie
niższa od tej z roku poprzedniego. W zasadzie jedyne niebezpieczeństwo wzrostu cen na rynku gazu
może pochodzić ze strony czynników geopolitycznych. Z drugiej strony rozprzestrzenianie się
pandemii koronawirusa może mieć nieprzewidywalne konsekwencje dla rynków nośników energii
i spowodować większą od oczekiwanej obniżkę cen gazu.
Energia elektryczna
Notowania cen energii elektrycznej
IRDN - Cena średnia ważona wolumenem ze wszystkich transakcji na sesji gietdowej, liczona po dacie dostawy dla całej doby
Źródło: TGE.
b Baz a
 
 ognona on JE
W stosunku do poprzedniego kwartału odnotowano spadek średnich cen energii elektrycznej ponad
17%, a w stosunku do analogicznego kwartalnego okresu roku poprzedniego spadek ten wyniósł ponad
13%. Ceny średnioroczne utrzymały podobny poziom względem roku 2018. Wpływ na takie zachowanie
cen miał głównie wzrost wyceny uprawnień do emisji CO;, wysokie temperatury, a także zmiana
struktury źródeł produkcji. Rynek krajowy podlega istotnym wpływom przepisów klimatycznych,
regulacjom prawnym oraz konieczności utrzymania modernizacji potencjału wytwórczego - (nakłady
na nowe moce wytwórcze), utrzymanie rezerwy operacyjnej (wpływ na koszty produkcji).
Na ceny energii elektrycznej wpływać będą między innymi:
e - zmiany trendu cen wegla na rynkach światowych i w kraiu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>zmiany sytemu wsparcia dla OZE,
regulacje prawne ukierunkowane na obniżenie cen energii (podatek akcyzowy, rekompensaty
z tytułu wzrostu cen jednostek emisji, obniżenie opłaty przejściowej),
wdrażanie efektywności energetycznej wpływające na obniżenie zużycia energii elektrycznej,
zmienność ceny uprawnień do emisji CO&gt; (dopiero w IV kwartale 2019 roku odnotowano spadek
cen).
Również i w tym obszarze wpływ pandemii będzie odczuwalny. Skutki jakie niosą za sobą działania
zapobiegające rozprzestrzenianiu się wirusa pozostają trudne do oszacowania. Wiele będzie zależało
od działań jakie wprowadzą rządy państw w celu ochrony swoich obywateli jak i gospodarek. Ważnym
czynnikiem również pozostaje czas w którym nastąpi odbicie gospodarcze i tym samym odbudowanie
popytu na surowce energetyczne.
Notowania cen węgla kamiennego
Źródło: notowania ARA.
Średnie ceny węgla kamiennego
Źródło: notowania ARA.
ww lv kwartale ZUl7 roku mieusmy ao czynienia z Kontynuacją trendu spadkowego TOZDpoczętego
w II połowie poprzedniego roku. Średnie ceny węgla spadły o ponad 37% w stosunku do analogicznego
okresu roku poprzedniego, osiągając pod koniec kwartału swoje minimum, tj. 52,75 USD/t (najniższa
cena od połowy 2016 roku). Spadek średniej rocznej ceny w 2019 roku względem roku poprzedniego
wyniósł 27%.
Obecną sytuację na rynku międzynarodowym węgla określa się jako wysoce zmienną. Ceny znajdują
się pod presją spadkową, na którą będzie wpływać: poziom zgromadzonych zapasów w Europie,
polityka europejska dążąca do zmniejszenia zużycia węgla na korzyść gazu, który na rynku
europejskim staje się bardziej dostępny i atrakcyjny cenowo. Nie bez znaczenia pozostaje również
wpływ panującej pandemii koronawirusa, której skutkiem jest ograniczanie lub zamykanie niektórych
produkcji i usług.
cena OQ portowy ZU10 TOKUJ. &gt;paQ€EK STEGNIEJ TOCZNEJ CENy w ZUT17 TOKU względem roku poprzeanieść
wyniósł 27%.
Obecną sytuację na rynku międzynarodowym węgla określa się jako wysoce zmienną. Ceny znajduja
się pod presją spadkową, na którą będzie wpływać: poziom zgromadzonych zapasów w Europie,
polityka europejska dążąca do zmniejszenia zużycia węgla na korzyść gazu, który na rynku
europejskim staje się bardziej dostępny i atrakcyjny cenowo. Nie bez znaczenia pozostaje również
wpływ panującej pandemii koronawirusa, której skutkiem jest ograniczanie lub zamykanie niektóryct
produkcji i usług.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Grupa Azoty osiągnęła w 2019 roku dodatni wynik EBITDA kształtujący się na poziomie 1 424 110 tys. zł
oraz osiągnęła zysk netto w wysokości 407 673 tys. zł.
Powyższe wyniki ekonomiczne były odpowiednio wyższe o 659 668 tys. zł oraz o 399 913 tys. zł od
wyników uzyskanych w porównywalnym okresie roku poprzedniego.
Skonsolidowane wyniki finansowe Grupy Azoty
Przychody ze sprzedaży
Koszty wytworzenia/nabycia
sprzedanych produktów, towarów
i materiałów
Zysk brutto ze sprzedaży
Koszty sprzedaży
Koszty ogólnego zarządu
Zysk ze sprzedaży
Strata na pozostałej działalności
operacyjnej
Zysk na działalności operacyjnej
Przychody/ koszty finansowe netto
Zysk z udziałów w jednostkach
stowarzyszonych wycenianych
metodą praw własności
Zysk przed opodatkowaniem
Podatek dochodowy
Zysk netto
EBIT
Źródło: Opracowanie własne.
Poziom przychodów ze sprzedaży uległ zwiększeniu w porównaniu do analogicznego okresu roku
ubiegłego 0 13,1%, co przy jednoczesnym mniej dynamicznym wzroście poziomu kosztów
wytworzenia/nabycia sprzedanych produktów, towarów i materiałów (o 5,1%) skutkowałc
wypracowaniem przez Grupę Azoty zysku brutto ze sprzedaży. Zysk brutto ze sprzedaży w 2019 rokt
był wyższy w porównaniu do analogicznego okresu roku poprzedniego o 881 280 tys. zł.
Zysk ze sprzedaży, uwzględniający koszty sprzedaży i ogólnego zarządu, wyniósł 685 047 tys. z
i zwiększył się o 563 321 tys. zł w stosunku do porównywalnego okresu roku poprzedniego.
W 2019 roku na pozostałej działalności operacyjnej Grupa odnotowała ujemny wynik w wysokośc
(72 223) tys. zł, co ' wpłynęło na nieznaczne obniżenie wyniku EBIT. Wynik EBIT ukształtował się ne
 
5.3.2. Skonsolidowane wyniki finansowe segmentów
EBIT w ujęciu segmentów
Źródło: Opracowanie własne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Przychody ze sprzedaży według segmentów operacyjnych
Źródło: Opracowanie własne.
Struktura przychodów ze sprzedaży według segmentów operacyjnych
m Segment Nawozy-Ag
m Segment Tworzywa
m Segment Chemia
m Segment Energetyka
Seament Pozostałe
Źródło: Opracowanie własne.
 
|.
W 2019 roku przychody ze ze sprzedaży w segmencie Nawozy-Agro wyniosły 6 715 745 tys. zł i stanowiły
59,4% całkowitych przychodów ze sprzedaży Grupy Azoty. W porównaniu do 2018 roku poziom
przychodów uległ zwiększeniu o 36,9%, również jego udział w przychodach ogółem zwiększył się
o 10,3 pp.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>JEZIETL LYYOE Zyvvd
Przychody ze sprzedaży w 2019 roku w segmencie Tworzywa wyniosły 1 456 487 tys. zł i stanowiły
12,9% całkowitych przychodów ze sprzedaży Grupy Azoty. Wartość przychodów segmentu uległa
zmniejszeniu w porównaniu do analogicznego okresu roku poprzedniego o 6,7%, również jego udzia!
w przychodach ogółem zmniejszył się o 2,7 pp.
Na działalności segmentu odnotowano ujemny wynik EBIT.
Ponad 87,7% przychodów ze sprzedaży produktów zostało wygenerowanych ze sprzedaży na rynkact
zagranicznych.
M Tw wm
W 2019 roku przychody ze sprzedaży w segmencie Chemia wyniosły 2 638 885 tys. zł i były niższe od
przychodów uzyskanych w porównywalnym okresie roku poprzedniego o 15,3%. Udział segmentu
Chemia w całości osiąganych przychodów Grupy Azoty kształtuje się na poziomie 23,3%, jego udział
w przychodach ogółem zmniejszył się o 7,8 pp.
Na działalności tego segmentu odnotowano dodatni wynik EBIT.
Około 57,8% sprzedaży produktów segmentu Chemia stanowiła sprzedaż na rynkach zagranicznych.
am Z ||
Przychody zt ze &gt; sprzedaży w segmencie Energetyka w 2019 roku wyniosły 273 660 tys. zł i stanowiły
około 2,4% całkowitych przychodów ze sprzedaży Grupy Azoty. Przychody tego segmentu zwiększyły
się w porównaniu do analogicznego okresu roku poprzedniego o 8,2%.
Na działalności tego segmentu odnotowano ujemny wynik EBIT.
W segmencie Pozostałe, w 2019 roku, odnotowano przychody ze sprzedaży na poziomie
223 138 tys. zł. Stanowią one 2,0% całkowitych przychodów ze sprzedaży, a ich wartość wzrosła
w porównaniu do 2018 roku o 34,1%.
Wysenerowany wynik EBIT sesmentu Pozostałe w 2019 roku był ujemny.
Koszty działalności operacyjnej w 2019 roku kształtowały się na poziomie 10 546 316 tys. zł i były
wyższe od poniesionych w okresie porównawczym o 679 744 tys. zł. Wzrosły wszystkie koszty
działalności operacyjnej, w sumie o 6,9% w porównaniu do roku 2018.
Koszty w układzie rodzajowym
Amortyzacja
Zużycie materiałów i energii
Usługi obce
Wynagrodzenia, narzuty i pozostał
świadczenia
Podatki i opłaty
Pozostałe koszty rodzajowe
azem
a. Monamnijania iilnona
Inne koszty rodzajowe, z wyłączeniem zużycia materiałów i energii, w 2019 roku stanowiły
41,6% kosztów rodzajowych ogółem. W porównywalnym okresie 2018 roku ich udział stanowił 37,9%.
Struktura tych kosztów uległa w stosunku do okresu porównawczego niewielkim zmianom.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Struktura innych kosztów rodzajowych [w %]
Amortyzacja
Usługi obce
Wynagrodzenia, narzuty i poz.
świadczenia
Podatki i opłaty
Pozostałe koszty rodzajowe
Źródło: Opracowanie własne.
W 2019 roku wartość aktywów Grupy Azoty wzrosła do poziomu 15478 691 tys. zł
tj. o 1 212 679 tys. zł w porównaniu do stanu na koniec 2018 roku. Na dzień 31 grudnia 2019 roku star
aktywów trwałych wyniósł 10 705 437 tys. zł, a stan aktywów obrotowych 4 773 254 tys. zł.
Istotne zmiany jakie nastąpiły po stronie aktywów sprawozdania z sytuacji finansowej w badanyn
okresie w stosunku do analogicznego okresu roku poprzedniego:
OKTESIE W SLOSUTIKU GO allatO$ICZNEŚO OKTESU TOKU POPTZEQNIEŚO.
e wzrost stanu rzeczowych aktywów trwałych o 385 680 tys. zł,
« _ zmniejszenie się stanu wartości niematerialnych i prawnych o 63 390 tys. zł,
e wzrost stanu zapasów 164 785 tys. zł,
e wzrost stanu należności z tytułu dostaw i usług oraz pozostałe o 63 834 tys. zł,
Struktura aktywów
Aktywa trwałe, w tym:
skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
Źródło: Opracowanie własne.
Istotne zmiany jakie nastąpiły po stronie pasywów sprawozdania z sytuacji finansowej w badanym
akresie w stosunku do analogicznego okresu roku poprzedniego:
 
JET Je iie PY wwieWwM WA NAW A MAWWZZI WELT WY wi WAWA poYKI JOKE PWZ
e wzrost stanu kapitału własnego o 365 988 tys. zł,
e wzrost stanu zobowiązań z tytułu leasingu o 401 340 tys. zł,
e wzrost stanu pozostałych zobowiązań finansowych o 361 460 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Zobowiązania długoterminowe, w tym:
Zobowiązania z tytułu kredytów
i pożyczek
Zobowiązania z tytułu świadczeń
pracowniczych
Rezerwy z tytułu odroczonego
podatku dochodowego
Zobowiązania z tytułu leasingu
Pozostała zohowiazania finansowe
Rentowność brutto na sprzedaż)
Rentowność EBIT
Rentowność EBITDA
Rentowność zysku netto
ROA
ROCE
ROE
Rentowność aktywów trwałych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>Źródło: Opracowanie własne.
Konstrukcje wskaźników:
Wskaźnik bieżącej płynności - aktywa obrotowe / krótkoterminowe zobowiązania
Wskaźnik wysokiej płynności - [aktywa obrotowe - zapasy] / krótkoterminowe zobowiązania
Wskaźnik podwyższonej płynności - [środki pieniężne + pozostałe aktywa finansowe] / krótkoterminowe
zobowiązania
Kształtowanie się kapitału obrotowego
Źródło: Opracowanie własne.
Okres rotacji zapasów
Okres inkasa należności
Okres spłaty zobowiązań
Cvkl ootówkowy /konwercji c
Źródło: Opracowanie własne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>mJ 7 &gt;
Wskaźnik ogólnego zadłużenia
Wskaźnik zadłużenia
długoterminowego
Wskaźnik zadłużenia
krótkoterminowego
Wskaźnik pokrycia zadłużenia
kapitałem własnym
Wskaźnik pokrycia zobowiązań z tytułi
odsetek
 
Źródło: Opracowanie własne.
Konstrukcje wskaźników:
Wskaźnik ogólnego zadłużenia - długoterminowe i krótkoterminowe zobowiązania / aktywa razem
Wskaźnik zadłużenia długoterminowego - długoterminowe zobowiązania / aktywa razem
Wskaźnik zadłużenia krótkoterminowego - krótkoterminowe zobowiązania / aktywa razem
Wskaźnik pokrycia zadłużenia kapitatem własnym - kapitał własny / długo i krótkoterminowe zobowiązania
Wskaźnik pokrycia zobowiązań z tytułu odsetek - [zysk przed opodatkowaniem + koszty odsetek] / koszty
odsetek
Jednostka Dominująca osiągnęła w 2019 roku dodatni wynik EBITDA kształtujący się na poziomie
223 755 tys. zł oraz zysk netto w wysokości 58 249 tys. zł.
Wynik EBITDA był wyższy o 63 784 tys. zł, a zysk netto niższy o 112 815 tys. zł w porównaniu do
wyników uzyskanych w porównywalnym okresie roku poprzedniego.
Jednostkowe wyniki finansowe
Przychody ze sprzedaży
Koszty wytworzenia/nabycia
sprzedanych produktów, towarów
i materiałów
Zysk brutto ze sprzedaży
Koszty sprzedaży
Koszty ogólnego zarządu
Zysk ze sprzedaży
Strata na pozostałej działalności
operacyjnej
Zysk na działalności operacyjnej
Przychody finansowe netto
Zysk przed opodatkowaniem
Podatek dochodowy
Zysk netto
EBIT
Amortyzacja
Źródło: Opracowanie własne.
Poziom przychodów ze sprzedaży zwiększył się w porównaniu do analogicznego okresu roku ubiegłego
0 8,8%, co przy wzroście poziomu kosztów wytworzenia/nabycia sprzedanych produktów, towarów
imateriałów o 5,9% skutkowało wypracowaniem przez Jednostkę Dominującą zysku brutto ze
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>sprzedaży w wysokości 398 668 tys. zł. Zysk brutto ze sprzedaży w 2019 roku zwiększył się
w porównaniu do analogicznego okresu roku poprzedniego o 72 383 tys. zł.
Pomimo wzrostu kosztów ogólnego zarządu oraz wygenerowanej straty z pozostałej działalności
operacyjnej, na działalności operacyjnej osiągnięty został zysk w wysokości 89 227 tys. zł.
Ostatecznie, na wypracowany zysk netto wpłynął podatek dochodowy w wysokości 47 399 tys. zł.
5.3.7. Jednostkowe wyniki finansowe segmentów
Przychody ze sprzedaży według segmentów operacyjnych
Źródło: Opracowanie własne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Struktura przychodów ze sprzedaży według segmentów operacyjnych
Źródło: Opracowanie własne.
 
o =J 4
= m2.
W 2019 roku przychody z ze sprzedaży w segmencie Nawozy-Agro wyniosły 816 828 tys. zł i stanowiły
41,1% całkowitych przychodów ze sprzedaży Jednostki Dominującej. W porównaniu do 2018 roku
poziom przychodów Segmentu uległ zwiększeniu o 25,0%, również jego udział w przychodach ogółem
Jednostki Dominującej zwiększył się o 5,3 pp.
Na działalności segmentu Nawozy-Agro odnotowano dodatni wynik EBIT.
Około 68,1% sprzedaży produktów segmentu Nawozy stanowiła sprzedaż na rynku krajowym.
sw powiKe « KzwWiMaZ ZAŁ
Przychody ze sprzedaży w 2019 roku w segmencie Tworzywa wyniosły 1 105 273 tys. zł i stanowiły 55,6%
całkowitych przychodów ze sprzedaży Jednostki Dominującej. Wartość tych przychodów w porównaniu
do analogicznego okresu roku poprzedniego utrzymała się na prawie nie zmienionym poziomie.
Na działalności segmentu Tworzywa odnotowano dodatni wynik EBIT.
Ponad 83,9% przychodów ze sprzedaży produktów zostało wygenerowanych ze sprzedaży na rynkach
zagranicznych.
 
 
Przychody zt ze e sprzedaży w segmencie Energetyka w 2019 roku wyniosły 26 811 tys. zł i stanowiły około
1,4% całkowitych przychodów ze sprzedaży Jednostki Dominującej. Przychody tego segmentu
zmniejszyły się w porównaniu do analogicznego okresu roku poprzedniego o 23,5%.
Na działalności tego segmentu odnotowano ujemny wynik EBIT.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text> 
aż
W segmencie Pozostałe, w 2019 roku, odnotowano przychody ze sprzedaży na poziomie 38 127 tys. zł
Stanowią one 1,9% całkowitych przychodów ze sprzedaży, a ich wartość wzrosła w porównaniu di
2018 roku o 21,8%.
Wygenerowany wynik EBIT segmentu Pozostałe w 2019 roku był dodatni.
 
Koszty działalności operacyjnej w 2019 roku kształtowały się na poziomie 1 791 239 tys. zł i były
wyższe od poniesionych w okresie porównawczym o 15 487 tys. zł. Największy wzrost odnotowanc
w pozycjach: amortyzacja oraz podatki i opłaty.
Koszty w układzie rodzajowym
Amortyzacja
Zużycie materiałów i energii
Usługi obce
Wynagrodzenia, narzuty i pozostałe
świadczenia
Podatki i opłaty
Pozostałe koszty rodzajowe
Źródło: Opracowanie własne.
Inne koszty rodzajowe, z wyłączeniem zużycia materiałów i energii, w 2019 roku stanowiły 40,4%
kosztów rodzajowych ogółem. W porównywalnym okresie 2018 roku ich udział stanowił 37,7%.
W stosunku do okresu porównawczego zmniejszył się w strukturze udział pozostałych kosztów
rodzajowych, a struktura innych kosztów rodzajowych uległa niewielkim zmianom.
Struktura innych kosztów rodzajowych [w %]
Źródło: Opracowanie własne.
W 2019 roku wartość aktywów Jednostki Dominującej wzrosła do poziomu 9 240 393 tys. zł,
tj. o 636 748 tys. zł w porównaniu do stanu na koniec 2018 roku. Na dzień 31 grudnia 2019 roku stan
aktywów trwałych wyniósł 7 490 721 tys. zł, a stan aktywów obrotowych 1 749 672 tys. zł.
Do najistotniejszych zmian, jakie nastąpiły po stronie aktywów sprawozdania z sytuacji finansowej
w 2019 roku w stosunku do analogicznego okresu roku poprzedniego, można zaliczyć:
e. wzrost wartości udziałów i akcii o 7.9%,
e wzrost wartości udziałów i akcji o 7,9%,
e wzrost wartości środków pieniężnych i ich ekwiwalentów o 15,7%,
e spadek wartości należności z tytułu dostaw i usług oraz pozostałych o 2,7%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>jednostkowego sprawozdania finansowego.
Źródło: Opracowanie własne.
OKTESIE W SLOSUNKU GO analogicznego OKrEsu roku poprzedniego.
e wzrost stanu zobowiązań długo- i krótkoterminowych z tytułu kredytów i pożyczek,
e wzrost stanu zobowiązań długoterminowych z tytułu leasingu,
e wzrost stanu zobowiązań z tytułu dostaw i usług oraz pozostałe o 7,2%,
e _ wzrost pozostałych krótkoterminowych zobowiązań finansowych o 154,9%.
jednostkowego sprawozdania finansowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>Rentowność brutto na sprzedaż)
Rentowność EBIT
Rentowność EBITDA
Rentowność zysku netto
ROA
ROCE
ROE
Rentowność aktywów trwałych
Źródło: Opracowanie własne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Kształtowanie się kapitału obrotowego
Źródło: Opracowanie własne.
Ujemny kapitał obrotowy na dzień 31 grudnia 2019 roku wynika z transakcji objęcia wtórnej emisji
akcji Grupy Azoty POLICE za łączną cenę emisyjną 291 225 300 zł, co zostało sfinansowane z własnych
środków pieniężnych oraz kredytów w rachunku bieżącym. Częściowe refinansowanie tych wydatków
kredytem długoterminowym nastąpiło w miesiącu styczniu 2020 roku.
Okres rotacji zapasów
Okres inkasa należności
Okres spłaty zobowiązań
Cykl gotówkowy/ konwersji gotów
Źródło: Opracowanie własne.
Konstrukcje wskaźników:
i materiałów
sprzedanych produktów, towarów i materiałów
Cykl gotówkowy! konwersji gotówki - okres rotacji zapasów + okres inkasa należności - okres spłaty
zobowiązań
ROdZaAJ YYsKAZIIIRA
Wskaźnik ogólnego zadłużenia
Wskaźnik zadłużenia
długoterminowego
Wskaźnik zadłużenia
krótkoterminowego
Wskaźnik pokrycia zadłużenia
kapitałem własnym
Wskaźnik pokrycia zobowiązań z tytu
odsetek
Źródło: Opracowanie własne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>DNOPSL UKCJC WSRUZITIKOÓW.
Wskaźnik ogólnego zadłużenia - długoterminowe i krótkoterminowe zobowiązania / aktywa razem
Wskaźnik zadłużenia długoterminowego - długoterminowe zobowiązania / aktywa razem
Wskaźnik zadłużenia krótkoterminowego - krótkoterminowe zobowiązania / aktywa razem
Wskaźnik pokrycia zadłużenia kapitatem wtasnym - kapitał własny / długo i krótkoterminowe zobowiązan
Wskaźnik pokrycia zobowiązań z tytułu odsetek - [zysk przed opodatkowaniem + koszty odsetek] / koszty
odsetek
Sytuacja finansowa Grupy Azoty charakteryzuje się pełną zdolnością płatniczą oraz kredytową,
zarówno w odniesieniu do Jednostki Dominującej, jak również pozostałych spółek wiodących Grupy.
Oznacza to zdolność Grupy Azoty do terminowego regulowania swoich zobowiązań płatniczych oraz
posiadania i generowanie nadwyżek z działalności operacyjnej pozwalających na dalsze ich
regulowanie w terminach płatności.
Grupa Azoty zarządza płynnością poprzez utrzymywanie bezpiecznego, odpowiedniego do skali
prowadzonej działalności, stanu nadwyżek środków pieniężnych i wolnych limitów kredytowych oraz
limitów Umowy o Finansowanie Wewnatrzerupowe, służącej m.in. ich efektywnej redystrybucji.
Wszystkie zobowiązania z tytułu kredytów i pożyczek Grupy Azoty były w 2019 roku realizowane
terminowo i nie występuje zagrożenie ich dalszej obsługi.
Grupa Azoty posiada wolne limity o charakterze parasolowym w ramach kredytów bieżących
powiązanych ze strukturami cash-poolingu rzeczywistego w PLN i EUR oraz w ramach kredytu
wielocelowego, którymi Jednostka Dominująca może zarządzać w sytuacji zmieniającego się
zapotrzebowania na środki w poszczególnych spółkach z Grupy. Uzupełniająco Grupa Azoty posiada
wolne limity bilateralnych kredytów bieżących i wielocelowych w spółkach Grupy.
Wartość wolnych limitów kredytów bieżących i wielocelowych Grupy Azoty na 31 grudnia 2019 roku
wynosiła 894 mln zł.
Ponadto Grupa, na dzień bilansowy, dysponowała wolnymi limitami z tytułu kredytów korporacyjnych
w wysokości około 2 143 mln zł.
Dodatkowo Grupa posiadała wolne limity pożyczek celowych o wartości 52 mln zł.
Łącznie na dzień 31 grudnia 2019 roku Grupa Azoty dysponowała wolnymi limitami kredytowymi
wynikającymi z wyżej wymienionych umów w wysokości około 3 089 mln zł.
Standing finansowy Grupy Azoty jest wysoki i nie występują istotne zagrożenia, ani też ryzyka
pogorszenia się tego standingu w przyszłości. Grupa Azoty spełnia jednolite kowenanty umów
kredytowych, zgodnie z którymi posiada możliwość istotnego zwiększenia skali zobowiązań
finansowych, w sytuacji wystąpienia takiego zapotrzebowania.
NYSZYSLARIE ZODOWIQZAIIA Z LyLUtU ARICUYLOW I POZYCZER UIUPY AZULY Dyly W ZUI7 IURU TEalZUWwalIe
terminowo i nie występuje zagrożenie ich dalszej obsługi.
Grupa Azoty posiada wolne limity o charakterze parasolowym w ramach kredytów bieżących
powiązanych ze strukturami cash-poolingu rzeczywistego w PLN i EUR oraz w ramach kredytu
wielocelowego, którymi Jednostka Dominująca może zarządzać w sytuacji zmieniającego się
zapotrzebowania na środki w poszczególnych spółkach z Grupy. Uzupełniająco Grupa Azoty posiada
wolne limity bilateralnych kredytów bieżących i wielocelowych w spółkach Grupy.
Wartość wolnych limitów kredytów bieżących i wielocelowych Grupy Azoty na 31 grudnia 2019 roku
wynosiła 894 mln zł.
Ponadto Grupa, na dzień bilansowy, dysponowała wolnymi limitami z tytułu kredytów korporacyjnych
w wysokości około 2 143 mln zł.
Dodatkowo Grupa posiadała wolne limity pożyczek celowych o wartości 52 mln zł.
Łącznie na dzień 31 grudnia 2019 roku Grupa Azoty dysponowała wolnymi limitami kredytowymi
wynikajacymi z wyżej wymienionych umów w wysokości około 3 089 mln zł.
W 2019 roku środki finansowe Grupy Azoty o charakterze krótkoterminowym, utrzymywane były
w pierwszej kolejności na rachunkach bieżących w PLN i w EUR w PKO BP S.A. powiązanych w ramacl
usług cash poolingu rzeczywistego z limitami finansowania w tych walutach dla poszczególnyct
spółek, co pozwalało na optymalizację przychodów i kosztów odsetkowych oraz na efektywne
zarządzanie globalnym limitem płynności i jego optymalną alokacją w Grupie.
Spółki z Grupy utrzymywały uzupełniająco nadwyżki na lokatach krótkoterminowych w bankact
o wysokiej wiarygodności finansowej, które oferowały najwyższe stawki ich oprocentowania
w zakresie kwot niezbilansowanych w cash-poolingu.
Według stanu na 31 grudnia 2019 roku Grupa łącznie utrzymywała na rachunkach bankowych ora:
lokatach krótkoterminowych kwotę 944 811 tys. zł.
Środki pieniężne o łącznej wartości 985 615 tys. zł były utrzymywane przez spółki z Grupy na
skonsolidowanych rachunkach bieżących (w PLN i w EUR) Jednostki Dominującej w PKO BP S.A
powiązanych ze strukturami cash-poolingu rzeczywistego w obu w/w walutach, z czego 38 297 tys. z
stanowiło nadwyżkę niezbilansowaną saldami ujemnymi spółek z Grupy, ulokowaną w PKO BP.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku w/w środki pieniężne i lokaty krótkoterminowe o okresie zapadalnośc
do 3 miesięcy na dzień bilansowy zostały zaprezentowane w sprawozdaniu finansowym Grupy Azot;
w pozycji „środki pieniężne i ich ekwiwalenty” w kwocie 770 087 tys. zł oraz w pozycji „pozostałyci
aktywów finansowych krótkoterminowych” w kwocie 174 724 tys. zł.
Z tytułu lokat terminowych oraz w ramach usługi cash-poolingu, Grupa Azoty uzyskała łącznie
10 467 tys. zł przychodów z tytułu odsetek.
W 2019 roku środki finansowe Grupy Azoty o charakterze krótkoterminowym, utrzymywane byty
w pierwszej kolejności na rachunkach bieżących w PLN i w EUR w PKO BP S.A. powiązanych w ramach
usług cash poolingu rzeczywistego z limitami finansowania w tych walutach dla poszczególnych
spółek, co pozwalało na optymalizację przychodów i kosztów odsetkowych oraz na efektywne
zarządzanie globalnym limitem płynności i jego optymalną alokacją w Grupie.
W 2019 roku środki finansowe Grupy Azoty o charakterze krótkoterminowym, utrzymywane byty
w pierwszej kolejności na rachunkach bieżących w PLN i w EUR w PKO BP S.A. powiązanych w ramach
usług cash poolingu rzeczywistego z limitami finansowania w tych walutach dla poszczególnych
spółek, co pozwalało na optymalizację przychodów i kosztów odsetkowych oraz na efektywne
zarządzanie globalnym limitem płynności i jego optymalną alokacją w Grupie.
Spółki z Grupy utrzymywały uzupełniająco nadwyżki na lokatach krótkoterminowych w bankach
o wysokiej wiarygodności finansowej, które oferowały najwyższe stawki ich oprocentowania,
w zakresie kwot niezbilansowanych w cash-poolingu.
Według stanu na 31 grudnia 2019 roku Grupa łącznie utrzymywała na rachunkach bankowych oraz
lokatach krótkoterminowych kwotę 944 811 tys. zł.
Środki pieniężne o łącznej wartości 985 615 tys. zł były utrzymywane przez spółki z Grupy na
skonsolidowanych rachunkach bieżących (w PLN i w EUR) Jednostki Dominującej w PKO BP S.A.
powiązanych ze strukturami cash-poolingu rzeczywistego w obu w/w walutach, z czego 38 297 tys. zł
stanowiło nadwyżkę niezbilansowaną saldami ujemnymi spółek z Grupy, ulokowaną w PKO BP.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku w/w środki pieniężne i lokaty krótkoterminowe o okresie zapadalności
do 3 miesięcy na dzień bilansowy zostały zaprezentowane w sprawozdaniu finansowym Grupy Azoty
w pozycji „środki pieniężne i ich ekwiwalenty” w kwocie 770 087 tys. zł oraz w pozycji „pozostałych
aktywów finansowych krótkoterminowych” w kwocie 174 724 tys. zł.
Z tytułu lokat terminowych oraz w ramach usługi cash-poolingu, Grupa Azoty uzyskała łącznie
10 467 tys. zł przychodów z tytułu odsetek.
</Text>
	</Page>
</document>
