<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Misją ING Banku Śląskiego S.A. jest pomaganie klientom w zarządzaniu ich finansową przyszłością
Kluczowe znaczenie dla funkcjonowania instytucji mają dwa jej elementy, tj. pomoc w zaspokajaniu
potrzeb finansowych oraz ukierunkowanie na przyszłość. Oznaczają one potrzebę budowania przez
Bank długoterminowych relacji z klientami, m.in. poprzez stawianie do ich dyspozycji oferty
produktowej, która jest dostosowana do zmieniających się w czasie preferencji klientów (zarówno z
punktu widzenia ich funkcjonalności, jak i ceny) oraz rozwój wielokanałowego systemu dystrybucji.
 
Głównym celem strategicznym ING Banku Śląskiego S.A. jest trwały rozwój prowadzący do poprawy,
a następnie utrzymania wiodącej pozycji w polskim sektorze bankowym poprzez harmonijny rozwój
podstawowych sfer działalności, tj. bankowości detalicznej, bankowości korporacyjnej oraz rynków
finansowych.
Wzrost skali działania ING Banku Śląskiego S.A. jest także ważnym czynnikiem stabilnego wzrostu
wartości firmy i zapewnienia akcjonariuszom ponadprzeciętnego zwrotu z inwestycji w długim okresie.
Spełnienie oczekiwań akcjonariuszy odbywa się przy jednoczesnym zachowaniu strategicznej
równowagi, tj. uwzględnianiu w działalności Banku także potrzeb innych interesariuszy (klientów i
pracowników).
Globalny kryzys finansowy zmienił warunki funkcjonowania sektora bankowego i przede wszystkim
spowodował:
) WOGOWaT.
Zahamowanie wzrostu popytu na usługi bankowe, zarówno ze strony gospodarstw domowych
jak i podmiotów gospodarczych oraz zaostrzenie się konkurencji na coraz bardziej ciasnym
rynku bankowym.
Powrót do tradycyjnych modeli biznesowych bazujących na budowaniu długotrwałych relacji z
klientami, w których istotną rolę odgrywa zaufanie i rozpoznawalność marki.
Nowe wymogi regulacyjne, np. w zakresie obowiązku ujawniania przez instytucje bankowe
cen produktów, związanych z nimi kosztów oraz ryzyka dla klienta.
Wzrost znaczenia efektywności (doskonałości operacyjnej) w związku z postępującym
procesem standaryzacji oferty (produkty bankowe stają się prostsze i bardziej przejrzyste).
ecnie, kluczowymi czynnikami sukcesu w sektorze bankowym stały się zatem:
Siła finansowa, dzięki której bank jest w stanie pozyskiwać środki klientów i generować
wysokiej jakości aktywa.
Silna pozycja rynkowa oraz zdolność do jej utrzymania i osiąganie korzyści skali.
Zoptymalizowane procesy i niższe (dzięki temu) koszty działania.
Wysoka jakość obsługi przekładająca się na lojalność klientów.
Wielokanałowy, zintegrowany system dystrybucji, gwarantujący doskonałość operacyjną z
jednej strony i unikalne doświadczenia klientów (customer experience) z drugiej.
Silna marka (rozpoznawalność, zaufanie) oraz skuteczny marketing.
Obecnie, kluczowymi czynnikami sukcesu w sektorze bankowym stały się zatem:
eCcnie, KIuCzowymi Czynnikami suKCEeSUu W SEKIOrze DanKowym Stały się zatem:
Siła finansowa, dzięki której bank jest w stanie pozyskiwać środki klientów i generować
wysokiej jakości aktywa.
Silna pozycja rynkowa oraz zdolność do jej utrzymania i osiąganie korzyści skali.
Zoptymalizowane procesy i niższe (dzięki temu) koszty działania.
Wysoka jakość obsługi przekładająca się na lojalność klientów.
Wielokanałowy, zintegrowany system dystrybucji, gwarantujący doskonałość operacyjną z
jednej strony i unikalne doświadczenia klientów (customer experience) z drugiej.
Gilna marka (roznoznawalność 7alfanie) ora7 skuteczny markatna
 
Strategiczne kierunki rozwoju ING Banku Śląskiego S.A. na rynku bankowości detalicznej w 2010 roku
pozostają niezmienne. Głównym celem Banku pozostaje umocnienie pozycji rynkowej, przy czym
główny nacisk jest położony na działania zmierzające do zapewnienia najwyższej jakości obsługi.
 
Bank skoncentruje się na zacieśnieniu relacji z obecnymi klientami, czemu ma przede wszystkim
służyć uproszczenie oferowanych produktów, jak i ułatwienia w dostępie do nich poprzez prosty i
przyjazny wielokanałowy system dystrybucji.
Równolegle, Bank będzie kontynuować wysiłki zmierzające do powiększenia bazy klientów, m.in.
drogą przyrostu liczby aktywnych rachunków bieżących. Wzrost liczby korzystających z usług Banku,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>jak i działania w zakresie zacieśnienia relacji z dotychczasową bazą klientów powinny się przełożyć na
wzrost wartości środków ulokowanych w Banku w formie depozytów.
Ofertę kredytową Bank będzie natomiast kierować głównie do swoich dotychczasowych klientów.
Wyjątkiem będą kredyty mieszkaniowe, w przypadku których Bank będzie zmierzać do istotnego
zwiększenia swego udziału rynkowego.
W 2010 roku Pion Bankowości Detalicznej będzie kontynuować realizację rozpoczętych już projektów,
takich jak:
 
Najbardziej internetowy bank. Prace obejmą udoskonalenie systemu ING BankOnLine oraz
jego integrację z innymi kanałami dystrybucji.
Strefy samoobsługowe. Po okresie dynamicznego przyrostu liczby stref, nacisk zostanie
położony na modyfikację istniejących już urządzeń w celu uczynienia ich bardziej przyjaznymi
dla użytkowników.
Kredyty hipoteczne. Zakładane jest udoskonalenie procedur i optymalizacja procesów
sprzedaży. Pozwoli to na oferowanie tego produktu poprzez nowoczesne, łatwo dostępne
kanały dystrybucji (Internet, pośrednicy).
Front End. Wdrożona w poprzednich latach nowa aplikacja oddziałowa osiągnęła zakładany
poziom funkcjonalności. Dalsze prace będą skierowane na stworzenie nowoczesnego contaci
centre.
Sieć franczyzowa. Prace będą zmierzać do integracji sieci placówek partnerskich z innymi
kanałami dystrybucji.
Segment Private Banking. Rozwój oferty produktów i usług przyczyni się do zacieśnienia
współpracy z dotychczasowymi zamożnymi klientami i będzie ważnym atutem w procesie
akwizycji nowych klientów.
WII
Główne działania ING Banku Śląskiego S.A. na rynku bankowości korporacyjnej w 2010 roku będą
zmierzać do:
Utrzymania wysokiego poziomu akwizycji klientów korporacyjnej sieci (szczególnie w
segmencie średnich firm) oraz do wzrostu liczby klientów strategicznych w segmentach
docelowych.
Zacieśnienia współpracy z posiadaną bazą klientów poprzez zaoferowanie im atrakcyjnej
oferty produktów i usług (m.in. zwiększenie liczby transakcji i wolumenów depozytowych).
Zwiększenia udziału w rynku, zarówno depozytów jak i kredytów.
Utrzymania pozycji lidera w zakresie satysfakcji klientów z jakości oferty i poziomu obsługi.
Akcja kredytowa będzie traktowana przez Bank zarówno jako narzędzie służące rozwijaniu
współpracy z dotychczasowymi klientami, jak również jako instrument pozyskiwania nowych klientów.
Bank będzie dążyć do dalszej optymalizacji portfela kredytowego poprzez lepsze dopasowanie
przyznanych limitów i cen do profilu ryzyka klienta oraz aktualnych warunków rynkowych.
Ambicją Banku jest oferowanie klientom atrakcyjnych, dobrze dopasowanych do ich potrzeb
produktów, przejrzystych i szybkich procedur oraz efektywnych elektronicznych kanałów dystrybucji.
Dlatego też w 2010 roku Bank skupi się na realizacji następujących przedsięwzięć:
Doskonaleniu systemów bankowości internetowej. Celem Banku jest oferowanie klientom
korporacyjnym aplikacji internetowych o najwyższych standardach rynkowych, przy
jednoczesnym znaczącym obniżeniu kosztów ich utrzymania po stronie Banku. Prace w
zakresie rozwoju bankowości internetowej dotyczyć będą m.in.: udostępnienia na platformie
internetowej wszystkich produktów dla średnich i dużych firm, poszerzenia palety produktów o
produkty finansowania handlu zagranicznego, karty płatnicze oraz upowszechnienia modułu
kredytowego dla klientów strategicznych. Wdrażana będzie także platforma ING Trade dla
wybranych produktów rynków finansowych.
Usprawnienia procesów kredytowych. Kontynuowany będzie proces upraszczania procesów i
procedur oraz wprowadzone zostanie nowe podejście do analizy kredytowej. Pozwoli to na
</Text>
	</Page>
</document>
