<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa Kapitałowa koncentruje obecnie swoją działalność na zdobywaniu i realizacji projektów infrastruktural-
nych związanych z budową, zarządzaniem i eksploatacją autostrad płatnych. STX Autostrady bierze czynny
udział w wielu postępowaniach przetargowych związanych z nowymi projektami autostradowymi. Aktywnie
analizowane są również możliwości uczestniczenia kapitałowego w już istniejących projektach autostradowych
w Polsce, a także udział w zagranicznych projektach, ze szczególnym uwzględnieniem krajów ościennych.
Szczegółowo opisany we wcześniejszej części Sprawozdania plan rozbudowy infrastruktury w Polsce kreuje
duży potencjalny rynek dla Spółki, a także dla podmiotów należących do Grupy Kapitałowej. Realizacji ambit-
nych planów Rządu Rzeczpospolitej Polskiej w rozbudowie istniejącej infrastruktury sprzyja organizacja Mi-
strzostw Europy w piłce nożnej w 2012 roku. Należy jednak podkreślić, iż obszar infrastruktury drogowej jest
sektorem silnie uzależnionym od państwowego regulatora.
Perspektywy rozwoju GK STX Autostrady zostały szczegółowo opisane w rozdziale Sprawozdania dotyczącym
analizy podstawowego rynku działalności oraz podrozdziale opisującym projekty stanowiące potencjalne źródło
jej dochodów (4.3.4).
Opis podstawowych ryzyk i zagrożeń oraz charakterystyka zewnętrznych i wewnętrznych czynników
istotnych dla rozwoju GK STX Autostrady oraz sposobów przeciwdziałania tym ryzykom
Podstawowe grupy ryzyk i zagrożeń związanych z działalnością prowadzoną przez Grupę Kapitałową.
Sfera działalności autostradowej charakteryzuje się dwoma głównymi grupami ryzyk, tj. ryzykiem o charakterze
ekonomicznym oraz ryzykiem o charakterze politycznym.
Głównym czynnikiem ryzyka o charakterze ekonomicznym jest obecnie spowolnienie gospodarcze i ogólny
spadek konsumpcji, czemu towarzyszy pogorszenie klimatu inwestycyjnego w sektorze bankowym, w tym
wzrastające ryzyko finansowania długoterminowych inwestycji infrastrukturalnych. Grupa Kapitałowa jest w
stanie minimalizować takie ryzyko poprzez współpracę z instytucjami finansowymi, które posiadają głęboką
wiedzę o specyfice projektów infrastrukturalnych oraz wieloletnie doświadczenia we współpracy przy finanso-
waniu takich projektów realizowanych przez inwestora strategicznego, tj. firmę ASPI. Dodatkowy czynnik ryzyka
stanowią ceny usług budowlanych oraz koncentracja na rynku ustug budowlanych w Polsce. Grupa Kapitałowa
stara się przeciwdziałać tym zjawiskom poprzez współpracę z innymi podmiotami należącymi do grupy kapita-
towej ASPI, które specjalizują się w budownictwie drogowym.
Głównymi czynnikami ryzyka o charakterze politycznym są niestabilność i niewydolność instytucjonalno-
prawna otoczenia regulującego sektor infrastruktury w Polsce. Przejawami tego ryzyka są: przedłużanie w cza-
Głównymi czynnikami ryzyka o charakterze politycznym są niestabilność i niewydolność instytucjonalno-
prawna otoczenia regulującego sektor infrastruktury w Polsce. Przejawami tego ryzyka są: przedłużanie w cza-
sie bądź unieważnianie postępowań przetargowych, przewlekłe negocjacje ze stroną rządową często powodo-
wane zmianami polityki Państwa wobec sektora oraz reorganizacją instytucji odpowiedzialnych za regulację
sektora. Spółka stara się w miarę swoich możliwości przeciwdziałać powyższym ryzykom poprzez promowanie
dobrych praktyk i rozwiązań instytucjonalno-prawnych stosowanych w innych krajach oraz poprzez aktywny
udział w konsultacjach spotecznych nad nowymi rozwiązaniami legislacyjnymi dotyczącymi sektora.
Informacje na temat instrumentów finansowych, towarzyszących im ryzyk i przyjętych przez Spółkę celach i
metodach zarządzania ryzykiem finansowym zostały opisane w nocie 34 do skonsolidowanego sprawozdania
finansowego.
Zewnętrzne i wewnętrzne czynniki istotne dla rozwoju Grupy Kapitałowej.
Propozycja Generalnego Dyrektora Dróg Krajowych i Autostrad oraz Ministra Infrastruktury w spraw
dokonania zmian do Umowy Koncesyjnej.
W dniu 13 stycznia 2010 roku zarząd spółki zależnej SAM otrzymał od Generalnego Dyrektora Dróg Krajowycł
Autostrad propozycję wprowadzenia zmian do obowiązującej Umowy Koncesyjnej. Zarząd SAM zamierza prz
</Text>
	</Page>
</document>
