<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Polski rynek usług wykonawczych w zakresie gazownictwa postrzegany jest jako bardzo perspektywiczny ze
FOBKI TYTIEK USTUG WYKONAWCZYCI W ZUKTESIE YOUZOWNICIWOU POSITZEJOTY JEST JUKO DOTGZO PEISPEKIy WICZTTY ZE
względu na oczekiwane miliardowe inwestycje w tym sektorze, związane przede wszystkim z realizacje
założeń polityki energetycznej Polski i dostosowaniem do wymagań związanych z członkostwem Polski w Uni
Europejskiej. Podmiotami, na których spoczywa obowiązek realizacji zdań wynikających mi.in. ze
wspomnianej polityki energetycznej Polski są przede wszystkim Grupa PGNIG oraz OGP Gaz System. W
konsekwencji powyższe spółki są wiodącymi inwestorami projektów w zakresie infrastruktury gazowej, a ict
projekty obejmują szerokie spektrum zadań inwestycyjnych - od budowy stacji gazowych do budowy kopaln
gazu czy gazociągu — które stanowią atrakcyjne źródło zamówień dla spółek budowlanych specjalizującycł
się w usługach wykonawczych w zakresie gazownictwa.
Opracowana brzez Ministerstwo Gospodarki Polityka dla przemysłu aazu ziemnedo” z dnia 20 marca 2007
spółek Skarbu Państwa:
 
dywersyfikacja dostaw gazu ziemnego,
rozbudowa i zwiększenie przepustowości sieci przesyłowej gazu ziemnego,
budowa nowych oraz rozbudowa już istniejących podziemnych magazynów gazu ziemnego,
zwiększenie potencjału wydobywczego gazu krajowego.
 
W związku z przewidywanym wzrostem zapotrzebowania na gaz ziemny w najbliższych latach, a także w
świetle ukraińsko-rosyjskiego kryzysu gazowego w 2009 roku oraz urzeczywistniających się planów budowy
Gazociągu Północnego, kwestia inwestycji w infrastrukturę gazowniczą poprawiających bezpieczeństwo
energetyczne kraju stała się priorytetem rządu polskiego. Realizacja celu poprawy bezpieczeństwa
energetycznego Polski będzie możliwa jedynie poprzez projekty inwestycyjne o dużej skali, wymagające
nakładów kapitałowych rzędu miliardów złotych. Środki na rozbudowę krajowej infrastruktury gazowej będą
pochodziły ze środków własnych Grupy PGNIG i OGP Gaz-System oraz Unii Europejskiej (w ramach programu
operacyjnego „Infrastruktura i Środowisko”). Sama Grupa PGNIG na zadania inwestycyjne związane z
realizacją strategii do 2015 roku planuje przeznaczyć 25-32 mld zł. Bardzo ważną rolę w finansowaniu polskich
projektów inwestycyjnych będą odgrywały środki z Unii Europejskiej. Na realizację Programu Operacyjnego
Infrastruktura i Środowisko na lata 2007-2013 Komisja Europejska przeznaczyła 28 mld euro. Z 15 priorytetów
objętych programem dwa obejmują:
e  coktor adzowv: priorytat IX- lInfrastriikiura eneradaetvczna przviazna środowisk | aefaktywność
 
JRG
 
+ sektor gazowy: priorytet IX- Infrastruktura energetyczna przyjazna środowisku i efektywnc
energetyczna - 1,4 mld euro oraz,
+ _ priorytet X- Bezpieczeństwo energetyczne, w tym dywersyfikacja źródeł energii-1,7 mld euro.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Tabela 25: Prognozowane zapotrzebowanie na gaz ziemny
Źródło: Obwieszczenie Ministra Gospodarki z dnia 7 maja 2009 r.
sztandarowym projektem inwestycyjnym związanym ze zwiększeniem bezpieczeństwa energetycznego Polski
Sztandarowym projektem inwestycyjnym związanym ze zwiększeniem bezpieczeństwa energetycznego Polski
jest budowa terminalu LNG w Świnoujściu. Wartość tej inwestycji szacowana jest na poziomie między 600 a
700 mln euro, a za projekt odpowiedzialna jest spółka celowa w 100% zależna od OGP Gaz-System - Polskie
LNG Sp. z o.o. Od 6 sierpnia 2009 trwa procedura wyboru podmiotu odpowiedzialnego za budowę terminalu
LNG. Podpisanie umowy z wykonawcą planowane jest na maj 2010 roku, a terminal ma zostać oddany do
rocznie.
Źródło: Wypowiedź prezesa OGP Gaz-System Jana Chahaja dla PAP z dnia 24.09.2009 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Wykres 6: Struktura wiekowa gazociągów przesyłowych w Polsce
Wykres 7: Stan i perspektywy sieci przesyłowej gazu ziemnego w Polsce
Źródło: hitp://rynekgazu.pl
Ponadto prezes URE zwraca uwagę na słabo rozwiniętą sieć przesyłową gazu, brak rezerw przepustowości,
niedostateczną integrację polskiego systemu gazowniczego z systemami krajów sąsiednich, zwłaszcza
należących do Unii Europejskiej. Prezes URE wskazuje przede wszystkim na konieczność likwidacji tzw.
„wąskich gardeł”, czyli miejsc występowania ograniczeń przepustowości. Największe trudności z przesytem
gazu wysokometanowego i zwiększeniem mocy odbiorców gazu w punktach „wyjścia” z systemu
przesyłowego występują w północno-zachodhniej części Polski, która wymaga największych nakładów
inwestycyjnych w najbliższym czasie, również związanych z budową terminalu LNG w Świnoujściu.
Zadania inwestycyjne związane z rozwojem sieci przesyłowej będą realizowane przez OGP Gaz-System, który
„wąskich gardeł”, czyli miejsc występowania ograniczeń przepustowości. Największe trudności z przesyłem
przesyłowego występują w północno-zachodhniej części Polski, która wymaga największych nakładów
inwestycyjnych w najbliższym czasie, również związanych z budową terminalu LNG w Świnoujściu.
Zadania inwestycyjne związane z rozwojem sieci przesyłowej będą realizowane przez OGP Gaz-S$ystem, który
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>1 000 km nowych gazociągów. Zgodnie z raportem rocznym OGP Gaz-System za rok obrotowy 2008/2009
 
7. 7” th Je” 7 FP -1
 
Budowa 80 km gazociągu Świnoujście-Szczecin łączącego projektowany terminal LNG w Świnoujściu
z systemem przesyłowym w rejonie Szczecina.
Budowa wartej 60 mln zł tłoczni gazu w Goleniowie koło Szczecina, która będzie pełniła ważną
funkcję węzła przesyłowego i pomoże zwiększyć przepustowość układu zasilania rejonu Szczecina,
Zakładów Chemicznych Police oraz Przymorza.
Budowa gazociągu Szczecin-Lwówek w celu zwiększenia przepustowości gazociągu Odolanów-
Police - gazociąg Szczecin-Lwówek będzie stanowił magistralę przesyłową dla gazy odbieranego z
terminalu LNG. Inwestycja będzie podzielona na dwa etapy: budowa gazociągu Szczecin- Gorzów
Wlkp. (106 km) oraz Gorzów Wlkp.- Lwówek (80 km).
Budowa gazociągu Szczecin-Gdańsk o długości 267 km, który będzie stanowił element północnej
sieci magistralnej łączącej aglomeracje Gdańska i Szczecina. Inwestycja jest kontynuacją budowy
gazociągu Goleniów-Nowogard-Płoty.
Budowa gazociągu Gustorzym-Odolanów w celu połączenia dwóch głównych węzłów
systemowych: Gustorzyna i Odolanowa oraz magazynów Wierzchowice i Mogilno, co zwiększy
możliwości przesyłu paliwa gazowego.
Budowa gazociągu Włocławek-Gdynia, do zakończenia którego brakuje budowy 64 km
gazociągów.
Modernizacja gazociągu Rembelszczyzna-Gustorzyn pozwoli na poprawę bezpieczeństwa przesyłu
gazu tym gazociągiem do odbiorców, wzmocnienie układów zasilania w kierunku węzła Uniszki oraz
stworzy warunki do przesyłu większych strumieni paliwa gazowego dla północno-wschodniej części
Polski.
Rozbudowa gazociągów na Dolnym Śląsku obejmująca rozbudowę punktu pomiarowego Lasów na
granicy polsko-niemieckiej oraz budowa 104 km gazociągów łączących ten punkt z obwodnicą
Wrocławia, co pozwoli na odbiór i przesył większej ilości gazu z punktu Lasów.
Budowa gazociągu Polkowice-Żary mająca na celu zagwarantowanie stabilnej i bezpiecznej pracy
systemu gazu naazotowanego.
Wraz z rozwojem sieci przesyłowej należy się spodziewać rozbudowy sieci dystrybucyjnej gazu zarządzane
przez spółki z Grupy PGNIG.
Zwiększenia wydobycia gazu przez krajowe podmioty stanowi kolejny obszar inwestycji mających na celu
zapewnienie bezpieczeństwa energetycznego Polski. Inwestycje w tym zakresie będą przeprowadzone przez
Grupę PGNIG i będą obejmowały zwiększenie krajowego wydobycia gazu, jak i zapewnienie dostępu do
gazu wydobywanego ze złóż zagranicznych np.: norweskich. W 2008 roku Grupa PGNIG wydobyła ze złóż
oddziale sanockim. Zgodnie z przyjętą w 2008 strategią Grupa PGNIG planuje zwiększyć wydobycie gazu
ziemnego do poziomu ok. 6,2 mld m» gazu rocznie w najbliższych latach poprzez zwiększenie wydobycia
przez konsorcjum w którego skład wchodzi PGNIG do którego polska firma ma prawo proporcjonalnie do
udziału w konsorcjum) na Norweskim Szelfie Kontynentalnym. Najważniejszą inwestycją z zakresu zwiększenia
krajowego wydobycia gazu i podwojenia wydobycia ropy naftowej jest zagospodarowanie złóż gazu i ropy
Grupę PGNIG i będą obejmowały zwiększenie krajowego wydobycia gazu, jak i zapewnienie dostępu do
krajowego wydobycia gazu i podwojenia wydobycia ropy naftowej jest zagospodarowanie złóż gazu i ropy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Lubiatów-Międzychód-Grotów. W 2008 roku Grupa PGNIG podpisała wart 1,7 mld zł kontrakt na realizację
AMRANPTYFFUN PAZ Jw RZWOWZIWIZYY FE AZ LMZRLE A wywi | NL piaozzwi i YYMI! laf KINA SL PMILIISINA LA SSP
zadania budowy kopalni ropy i gazu z Grupq PBG, który przewiduje oddanie kopalni do użytku w roku 2013.
Kolejnym bardzo ważnym aspektem niezbędnym dla bezpieczeństwa energetycznego Polski są inwestycje w
pojemności magazynowe gazu. Magazyny gazu pozwalają na utrzymanie odpowiedniego poziomu rezerw
na wypadek krótkotrwałych przerw w dostawach gazu, w wyniku awarii lub ograniczeń dostaw surowca
Ponadto magazyny zapewniają utrzymanie stałego poziomu wydobycia w ciągu roku. W okresack
zmniejszonego zapotrzebowanie na gaz następuje zatłaczanie gazu do magazynu, a w momencie
szczytowego zapotrzebowania jego odbiór. PGNIG posiada w eksploatacji 6 magazynów o pojemności 1,66
mld m3, co stanowi 11,9% rocznego zapotrzebowania klientów. Magazyny zlokalizowane są w różnyct
strukturach geologicznych i maia różna moc zatłaczania i odbioru aazu.
mld m3, co stanowi 11,9% rocznego zapotrzebowania klientów. Magazyny zlokalizowane są w różnych
strukturach geologicznych i mają różną moc zatłaczania i odbioru gazu.
Wykres 8: Magazyny gazu ziemnego w Polsce
dIraTregia FGNIG ZGKrada zwiększenie pojemności magazynowych o Ok. ź mia m Go 5,0 mia m w ZUl5 TOKU.
Największym projektem w tym obszarze jest rozbudowa magazynu gazu w Wierzchowicach z
prowadzone są przez konsorcjum pod przewodnictwem Grupy PBG. Poza rozbudową magazynu w
Wierzchowicach PGNIG zrealizuje następujące inwestycje w pojemności magazynowe:
Nierzchowicach PGNIG zrealizuje następujące inwestycje w pojemności magazynowe:
rozbudowa magazynu w Mogilnie — 525 mln zł,
budowa magazynu gazu Kosakowie- 425 mln zł,
rozbudowa magazynu w Strachocinie — 209 mln zł,
budowa magazynu w Bonikowie — 160 mln zł,
budowa magazynu w Daszewie — 40 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Tabela 26: Planowane inwestycje w pojemności magazynowe gazu w Polsce w latach 2010-2015
Ponadto w latach 2009-2012 w Polsce na szeroką skalę są i będą realizowane inwestycje w związku z
przygotowaniem infrastruktury krajowej, głównie transportowej, do Mistrzostw Europy w piłce nożnej w 2012
roku. Przy budowie autostrad, dróg ekspresowych oraz obwodnic niezbędna będzie przebudowa
istniejących sieci gazowniczych.
rozbudowę istniejącej sieci przesyłowej, dystrybucyjnej i instalacji do wydobycia gazu.
Na realizację Strategii Grupy Kapitałowej PGNIG w perspektywie roku 2015 PGNIG planuje przeznaczyć
Wykres 9: Kwoty planowanych inwestycji PGNiG w latach 2009-2012 w mln zł
źródlo: PGNIG, KBC Securities
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Jednym z kluczowych dokumentów odnoszących się do inwestycji z zakresu ochrony środowiska jest
przyjęty i zatwierdzony przez Komisję Europejską 7 grudnia 2007 roku, Program Operacyjny Infrastruktura
Środowisko na lata 2007-2013. Program ten — zgodnie z projektem Narodowych Strategicznych Ran
Odniesienia na lata 2007-2013 (NSRO) — stanowi jeden z programów operacyjnych będących podstawowyn
narzędziem do osiągnięcia założonych w NSRO celów przy wykorzystaniu środków Funduszu Spójności
Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego.
Jednym z kluczowych dokumentów odnoszących się do inwestycji z zakresu ochrony środowiska jest,
Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego.
spójności terytorialnej. Oznacza to, że do wzrostu nakładów na infrastrukturę techniczną, w budowie której
wykorzystania na lata 2004-2006 wyniosła już 4,2 mld euro. Natomiast łączna wielkość środków finansowyct
zaangażowanych w realizację Programu Infrastruktura i Środowisko na lata 2007-2013 wyniesie 37,6 mid euro
(w cenach bieżących), z czego 35,3 mld euro stanowić będzie wkład publiczny. Wkład publiczny będzie
Wykres 10: Środki UE zaangażowane w realizację Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Tabela 27: Podział środków Unii Europejskiej w ramach Programu Infrastruktura i Środowisko pomiędzy poszczególne
priorytety
Podział środków UE dostępnych w ramach Programu Infrastruktura i Środowisko pomiędzy poszczególne
środowisko — 4,84 mld euro;
transport — 19,4 mld euro;
energetyka — 1,7 mld euro;
kultura — 490 mln euro;
zdrowie — 350 mln euro;
szkolnictwo wyższe — 500 mln eu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Wykres 11: Podział środków UE w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko
Program, zgodnie z Narodowymi Strategicznymi Ramami Odniesienia (NSRO) zatwierdzonymi 7 maja 2007
roku przez Komisję Europejską, stanowi jeden z programów operacyjnych będących podstawowym
narzędziem do osiągnięcia założonych w nich celów przy wykorzystaniu środków Funduszu Spójności i
Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego. Program Operacyjny Infrastruktura i Środowisko jest również
ważnym instrumentem realizacji odnowionej Strategii Lizbońskiej, a wydatki na cele priorytetowe UE stanowią
w ramach programu 66,23% całości wydatków ze środków unijnych.
&quot; ramach programu 66,23% całości wydatków ze środków unijnych.
na posiedzeniu w Lizbonie w roku 2000; Dz. Urz. UE L. 210 z dnia 31 lipca 2006 r., str. 25.
Szacuje się, że w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko (w latach 2007-2013) wartość
Beneficjentami funduszy unijnych są przede wszystkim samorządy terytorialne. Pozyskanie przez nie środków
Beneficjentami funduszy unijnych są przede wszystkim samorządy terytorialne. Pozyskanie przez nie środków
będzie skutkować wzrostem popytu na usługi oferowane przez Grupę Kapitałową PBG. Jako jedne z
głównych priorytetów Funduszu Spójności w zakresie ochrony środowiska zostały uznane poprawa
gospodarki wodno-ściekowej oraz poprawa bezpieczeństwa przeciwpowodziowego. W pierwszym obszarze
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text> 
Now MERaEA U welbwiaw TY AFm KZI FWESANAN dy
modernizacja i rozbudowa systemu gospodarki wodno-ściekowej Nowego Sącza — 24
uporządkowanie gospodarki wodno-ściekowej z Żorach — 229 ml zł;
budowa kanalizacji sanitarnej na obszarze aglomeracji miasta Marki — 201 mln zł;
gospodarka wodno-ściekowa miasta Nowa Sól — 188 mln zł;
uporządkowanie gospodarki ściekowej na terenie miasta Płocka — 169 min zł.
w
Vw v
W
W
W
budowa tamy i elektrowni wodnej w Nieszawie — 2 mld zł;
budowa zbiornika przeciwpowodziowego Racibórz Dolny na rzece Odrze — 1,2
modernizacja Wrocławskiego Węzła Wodnego — 680 mln zł;
zabezpieczenie przeciwpowodziowe Żuław — ok. 650 mln zł;
modernizacja Wrocławskiego Węzła Wodnego - przebudowa
przeciwpowodziowej miasta Wrocławia — 572 min zł;
modernizacja zbiornika wodnego Nysa — 467 mln zł;
modernizacja stopnia wodnego we Włocławku — 153 mln zł.
Vedług szacunków Ministerstwa Środowiska, łączna wartość prac związanych z infrastrukturą
hydrotechniczną wyniesie do 2020 roku ponad 23 mid zł. Kwota ta obejmuje zarówno nowe inwestycje jak i
modernizację części wyeksploatowanych obiektów. Jedną z najważniejszych inwestycji jest „Program ODRA
2006&quot; (szacowany łączny koszt głównych inwestycji to ponad 0,52 mid euro). Celem programu jest m.in.
przeciwpowodziowe trafi prawie 3,1 mid zł. Odbudowa i modernizacja wałów będzie kosztować 364,5 min zł.
W obszarze ropy naftowej pozycja Grupy PBG związana jest z planami inwestycyjnymi PKN ORLEN SA, LOTOS
Do istotnych czynników dla rozwoju rynku ropy naftowej i paliw zaliczyć możemy:
 
&gt; - Plany inwestycyjne PKN Orlen SA na lata 2009-2013 na kwotę 12,9 mld zł:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Wykres 12: Kwoty planowanych inwestycji PKN ORLEN w latach 2009-2012 w mln zł
źródlo: PKN ORLEN, KBC Securities
&gt; - Plany inwestycyjne Lotos SA na lata 2009 - 2012 na kwotę około 6,7 mld zł w tym realizacja Programu
10+ za kwotę 5,2 mld zł (zwiększenie zdolności przerobowych ropy naftowej z poziomu 6 mln ton do
10,5 mln ton; wzrost stopnia konwersji ropy naftowej; instalacje hydrokrakingu (MHC), hydrosiarczania
olejów napędowych (HDS), przerobu ciężkiej pozostałości próżniowej (ROSE));
Wykres 13: Kwoty planowanych inwestycji LOTOS w latach 2009-2012 w min zł
źródło: LOTOS, KBC Securities
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text> 
Plany budowy ropociągów: Adamów — Płock i Odessa — Brody.
ona w dwóch niezależnych od siebie kierunkach.
 
jerunek wschodni — trwa budowa trzeciej nitki rurociągu z Adamowa do Płocka. Nowy rurociąg pozwoli na
Kierunek południowy — PERN &quot;Przyjaźń&quot; SA wspólnie z ukraińską Ukriransnaftą kontynuuje prace zmierzające
będzie możliwy transport nawet do 25 mln ton kaspijskiej ropy naftowej rocznie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>źródło: www.pern.com.pl
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>W rozwoju tych rynków niezmiernie istotne znaczenie będą miały inwestycje związane z organizacją w Polsce:
Mistrzostw Europy w Piłce Nożnej - EURO 2012. Szacowana łączna wartość inwestycji w Polsce i na Ukraini:
wynieść ma blisko 38 mld euro, z czego około 60% pochłoną przedsięwzięcia realizowane w Polsce. Ni
inwestycje związane z modernizacją i budową stadionów przewidziano kwotę około 2,9 mld euro. Największ
inwestycje związane z modernizacją i budową stadionów w Polsce zostały już zakontraktowane.
Na modernizację, rozbudowę oraz budowę lotnisk w ośmiu miastach w Polsce planowane wydatki mogi
wynieść ma blisko 38 mld euro, z czego około 60% pochłoną przedsięwzięcia realizowane w Polsce. Na
inwestycje związane z modernizacją i budową stadionów w Polsce zostały już zakontraktowane.
Na modernizację, rozbudowę oraz budowę lotnisk w ośmiu miastach w Polsce planowane wydatki moga
znajduje się na liście rezerwowej. Poniżej opisane są najważniejsze projekty:
rozbudowa terminalu pasażerskiego i istniejącej infrastruktury portu lotniczego w Krakowie
630 mln zł;
modernizacja infrastruktury lotniskowej portu lotniczego w Warszawie — 502 mln zł;
rozbudowa i modernizacja portu lotniczego w Katowicach - 416 mln zł;
rozbudowa i modernizacja infrastruktury lotniskowej w porcie lotniczym w Poznaniu — 395 mln zł;
Budowa drugiego terminalu pasażerskiego wraz z infrastrukturą oraz rozbudową i modernizacją
porcie lotniczym w Gdańsku — 377 mln zł;
budowa nowego terminalu oraz rozbudowa i modernizacja istniejącej infrastruktury portu lotniczec
w Rzeszowie — 334 mln zł;
modernizacja infrastruktury lotniskowej portu lotniczego we Wrocławiu — 313 mln zł;
rozbudowa i modernizacja portu lotniczego w Szczecinie — 121 mln zł.
Kluczowymi dla Grupy PBG przedsięwzięciami może się także okazać budowa spalarni odpadów w
NIUCZOWYMI Gid STUDY FBo  pPIzZEGSIĘWZIĘCIAMI MOZE SIĘ IOKZE OKQZQAC budowa spalarni odpadow w
największych polskich miastach. Inwestycje w tego rodzaju projekty również wpisują się w ramy „Programu
Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko na lata 2007-2013&quot;. Priorytet II dotyczy właśnie gospodarki
odpadami i ochrona powierzchni ziemi. Zgłoszonych i zaakceptowanych zostało 18 projektów. Do
najważniejszych z nich zaliczamy:
W
system gospodarki odpadami dla miast Górnośląskiego Związku Metropolitarnego wraz z budowe
zakładów termicznej utylizacji odpadów — 1,1 mid zł;
gospodarka odpadami komunalnymi w Krakowie łącznie z budową zakładu termicznegc
unieszkodliwiania odpadów - 703 mln zł;
gospodarka odpadami komunalnymi w Łodzi łącznie z budową zakładu termicznegc
unieszkodliwiania odpadów - 660 mln zł;
system gospodarki odpadami dla miasta Poznania — 640 mln zł;
system gospodarki odpadami dla Metropolii Gdańskiej — 539 min zł;
modernizacja i rozbudowa Zakładu Unieszkodliwiania Stałych Odpadów Komunalnych w Warszawie
— 533 mln zł;
budowa spalarni odpadów w Olsztynie — 518 mln zł;
zintegrowany system gospodarki odpadami dla aglomeracji białostockiej - 414 mln zł:
budowa spalarni odpadów dla Bydgosko — Toruńskiego Obszaru Metropolitarnego — 400 min zł;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>modernizacja gospodarki odpadami komunalnymi w Gdańsku — 329 mln zł, z czego za kwotę 299
mln zł został już rozstrzygnięty przetarg na budowę spalarni odpadów, który to pozyskały w sierpniu
2008 roku spółki z Grupy Kapitałowej PBG;
budowa spalarni odpadów dla Szczecińskiego Obszaru Metropolitarnego — 300 mln zł.
&gt; modernizacja gospodarki odpadami komunalnymi w Gdańsku — 329 mln zł, z czego za kwotę 299
W latach 2008-2012 zadania w zakresie rozwoju podstawowej sieci drogowej będą koncentrować się na:
 
 
   
Stworzeniu sieci autostrad o łącznej długości ok. 1 779 km (w tym odcinki budowane w systemie
Partnerstwa Publiczno Prywatnego);
Wykres 14: Docelowy układ autostrad w Polsce
Stworzeniu sieci dróg ekspresowych o łącznej długości ok. 2 274 km;
Budowie 54 obwodnic drogowych o łącznej długości 428 km w miejscowościach dotkniętych
wysoka uciążliwością ruchu tranzytowego z zachowaniem dbałości o ochronę tych obejść przed
nowa zabudowa;
Poprawie stanu utrzymania dróg krajowych, tak by w 2013 roku 75% sieci dróg krajowych znajdowało
się w stanie dobrym, a 10% w stanie dostatecznym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Wykres 15: Inwestycje w toku i planowane przetargi
Organizacja Mistrzostw Europy w Piłce Nożnej EURO 2012 w Polsce i na Ukrainie zdecydowanie wpływa na
nawet do 121 mid zł.
autostrady — 18,2 mld zł;
 
drogi ekspresowe — 46,9 mid zł;
&gt;  obwodnice — 6,5 mld zł;
 
wzmocnienia i przebudowy — 4,8 mld zł;
 
prace przygotowawcze oraz nadzory — 8,9 mld zł;
&gt; pozostałe wydatki inwestycyjne (zakupy inwestycyjne związane z wyposażeniem biur, samc
patrolowe] — 1,6 mid zł;
&gt;
rezerwa programowa oraz rezerwa na kaucje gwarancyjne i spory sadowe — 17,8 mld zł;
 
utrzymanie i zarządzanie drogami w latach 2008-2012 w kwocie — 16,3 mld zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Tabela 28: Podział wydatków inwestycyjnych na poszczególne kategorie w latach 2008-2012 w mid z
Wykres 16: Stan wdrożenia programu budowy autostrad i dróg krajowych na luty 2010 roku w km
Grupa PBG upatruje wiele szans rozwoju w segmencie budowy dróg. Historycznie, GK PBG skupiała się na
uczestniczeniu w kontraktach o małej wartości na rynkach lokalnych. Taka strategia cały czas jest aktualna,
gdyż zapewnia generowanie relatywnie wysokich marż, dochodzących nawet do 10% na poziomie zysku
netto. Jednakże wraz ze wzrostem rynku, Grupa PBG widzi swoje szanse także na rynku budowy dróg
ekspresowych oraz autostrad, które w miarę coraz większego nasycenia rynku, będą generować lepsze i
bardziei satysfakcionujace z punktu widzenia GK PBG marże.
ekspresowych oraz autostrad, które w miarę coraz większego nasycenia rynku, będą generować lepsze i
bardziej satysfakcjonujące z punktu widzenia GK PBG marże.
</Text>
	</Page>
</document>
