<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>sztucznych (polietylen, polipropylen), papier drukowy oraz farby, kleje i lepiszcza. Listę głównych pozycji
surowcowych uzupełniają akcesoria i półprodukty do produkcji systemów aluminiowych: okucia, uszczelki, szkło,
itp . Ze względu na konieczność utrzymania wysokiej jakości produkcji polityka zakupowa grupy opiera się o
współpracę z wyselekcjonowanymi dostawcami gwarantującymi odpowiedni standard współpracy. Jednocześnie
podstawowym założeniem jest taka dywersyfikacja dostawców, aby zapewnić bezpieczeństwo i utrzymanie
konkurencyjności dostaw. Mając świadomość wpływu na otoczenie staramy się w pierwszej kolejności korzystać
z lokalnych lub krajowych dostawców. Niestety ze względu na specyfikę branży jest to możliwe w ograniczonym
zakresie (złom aluminiowy, farby, lakiery, rozcieńczalniki, granulaty do produkcji folii z tworzyw sztucznych
część akcesoriów do produkcji systemów). W 2019 roku ok. 33% zakupu surowców i materiałów pochodziła od
dostawców krajowych, 61% dostaw pochodziła z innych krajów Europy a ok. 6% od dostawców z innych
kontynentów.
Grupa Kęty S.A. oraz zbudowany na jej bazie Segment Wyrobów Wyciskanych jest zaliczany do największych
producentów wyrobów wyciskanych w kraju z około 30% udziałem w rynku. W rynku europejskim szacunkowy
udział wynosi ok. 3%, co lokuje Segment pod koniec pierwszej dziesiątki największych graczy. Potencjał
produkcyjny spółek Grupy Kęty to 13 pras do wyciskania o łącznych mocach produkcyjnych ok. 92 tys. ton,
zlokalizowanych w trzech miejscowościach: Kętach, Tychach oraz w Borodiance pod Kijowem (Ukraina) a także
dwa zakłady prefabrykacji profili: w Kętach oraz w Słoweńskiej Bystrzycy (Słowenia). Głównymi branżami
obsługiwanymi przez Segment są: budownictwo i wyposażenie wnętrz, transport i motoryzacja, elektrotechnika,
budowa maszyn, produkcja AGD a podstawowymi rynkami zagranicznymi są: Niemcy, Włochy, Czechy, Austria,
Węgry, Wielka Brytania i Słowenia.
W 2019 roku Segment osiągnął rekordowy poziom sprzedaży wolumenowej. Sprzedano 76,8 tys. ton wyrobów
(wzrost o 2% r/r). W ujęciu wartościowym przychody wyniosły 1 251 mln zł i były niższe o 1% r/r głównie z
tytułu spadku cen aluminium na rynkach światowych (średnia cena aluminium w 2019 roku wyrażona w PLN była
o ok. 9% niższa I/r) . Wartość eksportu osiągnęła poziom 575 mln zł, co było wynikiem 0 1% niższym rfr.
Koniunktura w Europie podlegała istotnym zmianom w trakcie 2019 roku. Pierwsza połowa roku
charakteryzowała się 2- 3% dynamiką wzrostu, podczas gdy w drugiej połowie rynek europejski notował nawet 5
— 6% spadki.
Aluprof S.A. jest postrzegany jako jeden z liderów rynku krajowego. Szacuje się, że aż 7 na 10 budowanych w
Polsce nowoczesnych budynków wykorzystuje do realizacji systemy fasadowe marki Aluprof. Aluprof S.A.
posiada 5 zakładów w Polsce oraz 10 oddziałów w Europie i USA. Działania segmentu ukierunkowane są w
szczególności na rynek eksportowy, intensyfikowanie komunikacji z architektami, inwestorami oraz firmami
wykonawczymi. Wg szacunków Zarządu Segment posiada ok. 2 — 2,5% udziału w rynku europejskim i mieści się
w pierwszej dziesiątce dostawców aluminiowych rozwiązań systemowych dla budownictwa. Głównymi rynkami
zagranicznymi Segmentu są: Niemcy, Wielka Brytania, Czechy, Belgia, Węgry, Rumunia, USA, Słowacja i
Niderlandy.
W 2019 roku skonsolidowane przychody Segmentu osiągnęły wartość 1 463 mln zł, a więc były wyższe o 13%
r/r. Przyrost sprzedaży zarówno w kraju jak i na rynkach zagranicznych rozłożył się podobnie: 13% wzrostu
sprzedaży krajowej i ok. 14% eksportowej. Sprzedaż zagraniczna stanowiła w 2019 roku 38% całkowitych
przychodów ze sprzedaży segmentu. Dwucyfrowa dynamika sprzedaży została osiągnięta poprzez konsekwentną
pracę na poszczególnych rynkach, rosnącą liczbę zadowolonych ze współpracy klientów, sukcesywne poszerzanie
oferty produktowej zarówno w zakresie systemów architektonicznych jak i roletowych a także oferowanie na
poszczególnych rynkach wyrobów gotowych według indywidualnych wymagań klientów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Segment Opakowań Giętkich jest liderem na rynku opakowań giętkich w Polsce z udziałem przekraczającym 20%
oraz liczącym się producentem opakowań w Europie z udziałem rynkowym na poziomie ok. 1,5%. Segment jest
także czołowym producentem folii BOPP transparentnych, białych, perlistych, matowych i metalizowanych na
rynku krajowym. Segment Opakowań Giętkich posiada szerokie portfolio odbiorców, wśród których są wiodący
producenci krajowi a także szereg międzynarodowych koncernów produkujących żywność, w tym: Nestle, AB
Foods, Unilever, Koninklijke Douwe Egberts, Orkla Foods, McCormick, Briiggen, Dr. Oetker, Perfetti van Melle,
Aryzta, Meier Verpackung, Najwięcej opakowań zadrukowanych dedykowanych jest nadal do branży
koncentratów spożywczych, jednak z roku na rok rośnie również sprzedaż do takich branż jak: cukiemicza,
tłuszczowa, mleczarska, mięsna, piekarnicza, farmaceutyczna i chemiczna.
Rok 2019 był kolejnym rekordowym pod względem wyników dla spółek należących do Grupy Alupol Packaging.
Dzięki ok. 10% r/r wzrostowi sprzedaży ilościowej segment osiągnął 785 mln zł przychodów ze sprzedaży (ok.
11% wzrost r/r). Najbardziej widoczny wzrost wartości sprzedaży uzyskano na rynkach zagranicznych gdzie
sprzedaż wzrosła o ponad 20% r/r przy wzroście o ok. 3% r/r na rynku krajowym. W drugim półroczu 2019 po raz
pierwszy wartość sprzedaży zagranicznej była wyższa niż sprzedaż kierowana do klientów krajowych. Największe
rynki eksportowe Segmentu to: Niderlandy, Niemcy, Węgry, Czechy, Ukraina, Szwajcaria i Wlk. Brytania.
Najbardziej istotną kwestią z punktu widzenia sytuacji rynkowej, jest dostosowanie produktów segmentu do
wymagań rynku, a te zmierzają w kierunku ograniczania użycia trudnych do ponownego wykorzystania
wielowarstwowych laminatów. Ostatnie inwestycje segmentu w produkcję jednorodnych folii z tworzyw
sztucznych doskonale wpisują się w powyższe trendy rynkowe.
Dane za 12 miesięcy zakończonych 31 grudnia 2019 roku (w tys. zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Dane za 12 miesięcy zakończonych 31 grudnia 2018 roku ( w tys. Zł)
Pozycja „Wyłączenia” obejmuje eliminację transakcji pomiędzy segmentami oraz korekty
konsolidacyjne. W rachunku zysków i strat w głównej mierze dotyczy to sprzedaży kształtowników
aluminiowych z SWW do SSA. W zakresie aktywów oraz pasywów wyłączenia obejmują głównie
rozrachunki pomiędzy segmentami z tytułu jak powyżej. Wszystkie powyższe transakcje odbywają się
na warunkach rynkowych.
W dniu 30 maja 2019 r. odbyło się Zwyczajne Walne Zgromadzenie Akcjonariuszy Grupy KĘTY S.A., które
zatwierdziło jednostkowe i skonsolidowane sprawozdanie finansowe Grupy KĘTY S.A. za 2018 rok. Oraz
dokonało podziału wyniku finansowego za 2018 rok, przeznaczając na dywidendę kwotę 229.090.728,00 zł.
Ponadto zgromadzenie udzieliło absolutorium członkom Rady Nadzorczej i członkom Zarządu z wykonania
obowiązków w roku obrotowym 2018.
Skład osobowy Rady Nadzorczej w okresie objętym niniejszym sprawozdaniem przedstawiał się w sposót
następujący:
następujący:
Szczepan Strublewski
Paweł Niedziółka
Piotr Kaczmarek
Bartosz Kazimierczuk
Piotr Stępniak
Wojciech Włodarczyk
- Przewodniczący Rady
- Z-ca Przewodniczącego Rady
- Członek Rady
- Członek Rady
- Członek Rady
- Członek Rady
</Text>
	</Page>
</document>
