<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
zgrzewanych prądami
wysokiej częstotliwości,
spawanych spiralnie,
spawanych wzdłużnie Ż
oraz
produkcja profili
zamkniętych
(kształtowników),
wykonywanie izolacji rur.
Rury stalowe zgrzewane prądami wysokiej częstotliwości są wykonywane zgodnie
z wymaganiami norm ścisłych oraz norm jakościowych. Rury są wykonywane w zakresie średnic
zewnętrznych od 114,3 mm do 406,4 mm, długości min. 6 m, maksymalnie 18 m, dostarczane
z końcami o powierzchniach czołowych prostych lub ukosowanych, po próbie szczelności (rury
przewodowe) i po automatycznym badaniu nieniszczącym metodą ultradźwiękową.
przewodowej I po automatycznym badaniu nieniszczącym metodą ultradzwięKOwą.
Emitent wykonuje rury ze stali niestopowych i niskostopowych, podstawowych, jakościowych
ispecjalnych, w zależności od wymaganych własności mechanicznych i technologicznych
oraz przeznaczenia rur. Zależnie od potrzeb rury dostarcza się jako czarne, bez powłoki
ochronnej, zewnętrznie izolowane wytłaczaną trójwarstwową powłoką  polietylenową
lub polipropylenową, wewnętrznie pokrywane powłoką cementową lub powłoką epoksydową.
Po uzgodnieniu możliwa jest dostawa rur z innymi rodzajami zabezpieczeń antykorozyjnych,
w tym rur ocynkowanych.
Rury stalowe spiralnie spawane są wykonywane w zakresie średnic zewnętrznych od 323,9 mm
do 1828,9 mm, grubości ścianek od 5,0 mm do 25,4 mm, długości min. 6 m - maks. 36 m,
dostarczane z końcami o powierzchniach czołowych prostych lub ukosowanych, po próbie
szczelności (rury przewodowe) i w zależności od wymagań po automatycznym badaniu
nieniszczącym metodą ultradźwiękową i/lub radiologiczną.
Zależnie od potrzeb rury wykonuje się jako czarne, bez powłoki ochronnej, zewnętrznie
izolowane trójwarstwową powłoką polietylenową lub polipropylenową, wewnętrznie
pokrywane powłoką cementową lub epoksydową. Po uzgodnieniu z Emitentem możliwe jest
oferowanie rur z innymi rodzajami zabezpieczeń antykorozyjnych.
Przy produkcji rur spiralnie spawanych Emitent w 2019 roku wykorzystywał również
infrastrukturę spółki ROCKFORD.
Rury stalowe wzdłużnie spawane są wykonywane w zakresie średnic zewnętrznych od 559 mm
do 2 032 mm, dostarczane z końcami o powierzchniach czołowych prostych lub ukosowanych.
Rury od średnicy 559 mm do 1016 mm wykonuje się standardowo z jedną spoiną wzdłużną,
25
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>od średnicy 1 220 mm do 2 032 mm z dwiema spoinami, a pozostałe rury z trzema spoinami
wzdłużnymi. Rury przewodowe od średnicy 559 mm do 1829 mm poddaje się hydraulicznej
próbie szczelności. Badania nieniszczące spoin rur o średnicach od 559 mm do 1 422 mm,
jeżeli są wymagane, przeprowadza się w sposób ciągły, tylko metodą radiologiczną.
     
Po uzgodnieniu technicznych warunków możliwe są dostawy rur o innych Średnicach
igrubościach Ścianek, zawarte w zakresie granicznych wymiarów średnic zewnętrznych
od 559 mm do 2 032 mm. Długości od 5,2 m do 10 m. Zależnie od potrzeb zamawiającego rury
dostarcza się czarne, bez powłoki ochronnej, zewnętrznie izolowane wytłaczaną trójwarstwową
powłoką polietylenową, polipropylenową (do średnicy 1 420 mm), wewnętrznie pokrywane
powłoką cementową, poliuretanową lub epoksydową. Po uzgodnieniu możliwe jest dostarczenie
rur z innymi rodzajami zabezpieczeń antykorozyjnych, w tym rur ocynkowanych.
Po uzgodnieniu technicznych warunków możliwe są dostawy rur o innych średnicacił
Profile zamknięte są produkowane przy wykorzystaniu sprawdzonych w FERRUM technologii
zgrzewania prądami wysokiej częstotliwości firmy SMS MEER, gdzie od kilkunastu lat
produkowane są rury przewodowe oraz konstrukcyjne. FERRUM posiada na produkowane
kształtowniki znak budowlany U oraz CE dopuszczające kształtowniki do stosowania
w budownictwie na terenie całej Unii Europejskiej.
Kształtowniki kwadratowe są wykonywane w zakresie wymiarowym od 100 x 100 mm
do300x300 mm igrubości ścianek od 3,0 do 14,3 mm. Kształtowniki prostokątne
są wykonywane w zakresie wymiarowym od 100 x 80 mm do 300 x 200 mm, grubości ścianek
od3,0 do 14,2 mm. Kształtowniki są dostępne w standardowych gatunkach stali: S235JRH;
S275JOH; S275J2H; S355JOH; S355J2H; S355K2H; S460MH; S460MLH oraz standardowych
długościach od 6 m do 18 m.
W zakresie izolacji FERRUM oferuje: trójwarstwową powłokę polietylenową i polipropylenową
na rurach stalowych, wewnętrzne powłoki cementowe dla rur i kształtek stalowych
oraz wewnętrzne powłoki epoksydowe dla rur stalowych.
ULAŁ VY CV IIĘLI ALIC PUWYIURI CPYRDY UPV C Ula I MI SLAIUVYV y NIL.
FERRUM jest w kraju jednym z głównych producentów zewnętrznej antykorozyjnej,
wytłaczanej, trójwarstwowej powłoki polietylenowej lub polipropylenowej na rurach stalowych.
Technologia nakładania pozwala uzyskać na rurze antykorozyjną trójwarstwową powłokę
polietylenową lub polipropylenową, na którą składają się: warstwa epoksydu, warstwa
kopolimeru (środka łączącego), warstwa polietylenu. Powłokę izolacyjną nakłada się na rury
stalowe o średnicach od 159,0 mm do 1 420 mm i długości do 18,0 m. Własności nałożonej
powłoki zewnętrznej spełniają wymagania norm DIN 30670/30678, normy PN-EN ISO 21809-1
oraz odpowiednio powłoki wewnętrznej cementowej spełniającej wymagania norm PN-EN
10298, DIN 2614 oraz DNI 2880 jak również wewnętrznej powłoki epoksydowej spełniającej
wymagania norm PN-EN 10301 oraz API RP 5L2.
Wyroby wytwarzane przez ZKS FERRUM są zgodne z
wymaganiami norm: PN-EN ISO 9001:2015, PN-EN ISO
14001:2015, PN-N 18001:2004, BS OHSAS 18001:2007,
PN-EN ISO 3834-2:2007, PN-EN 1090-2:2018-09, PN-EN
15085-2:2007, PN-EN 1090-1, PN-EN 13445-4:2014-11,
PN-EN ISO/IEC 17025:2005, DIN EN 10219-1:2006, EN
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>ISO 17663, wymaganiami dyrektywy (PED) 2014/68/UE oraz Rozporządzenia UE nr 305/2001
(CPR), jak również przepisami ASME Sec. VIII Div1, ASME Sec. VIII Div. 2 , przepisami AD 2000-
Merkblatt HPO i HP7/1 i innymi wymaganiami w zakresie posiadanych certyfikatów jednostek
notyfikowanych i uprawnień towarzystw kwalifikacyjnych.
Produkty ZKS FERRUM
W ofercie spółki ZKS FERRUM znajdują się następujące produkty:
konstrukcje stalowe dla energetyki: korpusy turbin parowych, korpusy generatorów, wyloty
pary z turbin parowych; obudowy wewnętrze i zewnętrzne, dyfuzory,
piece obrotowe w elementach w zakresie masy jednego elementu do 100 Mg przeznaczone
dla cementowni lub do rafinacji metali kolorowych,
młyny kulowe w zakresie masy do 100 Mg przeznaczone dla przemysłu cementowego,
przemysłu wapiennego lub przemysłu kruszyw,
suszarnie dla przemysłu w zakresie średnic do 7 200 mm,
konstrukcje dla przemysłu hutniczego: konstrukcje do budowy linii ciągłego odlewania stali,
wieże obrotowe, korpusy maszyn i urządzeń (prasy, nożyce), kadzie lejnicze i pośrednie,
płaszcze wielkich pieców, skrubery, kosze złomowe, konwertory stalowe i pierścienie
konwertora,
konstrukcje stalowe dla kolejnictwa zgodnie z EN 15085,
konstrukcje stalowe budowlane zgodnie z EN 1090 EXC3 i EXC4,
zbiorniki ciśnieniowe na LPG: podziemne, naziemne ze stalowymi podporami, przenośne
oraz zakopcowane przeznaczone do rozlewu gazu: jako cysterny, bazy magazynowe, stacje
autogaz,
zbiorniki pionowe: z pojedynczym lub podwójnym dnem lub płaszczem, z dachem
pływającym lub/i stałym przeznaczone do magazynowania: materiałów ciekłych zapalnych,
materiałów żrących i trujących, materiałów spożywczych, wody do celów przemysłowych,
wody pitnej lub biomasy,
autoklawy i zbiorniki ciśnieniowe: jednozamknięciowe lub dwuzamknięciowe przeznaczone
do impregnacji drewna, wygrzewania betonów komórkowych lub do wulkanizacji,
inne zbiorniki ciśnieniowe: podziemne, przenośne, naziemne, pionowe lub poziome
przeznaczone do magazynowania bądź transportu różnych produktów, m.in. siarki,
amoniaku, azotu, chloru, tlenu, sprężonego powietrza i innych mediów,
walczaki kotłowe, zbiorniki Rutsha, reaktory, adsorbenty, filtry, podgrzewacze, zbiorniki na
odpady flotacyjne, itp.,
płaszcze bębnów linowych, tuleje, cylindry - od g500 mm - elementy grubościenne
o grubości do 250 mm, wykonane ze stali konstrukcyjnej, stali kotłowej lub innych stali; „na
zimno”, z obróbką cieplną, wg przepisów UDT lub innych,
wanny cynkownicze z dnem płaskim i giętym ze stali niskowęglowej o specjalnym składzie
chemicznym,
rurociągi i elementy rurociągów: proste odcinki, kształtki wlotowe, wylotowe, kolana
segmentowe, rozwidlenia, kompensatory, komory nadania i odbioru tłoka, śluzy, filtry
i podgrzewacze.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W skład usług świadczonych przez spółkę wchodzą:
cięcie i ukosowanie blach,
walcowanie, gięcie, prostowanie blach,
obróbka cieplna blach i konstrukcji stalowych,
obróbka mechaniczna blach i konstrukcji stalowych,
obróbka CNC,
czyszczenie strumieniowo-ścierne blach i konstrukcji,
badania nieniszczące (VT, PT, MT, UT, RT),
kalibracja urządzeń pomiarowych,
zabezpieczenie antykorozyjne konstrukcji stalowych,
serwis konstrukcji na terenie zakładów produkcyjnych kli
projektowanie konstrukcji stalowych,
skanowanie 3D i pomiary geodezyjne,
montaż konstrukcji stalowych.
marketingowej i promocyjnej.
FERRUM MARKETING to licencjodawca znaku towarowego marki dla podmiotów Grupy
Kapitałowej FERRUM. FERRUM MARKETING zajmuje się również kompletacją dostaw
w zakresie pozostałych wyrobów stalowych i uczestniczy w przetargach na dostawy produktów
stalowych dla branży energetycznej.
Kapitałowej FERRUM. FERRUM MARKETING zajmuje się również kompletacją dostav
FERRUM jest wiodącym krajowym producentem rur przesyłowych dla ciepłownictwa,
gazownictwa oraz petrochemii, które spełniają wysokie wymagania jakościowe kontrahentów
zarówno krajowych, jak i zagranicznych. Spółka za 2019 rok uplasowała na rynku krajowym
65,9% wartości sprzedaży netto, natomiast pozostałe 34,1% stanowiły dostawy
wewnątrzwspólnotowe m.in. do Niemiec, Austrii, Finlandii, Słowacji.
Ta 9010 r adhiarcami których ndział nrzalgroczył 100 wartość nrzychodów za enrzadaży natta
Za 2019 r. odbiorcami, których udział przekroczył 10% wartość przychodów ze sprzedaży netto
kyb; cnółlzi -
e zGrupyIZOSTAL (39,1% udziału w sprzedaży netto Emitenta),
e zGrupyISOPLUS (13,4% udziału w sprzedaży netto Emitenta),
e zGrupy LOGSTOR (12,9 % udziału w sprzedaży netto Emitenta).
e zGrupyIZOSTAL (50,6 % udziału w zakupach przez Spółkę materiałów netto ogółem),
e z Grupy ARCELORMITTAL (14,0 % udziału w zakupach przez Spółkę materiałów netto
ogółem),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Za 2019 r. odbiorcami, których udział przekroczył 10% wartość przychodów ze sprzedaży netto
były spółki:
PRIMETALS Technologies Austria GmbH (21,9% udziału w sprzedaż
FERRUM),
Alstom Power Systems SA (15,9%),
SOLBET Spółka z o.o. (10,7%).
Pomiędzy ZKS FERRUM, a powyższymi spółkami nie występują żadne formalne powiązania.
5.3.1 Umowy kredytowe i pożyczkowe FERRUM
Tabela 12. Zobowiązania z tytułu pożyczek według stanu na dzień 31 grudnia 2019 r.
 
 
 
wobec przekazania przez Emitenta stosownej zgody termin spłaty został przedłużony do 31.08.2020 r. (raport bieżący nr
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>(raport bieżący nr 3/2020)
 
W kwietniu 2020 r. Emitent wraz z Sopockim Towarzystwem Ubezpieczeniowym Ergo Hestia
S.A. podpisał umowy w zakresie ubezpieczeń majątkowych na okres od 10 kwietnia 2020 dc
9 kwietnia 2021 r. oraz w zakresie ubezpieczenia odpowiedzialności cywilnej na okres od 15
kwietnia 2020 do 14 kwietnia 2021 r.
5.3.4 Umowy zawarte pomiędzy akcjonariuszami jednostki dominującej
Na dzień 31 grudnia 2019 r. oraz na dzień publikacji niniejszego Sprawozdania Spółce
nie są znane jakiekolwiek umowy zawarte pomiędzy akcjonariuszami FERRUM, w wyniku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>których mogą w przyszłości nastąpić zmiany w proporcjach posiadanych akcji przez
dotychczasowych akcjonariuszy.
Tabela 14. Poręczenia udzielone przez FERRUM wg stanu na dzień 31 grudnia 2019 r.
Tabela 15. Poręczenia otrzymane przez FERRUM wg stanu na dzień 31 grudnia 2019 r.
 
Tabela 16. Gwarancje ubezpieczeniowe na rzecz FERRUM wg stanu na dzień 31 grudnia 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Tabela 17. Gwarancje bankowe i ubezpieczeniowe udzielone na rzecz ZKS FERRUM wg stanu na
dzień 31 grudnia 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Tabela 18. Poręczenia otrzymane przez ZKS FERRUM wg stanu na dzień 31 grudnia 2019 r.
Za 2019 rok wartość netto (tj. bez VAT) wzajemnych transakcji Emitenta z podmiotami
powiązanymi wyniosła łącznie 10 746 tys. zł.
W związku z udzieloną pożyczką przez Fundusz Inwestycji Polskich Przedsiębiorstw Fundusz
Inwestycyjny Zamknięty Aktywów Niepublicznych w łącznej kwocie 27 458 tys. zł, naliczone
odsetki od pożyczki za 12 m-cy 2019 r. wyniosły 1 535 tys. zł.
Poniesione nakłady dotyczyły głównie:
zakupu wózków widłowych,
prac dotyczących wdrożenia programu IFS wraz z zakupem licencji oraz zakupu
infrastruktury IT,
modernizacii fazowarki rur.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W 2019 r. nakłady na zakup i budowę środków trwałych oraz wartości niematerialnych
i prawnych wyniosły 13 382 tys. zł, w tym:
Nakłady na zakup i budowę środków trwałych zostały sfinansowane ze środków własnych oraz
Biorąc pod uwagę aktualną sytuację rynkową i wyzwania jakie stoją przed Grupą Kapitałową
FERRUM, Zarząd podejmuje działania, których efektem ma być poprawa sytuacji finansowej
i umocnienie pozycji rynkowej podmiotów z Grupy Kapitałowej. Jednocześnie prowadzone będą
dalsze inwestycje w park maszynowy oraz nowe technologie, zarówno w segmencie produkcji
rur, jak również w segmencie konstrukcji stalowych, czemu przyświeca zamiar utrzymania
wiodącej roli spółek Grupy Kapitałowej w branży oraz możliwość zapewnienia klientom
produktów o najwyższej jakości.
NajDZzszych rat l DĘQZIE miaft IStOUNy UdZlał w wynikach urupy Kapitaiowej.
ZKS FERRUM przewiduje dalsze rozszerzanie działalności na rynku konstrukcji w branży
energetycznej oraz wzrost produkcji wysoko przetworzonych konstrukcji stalowych, a także
rozszerzenie zakresu usług montażowych oraz serwisowych realizowanych na terenie klienta.
Uzyskanie kolejnych certyfikatów potwierdzających możliwość samodzielnego projektowania,
produkcji oraz montażu konstrukcji stalowych i urządzeń ciśnieniowych znacznie podniosło
konkurencyjność spółki.
Przyjęta strategia rozwoju FERRUM w najbliższych latach opiera się na sektorach o największym
potencjale:
gazownictwo (rynek o bardzo wysokim potencjale sprzedaży),
ciepłownictwo (rynek o wysokim potencjale sprzedaży),
wod-kan (rynek o średnim potencjale sprzedaży),
konstrukcje i przemysł (rynek o średnim potencjale sprzedaży),
hydrotechnika (rynek o niewielkim potencjale sprzedaży),
geotermia (rynek o niewielkim potencjale sprzedaży).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>aktywny udział w realizacji III umowy ramowej na dostawę rur gazowniczych dla OGP
GAZ-SYSTEM S.A., poparty zwycięstwem w pierwszym postępowaniu wykonawczym,
współpraca przy pozyskiwaniu kluczowych zamówień innych operatorów rurociągów
przesyłowych w regionie,
dalsza współpraca z kluczowymi partnerami na rynku ciepłownictwa, zarówno na rynku
krajowym jak i na rynkach zagranicznych,
rozszerzenie współpracy z klientami na rynku wod-kan,
rozszerzenie współpracy z klientami z krajów Unii Europejskiej
oraz rozszerzenie sprzedaży i poszukiwanie w najbliższych latach nowych rynków zbytu:
górnictwa ropy i gazu (rynek o wysokim potencjale sprzedaży),
petrochemii (rynek o wysokim potencjale sprzedaży),
offshore (rynek o średnim potencjale sprzedaży),
uczestnictwo w targach i konferencjach branżowych,
intensyfikacja spotkań i wizyt handlowych,
docieranie do nowych klientów w branży europejskich operatorów przesyło
Najistotniejszymi i strategicznymi pozycjami zakupowymi dla FERRUM są taśmy
gorącowalcowane. Ich cena ma ogromne przełożenie na cenę wyrobu gotowego oraz na
generowaną przez Spółkę marżę.
przeprowadzanie regularnych akcji sourcingowych, ofertowych i negocjacyjnyc
praca nad polepszeniem warunków handlowych zawieranych umów,
poszukiwanie i nawiązywanie współpracy z nowymi dostawcami z całego świat
zwiększanie intensywności wizyt zakupowych,
wdrażanie strategii multi-sourcing na najważniejsze materiały,
praca z dostawcami na zasadach consignment stock.
W zakresie dywersyfikacji dostawców taśmy walcowanej na gorąco działania w tym zakresie
zostały podjęte przez Emitenta już w 2014 r.; w 2015 r. Emitent podpisał umowę z firme
ArcelorMittal, którą kontynuował w ciagu 2019 r.i kontynuuje ją w roku 2020.
W ramach realizacji działań w obszarze optymalizacji zakupów taśmy do produkcji rur — Spółka
w 2019 roku nabyła od POSCO Daewoo Corporation z siedzibą w Incheon, Korea Południowa
materiały hutnicze obejmujące blachę walcowaną na gorąco wykorzystywaną przez FERRUM
w procesie produkcji rur. Dostawy ww. produktów na rzecz Spółki zostały w całości
     
zrealizowane.
W ramach realizacji działań w obszarze optymalizacji zakupów taśmy do produkcji rur — Spółke
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Nedług analiz rynkowych światowy rynek rur spiralnie spawanych metodą SAWH będzie się
lynamicznie rozwijał w okresie do 2027 r. Niektóre z najważniejszych trendów obejmują
&quot;'osnące inwestycje w infrastrukturę rurociągów na całym świecie, co stanowi doskonałą
latformę dla wysokiego wzrostu we wschodzące gospodarki i rosnące zapotrzebowanie na
echnologie bezwykopowe w inżynierii środowiska, które zwiększają wykorzystanie rur
;piralnie spawanych.
Kolejnym argumentem przemawiającym za wzrostem popytu na rury spawane jest postępująca
substytucja rur bezszwowych na rzecz rur ze szwem. Ten trend wyznaczony i utrwalony przez
wiodące koncerny rynku amerykańskiego dla zastosowań między innymi w wydobyciu gazu
łupkowego i ropy naftowej pozwala na optymistyczne postrzeganie rynku krajowego i Unii
Europejskiej w porównaniu do rynku rur bez szwu.
W branży ciepłowniczej kontynuowane są działania w zakresie budowy nowych ciepłociągów
oraz elektrociepłowni. Równocześnie realizowana jest modernizacja przestarzałych sieci (tzw.
retrofitting). Plany inwestycyjne przedsiębiorstw z segmentu ciepłownictwa w perspektywie
kilku następnych lat stwarzają możliwość pozyskania zamówień, które w konsekwencji
przełożyłyby się na wzrost sprzedaży. Według prognozy Agencji Rynku Energii łączne
zapotrzebowanie na ciepło sieciowe w Polsce wzrośnie o 15% w latach 2010-2030 . Największy
wzrost oczekiwany jest w sektorze handlu i usług (o ponad 80%). Zapotrzebowanie na ciepło
sieciowe w gospodarstwach domowych ma wzrosnąć o 7% w latach 2010-2030, w wyniku
zwiększenia się średniej powierzchni mieszkań i zastąpienia indywidualnych źródeł ciepła
ciepłem z sieci. Zapotrzebowanie przemysłu i budownictwa, a także rolnictwa ma wzrosnąć
o 10%.
Zainstalowane zdolności produkcyjne Emitenta dają możliwość spełnienia coraz wyższych
standardów światowych w zakresie wytwarzania rur stalowych przeznaczonych do wykonania
rur i kształtek preizolowanych przez firmy specjalizujące się w tym segmencie rynku w krajach
UE i świata. Nowa linia do produkcji rur spiralnie spawanych pozwala na umocnienie Emitenta
na pozycji wiodącego dostawcy rur również w branży ciepłowniczej.
W ramach infrastruktury drogowej oraz hydrotechnicznej uruchamiane są kolejne projekty
w zakresie Programu Budowy Dróg Krajowych (PBDK) z perspektywą do 2025 r. Również
inwestycje w sektorze infrastruktury planowane są do realizacjj w ramach Programu
Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko.
Najbliższe lata w infrastrukturze hydrotechnicznej będą również wypełnione nowymi
projektami. Zgodnie z Ustawą o ratyfikacji europejskiego porozumienia w sprawie głównych
śródlądowych dróg wodnych (AGN) Polska jest zobowiązana do dostosowania głównych dróg
wodnych do standardów europejskich. Na podstawie przyjętego przez rząd dokumentu
„Założenia do planów rozwoju śródlądowych dróg wodnych w Polsce do roku 2020
z perspektywą do 2030” wartość planowanych inwestycji w zakresie rozwoju śródlądowych
dróg wodnych w latach 2016-2030 szacowana jest na ponad 77 miliardów złotych. Integralną
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>W ocenie Zarządu Emitenta w segmencie energetycznym utrzymuje się wysokie tempo wzrostu,
gdzie większość projektów inwestycyjnych będzie realizowanych w sektorze energetyki
konwencjonalnej oraz stopniowo będzie ich coraz więcej w sektorach proekologicznych. Coraz
większy udział odnawialnych źródeł energii (0ZE) będzie miał udział w bilansie wytwarzania
energii w UE.
Dla Emitenta bardzo istotne znaczenie mają stabilne perspektywy rynku przesyłu i dystrybucji
gazu. Zarząd Emitenta w perspektywie kolejnych lat w związku z projektem krajowego
dziesięcioletniego planu rozwoju systemu przesyłowego w zakresie zaspokojenia
zapotrzebowania na paliwa gazowe przewiduje wzrost popytu na oferowane rury przewodowe
w izolacjach antykorozyjnych.
Emitent dostarcza rury przewodowe na potrzeby zadań inwestycyjnych z OGP GAZ-SYSTEM
S.A. Całkowita wielkość inwestycji objętych umową ramową to ponad 1 000 km rur do przesyłu
gazu o wartości brutto 2,3 mld zł. Ogółem Plan Rozwoju OGP GAZ-SYSTEM S.A. do roku 2025
przewiduje ponad 2 100 km gazociągów różnych średnic.
W planach dywersyfikacji źródeł i kierunków dostaw gazu OGP GAZ-SYSTEM S.A. zakłada
realizację projektów połączeń gazowych poprzez interkonektory pomiędzy Polską i Litwą,
Polską i Czechami oraz Polską i Słowacją. Projekty te mają się przyczynić do dalszego
zintegrowania europejskiego systemu gazowniczego i kształtowania zliberalizowanego rynku
gazu w północno-wschodniej części Europy.
Emitent poprzez wykorzystanie między innymi kapitału ludzkiego, intelektualnego,
organizacyjnego, potencjału technicznego oraz dostępnych środków finansowych
konsekwentnie podejmuje działania zmierzające do zwiększenia wolumenu produkcji przy
równoczesnym zapewnieniu najwyższych standardów jakości, które pozwolą tym samym na
wzrost przychodów ze sprzedaży przy optymalizacji kosztów.
PF 7 w LL | vw L. w
   
EF w
Oczekuje się, że OGP GAZ-SYSTEM S.A. rozpocznie największą inwestycję w zakresie dostaw run
i rozbudowy sieci przesyłowych w Polsce tj. projekt Korytarz Przesyłowy Gazu Północ-Południe
mający za zadanie oprócz rozprowadzenia gazu na terenie kraju, umożliwić jego przesył dc
Czech, Austrii, Węgier i Słowacji oraz docelowo zapewnić połączenie z planowanym terminaler
Adria LNG i z projektami z Południowego Korytarza Gazowego za pomocą wewnętrzne
infrastruktury krajów Europy Środkowej. Budowa korytarza to ponad 1 100 km siec
rurociągów przesyłowych (aw dalszej perspektywie do 2025 r. ma powstać 2 209 km]
o wartości inwestycji ok. 5 mld zł. Łączna długość gazociągów przesyłowych planowanyct
w ramach Planu Rozwoju w latach 2018 - 2027 wynosi ponad 2 100 km.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Źródło: Plan inwestycyjny-projekty kluczowe — Dzień dostawcy Gaz System 2019
Emitent z uwagą obserwuje realizację strategii rozbudowy sieci dystrybucyjnej wysokiego
ciśnienia w latach 2017 do 2026 Polskiej Spółki Gazowniczej sp. z o.o. (PSG) obejmującą łącznie
3 764 km nowych gazociągów, oraz modernizowanie 6 850 km istniejącej sieci w okresie do
2020 r. wpisującą się w plany rozwoju Emitenta.
Ponadto Emitent zakłada rozwój eksportu na dotychczasowe rynki oraz do innych krajów, gdzie
planowana jest budowa nowych rurociągów przesyłowych. Udział Emitenta w tych
zamierzeniach będzie możliwy dzięki nowej linii do produkcji rur spiralnie spawanych oraz
własnej instalacji do wykonania izolacji wewnętrznej oraz zewnętrznej.
Emitent śledzi prowadzone przez Unie Europejską postępowania antydumpingowe oraz inne
rrmawnzzi mame wenn wear TY jj zmmaazznanaza, ama &quot;PE wenrę nana mazozzw &quot;era wama MEU RA GA me uznane
Emitent śledzi prowadzone przez Unię Europejską postępowania antydumpingowe oraz inne
działania, które mogą skutkować między innymi zmianą kierunków przepływu stali oraz cen
rynkowych. Równocześnie Unia Europejska wprowadziła przyspieszone postępowanie
ochronne tzw. „safeguards” na importowane wyroby stalowe.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>W odniesieniu do rozwoju działalności ZKS FERRUM główną uwagę skupiono na branżach
dających szerokie perspektywy wzrostu wyników ekonomicznych spółki, tj. energetyka,
metalurgia, branża cementowa oraz rynek zbiorników ciśnieniowych. Podpisanie umowy
ramowej z firmą GE POWER umożliwiło ulokowanie realizacji w ZKS FERRUM największych
projektów klienta m.in. dla branży gazowej i nuklearnej na najbliższe lata. Dzięki uzyskanym
referencjom w związku z realizacją projektu Elektrownia Opole w 2018 roku, ZKS FERRUM
podpisała kontrakt na dostawę stalowych rurociągów wody chłodzącej do Elektrowni Ostrołęka
z terminem realizacji na 2020 rok. Ponadto nawiązanie bezpośredniej współpracy z firmą
Siemens Mannheim doprowadziło do centralizacji zakupów, co umożliwiło nawiązanie relacji
biznesowych ze wszystkimi oddziałami Siemens na świecie. Podobna sytuacja dotyczy
nawiązania współpracy z ArcelorMittal Belgium NV t.av., która umożliwiła podpisanie przez
ZKS FERRUM umowy na dostawę w 2020 roku wielkiego pieca (Blast Furnace B). Dzięki
uruchomieniu nowej maszyny obróbczej o potencjale jaki trudno znaleźć w Polsce i Europie,
spółka pozyskała zamówienie od austriackiego oddziału firmy FLSmidth działającego na rynku
kopalni odkrywkowych rud metali. Z informacji rynkowych wynika, że branża „Minerals” notuje
coroczny wzrost zapotrzebowania na konstrukcje wielkogabarytowe z tendencją ciągłego
zwiększania ich rozmiarów. Wykorzystując swoje moce produkcyjne ZKS FERRUM operuje na
rynku krajowym zbiorników ciśnieniowych, aczkolwiek strategia rozwoju obejmuje również
ekspansję na rynek zagraniczny, czego przykładem jest podpisanie umowy
z południowokoreańską spółką Hyundai Engineering Co., Ltd. S.A. oddział w Polsce na dostawę
5 sztuk zbiorników do magazynowania propylenu. Umowa dotyczy współpracy w zakresie
dostawy ww. produktów przez ZKS FERRUM na rzecz Hyundai Engineering jako generalnego
wykonawcy projektu pn. „Polimery Police”, realizowanego przez Hyundai dla Grupy Kapitałowej
Azoty („Projekt PP”). Ponadto planowana sprzedaż ZKS FERRUM na 2020 rok uwzględnia
zamówienie na realizację 14 sztuk autoklawów dla największego producenta betonu
komórkowego w Polsce - firmy SOLBET.
lementem równolegle zwiększającym wartość sprzedaży będzie ekspansja ZKS FERRUM n:
ynku usług remontowych wraz z montażami produkowanych konstrukcji u klienta końcowegc
o wykonaniu kilku drobnych remontów, poprzez wykonywanie następnych, większyci
rojektów montażowych w konsorcjum z różnymi partnerami, ZKS FERRUM stworzyła zespó
jyspecjalizowanych pracowników, którzy stali się trzonem oddziału montażowo
emontowego. Dzięki przeprowadzonemu w lipcu ub. roku remontowi na terenie cementown
emex w Chorwacji Spółka uzyskała referencje, pozwalające wykonać podobne zakres
emontowe dla Grupy Lafarge w Chorwacji, Polsce oraz na Węgrzech. Niewielka konkurencja v
akresie remontowym dla cementowni pozwala na dalszy wzrost udziału ZKS FERRUM w tyn
akresie. Aktualnie montaże konstrukcji stalowych stanowią mocny punkt w ofercie usłuy
ferowanych przez ZKS FERRUM.
Cemex w Chorwacji Spółka uzyskała referencje, pozwalające wykonać podobne zakresy
Do podstawowych czynników wewnętrznych istotnych dla rozwoju FERRUM można zaliczyć:
— rozszerzenie oferty handlowej dzięki otwarciu w 2018 r. nowej linii do produkcji rur
spiralnie spawanych o dużych średnicach, co pozwoli Spółce na dołączenie do grona
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>swiatowycn liderow poawzględem produkowanego asortymentu Oraz zwiększenie
potencjału produkcyjnego w zakresie rur spiralnie spawanych,
produkcję i sprzedaż wewnętrznej izolacji epoksydowej, a tym samym możliwość
oferowania kompletnego produktu, czyli rury wraz z dwoma rodzajami izolacji
tj. wewnętrznej - epoksydowej i zewnętrznej typu 3 LPE lub 3 LPP,
wysoką jakość produktów potwierdzoną odpowiednimi certyfikatami, w tym uzyskaniem
Certyfikatu Akredytacji Laboratorium Badawczego ze strony Polskiego Centrum
Akredytacji oraz otwarcie najnowocześniejszego laboratorium do badań dla potrzeb
Spółki oraz podmiotów zewnętrznych,
usprawnienie zarządzania zużyciem energii dzięki wprowadzeniu w Spółce Systemu
Zarządzania Energią określonego w Polskiej Normie Systemów Zarządzania Energią
w oparciu o standard ISO 50001,
zawarcie z bankiem Powszechna Kasa Oszczędności Bank Polski S.A. umowy kredytu
odnawialnego,
zakup udziałów w spółce ROCKFORD, dzięki czemu Emitent zagwarantował sobie
dostępność do linii produkcji rur spiralnie spawanych,
posiadanie certyfikatów w obszarach dobrowolnych np. ISO 10002, Czystsza Produkcja,
PZH, OHSAS 18001 itd.,
współpracę z uczelniami w zakresie badawczym i programów stażowych.
Czynniki wewnętrzne dotyczące spółki zależnej ZKS FERRUM:
znaczne możliwości obecnego parku maszynowego znajdującego się na terenie ZKS
FERRUM:
hala produkcyjna o łącznej powierzchni 22 500 m2,
piec do obróbki cieplnej o wymiarach gabarytowych wsadu: 11 500 x 7 000 x 5 000
mm i łącznej masie 100 t,
walcarka SERTOM, max. grubość blachy 250 mm,
tokarka karuzelowa z możliwością obróbki do średnicy 10 000 mm,
wytaczarko-frezarka o możliwościach obróbki elementów w zakresie 12 000 mm x
6000 mm;
wieloletnie doświadczenie i wykwalifikowana kadra,
 
 
Ło 3
znaczne mozliwosci obecnego parku maszynowego znajdującego Się na terenie AK»
FERRUM:
e hala produkcyjna o łącznej powierzchni 22 500 m2,
e piec do obróbki cieplnej o wymiarach gabarytowych wsadu: 11 500 x 7 000 x 5 000
mm i łącznej masie 100 t,
e tokarka karuzelowa z możliwością obróbki do średnicy 10 000 mm,
6000 mm;
wieloletnie doświadczenie i wykwalifikowana kadra,
specjalizacja w konstrukcjach wielkogabarytowych, czego przykładem jest produkcja
konwertora dla ArcelorMittal w Dąbrowie Górniczej,
różnorodność wykonywanej produkcji: produkcja dla branży energetycznej, hutniczej,
cukrowniczej, papierniczej, cementowej,
posiadane certyfikaty będące potwierdzeniem posiadanych kompetencji, niezbędnych
do realizacji bardzo zróżnicowanych i zaawansowanych technologicznie konstrukcji
spawanych, przeznaczonych na rynki całego świata,
laboratorium ZKS FERRUM wyposażone w zaawansowany sprzęt badawczy,
m.in. zaawansowane technologicznie tachimetry oraz urządzenia do pomiaru 3D,
generator  wysokonapięciowy  6000A, cyfrowe  defektoskopy ultradźwiękowe,
grubościomierze ultradźwiękowe, lampy RTG do 450kV.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Czynniki zewnętrzne, które w ocenie Emitenta będą mogły mieć wpływ na wyniki osiągnięte
 
 
rozwój sytuacji gospodarczej zarówno w Polsce, jak i w Unii Europejskiej w sektorze
stalowym,
kształtowanie się kursu walut wpływającego na wartość sprzedaży oraz zakupów
materiałów do produkcji,
niestabilna i zmienna sytuacja na rynku materiałów wsadowych, tj. szczególnie taśmy
i blachy walcowanych na gorąco, a w tym ich podaż i cena,
rozwój rynku sieci ciepłowniczych,
perspektywy rozwoju branży gazowniczej i petrochemicznej w kolejnych latach,
dostępność i stopień wykorzystania środków unijnych o charakterze infrastrukturalnym,
perspektywiczny Plan Rozwoju OGP GAZ-SYSTEM S.A. „Krajowy Dziesięcioletni Plan
Rozwoju Sieci Przemysłowej Gazu do roku 2027”,
zawarcie III umowy ramowej z OGP GAZ-SYSTEM S.A,, a w jej ramach umowy częściowej,
dynamiczne działania Komisji Europejskiej w obszarze ochrony unijnego rynku stali oraz
planowanych postępowań antydumpingowych dotyczących między innymi profili
stalowych,
rozwojowa sytuacja w branży cukrowniczej wpływająca na potrzebę modernizacji
polskich zakładów cukrowniczych i realizację dalszych inwestycji,
wzrost zapotrzebowania na piece oraz młyny kulowe dla branży cementowej,
wzrost zapotrzebowania na paliwa alternatywne np. LPG, co wiąże się z koniecznością
magazynowania większych ilości tych paliw,
wzrost zapotrzebowania na usługi remontowe — nowa gałąź Spółki zależnej ZKS FERRUM
(montaże - przemysł metalurgiczny, przemysł energetyczny),
znaczny wzrost ilości ocynkowanych konstrukcji stalowych i nowych ocynkowni
działających na terenie Polski, co wiąże się ze wzrostem zamówień na wanny do
cynkowania,
wzrost zapotrzebowania na wykonanie konstrukcji wraz z montażem/demontażem.
6.5.3 Wpływ COVID-19 na wyniki finansowe Grupy
Wyroby oferowane przez FERRUM nie są udostępniane w kanale sprzedaży bezpośredniej. Tym
samym Spółkę nie dotknęły wprost ograniczenia sprzedaży związane ze stanem epidemii
COVID-19 wprowadzonym w kraju oraz w innych państwach Europy na poziomie notowanym
przez branże, w których odbiorcą produktów są klienci detaliczni. Jednocześnie obecna sytuacja
przekłada się na:
brak możliwości prowadzenia standardowej aktywności sprzedażowej (brak możliwości
spotkań z klientami, odwołanie imprez branżowych, ograniczenie działalności przez
część kontrahentów, niepewna sytuacja na rynku materiałów wsadowych utrudniająca
wycenę wyrobów, ograniczenie aktywności handlowej przez kontrahentów);
utrudnienia logistyczne (ograniczenie działalności firm transportowych, przejściowe
problemy na granicach, konieczność przestrzegania zaostrzonych reżimów BHP podczas
załadunków i obsługi transportów),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>ryzyko wstrzymania dostaw zewnętrznych i produkcji Spółki w przypadku
ewentualnego zdiagnozowania zakażenia wśród pracowników,
konieczność wprowadzenia rozwiązań ograniczających bezpośredni kontakt między
pracownikami, wprowadzenie pracy zdalnej oraz elastycznego czasu pracy wydziałów
produkcyjnych.
W chwili obecnej nie można rzetelnie ocenić potencjalnego wpływu epidemii COVID-19 na
sytuację na rynku rur stalowych i samej Spółki. Emitent spodziewa się, że ograniczenie
normalnej aktywności gospodarczej w skali światowej skutkować będzie kryzysem
gospodarczym, który z pewnością uderzy również w branżę stalową. Sytuacja Spółki będzie
pochodną sytuacji gospodarczej w Polsce i krajach, do których FERRUM eksportuje swoje
wyroby i uzależniona będzie przede wszystkim od:
zdolności Spółki i jej głównych kontrahentów do kontynuowania działalności w czasie
epidemii oraz podejmowanych decyzji przez poszczególne kraje UE oraz KE,
czasu trwania ograniczeń gospodarczych spowodowanych epidemią, a co za tym idzie
wielkością strat gospodarczych, które powodują,
skuteczności i spójności programów antykryzysowych przygotowywanych przez rządy
państw dotkniętych epidemią,
utrzymania zasobów finansowych dla realizacji strategicznych inwestycji w kraju oraz
krajach UE, gdzie Spółka realizuje dotychczasowe dostawy;
przeprofilowania budżetu na najbardziej wymagające tego obszary funkcjonalne
społeczeństwa;
wielkości środków przeznaczonych w ramach programów antykryzysowych na
inwestycje infrastrukturalne, w tym zwłaszcza sieci przesyłowe mediów (gaz, ciepło,
paliwa) i projekty inżynieryjne, w których wykorzystane będą rury stalowe,
działań ochronnych wobec realnego importu dumpingowych produktów stalowych,
stopnia, w jakim problemy związane z epidemią odbiją się na sytuacji bezpośrednich
konkurentów Spółki.
Przedłużająca się epidemia COVID-19 może stanowić znaczące zagrożenie dla perspektyw
rozwoju branży dóbr inwestycyjnych. Jednocześnie na obecnym etapie, ze względu na
dynamiczne zmiany sytuacji epidemicznej, pełna jego ocena nie jest możliwa.
 
e)
Z ZJ
 
2 EE
 
&quot;=ZPF &quot;| ro&quot;
Analizując zapotrzebowanie Spółki pod kątem utrzymania ciągłości produkcji pod względem
podstawowych komponentów, Spółka ma zagwarantowane dostawy z krajów takich jak: Austria,
Finlandia oraz rynek krajowy, które odbywają się planowo. Spółka odczuwa bieżące zakłócenia
dostaw od kontrahentów z Włoch w związku z czasowym zamknięciem tamtejszych zakładów
produkcyjnych, jednakże zostały poczynione kroki w celu pozyskania nowych kanałów
dystrybucyjnych, co jednocześnie może spowodować nieznaczne zwiększenie ceny zakupu.
Aktualnie Spółka ma zagwarantowane dostawy zapewniające utrzymanie ciągłości produkcji
Zarząd na bieżąco monitoruje sytuację Spółki w zakresie utrzymania ciągłości produkcji pod
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Wpływ pandemii na ZKS FERRUM w dłuższym okresie czasu jest w obecnej sytuacji trudny do
oszacowania, a jego impakt na sytuację przedsiębiorstwa zależny będzie od licznych czynników
mikro- i makroekonomicznych.
ZKS FERRUM otrzymał informację od jednego z kontrahentów o wstrzymaniu realizacji
niektórych prac i konieczności zawieszenia prac na czas bliżej nieokreślony w związku
z wystąpieniem pandemii koronawirusa przedstawiając przy tym propozycje wydłużenia
terminu zapłaty należności w okresie do jednego roku. Dążąc do wcześniejszego otrzymania
środków pieniężnych ZKS FERRUM planuje skorzystanie z finansowania kredytowego. Zostały
poczynione odpowiednie kroki w powyższym zakresie.
Ponadto, w dotychczasowym okresie występowania pandemii zauważa się częściowe i chwilowe
obniżenie aktywności wśród klientów. W opinii Zarządu ZKS FERRUM stan taki jest przejściowy
w SpoTCe.
Podczas epidemii ZKS FERRUM odnotowuje absencje pracowników, co jednak nie powoduje
zagrożenia wstrzymania produkcji. W ZKS FERRUM zostały wprowadzone wszelkie środki
ostrożności mające na celu zachowanie jak najwyższego poziomu bezpieczeństwa dla
pracowników, jak np. zaopatrzenie w środki do dezynfekcji, rękawiczki jednorazowe czy
przyłbice, które mają na celu ochronę personelu. Ponadto, znaczna część pracowników
administracyjnych wykonuje pracę zdalnie.
Jednocześnie Grupa nie jest w stanie oszacować wpływu epidemii na rynek nieruchomości.
Grupa posiada grunty i budynki wykazywane w sprawozdaniu jako nieruchomości inwestycyjne
i wyceniane do wartości godziwej w zwiazku z tym sytuacia na rynku może mieć przełożenie na
Spółka FERRUM zidentyfikowała poniższe ryzyka:
Ryzyko ogólnoekonomiczne związane z sytuacją makroekonomiczną w Polsce i na świecie,
</Text>
	</Page>
</document>
