<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2014 r. koszty reprezentacji i reklamy były wyższe o 11,5% w porównaniu z 2013 r. W 2015 r. Grupa Agora planuje
kolejne działania rozwojowe, z którymi również wiąże się aktywność promocyjna. Poziom tych wydatków jest
uzależniony od dynamiki zmian zachodzących w poszczególnych mediach, liczby uruchamianych projektów
rozwojowych, w tym działalności filmowej i dystrybucyjnej, a także rynkowej aktywności i projektów konkurencji
Biorąc powyższe czynniki pod uwagę, Spółka szacuje, iż koszty reprezentacji i reklamy w 2015 r. mogą być wyższe od
tych odnotowanych w 2014 r.
W 2014 r. wartość tych kosztów zmniejszyła się o 1,3% w stosunku do 2013 r. W opinii Spółki w 2015 r. ta pozycja
kosztowa będzie kształtowana przez podobne trendy rynkowe co w 2014 r. Największy wpływ na tę pozycję
kosztową ma działalność poligraficzna prowadzona w ramach Grupy, a w szczególności koszty materiałów
produkcyjnych, wolumen produkcji oraz kurs wymiany euro do złotego.
Celem nadrzędnym Spółki pozostaje rozwój na rynku mediów. Grupa Agora chce go realizować poprzez wzrost
przychodów oraz poprawę rentowności zgodnie z ogłoszonymi w marcu 2014 r. średnioterminowymi planami
rozwoju. Kluczem do osiągnięcia tych celów w najbliższych latach jest realizacja czterech najważniejszych zadań:
1) cyfrowa transformacja działalności prasowej,
3) poprawa rentowności pozostałych biznesów Grupy,
4) optymalizacja kosztów wspólnych usług i infrastruktury.
Grupy Agora istotnie przyspieszyła cyfrową transformację działalności prasowej dzięki wdrożeniu w dniu 4 lutego
2014 r. nowego modelu dostępu do cyfrowych treści &quot;Gazety Wyborczej&quot;. Aby odnieść sukces w tej dziedzinie,
Grupa wspiera rozwój dziennikarstwa na najwyższym poziomie oraz buduje niezbędne rozwiązania technologiczne.
Na koniec 2014 r. liczba aktywnych cyfrowych subskrypcji „Gazety Wyborczej” wyniosła 54,9 tys. i była wyższa niż
zdefiniowane jako cel 40 tys. płatnych subskrypcji.
15 marca 2014 r. Grupa Agora wkroczyła na rynek telewizyjny uruchamiając, wspólnie z Kino Polska TV S.A , kanał
Stopklatka TV. Celem Spółki jest szybki sukces cyfrowego kanału filmowego, a jej aspiracją w dłuższej perspektywie
jest zbudowanie istotnej pozycji na rynku telewizyjnych kanałów tematycznych. Na koniec 2014 r. kanał Stopklatka
TV osiągnął zakładany udział w oglądalności na poziomie 1%.
Agora zamierza rozwijać swoje pozostałe biznesy pozaprasowe. W sferze działalności kinowej celem Grupy jest
rozbudowa sieci kin Helios oraz zwiększenie skali działalności filmowej. Na rynku reklamy zewnętrznej Agora chce
umocnić swoją pozycję w segmencie nośników premium. Priorytetem dla działalności internetowej Grupy jest
intensywny rozwój w obszarze usług mobilnych i wideo oraz dalsza dywersyfikacja źródeł przychodów. Celem Grupy
w zakresie działalności radiowej jest pozyskanie jak największej liczby koncesji, aby poszerzyć zasięg techniczny
obecnie działających stacji oraz optymalizacja formatów muzycznych. W kwestii kosztów operacyjnych Grupa
podjęła pierwsze inicjatywy optymalizacyjne związane z kosztami wspólnych usług i infrastruktury, które mają na
celu uproszczenie i ujednolicenie procesów wewnątrz Grupy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie finansowe Grupy Agora za 2014 r. obejmuje konsolidację Agory S.A., Agory Poligrafii
Sp.zo.o., grupy AMS S.A. („grupa AMS”), Agory TC Sp. z o.o., Trader.com (Polska) Sp. zo.o., AdTaily
Sp. z o.o., Sport4People Sp. z o.o., Sir Local Sp. z o.o. (od 1 grudnia 2013 r.), TV Zone Sp. z o.o. (od 10 września 2014
r., 5 spółek zależnych działających w branży radiowej, spółek Helios S.A. oraz Next Film Sp. z o.o. działających w
branży kinowej oraz spółki ukraińskiej LLC Agora Ukraine (do 10 grudnia 2013 r.). Dodatkowo, Grupa posiada udziały
w jednostce współkontrolowanej Stopklatka S.A. (od 12 marca 2014 r.) oraz w jednostkach stowarzyszonych:
GoldenLine Sp. z o.o., Online Technologies HR Sp. z 0.o., Instytut Badań Outdooru IBO Sp. z o.o. (od 1 czerwca 2013
r.) oraz Hash.fm Sp. z o.o. (od 18 lipca 2014 r.).
Szczegółowa lista spółek wchodzących w skład Grupy Agora znajduje się w punkcie V.B.1, a przeliczenie wybranych
danych finansowych na EURO znajduje się w nocie 42 do skonsolidowanego sprawozdania finansowego
zamieszczonego w tym raporcie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>(1) poszczególne pozycje przychodów ze sprzedaży, poza przychodami ze sprzedaży biletów i usług poligraficznych,
zawierają przychody ze sprzedaży Projektów Specjalnych (w tym kolekcji wydawniczych), opisane szczegółowo w
części IV.B niniejszego Komentarza Zarządu;
(2) podana kwota za 2013 r. obejmuje również niegotówkowe koszty związane z płatnościami w formie papierów
wartościowych rozliczanymi w instrumentach finansowych w wysokości 1,4 mln zł;
(3) podana kwota obejmuje odpisy aktualizujące dotyczące dwóch miesięczników wydawanych przez Agorę S.A.;
(4) w czwartym kwartale 2014 r. pozytywny wpływ na tę pozycję (w wysokości 8,0 mln zł) miało rozliczenie transakcji
aportu i leasingu zwrotnego nośników reklamowych, przeprowadzonej w ramach optymalizacji działalności
operacyjnej spółek należących do segmentu Reklamy Zewnętrznej.
 
(3) podana kwota obejmuje odpisy aktualizujące dotyczące dwóch miesięczników wydawanych przez Agorę S.A.;
Podstawowe produkty, towary i usługi Grupy oraz ich określenie ilościowe zostały zaprezentowane i omówione
w części IV niniejszego sprawozdania („Wyniki operacyjne — główne segmenty Grupy Agora”). Tabela poniżej
przedstawia udział procentowy w przychodach ogółem Grupy Agora.
(1) poszczególne pozycje przychodów ze sprzedaży, poza przychodami ze sprzedaży biletów i usług poligraficznych,
zawierają przychody ze sprzedaży Projektów Specjalnych (w tym kolekcji wydawniczych), opisane szczegółowo w
części IV.B niniejszego Sprawozdania Zarządu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Podstawowe produkty i usługi oraz przychody i koszty operacyjne Grupy zostały zaprezentowane i omówione
w części IV niniejszego Sprawozdania Zarządu („Wyniki operacyjne — główne segmenty Grupy Agora”).
(1) podane kwoty nie zawierają przychodów i pełnych kosztów promocji realizowanej bez wcześniejszej rezerwacji
pomiędzy segmentami Grupy Agora; jedyne koszty, które są prezentowane to bezpośrednie koszty zmienne
kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej - są one alokowane z segmentu Reklama Zewnętrzna do pozostałych
segmentów;
(2) na podstawie zaksięgowanych w danym okresie faktur; dane segmentu Film i Książka uwzgłędniają również 6,9
mln zł wydatków poniesionych na rzeczowe aktywa trwałe w leasingu oraz 7,0 mln zł wydatków poniesionych na
nabycie praw do dystrybucji gry „Wiedźmin 3: Dziki Gon”;
(3) koszty operacyjne segmentu Prasa zawierają odpisy aktualizujące w wysokości 15,1 mln zł dotyczące dwóch
miesięczników wydawanych przez Agorę S.A.;
(4) pozycje uzgadniające zawierają dane nieujęte w poszczególnych segmentach, m.in. pozostałe przychody i koszty
pionów wspomagających (scentralizowane funkcje technologiczne, administracyjno-finansowe, zarządzania
zasobami ludzkimi itp.), a także Zarządu Agory S.A., spółki Agora TC Sp. z o.o., wyłączenia konsolidacyjne oraz
inne korekty uzgadniające dane prezentowane w raportach zarządczych do skonsolidowanych danych
finansowych Grupy Agora. Od pierwszego kwartału 2014 r., w wyniku zmian organizacyjnych w Grupie Agora,
pion administracji oddziałowej Spółki został włączony do pionów wspomagających (w latach ubiegłych pion ten
znajdował się w segmencie Prasa Codzienna), zaś pion kolportażu został włączony do segmentu Prasa (w latach
ubiegłych pion ten znajdował się w pionach wspomagających). Dodatkowo, w wyniku wydzielenia lub włączenia
</Text>
	</Page>
</document>
