<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa Azoty zakończyła rok 2014 dodatnim wynikiem finansowym EBIDTA na poziomie
822 405 tys. zł oraz zyskiem netto w wysokości 265 055 tys. zł.
Powyższe wyniki ekonomiczne w stosunku do uzyskanych w analogicznym okresie roku ubiegłego
zmieniły się odpowiednio o 93 544 tys. zł oraz (443 513) tys. zł.
Kształtowanie się podstawowych wielkości w skonsolidowanym rachunku zysków i strat w 2014 roku
oraz w roku 2013 przedstawia poniższa tabela.
przez Grupę Azoty POLICE spółki African Investment Group S.A., zgodnie z informacją przedstawioną
w  Skonsolidowanym rocznym sprawozdaniu finansowym Grupy Azoty za okres 12 miesięcy
kończących się 31 grudnia 2014 roku w punkcie 2.3 Informacja dodatkowa do sprawozdania
finansowego.
Skonsolidowane wyniki finansowe Grupy Kapitałowej
Wyszczególnienie
Przychody ze sprzedaży
Koszt własny sprzedaży
Zysk brutto ze sprzedaży
Koszty sprzedaży
Koszty ogólnego zarządu
Zysk ze sprzedaży
Pozostałe koszty operacyjne netto
Zysk na działalności operacyjnej EBIT
Zysk z okazyjnego nabycia
Zysk na działalności operacyjnej
Przychody/ (Koszty) finansowe netto
Zysk z udziałów w jednostkach
stowarzyszonych wycenianych
metodą praw własności
Zysk przed opodatkowaniem
Podatek dochodowy
Zysk netto z działalności
kontynuowanej
Strata na działalności zaniechanej
Zysk netto
EBIT
Amortyzacja
EBITDA
Źródło: Opracowanie własne.
Poziom przychodów ze sprzedaży nie zmienił się znacząco w porównaniu do analogicznego okresu
roku ubiegłego. Jednak niższy poziom kosztów własnych sprzedaży (o 2,5%) skutkował
wygenerowaniem przez Grupę Azoty dodatniego wyniku brutto ze sprzedaży, wyższego w stosunku
do roku poprzedniego o 287 671 tys. zł.
Zysk ze sprzedaży uwzględniający koszty sprzedaży i ogólnego zarządu wyniósł 345 789 tys. zł
i okazał się wyższy o 122 065 tys. zł w stosunku do roku poprzedniego
W 2014 roku na pozostałej działalności operacyjnej odnotowano stratę w wysokości (43 559) tys. zł,
co przyczyniło się do pogorszenia wyniku EBIT, jednak wynik ten jest i tak wyższy o 67,2 % niż
w roku ubiegłym.
Poziom przychodów ze sprzedaży nie zmienił się znacząco w porównaniu do analogicznego okresu
roku ubiegłego. Jednak niższy poziom kosztów własnych sprzedaży (o 2,5%) skutkował
wygenerowaniem przez Grupę Azoty dodatniego wyniku brutto ze sprzedaży, wyższego w stosunku
do roku poprzedniego o 287 671 tys. zł.
Zvęk Ja enrzeday nwzaledniaijacy koczty cenrzedaży i naólnacdo zarzadi wyniócł 145 780 ryc &gt;7-ł
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Analizując poziom zysku na działalności operacyjnej za 2014 rok - niższy niż w roku 2013 - należy
mieć na uwadze, że na wysokość zysku w ubiegłym roku wpływ miał zysk z tytułu okazyjnego
nabycia udziałów w spółkach: Grupa Azoty PUŁAWY, Grupa Azoty SIARKOPOL oraz spółce AIG S.A.
w Senegalu w kwocie 517 125 tys. zł.
Na działalności finansowej odnotowano ujemny wynik finansowy.
Przychody netto ze sprzedaż
Udział w strukturze [w %]
Zysk netto ze sprzedaży
EBIT
wyniki sprzedaży produktów Grupy Azoty w 2014 roku były determinowane przede wszystkim
sytuacją rynkową w segmentach Nawozy-Agro, Tworzywa i Chemia. Poziom przychodów ze
sprzedaży w segmentach nie zmienił się znacząco w porównaniu do analogicznego okresu roku
ubiegłego. Procentowy wzrost przychodów odnotowano w segmencie Pozostałe (o 13,8 %), Chemia
(o 5 %) oraz minimalnie w segmencie Nawozy-Agro (o 0,3 %). W pozostałych segmentach odnotowano
spadek poziomu przychodów: w segmencie Tworzywa (0,4 %.) oraz Energetyka (o 26,7 %),
Patrząc na udział poszczególnych segmentów w strukturze przychodów, to w porównaniu do roku
2012 roku ulaoł nn zmienia u; niausialkim ctonniiu
Przychody ze sprzedaży według segmentów operacyjnych
Źródło: Opracowanie własne.
ZOZ EIE NGYYYZLY ZEW
W 2014 roku przychody ze sprzedaży w segmencie Nawozy-Agro wyniosły 5 580 374 tys. zł
i stanowiły 56,4 % całkowitych przychodów ze sprzedaży Grupy Azoty. W porównaniu do 2013 roku
poziom przychodów i udział w przychodach ogółem Grupy kształtowały się na porównywalnym
poziomie.
Segment osiągnął dodatni wynik EBIT.
Około 67 % sprzedaży nawozów ogółem stanowiła sprzedaż na rynku krajowym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Przychody ze sprzedaży w segmencie Tworzywa wyniosły 1 460 155 tys. zł i stanowiły 14,7%
całkowitych przychodów ze sprzedaży Grupy Azoty. Wartość tych przychodów jest porównywalna
zrokiem ubiegłym (nieznaczny spadek o około 0,4%). Ponad 90% przychodów zostałc
wygenerowanych z ze sprzedaży na rynkach zagranicznych
PORA
 
maw= r
       
JS SO e L= SEUL GN] CZ GL Je ł
W porównaniu z rokiem 2013 nastąpiła znacząca poprawa wyniku EBIT (zmniejszenie ujemnego
wyniku z (151,1) mln zł na (81,4) mln ) zł. Poprawa jest wynikiem intensywnych działań zarównc
w zakresie optymalizacji kosztów jak i poprawy struktury przychodów w kierunku produktów
o wyższej wartości dodanej, które będą kontynuowane również w kolejnych latach.
Przychody ze sprzedaży w tym segmencie wyniosły 2 505 638 tys. zł (wzrost o 5,4%), a jego udział
w całości osiąganych przychodów kształtuje się na poziomie 25,3 %. Wyższe od przychodów koszty
związane z działalnością tego segmentu wpłynęły na wygenerowanie ujemnego wyniku operacyjnego
(EBIT) za 2014 roku.
W 2014 roku przychody ze sprzedaży w segmencie Energetyka wyniosły 194 621 tys. zł i stanowiły
2,0% całkowitych przychodów ze sprzedaży Grupy Azoty. Pomimo spadku poziomu przychodów
w stosunku do roku poprzedniego, za rok 2014 segment Energetyka wygenerował dodatni wynik
operacyjny (EBIT).
  
ga
W segmencie Pozostałe odnotowano w 2014 roku wzrost przychodów w stosunku do roku 2013 o
13,8%, jednak wysokie koszty związane z działalnością tego segmentu wpłynęły na ujemny wynik
operacyjny (EBIT) tego segmentu.
Przychody wg grup produktowych
Źródło: Opracowanie własne.
Kluczową pozycję przychodów Grupy Azoty stanowi sprzedaż nawozów azotowych
i wieloskładnikowych.
W 2014 roku w porównaniu do analogicznego okresu roku ubiegłego odnotowano spadek poziomu
przychodów ze sprzedaży nawozów azotowych i nawozów wieloskładnikowych.
Ze względu na spadek cen podstawowych płodów rolnych w drugim półroczu 2014 roku - zmniejszyła
się rentowność gospodarstw rolnych w Polsce i Unii Europejskiej i w związku z tym producenci
nawozów, aby zachęcić rynek do zakupów zaproponowali ceny niższe niż w analogicznym okresie
roku ubiegłego.
Poza nawozami znaczący udział w przychodach stanowi sprzedaż tworzyw sztucznych, alkoholi OXO
i plastyfikatorów oraz pozostałych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W przypadku alkoholi OXO i plastyfikatorów również odnotowano spadek przychodów. Wzrosła
natomiast sprzedaż tworzyw i półproduktów do ich produkcji, chemikaliów oraz pozostałych.
Struktura przychodów ze sprzedaży wg grup produktowych
Źródło: Opracowanie własne.
W strukturze przychodów ze sprzedaży w stosunku do 2013 roku zmniejszył się udział nawozów
azotowych (z 37,5% do 35,2%) iwieloskładnikowych (15,4% do 14,9%) oraz alkoholi OXO
iplastyfikatorów (spadek z 9,4% do 8,6%). Zwiększenie udziału w strukturze odnotowano dla
tworzyw sztucznych i półproduktów do ich produkcji (wzrost z 14,1% do 14,4%) a także
chemikaliów (z 5,9 % do 7,1 %) oraz pozostałych (z 10,4 % do 13,1 %).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Koszty działalności operacyjnej w 2014 roku kształtowały się na poziomie 9 457 859 tys. zł i były
wyższe od wydatków poniesionych w okresie porównawczym o 21 905 tys. zł. Znaczący wzrosi
kosztów o 163 280 tys. zł dotyczy usług obcych oraz o 158680 tys. zł wynagrodzeń, narzutów
ipozostałych świadczeń. Spadły natomiast koszty związane ze zużyciem materiałów i energii
(o 368 450 tys. zł). Ma to związek z przyjętą strategią optymalizacji zakupów, która wykorzystuje
skalę Grupy Azoty jako znaczącego konsumenta.
Koszty w układzie rodzajowym
Amortyzacja
Zużycie materiałów i energii
Usługi obce
Wynagrodzenia, narzuty i pozostałe
świadczenia
Podatki i opłaty
Pozostałe koszty rodzajowe
Źródło: Opracowanie własne.
W 2014 roku koszty zużycia materiałów i energii były niższe niż w analogicznym okresie roku
ubiegłego o 5,6 %. Odchylenie to spowodowane jest m.in. niższym poziomem cen podstawowych
surowców.
Koszty zużycia materiałów i energii w Grupie Azoty
Jednostka Dominująca
Grupa Kapitałowa
Grupa Azoty ZAK S.A.
Grupa Kapitałowa
Grupa Azoty POLICE
Grupa Kapitałowa
Grupa Azoty PUŁAWY
Pozostałe podmioty Grupy
Kapitałowej
Źródło: Opracowanie własne.
Najwyższy udział w zużyciu materiałów i energii w 2014 roku odnotowała Grupa Kapitałowa Grupa
Azoty PUŁAWY, co ma również odzwierciedlenie w wysokości poniesionych kosztów. Koszty te
stanowią 35,1 % ogółu poniesionych kosztów zużycia materiałów i energii w Grupie Azoty.
Grupa Kapitałowa Grupa Azoty POLICE poniosła koszty w wysokości (1 438 138) tys. zł, które
stanowią 23,0 % ogółu poniesionych kosztów zużycia materiałów i energii.
W Jednostce Dominującej w porównaniu do roku 2013 koszty te spadły o 6,9 % i poniesione zostały
na poziomie (937 404) tys. zł.
Wpływ pozostałych podmiotów, wchodzących w skład Grupy Azoty, na ponoszone koszty stanowi
3,4%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Struktura kosztów zużycia materiałów i energii w Grupie Azoty
a Jednostka Dominująca
a GK Grupa Azoty ZAK S.A.
a GK Grupa Azoty POLICE
a GK Grupa Azoty PUŁAWY
Pozostałe podmioty Grupy A:
Pozostałe podmioty Grupy Azoty
m Jednostka Dominująca
m GK Grupa Azoty ZAK S.A.
m GK Grupa Azoty POLICE
m GK Grupa Azoty PUŁAWY
Pozostałe podmioty Grupy
Źródło: Opracowanie własne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>   
Koszty rodzajowe, z wyłączeniem zużycia materiałów i energii, w 2014 roku stanowiły 33,8%
kosztów rodzajowych. W roku 2013 ich udział stanowił 29,8 %.
Struktura innych kosztów rodzajowych [w %]
Amortyzacja
Usługi obce
Wynagrodzenia, narzuty i poz.
świadczenia
Podatki i opłaty
Pozostałe koszty rodzajowe
Źródło: Opracowanie własne.
Anauzując zmiany struktury w poszczegolnych pozycjach pozostatychn Kosztów nalez!
« wzrost kosztów pracy,
wzrost kosztów usług obcych,
wzrost kosztów podatków i opłat,
wzrost pozostałych kosztów rodzajowych,
spadek kosztów amortyzacji w globalnej strukturze kosztów.
W 2014 roku wartość aktywów Grupy Azoty zmniejszyła się do poziomu 9 948 332 tys. zł tj. spadła
02441 tys. zł w porównaniu do stanu na koniec 2013 roku. Na dzień 31 grudnia 2014 roku stan
aktywów trwałych wyniósł 6 781 085 tys. zł, a stan aktywów obrotowych 3 167 247 tys. zł.
Do najistotniejszych zmian, jakie nastąpiły po stronie aktywów sprawozdania z sytuacji finansowej
w 2014 roku w stosunku do analogicznego okresu roku poprzedniego. można zaliczyć:
wzrost wartości zapasów o 15,6 %,
spadek należności z tytułu podatku dochodowego o 83,4 %,
spadek wartości inwestycji dostępnych do sprzedaży o 48,4 %,
spadek wartości pozostałych aktywów finansowych o 35,9 %,
spadek wartości środków pieniężnych o 21,7 %.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>zapasy
Należności z tytułu podatku
dochodowego
Należności z tytułu dostaw i usług
oraz pozostałe
Środki pieniężne i ich ekwiwalenty
Pozostałe aktywa finansowe
Źródło: Opracowanie własne.
Istotne zmiany jakie nastąpiły po stronie pasywów sprawozdania z sytuacji finansowej w badanym
okresie w stosunku do analogicznego okresu roku poprzedniego:
wzrost poziomu kapitału własnego Grupy Azoty o 3,5 %,
wzrost stanu zobowiązań długoterminowych z tytułu świadczeń pracowniczych o 22,7 %,
wzrost stanu zobowiązań z tytułu dostaw i usług oraz pozostałych o 8,5 %,
zmniejszenie stanu zobowiązań z tytułu kredytów i pożyczek (długoterminowych o 24,9 % oraz
krótkoterminowych o 15,7 %).
Źródło: Opracowanie własne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Wartości wskaźników rentowności w 2014 roku w porównaniu do analogicznego okresu 2013 rok
charakteryzowały się zmienną dynamiką.
e JJ oe ŁOJ +
Wskaźnik rentowności brutto na sprzedaży zwiększył się o 2,8pp. Wzrost ten był efektem
dynamiczniejszego wzrostu zysku brutto na sprzedaży (o 20,9 %) w stosunku do wzrostu przychodów
ze sprzedaży (o 0,8 %). Wzrost wartości wskaźników zarówno rentowności EBIT oraz EBITDA jest
efektem zwiększenia się zysku na działalności operacyjnej (o 67,2 %), w odniesieniu do wzrostu
przychodów ze sprzedaży o 0,8 %.
Inna sytuacja występuje w przypadku wskaźnika rentowności zysku netto. Spadek poziomu
wskaźnika ma związek ze spadkiem zysku netto, którego wartość w ubiegłym roku uwzględnia zysk
z okazyjnego nabycia spółek.
Rentowność brutto na sprzedaży
Rentowność EBIT
Rentowność EBITDA
Rentowność zysku netto
ROA
ROCE
ROE
Rentowność aktywów trwałych
Źródło: Opracowanie własne.
ROPSUUKCJE WSKOUZIIIRÓW.
Rentowność brutto na sprzedaży - zysk (strata) brutto ze sprzedaży / przychody ze sprzedaży (sprawozdar
z całkowitych dochodów w uktadzie kalkulacyjnym)
Rentowność EBIT - EBIT / przychody ze sprzedaży
Rentowność EBITDA - EBITDA / przychody netto ze sprzedaży
Rentowność zysku netto - zysk (strata) netto / przychody ze sprzedaży
Rentowność aktywów (ROA) - zysk (strata) netto / aktywa razem
Rentowność kapitału zaangażowanego (ROCE) - EBIT / TALCL (Total Assets Less Current Liabilities),
tj. EBIT / aktywa razem pomniejszone o zobowiązania krótkoterminowe
Rentowność kapitałów własnych (ROE) - zysk (strata) netto / kapitat własny
Rentowność aktywów trwałych - zysk (strata) netto / aktywa trwałe
prezentowanych wskaźników płynności.
Obniżenie się wartości wskaźników ma związek z obniżeniem wartości aktywów obrotowych oraz
środków pieniężnych i pozostałych aktywów finansowych przy jednoczesnym spadku poziomu
zobowiązań krótkoterminowych.
</Text>
	</Page>
</document>
