<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W odpowiedzi na zachodzące zmiany na rynku energii oraz w celu większego wykorzystania silnych stron Grupy PGE,
przyjęto nową Strategię GK PGE na lata 2014-2020. Przyjęcie strategii poprzedziło opracowanie szerokiego zakresu
możliwych scenariuszy rozwoju rynku. W trakcie tych prac dokonano również przeglądu portfela inwestycyjnego spółki
w celu wypracowania rozwiązań umożliwiających maksymalizację wartości Grupy dla akcjonariuszy.
Strategia GK PGE została opracowana z uwzględnieniem istotnych zmian w otoczeniu biznesowym Grupy PGE,
obserwowanych trendów na rynku energii oraz w oparciu o kluczowe kompetencje i przewagi konkurencyjne Grupy:
m _ PGE to największa pod względem produkcji i mocy zainstalowanej pionowo zintegrowana grupa energetyczr
w Polsce;
m __ PGE posiada najmłodszy i najbardziej konkurencyjny kosztowo portfel wytwórczy w Polsce.
racje
nsowe
e utrzymanie poziomu EBITDA na poziomie 8-9 mld PLN w latach 2015-2020
e utrzymanie dotychczasowej polityki wypłaty dywidendy (40-50% skonsolidowanego
rocznego zysku netto)
e 1,5 mld PLN trwałego wpływu na EBIT (po roku 2016) jako efekt zakładanych działań
związanych z poprawą efektywności
e zachowanie długoterminowej oceny ratingowej
e realizacja nakładów inwestycyjnych w wysokości okoto 50 mld PLN w latach 2014-2020
e przeznaczanie minimum 1,5% skonsolidowanego zysku netto rocznie na wydatki
w obszarze RD (badania i rozwój) w latach 2015-2020
Rysunek: Aspiracje strategiczne GK PGE.
W celu wzmocnienia pozycji lidera w wytwarzaniu energii elektrycznej w Polsce, strategia Grupy PGE przewiduje w latach
2014-2020 przeznaczenie około 34 mld PLN na odtworzenie, modernizację i budowę nowych aktywów wytwórczych. Kwota
ta uwzględnia wydatki modernizacyjno-odtworzeniowe w odniesieniu do istniejących aktywów w wysokości około 16,3 mld
PLN oraz nakłady inwestycyjne na budowę nowych mocy wytwórczych w wysokości około 15,2 mld PLN. Grupa PGE planuje
ponadto przeznaczyć 1,7 mld PLN na budowę nowych mocy OZE oraz 0,7 mld PLN na przygotowanie uruchomienia
programu jądrowego do 2016 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Modernizacje oraz budowa nowych wysokosprawnych jednostek konwencjonalnych w oparciu o krajowe zasoby
energetyczne. Do 2019 roku PGE odda do użytku dwa nowe wysokosprawne bloki węglowe w Elektrowni Opole
oraz blok na węgiel brunatny w Elektrowni Turów o łącznej mocy około 2.290 MW.
Rozwój kogeneracji w powiązaniu z długoterminowym systemem wsparcia. Aktualnie Grupa PGE realizuje
projekt budowy kogeneracyjnego bloku gazowo parowego w Elektrociepłowni Gorzów o mocy 138 MWe.
Realizacja kolejnych projektów uzależniona jest od wdrożenia długoterminowego systemu wsparcia.
Dywersyfikacja portfela wytwórczego poprzez realizację inwestycji zeroemisyjnych (EJ, OZE) w modelach
biznesowych zapewniających ich ekonomiczną przewidywalność. Grupa PGE zamierza kontynuować projekt
budowy pierwszej polskiej elektrowni jądrowej oraz rozwijać nowe moce w lądowych farmach wiatrowych.
Obydwie inicjatywy będą realizowane wyłącznie w modelach biznesowych zapewniających ich ekonomiczną
przewidywalność. Budowa elektrowni jądrowej jest kluczową inwestycją obniżającą emisyjność portfela
wytwórczego GK PGE, jednak z punktu widzenia finansowania projektu oraz interesu odbiorców konieczne jest
wypracowanie długoterminowego systemu wsparcia. Podjęcie decyzji o rozpoczęciu fizycznej realizacji inwestycji
i wystąpienie o wydanie przez Rząd „decyzji zasadniczej” będzie możliwe w 2018 roku w oparciu o kształt
systemu wsparcia i wyniki postępowania zintegrowanego. Do końca 2015 roku PGE planuje uruchomić
dodatkowe 218 MW farm wiatrowych na lądzie. Budowa lub akwizycja kolejnych projektów będzie uzależniona
od przyszłego kształtu systemu wsparcia decydującego o potencjale budowy wartości spółki w segmencie
wiatrowym.
Utrzymanie pozycji wiodącego operatora aktywów regulacyjnych. PGE rozbudowuje i modernizuje aktywa
regulacyjne, aby w pełni wykorzystywać ich potencjał we współpracy z PSE S.A. Do 2020 roku planowane są
kolejne nakłady inwestycyjne mające na celu zapewnienie najwyższych standardów pracy i niezakłóconej
dyspozycyjności aktywów.
Zabezpieczenie bazy surowcowej energetyki konwencjonalnej jako strategicznej opcji związanej z kierunkami
rozwoju polityki klimatycznej Unii Europejskiej. Aktualnie projekty uzyskania koncesji na wydobywanie węgla
brunatnego ze złoża Złoczew oraz uzyskanie koncesji na wydobywanie węgla brunatnego ze złoża Gubin znajdują
się na etapie uzyskiwania wymaganych zgód administracyjnych. W obydwu przypadkach uzyskanie koncesji
wydobywczych zakładane jest po 2016 roku. Projekty eksploatacji złóż będą rozpatrywane w ramach strategii
rozwoju całego portfela wytwórczego spółki.
Kluczowe projekty realizowane w 2014 roku
 
owa nowych
(ów w Elektrowni
le
e budowa dwóch bloków energetycznych o mocy 900 MW każdy
e budżet: ok. 11 mld PLN (netto, bez kosztów finansowania)
e paliwo: węgiel kamienny
e sprawność: 45,5%
e wykonawca: konsorcjum firm: Rafako, Polimex-Mostostal i Mostostal Warszawa; główny
podwykonawca: Alstom
e przekazanie gotowych bloków do eksploatacji: blok 5 — III kw. 2018 r.,
blok 6 — Il kw. 2019 r.
e 31 stycznia 2014 r. - wydanie Polecenia Rozpoczęcia Robót
e obecnie realizowane prace: budowa fundamentów budynków głównych i urządzeń
podstawowych, wznoszenie filarów komunikacyjnych kotła bloku nr 5
 
owa nowego
(u w Elektrowni
ów
e budowa bloku energetycznego o mocy 490 MW
e budżet: ok. 3,65 mld PLN (netto, bez kosztów finansowania)
e paliwo: węgiel brunatny
e sprawność: 43,4%
e wykonawca: konsorcjum firm: Mitsubishi-Hitachi Power Systems Europe, Budimex
i Tecnicas Reunidas
e przekazanie gotowego bloku do eksploatacj Il kw. 2019 r.
PLLZH
   
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>e budżet: ok. 87 mln PLN (netto, bez kosztów finansowania)
e moc: 12 MW (6 turbin o mocy 2 MW)
e styczeń 2015 r. — umowa na budowę farmy wiatrowej w formule „pod klucz” (Mega)
e IV kw. 2015 r. - planowany termin uzyskania pozwolenia na użytkowanie
Po realizacji ww. inwestycji łączna moc zainstalowana w elektrowniach wiatrowych w Grupie
PGE osiągnie poziom ok. 530 MW.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Kompleksowa modernizacja bloków 7-12 w Elektrowni befchatów
e Cele projektu: Wydłużenie żywotności bloków do 320 tys. godzin co umożliwi
wykorzystanie istniejących zasobów węgla
e Podwyższenie sprawności bloków o około 2%
e Budżet: ok. 4,7 mld PLN (netto, bez kosztów finansowania)
e Zaawansowanie prac: Bloki nr 7, 8 i 11 przejęte do eksploatacji, blok nr 12 w końcowej
fazie modernizacji
e Paliwo: węgiel brunatny
e Termin zakończenia: 2016 r.
Modernizacja instalacji odsiarczania spalin bloków nr 3-12 w Elektrowni Bełchatów
e Cele projektu: Obniżenie emisjj SO, do poziomu wymaganego po wejściu w życie
dyrektywy IED (&lt;=200 mg/Nm”)
e Budżet: ok. 162 mln PLN (netto, bez kosztów finansowania)
e Paliwo: węgiel brunatny
e Termin zakończenia: 2015 r.
Zmiana technologii składowania odpadów paleniskowych dla bloków 1-12 w Elektrowni
Bełchatów
e Cele projektu: zapewnienie możliwości zagospodarowania odpadów paleniskowych
powstałych podczas eksploatacji bloków 1-12 Elektrowni Bełchatów do wyczerpania
zapasów węgla
e Budżet: ok. 454 mln PLN (netto, bez kosztów finansowania)
e Termin zakończenia: 2018 r.
Redukcja emisji NOx na blokach nr 1, 2 i4 w Elektrowni Opole
e Cele projektu: Obniżenie emisji NO, z kotłów bloków 1, 2 i 4 Elektrowni Opole do poziomu
wymaganego po wejściu w życie dyrektywy IED (&lt;=200 mg/Nm?).
e Budżet: ok. 148 mln PLN (netto, bez kosztów finansowania)
e Cele projektu: zapewnienie możliwości zagospodarowania odpadów palenisko
powstałych podczas eksploatacji bloków 1-12 Elektrowni Bełchatów do wyczerr
zapasów węgla
e Budżet: ok. 454 mln PLN (netto, bez kosztów finansowania)
e Termin zakończenia: 2018 r.
 
NOx na blokach nr 1, 2 i 4 w Elektrowni Opole
e Cele projektu: Obniżenie emisji NO, z kotłów bloków 1, 2 i 4 Elektrowni Opole do poziomi
wymaganego po wejściu w życie dyrektywy IED (&lt;=200 mg/Nm?).
e Budżet: ok. 148 mln PLN (netto, bez kosztów finansowania)
e Paliwo: węgiel kamienny
e Termin zakończenia: 2016 r.
Budowa instalacji odsiarczania spalin bloków nr 4-6 w Elektrowni Turów
e Cel projektu: Obniżenie emisji SO, do poziomu wymaganego po wejściu w życie dyrekty
IED (&lt;=200 mg/Nm').
e Budżet: ok. 530 mln PLN (netto, bez kosztów finansowania)
e Paliwo: węgiel brunatny
e Termin zakończenia: 2016 r.
Budowa ciągu nadkładowego w Kopalni Węgla Brunatnego Bełchatów (Pole Szczerców)
e Cel projektu: zwiększenie zdolności wydobywczych kopalni w stopniu umożliwia
pokrycie potrzeb Elektrowni Bełchatów
e Budżet: ok. 108 mln PLN (netto, bez kosztów finansowania)
e Paliwo: węgiel brunatny
e Termin zakończenia: 2016 r.
 
PGE planuje przeprowadzić reorganizację procesu sprzedażowego w oparciu o efektywną strategię handlową.
'We wszystkich segmentach klientów PGE koncentrować się będzie na zrozumieniu potrzeb i poprawie jakości obsługi
klienta. W szczególności obejmuje to:
w segmencie klientów korporacyjnych - Grupa PGE zamierza skoncentrować się na efektywnym zarządzaniu
marżą na poziomie Grupy oraz na zapewnieniu optymalnego zakontraktowania jednostek wytwórczych GK PGE;
w segmencie SME (małych i średnich przedsiębiorstw) - Grupa PGE będzie koncentrować się na utrzymaniu
klientów historycznych przy zachowaniu poziomu marżowości oraz pozyskiwaniu klientów poprzez poprawę
jakości obsługi i poszerzenie oferty produktowej;
w segmencie gospodarstw domowych - Grupa PGE zamierza pozyskiwać nowych klientów, poszerzać ofertę
produktową, dążyć do obniżenia kosztów obsługi i sprzedaży oraz zbudować nowoczesne narzędzia IT
wspierające proces sprzedaży.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W segmencie dystrybucji PGE będzie koncentrować się na zapewnieniu niezawodności dostaw poprzez efektywność
operacyjną i inwestycyjną. Celem PGE jest poprawa niezawodności sieci, mierzona wskaźnikiem SAIDI, o 50% do 2020 roku.
Będzie on osiągany poprzez ukierunkowanie nakładów inwestycyjnych na projekty ograniczające w największym stopniu
poziom niedostarczonej energii oraz efektywność operacyjną. Łączne nakłady inwestycyjne w segmencie dystrybucji
wyniosą ok. 12,3 mld PLN w latach 2014-2020.
 
W ramach projektu opracowane zostaną:
e strategia zarządzania łańcuchem wartości, która ma na celu:
= zdefiniowanie procesu handlowego zarządzania łańcuchem wartości
= wypracowanie mechanizmów decyzyjnych oraz opracowanie metody realizacji procesów
zapewniających optymalizację marży I stopnia
e strategia obrotu hurtowego, która ma na celu:
= opracowanie modelu funkcjonowania handlu hurtowego
= określenie zakresu wsparcia narzędzi IT
=&quot; opracowanie ogólnej strategii obrotu hurtowego oraz strategii kontraktowania
e strategia obrotu detalicznego, która ma na celu:
= opracowanie strategii dla obszaru sprzedaży detalicznej oraz obsługi klienta
e strategia zarządzania ryzykiem, która ma na celu:
= identyfikację ryzyk
= opracowanie rekomendacji modelu i metodyk zarządzania ryzykiem obszaru handlu
hurtowego energią elektryczną i produktami powiązanymi
Prace wdrożeniowe zostaną przeprowadzone w 2015 roku.
 
 
MOP
 
 
e celem projektu jest zmniejszenie kosztów zakupu energii elektrycznej na pokrycie różnicy
 
&gt;graniczenia strat bilansowej
ieciowych e podejmowane działania:
u wymiana transformatorów na niskostratne
= działania innowacyjne w zakresie układów pomiarowych (inteligentne systemy pomiarowe
AMI -Advanced Metering Infrastructure)
= stopniowa wymiana u odbiorców liczników indukcyjnych na statyczne oraz wdrażanie
zdalnego odczytu danych pomiarowych w sieci WN, w stacjach transformatorowych WN/SN
i SN/nN, u odbiorców
= oferowanie oraz popularyzacja rozwiązań taryfowych stymulujących odbiorców do
wyrównywania przebiegu obciążenia w sieci OSD
e efektem dotychczasowych działań jest istotne zmniejszenie wskaźnika różnicy bilansowej na
przestrzeni 4 lat, z 6,87% w roku 2011 do 6,32% w roku 2014
-RM Billing e celem projektu jest wdrożenie systemów wspierających rozliczenia i obsługę klienta
w spółkach PGE Obrót i PGE Dystrybucja
e efektem projektu będzie:
= poprawa efektywności operacyjnej i wsparcie narzędziowe procesów w obszarze rozliczeń
i obsługi klienta
= wzrost pozycji konkurencyjnej poprzez rozwój oferty produktowej
= poprawa jakości obsługi klienta
e cele powyższe zostaną osiągnięte poprzez wdrożenie narzędzi IT wspierających procesy
bilingowe, rozliczeniowe, windykacyjne, sprzedaży, posprzedaży, zarządzania relacjami
zklientami, obsługi klienta, wymiany danych pomiarowych i informacji o operacjach
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Celem PGE jest również pozycja najbardziej efektywnej grupy energetycznej w Polsce. Obejmuje to poprawę efektywności
operacyjnej, dialog z interesariuszami w zakresie otoczenia regulacyjnego oraz wdrożenie najlepszych praktyk w obszarze
zarządzania korporacyjnego. Kluczowe działania w tym obszarze to:
Restrukturyzacja organizacji pozwalająca ograniczać koszty i zwiększać przychody. Efekty działań związanycł
z poprawą efektywności mają skutkować trwałym wpływem na EBIT na poziomie 1,5 mld PLN po 2016 roku. Ce
ten będzie osiągnięty poprzez konsekwentną realizację programów poprawy efektywności operacyjne
w segmencie energetyki konwencjonalnej i dystrybucji, ograniczenie strat sieciowych i przerw w dostawach ora:
racjonalizacja kosztów stałych w energetyce odnawialnej.
Aktywny dialog z interesariuszami w zakresie otoczenia regulacyjnego. W szczególności Grupa PGE będzie dąży:
do zagwarantowania ekonomicznej przewidywalności projektów inwestycyjnych oraz do budowy porozumieniz
z kluczowymi interesariuszami mającymi wpływ na kształtowanie otoczenia regulacyjnego w Polsce i nz
poziomie Unii Europejskiej.
Wdrożenie najlepszych praktyk w obszarze zarządzania korporacyjnego. Dotyczy to obszarów zarządzani:
zasobami ludzkimi, wsparcia decyzji biznesowych i zarządzania efektywnością, a także optymalizacj
i standaryzacji funkcji wsparcia.
Kluczowe projekty realizowane w 2014 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text/>
	</Page>
</document>
