<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Zjawiska sezonowości związane z okresowymi wahaniami popytu i podaży mają pewne znaczenie w
kształtowaniu ogólnych trendów sprzedaży Grupy Ciech. Produkty o zauważalnym wpływie sezonowości to
wyroby segmentu agrochemicznego:
e...
JPY 7 0 RO M 3&quot;
nawozy sztuczne,
surowce do produkcji nawozów,
środki ochrony roślin.
Koncentracja sprzedaży nawozów następuje na przełomie I i II kwartału oraz w III kwartale roku. Wynika to ze
zwiększonego zużycia do nawożenia pól w okresach wiosennym oraz jesiennym. Podobnie większość
preparatów środków ochrony roślin jest zużywana w pierwszej połowie roku, w okresie silnego wzrostu roślin,
kiedy to realizowane jest około 90% łącznej sprzedaży tych wyrobów.
Ponadto, w zakresie segmentu sodowego istnieje sezonowy związek pomiędzy poziomem sprzedaży niektórych
produktów, a przebiegiem zimy. W przypadku chlorku wapnia i pozostałych produktów (antylód, mieszanka solno-
chlorkowa, sól wypadowa) ciepła zima ma bezpośrednie przełożenie na spadek sprzedaży, natomiast w
przypadku soli ma to wpływ pośredni.
W przypadku pozostałych produktów poziom przychodów i wyników finansowych Grupy w okresie roku
obrotowego nie podlega istotnym wahaniom sezonowym. Z tego też względu wpływ sezonowości na wielkość
całkowitej sprzedaży Grupy jest relatywnie niewielki.
W skali światowej około połowa wytwarzanej sody kalcynowanej zużywana jest do produkcji szkła (głównie
płaskiego i opakowaniowego), 10% sody zużywa się do produkcji mydeł i detergentów, a 20% do różnego rodzaju
chemikaliów. Od wielu lat struktura zużycia sody kalcynowanej nie ulega większym zmianom. W najbliższych
latach również nie przewiduje się zasadniczych zmian w zastosowaniu sody kalcynowanej.
Struktura światowego zużycia sody kalcynowanej
W Europie więcej sody kalcynowanej zużywa się do produkcji szkła (głównie opakowaniowego), ale mniej da
mydeł i detergentów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Struktura europejskiego zużycia sody kalcynowanej
Światowe zdolności produkcyjne sody kalcynowanej szacowane są na ok. 63 mln ton, z tego na Azję przypada
31 mln ton (49%), Europę — 15 mln ton (24%) i Amerykę Północną — 14 mln ton (22%).
Produkcja sody kalcynowanej przez wiele lat wykazywała stabilną, wysoką dynamiką wzrostu w skali globalnej.
Średnioroczny wzrost produkcji w latach 2004-2008 wyniósł bowiem ok. 5%.
Rok 2009 przyniósł odwrócenie rosnącego trendu na skutek kryzysu w światowej gospodarce. Szacunki wskazują
na spadek globalnej produkcji w 2009 roku o co najmniej 9-10% w porównaniu z rokiem poprzednim.
Europejski rynek sody kalcynowanej jest silnie skoncentrowany, kontroluje go zaledwie kilku wytwórców.
Wiodącym producentem sody w Europie jest Solvay z mocami na poziomie 5,6 mln ton rocznie. Grupa Ciech
znajduje się na drugim miejscu z rocznymi zdolnościami w wysokości 2,2 mln ton zlokalizowanymi w Polsce (dwie
fabryki), Rumunii i Niemczech. Trzeci w tym rankingu Sisecam/Soda Sanayi posiada łączne moce produkcyjne na
poziomie 1,6 mln ton. TATA (Indie) po zamknięciu fabryki w Holandii aktualnie posiada w Europie możliwości
produkcji 1 mln ton sody kalcynowanej.
Polska należy do ścisłej europejskiej czołówki producentów sody kalcynowanej z mocami produkcyjnymi na
poziomie przekraczającymi 1,2 mln ton rocznie. Większe zdolności od polskich znajdują się tylko w Rosji,
i ji. ii i Turcji.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W roku 2009 światowe zużycie (wg wstępnych szacunków) spadło o 9,5% w porównaniu z rokiem poprzednim.
Wysokie spadki odnotowano w Europie i Ameryce Płn. Nieco niższe w Azji. Ocenia się, że w 2009 roku
wykorzystanych było zaledwie 74% zdolności produkcyjnych w skali globalnej. W efekcie malejącego popytu na
wielu rynkach lokalnych odnotowano nadpodaż sody kalcynowanej.
Istotne zmiany nastąpiły w zakresie cen. Jeszcze na początku 2009 roku na skutek wysokiego zapotrzebowania
trwającego przez cały 2008 rok ceny na sodę kalcynowaną utrzymywały się na stabilnym wysokim poziomie.
Jednak już po | kwartale 2009 roku rozpoczął się stopniowy spadek notowań nasilający się pod wpływem
słabnącego popytu i rosnących nadwyżek produkcyjnych.
słabnącego popytu i rosnących nadwyżek produkcyjnych.
Popyt na sodę kalcynowaną zależy głównie od zapotrzebowania na szkło płaskie i opakowaniowe. Wśr
odbiorców szkła płaskiego znajduje się branża budowlana oraz przemysł motoryzacyjny. Wysoka wrażliwość ty
branż na zmiany koniunktury gospodarczej decyduje o zmiennym popycie na sodę kalcynowaną. O
krótkoterminowe perspektywy dla rynku budowlanego mogą wydawać się zagrożone, o tyle długotermino
Polska i kraje Europy Środkowo-Wschodniej są nadal rynkami o znacznym potencjale wzrostu. Duża niepewnc
odczuwana jest natomiast w branży motoryzacyjnej, gdzie pomimo pewnego ożywienia na niektórych lokalny
rynkach w Europie w 2009r. na kolejne lata zapowiada się stagnację popytu lub jego spadek wynikający
zakończenia programów wsparcia dla sprzedaży nowych samochodów (systemu dopłat).
Rynek opakowań szklanych jest ściśle powiązany z rynkiem konsumpcji indywidualnej. Zużycie szl
opakowaniowego per capita (30 kgłosobę) w Polsce jest niższe niż w krajach Europy Zachodniej (od 45 do
kg/osobę), co świadczy o dużym potencjale tego rynku w Polsce. Eksperci prognozują wzrost zużycia opakow
szklanych, napędzany wzrostem rynków konsumenckich. Najbardziej odpornym na skutki światowego kryzy
jest sektor detergentów, dla którego w Europie odnotowano tylko 3% spadek popytu w 2009r.
Zagrożeniem dla europejskich producentów sody kalcynowanej może okazać się soda amerykańska. Import so
pochodzącej z USA na rynek europejski w ciągu 10 m-cy 2009r. zwiększył się o ponad 50% w porównaniu
poziomem całego 2008r.
Popyt na sodę kalcynowaną zależy głównie od zapotrzebowania na szkło płaskie i opakowaniowe. Wśród
odbiorców szkła płaskiego znajduje się branża budowlana oraz przemysł motoryzacyjny. Wysoka wrażliwość tych
branż na zmiany koniunktury gospodarczej decyduje o zmiennym popycie na sodę kalcynowaną. O ile
krótkoterminowe perspektywy dla rynku budowlanego mogą wydawać się zagrożone, o tyle długoterminowo
Polska i kraje Europy Środkowo-Wschodniej są nadal rynkami o znacznym potencjale wzrostu. Duża niepewność
odczuwana jest natomiast w branży motoryzacyjnej, gdzie pomimo pewnego ożywienia na niektórych lokalnych
rynkach w Europie w 2009r. na kolejne lata zapowiada się stagnację popytu lub jego spadek wynikający z
zakończenia programów wsparcia dla sprzedaży nowych samochodów (systemu dopłat).
Rynek opakowań szklanych jest ściśle powiązany z rynkiem konsumpcji indywidualnej. Zużycie szkła
zakonczenia programow wsparcia dla sprzedaży nowycn samocnodów (Systemu dopial).
Rynek opakowań szklanych jest ściśle powiązany z rynkiem konsumpcji indywidualnej. Zużycie szkła
opakowaniowego per capita (30 kgłosobę) w Polsce jest niższe niż w krajach Europy Zachodniej (od 45 do 60
kg/osobę), co świadczy o dużym potencjale tego rynku w Polsce. Eksperci prognozują wzrost zużycia opakowań
szklanych, napędzany wzrostem rynków konsumenckich. Najbardziej odpornym na skutki światowego kryzysu
jest sektor detergentów, dla którego w Europie odnotowano tylko 3% spadek popytu w 2009r.
Zagrożeniem dla europejskich producentów sody kalcynowanej może okazać się soda amerykańska. Import sody
Średnioroczna dynamika zmiany popytu na sodę kalcynowaną
 
Można spodziewać się, że w 2010 roku sytuacja na rynku sody w skali globalnej ulegnie nieznacznej poprawie.
Jednak wyraźna odbudowa popytu rozpocznie się dopiero od 2011 roku.
Eksperci prognozują, że w najbliższych latach światowe zapotrzebowanie na sodę kalcynowaną będzie rosnąć
średnio 3-4% rocznie. Najwyższe wzrosty przypadną na Chiny (6%). Nieco niższą dynamikę odnotują Ameryka
Południowa (3%) i pozostałe kraje azjatyckie (2-3%). Dla Ameryki Północnej i Europy Zachodniej prognozuje się
słaby wzrost popytu do 1% rocznie. W regionie Europy Środkowo-Wschodniej zapotrzebowanie na sodę
kalcynowaną będzie rosło w tempie co najmniej 2% rocznie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W skali światowej około 80% masy TDI wykorzystuje się do wytwarzania miękkich pianek poliuretanowych, które
mają zastosowanie przy produkcji mebli, wyposażenia samochodów, wykładzin podłogowych, materacy,
opakowań. Ponadto TDI używane jest to produkcji pokryć - farb, klejów, spoiw oraz mas uszczelniających.
Ocenia się, że obecne światowe zdolności produkcyjne TDI wynoszą ok. 2,2 mln ton, z czego najwięcej znajduje
się w Azji — nieco poniżej 50% (głównie w Chinach). Kraje europejskie oraz Ameryki Pn. i Pd. mają porównywalny
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>udział — rzędu 25%. Do 2013r. globalne moce produkcyjne mogą wzrosnąć nawet ponad 3 mln ton, a udział Azji
przekroczy 50%, jeśli zrealizowane będą wszystkie planowane inwestycje.
Struktura geograficzna mocy produkcyjnych TDI w 2009r.
Potentatami światowymi, których sumaryczne zdolności produkcyjne sięgają niemal 2/3 globalnych mocy są:
BASF — 560 tys. ton/r. (Chiny, USA, Korea, Niemcy), Bayer — 400 tys. ton (USA, Niemcy), M/TSUI - 250 tys. ton/r.
(Japonia), DOW Chemical - 170 tys. ton/r. (USA, Brazylia). Na drugi kwartał 2010r. zapowiadane jest całkowite
zamknięcie fabryki DOW Chemical w USA o mocy 100 tys. ton/rok Jedynym polskim producentem TDI są
Zakłady Chemiczne Zachem z Grupy Ciech (75 tys. ton/r. od 2009r.)
Europejscy konkurenci Grupy Ciech (Zachem) w zakresie TDI w 2009 roku (moce produkcyjne w tys.
ton/rok)
Ocenia się, że w 2009 roku globalny popyt na TDI spadł do nieco ponad 1,6 mln ton i stanowił zaledwie ok. 75%
istniejących zdolności wytwórczych. Rynek krajowy TDI szacowany jest na poziomie ok. 45 tys. ton. Wiodącym
dostawcą jest tu Grupa Ciech z udziałem rzędu 25%-30%. Pozostałe ilości pochodzą z importu; głównie z
Węgier, Francji i Niemiec.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Średnioroczna dynamika zmiany popytu na TDI (ilościowo)
Struktura nawożenia w Europie jest zróżnicowana. Największy udział w nawożeniu ma azot - 71%, potem potas -
15% i fosfor - 14%. W Polsce stosuje się mniej azotu, a więcej fosforu i potasu. Udziały głównych składników
nawozowych wynoszą odpowiednio: 58%, 20% i 22%. W sezonie 2008/2009 w całej Europie (w tym również w
Polsce) nastąpiły istotne zmiany w strukturze nawożenia. Odnotowano wyraźny wzrost znaczenia azotu w
nawożeniu, kosztem pozostałych składników mineralnych (tj. fosforu i potasu).
VVvsróa Krajów europejskich najwięcej nawozów w przeliczeniu na Czysty Składnik stosuje się we Francji
Niemczech (odpowiednio 2,8 oraz 1,9 mln ton NPK). Polska należy do ścisłej europejskiej czołówki konsumentów
ze zużyciem ok. 1,87 mln ton NPK.
Po kilku latach silnego wzrostu nawożenia ostatni sezon 2008/2009 przyniósł zmianę w dotychczasowym trendzie
rynkowym. Wystąpiło wyraźnie ograniczenie zapotrzebowania na nawozy mineralne na skutek trwającego
kryzysu gospodarczego na świecie. Ocenia się, że zagregowany popyt na nawozy w skali światowej zmniejszył
się o blisko 7%. Największy spadek odnotowano w przypadku nawozów potasowych (20%) i fosforowych (10%).
Konsumpcja nawozów z udziałem azotu zmniejszyła się nieznacznie (o 1,5%). Załamanie rynku silniej dotknęło
nawozy z udziałem fosforu i potasu, ponieważ okresowe ograniczanie tych substancji czynnych nie wpływa na
wielkość plonów - w przeciwieństwie do azotu, który decyduje o szybkim wzroście roślin.
Duże zróżnicowanie zmian wielkości popytu na nawozy mineralne zaobserwowano w poszczególnych regionach
geograficznych. Kraje Azji Południowej oraz Europy Wschodniej i Azji Środkowej były regionami, gdzie
nabywców znalazło więcej nawozów mineralnych niż w sezonie poprzednim, odpowiednio o 7 i 11% więcej. W
Afryce popyt nie uległ zmianie. Za to w pozostałych regionach świata zapotrzebowanie spadło. Stosunkowo
Duże zróżnicowanie zmian wielkości popytu na nawozy mineralne zaobserwowano w poszczególnych regionach
geograficznych. Kraje Azji Południowej oraz Europy Wschodniej i Azji Środkowej były regionami, gdzie
nabywców znalazło więcej nawozów mineralnych niż w sezonie poprzednim, odpowiednio o 7 i 11% więcej. W
Afryce popyt nie uległ zmianie. Za to w pozostałych regionach świata zapotrzebowanie spadło. Stosunkowo
najniższy spadek odnotowano w Chinach i pozostałych krajach wschodniej Azji (o 4,7%). Najwyższe spadki
przypadły na Amerykę Północną i Łacińską (odpowiednio o 15 i 14%) oraz Azję Zachodnią (o 11%).
Skutki światowego kryzysu najbardziej odczuły kraje Europy Zachodniej i Środkowej, dla których sezon
2008/2009 okazał się bardzo niekorzystny. Łączna konsumpcja nawozów mineralnych była niższa niż w
poprzednim sezonie o blisko 23%. Drastycznie spadło zapotrzebowanie na nawozy z udziałem potasu (o ponad
42%) i fosforu (o 40%); nieco wolniej zmniejszyła się konsumpcja nawozów azotowych (o 12%). Niektórzy
europejscy producenci nawozów wstrzymywali produkcję z uwagi na niski popyt oraz znaczne zapasy produktów
w magazynach własnych i u dealerów.
Następstwem globalnego spadku popytu na nawozy w warunkach rosnącej podaży oraz niskiej opłacalności
produkcji roślinnej stały się obniżki cen. W ciągu 12 miesięcy 2009r. ceny nawozów na światowych rynkach
Następstwem globalnego spadku popytu na nawozy w warunkach rosnącej podaży oraz niskiej opłacalności
produkcji roślinnej stały się obniżki cen. W ciągu 12 miesięcy 2009r. ceny nawozów na światowych rynkach
zostały znacznie obniżone, na wiele rodzajów nawozów więcej niż o 50%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Konsumpcja nawozów mineralnych w Europie (w min ton NPK)
 
Skutki kryzysu na światowym i europejskim rynku nawozowym odczuli również polscy producenci. Według
danych za 12 m-cy 2009 roku znacznie ograniczona została produkcja nawozowa. Najmocniej spadła produkcje
nawozów z udziałem fosforu (o 54%) i potasu (o 41%). Nieco mniejszy spadek przypadł na nawozy azotowe ok
11%. Według danych GUS w ostatnim sezonie 2008/2009 zużycie nawozów w Polsce wyniosło 117,9 kg NPK ne
1ha użytków rolnych, co oznacza spadek o 11% w porównaniu z poprzednim sezonem. Spadek zużycie
odnotowano we wszystkich grupach nawozów: azotowych o 4%, fosforowych o 19% i potasowych o 20%.
Na najbliższy sezon 2009/2010 eksperci branży nawozowej oczekują nieznacznej poprawy na rynku nawozowym.
Wstępna prognoza światowej konsumpcji wskazuje na 1%-owy wzrost. Przewiduje się odbicie w nawozach
fosforowych (+3%) i dalszą poprawę w nawozach azotowych (+1,6%). Dla nawozów potasowych zakłada się
kolejny rok spadkowy (-4,5%). Wzrosty odnotują rynki Ameryki Północnej, Azji Zachodniej i Południowej. Znaczny
spadek oczekiwany jest dla Ameryki Łacińskiej. Pozostałe regiony odnotują zmiany popytu o różnej sile i kierunku
w zależności od rodzaju nawozów.
Na kolejny sezon 2010/2011 przewidywania wykazują niepewność, choć zakłada się powrót do stałego
rosnącego trendu. Oczekuje się odbicia popytu na nawozy potasowe o 13,5% (po dwóch latach spadków) oraz
kontynuowanie wzrostu popytu na nawozy azotowe o 2,6% i fosforowe o 6,2%. Wzrosty prognozuje się dla
wszystkich regionów świata, czemu sprzyjać powinny rozwój rynku biopaliw oraz brak zbilansowania rynku
żywności w skali globalnej.
Europejscy konkurenci Grupy Ciech w zakresie nawozów fosforowych i wieloskładnikowych w 2009 roku
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Informacja została przedstawiona w Załączniku Nr 2.
Informacja została przedstawiona w Załączniku Nr 3.
W 2009 roku Spółki Grupy Ciech realizowały zadania przewidziane w rzeczowym planie inwestycyjnym na rok
2009. W Grupie Ciech łączne nakłady inwestycyjne w 2009 roku wyniosły 276 424 tys. zł.
Łączne wydatki inwestycyjne poniesione przez Grupę SODA MĄTWY w 2009 roku wyniosły 129 169 tys. zł.
Realizowano m.in następujące zadania:
 
 
ER I
modernizacja kotłów CKTI,
modernizacja układu chłodzenia gazu podestylacyjnego — KDS,
modernizacja pieców wapiennych i urządzeń instalacji FCH,
modernizacja elektrofiltrów kotłów CKTI 1-3,
intensyfikacja produkcji sady OCZYSZCZALNIA SOLANKI,
modernizacje Instalacji Sody Surowej.
Łączne wydatki inwestycyjne poniesione przez S.C. Uzinele Sodice Govora — Ciech Chemical Group S.A.
2009 roku wyniosły 34 191 tys. zł.(33 342 tys. RON). Realizowano m.in. następujące zadania:
+. - budowa nowej kolumny absorpcyjnej nr 1 o wydajności 900 ton/dobę,
. - budowa nowego destylera DS1 wraz z podgrzewaczem RH, mieszalnikiem PLM i rozprężaczem DT.
Łączne wydatki inwestycyjne poniesione przez Grupę Soda Deutschland Ciech w 2009 roku wyniosły 25 51
tys. zł (5 877 tys. EUR). Inwestycje te były związane głównie z trwającym od 2007 roku programem zwiększeni
mocy produkcyjnych zakładu sody.
Lączne wydatki inwestycyjne poniesione przez „Alwernia” S.A. w 2009 roku wyniosły 2 656 tys. zł.
Realizowano m.in. następujące zadania:
Łączne wydatki inwestycyjne poniesione przez „Alwernia” S.A. w 2009 roku wyniosły 2 656 tys. zł.
Realizowano m.in. następujące zadania:
« rozbudowa instalacji do produkcji nawozów — druga suszarka oraz linia do pakowania,
« modernizacja w Wydziale Utrzymania Ruchu i Wytwórni Związków Fosforowych,
« modernizacja budynków produkcyjnych.
Łączne wydatki inwestycyjne poniesione przez Grupę FOSFORY w 2009 roku wyniosły 9 716 tys. zł.
Realizowano m.in. następujące zadania:
e _ modernizacja instalacji kwasu siarkowego,
e _ modernizacja magazynu nawozów,
« _ modernizacja węzła suszenia na ciągu „X”,
« modernizacja majątku produkcyjnego w „AGROCHEM” Spółka z ograniczoną odpowiedzialność
Człuchowie.
Łączne wydatki inwestycyjne poniesione przez Grupę ZACHEM w 2009 roku wyniosły 42 492 tys. zł.
Realizowano m.in. następujące zadania:
 
Realizowano m.in. następujące zadania.
rozbudowa zdolności produkcyjnych TDI,
produkcja Pianek konwencjonalnych i HR z udziałem kredy,
optymalizacja energetyczna,
modernizacja rozdzielni 110kV w Stacji GPZ I,
budowa nowej kolumny rektyfikacji surowego AC K-102,
budowa nowych, zmodernizowanych węzłów syntezy i osuszania.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Łączne wydatki inwestycyjne poniesione przez Z.Ch. „Organika-Sarzyna” S.A. w 2009 roku wyniosły
17 467 tys. zł.
BDnalionnwana na s aiz aaa
JE e
Realizowano m.in. następujące zadania:
e _ budowa sieci logistycznej oraz sieci dystrybucyjnej dla środków ochrony roślin, żywic poliestrow
epoksydów i nowych produktów,
budowa instalacji produkcyjnej substancji czynnej MCPA z infrastrukturą,
hermetyzacja odgazów w Zakładzie Żywic Poliestrowych,
prace w zakresie rekultywacji gleby i wód podziemnych-wykonanie studni barierowych,
wdrożenie systemu Oracle E-Business Suite + OPM Produkcja.
9 413 tys. zł. Realizowano m.in. następujące zadania:
modernizacja pieca szklistego krzemianu sodu w Zakładzie Żary,
modernizacja systemu opalania pieca szklarskiego nr 1 w Iłowej,
modernizacja oddziału produkcji szkła wodnego potasowego,
modernizacja sieci komputerowej, zakup sprzętu i oprogramowania.
Łączne wydatki inwestycyjne poniesione przez POLFA Sp. z o.o. w 2009 roku wyniosły 176 tys. zł i były
związane z zakupem nowych środków trwałych związanych z odtworzeniem majątku (w tym nakłady związane z
przeprowadzką do nowej siedziby Spółki).
Łączne wydatki inwestycyjne poniesione przez CIECH S.A. w 2009 roku wyniosły 3 670 tys. zł. Główne projekty
inwestycyjne dotyczyły rozwoju IT w Spółce ( dokończono budowe aplikacji do konsolidacji i controllingu), a także
wdrożono rozwiązania zwiększające bezpieczeństwo danych w systemach IT CIECH S.A. Poza wydatkami IT
prowadzono prace przygotowawcze do budowy siedziby CIECH S.A. na ul. Powązkowskiej.
W 2010 roku w Grupie Ciech zaplanowano łączne nakłady inwestycyjne w kwocie 238 100 tys. zł, których
główne pozycje to inwestycje rzeczowe w spółkach zależnych.
Największe planowane zadania inwestycyjne dotyczą spółek z segmentu sodowego oraz organicznego. Główne
zadania inwestycyjne będą dotyczyć:
zadania inwestycyjne będą dotyczyć:
Grupa Soda Mątwy - inwestycje związane z modernizacją zakładu Energetycznego w Janikowie,
Grupa ZACHEM — konwersja elektrolizy z przeponowej na membranową, budowa instalacji i wdroże!
innowacyjnej technologii produkcji epichlorohydryny z gliceryny
Z. Ch. „Organika- Sarzyna” S.A. — budowa instalacji MCPA.
Strategia CIECH S.A. i Grupy Ciech definiuje główne kierunki rozwoju oraz związane z nimi działania kapitałowe
inwestycyjne i dezinwestycyjne w spółki realizujące produkcję i obrót produktami z tzw. „portfela podstawowego”
podzielonego na grupy towarowe wg wydzielonych w CIECH S.A. dywizji. Podejmowane w 2009 roku działania
ukierunkowane były m.in. na zadania integracyjne w ramach Dywizji Sodowej, które znacznie przyczyniły się do
wzmocnienia jej struktury, co umożliwia jej skuteczne konkurowanie ze znaczącymi uczestnikami rynku. Ponadto
kontynuowano realizację zobowiązań podjętych w latach poprzednich, których realizacja rozciągnięta jest w
czasie w ramach Dywizji Organika — wywiązywanie się z umów prywatyzacyjnych spółek wchodzących w skład
Dywizji (ZACHEM S.A. oraz Z. Ch. „Organika-Sarzyna” S.A.) oraz przeprowadzenie integracji „Biznesu
Barwnikarskiego”. W wyniku połączenia dwóch spółek: Zachem Barwniki Sp .z o.o. (spółka przejmująca) oraz
Boruta-Kolor Sp. z o.o. (spółka przejmowana) powstała we wrześniu 2009 roku nowa spółka Boruta Zachem
Kolor Sp. z o.o., skupiająca całą działalność barwnikarską Grupy, która docelowo będzie podlegać
dezinwestycji. Kontynuowano także działania porządkujące strukturę Grupy, głównie w zakresie dalszego
prowadzenia procesów dezinwestycji spółek spoza działalności podstawowej.
</Text>
	</Page>
</document>
