<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Wzrost udziału w rynku
DZE ZZ Tania,
ComputerLand chce utrzymać pozycję niekwestionowanego lidera w sektorze bankowo-
finansowym. Ugruntowana pozycja firmy na tym rynku to efekt bardzo dobrych relacji z
instytucjami finansowymi, wielu kluczowych projektów zrealizowanych dla Klientów, jak
również rozwoju i dostosowania oferty do rosnących wymagań tego sektora. W wielu bankach i
instytucjach finansowych pojawiają się nowe potrzeby, związane m.in. z uzgodnieniami
Komitetu Bazylejskiego (BASEL II). ComputerLand, w odpowiedzi na te potrzeby już teraz
oferuje swoim klientom systemy, które wspomagają zarządzanie ryzykiem i rentownością,
zgodnie z uwarunkowaniami Unii Europejskiej i Unii Monetarnej. Oczekuje się, że
zapotrzebowanie ze strony banków na tego typu systemy będzie rosło, do czego Grupa
ComputerLand, ze swoim doświadczeniem i kompetencjami jest dobrze przygotowana.
ComputerLand zakłada też wzrost przychodów generowanych z projektów realizowanych dla
Telekomunikacji Polskiej oraz dla instytucji z sektora użyteczności publicznej. Spółka zakłada
też silną ekspansję na rynku publicznym, realizując wiele przedsięwzięć, które są finansowane z
funduszy Unii Europejskiej. Coraz większa liczba prowadzonych i zakończonych projektów
publicznych czyni ComputerLand jedną z najbardziej wiarygodnych Spółek w tym sektorze. W
sektorze zdrowia spółka umacnia współpracę z Narodowym Funduszem Zdrowia. Na początku
III kwartału 2003 ComputerLand podpisał z NFZ dwie umowy. Pierwsza umowa dotyczy usług
związanych z utrzymaniem systemów Spółki w 8 Oddziałach NFZ. Druga umowa rozszerza
zakres dotychczasowych świadczeń ComputerLandu o serwis i dostosowanie oprogramowania
Centrali Funduszu.
W sektorze przemysłowym w obliczu większej konkurencji po akcesji Polski do Uni
Europejskiej zaistnieje konieczność dostosowania określonych obszarów do europejskich
standardów IT oraz możliwość wykorzystania funduszy strukturalnych. Spółka jest również
dobrze przygotowana do nadchodzącego ożywienia gospodarczego, którego pierwszymi
beneficjentami są zwykle firmy sektora przemysłowego. ComputerLand licząc na efekty tego
ożywienia zakłada udział w wielu nowych projektach informatycznych.
Zgodnie z prognozami rynkowymi do roku 2008 nakłady na outsourcing będą rosły w Polsce w
tempie 23% średniorocznie. Już dziś rynek ten wart jest kilkaset milionów złotych. Na świecie
outsourcing jest głównym źródłem wzrostu w usługach IT. W Europie Zachodniej 1/3
przychodów z usług informatycznych generowana jest właśnie w tym segmencie. Rosnąca
popularność outsourcingu w Polsce wynika z korzystnych zmian w prawie bankowym, i
pierwszych zrealizowanych w kraju dużych kontraktów outsourcingowych. Pozytywne
doświadczenia rynków zachodnich są dodatkowym katalizatorem, szczególnie dla polskich
oddziałów zagranicznych korporacji, zainteresowanych lokowaniem swoich centrów back office
(w tym IT) w tańszych lokalizacjach m.in. w Polsce (tzw. near-/ off-shoring).
ComputerLand od 5 lat konsekwentnie rozwija swoje kompetencje w tym zakresie i należy do
grona pierwszej trójki dostawców outsourcingu IT w Polsce. Spółka dysponuje unikatowym na
polskim rynku zapleczem umożliwiającym realizacje projektów outsourcingowych, w tym
</Text>
	</Page>
</document>
