<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
&quot;w tabeli przedstawiono informacje na temat łącznej liczby osób zatrudnionych na podstawie umów o pracę, wliczając w to osoby na urlopach
wychowawczych, urlopach bezpłatnych oraz otrzymujące zasiłki rehabilitacyjne.
Poniższa tabela przedstawia liczbę pracowników zatrudnionych (w pełnym lub niepełnym wymiarze czasu pracy)
w przeliczeniu na pełne etaty w Grupie według państw, w których Grupa prowadzi działalność.
Grupa działa w branży zarządzania wierzytelnościami. Działalność Grupy obejmuje m.in. zarządzanie
portfelami inwestycyjnymi obejmującymi sekurytyzowane wierzytelności funduszy inwestycyjnych
zamkniętych, w tym prowadzenie procesu dochodzenia wierzytelności mającego na celu doprowadzenie do
spłaty dochodzonych wierzytelności.
Grupa poprzez Spółkę Getback S.A. zarządza portfelami inwestycyjnymi obejmującymi sekurytyzowane
wierzytelności własnych i zewnętrznych funduszy inwestycyjnych zamkniętych. Na dzień 31 grudnia 2018 r.
Spółka obejmowała konsolidacją pełną 27 jednostek zależnych (w tym 15 funduszy inwestycyjnych
zamkniętych) oraz posiadała udziały w 12 jednostkach stowarzyszonych (11 działających jako fundusze
inwestycyjne zamknięte), które były wykazywane metodą praw własności.
Portfele inwestycyjne obejmujące wierzytelności funduszy inwestycyjnych zamkniętych zarządzane przez
Spółkę skupiają głównie wierzytelności podmiotów z branży finansowej (głównie nieterminowo płacone
kredyty i pożyczki) oraz z branży telekomunikacyjnej (głównie nieopłacone rachunki za świadczone usługi
telekomunikacyjne).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Spółka informowała w swoim raporcie bieżącym nr 151/2017.W dniu 12 stycznia 2018 r. Spółka
poinformowała, iż od chwili opublikowania przez Spółkę raportu bieżącego nr 147/2017 Grupa
Kapitałowa pozyskała finansowanie z tytułu dokonania kolejnych przydziałów obligacji
wyemitowanych przez podmioty z Grupy Kapitałowej, w łącznej kwocie 145.817.717 PLN. Ww.
obligacje oferowane były w trybie oferty prywatnej. Wskazana kwota nie uwzględnia pozyskania
finansowania, o którym Spółka informowała w swoim raporcie bieżącym nr 148/2017.
Podmiot z Grupy Kapitałowej podpisał w dniu 15 stycznia 2018 r. z bankiem z siedzibą na terytorium
Hiszpanii umowę dotyczącą nabycia portfeli wierzytelności o łącznej wartości nominalnej 637 mln EUR
tj. 2,7 mld PLN.
W dniu 31 stycznia 2018 r. została otwarta likwidacja funduszu ALTUS 49 Fundusz Inwestycyjny
Zamknięty.
W dniu 1 lutego 2018 r. nastąpiło zawarcie przez podmiot z Grupy Kapitałowej z bankiem z siedzibą na
terytorium Hiszpanii umowy dotyczącej nabycia portfeli wierzytelności o łącznej wartości nominalnej
246 mln EUR, tj. około 1,0 mld PLN.
W dniu 6 lutego 2018 r. Spółka Dominująca poinformowała, iż od chwili opublikowania raportu
bieżącego nr 2/2018 Grupa Kapitałowa pozyskała finansowanie z tytułu dokonania kolejnych
przydziałów obligacji wyemitowanych przez podmioty z Grupy Kapitałowej, w łącznej kwocie
139.134.863 PLN.
Ww. obligacje oferowane były w trybie oferty prywatnej.
W dniu 2 marca 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował o podjęciu decyzji o rozpoczęciu
przeglądu przez Spółkę potencjalnych opcji strategicznych związanych z dalszym rozwojem
działalności Grupy Kapitałowej.
W dniu 2 marca 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował, że w związku z pozytywną opinią
Rady Nadzorczej Spółki, podjął decyzję o zamiarze wystąpienia do Walnego Zgromadzenia Spółki z
wnioskiem
o podjęcie przez Walne Zgromadzenie uchwał na potrzeby podwyższenia kapitału zakładowego Spółki.
W dniu 2 marca 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej zwołał Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie GetBack
na dzień 28 marca 2018 r. z następującym porządkiem obrad:
otwarcie Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia,
wybór Przewodniczącego Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia,
stwierdzenie prawidłowości zwołania Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia oraz zdolności do
podejmowania uchwał,
przyjęcie porządku obrad Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia.
podjęcie uchwały w sprawie sporządzania sprawozdań finansowych według zasad określonych przez
Międzynarodowe Standardy Rachunkowości oraz Międzynarodowe Standardy Sprawozdawczości
Finansowej.
podjęcie uchwały w sprawie:
o podwyższenia kapitału zakładowego Spółki z kwoty 5.000.000 PLN (pięć milionów złotych)
o kwotę nie niższą niż 0,05 PLN (pięć groszy), ale nie wyższą niż 999.999,95 (dziewięćset
dziewięćdziesiąt dziewięć tysięcy dziewięćset dziewięćdziesiąt dziewięć złotych
dziewięćdziesiąt pięć groszy) PLN, do kwoty nie niższej niż 5.000.000,05 (pięć milionów
złotych pięć groszy) złotych, ale nie wyższej niż 5.999.999,95 (pięć milionów dziewięćset
dziewięćdziesiąt dziewięć tysięcy dziewięćset dziewięćdziesiąt dziewięć złotych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>dziewięćdziesiąt pięć groszy) PLN poprzez emisję nowych akcji zwykłych na okaziciela serii
F w liczbie nie mniejszej niż 1 (jedna) i nie większej niż 19.999.999 (dziewiętnaście milionów
dziewięćset dziewięćdziesiąt dziewięć tysięcy dziewięćset dziewięćdziesiąt dziewięć) sztuk,
o wartości nominalnej 0,05 (pięć groszy) złotych każda akcja, pozbawienia dotychczasowych
akcjonariuszy w całości prawa poboru wszystkich akcji nowej emisji serii F i zaoferowania
tych akcji w drodze subskrypcji prywatnej skierowanej do nie więcej niż 149 inwestorów,
oraz
akcjonariuszy w całości prawa poboru wszystkich akcji nowej emisji serii F i zaoferowania
« _dematerializacji oraz ubiegania się o dopuszczenie praw do akcji oraz akcji nowej
emisji serii F do obrotu na rynku regulowanym prowadzonym przez Giełdę
Papierów Wartościowych w Warszawie S.A.
podjęcie uchwały w sprawie:
upoważnienia Zarządu do podwyższenia kapitału zakładowego Spółki w ramach
kapitału docelowego, w sprawie zmiany statutu Spółki, pozbawienia
dotychczasowych akcjonariuszy w całości prawa poboru wszystkich akcji nowej
emisji w ramach kapitału docelowego oraz zaoferowania tych akcji w drodze
subskrypcji prywatnej skierowanej do nie więcej niż 149 inwestorów lub subskrypcji
otwartej w drodze oferty publicznej, oraz
dematerializacji oraz ubiegania się o dopuszczenie akcji nowej emisji w ramach
kapitału docelowego do obrotu na rynku regulowanym prowadzonym przez Giełdę
Papierów Wartościowych w Warszawie S.A.
10.
11.
12.
13.
Papierów Wartościowych w Warszawie S.A.
o podjęcie uchwały w sprawie zatwierdzenia Regulaminu Rady Nadzorczej.
o podjęcie uchwały w sprawie przyjęcia Regulaminu Walnego Zgromadzenia.
o zamknięcie Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia.
W dniu 2 marca 20128 r. dokonano przydziału 121.479 oferowanych obligacji serii PP6 o łącznej wartości
nominalnej 12.147.900 PLN z terminem wykupu przypadającym 14 września 2021 r., emitowanych
w ramach publicznego programu emisji obligacji, objętego Prospektem emisyjnym obligacji.
W dniu 2 marca 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował, iż od chwili opublikowania przez
Spółkę raportu bieżącego nr 10/2018 Grupa Kapitałowa pozyskała finansowanie z tytułu dokonania
kolejnych przydziałów obligacji, w tym opisanych poniżej obligacji serii PP6, wyemitowanych przez
podmioty z Grupy Kapitałowej, w łącznej kwocie 153.829.304 PLN.
W dniu 8 marca 2018 r. Zarząd KDPW podjął decyzję o rejestracji w depozycie papierów wartościowych
121.479 obligacji na okaziciela serii PP6 Spółki o wartości nominalnej 100 PLN każda, emitowanych na
podstawie Uchwały nr 249/2016 Zarządu Spółki z dnia 20 października 2016 r. i Uchwały nr 39/2017
Zarządu Spółki Dominującej z dnia 1 lutego 2017 r. oraz Uchwały nr 79/2018 z dnia 14 lutego 2018 r.,
oraz postanowił nadać im kod „PLGTBCKoo0396&quot;.
W dniu 8 marca 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował o wynikach oferty obligacji PP6
emitowanych w ramach publicznego programu emisji obligacji, objętego Prospektem emisyjnym
obligacji.
W dniu 9 marca 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował, iż od chwili opublikowania przez
Spółkę raportu bieżącego nr 1/2018 dokonane zostały kolejne wykupy obligacji o łącznej wartości
nominalnej równej 117.472.000 PLN. Wszystkie obligacje, o których mowa powyżej, oferowane były w
trybie oferty prywatnej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>14.
15.
16.
if:
18.
19.
20.
W dniu 9 marca 20128 r. Zarząd GPW uchwałą nr 190/2018 postanowił dopuścić do obrotu giełdowego
na rynku podstawowym 121.479 obligacji na okaziciela serii PP6 GetBack, o wartości nominalnej 100
PLN każda.
Zgodnie z Uchwałą nr 256/2018 Zarządu GPW z dnia 16 marca 2018 r., Zarząd GPW postanowił
wprowadzić z dniem 20 marca 2018 r. w trybie zwykłym do obrotu giełdowego na rynku podstawowym
121.479 obligacji na okaziciela serii PP6 wyemitowanych przez Spółkę Dominującą, o wartości
nominalnej 100 PLN każda, oznaczonych przez KDPW kodem &quot;PLGTBCKoo396&quot;. Zgodnie z Uchwałą
GPW, obligacje notowane są w systemie notowań ciągłych pod nazwą skróconą &quot;GBKog21&quot;.
W dniu 28 marca 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował, że Nadzwyczajne Walne
Zgromadzenie Spółki („NWZ”) zwołane na dzień 28 marca 2018 r. zarządziło przerwę w obradach do
dnia 6 kwietnia 2018 r. do godz. 10:15. Jednocześnie Zarząd Spółki Dominującej przekazał do publicznej
wiadomości treść uchwał podjętych przez NWZ do czasu ogłoszenia przerwy w obradach, przy czym
do uchwały nr 6 zostało zgłoszonych 6 sprzeciwów, które zostały zaprotokołowane.
W dniu 29 marca 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej oświadczył, że podjął decyzję, że nie ustali ceny
emisyjnej akcji serii F, o których mowa w uchwale nr 6 NWZ z dnia 28 marca 2018 r., poniżej 10 PLN za
akcję. Jednocześnie Zarząd przypomniał, że zgodnie z uchwałą nr 6 NWZ w brzmieniu
uwzględniającym poprawkę przyjętą uchwałą nr 4 NWZ. Ustalona cena emisyjna wymaga zgody Rady
Nadzorczej Spółki.
W dniu 30 marca 2018 r., w nawiązaniu do raportu bieżącego nr 153/2017, Zarząd Spółki Dominującej
poinformował, że umowy, o których mowa w ww. raporcie, których podpisanie planowane było na
dzień 30 marca 2018 r., nie zostaną podpisane w tym terminie. Jednocześnie pomiędzy podmiotami, o
których mowa w ww. raporcie, prowadzone są rozmowy, które mają na celu doprowadzenie do
zawarcia umów nabycia portfeli wierzytelności w innym, wspólnie uzgodnionym terminie.
W dniu 3 kwietnia 2018 r. Spółka Dominująca poinformowała, iż od dnia 2 stycznia 2018 r. do dnia 3
kwietnia 2018 r. dokonane zostały wykupy obligacji o łącznej wartości nominalnej równej 197.194.650
PLN. Wszystkie obligacje, o których mowa powyżej, oferowane były w trybie oferty prywatnej.
W dniu 4 kwietnia 2018 r. Spółka Dominująca poinformowała o powzięciu informacji o zawarciu w dniu
3 kwietnia 2018 r. umowy pożyczki pomiędzy DNLD S.a.r.l. („Pożyczkodawca”), a Spółką, na mocy
której Pożyczkodawca udzielił Spółce pożyczki w kwocie 50.000.000,00 PLN, z zastrzeżeniem, że na
wniosek Spółki złożony przed końcem kwietnia 2018 roku, zaakceptowany przez Pożyczkodawcę,
kwota pożyczki może wzrosnąć do nie więcej niż 85.000.000,00 PLN. Pożyczka została wypłacona na
podstawie złożonego przez Spółkę wniosku o uruchomienie w nie więcej niż czterech transzach do
końca kwietnia 2018 roku. Pożyczka udzielona została w złotych polskich, jednak wypłacona mogła być
także w euro, przy czym wówczas wypłata miała nastąpić wg średniego kursu NBP z dnia uznania
rachunku bankowego Spółki. Umowa pożyczki przewidywała, że w przypadku rozpoczęcia, po dacie
zawarcia umowy pożyczki, przez Spółki oferty prywatnej akcji serii F, wyemitowanych na podstawie
uchwały nr 6 NWZ Spółki z dnia 28 marca 2018 roku, Pożyczkodawcy przysługiwać będzie prawo do
żądania wcześniejszej spłaty pożyczki, w części obejmującej kwotę uczestnictwa Pożyczkodawcy w
podwyższeniu kapitału zakładowego, na zasadach wynikających z przywołanej powyżej uchwały. W
przypadku zaoferowania Pożyczkodawcy akcji serii F przez Spółkę, Spółka zobowiązała się dokonać
przydziału tych akcji Pożyczkobiorcy w ilości wynikającej z zapisów Pożyczkobiorcy, po cenie ustalonej
w procesie budowania książki popytu, chyba że wystąpi nadwyżka popytu na akcje serii F, wówczas
Spółka oraz Pożyczkodawca uzgodnią na piśmie ilość akcji przydzielanych Pożyczkodawcy i tym
samym zakres rozliczenia wierzytelności z tytułu pożyczki. W przypadku uzgodnienia między
Stronami, że akcje serii F zostaną objęte przez Pożyczkodawcę oraz pokryte z wpłynięcia środków
pochodzących ze zbycia części akcji Spółki posiadanych obecnie przez Pożyczkodawcę, przysługiwać
LĄ.
15.
16.
17.
18.
W dniu 9 marca 20128 r. Zarząd GPW uchwałą nr 190/2018 postanowił dopuścić do obrotu giełdowego
na rynku podstawowym 121.479 obligacji na okaziciela serii PP6 GetBack, o wartości nominalnej 100
PLN każda.
Zgodnie z Uchwałą nr 256/2018 Zarządu GPW z dnia 16 marca 2018 r., Zarząd GPW postanowił
wprowadzić z dniem 20 marca 2018 r. w trybie zwykłym do obrotu giełdowego na rynku podstawowym
121.479 obligacji na okaziciela serii PP6 wyemitowanych przez Spółkę Dominującą, o wartości
nominalnej 100 PLN każda, oznaczonych przez KDPW kodem &quot;PLGTBCKoo396&quot;. Zgodnie z Uchwałą
GPW, obligacje notowane są w systemie notowań ciągłych pod nazwą skróconą &quot;GBKog21&quot;.
W dniu 28 marca 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował, że Nadzwyczajne Walne
Zgromadzenie Spółki („NWZ”) zwołane na dzień 28 marca 2018 r. zarządziło przerwę w obradach do
dnia 6 kwietnia 2018 r. do godz. 10:15. Jednocześnie Zarząd Spółki Dominującej przekazał do publicznej
wiadomości treść uchwał podjętych przez NWZ do czasu ogłoszenia przerwy w obradach, przy czym
do uchwały nr 6 zostało zgłoszonych 6 sprzeciwów, które zostały zaprotokołowane.
W dniu 29 marca 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej oświadczył, że podjął decyzję, że nie ustali ceny
emisyjnej akcji serii F, o których mowa w uchwale nr 6 NWZ z dnia 28 marca 2018 r., poniżej 10 PLN za
akcję. Jednocześnie Zarząd przypomniał, że zgodnie z uchwałą nr 6 NWZ w brzmieniu
uwzględniającym poprawkę przyjętą uchwałą nr 4 NWZ. Ustalona cena emisyjna wymaga zgody Rady
Nadzorczej Spółki.
W dniu 30 marca 2018 r., w nawiązaniu do raportu bieżącego nr 153/2017, Zarząd Spółki Dominującej
poinformował, że umowy, o których mowa w ww. raporcie, których podpisanie planowane było na
dzień 30 marca 2018 r., nie zostaną podpisane w tym terminie. Jednocześnie pomiędzy podmiotami, o
których mowa w ww. raporcie, prowadzone są rozmowy, które mają na celu doprowadzenie do
iniu 4 kwietnia 2018 r. Spółka Dominująca poinformowała o powzięciu informacji o zawarciu w dnit
wietnia 2018 r. umowy pożyczki pomiędzy DNLD S.a.r.l. („Pożyczkodawca”), a Spółką, na mog)
rej Pożyczkodawca udzielił Spółce pożyczki w kwocie 50.000.000,00 PLN, z zastrzeżeniem, że ne
josek Spółki złożony przed końcem kwietnia 2018 roku, zaakceptowany przez Pożyczkodawcę
ota pożyczki może wzrosnąć do nie więcej niż 85.000.000,00 PLN. Pożyczka została wypłacona ne
istawie złożonego przez Spółkę wniosku o uruchomienie w nie więcej niż czterech transzach dc
1ca kwietnia 2018 roku. Pożyczka udzielona została w złotych polskich, jednak wypłacona mogła byt
że w euro, przy czym wówczas wypłata miała nastąpić wg średniego kursu NBP z dnia uznanie
hunku bankowego Spółki. Umowa pożyczki przewidywała, że w przypadku rozpoczęcia, po dacie
varcia umowy pożyczki, przez Spółki oferty prywatnej akcji serii F, wyemitowanych na podstawik
wały nr 6 NWZ Spółki z dnia 28 marca 2018 roku, Pożyczkodawcy przysługiwać będzie prawo dc
lania wcześniejszej spłaty pożyczki, w części obejmującej kwotę uczestnictwa Pożyczkodawcy w
iwyższeniu kapitału zakładowego, na zasadach wynikających z przywołanej powyżej uchwały. W
ypadku zaoferowania Pożyczkodawcy akcji serii F przez Spółkę, Spółka zobowiązała się dokonac
ydziału tych akcji Pożyczkobiorcy w ilości wynikającej z zapisów Pożyczkobiorcy, po cenie ustalone
rocesie budowania książki popytu, chyba że wystąpi nadwyżka popytu na akcje serii F, wówcza:
łka oraz Pożyczkodawca uzgodnią na piśmie ilość akcji przydzielanych Pożyczkodawcy i tym
nym zakres rozliczenia wierzytelności z tytułu pożyczki. W przypadku uzgodnienia między
onami, że akcje serii F zostaną objęte przez Pożyczkodawcę oraz pokryte z wpłynięcia środków
-hodzących ze zbycia części akcji Spółki posiadanych obecnie przez Pożyczkodawcę, przysługiwac
bedzie uprawnienie do żadania wcześniejszei proporcionalnei spłaty pożyczki. Ponadtc
Stronami, że akcje serii F zostaną objęte przez Pożyczkodawcę oraz pokryte z wpłynięcia środków
pochodzących ze zbycia części akcji Spółki posiadanych obecnie przez Pożyczkodawcę, przysługiwać
„ będzie uprawnienie do żądania wcześniejszej proporcjonalnej spłaty pożyczki. Ponadt
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Pożyczkodawcy będzie przysługiwało uprawnienie do żądania wcześniejszej spłaty pożyczki w części
w której Pożyczkodawca będzie uczestniczyć w dalszych podwyższeniach kapitału zakładowego (v
przypadku podjęcia stosownych uchwał przez Walne Zgromadzenie Spółki). Pożyczkodawca będzi:
uprawniony do żądania od GetBack wcześniejszej spłaty pożyczki (w całości lub w części) po upływi:
dwóch lat od dnia zawarcia umowy pożyczki. Niezależnie od powyższego Spółce przysługuj:
uprawnienie do dokonania wcześniejszej spłaty pożyczki. W przypadku nieskorzystania przez Strony :
opisanych powyżej uprawnień, spłata pożyczki wraz z należnymi odsetkami nastąpić ma w dni!
przypadającym trzy lata od dnia zawarcia umowy. Za zgodą Pożyczkodawcy pożyczka może zosta
podporządkowana wierzytelnościom osób trzecich przysługującym wobec Spółki. Pozostałe warunk
umowy nie odbiegają od standardów rynkowych stosowanych w umowach tego typu.
KAR zła: « lansiańnsta nonażł m &quot;irzoamai ck Pizze &lt;Zoarmzał sczizallkusnenannach: Go mal odlonadii zazaacdhdiiliacnazomańiiw onona:
przypadku podjęcia stosownych uchwał przez Walne Zgromadzenie Spółki). Pożyczkodawca będzie
przypadku podjęcia stosownych uchwał przez vwvalne Zgromadzenie &gt;pórkI). Fozyczkodawca DĘdZIE
uprawniony do żądania od GetBack wcześniejszej spłaty pożyczki (w całości lub w części) po upływie
dwóch lat od dnia zawarcia umowy pożyczki. Niezależnie od powyższego Spółce przysługuje
uprawnienie do dokonania wcześniejszej spłaty pożyczki. W przypadku nieskorzystania przez Strony z
opisanych powyżej uprawnień, spłata pożyczki wraz z należnymi odsetkami nastąpić ma w dniu
przypadającym trzy lata od dnia zawarcia umowy. Za zgodą Pożyczkodawcy pożyczka może zostać
podporządkowana wierzytelnościom osób trzecich przysługującym wobec Spółki. Pozostałe warunki
umowy nie odbiegają od standardów rynkowych stosowanych w umowach tego typu.
W dniu 4 kwietnia 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował, iż od chwili opublikowania przez
Spółkę raportu bieżącego nr 16/2018 z dnia 2 marca 2018 r. Grupa Kapitałowa pozyskała finansowanie
z tytułu dokonania kolejnych przydziałów obligacji, wyemitowanych przez podmioty z Grupy
Kapitałowej, w łącznej kwocie 142.764.601 PLN.
W dniu 6 kwietnia 2018 r. Spółka Dominująca poinformowała w nawiązaniu do raportu bieżącego nr
11/2018 z dnia g lutego 2018 r., że w terminie, o którym mowa w ww. raporcie (ośmiu tygodni), nie uda
się podpisać umów kredytowych, o których mowa w ww. raporcie bieżącym.
Zmiany w składzie Zarządu GetBack, które miały miejsce w dniu 16 kwietnia 2018 r.:
rezygnacje z funkcji członków Zarządu ze skutkiem natychmiastowym złożyli Pani Anna Paczuska
oraz Pan Marek Patuła,
Rada Nadzorcza GetBack odwołała ze skutkiem natychmiastowym Pana Konrada Kąkolewskiego z
funkcji Prezesa Zarządu oraz ze składu Zarządu GetBack,
Rada Nadzorcza GetBack oddelegowała Pana Kennetha Williama Maynarda — Przewodniczącego
Rady Nadzorczej GetBack — na okres do dnia 15 czerwca 2018 r. włącznie, do czasowego
wykonywania czynności Prezesa Zarządu oraz Członka Zarządu GetBack,
Rada Nadzorcza GetBack powołała, począwszy od dnia 25 kwietnia 2018 r., Pana Przemysława
Dąbrowskiego na stanowisko Członka Zarządu GetBack,
rezygnację z pełnienia funkcji Członka Rady Nadzorczej GetBack złożył w dniu 17 kwietnia 2018 r. Pan
Jacek Osowski.
W dniu 18 kwietnia 2018 r. agencja S8P umieściła rating GetBack na liście obserwacyjnej
z negatywnymi implikacjami.
W dniu 18 kwietnia 2018 r., EuroRating obniżył rating kredytowy GetBack do B+ z perspektywą
negatywną.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>obrotu oraz o spółkach publicznych (t.j. Dz. U. z 2018, poz. 512; dalej jako „Ustawa”) w związku z
podejrzeniem naruszenia art. 56 Ustawy w związku ze sporządzeniem skonsolidowanego raportu
kwartalnego za I kwartał roku obrotowego 2017, skonsolidowanego raportu półrocznego za I półrocze
roku obrotowego 2017 r. oraz skonsolidowanego raportu kwartalnego za Ill kwartał roku obrotowego
2017. W dniu 6 czerwca 2018 r. postępowanie zostało rozszerzone w związku ze sporządzeniem
raportu półrocznego za I półrocze 2017 r. oraz raportu kwartalnego za III kwartał roku obrotowego
2017 r., a w dniu 26 czerwca 2018 rozszerzone również o nieopublikowanie: skonsolidowanego
raportu rocznego za rok obrotowy 2017, raportu rocznego za rok obrotowy 2017 oraz
skonsolidowanego raportu kwartalnego za | kwartał roku obrotowego 2018. Pismem z dnia
29 kwietnia 2019 r. Spółka została poinformowana o zakończeniu postępowania dowodowego i o
możliwości wypowiedzenia się co do zebranego materiału przed wydaniem decyzji administracyjnej.
Pismem z dnia 16 maja 2019 roku Spółka zajęła stanowisko w sprawie. W dniu 17 grudnia 2019 r.
wydana została przez KNF decyzja, zgodnie z którą na Spółkę została nałożona kara pieniężna w
wysokości 500 tysięcy zł za naruszenia w zakresie sporządzania śródrocznych raportów okresowych
Za 2017 r. oraz nieterminowe przekazanie 3 raportów okresowych za 2017 r. i I kwartał 2018 r. Spółka
nie skorzystała z prawa do złożenia wniosku o ponowne rozpatrzenie sprawy i zwróciła się do KNF o
rozłożenie kwoty kary na raty.
raportu półrocznego za I półrocze 2017 r. oraz raportu kwartalnego za III kwartał roku obrotowego
30.
32.
 
Papae
wysokości 500 tysięcy zł za naruszenia w zakresie sporządzania śródrocznych raportów okreso
za 2017 r. oraz nieterminowe przekazanie 3 raportów okresowych za 2017 r. i | kwartał 2018 r. S
   
nie skorzystała z prawa do złożenia wniosku o ponowne rozpatrzenie sprawy i zwróciła się do k
rozłożenie kwoty kary na raty.
W dniu 26 kwietnia 2018 r. Fitch obniżył rating kredytowy do poziomu RD oraz usunął rating Get
z negatywnej listy obserwacyjnej (RWN).
W dniu 26 kwietnia 2018 r. nastąpiła rezygnacja z pełnienia funkcji Członka Rady Nadzorczej Get
złożona przez Pana Jarosława Śliwę, ze skutkiem na dzień 27 kwietnia 2018 r.
W dniu 27 kwietnia 2018 r. została złożona przez Panią Alicję Kornasiewicz rezygnacja z pełr
funkcji Członka Rady Nadzorczej GetBack z dniem 27 kwietnia 2018 r.
W dniu 27 kwietnia 2018 r. Spółka Dominująca nabyła 100% certyfikatów inwestycyjnych w Ceni
3 NSFIZ.
W dniu 27 kwietnia 2018 r. Spółka Dominująca nabyła 100% certyfikatów inwestycyjnych w Ger
Windykacji Platinum NSFIZ.
W dniu 28 kwietnia 2018 r. Spółka Dominująca poinformowała o powzięciu informacji o zawar
dniu 27 kwietnia 2018 r. umowy pożyczki („Umowa”) pomiędzy DNLD Holding S
(„Pożyczkodawca”), a Spółką, na mocy której Pożyczkodawca udzielił Spółce pożyczki w ki
23.700.000,00 EUR (dwadzieścia trzy miliony siedemset tysięcy euro), z zastrzeżeniem, ;
podstawie swobodnej decyzji Pożyczkodawcy, kwota pożyczki może wzrosnąć do nie więc
25.000.000,00 EUR (dwudziestu pięciu milionów euro). Udostępniona kwota pożyczki moż
pomniejszona o kwoty innego finansowania (zarówno dłużnego jak i polegającego na na
aktywów) udzielonego Spółce przez Pożyczkodawcę, wskazane w Umowie podmioty z
powiązane (w tym m.in. fundusze zarządzane przez Abris Capital Partners Ltd) lub inne podi
wskazane przez Pożyczkodawcę. Umowa ' przewidywała, że pożyczka zostanie wypłacon
auóń
  
zę A mase
 
3 NSFIŁ.
W dniu 27 kwietnia 2018 r. Spółka Dominująca nabyła 100% certyfikatów inwestycyjnych w GetBack
Windykacji Platinum NSFIZ.
W dniu 28 kwietnia 2018 r. Spółka Dominująca poinformowała o powzięciu informacji o zawarciu w
dniu 27 kwietnia 2018 r. umowy pożyczki („Umowa”) pomiędzy DNLD Holding S.a.r.l.
(„Pożyczkodawca”), a Spółką, na mocy której Pożyczkodawca udzielił Spółce pożyczki w kwocie
23.700.000,00 EUR (dwadzieścia trzy miliony siedemset tysięcy euro), z zastrzeżeniem, że na
podstawie swobodnej decyzji Pożyczkodawcy, kwota pożyczki może wzrosnąć do nie więcej niż
25.000.000,00 EUR (dwudziestu pięciu milionów euro). Udostępniona kwota pożyczki może być
pomniejszona o kwoty innego finansowania (zarówno dłużnego jak i polegającego na nabyciu
aktywów) udzielonego Spółce przez Pożyczkodawcę, wskazane w Umowie podmioty z nim
powiązane (w tym m.in. fundusze zarządzane przez Abris Capital Partners Ltd) lub inne podmioty
wskazane przez Pożyczkodawcę. Umowa przewidywała, że pożyczka zostanie wypłacona na
podstawie złożonego przez Spółkę wniosku o uruchomienie w nie więcej niż czterech transzach.
Wniosek o uruchomienie powinien zawierać m.in. oświadczenie Spółki, że: (i) nie występuje
przypadek naruszenia (o czym poniżej), (ii) zapewnienie, że oświadczenia i zapewnienia złożone
przez Spółkę przy zawarciu umowy są prawdziwe (w tym w zakresie kondycji finansowej Spółkę), (iii)
listę płatności, które mają być zrealizowane z kwoty wypłaconej w ramach danej transzy. Wniosek o
uruchomienie pożyczki może być złożony od dnia spełnienia się warunku zawieszającego w postaci
przekazania przez Pożyczkodawcę pisma potwierdzającego pozytywny wynik badania due diligence
Spółki do dnia złożenia przez Pożyczkodawcę oświadczenia o anulowaniu pożyczki albo 31 lipca 2018
(którekolwiek zdarzenie wystąpi wcześniej), chyba że Pożyczkodawca zgodzi się na inny termin.
Zabezpieczeniem pożyczki będzie zastaw zwykły i rejestrowy na certyfikatach inwestycyjnych
listę płatności, które mają być zrealizowane z kwoty wypłaconej w ramach danej transzy. Wniosek o
(którekolwiek zdarzenie wystąpi wcześniej), chyba że Pożyczkodawca zgodzi się na inny termin.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>zamkniętych funduszy inwestycyjnych, których właścicielem jest Spółka oraz zastaw rejestrowy na
portfelach wierzytelności sekurytyzowanych, których właścicielem są zamknięte fundusze
inwestycyjne. Zawarcie umów zabezpieczeń i złożenie odpowiednich wniosków winno być dokonane
w kolejnym dniu roboczym po zawarciu Umowy. Ponadto Spółka, w terminie 5 dni roboczych od daty
zawarcia Umowy, winna złożyć i wydać Pożyczkodawcy dobrowolne oświadczenie o poddaniu się
egzekucji w trybie przepisu art. 777 k.p.c. Forma i treść przedmiotowych dokumentów będzie
podlegała zatwierdzeniu przez Pożyczkodawcę. Umowa przewidywała, że w przypadku rozpoczęcia,
po dacie zawarcia Umowy, przez Spółkę oferty prywatnej akcji serii F, wyemitowanych na podstawie
uchwały nr 6 Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia Spółki z dnia 28 marca 2018 r.,
Pożyczkodawcy przysługiwać będzie prawo do żądania wcześniejszej spłaty pożyczki, w części
obejmującej kwotę uczestnictwa Pożyczkodawcy w podwyższeniu kapitału zakładowego, na
zasadach wynikających z przywołanej powyżej uchwały. W przypadku zaoferowania Pożyczkodawcy
akcji serii F przez Spółkę, Spółka zobowiązuje się dokonać przydziału tych akcji Pożyczkobiorcy w
ilości wynikającej z zapisów Pożyczkodawcy, po cenie ustalonej w procesie budowania książki
popytu, chyba że wystąpi nadwyżka popytu na akcje serii F, wówczas Spółka oraz Pożyczkodawca
uzgodnią na piśmie ilość akcji przydzielanych Pożyczkodawcy i tym samym zakres wcześniejszej
spłaty pożyczki. W przypadku uzgodnienia między Stronami, że akcje serii F zostaną objęte przez
Pożyczkodawcę oraz pokryte z wpłynięcia środków pochodzących ze zbycia części akcji Spółki
posiadanych obecnie przez Pożyczkodawcę, przysługiwać mu będzie uprawnienie do żądania
wcześniejszej proporcjonalnej spłaty pożyczki. Ponadto Pożyczkodawcy będzie przysługiwało
uprawnienie do żądania wcześniejszej spłaty pożyczki w części, w której Pożyczkodawca będzie
uczestniczyć w dalszych podwyższeniach kapitału zakładowego (zarówno w przypadku już podjętych
uchwał, jak i w przypadku podjęcia stosownych uchwał przez Walne Zgromadzenie Spółki). Spółce
przysługuje uprawnienie do dokonania wcześniejszej spłaty pożyczki. W przypadku nieskorzystania
przez Spółkę z opisanych powyżej uprawnień, spłata pożyczki wraz z należnymi odsetkami nastąpić
ma w dniu przypadającym dwa lata od dnia zawarcia Umowy. Pozostałe warunki Umowy nie
odbiegają od standardów rynkowych stosowanych w umowach tego typu, przy czym poniżej
przedstawiono przypadki naruszenia przewidziane w Umowie:
brak zapłaty wymagalnych kwot wynikających z Umowy, który nie zostanie usunięty
egzekucji w trybie przepisu art. 777 k.p.c. Forma i treść przedmiotowych dokumentów będzie
Pożyczkodawcy przysługiwać będzie prawo do żądania wcześniejszej spłaty pożyczki, w części
ilości wynikającej z zapisów Pożyczkodawcy, po cenie ustalonej w procesie budowania książki
ER RE EE TE
posiadanych obecnie przez Pożyczkodawcę, przysługiwać mu będzie uprawnienie do żądania
wcześniejszej proporcjonalnej spłaty pożyczki. Ponadto Pożyczkodawcy będzie przysługiwało
uprawnienie do żądania wcześniejszej spłaty pożyczki w części, w której Pożyczkodawca będzie
uczestniczyć w dalszych podwyższeniach kapitału zakładowego (zarówno w przypadku już podjętych
uchwał, jak i w przypadku podjęcia stosownych uchwał przez Walne Zgromadzenie Spółki). Spółce
przysługuje uprawnienie do dokonania wcześniejszej spłaty pożyczki. W przypadku nieskorzystania
przez Spółkę z opisanych powyżej uprawnień, spłata pożyczki wraz z należnymi odsetkami nastąpić
ma w dniu przypadającym dwa lata od dnia zawarcia Umowy. Pozostałe warunki Umowy nie
odbiegają od standardów rynkowych stosowanych w umowach tego typu, przy czym poniżej
przedstawiono przypadki naruszenia przewidziane w Umowie:
brak zapłaty wymagalnych kwot wynikających z Umowy, który nie zostanie usunięty
w terminie 2 dni roboczych albo naruszenie innych postanowień Umowy przez Spółkę,
którekolwiek z oświadczeń lub zapewnień Spółki złożonych w związku z Umową stanie się lub okaże
się nieprawdziwe lub wprowadzające w błąd,
wystąpi przypadek tzw. cross default, tj. w przypadku, gdy zadłużenie finansowe podmiotu
konsolidowanego przez Spółkę (w tym zamkniętych funduszy inwestycyjnych) nie zostanie spłacone
w terminie (albo pierwotnie ustalonym terminie do usunięcia opóźnienia) lub takie zadłużenie
finansowe stanie się wcześniej wymagalne na skutek przypadku naruszenia, o ile łączna kwota
takiego zadłużenia jest większa niż 70.000.000,00 PLN,
Spółka stanie się niewypłacalna lub wszczęte zostanie postępowanie upadłościowe lub egzekucyjne
wobec aktywów Spółki lub wszczęte zostanie inne podobne postępowanie,
zostaną podjęte działania korporacyjne zmierzające do rozwiązania lub likwidacji Spółki,
wystąpią zajęcia, sekwestracje, egzekucje, wywłaszczenie lub inne podobne zdarzenia, których
łączna wartość przekroczy 50.000.000,00 PLN i nie zostanie oddalone w terminie
30 dni,
wykonywanie przez Spółkę zobowiązań z Umowy lub z umów stanowiących jej zabezpieczenie stanie
się prawnie nie skuteczne albo dokumenty te (w tym oświadczenie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Spółka zawiesi lub zaprzestanie (albo zagrozi takim działaniem) wykonywania w całości lub istotne
części swojej działalności,
audytor GetBack odmówi przeprowadzenia badania lub wyda negatywną opinie
o sprawozdania Spółki,
zostanie wszczęte lub zostanie doręczone pismo grożące uzasadnionym wszczęciem postępowanie
sądowego, arbitrażowego, administracyjnego, karnego lub innego, w związku z Umową luk
transakcjami z niej wynikającymi albo przeciwko podmiotowi konsolidowanemu przez Spółkę (w tyn
zamkniętym funduszom inwestycyjnym lub ich aktywom, które łącznie przekroczy kwotę
50.000.000,00 PLN,
nieprzedstawienie przez Spółkę dowodów rejestracji zabezpieczeń z najwyższym pierwszeństwen
zaspokojenia, w terminie trzech miesięcy od daty zawarcia Umowy,
przypadek naruszenia nie występuje, jeżeli występuje możliwość jego usunięcia i usunięcie to nastąp
w terminie 10 dni roboczych. W przypadku występowania przypadku naruszenia Pożyczkodawca nie
jest zobowiązany do wypłaty kwot z Umowy, a już wypłacone kwoty stają się natychmiasi
wymagalne,
pożyczkodawca może swobodnie przenosić wierzytelności z pożyczki na rzecz osób trzecich oraz
przenosić zobowiązania z Umowy na rzecz Abris Capital Partners Ltd lub funduszy przez ten podmio:
zarządzanych oraz DNLD L.P lub każdy inny podmiot powiązany z Abris Capital Partners Ltd luk
jakimkolwiek funduszem zarządzany przez ten podmiot.
Umowa została poddana prawu polskiemu, przy czym wszelkie spory z nią związane będe
rozstrzygane przez międzynarodowy sąd arbitrażowy w Londynie według reguł UNICITRAL.
Zarząd Spółki Dominującej w dniu 30 kwietnia 2018 r. podjął decyzję o przystąpieniu do prac
nakierowanych na sporządzenie dokumentów, tj. w szczególności analiz, planów, wniosków, etc
związanych z restrukturyzacją Spółki w rozumieniu przepisów ustawy z dnia z dnia 15 maja 2015 r
Prawo restrukturyzacyjne (Dz.U. z 2017 r., poz. 1508, ze zm.)
W dniu 30 kwietnia 2018 r. w uzupełnieniu do raportów bieżących Spółki o nr 153/2017 i nr 30/2018,
Spółka Dominująca poinformowała, że do Spółki wpłynęło od instytucji kredytowej z siedzibą w
Kopenhadze (Dania) zawiadomienie - „oświadczenie woli” o odstąpieniu przez tę instytucję kredytową
od dwóch umów przedwstępnych nabycia portfeli wymagalnych i niewymagalnych wierzytelnośc
wynikających
z umów kredytów hipotecznych, o których to umowach przedwstępnych Spółki informował w wyże
wymienionych raportach bieżących. Instytucja kredytowa z siedzibą w Kopenhadze, która była stronę
obu wymienionych umów przedwstępnych, w treści oświadczenia o odstąpieniu przez tę instytucję oc
wyżej wskazanych umów wskazała to, że powodem tego odstąpienia jest okoliczność niewykonanie
przez Spółkę i podmioty z Grupy Kapitałowej spoczywających na tych podmiotach zobowiązar
warunkujących zawarcie umowy przyrzeczonej, tzw. „condition precedent”. Z uwagi na trwające
negocjacje strony wyżej wskazanych umów przedwstępnych dopuściły możliwość przeniesienia praw
i obowiązków wynikających z zawartych umów na podmiot trzeci; w tym kontekście należy wskazać, iż
w przypadku osiągnięcia porozumienia z podmiotem trzecim Instytucja kredytowa z siedzibę
w Kopenhadze będzie uprawniona do cofnięcia złożonego oświadczenia o odstąpieniu od zawartycł
umów.
W dniu 2 maja 2018 r. GetBack złożył w Sądzie Rejonowym dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławii
Wydział VIII Gospodarczy do spraw Upadłościowych i Restrukturyzacyjnych, wniosek o otwarci
postępowania restrukturyzacyjnego — przyspieszonego postępowania układowego w rozumienit
Spółka zawiesi lub zaprzestanie (albo zagrozi takim działaniem) wykonywania w całości lub istotnej
części swojej działalności,
audytor GetBack odmówi przeprowadzenia badania lub wyda negatywną opinię
o sprawozdania Spółki,
zostanie wszczęte lub zostanie doręczone pismo grożące uzasadnionym wszczęciem postępowania
sądowego, arbitrażowego, administracyjnego, karnego lub innego, w związku z Umową lub
transakcjami z niej wynikającymi albo przeciwko podmiotowi konsolidowanemu przez Spółkę (w tym
zamkniętym funduszom inwestycyjnym lub ich aktywom, które łącznie przekroczy kwotę
50.000.000,00 PLN,
nieprzedstawienie przez Spółkę dowodów rejestracji zabezpieczeń z najwyższym pierwszeństwem
zaspokojenia, w terminie trzech miesięcy od daty zawarcia Umowy,
przypadek naruszenia nie występuje, jeżeli występuje możliwość jego usunięcia i usunięcie to nastąpi
w terminie 10 dni roboczych. W przypadku występowania przypadku naruszenia Pożyczkodawca nie
jest zobowiązany do wypłaty kwot z Umowy, a już wypłacone kwoty stają się natychmiast
wymagalne,
pożyczkodawca może swobodnie przenosić wierzytelności z pożyczki na rzecz osób trzecich oraz
przenosić zobowiązania z Umowy na rzecz Abris Capital Partners Ltd lub funduszy przez ten podmiot
zarządzanych oraz DNLD L.P lub każdy inny podmiot powiązany z Abris Capital Partners Ltd lub
jakimkolwiek funduszem zarządzany przez ten podmiot.
Umowa została poddana prawu polskiemu, przy czym wszelkie spory z nią związane będą
rozstrzygane przez międzynarodowy sąd arbitrażowy w Londynie według reguł UNICITRAL.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>39:
40.
4.
42.
przepisów ustawy z dnia z dnia 15 maja 2015 r. Prawo restrukturyzacyjne tekst jednolity:
Dz. U. z 2017 r., poz. 1508, ze zm.
W dniu 7 maja 2018 r. rezygnację złożył Kenneth William Maynard — Przewodniczący Rady Nadzorczej
—z pełnienia funkcji w Radzie Nadzorczej oraz wykonywania czynności Prezesa Zarządu oraz Członka
Zarządu GetBack, do których to został oddelegowany decyzją Rady Nadzorczej w dniu 16.04.2018 r.
Rezygnacja została złożona ze skutkiem natychmiastowym.
W dniu 8 maja 2018 r. EuroRating, w związku z zaprzestaniem płatności bieżących odsetek oraz kwot
nominalnych obligacji wyemitowanych przez Spółkę Dominującą, a także ze złożeniem w sądzie przez
zarząd Spółki wniosku o otwarcie postępowania restrukturyzacyjnego w formie przyspieszonego
postępowania układowego, zmieniła dodatkowe oznaczenie ratingu kredytowego nadanego Spółce z
częściowej niewypłacalności — &quot;selective default&quot; na pełną niewypłacalność — &quot;default&quot;. Jednocześnie
EuroRating utrzymał rating nadany Spółce na dotychczasowym poziomie CCC z perspektywą
negatywną.
W dniu 10 maja 2018 r. w uzupełnieniu do raportu bieżącego 60/2018 z dnia 2 maja 2018 r. Zarząd Spółki
Dominującej poinformował, że Spółce zostało doręczone postanowienie wydane przez Sąd Rejonowy
dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu Wydział VIII Gospodarczy do spraw Upadłościowych i
Restrukturyzacyjnych z dnia 9 maja 2018 r., na mocy którego Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej
we Wrocławiu Wydział VIII Gospodarczy do spraw Upadłościowych i Restrukturyzacyjnych zdecydował
o otworzeniu wobec Spółki przyspieszonego postępowania układowego w rozumieniu przepisów
ustawy z dnia z dnia 15 maja 2015 r. Prawo restrukturyzacyjne (tekst jednolity: Dz. U. z 2017 r., poz.
1508, ze zm.); dalej: &quot;Prawo Restrukturyzacyjne&quot;. Zgodnie z wyżej powołanym postanowieniem
Sygnatura akt: VIII GR 13/18 Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu Wydział VIII
Gospodarczy do spraw Upadłościowych i Restrukturyzacyjnych postanowił o:
otwarciu przyspieszonego postępowania układowego wobec Spółki,
wyznaczeniu Sędziego-Komisarza w osobie Pana SSR Jarosława Mądrego,
wyznaczeniu zarządcy w osobie Kaczmarek i Skonieczna Doradcy Restrukturyzacyjni Sp. j.
we Wrocławiu numer KRS: 0000614840,
ustanowieniu kuratora, do reprezentowania praw obligatariuszy, w osobie Kamila Hajduka,
licencjonowanego doradcy restrukturyzacyjnego numer licencji: 142,
zezwoleniu Spółce na wykonywanie zarządu nad całością przedsiębiorstwa Spółki w zakresie
nieprzekraczającym zwykłego zarządu,
określeniu podstawy jurysdykcji wyłącznej krajowych sądów na mocy postanowień z art. 342 Ust. 1
ustawy Prawo restrukturyzacyjne oraz art. 3 ust. 1 Rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady
UE 2015/848 z dnia 20 maja 2015 r. w sprawie postępowania upadłościowego Dz. Urz. UE L 141 z dnia
06 czerwca 2015 r., 5. 19-72; dalej: &quot;Rozporządzenie&quot;,
jak również o tym, że przyspieszone postępowanie układowe ma charakter postępowania głównego
w rozumieniu przepisów Rozporządzenia.
W ramach przyspieszonego postępowania układowego Spółka złożyła wstępny plan
restrukturyzacyjny wraz z propozycjami układowymi, które to dokumenty — jako kopie kart z akt
postępowania prowadzonego przez Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu — zostały
upublicznione przez Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu, o czym Spółka
informowała w treści raportu bieżącego 62/2018 z dnia 07 maja 2018 r.
W dniu 17 maja 2018 r. agencja S8:P przywróciła długo- i krótkoterminowy rating kredytowy
GetBack S.A., obniżając je jednocześnie do poziomu D/D.
39:
40.
4.
przepisów ustawy z dnia z dnia 15 maja 2015 r. Prawo restrukturyzacyjne tekst jednolity:
Dz. U. z 2017 r., poz. 1508, ze zm.
W dniu 7 maja 2018 r. rezygnację złożył Kenneth William Maynard — Przewodniczący Rady Nadzorczej
—z pełnienia funkcji w Radzie Nadzorczej oraz wykonywania czynności Prezesa Zarządu oraz Członka
Zarządu GetBack, do których to został oddelegowany decyzją Rady Nadzorczej w dniu 16.04.2018 r.
Rezygnacja została złożona ze skutkiem natychmiastowym.
W dniu 8 maja 2018 r. EuroRating, w związku z zaprzestaniem płatności bieżących odsetek oraz kwot
nominalnych obligacji wyemitowanych przez Spółkę Dominującą, a także ze złożeniem w sądzie przez
zarząd Spółki wniosku o otwarcie postępowania restrukturyzacyjnego w formie przyspieszonego
postępowania układowego, zmieniła dodatkowe oznaczenie ratingu kredytowego nadanego Spółce z
częściowej niewypłacalności — &quot;selective default&quot; na pełną niewypłacalność — &quot;default&quot;. Jednocześnie
EuroRating utrzymał rating nadany Spółce na dotychczasowym poziomie CCC z perspektywą
negatywną.
W dniu 10 maja 2018 r. w uzupełnieniu do raportu bieżącego 60/2018 z dnia 2 maja 2018 r. Zarząd Spółki
Dominującej poinformował, że Spółce zostało doręczone postanowienie wydane przez Sąd Rejonowy
dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu Wydział VIII Gospodarczy do spraw Upadłościowych i
Restrukturyzacyjnych z dnia 9 maja 2018 r., na mocy którego Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej
we Wrocławiu Wydział VIII Gospodarczy do spraw Upadłościowych i Restrukturyzacyjnych zdecydował
o otworzeniu wobec Spółki przyspieszonego postępowania układowego w rozumieniu przepisów
ustawy z dnia z dnia 15 maja 2015 r. Prawo restrukturyzacyjne (tekst jednolity: Dz. U. z 2017 r., poz.
1508, ze zm.); dalej: &quot;Prawo Restrukturyzacyjne&quot;. Zgodnie z wyżej powołanym postanowieniem
Sygnatura akt: VIII GR 13/18 Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu Wydział VIII
Gospodarczy do spraw Upadłościowych i Restrukturyzacyjnych postanowił o:
otwarciu przyspieszonego postępowania układowego wobec Spółki,
wyznaczeniu Sedziego-Komisarza w osobie Pana SSR Jarosława Mądrego,
1500, ze zm.), Qalej: Frawo Restrukturyzacyjne . Zgodnie z wyżej powotanym postanowieniem
Sygnatura akt: VIII GR 13/18 Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu Wydział VIII
Gospodarczy do spraw Upadłościowych i Restrukturyzacyjnych postanowił o:
otwarciu przyspieszonego postępowania układowego wobec Spółki,
wyznaczeniu Sędziego-Komisarza w osobie Pana SSR Jarosława Mądrego,
wyznaczeniu zarządcy w osobie Kaczmarek i Skonieczna Doradcy Restrukturyzacyjni Sp. j.
we Wrocławiu numer KRS: 0000614840,
ustanowieniu kuratora, do reprezentowania praw obligatariuszy, w osobie Kamila Hajduka,
licencjonowanego doradcy restrukturyzacyjnego numer licencji: 142,
zezwoleniu Spółce na wykonywanie zarządu nad całością przedsiębiorstwa Spółki w zakresie
nieprzekraczającym zwykłego zarządu,
określeniu podstawy jurysdykcji wyłącznej krajowych sądów na mocy postanowień z art. 342 Ust. 1
ustawy Prawo restrukturyzacyjne oraz art. 3 ust. 1 Rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady
UE 2015/848 z dnia 20 maja 2015 r. w sprawie postępowania upadłościowego Dz. Urz. UE L 141 z dnia
06 czerwca 2015 r., 5. 19-72; dalej: &quot;Rozporządzenie&quot;,
jak również o tym, że przyspieszone postępowanie układowe ma charakter postępowania głównego
w rozumieniu przepisów Rozporządzenia.
W ramach przyspieszonego postępowania układowego Spółka złożyła wstępny plan
restrukturyzacyjny wraz z propozycjami układowymi, które to dokumenty — jako kopie kart z akt
postępowania prowadzonego przez Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu — zostały
upublicznione przez Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu, o czym Spółka
informowała w treści raportu bieżącego 62/2018 z dnia 07 maja 2018 r.
W dniu 17 maja 2018 r. agencja S8:P przywróciła długo- i krótkoterminowy rating kredytowy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W dniu 10 maja 2018 r. Spółka Dominująca otrzymała postanowienie Komisji Nadzoru Finansowego o
wszczęciu z urzędu postępowania administracyjnego w przedmiocie nałożenia na Spółkę kary
pieniężnej na podstawie art. 96 ust. 1ii1k ustawy z dnia 29 lipca 2005 r. o ofercie publicznej i warunkach
wprowadzania instrumentów finansowych do zorganizowanego systemu obrotu oraz o spółkach
publicznych (t.j. Dz. U. z 2018, poz. 512; dalej jako „Ustawa”) w związku z podejrzeniem naruszenia art.
17 w zw. z art. 7 Rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 596/2014 z dnia 16 kwietnia
2014 r. w sprawie nadużyć na rynku (rozporządzenie w sprawie nadużyć na rynku) oraz uchylające
dyrektywę 2003/6/WE Parlamentu Europejskiego i Rady i dyrektywy Komisji 2003/124/WE,
2003/125/WE i 2004/72/WE, w związku z nieprzekazaniem do publicznej wiadomości informacji
poufnych w zakresie realizacji w 2018 r. zobowiązań wynikających z emisji obligacji. W dniu
6 lipca 2018 r. KNF rozszerzyła zakres postępowania o niewykonanie lub nienależyte wykonanie
obowiązków informacyjnych w zakresie przekazania do publicznej wiadomości informacji poufnych.
Ostatnia korespondencja wskazywała termin planowanego zakończenia postępowania
administracyjnego do 31 lipca 2020r.
bb.
45.
46.
47.
48.
49.
50.
51.
52.
53.
54.
55.
pieniężnej na podstawie art. 96 ust. 1ii1k ustawy z dnia 29 lipca 2005 r. o ofercie publicznej i warur
wprowadzania instrumentów finansowych do zorganizowanego systemu obrotu oraz o spó
publicznych (t.j. Dz. U. z 2018, poz. 512; dalej jako „Ustawa”) w związku z podejrzeniem naruszen
17 w zw. z art. 7 Rozporządzenia Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) nr 596/2014 z dnia 16 kw
2014 r. w sprawie nadużyć na rynku (rozporządzenie w sprawie nadużyć na rynku) oraz uchyl
dyrektywę 2003/6/WE Parlamentu Europejskiego i Rady i dyrektywy Komisji 2003/12:
2003/125/WE i 2004/72/WE, w związku z nieprzekazaniem do publicznej wiadomości infor
poufnych w zakresie realizacji w 2018 r. zobowiązań wynikających z emisji obligacji. W
6 lipca 2018 r. KNF rozszerzyła zakres postępowania o niewykonanie lub nienależyte wyko
obowiązków informacyjnych w zakresie przekazania do publicznej wiadomości informacji pouf
Ostatnia korespondencja wskazywała termin planowanego zakończenia postępo
administracyjnego do 31 lipca 2020r.
W dniu 22 maja 2018 r. Pan Rafał Morlak złożył rezygnację z pełnienia funkcji Członka Rady Nadzt
GetBack. Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie w dniu 22 maja 2018 roku powołało w skład
nadzorczej Spółki aktualnej kadencji: Panią Paulinę Pietkiewicz; Pana Krzysztofa Burnosa,
Jarosława Dubińskiego i Pana Jerzego Zygmunta Świrskiego.
W dniu 22 maja 2018 r., działając na podstawie art. 383 $ 1 ustawy Kodeks spółek handlowych
Nadzorcza postanowiła delegować Panią Paulinę Pietkiewicz do czasowego, tj. na okres od dr
maja 2018 r. do dnia 21 sierpnia 2018 r. wykonywania czynności Członka Zarządu GetBack
odpowiedzialnego za pion zapewnienia zgodności compliance.
W dniu 22 maja 2018 r. Rada Nadzorcza GetBack S.A. powołała Pana Przemysława Dąbrowskie
stanowisko Prezesa Zarządu GetBack S.A. oraz Panią Magdalenę Nawłokę na stanowiska Cz
Zarządu GetBack S.A.
W dniu 23 maja 2018 r. Spółka Dominująca w nawiązaniu do ustanowienia na rynku rumur
programu emisji obligacji Spółki denominowanych w lejach rumuńskich &quot; podjęła decyzję o odstąj
od jego realizacji oraz o nieprzeprowadzaniu emisji obligacji w ramach tego programu emisji.
W dniu 29 maja 2018 r. GetBack S.A. powzięła wiedzę na temat złożenia przez Komisję Na
Finansowego do Prokuratury Regionalnej w Warszawie zawiadomienia o podejrzeniu popełr
przestępstwa w związku z działalnością GetBack S.A. oraz na temat wszczęcia przez Komisję Na:
Finansowego postępowania administracyjnego dotyczącego działalności GetBack S.A.
W dniu 30 maja 2018 r. opublikowano wstępne, niezaudytowane skonsolidowane sprawoz
finansowe Grupy Kapitałowej GetBack za rok 2017.
Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie, kontynuowane po przerwie, w dniu 30 maja 2018 r. powoł
skład Rady Nadzorczej Spółki Pana Przemysława Schmidta.
W dniu 15 czerwca 2018 r. złożono na ręce Sędziego — Komisarza plan restrukturyzacyjny.
W dniu 21 czerwca 2018 r. — Sędzia — Komisarz, wyznaczony w przyspieszonym postępo!
układowym Spółki, wydał postanowienie o ustanowieniu Rady Wierzycieli.
W dniu 21 czerwca 2018 r. złożono do akt postępowania układowego spis wierzytelności.
W dniu 21 czerwca 2018 r. złożono do akt postępowania układowego spis wierzytelności spornyc
W dniu 28 czerwca 2018 r. wpłynęła do Spółki Dominującej informacja o złożeniu rezygnacji z peł
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>W dniu 3 lipca 2018 r. Spółka Dominująca opublikowała sprawozdanie finansowe Spółki oraz
skonsolidowane sprawozdanie finansowe Grupy Kapitałowej GetBack za okres 01.01.2017 — 31.12.2017,
z tym jednak zastrzeżeniem, że audytor złożył w zakresie obu raportów Oświadczenia o odstąpieniu od
wydania opinii.
Stanowisko niezależnego biegłego rewidenta zostało uzasadnione następującymi okolicznościami:
(i) brakiem wystarczających i odpowiednich dowodów badania dotyczących zasadności przyjętego
przez GetBack S.A. założenia odnośnie do kontynuacji działalności; (ii) prowadzonymi przez Komisję
Nadzoru Finansowego i przez organ ścigania postępowaniami dotyczącymi działalności GetBack S.A.;
(iii) niemożnością uzyskania przez niezależnego biegłego rewidenta wystarczających i odpowiednich
dowodów badania dotyczących znaczących założeń przyjętych przez GetBack S.A. w wycenie
niektórych portfeli wierzytelności (tj. portfeli wierzytelności w kwocie 125 mln PLN, które to portfele
były przedmiotem umów sprzedaży, które z uwagi na wysokie w ocenie GetBack S.A. ryzyko
możliwego braku płatności przez nabywcę, zostały anulowane po dacie bilansowej); (iv) niemożnością
uzyskania przez niezależnego biegłego rewidenta informacji na temat współpracy GetBack S.A. z
niektórymi towarzystwami funduszy inwestycyjnych, w tym informacji na temat zobowiązań GetBack
S.A. z tytułu tych umów; (v) skrócenie okresu przedawnienia wynikające z nowelizacji ustawy Kodeks
cywilny; (vi) uzyskanie przez niezależnego biegłego rewidenta informacji na temat transakcji
przepakowywania portfeli wierzytelności; (vii) niemożność uzyskania stanowiska od dwóch byłych
członków zarządu GetBack S.A. w przedmiocie niedopuszczenia się oszustw, nieprawidłowości lub
uchybień w działalności biznesowej GetBack S.A.; (viii) nieuzyskanie przez niezależnego biegłego
rewidenta informacji na temat luki płynności.
uzyskania przez niezależnego biegłego rewidenta informacji na temat współpracy GetBack S.A. z
przepakowywania portfeli wierzytelności; (vii) niemożność uzyskania stanowiska od dwóch byłych
Zarząd GetBack S.A. w wydanym na skutek odmowy wydania przez audytora opinii Oświadczenit
wskazał, że zgodnie z najlepszą wiedzą Zarządu Spółka Dominująca będzie kontynuowała działalność
W ocenie Zarządu potwierdzeniem powyższego było prowadzone postępowanie restrukturyzacyjne,
które nakierowane jest na poprawę sytuacji Spółki oraz zabezpieczenie interesów Spółki, jej wierzyciel
i interesariuszy. Zarząd oświadczył przy tym, że GetBack S.A. i jej organy korporacyjne współpracowały
z niezależnym biegłym rewidentem w zakresie pozyskania wyżej powołanych informacji, których bral
był jednym z powodów wydania przez niezależnego biegłego rewidenta opinii o braku możliwośc
wydania opinii. Zarząd GetBack S.A. nie mógł przedstawić podczas badania sprawozdania
jednostkowego za rok obrotowy 2017 wszystkich dokumentów wymaganych przez niezależnegc
biegłego rewidenta, gdyż część z tych dokumentów nie znajduje się w dyspozycji Spółki. Zarządow
Spółki, pomimo podejmowanych działań, do dnia zakończenia przeprowadzania badań za rok
obrotowy 2017 nie udało się uzyskać dostępu do tych dokumentów. W ocenie Zarządu zostały przez
niego podjęte wszelkie możliwe działania mające na celu uzyskanie pozytywnej opinii z badanie
sprawozdania jednostkowego oraz skonsolidowanego za rok obrotowy 2017.
W dniu 3 lipca 2018 r. Spółka Dominująca otrzymała od Altus Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych
Zarząd GetBack S.A. w wydanym na skutek odmowy wydania przez audytora opinii Oświadczeniu
wskazał, że zgodnie z najlepszą wiedzą Zarządu Spółka Dominująca będzie kontynuowała działalność.
W ocenie Zarządu potwierdzeniem powyższego było prowadzone postępowanie restrukturyzacyjne,
57:
58.
59.
NV OCENIE Zarządu potwierdzeniem powyzszego Dyro prowadzone postępowanie TESUUKLUrTYyZacyjne,
które nakierowane jest na poprawę sytuacji Spółki oraz zabezpieczenie interesów Spółki, jej wierzycieli
i interesariuszy. Zarząd oświadczył przy tym, że GetBack S.A. i jej organy korporacyjne współpracowały
z niezależnym biegłym rewidentem w zakresie pozyskania wyżej powołanych informacji, których brak
był jednym z powodów wydania przez niezależnego biegłego rewidenta opinii o braku możliwości
wydania opinii. Zarząd GetBack S.A. nie mógł przedstawić podczas badania sprawozdania
jednostkowego za rok obrotowy 2017 wszystkich dokumentów wymaganych przez niezależnego
biegłego rewidenta, gdyż część z tych dokumentów nie znajduje się w dyspozycji Spółki. Zarządowi
Spółki, pomimo podejmowanych działań, do dnia zakończenia przeprowadzania badań za rok
obrotowy 2017 nie udało się uzyskać dostępu do tych dokumentów. W ocenie Zarządu zostały przez
niego podjęte wszelkie możliwe działania mające na celu uzyskanie pozytywnej opinii z badania
sprawozdania jednostkowego oraz skonsolidowanego za rok obrotowy 2017.
W dniu 3 lipca 2018 r. Spółka Dominująca otrzymała od Altus Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych
S.A. z siedzibą w Warszawie oświadczenie o wypowiedzeniu przez Towarzystwo Umowy o zarządzanie
portfelem inwestycyjnym Omega Wierzytelności NSFIZ obejmującym sekurytyzowane wierzytelności
z dnia 6 grudnia 2016 r.
W dniu 5 lipca 2018 r. Rada Nadzorcza Spółki Dominującej podjęła uchwałę o powołaniu z dniem 5 lipca
2018 r. do składu Zarządu Spółki Pana Marcina Tokarka i powierzeniu mu funkcji Członka Zarządu
Spółki ds. Operacyjnych.
W dniu 18 lipca 2018 r. Zarząd GetBack S.A. poinformował, że w dniu 17 lipca 2018 r. pełnomocnik
Spółki złożył w jej imieniu zawiadomienie o podejrzeniu popełnienia przestępstwa przez niektórych
byłych członków zarządu Spółki opisanego w art. 296 $ 1 - 3 ustawy z dnia 6 czerwca 1997 r. Kodeks
karny tekst jednolity: Dz. U. z 2017 r., poz. 2204, ze zm., polegającego na niedopełnieniu, wbrew
_ M a
 
z niezależnym biegłym rewidentem w zakresie pozyskania wyżej powołanych informacji, których brak
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>należytej staranności w gospodarowaniu mieniem Spółki, poprzez zawarcie umowy ramowej z
podmiotem regulowanym i dokonanie na jej podstawie płatności w kwocie 49.200.000 PLN. Płatność
ta - w ocenie Spółki - mogła spowodować szkodę wielkich rozmiarów w majątku Spółki wobec
dokonania pełnego odpisu jej wartości w sprawozdaniu finansowym Spółki za 2017 rok i niemożliwości
zidentyfikowania wartości świadczenia wzajemnego na dzień składania powyższego zawiadomienia.
Także w dniu 18 lipca 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował o podjęciu decyzji o rozpoczęciu
przeglądu opcji strategicznych nakierowanych na poprawę funkcjonowania działalności Spółki i Grupy
Kapitałowej. Działanie to nakierowane było na wybór najkorzystniejszego sposobu realizacji
najbardziej pilnego i ważnego aktualnie celu, którym jest uzdrowienie sytuacji Grupy, istotna jej
poprawa, ochrona wierzycieli i interesariuszy Spółki i Grupy Kapitałowej. Zarząd Spółki Dominującej
oświadczył, że na ówczesnym etapie przeglądu opcji strategicznych rozważał różnorakie opcje, w tym
w szczególności opcję konwersji zadłużenia na kapitał zakładowy, opcję podwyższenia kapitału
zakładowego, opcję sprzedaży poszczególnych aktywów, opcje sprzedaży poszczególnych klas
aktywów, pozyskanie znaczącego inwestora.
W dniu 18 lipca 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował także o złożeniu przez Trigon
Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. (obecnie Lartiq Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych
S.A.) wobec GetBack S.A. oświadczeń woli o rozwiązaniu umów o zarządzanie portfelami
wierzytelności:
- umowy z dnia 12 maja 2017 r. o zarządzanie portfelem sekurytyzowanych wierzytelności funduszu
i umowy z dnia 12 maja 2017 r. ustalającej zasady współpracy pomiędzy Trigon TFI S.A. a Spółką
w przedmiocie bieżącego administrowania funduszem, obejmowania przez Spółkę certyfikatów
funduszu, zarządzania jego aktywami oraz współpracy po realizacji gwarancji Lumen Profit 24 (dawniej
Lartiq Profit XXIV NSFIZ, Trigon Profit XXIV NSFIZ);
- umowy z dnia 02 marca 2017 r. o zarządzanie portfelem sekurytyzowanych wierzytelności funduszu
i umowy z dnia 12 grudnia 2016 r. ustalającej zasady współpracy pomiędzy Trigon TFI S.A. a Spółką
w przedmiocie bieżącego administrowania funduszem, obejmowania przez Spółkę certyfikatów
funduszu, zarządzania jego aktywami oraz współpracy po realizacji gwarancji Lumen Profit 23 (dawniej
Lartiq Profit XXIII NSFIZ, Trigon Profit XXIII NSFIZ);
i umowy z dnia 12 grudnia 2016 r. ustalającej zasady współpracy pomiędzy Trigon TFI S.A. a Spółką
- umowy z dnia 01 marca 2017 r. o zarządzanie portfelem sekurytyzowanych wierzytelności funduszu
i umowy z dnia 12 grudnia 2016 r. ustalającej zasady współpracy pomiędzy Trigon TFI S.A. a Spółką w
przedmiocie bieżącego administrowania funduszem, obejmowania przez Spółkę certyfikatów
funduszu, zarządzania jego aktywami oraz współpracy po realizacji gwarancji Lumen Profit 22 (dawniej
Lartiq Profit XXII NSFIZ, Trigon Profit XXII NSFIZ);
i umowy z dnia 12 grudnia 2016 r. ustalającej zasady współpracy pomiędzy Trigon TFI S.A. a Spółką w
- umowy z dnia 1 marca 2017 r. o zarządzanie portfelem sekurytyzowanych wierzytelności funduszu
i umowy z dnia 12 grudnia 2016 r. ustalającej zasady współpracy pomiędzy Trigon TFI S.A. a Spółłę
w przedmiocie bieżącego administrowania funduszem, obejmowania przez Spółkę certyfikatów
funduszu, zarządzania jego aktywami oraz współpracy po realizacji gwarancji Lumen Profit 20 (dawniej
Lartiq Profit XX NSFIZ, Trigon Profit XX NSFIZ);
- umowy z dnia 23 lutego 2017 r. o zarządzanie portfelem sekurytyzowanych wierzytelności funduszu
i umowy z dnia 19 grudnia 2016 r. ustalającej zasady współpracy pomiędzy Trigon TFI S.A. a Spółką
w przedmiocie bieżącego administrowania funduszem, obejmowania przez Spółkę certyfikatów
funduszu, zarządzania jego aktywami oraz współpracy po realizacji gwarancji Lumen Profit 21 (dawniej
Lartiq Profit XXI NSFIZ, Trigon Profit XXI NSFIZ);
- umowy z dnia 2 czerwca 2016 r. o zarządzanie portfelem sekurytyzowanych wierzytelności funduszu
i umowy z dnia 4 lipca 2016 r. ustalającej zasady współpracy pomiędzy Trigon TFI S.A. a Spółką
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>w przedmiocie bieżącego administrowania funduszem, obejmowania przez Spółkę certyfikatów
funduszu, zarządzania jego aktywami oraz współpracy po realizacji gwarancji Lumen Profit 18 (dawniej
Lartiq Profit XVIII NSFIZ, Trigon Profit XVIII NSFIZ);
- umowy z dnia 30 maja 2016 r. o zarządzanie portfelem sekurytyzowanych wierzytelności funduszu
i umowy z dnia 30 maja 2016 r. ustalającej zasady współpracy pomiędzy Trigon TFI S.A. a Spółką
w przedmiocie bieżącego administrowania funduszem, obejmowania przez Spółkę certyfikatów
funduszu, zarządzania jego aktywami oraz współpracy po realizacji gwarancji Lumen Profit 16 (dawniej
Lartiq Profit XVI NSFIZ, Trigon Profit XVI NSFIZ);
- umowy z dnia 30 maja 2016 r. o zarządzanie portfelem sekurytyzowanych wierzytelności funduszu
i umowy z dnia 30 maja 2016 r. ustalającej zasady współpracy pomiędzy Trigon TFI S.A. a Spółką
w przedmiocie bieżącego administrowania funduszem, obejmowania przez Spółkę certyfikatów
funduszu, zarządzania jego aktywami oraz współpracy po realizacji gwarancji Lumen Profit 15 (dawniej
Lartiq Profit XV NSFIZ, Trigon Profit XV NSFIZ);
i umowy z dnia 30 maja 2016 r. ustalającej zasady współpracy pomiędzy Trigon TFI S.A. a Spółką
- umowy z dnia 30 maja 2016 r. o zarządzanie portfelem sekurytyzowanych wierzytelności funduszu
i umowy z dnia 30 maja 2016 r. ustalającej zasady współpracy pomiędzy Trigon TFI S.A. a Spółką
w przedmiocie bieżącego administrowania funduszem, obejmowania przez Spółkę certyfikatów
funduszu, zarządzania jego aktywami oraz współpracy po realizacji gwarancji Lumen Profit 14 (dawniej
Lartiq Profit XIV NSFIZ, Trigon Profit XIV NSFIZ);
w przedmiocie bieżącego administrowania funduszem, obejmowania przez Spółkę certyfikatów
62.
63.
64.
W dniu 19 lipca 2018 r. do Spółki Dominującej zostało doręczone postanowienie o zwołaniu
zgromadzenia wierzycieli w celu zawarcia układu z wierzycielami objętymi układem z mocy prawa.
Zgromadzenie wierzycieli zostało wyznaczone na dzień 28 sierpnia 2018 r... Sąd Rejonowy dla
Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu VIII Wydział Gospodarczy dla spraw upadłościowych
i restrukturyzacyjnych jednocześnie postanowił o określeniu sposobu głosowania na wskazanym
zgromadzeniu, gdzie będzie to głosowanie pisemne poprzez oddawanie głosów na piśmie
z możliwością oddania głosu także ustnie do protokołu. Jednocześnie Spółka poinformowała o tym,
iż w dniu 19 lipca 2018 r. Spółka uzyskała informację o wystosowaniu w dniu 19 lipca 2018 r. przez Sąd
Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu VIII Wydział Gospodarczy dla spraw
upadłościowych i restrukturyzacyjnych do Spółki wezwania do stawienia się na wyżej powołanym
zgromadzeniu wierzycieli.
Także w dniu 19 lipca 2018 r. Zarząd GetBack S.A. poinformował, że w dniu 19 lipca 2018 r. do Spółki
zostały doręczone - złożone na piśmie - oświadczenia woli spółki Lartiq TFI S.A. (dawniej Trigon TFI
S.A.) w przedmiocie rozwiązania przez Lartiq TFI S.A. (dawniej Trigon TFI S.A.) - ze skutkiem
natychmiastowym - umowy ramowej na świadczenie usług obsługi portfeli inwestycyjnych z dnia 9
sierpnia 2017 r., łączącej Lartiq TFI S.A. (dawniej Trigon TFI S.A.) ze Spółką „Umowa Ramowa&quot;, o której
to Umowie Ramowej Spółka informowała w treści raportu bieżącego nr 84/2017 z dnia o9 sierpnia 2017
r. Trigon wskazał w treści powołanego wyżej rozwiązania to, iż w ocenie Trigon rozwiązanie Umowy
Ramowej następuje z uwagi na fakt rozwiązania wszystkich umów łączących Trigon ze Spółką.
Roszczenia stron wynikające ze sporu dotyczącego skuteczności rozwiązania ww. umowy są
przedmiotem ugody zawartej pomiędzy Spółką a Lartiq TFI S.A. w dniu 23 grudnia 2019 r., na
podstawie której strony zrzekły się ich wzajemnie w całości.
W dniu 24 lipca 2018 r. Zarząd GetBack S.A. w nawiązaniu do raportów bieżących 60/2018 z dnia 02
maja 2018 r.; 62/2018 z dnia 07 maja 2018, 64/2018 z dnia 10 maja 2018 r. oraz 99/2018 z dnia 19 lipca
2018 r. wskazał, że w dniu 23 lipca 2018 r. Spółka przedłożyła do akt postępowania
restrukturyzacyjnego zaktualizowane propozycje układowe z zastrzeżeniami wskazanymi w piśmie
przewodnim do Sedziego Komisarza. Z uwaai na bardzo krótki, trzydniowy termin, wyznaczony przez
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>65.
66.
67.
68.
69.
70.
Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu VIII Wydział Gospodarczy dla spraw
upadłościowych i restrukturyzacyjnych do przedłożenia zaktualizowanych propozycji układowych
Spółka zastrzegła to, że propozycje te nie były uzgadniane z wierzycielami zabezpieczonymi ani z Radą
Wierzycieli.
W dniu 30 lipca 2018 r. Zarząd GetBack S.A. w nawiązaniu do raportów bieżących
nr 45/2018 z dnia 18 kwietnia 2018 r.; nr 47/2018 z dnia 20 kwietnia 2018 r. i nr 63/2018 z dnia 08 maja
2018 r. dotyczących ratingu kredytowego nadanego Spółce i następnie zmienionego przez agencję
ratingową EuroRating poinformował, że EuroRating dokonał obniżenia ratingu kredytowego
nadanego Spółce o jeden stopień z &quot;CCC(d)&quot; do &quot;CC(d)&quot;, jednocześnie utrzymana została negatywna
perspektywa ratingu.
W dniu 1 sierpnia 2018 r. Zarząd GetBack S.A. poinformował o wystąpieniu przez Spółkę Dominującą
do Rady Wierzycieli ustanowionej w przyspieszonym postępowaniu układowym Spółki
z wnioskiem o udzielenie przez Radę Wierzycieli zezwolenia na umorzenie przyspieszonego
postępowania układowego. Spółka wskazała, że motywem do powyższego wystąpienia była
okoliczność wynikająca z art. 325 ust. 1 pkt 2 ustawy z dnia 15 maja 2015 r. Prawo restrukturyzacyjne,
zgodnie z którą sąd umarza postępowanie restrukturyzacyjne, jeżeli dłużnik wniósł o umorzenie
postępowania i zezwoliła na to Rada Wierzycieli. Spółka wystąpiła do Rady Wierzycieli o podjęcie
uchwały w przedmiocie udzielenia przez Radę Wierzycieli zezwolenia na umorzenie przyspieszonego
postępowania układowego do dnia 06 sierpnia 2018 r. Jednocześnie Zarząd Spółki oświadczył, że
Spółka nie później niż w dniu 06 sierpnia 2018 r., jeśli otrzyma zgodę Rady Wierzycieli, planuje złożyć
w Sądzie Rejonowym dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu VIII Wydział Gospodarczy dla spraw
upadłościowych i restrukturyzacyjnych wniosek o umorzenie przyspieszonego postępowania
układowego oraz żądanie otwarcie postępowania sanacyjnego wobec Spółki.
W dniu 23 sierpnia 2018 r. Komisja Nadzoru Finansowego wszczęła postępowanie administracyjne w
przedmiocie nałożenia na Spółkę Dominującą kary administracyjnej na podstawie art. 192 ust. 1 pkt. 5
Ustawy o biegłych rewidentach w związku z podejrzeniem naruszenia art. 129 ust. 3 Ustawy o biegłych
rewidentach. Ostatnia korespondencja wskazywała termin planowanego zakończeniu postępowania
administracyjnego do 31 lipca 2020 r..
W dniu 27 sierpnia 2018 r. odbyło się Zwyczajne Walne Zgromadzenie Spółki Dominującej i Zarząd
GetBack S.A. przekazał poprzez raport bieżący treść uchwał, które zostały podjęte przez Zwyczajne
Walne Zgromadzenie GetBack S.A. wraz z informacją, dotyczącą liczby akcji, z których oddano ważne
głosy, oraz procentowy udział tychże akcji w kapitale zakładowym, łączną liczbą ważnych głosów, w
tym liczbą głosów &quot;za&quot;, &quot;przeciw&quot; i &quot;wstrzymujących się&quot;. GetBack S.A. przekazała także informacje o
sprzeciwach zgłoszonych do protokołu podczas obrad Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia w
stosunku do uchwał o numerach 4,5,6,9,10,11,12,13,14,17 i 18 podjętych 27 sierpnia 2018 roku.
Podkreślenia wymaga, że na Zwyczajnym Walnym Zgromadzeniu Spółki została poddana pod
głosowanie Uchwała nr 8 Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia GetBack S.A. z dnia 27 sierpnia 2018 r.
w sprawie dalszego istnienia Spółki. Uchwała została podjęta.
Podczas Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia Spółki Dominującej, w dniu 27 sierpnia 2018 r. doszło
także do podjęcia uchwał powołujących w skład Rady Nadzorczej na okres wspólnej trzyletniej kadencji
Pana Wojciecha Łukawskiego i Pana Radosława Barczyńskiego. W tym samym dniu Zarząd Spółki
podał do publicznej wiadomości listę akcjonariuszy posiadających, co najmniej 5% liczby głosów na
Zwyczajnym Walnym Zgromadzeniu GetBack S.A.
Także w dniu 27 sierpnia 2018 r., wraz z odbyciem Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia GetBack S.A.
wygasł mandat Członka Zarządu - Pana Mariusza Brysika. Pan Mariusz Brysik jednocześnie oświadczył,
że rezygnuje z ubiegania się o powołanie do Zarządu Spółki następnej kadencji.
65.
66.
C—
Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu VIII Wydział Gospodarczy dla spraw
upadłościowych i restrukturyzacyjnych do przedłożenia zaktualizowanych propozycji układowych
Spółka zastrzegła to, że propozycje te nie były uzgadniane z wierzycielami zabezpieczonymi ani z Radą
Wierzycieli.
W dniu 30 lipca 2018 r. Zarząd GetBack S.A. w nawiązaniu do raportów bieżących
nr 45/2018 z dnia 18 kwietnia 2018 r.; nr 47/2018 z dnia 20 kwietnia 2018 r. i nr 63/2018 z dnia 08 maja
2018 r. dotyczących ratingu kredytowego nadanego Spółce i następnie zmienionego przez agencję
ratingową EuroRating poinformował, że EuroRating dokonał obniżenia ratingu kredytowego
nadanego Spółce o jeden stopień z &quot;CCC(d)&quot; do &quot;CC(d)&quot;, jednocześnie utrzymana została negatywna
perspektywa ratingu.
W dniu 1 sierpnia 2018 r. Zarząd GetBack S.A. poinformował o wystąpieniu przez Spółkę Dominującą
do Rady Wierzycieli ustanowionej w przyspieszonym postępowaniu układowym Spółki
z wnioskiem o udzielenie przez Radę Wierzycieli zezwolenia na umorzenie przyspieszonego
postępowania układowego. Spółka wskazała, że motywem do powyższego wystąpienia była
okoliczność wynikająca z art. 325 ust. 1 pkt 2 ustawy z dnia 15 maja 2015 r. Prawo restrukturyzacyjne,
zgodnie z którą sąd umarza postępowanie restrukturyzacyjne, jeżeli dłużnik wniósł o umorzenie
postępowania i zezwoliła na to Rada Wierzycieli. Spółka wystąpiła do Rady Wierzycieli o podjęcie
uchwały w przedmiocie udzielenia przez Radę Wierzycieli zezwolenia na umorzenie przyspieszonego
postępowania układowego do dnia 06 sierpnia 2018 r. Jednocześnie Zarząd Spółki oświadczył, że
Spółka nie później niż w dniu 06 sierpnia 2018 r., jeśli otrzyma zgodę Rady Wierzycieli, planuje złożyć
w Sądzie Rejonowym dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu VIII Wydział Gospodarczy dla spraw
upadłościowych i restrukturyzacyjnych wniosek o umorzenie przyspieszonego postępowania
układowego oraz żądanie otwarcie postępowania sanacyjnego wobec Spółki.
W dniu 52 ciarnnia 5648r Kamisia Nadzori Financawadmo wezczała noctaonowania administracyjna w
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>gd.
FB:
73-
W dniu 28 sierpnia 2018 r. Zarząd GetBack S.A. w uzupełnieniu do raportu bieżącego Spółki
Dominującej nr 59/2018 z dnia 30 kwietnia 2018 r. poinformował, że Spółka zawarła z powołaną tamże
instytucją kredytową z siedzibą w Kopenhadze (Dania) ugodę w sprawie rozliczenia zawartych
uprzednio umów przedwstępnych. Na mocy postanowień wymienionej ugody instytucja kredytowa
zobowiązała się dokonać wpłaty kwoty — po przeliczeniu na PLN - ok. 15 mln PLN tytułem rozliczenia
wskazanych umów przedwstępnych. W dniu 28 sierpnia 2018 r. nastąpiło uznanie rachunku bankowego
Spółki na wyżej wskazaną kwotę.
W dniu 28 sierpnia 2018 r. Zarząd GetBack S.A. w uzupełnieniu do raportu bieżącego Spółki
Dominującej nr 99/2018 z dnia 19 lipca 2018 r. poinformował, że w trakcie Zgromadzenia Wierzycieli,
które to zgromadzenie odbyło się w dniu 28 sierpnia 2018 r., dokonano zatwierdzenia spisu wierzycieli
Spółki. Na mocy postanowień rozstrzygnięcia Sędziego-Komisarza Zgromadzenie Wierzycieli zostało
zamknięte bez głosowania — w ogólności — propozycji układowej. Poinformowano także, że propozycja
układowa będzie przedmiotem głosowania w dniu 09 października 2018 r. na kolejnym Zgromadzeniu
Wierzycieli.
W dniu 6 września 2018 r. podczas posiedzenia Rada Nadzorcza:
— postanowiła oddelegować Panią Paulinę Pietkiewicz — członka Rady Nadzorczej Spółki — na
okres do dnia 5 grudnia 2018 r. włącznie, do czasowego wykonywania czynności członka
Zarządu Spółki odpowiedzialnego za pion zapewnienia zgodności compliance oraz za pion
prawny;
— postanowiła powołać Pana Wojciecha Łukawskiego w skład Komitetu ds. Restrukturyzacji
działającego przy Radzie Nadzorczej Spółki;
— postanowiła powołać Pana Radosława Barczyńskiego w skład Komitetu ds. Restrukturyzacji
działającego przy Radzie Nadzorczej Spółki.
KAŻ glneiui na uormałiu uaełi a Tarcnol aófinalo= © A wmactodapucecnacah da nar odoniiy wa &lt;zzwonadiecłie uzacłł w Czaki
     
postanowiła oddelegować Panią Paulinę Pietkiewicz — członka Rady Nadzorczej Spółki — na
okres do dnia 5 grudnia 2018 r. włącznie, do czasowego wykonywania czynności członka
Zarządu Spółki odpowiedzialnego za pion zapewnienia zgodności compliance oraz za pion
prawny;
postanowiła powołać Pana Wojciecha Łukawskiego w skład Komitetu ds. Restrukturyzacji
działającego przy Radzie Nadzorczej Spółki;
postanowiła powołać Pana Radosława Barczyńskiego w skład Komitetu ds. Restrukturyzacji
działającego przy Radzie Nadzorczej Spółki.
b.
5.
działającego przy Radzie Nadzorczej Spółki.
W dniu 11 września 2018 r. Zarząd GetBack S.A. poinformował, że w dniu 11 września 2018 r. Spółka
Dominująca — działając na podstawie przepisu z art. 66 ust. 7 ustawy z dnia 29 września 1994 r.
o rachunkowości -rozwiązała, ze skutkiem natychmiastowym umowę z dnia 21 lipca 2017 r. zawartą
pomiędzy Spółką a Deloitte Polska Sp. z o.o. Sp. K. (&quot;Deloitte&quot;), której przedmiotem było badanie
sprawozdań finansowych Spółki i skonsolidowanych sprawozdań finansowych grupy kapitałowej
GetBack. Wymieniona umowa dotyczyła badania sprawozdań za rok obrotowy 2017 i 2018 i zgodnie z
jej postanowieniami miała być ona realizowana do marca 2019 r. W ramach realizacji postanowień
umowy miał miejsce przypadek wyrażenia przez Deloitte odmowy wydania opinii do sprawozdania
finansowego Spółki za rok obrotowy 2017 r. i do skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy
Kapitałowej Spółki za rok 2017 r. Rozwiązanie wskazanej umowy ze skutkiem natychmiastowym
zostało zarekomendowane przez Komitet Audytu oraz przez Radę Nadzorczą Spółki i zaakceptowane
przez Zarząd Spółki w dniu 11 września 2018 r. Spółce nie jest znana jakakolwiek sytuacja
występowania rozbieżności odnośnie do interpretacji i stosowania przepisów prawa lub postanowień
statutu dotyczących przedmiotu i zakresu badania, przeglądu lub innych usług, jakie miały miejsce
pomiędzy stanowiskiem organów Spółki a Deloitte.
W dniu 21 września 2018 r. Zarząd Spółki powziął wiedzę, że w dniu 29 czerwca 2018 r. spółka Onwelo
S.A. z siedzibą w Warszawie złożyła do Sądu Rejonowego dla m.st. Warszawy w Warszawie, wniosek o
ogłoszenie upadłości spółki z Grupy Kapitałowej GetBack — spółki Bakura spółka z ograniczoną
odpowiedzialnością S.K.A. Postępowanie toczyło się przed Sądem Rejonowy dla Wrocławia —
Fabrycznej Wydział VIII Gospodarczy ds. Upadłościowych i Restrukturyzacyjnych. Postanowieniem z
dnia 23 października 2019 r. Sąd umorzył postępowanie upadłościowe na skutek cofnięcia wniosku o
ogłoszenie upadłości. Postanowienie jest prawomocne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>76.
77.
W dniu 24 września 2018 r. doszło do zawarcia pomiędzy Alior Bank S.A., BGŻ BNP Paribas S.A.,
Raiffeisen Bank S.A., GetBack Spółka Akcyjna oraz easyDEBT NSFIZ umowy dotyczącej spłaty
zadłużenia, której przedmiotem było m.in. uzgodnienie planu podziału środków pochodzących z
windykacji wierzytelności z portfeli należących do easyDEBT NSFIZ, stanowiących zabezpieczenie
finansowania udzielonego przez Alior Bank S.A, BGŻ BNP Paribas S.A., Raiffeisen Bank S.A.,
umożliwienie Spółce efektywnego serwisowania tychże portfeli, a co za tym idzie poprawę płynności
finansowej Spółki i easyDEBT NSFIZ.
W dniu 25 września 2018 r. Spółka Dominująca oraz Saturn Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A,
z siedzibą w Warszawie zawarły porozumienia w przedmiocie rozwiązania z dniem 25 września 2018 r.
następujących umów:
a. Umowy z dnia 14 września 2016 r. o zarządzanie portfelem inwestycyjnym obejmującym
sekurytyzowane wierzytelności Centauris NSFIZ, z późn. zm.
b. Umowy z dnia 24 maja 2016r. o współpracy w zakresie utworzenia Centauris Windykacji
Niestandaryzowanego Sekurytyzacyjnego Funduszu Inwestycyjnego
78.
79.
następujących umów:
a. Umowy z dnia 14 września 2016 r. o zarządzanie portfelem inwestycyjnym obejmującym
sekurytyzowane wierzytelności Centauris NSFIZ, z późn. zm.
b. Umowy z dnia 24 maja 2016r. o współpracy w zakresie utworzenia Centauris Windykacji
Niestandaryzowanego Sekurytyzacyjnego Funduszu Inwestycyjnego
«c. Umowy z dnia 3 stycznia 2018r. o współpracy w zakresie administrowania GetBack Windykacji
Niestandaryzowanego Sekurytyzacyjnego Funduszu Inwestycyjnego
d. umowy z dnia 4 stycznia 2018r. o zarządzanie portfelem inwestycyjnym obejmującym
sekurytyzowane wierzytelności GetBack Windykacji NSFIZ, z późn. zm.
W dniu 26 września 2018 r. GetBack Bulgaria EOOD zawarła umowę sprzedaży portfela wierzytelności
nabytego od UniCredit Bulbank AD na podstawie umowy z dnia 4 grudnia 2017 r. Portfel został
sprzedany za cenę 3705 587,36 BGN. W dniu 28 lutego 2019 r. GetBack Bulgaria EOOD zawarła
z GetBack Recovery SRL umowę przekazu, na podstawie której GetBack Bulgaria EOOD spłaciła
dotychczas kwotę 1670 000,00 EUR tytułem spłaty wierzytelności, bezpośrednio na rachunek
GetBack S.A.
W dniu 4 października 2018r. do Spółki Dominującej wpłynął pozew od Trigon TFI S.A. (obecnie Lartiq
TFI S.A., „Powód”) przeciwko Spółce oraz wymienionym w pozwie Członkom Zarządu Spółki
(„Pozwani”) - o naruszenie dóbr osobistych. Powód wniósł o ochronę dóbr osobistych, w szczególności
nakazanie Pozwanym usunięcia skutków naruszenia dobrego imienia (renomy) Powoda poprzez
doprowadzenia na swój koszt do opublikowania oświadczenia o wskazanej przez Powoda treści w
terminie do
3 miesięcy od uprawomocnienia się wyroku; zaniechania bezprawnego działania polegającego na
rozpowszechnianiu nieprawdziwych informacji kwestionujących lub wywołujących wątpliwości co do
legalności lub rynkowości warunków umowy ramowej na świadczenie usług obsługi portfeli
inwestycyjnych z 9 sierpnia 2017 r. oraz informacji sugerujących, że wynagrodzenie Powoda z tytułu
umowy powinno zostać zwrócone Pozwanej, jak również zapłaty kwoty 20 000,00 PLN na cele
charytatywne. Powód wniósł o dopuszczenie i przeprowadzenie licznych dowodów. Pozwana podjęła
kroki prawne nakierowane na ochronę sfery praw i interesów Spółki w ramach postępowania cywilnego
zainicjowanego wyżej powołanym powództwem.
Timarzzowannelm: załkowa sa zum zaełaca | zaoscza rar wioska zawaGnw zac Gazozanad mailaoioszem urzaaacca zomanna winni zaocawu oaza Śonikkina sa | oreólwe
Roszczenia stron wynikające z ww. sporu są przeamiotem ugody zawartej pomiędzy &gt;porką a Lartiq
TFI S.A. w dniu 23 grudnia 2019 r., na podstawie której strony zrzekły się ich wzajemnie w całości.
W dniu 8 października 2018 r. Spółka Dominująca przygotowała zaktualizowane propozycje układowe,
które zostały przedłożone do akt postępowania restrukturyzacyjnego. Spółka jednocześnie zastrzegła,
że propozycje te nie były uzgadniane z wierzycielami zabezpieczonymi ani z Radą Wierzycieli. W dniu
9 października 2018 r., w trakcie Zgromadzenia Wierzycieli, w skład Rady Wierzycieli powołano — w
związku z rezygnacją Pana Artura Kłoczko spółkę „AGMET&quot; spółka z ograniczoną odpowiedzialnością
z siedzibą w Warszawie pod adresem: ul. Marywilska nr 22, 03-228 Warszawa, wpisaną do rejestru
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>przedsiębiorców Krajowego Rejestru Sądowego prowadzonego przez Sąd Rejonowy dla m.st.
Warszawy w Warszawie XIII Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego pod numerem KRS:
0000121561, posiadającej NIP: 5240307338, REGON: 001344747 dotychczas pełniącą funkcje zastępcy
Członka Rady Wierzycieli. W związku z tym zastępcą została Pani Joanna Bucholc. Jednocześnie,
Sędzia Komisarz zobowiązał Spółkę do złożenia — do dnia 6 listopada 2018 r. - dodatkowych
wariantowych propozycji układowych, zakładających rozważaną przez Spółkę sprzedaż aktywów
inwestorowi, jak również zobowiązał Spółkę do złożenia — do dnia 6 listopada 2018 r. - na rachunek
depozytowy Sądu sumy pieniężnej, tj. kwoty 30 mln PLN, która stanowić miała zabezpieczenie
realizacji ewentualnej umowy inwestycyjnej z wyżej wskazanym inwestorem. Na mocy powyższego
rozstrzygnięcia Sędziego-Komisarza głosowanie propozycji układowej zostało odroczone. Nowy
termin głosowania w przedmiocie przyjęcia lub odrzucenia przez Zgromadzenie Wierzycieli propozycji
układowej zostać miał wyznaczony w późniejszym okresie i podany — po dniu 6 listopada 2018 r. - w
zależności od tego jak potoczą się rozmowy Spółki z wyżej wskazanym inwestorem. Zarząd Spółki
został dodatkowo zobowiązany przez Sędziego-Komisarza do bieżącego dostarczania informacji w
ramach prowadzonego przyspieszonego postępowania układowego na temat negocjacji
prowadzonych z wyżej wskazanym inwestorem.
W dniu 26 października 2018 r. EuroRating zakończył prowadzenie oceny ratingowej Spółki
Dominującej i wycofał nadany Spółce publiczny rating kredytowy. Z komunikatu EuroRating wynika to,
 
m NIE s a
Sędzia Komisarz zobowiązał Spółkę do złożenia — do dnia 6 listopada 2018 r. - dodatkowych
81.
82.
83.
84.
wariantowych propozycji układowych, zakładających rozważaną przez Spółkę sprzedaż aktywó
inwestorowi, jak również zobowiązał Spółkę do złożenia — do dnia 6 listopada 2018 r. - na rachune
depozytowy Sądu sumy pieniężnej, tj. kwoty 30 mln PLN, która stanowić miała zabezpieczeni
realizacji ewentualnej umowy inwestycyjnej z wyżej wskazanym inwestorem. Na mocy powyższeg
rozstrzygnięcia Sędziego-Komisarza głosowanie propozycji układowej zostało odroczone. Now
termin głosowania w przedmiocie przyjęcia lub odrzucenia przez Zgromadzenie Wierzycieli propozyc
układowej zostać miał wyznaczony w późniejszym okresie i podany — po dniu 6 listopada 2018 r. - |
zależności od tego jak potoczą się rozmowy Spółki z wyżej wskazanym inwestorem. Zarząd Spółł
został dodatkowo zobowiązany przez Sędziego-Komisarza do bieżącego dostarczania informacji |
ramach prowadzonego przyspieszonego postępowania układowego na temat negocjac
prowadzonych z wyżej wskazanym inwestorem.
W dniu 26 października 2018 r. EuroRating zakończył prowadzenie oceny ratingowej Spół!
Dominującej i wycofał nadany Spółce publiczny rating kredytowy. Z komunikatu EuroRating wynika tc
że powodem zakończenia oceny ratingowej jest wygaśnięcie umowy na prowadzenie oceny ratingowe
zawartej ze Spółką. Pełny komunikat ratingowy EuroRating z uzasadnieniem dostępny jest na stroni
internetowej www.eurorating.com.
W dniu 6 listopada 2018 r. Spółka Dominująca przygotowała alternatywne propozycje układowe, w cel
przyjęcia układu przez zgromadzenie wierzycieli, które to alternatywne propozycje układowe został
przedłożone do akt postępowania restrukturyzacyjnego w dniu 6 listopada 2018 r. Spółka jednocześni
zastrzegła, że alternatywne propozycje układowe nie były uzgadniane z wierzycielan
zabezpieczonymi ani z Radą Wierzycieli.
W dniu 7 listopada 2018r. Spółka Dominująca dokonała wyboru jednej z ofert do prowadzenia dalszyc
negocjacji na zasadzie wyłączności, jak również poinformowała o tym, że przedstawiła do inwestora
który złożył tę ofertę, propozycję odnośnie dokonania rozliczenia samej transakcji nabycia aktywó:
GetBack. Inwestorem tym, zgodnie z przekazaną w dniu 27 listopada 2018 r. informacją, był Hois
Finance A.B.
W dniu 20 listopada 2018 r. do Spółki Dominującej wpłynął pozew Trigon TFI S.A. (obecnie Lartiq TI
S.A. „Powód”) przeciwko Spółce (Pozwany) — o wydanie dokumentacji i zapłatę. Powód wniósł
nakazanie Spółce wydania Powodowi całej, stanowiącej własność Powoda dokumentacji, związanej
wykonywaniem przez Spółkę łączących ją z Powodem Umów o zarządzanie, jak również o zapłatę n
rzecz Powoda kar umownych z tytułu braku wydania ww. dokumentacji w terminie. Powód wniósł
dopuszczenie i przeprowadzenie licznych dowodów. Pozwana podjęła kroki prawne zmierzające d
ochrony sfery praw i interesów Spółki w ramach postępowania cywilnego zainicjowanego wyże
powołanym powództwem. W dniu 11 września 2019 r. Spółka złożyła odpowiedź na pozew, w które
wniosła o oddalenie powództwa w całości.
Roszczenia stron wynikające z ww. sporu są przedmiotem ugody zawartej pomiędzy Spółką a Larti
TFI S.A. w dniu 23 grudnia 2019 r., na podstawie której strony zrzekły się ich wzajemnie w całości.
rozstrzygnięcia Sędziego-Komisarza głosowanie propozycji układowej zostało odroczone. Nowy
termin głosowania w przedmiocie przyjęcia lub odrzucenia przez Zgromadzenie Wierzycieli propozycji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>z siedzibą w Bydgoszczy, której następcą prawnym od dnia 22 grudnia 2017 r. stał się GetBack, na
podstawie art. 492 $1 w związku z art. 493 $2 k.s.h. Na zawarcie Umowy zezwolenie wydała Komisja
Nadzoru Finansowego. Na skutek połączenia spółek Umowa nie mogła być przez GetBack, z przyczyn
formalno-prawnych, wykonywana. Jednocześnie od dnia połączenia z EGB Investments S.A. GetBacki
Fundusz prowadziły negocjacje w celu zawarcia nowej umowy (tj. umowy o zarządzanie portfelem
inwestycyjnym Funduszu obejmującym sekurytyzowane wierzytelności), która miała zastąpić Umowę,
jednak przez wiele miesięcy nie doszło do konsensusu w tym zakresie, stąd decyzja Stron o rozwiązaniu
Umowy za porozumieniem.
W dniu 27 listopada 2018 r. doręczono Spółce Dominującej decyzję administracyjną Prezesa Urzędu
Ochrony Konkurencji i Konsumentów z dnia 23 listopada 2018 r., w treści której Prezes Urzędu Ochrony
Konkurencji i Konsumentów stwierdził — po przeprowadzeniu postępowania w sprawie praktyk
naruszających zbiorowe interesu konsumentów - dopuszczenie się przez Spółkę nieuczciwych praktyk
rynkowych, które stanowią praktykę naruszającą zbiorowe interesy konsumentów, polegających na:
1.  nieprzekazywaniu konsumentom w kierowanej do nich korespondencji, pełnych informacji
niezbędnych do szczegółowej identyfikacji zobowiązania pieniężnego;
2. doliczaniu do dochodzonej od konsumentów kwoty zadłużenia kosztów postępowania
sądowego, w tym kosztów zastępstwa procesowego, w przypadku braku skierowania
sprawy na drogę sądową lub w przypadku, gdy koszty wynikają z uchylonego nakazu
zapłaty, wskutek sprzeciwu złożonego przez pozwanego w postępowaniu upominawczym,
co zniekształca lub może zniekształcać zachowania rynkowe przeciętnego konsumenta,
z siedzibą w Bydgoszczy, której następcą prawnym od dnia 22 grudnia 2017 r. stał się GetBack, n
podstawie art. 492 $1 w związku z art. 493 $2 k.s.h. Na zawarcie Umowy zezwolenie wydała Komisj
Nadzoru Finansowego. Na skutek połączenia spółek Umowa nie mogła być przez GetBack, z przyczy!
formalno-prawnych, wykonywana. Jednocześnie od dnia połączenia z EGB Investments S.A. GetBack
Fundusz prowadziły negocjacje w celu zawarcia nowej umowy (tj. umowy o zarządzanie portfeler
inwestycyjnym Funduszu obejmującym sekurytyzowane wierzytelności), która miała zastąpić Umowę
jednak przez wiele miesięcy nie doszło do konsensusu w tym zakresie, stąd decyzja Stron o rozwiązani
Umowy za porozumieniem.
W dniu 27 listopada 018 r doreczono Snółce Dominuiacei decyzie administracvina Prazaca Urzed
nieprzekazywaniu konsumentom w kierowanej do nich korespondencji, pełnych informacji
niezbędnych do szczegółowej identyfikacji zobowiązania pieniężnego;
doliczaniu do dochodzonej od konsumentów kwoty zadłużenia kosztów postępowania
sądowego, w tym kosztów zastępstwa procesowego, w przypadku braku skierowania
sprawy na drogę sądową lub w przypadku, gdy koszty wynikają z uchylonego nakazu
zapłaty, wskutek sprzeciwu złożonego przez pozwanego w postępowaniu upominawczym,
co zniekształca lub może zniekształcać zachowania rynkowe przeciętnego konsumenta,
poprzez zapłatę bezpodstawnie zawyżonej należności;
nieinformowaniu konsumentów, wobec których Spółka prowadzi czynności windykacyjne,
o możliwości wniesienia reklamacji i warunkach jej rozpatrzenia, co zniekształca lub może
zniekształcać zachowania rynkowe przeciętnego konsumenta, poprzez niezłożenie
reklamacji w sytuacji, w której ma do tego podstawy;
prowadzeniu wobec konsumentów czynności windykacyjnych, poprzez zlecenie
komornikowi sądowemu przesyłania dłużnikom wezwań do zapłaty, pomimo braku
wszczęcia postępowania sądowego i uzyskania tytułu wykonawczego wystawionego
przeciwko dłużnikowi, co zniekształca lub może zniekształcać zachowania rynkowe
przeciętnego konsumenta dotyczące oceny etapu na jakim znajduje się jego sprawa, wtym
poprzez podjęcie decyzji o zapłacie spornego roszczenia;
wielokrotnym kierowaniu pozwów przez Spółkę na drogę sądową przeciwko temu samemu
konsumentowi, w następstwie doprowadzenia przez Spółkę do umorzenia postępowania
sądowego, wobec tego konsumenta, przy jednoczesnym prowadzeniu czynności
windykacyjnych, wobec tego konsumenta, co zniekształca lub może zniekształcać
zachowania rynkowe przeciętnego konsumenta, poprzez podjęcie decyzji o zapłacie
spornego roszczenia;
posługiwaniu się w komunikacji z konsumentami, w szczególności poprzez strony
internetowe /www.getbacksa.pl;  www.rzecznik-dluznika.pl oraz kierowane do
konsumentów pisma, nazwą &quot;Biuro Rzecznika Praw Dłużnika” lub &quot;Rzecznik Praw Dłużnika&quot;
na oznaczenie własnej jednostki organizacyjnej oraz sugerowanie, że jest to niezależna od
Spółki instytucja o charakterze publicznym świadcząca pomoc dłużnikom, co wprowadza
lub może wprowadzać przeciętnego konsumenta w błąd, co do niezależności i bezstronności
tej jednostki;
stosowaniu wobec konsumentów, w stosunku do których Spółka prowadzi czynności
windykacyjne niedozwolonego nacisku, celem przymuszenia konsumentów do zapłaty
29
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>wiadomości SMS w ciągu jednego dnia lub dniach bezpośrednio po sobie następujących;
wykonywaniu czynności windykacyjnych w postaci połączeń telefonicznych lub wizyt
windykatorów terenowych wobec osób nie będących dłużnikami, tj. sąsiadów lub członków
rodzin dłużnika;
nieinformowaniu konsumentów, wobec których prowadzono czynności windykacyjne
o przyjętych i stosowanych zasadach dobrych praktyk oraz zasadach etyki obowiązujących
w branży  windykacyjnej, których ' GetBack S.A. jest sygnatariuszem
i niepoinformowaniu o miejscu, gdzie dłużnik może zapoznać sie z treścią tych zasad.
Prezes Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów jednocześnie zakazał Spółce stosowania praktyki
wskazanej w pkt 1. powyżej, w części, w jakiej Spółka nie zaniechała jej stosowania, a także stwierdził,
że Spółka zaniechała stosowania praktyk wskazanych powyżej (w zakresie praktyk od 2 — do 9) oraz
częściowo zaniechała stosowania praktyki wskazanej w pkt.1 powyżej, ponadto nałożył na Spółkę
obowiązek umieszczenia w terminie 14 dni od dnia uprawomocnienia się powołanej wyżej decyzji
administracyjnej na koszt Spółki oraz utrzymywania na stronie internetowej www.getbacksa.pl w
zakładce &quot;Aktualności&quot;, w formie linku, przez okres dwóch miesięcy hiperłącza tekstowego do
prawomocnej — gdy już to nastąpi — powołanej wyżej decyzji. Prezes Urzędu Ochrony Konkurencji i
Konsumentów nałożył jednocześnie na Spółkę karę pieniężną w wysokości: 5 050 045 PLN (słownie:
pięć milionów, pięćdziesiąt tysięcy i czterdzieści pięć PLN). Prezes Urzędu Ochrony Konkurencji i
Konsumentów obciążył jednocześnie Spółkę kosztami tego postępowania administracyjnego.
że Spółka zaniechała stosowania praktyk wskazanych powyżej (w zakresie praktyk od 2 — do 9) oraz
częściowo zaniechała stosowania praktyki wskazanej w pkt.1 powyżej, ponadto nałożył na Spółkę
obowiązek umieszczenia w terminie 14 dni od dnia uprawomocnienia się powołanej wyżej decyzji
zakładce &quot;Aktualności&quot;, w formie linku, przez okres dwóch miesięcy hiperłącza tekstowego do
przysługiwało prawo do wniesienia jod niej odwołania do Sądu Ochrony Konkurencji i i Konsumentów.
Odwołanie od decyzji zostało złożone w dniu 27 grudnia 2018 r.
 
W dniu 11 grudnia 2018 r. Rada Nadzorcza Spółki Dominującej - działając na podstawie $ 2o lit. f) statutu
Spółki - wybrała PKF Consult Sp. z o.o. Sp. k. z siedzibą w Warszawie (dalej: &quot;Audytor&quot;), wpisany przez
Polską Izbę Biegłych Rewidentów na listę podmiotów uprawnionych do badania sprawozdań
finansowych pod numerem 477, jako podmiot uprawniony do dokonania:
Badania rocznego jednostkowego sprawozdania finansowego Spółki sporządzonego za rok
obrotowy kończący się 31 grudnia 2018 r.;
Badania rocznego jednostkowego sprawozdania finansowego Spółki sporządzonego za rok
obrotowy kończący się 31 grudnia 2019 r.;
Badania rocznego skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej
GetBack sporządzonego za rok obrotowy kończący się 31 grudnia 2018 r.;
Badania rocznego skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej
GetBack sporządzonego za rok obrotowy kończący się 31 grudnia 2019 r.;
Przeglądu półrocznego skróconego jednostkowego sprawozdania finansowego Spółki
sporządzonego za okres kończący się 30 czerwca 2018 r.;
Przeglądu półrocznego skróconego jednostkowego sprawozdania finansowego Spółki
sporządzonego za okres kończący się 30 czerwca 2019 r.;
Przeglądu półrocznego skróconego skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy
Kapitałowej GetBack sporządzonego za okres kończący się 30 czerwca 2018 r.;
Przeglądu półrocznego skróconego skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy
Kapitałowej GetBack sporządzonego za okres kończący się 30 czerwca 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>wybor podmiotu uprawnionego do badania nastąpi zgodnie z obowiązującymi przepisami I normami
zawodowymi, w szczególności zgodnie z Ustawą z dnia 11 maja 2017 r. o biegłych rewidentach, firmach
audytorskich oraz o nadzorze publicznym oraz w oparciu o wewnętrzne regulacje Spółki w zakresie
polityki i procedury wyboru firmy audytorskiej. Umowa z Audytorem została zawarta na okres
wykonania ww. usług. Spółka nie korzystała wcześniej z usług wyżej wskazanego biegłego rewidenta.
W dniu 20 grudnia 2018 r. Zarząd Spółki Dominującej powziął od Saturn TFI S.A. informację o
skierowaniu przez Getin Noble Bank S.A. z siedzibą w Warszawie (dalej: „Powód”) pozwu przeciwko
Universe 3 NSFIZ - podmiot z Grupy Kapitałowej GetBack (dalej „Pozwany”). Powód wniósł o zapłatę
określonej w pozwie oraz dalszym piśmie procesowym kwoty stanowiącej wartość przedmiotu sporu,
tytułem zapłaty przez Pozwanego ceny nabycia portfela wierzytelności. Powód wniósł o dopuszczenie
i przeprowadzenie licznych dowodów. Powód jednocześnie złożył wniosek o zabezpieczenie
powództwa, który to wniosek został oddalony w dniu 11.12.2018 r., przy czym Powód złożył środek
zaskarżenia. Pozwany podjął kroki prawne mające na celu ochronę sfery praw i interesów Spółki w
ramach postępowania cywilnego zainicjowanego wyżej powołanym powództwem.
Roszczenia stron wynikające z ww. sporu są przedmiotem Umowy dotyczącej spłaty zawartej
Roszczenia stron wynikające z ww. sporu są przedmiotem Umowy dotyczącej spłaty zawartej
pomiędzy m.in. Universe 3 NSFIZ, Getin Noble Bank S.A. a Spółką w dniu 23 grudnia 2019 r., na
podstawie której strony warunkowo zrzekły się ich wzajemnie w całości, a w konsekwencji Getin Noble
Bank S.A. cofnął pozew wraz ze zrzeczeniem się roszczenia.
pomiędzy m.in. Universe 3 NSFIZ, Getin Noble Bank S.A. a Spółką w dniu 23 grudnia 2019 r., ni
Poniżej zaprezentowane zostały zdarzenia, które wystąpiły po dniu bilansowym, ale nie wymagały ujęcia w
skonsolidowanym sprawozdaniu Grupy za rok 2018 bądź ich wpływ został w nim rozpoznany:
W dniu 13 stycznia 2019 r. Spółka Dominująca powzięła wiedzę o wydaniu przez Sąd Rejonowy dla
Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu, VI Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego w dniu
4 stycznia 2019 r. postanowienia, na mocy którego Krajowy Rejestr Sądowy oddalił wniosek Spółki o
ujawnienie informacji o delegacji Pani Pauliny Pietkiewicz do czasowego wykonywania czynności
członka Zarządu Spółki do dnia 10 marca 2019 r. W uzasadnieniu tego postanowienia Sąd wskazał na
wiążące — w jego ocenie — ograniczenie, wynikające z przepisów ustawy Kodeks spółek handlowych (tj.
z art. 383 $ 1 ustawy Kodeks spółek handlowych), czasu delegowania do wykonywania czynności
danego członka zarządu, który to okres delegowanie nie może trwać dłużej niż 3 miesiące i który to
okres 3 miesięcy może być przedłużony wyłącznie w wyjątkowych okolicznościach, które— w ocenie
Sądu — w przypadku Spółki nie wystąpiły.
W dniu 14 stycznia 2019 r. rozwiązaniu uległa:
1. umowa zlecenia zarządzania całością portfela inwestycyjnego ALTUS NSFIZ Wierzytelności z
siedzibą w Warszawie, wpisanego do rejestru funduszy inwestycyjnych prowadzonego przez Sąd
Okręgowy w Warszawie, VII Wydział Cywilny Rejestrowy pod numerem RFI 1036 (dalej: „AW1”) z dnia
22 stycznia 2016 r. (zmieniana późniejszymi aneksami) oraz
. umowa zlecenia zarządzania całością portfela inwestycyjnego ALTUS NSFIZ Wierzytelności 3 z
iedzibą w Warszawie, wpisanego do rejestru funduszy inwestycyjnych prowadzonego przez Sąd
kręgowy w Warszawie, VII Wydział Cywilny Rejestrowy pod numerem RFI 1322 (dalej: „AW3”) z dnia
9 stycznia 2016 r. (zmieniana późniejszymi aneksami), które zawarte zostały przez Altus Towarzystwo
'unduszy Inwestycyjnych S.A. z siedzibą w Warszawie (dalej: „Altus TFI”) oraz EGB Investments S.A. z
iedzibą w Bydgoszczy, której następcą prawnym od dnia 22 grudnia 2017 r. stał się GetBack, na
odstawie art. 492 $1 w związku z art. 493 $2 k.s.h.
siedzibą w Warszawie, wpisanego do rejestru funduszy inwestycyjnych prowadzonego przez Sąd
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>Przyczyną rozwiązania w/w umów było przekazanie zarządzania zarówno funduszami AW/1, jak i AW3
przez Altus TFI do innego towarzystwa funduszy inwestycyjnych, tj. do Rockbridge Towarzystwa
Funduszy Inwestycyjnych S.A. z siedzibą w Warszawie.
W dniu 15 stycznia 2019 r. Spółka Dominująca zawarła z domem maklerskim Q Securities S.A. Umowę
świadczenia usług prowadzenia ewidencji obligacji Spółki. Na podstawie przedmiotowej umowy dom
maklerski Q Securities S.A. przejmuje prowadzenie ewidencji następujących serii obligacji GetBack
S.A., ewidencjonowanych dotychczas przez Polski Dom Maklerski S.A.:
IC, ID, IE, IF, IG, IH, II, IK, IL, IM, IN, IT, IŻ, PA, PAH, PD, PF, PG, PH, PI, PJ, PK, PL, PM, PO, PP, PO, PR,
PS, PT, PU, PY, PZa, PZa, PZ3, RA, RB, RG, RH, RI, RJ, RK, RL, RN, RO, RP, RQ, RR, RS, RT, RU, RV,
RW, RX, RY, RZ, SA, SB, SF, SG, SJ, SK, SU, SV, ŚW, TJ, TP, TV.
W wyniku zmiany podmiotu prowadzącego ewidencję niezbędna była zmiana Warunków Emisji
Obligacji wszystkich wyżej wskazanych serii obligacji. Na podstawie art. 7 ust. 2 Ustawy o Obligacjach
Zarząd GetBack S.A. zmienił Warunki Emisji Obligacji uchwałą nr 05/2019. Uchwała nr 05/2019 weszła
w życie z chwilą podjęcia, przy czym zmiana Warunków Emisji dotycząca danej serii obligacji dokonuje
się z momentem zapisania obligacji tej serii w ewidencji prowadzonej przez Q Securities S.A, o czym Q
z”
świadczenia usług prowadzenia ewidencji obligacji Spółki. Na podstawie przedmiotowej umowy dom
maklerski Q Securities S.A. przejmuje prowadzenie ewidencji następujących serii obligacji GetBack
S.A., ewidencjonowanych dotychczas przez Polski Dom Maklerski S.A.:
IC, ID, IE, IF, IG, IH, II, IK, IL, IM, IN, IT, IŻ, PA, PAH, PD, PF, PG, PH, PI, PJ, PK, PL, PM, PO, PP, PO, PR,
PS, PT, PU, PY, PZa, PZa, PZ3, RA, RB, RG, RH, RI, RJ, RK, RL, RN, RO, RP, RQ, RR, RS, RT, RU, RV,
RW, RX, RY, RZ, SA, SB, SF, SG, SJ, SK, SU, SV, ŚW, TJ, TP, TV.
W wyniku zmiany podmiotu prowadzącego ewidencję niezbędna była zmiana Warunków Emisji
Obligacji wszystkich wyżej wskazanych serii obligacji. Na podstawie art. 7 ust. 2 Ustawy o Obligacjach
Zarząd GetBack S.A. zmienił Warunki Emisji Obligacji uchwałą nr 05/2019. Uchwała nr 05/2019 weszła
w życie z chwilą podjęcia, przy czym zmiana Warunków Emisji dotycząca danej serii obligacji dokonuje
się z momentem zapisania obligacji tej serii w ewidencji prowadzonej przez Q Securities S.A, o czym Q
Securities poinformował na swojej stronie internetowej http://www.qsecurities.pl.
W dniu 21 stycznia 2019 r. Zarząd GetBack S.A. poinformował o uzyskaniu od przedsiębiorcy Hoist AB
informacji o podjęciu decyzji o zakończeniu prac nad transakcją nabycia przez Hoist AB aktywów
Spółki. Motywem do podjęcia tej decyzji przez Hoist AB był wpływ planowanej transakcji na spełnienie
przez Hoist AB wymogów kapitałowych. Hoist AB wycofał się w całości z dalszych negocjacji ze Spółką
w przedmiocie nabycia przez Hoist AB aktywów Grupy w ramach tzw. scenariusza inwestorskiego.
Jednocześnie Spółka prowadziła dalsze rozmowy z Hoist AB w ramach tzw. „opcji mieszanej” która
zakładała dalszą działalność operacyjną Grupy z równoczesnym stopniowym upłynnianiem aktywów,
aby przyśpieszyć spłatę zobowiązań i zneutralizować ryzyko działalności operacyjnej. Realizacja tej
opcji daje Grupie możliwość skorzystania z uzgodnionych z bankami krajowymi haircut'ów. Opcja ta
zakłada spłatę Wierzycieli Spółki na poziomie 25% w ciągu 8 lat. W pierwszym kroku Spółka spłaci
wierzycieli zabezpieczonych.
W dniu 21 stycznia 2019 r. Zarząd Spółki Dominującej, w nawiązaniu do raportów bieżących Spółki
60/2018 z dnia 02 maja 2018 r.; 62/2018 z dnia 07 maja 2018; 64/2018 z dnia 10 maja 2018 r.; 99/2018 z
dnia 19 lipca 2018 r.; 1027/2018 z dnia 24 lipca 2018 r.; 107/2018 z dnia 23 sierpnia 2018 r.; 119/2018 z dnia
08 października 2018 r. oraz 122/2018 z dnia o7 listopada 2018 r., przedstawił w ramach postępowania
restrukturyzacyjnego zaktualizowane propozycje układowe, w celu przyjęcia układu przez
Zgromadzenie Wierzycieli. Zaktualizowane propozycje układowe zostały złożone przez Spółkę do akt
postępowania restrukturyzacyjnego. Spółka jednocześnie zastrzegła, że wskazane propozycje
układowe nie były uzgadniane z wierzycielami zabezpieczonymi ani z Radą Wierzycieli.
W dniu 22 stycznia 2019 r. w siedzibie Sądu Okręgowego we Wrocławiu odbyło się Zgromadzenie
Wierzycieli Spółki. W trakcie przedmiotowego Zgromadzenia Wierzycieli miało miejsce głosowanie
nad przyjęciem zaktualizowanych propozycji układowych, o których Spółka informowała
komunikatem ESPI 4/2019 z dnia 21 stycznia 2019 r., które to propozycje zostały dodatkowo
zmodyfikowane przez Spółkę poprzez zmniejszenie poziomu zaspokojenia wierzycieli Spółki z grupy
kapitałowej Abris Capital Partners z uprzednio deklarowanych 10% do 5%.
W dniu 25 stycznia 2019 r. Zarząd Spółki Dominującej uzyskał informację o pozytywnym wyniku
głosowania nad przyjęciem propozycji układowej Spółki z dnia 22 stycznia 2019 r. Zarząd Spółki
poinformował, że propozycja układowa została przyjęta większością 86% głosów.
W dniu 31 stycznia 2019 r. fundusze sekurytyzacyjne, tj. easyDebt NSFIZ oraz Open Finance
Wierzytelności NSFIZ, dla których to funduszy sekurytyzacyjnych towarzystwem funduszy
32
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>inwestycyjnych jest Noble Funds TFI S.A., zarządzanymi przez Spółkę oraz fundusze sekurytyzacyjne z
grupy kapitałowej Hoist Finance AB zawarły wstępną umowę sprzedaży wybranych, tj. większości
portfeli wierzytelności w ramach funduszy sekurytyzacyjnych: easyDebt NSFIZ oraz Open Finance
Wierzytelności NSFIZ. Umowa sprzedaży pierwotnie miała zostać w całości zrealizowana do dnia 15
kwietnia 2019 r., okres dzielący moment zawarcia tej umowy i moment jej wykonania potrzebny był do
realizacji działań operacyjnych po stronie Spółki oraz spółek z grupy kapitałowej Hoist Finance AB,
które to działania miały na celu pozwolić na bezproblemowe przejęcie portfeli wierzytelności będących
przedmiotem tej umowy. Powołana wyżej umowa sprzedaży opiewała na kwotę ok. 398 mln PLN. Hoist
Finance AB zobowiązał się w ramach postanowień tej umowy do pokrycia części kosztów
restrukturyzacji Spółki w kwocie ok. 4,68 mln PLN. Hoist Finance AB w celu zabezpieczenia
prawidłowego przebiegu transakcji dokonał wpłaty do depozytu notarialnego kwoty 30 mln PLN, która
to kwota ma stanowić zabezpieczenie dla Grupy w przypadku, w którym nie doszłoby do realizacji
postanowień umowy z winy Hoist Finance AB.
W dniu 6 lutego 2019 r. doręczono do Spółki Dominującej postanowienie Prezesa Urzędu Ochrony
Konkurencji i Konsumentów z dnia 5 lutego 2019 r. sygnatura: DOZIK-7.610.1.19.MJO/KJ o wszczęciu
portfeli wierzytelności w ramach funduszy sekurytyzacyjnych: easyDebt NSFIZ oraz Open Finance
Wierzytelności NSFIZ. Umowa sprzedaży pierwotnie miała zostać w całości zrealizowana do dnia 15
kwietnia 2019 r., okres dzielący moment zawarcia tej umowy i moment jej wykonania potrzebny był do
realizacji działań operacyjnych po stronie Spółki oraz spółek z grupy kapitałowej Hoist Finance AB,
które to działania miały na celu pozwolić na bezproblemowe przejęcie portfeli wierzytelności będących
przedmiotem tej umowy. Powołana wyżej umowa sprzedaży opiewała na kwotę ok. 398 mln PLN. Hoist
Finance AB zobowiązał się w ramach postanowień tej umowy do pokrycia części kosztów
restrukturyzacji Spółki w kwocie ok. 4,68 mln PLN. Hoist Finance AB w celu zabezpieczenia
prawidłowego przebiegu transakcji dokonał wpłaty do depozytu notarialnego kwoty 30 mln PLN, która
to kwota ma stanowić zabezpieczenie dla Grupy w przypadku, w którym nie doszłoby do realizacji
postanowień umowy z winy Hoist Finance AB.
W dniu 6 lutego 2019 r. doręczono do Spółki Dominującej postanowienie Prezesa Urzędu Ochrony
Konkurencji i Konsumentów z dnia 5 lutego 2019 r. sygnatura: DOZIK-7.610.1.19.MJO/KJ o wszczęciu
przez Prezesa Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów wobec Spółki postępowania
administracyjnego w sprawie praktyk naruszających zbiorowe interesy konsumentów. , polegających—
w ocenie Prezesa Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów — na: (i) wprowadzaniu konsumentów
w błąd w toku oferowania obligacji korporacyjnych wyemitowanych przez Spółkę poprzez
rozpowszechnianie nieprawdziwych informacji co do bezpieczeństwa inwestycji w wyemitowane
obligacje korporacyjne; (ii) wprowadzaniu konsumentów w błąd w toku oferowania obligacji
korporacyjnych wyemitowanych przez Spółkę poprzez rozpowszechnianie nieprawdziwych informacji
co do sytuacji finansowej Spółki; (iii) wprowadzaniu konsumentów w błąd w toku oferowania obligacji
korporacyjnych wyemitowanych przez Spółkę poprzez rozpowszechnianie nieprawdziwych informacji
co do ekskluzywności oferowanych obligacji lub co do dostępności czasowej oferowanych obligacji, w
celu nakłonienia konsumentów do podjęcia natychmiastowej decyzji dotyczącej umowy i pozbawienia
ich tym samym możliwości świadomego wyboru produktu. Postępowanie to zostało wszczęte przez
Prezesa Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów w dniu 06 lutego 2019 r. (data doręczenia
postanowienia do Spółki) i Spółka będzie brała w nim czynny udział. Pismem z dnia 13 sierpnia 2019 r.
termin zakończenia postepowania został przedłużony do 21 października 2010 r. W dniu 2 marca 2020
kwietnia 2019 r., okres dzielący moment zawarcia tej umowy i moment jej wykonania potrzebny był do
realizacji działań operacyjnych po stronie Spółki oraz spółek z grupy kapitałowej Hoist Finance AB,
Finance AB zobowiązał się w ramach postanowień tej umowy do pokrycia części kosztów
W dniu 27 kwietnia 2020 r. Spółce doręczono decyzję administracyjnej Prezesa Urzędu Ochrony
Konkurencji i Konsumentów z dnia 27 kwietnia 2020 r w treści której Prezes Urzędu Ochrony
Konkurencji i Konsumentów stwierdził — po przeprowadzeniu postępowania w sprawie praktyk
naruszających zbiorowe interesy konsumentów - dopuszczenie się przez Spółkę nieuczciwych praktyk
rynkowych, które stanowią praktykę naruszającą zbiorowe interesy konsumentów, polegających na:
1)
2)
wprowadzaniu konsumentów w błąd w toku oferowania obligacji korporacyjnych
wyemitowanych przez Spółkę poprzez rozpowszechnianie nieprawdziwych informacji co do
bezpieczeństwa inwestycji w wyemitowane obligacje korporacyjne poprzez przekazywanie
konsumentom informacji sugerujących, że ww. inwestycje w obligacje cechują się wysokim
stopniem bezpieczeństwa, a utrata zainwestowanych środków jest mało prawdopodobna, co
mogło spowodować podjęcie decyzji odnośnie nabycia oferowanych obligacji, której inaczej by
nie podjęli;
wprowadzaniu konsumentów w błąd w toku oferowania obligacji korporacyjnych
wyemitowanych przez Spółkę poprzez rozpowszechnianie nieprawdziwych informacji co do
sytuacji finansowej Spółki poprzez przekazywanie konsumentom informacji o stabilnej sytuacji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>spółki, co mogło spowodować podjęcie przez konsumentów decyzji odnośnie nabycia
oferowanych obligacji, której inaczej by nie podjęli;
wprowadzaniu konsumentów w błąd w toku oferowania obligacji korporacyjnych
wyemitowanych przez Spółkę poprzez rozpowszechnianie informacji:
a. codo ekskluzywności oferowanych obligacji korporacyjnych emitowanych przez Spółkę
poprzez sugerowanie, że dostęp do ww. obligacji jest limitowany lub oferta nabycia ww.
ma charakter niepowtarzalny
b. co do dostępności czasowej oferowanych obligacji korporacyjnych emitowanych przez
Spółkę poprzez wskazywanie, że ww. obligacje będą dostępne tylko przez bardzo krótki
czas
w celu nakłonienia konsumentów do podjęcia natychmiastowej decyzji dotyczącej zakupu
obligacji i pozbawienia ich tym samym możliwości świadomego wyboru produktu, pomijając
informację o dotychczasowej częstotliwości emisji tych obligacji, co mogło spowodować
podjęcie przez konsumenta decyzji odnośnie nabycia oferowanych obligacji, której inaczej by nie
podjął.
informację o dotychczasowej częstotliwości emisji tych obligacji, co mogło spowodować
Prezes Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów jednocześnie stwierdził zaniechanie
stosowania przez Spółkę wszystkich wymienionych wyżej praktyk z dniem 31 marca 2018 r. oraz
nałożył na Spółkę obowiązek usunięcia trwających skutków naruszenia zbiorowych interesów
konsumentów w terminie miesiąca od uprawomocnienia się Decyzji, poprzez utrzymywanie na
stronie internetowej www.getbacksa.pl, przez okres sześciu miesięcy oświadczenia o treści
wskazanej w decyzji oraz zamieszczenie hiperłączą tekstowego do prawomocnej — gdy już to
nastąpi — decyzji.
stronie internetowej www.getbacksa.pl, przez okres sześciu miesięcy oświadczenia o treści
wskazanej w decyzji oraz zamieszczenie hiperłączą tekstowego do prawomocnej — gdy już to
Prezes Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów odstąpił od nałożenia na Spółkę sankcji
finansowych jednocześnie nie obciążając Spółki kosztami postępowania.
Spółce przysługiwało prawo do wniesienia od niej odwołania do Sądu Ochrony Konkurencji i
Konsumentów. Odwołanie od decyzji zostało złożone w dniu 23 czerwca 2020 r.
W dniu 20 lutego 2019 r. do Spółki Dominującej wpłynęło od mBank S.A. wypowiedzenie umowy
kredytu z dnia 20 lutego 2015 r. (następnie aneksowanej), zawartej pomiędzy mBank S.A. jako
kredytodawcą a Spółką jako kredytobiorcą (dalej: &quot;Umowa&quot;). Umowa została wypowiedziana w dniu
14 lutego 2019 r. z zachowaniem 30-dniowego okresu wypowiedzenia, liczonego od dnia 20 lutego
2019 r.; przyczyną do wypowiedzenia Umowy był brak spłaty przez Spółkę należnej kwoty odsetek oraz
kapitału. Należności z tytułu Umowy wynosiły na dzień 13 lutego 2019 r. 26 216 606,00 PLN.
Wypowiedzenie Umowy dotyczy całości kwoty kredytu z uwagi na fakt, że kwota ta pokryta została w
całości zabezpieczeniem, zgodnie z postanowieniem sędziego-komisarza z dnia 09 października 2018
r. wydanym na Zgromadzeniu Wierzycieli Spółki (sygnatura akt: VIII GRp 4/18). mBank S.A. nie
wykluczył możliwości wypracowania porozumienia ze Spółką, o którym to porozumieniu jest mowa w
art. 75c ustawy Prawo bankowe. W dniu 21 marca 2019 r. Zarząd GetBack S.A. zawarł z mBank S.A.
umowę dotyczącą spłat przez Spółkę wymagalnych wierzytelności z umowy kredytu z dnia 20 lutego
2015 r. W myśl postanowień zawartego porozumienia, wypowiedzenie przez mBank S.A. umowy
kredytu pozostanie bez wpływu na wykonanie przez Spółkę układu.
W dniu 5 marca 2019 r. Komisja Nadzoru Finansowego wszczęła postępowanie administracyjne w
przedmiocie nałożenia sankcji administracyjnej na Spółkę Dominującą na podstawie 234 ustawy z dnia
27 maja 2004 r. o funduszach inwestycyjnych i zarzadzaniu alternatywnymi funduszami (Dz. U. z 2018
r DOZ. 12365 z Dóźn zm) w zwiazku z podejrzeniem naruszenia przez spółke zarzadzaiaca
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>aż.
13.
LĄ.
LĘG:
16.
sekurytyzowanymi wierzytelnościami funduszy sekurytyzacyjnych przepisów prawa lub statutów
funduszy sekurytyzacyjnych zarządzanych przez Saturn TFI S.A., Trigon TFI S.A. oraz Altus TFI S.A.
oraz w związku z podejrzeniem wykonywania przez Spółkę działalności z naruszeniem zasad uczciwego
obrotu oraz interesów uczestników funduszu sekurytyzacyjnego. Obecnie postępowanie zostało, na
podstawie art. 36 $ 1 ustawy z dnia 14 czerwca 1960 r. — Kodeks Postępowania Administracyjnego
(Dz.U. z 2018r. poza. 2096 z późn. zm.), przedłużone do dnia 29 maja 2020 r.
W dniu 8 marca 2019 r. — do Spółki Dominującej wpłynął pozew Saturn TFI S.A. („Powód) przeciwko
Spółce („Pozwany”) o nakazanie wykonania zobowiązania umownego. Powód wniósł w szczególności
o nakazanie Spółce wykonania zobowiązania umownego poprzez przekazanie Saturn TFI S.A. kopii
wszelkich dokumentów związanych z zarządzaniem przez Spółkę portfelami inwestycyjnymi
obejmującymi sekurytyzowane wierzytelności funduszy Saturn TFI S.A., w terminie 14 dni od dnia
uprawomocnienia się wyroku. Powód wniósł o dopuszczenie i przeprowadzenie licznych dowodów.
Pozwana podjęła kroki prawne mające na celu ochronę sfery praw i interesów Spółki w ramach
postępowania cywilnego zainicjowanego wyżej powołanym powództwem. W dniu 20 marca 2020 r. do
pełnomocnika Spółki zostało doręczone pismo procesowe Powoda, w którym Powód cofnął pozew z
uwagi na (zdaniem Powoda) spełnienie przez Pozwanego świadczenia po wytoczeniu powództwa i
wniósł o zasądzenie kosztów od Spółki. . Spółka złożyła w tym zakresie pismo procesowe z wnioskiem
oddalenie wniosku Powoda o zasądzenie kosztów.
W dniu 14 marca 2019 r. odbyło się Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie, które podjęło uchwały:
- w Sprawie zmiany statutu Spółki przez zmianę siedziby Spółki na Warszawę,
- w sprawie ustalenia zasad wynagrodzenia dla poszczególnych członków rady nadzorczej.
W dniu 18 marca 2019 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował o wpływie do Spółki pozwu o
ustalenie, złożonego przez Trigon Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. z siedzibą w Warszawie
(obecnie Lartiq TFI S.A., „Powód”). Powód wniósł w szczególności o ustalenie tego, że umowa ramowa
o świadczenie usług obsługi portfelu inwestycyjnych z dnia 9 sierpnia między Powodem a Spółką
została ważnie zawarta, obowiązywała w okresie od dnia 9 sierpnia 2017 r. do dnia 19 lipca 2028 r.,
Powód należycie wykonał zobowiązania wynikające z tej umowy, a do skutecznego rozwiązania
umowy przez Powoda doszło z przyczyn leżących wyłącznie po stronie Spółki. Powód wnosi także o
ustalenie tego, że wzajemne świadczenia Powoda i Spółki, zostały określone w umowie ramowej na
świadczenie usług obsługi portfeli inwestycyjnych z dnia 9 sierpnia 2017 r., zgodnie z zasadą
ekwiwalentności świadczeń,
a wartość świadczenia Spółki na rzecz Powoda na podstawie umowy odpowiadała wartości
świadczenia Powoda na rzecz Spółki. Powód wniósł równocześnie o dopuszczenie i przeprowadzenie
licznych dowodów. Powód nie określił wartości przedmiotu sporu. Spółka podjęła kroki prawne
nakierowane na ochronę sfery praw i interesów w ramach postępowania cywilnego zainicjowanego
wyżej powołanym powództwem, w tym została złożona odpowiedź na pozew. Następnie, roszczenia
stron wynikające z ww. sporu zostały przedmiotem ugody zawartej pomiędzy Spółką a Lartiq TFI S.A.
w dniu 23 grudnia 2019 r., na podstawie której strony zrzekły się ich wzajemnie w całości.
W dniu 25 marca 2019 r. Rada Nadzorcza Spółki Dominującej wyraziła zgodę na: (i) oddanie przez
Spółkę jako uczestnika funduszu easyDebt NSFIZ oraz uczestnika funduszu Open Finance
Wierzytelności NSFIZ głosu na Zgromadzeniach Inwestorów tych funduszy za wyrażeniem zgody na
zawarcie przez te fundusze umów przeniesienia portfeli dotyczących wierzytelności należących do tych
funduszy (dotyczy transakcji z Hoist II NS FIZ oraz Hoist Finance AB publ.)
W dniu 27 marca 2019 r. odbyło się posiedzenie Sądu Rejonowego we Wrocławiu Wydział VIII
Gospodarczy do spraw Upadłościowych i Restrukturyzacyjnych, w ramach prowadzonego wobec
Spółki przyspieszonego postępowania układowego. W ramach posiedzenia Sąd Rejonowy we
Wrocławiu wydał zarządzenie, na mocy którego zobowiązał:
LĘG:
16.
o świadczenie usług obsługi portfelu inwestycyjnych z dnia 9 sierpnia między Powodem a Spółką
    
została ważnie zawarta, obowiązywała w okresie od dnia 9 sierpnia 2017 r. do dnia 19 lipca 2028 r.,
Powód należycie wykonał zobowiązania wynikające z tej umowy, a do skutecznego rozwiązania
umowy przez Powoda doszło z przyczyn leżących wyłącznie po stronie Spółki. Powód wnosi także o
ustalenie tego, że wzajemne świadczenia Powoda i Spółki, zostały określone w umowie ramowej na
świadczenie usług obsługi portfeli inwestycyjnych z dnia 9 sierpnia 2017 r., zgodnie z zasadą
ekwiwalentności świadczeń,
a wartość świadczenia Spółki na rzecz Powoda na podstawie umowy odpowiadała wartości
świadczenia Powoda na rzecz Spółki. Powód wniósł równocześnie o dopuszczenie i przeprowadzenie
licznych dowodów. Powód nie określił wartości przedmiotu sporu. Spółka podjęła kroki prawne
nakierowane na ochronę sfery praw i interesów w ramach postępowania cywilnego zainicjowanego
wyżej powołanym powództwem, w tym została złożona odpowiedź na pozew. Następnie, roszczenia
stron wynikające z ww. sporu zostały przedmiotem ugody zawartej pomiędzy Spółką a Lartiq TFI S.A.
w dniu 23 grudnia 2019 r., na podstawie której strony zrzekły się ich wzajemnie w całości.
W dniu 25 marca 2019 r. Rada Nadzorcza Spółki Dominującej wyraziła zgodę na: (i) oddanie przez
Spółkę jako uczestnika funduszu easyDebt NSFIZ oraz uczestnika funduszu Open Finance
Wierzytelności NSFIZ głosu na Zgromadzeniach Inwestorów tych funduszy za wyrażeniem zgody na
zawarcie przez te fundusze umów przeniesienia portfeli dotyczących wierzytelności należących do tych
funduszy (dotyczy transakcji z Hoist II NS FIZ oraz Hoist Finance AB publ.)
W dniu 27 marca 2019 r. odbyło się posiedzenie Sądu Rejonowego we Wrocławiu Wydział VIII
Gospodarczy do spraw Upadłościowych i Restrukturyzacyjnych, w ramach prowadzonego wobec
Spółki przyspieszonego postępowania układowego. W ramach posiedzenia Sąd Rejonowy we
Wrocławiu wydał zarządzenie, na mocy którego zobowiązał:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>(i)Spółkę i Nadzorcę Sądowego do złożenia do akt sprawy — do dnia 8 maja 2019 r. — niezależnych, tj.
pochodzących od każdego z tych podmiotów z osobna informacji odnośnie do zawarcia i realizacji
umowy przewidzianej w treści postanowień umowy przedwstępnej z dnia 31 stycznia 2019 r. o której
Spółka informowała w treści raportu bieżącego 9/2019 z dnia 1 lutego 2019 r.;
(ii)Spółkę do złożenia do akt sprawy — do dnia 15 maja 2019 r. — rocznego sprawozdania finansowego
za rok obrotowy 2018;
(iiijNadzorcę Sądowego do złożenia do akt sprawy — do dnia 24 maja 2019 r. — pisemnej informacji w
przedmiocie stanu realizacji bieżących zobowiązań Spółki powstałych po dniu otwarcia postępowania,
a także w przedmiocie stanu realizacji planu restrukturyzacyjnego.
A7:
18.
19.
20.
21.
22.
23.
(iiijNadzorcę Sądowego do złożenia do akt sprawy — do dnia 24 maja 2019 r. — pisemnej informacji w
przedmiocie stanu realizacji bieżących zobowiązań Spółki powstałych po dniu otwarcia postępowania,
a także w przedmiocie stanu realizacji planu restrukturyzacyjnego.
Sąd Rejonowy we Wrocławiu postanowił o kontynuowaniu posiedzenia w dniu 29 maja 2019 r.
W dniu 3 kwietnia 2019 r. (ze skutkiem prawnym na dzień 3 kwietnia 2019 r.) Pani Magdalena Nawłoka
została powołana do pełnienia funkcji Wiceprezesa Zarządu GetBack S.A.
W dniu 4 kwietnia 2019 r. wpłynęło do Pana Przemysława Schmidt — Wiceprzewodniczącego Rady
Nadzorczej Spółki Dominującej , pisemne oświadczenie Pana Jerzego Świrskiego z dnia 4 kwietnia 2019
r., o złożeniu rezygnacji z dalszego pełnienia funkcji członka Rady Nadzorczej Spółki. Rezygnacja była
skuteczna na dzień 4 kwietnia 2019 r. Pan Jerzy Świrski nie wskazał przyczyn rezygnacji.
W dniu 5 kwietnia 2019 r. Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie Spółki Dominującej podjęło uchwałę
powołującą w skład Rady Nadzorczej na okres wspólnej trzyletniej kadencji Pana Piotra Rybickiego.
W dniu 10 kwietnia 2019 r. wpłynęło do Spółki Dominującej pisemne oświadczenie Pani Pauliny
Pietkiewicz z dnia 10 kwietnia 2019 r., w którym złożyła ona rezygnację z dalszego pełnienia funkcji
członka Rady Nadzorczej Spółki z dniem 10 kwietnia 2019 r. Pani Paulina Pietkiewicz nie wskazała
przyczyn rezygnacji.
W dniu 10 kwietnia 2019 r. wpłynęło do Spółki Dominującej pisemne oświadczenia Pana Przemysława
Dąbrowskiego z dnia 10 kwietnia 2019 r., w którym złożył on rezygnację z dalszego pełnienia funkcji
Prezesa Zarządu Spółki z dniem 10 kwietnia 2019 r. Pan Przemysław Dąbrowski nie wskazał przyczyn
rezygnacji.
W dniu 10 kwietnia 2019 r. Rada Nadzorcza Spółki Dominującej na posiedzeniu powołała Panią Paulinę
Pietkiewicz w skład Zarządu Spółki. Pani Paulina Pietkiewicz — z dniem 10 kwietnia 2019 r. — została
powołana do pełnienia funkcji Członka Zarządu Spółki.
W dniu 10 kwietnia 2019r. Rada Nadzorcza Spółki Dominującej na posiedzeniu powołała Pana
Przemysława Dąbrowskiego w skład Zarządu Spółki. Pan Przemysław Dąbrowski — z dniem 10 kwietnia
201g r. — został powołany do pełnienia funkcji Wiceprezesa Zarządu Spółki.
Ponadto, Rada Nadzorcza Spółki na tym samym posiedzeniu podjęła również następujące uchwały:
KY maisrnkoala Dans Dadnekniara Doremninabinma ma eokomninielza DromumiAnie=onnnma= Doh; Nisdonn=&quot;nmi
Sąd Rejonowy we Wrocławiu postanowił o kontynuowaniu posiedzenia w dniu 29 maja 2019 |
Ponadto, Rada Nadzorcza Spółki na tym samym posiedzeniu podjęła również następujące uchwały:
Ponadto, Rada Nadzorcza Spółki na tym samym posiedzeniu podjęła również następujące uchwały:
(i) powołała Pana Radosława Barczyńskiego na stanowisko Przewodniczącego Rady Nadzorczej
Spółki;
(ii) powołała Pana Piotra Rybickiego w skład Komitetu Audytu działającego w ramach Rady
Nadzorczej Spółki;
(iii) powołała w ramach Rady Nadzorczej Komitet ds. Roszczeń Odszkodowawczych, w którego skład
weszli: Jarosław Dubiński — Przewodniczący Komitetu ds. roszczeń odszkodowawczych oraz
Przemysław Schmidt — Członek Komitetu ds. roszczeń odszkodowawczych;
(iv) ustaliła skład Komitetu ds. restrukturyzacji w ramach Rady Nadzorczej Spółki, w skład którego
weszli: Radosław Barczyński — Przewodniczący Komitetu ds. restrukturyzacji; Jarosław Dubiński —
Członek Komitetu ds. restrukturyzacji; Wojciech Łukawski — Członek Komitetu ds. Restrukturyzacji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>6.
Dnia 17 kwietnia 2019 r. została zarejestrowana przez Sąd Rejestrowy zmiana siedziby Spółki
Dominującej. Siedzibą Spółki jest Warszawa. Lokalem siedziby Spółki i adresem korespondencyjnym
Spółki jest adres: 02-781 Warszawa; Ul. RTM. Witolda Pileckiego 63.
W dniu 26 kwietnia 2019 r. Zarząd Spółki Dominującej powziął Uchwałę nr 17/2019 o złożeniu żądania
przedterminowego wykupu 1.739 szt. obligacji serii H kod ISIN instrumentów PLGTBCKoo0024
o wartości nominalnej 1.000,00 złotych każda, o łącznej wartości nominalnej 1.739.000,00 złotych
(&quot;Obligacje&quot;). Podstawę złożenia żądania przedterminowego wykupu Obligacji na żądanie Spółki
(&quot;Żądanie Przedterminowego Wykupu&quot;) stanowił pkt 20.3 Warunków emisji Obligacji (&quot;Warunki
Emisji&quot;). Zgodnie z pkt 11 Warunków Emisji zobowiązanie Spółki z tytułu Obligacji było zabezpieczone
zastawem rejestrowym na zbiorze rzeczy ruchomych i praw o zmiennym składzie. Spółka określiła
dzień przedterminowego wykupu Obligacji w związku ze złożeniem Żądania Przedterminowego
Wykupu na dzień 27 maja 2019 roku. Zgodnie z Warunkami Emisji przedterminowy wykup na żądanie
emitenta nastąpić może poprzez zapłatę na rzecz każdego Obligatariusza kwoty w wysokości
wynikającej z pkt 20.3 Warunków Emisji. Przedterminowy wykup Obligacji, o którym mowa powyżej,
realizowany był za pośrednictwem KDPW, zgodnie z regulacjami obowiązującymi w KDPW oraz
Warunkami Emisji Obligacji. Złożenie przez Spółkę Żądania Przedterminowego Wykupu związane było
z przedwstępną umową sprzedaży wierzytelności, o zawarciu której Spółka informowała w raporcie
bieżącym nr 9/2019 z dnia 1 lutego 2019 roku. Po tym jak Obligacje stały się wymagalne w związku ze
złożeniem przez Spółkę Żądania Przedterminowego Wykupu, możliwa była ich spłata przez fundusz
easyDEBT NSFIZ, zgodnie z warunkami przedwstępnej umowy sprzedaży portfeli wierzytelności.
Spółka jednocześnie wskazała, że wierzytelności wynikające z Obligacji były wierzytelnościami
objętymi Układem w ramach postępowania restrukturyzacyjnego Spółki — przyspieszonego
postępowania układowego prowadzonego przez Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we
Wrocławiu pod sygnaturą akt VIII GRp 4/18.
Tego samego dnia Zarząd Spółki Dominującej podjął Uchwałę nr 17/2019 o złożeniu żądania
przedterminowego wykupu 8.582 szt. obligacji serii G kod ISIN instrumentów PLGTBCKooo16 o
wartości nominalnej 1.000,00 złotych każda, o łącznej wartości nominalnej 8.582.000,00 złotych
(&quot;Obligacje&quot;). Podstawę złożenia żądania przedterminowego wykupu Obligacji na żądanie Spółki
(&quot;Żądanie Przedterminowego Wykupu&quot;) stanowi pkt 20.3 Warunków emisji Obligacji (&quot;Warunki
Emisji&quot;). Zgodnie z pkt 11 Warunków Emisji zobowiązanie Spółki z tytułu Obligacje było zabezpieczone
zastawem rejestrowym na zbiorze rzeczy ruchomych i praw o zmiennym składzie. Spółka określiła
dzień przedterminowego wykupu Obligacji w związku ze złożeniem Żądania Przedterminowego
Wykupu na dzień 27 maja 2019 roku. Zgodnie z Warunkami Emisji przedterminowy wykup na żądanie
Spółki nastąpić może poprzez zapłatę na rzecz każdego Obligatariusza kwoty w wysokości wynikającej
z pkt 20.3 Warunków Emisji. Przedterminowy wykup Obligacji, o którym mowa powyżej, realizowany
był za pośrednictwem KDPW, zgodnie z regulacjami obowiązującymi w KDPW oraz Warunkami Emisji
Obligacji. Złożenie przez Spółkę Żądania Przedterminowego Wykupu związane było z przedwstępną
umową sprzedaży portfeli wierzytelności, o zawarciu której Spółka informowała w raporcie bieżącym
nr 9/2019 z dnia 1 lutego 2019 roku. Po tym jak Obligacje stały się wymagalne w związku ze złożeniem
przez Spółkę Żądania Przedterminowego Wykupu, możliwa była ich spłata przez fundusz easyDEBT
NSFIZ, zgodnie z warunkami przedwstępnej umowy sprzedaży portfeli wierzytelności.
W dniu 29 kwietnia 2019 r. Zarząd Spółki Dominującej, w nawiązaniu do raportów bieżących Spółki
9/2019 z dnia 1 lutego 2019 r. i 19/2019 z dnia 26 marca 2019 r. poinformował o zawarciu następujących
umów przeniesienia portfeli wierzytelności:
- umowy cesji pomiędzy easyDebt NSFIZ („Cedent”) oraz Hoist II NSFIZ („Cesjonariusz”) i Hoist Finance
AB publ („Poręczyciel”) w przedmiocie cesji portfeli wierzytelności przysługujących Cedentowi na rzecz
Molimacdh nie zma bnassaca A, zaa zcziE GŃ lll aanaslalinii adna uaomassenicce zadkancadki sawasa donna oacadiczdnna 0
KĘ
25.
mna 1/7 RWIEUNIG ZULJ I. Zlstdld ZdlEjEsiOWadlia PIECZE GU REJESUOWY Zlllldlia sIEUZICy SJ7UTRI
Dominującej. Siedzibą Spółki jest Warszawa. Lokalem siedziby Spółki i adresem korespondencyjnym
Spółki jest adres: 02-781 Warszawa; Ul. RTM. Witolda Pileckiego 63.
W dniu 26 kwietnia 2019 r. Zarząd Spółki Dominującej powziął Uchwałę nr 17/2019 o złożeniu żądania
przedterminowego wykupu 1.739 szt. obligacji serii H kod ISIN instrumentów PLGTBCKoo0024
o wartości nominalnej 1.000,00 złotych każda, o łącznej wartości nominalnej 1.739.000,00 złotych
(&quot;Obligacje&quot;). Podstawę złożenia żądania przedterminowego wykupu Obligacji na żądanie Spółki
(&quot;Żądanie Przedterminowego Wykupu&quot;) stanowił pkt 20.3 Warunków emisji Obligacji (&quot;Warunki
Emisji&quot;). Zgodnie z pkt 11 Warunków Emisji zobowiązanie Spółki z tytułu Obligacji było zabezpieczone
zastawem rejestrowym na zbiorze rzeczy ruchomych i praw o zmiennym składzie. Spółka określiła
dzień przedterminowego wykupu Obligacji w związku ze złożeniem Żądania Przedterminowego
Wykupu na dzień 27 maja 2019 roku. Zgodnie z Warunkami Emisji przedterminowy wykup na żądanie
emitenta nastąpić może poprzez zapłatę na rzecz każdego Obligatariusza kwoty w wysokości
wynikającej z pkt 20.3 Warunków Emisji. Przedterminowy wykup Obligacji, o którym mowa powyżej,
realizowany był za pośrednictwem KDPW, zgodnie z regulacjami obowiązującymi w KDPW oraz
Warunkami Emisji Obligacji. Złożenie przez Spółkę Żądania Przedterminowego Wykupu związane było
z przedwstępną umową sprzedaży wierzytelności, o zawarciu której Spółka informowała w raporcie
bieżącym nr 9/2019 z dnia 1 lutego 2019 roku. Po tym jak Obligacje stały się wymagalne w związku ze
złożeniem przez Spółkę Żądania Przedterminowego Wykupu, możliwa była ich spłata przez fundusz
easyDEBT NSFIZ, zgodnie z warunkami przedwstępnej umowy sprzedaży portfeli wierzytelności.
Spółka jednocześnie wskazała, że wierzytelności wynikające z Obligacji były wierzytelnościami
objętymi Układem w ramach postępowania restrukturyzacyjnego Spółki — przyspieszonego
postępowania układowego prowadzonego przez Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we
Wrocławiu pod sygnaturą akt VIII GRp 4/18.
Tego samego dnia Zarząd Spółki Dominującej podjął Uchwałę nr 17/2019 o złożeniu żądania
przedterminowego wykupu 8.582 szt. obligacji serii G kod ISIN instrumentów PLGTBCKooo16 o
wartości nominalnej 1.000,00 złotych każda, o łącznej wartości nominalnej 8.582.000,00 złotych
(&quot;Obligacje&quot;). Podstawę złożenia żądania przedterminowego wykupu Obligacji na żądanie Spółki
(&quot;Żądanie Przedterminowego Wykupu”) stanowi pkt 20.3 Warunków emisji Obligacji (&quot;Warunki
Emisji&quot;). Zgodnie z pkt 11 Warunków Emisji zobowiązanie Spółki z tytułu Obligacje było zabezpieczone
zastawem rejestrowym na zbiorze rzeczy ruchomych i praw o zmiennym składzie. Spółka określiła
dzień przedterminowego wykupu Obligacji w związku ze złożeniem Żądania Przedterminowego
Wykupu na dzień 27 maja 2019 roku. Zgodnie z Warunkami Emisji przedterminowy wykup na żądanie
Spółki nastąpić może poprzez zapłatę na rzecz każdego Obligatariusza kwoty w wysokości wynikającej
z pkt 20.3 Warunków Emisji. Przedterminowy wykup Obligacji, o którym mowa powyżej, realizowany
był za pośrednictwem KDPW, zgodnie z regulacjami obowiązującymi w KDPW oraz Warunkami Emisji
Obligacji. Złożenie przez Spółkę Żądania Przedterminowego Wykupu związane było z przedwstępną
umową sprzedaży portfeli wierzytelności, o zawarciu której Spółka informowała w raporcie bieżącym
nr 9/2019 z dnia 1 lutego 2019 roku. Po tym jak Obligacje stały się wymagalne w związku ze złożeniem
przez Spółkę Żądania Przedterminowego Wykupu, możliwa była ich spłata przez fundusz easyDEBT
NSFIZ, zgodnie z warunkami przedwstępnej umowy sprzedaży portfeli wierzytelności.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>date, tj. od 30 czerwca 2018 roku. Na mocy postanowień tej umowy tytuł prawny do niektórych portfeli
wierzytelności został przeniesiony na Cesjonariusza z dniem spłaty zobowiązań Cedenta lub Spółki
wobec jego wierzycieli zabezpieczonych na przenoszonych portfelach wierzytelności oraz w przypadku
wierzytelności hipotecznych, po dokonaniu przerejestrowania hipotek na Cesjonariusza we właściwych
księgach wieczystych, a w pozostałym zakresie, tytuł prawny do wierzytelności zostanie przeniesiony
z dniem podpisania umowy cesji;
- umowy cesji pomiędzy Open Finance Wierzytelności NSFIZ („Cedent”) oraz Hoist II NSFIZ
(„Cesjonariusz”) i Hoist Finance AB publ („Poręczyciel”) w przedmiocie cesji wszystkich wierzytelności
przysługujących Cedentowi na rzecz Cesjonariusza za kwotę 36 039 851 PLN, uwzględniającą
otrzymane odzyski oraz koszty związane z dochodzeniem należności z tytułu przenoszonych portfeli
wierzytelności przez Cedenta od daty cut-off date, tj. od 30 czerwca 2018 roku. Na mocy postanowień
tej umowy tytuł prawny do niektórych portfeli wierzytelności został przeniesiony na Cesjonariusza z
dniem spłaty zobowiązań Cedenta lub Spółki wobec jego wierzycieli zabezpieczonych na
przenoszonych portfelach wierzytelności oraz w przypadku wierzytelności hipotecznych, po dokonaniu
przerejestrowania hipotek na Cesjonariusza we właściwych księgach wieczystych, a w pozostałym
zakresie, tytuł prawny do wierzytelności zostanie przeniesiony z dniem podpisania umowy cesji.
Jednocześnie Zarząd oświadczył, że różnica pomiędzy pierwotną ceną sprzedaży portfeli
wierzytelności, tj. ceną ok. 398 mln PLN, o której Spółka informowała w treści raportu bieżącego 9/2019
z dnia o1 lutego 2019 r. a ceną wskazaną w umowach była wynikiem rozliczenia odzysków z
cedowanych portfeli wierzytelności od dnia 30 czerwca 2018 r., tj. od daty wyceny oraz poniesionych
kosztów tych odzysków.
wierzytelności, tj. ceną ok. 398 mln PLN, o której Spółka informowała w treści raportu bieżącego 9/2019
- w dniu 7 czerwca 2019 r., w wyniku zawarcia i realizacji umowy przyrzeczonej z funduszami
sekurytyzacyjnymi oraz spółkami z Grupy Kapitałowej Hoist Finance AB, o zawarciu której Spółka
informowała w raporcie bieżącym nr 38/2019 z dnia 29 kwietnia 2019 r., złożone zostały wnioski o
wykreślenie zastawów rejestrowych ustanowionych na aktywach easyDebt NSFIZ tj. 7 portfelach
wierzytelności. Wszystkie ww. zastawy rejestrowe zostały prawomocnie wykreślone.
-w dniu 1 sierpnia 2019 r., w wyniku zawarcia i realizacji umowy przyrzeczonej z funduszami
sekurytyzacyjnymi oraz spółkami z Grupy Kapitałowej Hoist Finance AB, o zawarciu której Spółka
informowała w raporcie bieżącym nr 38/2019 z dnia 29 kwietnia 2019 r., złożone zostały wnioski o
wykreślenie zastawów rejestrowych ustanowionych na aktywach Spółki, tj. 1936 certyfikatach
inwestycyjnych easyDebt NSFIZ, 35662 certyfikatach inwestycyjnych Open Finance Wierzytelności
NSFIZ, a także 3 rachunkach bankowych Spółki. Wszystkie ww. zastawy rejestrowe zostały
prawomocnie wykreślone.
prawomocnie wykreślone.
-w dniu 5 sierpnia 2019 r., w wyniku zawarcia i realizacji umowy przyrzeczonej z funduszami
sekurytyzacyjnymi oraz spółkami z Grupy Kapitałowej Hoist Finance AB, o zawarciu której Spółka
informowała w raporcie bieżącym nr 38/2019 z dnia 29 kwietnia 2019 r., złożone zostały wnioski o
wykreślenie zastawów rejestrowych ustanowionych na aktywach easyDebt NSFIZ, tj. 65 portfelach
wierzytelności, także na 3 rachunkach bankowych, oraz na aktywach Open Finance Wierzytelności
NSFIZ tj. 6 portfelach wierzytelności, a także 1 rachunku bankowym. Wszystkie ww. zastawy
rejestrowe zostały prawomocnie wykreślone.
W dniu 2 maja 2019 r. Zarząd Spółki Dominującej powziął wiedzę, że w dniu 26 kwietnia 2019 r. spółka
Getin Noble Bank S.A. z siedzibą w Warszawie złożyła do Sądu Rejonowego dla Wrocławia — Fabrycznej
we Wrocławiu Wydział VIII Gospodarczy ds. Upadłościowych i Restrukturyzacyjnych wniosek o
przyłączenie do toczącego się postępowania o ogłoszenie upadłości spółki z Grupy Kapitałowej
GetBack — Bakura sp. z o.o. S.K.A. Postanowieniem z dnia 28 października 2019 r. Sąd umorzył
postępowanie upadłościowe na skutek cofnięcia wniosku o ogłoszenie upadłości.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>29.
30.
31.
32.
33:
W dniu 7 maja 2019 roku, zgodnie z postanowieniami ustawy z dnia 13 marca 2003 roku o szczególnych
zasadach rozwiązywania z pracownikami stosunków pracy z przyczyn niedotyczących pracowników t.j.
Dz. U. z 2018 r. poz. 1969, Zarząd Spółki Dominującej podjął uchwałę o zamiarze przeprowadzenia
zwolnień grupowych i rozpoczęciu procedury konsultacji w sprawie zwolnień grupowych. Zamiarem
Spółki było rozwiązanie umowy o pracę z maksymalnie 260 pracownikami, od momentu zawarcia
porozumienia z przedstawicielami pracowników w maju bieżącego roku, lecz nie później niż od 27 maja
2019 r. do 31 października 2019 r. W okresie maj 2019 r.- 30. września 2019 r. w Grupie zostało
rozwiązanych 225 umów o pracę.
Z dniem 8 maja 2019 r. rozwiązaniu uległa umowa zlecenia zarządzania całością portfela
inwestycyjnego ALTUS NSFIZ Wierzytelności 2 z siedzibą w Warszawie, (dalej: „AW2” lub „Fundusz”)
z dnia 27 listopada 2015 r. (zmieniana późniejszymi aneksami), która zawarta została przez Altus
Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. z siedzibą w Warszawie oraz EGB Investments S.A. z
siedzibą w Bydgoszczy, której następcą prawnym od dnia 22 grudnia 2017 r. stał się GetBack, na
podstawie art. 492 $1 w związku z art. 493 $2 k.s.h. Rozwiązanie w/w umowy nastąpiło poprzez jej
wypowiedzenie ze skutkiem natychmiastowym, przy czym wypowiedzenie zostało złożone Spółce
przez Altus TFI S.A. z przyczyn wskazanych w $13 ust. 7 przedmiotowej umowy, tj. z powodu otwarcia
likwidacji Funduszu. Do otwarcia likwidacji Funduszu doszło na skutek wystąpienia przesłanki
rozwiązania Funduszu, o której mowa w art. 246 ust. 1 pkt 3a) ustawy z dnia 27 maja 2004 r. o
funduszach inwestycyjnych i zarządzaniu alternatywnymi funduszami inwestycyjnymi (tj. Dz. U. z 2018
r., poz. 1355 z późn. zm.), tj. w dniu 7 maja 2019 r. upłynął okres wypowiedzenia umowy o wykonywanie
funkcji depozytariusza, a do tego dnia Fundusz nie zawarł umowy o wykonywanie funkcji
depozytariusza z innym depozytariuszem.
Dnia 16 maja 2019 r. Zarząd GetBack S.A. w nawiązaniu do raportu bieżącego Spółki 35/2019 z dnia 26
kwietnia 2019 r. poinformował o podjęciu w dniu 16 maja 2019 r., z mocą obowiązująca od dnia 26
kwietnia 2019 r., Uchwały Zarządu Spółki nr 26/2019 w przedmiocie zmiany Uchwały nr 17/2019 z dnia
26 kwietnia 2019 r. w sprawie ogłoszenia przez Spółkę żądania przedterminowego wykupu Obligacji
serii H, poprzez określenie liczby Obligacji serii H objętych tymże przedterminowym wykupem na
żądanie Spółki w wysokości 5.284 szt. obligacji serii H o wartości nominalnej 1.000,00 złotych każda, o
łącznej wartości nominalnej 5.284.000,00 złotych (&quot;Obligacje serii H&quot;). W związku z tym Spółka
dokonała w dniu Przedterminowego Wykupu 5.284 szt. Obligacji serii H wyemitowanych przez Spółkę
Przedterminowy wykup wyżej wskazanych obligacji został dokonany ze środków pieniężnych
easyDEBT NSFIZ, pozyskanych przez fundusz w wyniku zawarcia i realizacji umowy przyrzeczonej z
funduszami sekurytyzacyjnymi oraz spółkami z Grupy Kapitałowej Hoist Finance AB, o zawarciu której
Spółka informowała w raporcie bieżącym nr 38/2019 z dnia 29 kwietnia 2019 r.
Dnia 27 maja 2019 r. Zarząd GetBack S.A., w nawiązaniu do raportów bieżących Spółki nr 36/2019 z
dnia 26 kwietnia 2019 r. oraz nr 45/2019 z dnia 16 maja 2019 r. poinformował o dokonanym w dniu 27
maja 2019 r. przedterminowym wykupie 14.800 sztuk obligacji serii G o wartości nominalnej 1.000,00
złotych każda, o łącznej wartości nominalnej 14.800.000,00 złotych. W związku z powyższym
przedterminowym wykupem na żądanie Spółki objęte zostały wszystkie obligacje serii G.
Przedterminowy wykup wyżej wskazanych obligacji został dokonany ze środków pieniężnych
EasyDEBT NSFIZ pozyskanych przez fundusz w wyniku zawarcia i realizacji umowy przyrzeczonej z
funduszami sekurytyzacyjnymi oraz spółkami z Grupy Kapitałowej Hoist Finance AB, o zawarciu której
Spółka informowała w raporcie bieżącym nr 38/2019 z dnia 29 kwietnia 2019 r.
W dniu 27 maja 2019 r. została zawarta z Saturn Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. umowa
określająca zasady współpracy pomiędzy Spółką Dominującą a Saturn TFI S.A. Na mocy postanowień
Umowy:
29.
30.
W dniu 7 maja 2019 roku, zgodnie z postanowieniami ustawy z dnia 13 marca 2003 roku o szczególnych
zasadach rozwiązywania z pracownikami stosunków pracy z przyczyn niedotyczących pracowników t.j.
Dz. U. z 2018 r. poz. 1969, Zarząd Spółki Dominującej podjął uchwałę o zamiarze przeprowadzenia
zwolnień grupowych i rozpoczęciu procedury konsultacji w sprawie zwolnień grupowych. Zamiarem
Spółki było rozwiązanie umowy o pracę z maksymalnie 260 pracownikami, od momentu zawarcia
porozumienia z przedstawicielami pracowników w maju bieżącego roku, lecz nie później niż od 27 maja
2019 r. do 31 października 2019 r. W okresie maj 2019 r.- 30. września 2019 r. w Grupie zostało
rozwiązanych 225 umów o pracę.
Z dniem 8 maja 2019 r. rozwiązaniu uległa umowa zlecenia zarządzania całością portfela
inwestycyjnego ALTUS NSFIZ Wierzytelności 2 z siedzibą w Warszawie, (dalej: „AW2” lub „Fundusz”)
z dnia 27 listopada 2015 r. (zmieniana późniejszymi aneksami), która zawarta została przez Altus
Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. z siedzibą w Warszawie oraz EGB Investments S.A. z
siedzibą w Bydgoszczy, której następcą prawnym od dnia 22 grudnia 2017 r. stał się GetBack, na
podstawie art. 492 $1 w związku z art. 493 $2 k.s.h. Rozwiązanie w/w umowy nastąpiło poprzez jej
wypowiedzenie ze skutkiem natychmiastowym, przy czym wypowiedzenie zostało złożone Spółce
przez Altus TFI S.A. z przyczyn wskazanych w $13 ust. 7 przedmiotowej umowy, tj. z powodu otwarcia
likwidacji Funduszu. Do otwarcia likwidacji Funduszu doszło na skutek wystąpienia przesłanki
rozwiązania Funduszu, o której mowa w art. 246 ust. 1 pkt 3a) ustawy z dnia 27 maja 2004 r. o
funduszach inwestycyjnych i zarządzaniu alternatywnymi funduszami inwestycyjnymi (tj. Dz. U. z 2018
r., poz. 1355 z późn. zm.), tj. w dniu 7 maja 2019 r. upłynął okres wypowiedzenia umowy o wykonywanie
funkcji depozytariusza, a do tego dnia Fundusz nie zawarł umowy o wykonywanie funkcji
depozytariusza z innym depozytariuszem.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>a) Saturn TFI S.A. uzyskał prawo do zgłoszenia do Spółki żądania ustanowienia
współzarządzającego wraz ze Spółką częścią portfela inwestycyjnego obejmującego
wierzytelności znajdujące się w funduszach: Centauris 2 NSFIZ; Centauris 3 NSFIZ; Centauris
Windykacji NSFIZ; Debito NSFIZ; GetBack Windykacji Platinum NSFIZ; GetPro NSFIZ; Universe
3 NSFIZ;
b) dla funduszu Centauris 2 NSFIZ ustanowiono współzarządzającego, tj. Koksztys Kancelaria
Prawa Gospodarczego Sp. K.;
c) Spółka zobowiązała się wobec Saturn TFI S.A. do przekazania danych dotyczących
wierzytelności znajdujących się w portfelach wierzytelności należących do ww. funduszy;
d) ustalono zasady dokonywania wypłaty wynagrodzenia na rzecz Spółki w wysokości ok. 13,2 mln
PLN;
e) ustalono zasady dokonywania wzajemnych rozliczeń, w tym w szczególności mechanizm
rozliczeń ewentualnych kar finansowych.
Dnia 6 czerwca 2019 r. Zarząd GetBack S.A. w nawiązaniu do raportów bieżących 20/2019 z dnia 27
marca 2019 r. oraz 50/2019 z dnia 29 maja 2019 r., poinformował, że Sąd Rejonowy dla Wrocławia
Fabrycznej we Wrocławiu, VIII Wydział Gospodarczy dla spraw upadłościowych i restrukturyzacyjnych
na posiedzeniu w dniu 6 czerwca 2019 r. zatwierdził układ z wierzycielami Spółki. Postanowienie to
uprawomocniło się z dniem 24 lutego 2020 r.
Dnia 7 czerwca 2019 r. Zarząd GetBack S.A. w nawiązaniu do raportu bieżącego 97/2018 z dnia 18 lipca
2018 r. poinformował o przekazaniu do wybranych podmiotów zaproszenia do podjęcia rozmów i
ewentualnie negocjacji w przedmiocie nabycia przez te podmioty od Spółki wybranych portfeli
wierzytelności, należących do funduszy Centauris 2 NSFIZ; EGB Wierzytelności 2 NSFIZ; GetPro NSFIZ;
Universe 3 NSFIZ, jak również portfeli wierzytelności należących do Spółki. Wskazane portfele
wierzytelności stanowią zabezpieczenie rzeczowe zobowiązań zaciągniętych przez Spółkę a ich
sprzedaż jest zgodna z założeniami planu restrukturyzacji.
Dnia 8 czerwca 2019 r. Zarząd GetBack S.A. poinformował o zawarciu pomiędzy GetBack Recovery
S.R.L., spółką zależną a spółką InvestCapital LTD, spółką z grupy kapitałowej Kruk, umowy sprzedaży
portfeli wierzytelności za kwotę ok. 37,4 mln PLN. Przeniesienie własności wierzytelności objętych
Umową na Kupującego miało nastąpić pod warunkiem zapłaty ceny oraz pod warunkiem wyrażenia
zgody przez nadzorcę sądowego wyznaczonego w przyspieszonym postępowaniu układowym.
Zawarta Umowa nie przewiduje istotnych kar umownych. Pozostałe warunki Umowy nie odbiegają od
warunków powszechnie stosowanych w tego typu umowach. Umowa nie obejmowała przeniesienia
wszystkich portfeli wierzytelności należących do GetBack Recovery S.R.L. W dniu 16 października 2019
r. Zarząd Spółki poinformował, że na dzień 16 października 2019 roku zostały spełnione wszystkie
warunki, w tym warunek wyrażenia zgody przez nadzorcę sądowego wyznaczonego w przyspieszonym
postępowaniu układowym Spółki oraz zapłata ceny na warunkach wynikających z Umowy.
Dnia 11 czerwca 2019 r. Spółka Dominująca otrzymała od Lartiq TFI S.A. z siedzibą w Warszawie
wezwanie do zapłaty kwoty 55 620 000 PLN tytułem kary umownej za niewykonanie zobowiązania do
wydania danych i dokumentacji dotyczących 9 funduszy zarządzanych przez Lartiq TFI S.A., tj. Lartiq
Profit XIV NS FIZ, Lartiq Profit XV NS FIZ, Lartiq Profit XVI NS FIZ, Lartiq Profit XVIII NS FIZ, Lartiq
Profit XX NS FIZ, Lartiq Profit XXI NS FIZ, Lartiq Profit XXII NS FIZ, Lartiq Profit XXIII NS FIZ, Lartiq
Profit XXIV NS FIZ. W tej sprawie toczyło się postępowanie sądowe z powództwa Lartiq TFI S.A.
przeciwko Spółce o wydanie danych i dokumentacji oraz o zapłatę kary umownej w wysokości
180 000,00 PLN (20 tyś. PLN dziennie dla każdego 9 funduszy inwestycyjnych - co oznacza, że w pozwie
Lartiq TFI S.A. wskazał, że dochodzone roszczenie pieniężne (które Spółka w całości kwestionuje)
dotyczy kary umownej naliczonej za jeden dzień). Spółka w dniu 11 września 2019 r. złożyła odpowiedź
40
a)
b)
9
d)
e)
Saturn TFI S.A. uzyskał prawo do zgłoszenia do Spółki żądania ustanowienia
współzarządzającego wraz ze Spółką częścią portfela inwestycyjnego obejmującego
wierzytelności znajdujące się w funduszach: Centauris 2 NSFIZ; Centauris 3 NSFIZ; Centauris
Windykacji NSFIZ; Debito NSFIZ; GetBack Windykacji Platinum NSFIZ; GetPro NSFIZ; Universe
3 NSFIZ;
dla funduszu Centauris 2 NSFIZ ustanowiono współzarządzającego, tj. Koksztys Kancelaria
Prawa Gospodarczego Sp. K.;
Spółka zobowiązała się wobec Saturn TFI S.A. do przekazania danych dotyczących
wierzytelności znajdujących się w portfelach wierzytelności należących do ww. funduszy;
ustalono zasady dokonywania wypłaty wynagrodzenia na rzecz Spółki w wysokości ok. 13,2 mln
PLN;
ustalono zasady dokonywania wzajemnych rozliczeń, w tym w szczególności mechanizm
rozliczeń ewentualnych kar finansowych.
Dnia 6 czerwca 2019 r. Zarząd GetBack S.A. w nawiązaniu do raportów bieżących 20/2019 z dnia 27
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>38.
39.
Na PUZCYY, WY REUTEJ WIO SIA O UUUGIENE POWOUŁLYYA VY LGTUSCI. RUSZELZEG &gt; O Wy RAJGCE £ VWYvYv. „JOU
są przedmiotem ugody zawartej pomiędzy Spółką a Lartiq TFI S.A. w dniu 23 grudnia 2019 r., na
podstawie której strony zrzekły się ich wzajemnie w całości.
Dnia 14 czerwca 2019 r. Zarząd GetBack S.A. poinformował o powołaniu przez Radę Nadzorczą Spółki
na posiedzeniu w dniu 14 czerwca 2019 r. Pana Tomasza Stramy
w skład Zarządu Spółki do pełnienia funkcji Wiceprezesa Zarządu.
W wyniku prowadzonych negocjacji, w dniu 17 czerwca 2019 r. doszło do zawarcia przez Spółkę
Dominującą z Globus umowy typu stand-still, w której ustalono, m. in, że jeżeli wartość 918
certyfikatów inwestycyjnych serii 2 Centauris 2 NSFIZ spadnie poniżej 20.000.000,00 PLN, to ustanowi
albo spowoduje ustanowienie uzupełniającego do kwoty 20.000.000,00 PLN zabezpieczenia
roszczenia Globus w sposób uzgodniony przez strony w odrębnym dokumencie, nie wykluczając w
szczególności rozszerzenia zajęcia w ramach postępowania komorniczego na taką liczbę certyfikatów
inwestycyjnych Centauris 2 NSFIZ , aby łączna wartość zajętych certyfikatów inwestycyjnych Centauris
2 NSFIZ wynosiła nie mniej niż 20.000.000,00 PLN; Nadzorca Sądowy wyraził zgodę na zawarcie wyżej
powołanej umowy. Umowa jest ważna i skuteczna od dnia jej zawarcia. Spółka poinformowała o
wykonaniu umowy przez jej strony.
W dniu 28 czerwca 2019 r. Zarząd GetBack S.A. poinformował o ustanowieniu na rzecz wierzyciela
Globus zabezpieczenia na aktywach Spółki. Zabezpieczenie było związane ze sporem o zapłatę,
zawisłym pomiędzy Globus a Spółką. Zabezpieczenie o wartości ok. 47,3 mln PLN zostało ustanowione
na wierzytelnościach przysługujących Spółce względem funduszu easyDEBT NSFIZ zarządzanego
przez Noble Funds TFI S.A. oraz na instrumentach finansowych znajdujących się w Debito NSFIZ,
GetPro NSFIZ, Universe 3 NSFIZ oraz Centauris 2 NSFIZ zarządzanymi przez Saturn TFI S.A.
40.
zzz rwa tm Mu M w NAME MA EKME ACH
  
&quot;ra wama wa wm m awiza R RIU
GetPro NSFIZ, Universe 3 NSFIZ oraz Centauris 2 NSFIZ zarządzanymi przez Saturn TFI S.A.
Spółka dodatkowo poinformowała o doręczeniu Spółce w dniu 28 czerwca 2019 r. postanowienia
komornika w sprawie umorzenia postępowania zabezpieczającego w wyżej wskazanym zakresie, tj. w
zakresie wynikającym z wyżej powołanej umowy.
W dniu 28 czerwca 2019 r. do Spółki Dominującej wpłynął pozew złożony przez spółkę Globus Sp. z.0.0.
z siedzibą w Warszawie (&quot;Powód&quot;) przeciwko GetBack S.A. do Sądu Arbitrażowego przy Konfederacji
Lewiatan. Powód domaga się zapłaty kwoty 48 861 269,00 PLN tytułem zapłaty ceny za akcje Lens
Finance S.A. wraz z odsetkami ustawowymi za opóźnienie od dnia 17 kwietnia 2019 r. do dnia zapłaty
oraz zasądzenia na rzecz Powoda zwrotu kosztów postępowania arbitrażowego. Spółka nie uznaje
zasadności powództwa w całości i zastosuje przeciwko temu powództwu odpowiednie środki prawne.
W dniu 18 lipca 2019 r. Spółka złożyła w tej sprawie odpowiedź na pozew, w którym zawnioskowała o
oddalenia powództwa w całości. Na zgodny wniosek stron postępowanie zostało zawieszone
postanowieniem zespołu orzekającego z dnia 20 lutego 2020 r. i na chwilę obecną pozostaje
zawieszone. Na dzień sporządzenia niniejszego sprawozdania w sprawie nie zostało wydane orzeczenie
kończące postępowanie, ani nie zostało ono zakończone w inny sposób.
W dniu 28 czerwca 2019 r. Spółka Dominująca działając na podstawie udzielonych jej pełnomocnictw,
dokonała odstąpienia od łącznie 10 umów przelewu wierzytelności zawieranych przez reprezentowane
wówczas fundusze, których pozostaje jedynym uczestnikiem, tj. easyDEBT NS FIZ, OFW NS FIZ oraz
Universe 3 NS FIZ, Debito NS FIZ i GetPro NS FIZ. Powyższe odstąpienia zostały dokonane na
podstawie art. 491 $1 kodeksu cywilnego, w związku z brakiem zapłaty ceny w łącznej kwocie
391.550.464,31 PLN za portfele wierzytelności objęte tymi umowami. Złożenie oświadczeń o
odstąpieniu zostało poprzedzone wezwaniem cesjonariuszy (innych funduszy inwestycyjnych, których
portfelami inwestycyjnymi obejmującymi sekurytyzowane wierzytelności zarządza Spółka, tj.
odpowiednio Centauris 3 NSFIZ oraz GetBack Windykacji Platinum NSFIZ do wykonania
poszczególnych umów poprzez zapłatę całości określonej daną umową ceny i wyznaczeniu im na
V dniu 28 czerwca 2019 r. Spółka Dominująca działając na podstawie udzielonych jej pełnomocnictw,
lokonała odstąpienia od łącznie 10 umów przelewu wierzytelności zawieranych przez reprezentowane
vówczas fundusze, których pozostaje jedynym uczestnikiem, tj. easyDEBT NS FIZ, OFW NS FIZ oraz
Jniverse 3 NS FIZ, Debito NS FIZ i GetPro NS FIZ. Powyższe odstąpienia zostały dokonane na
odstawie art. 491 $1 kodeksu cywilnego, w związku z brakiem zapłaty ceny w łącznej kwocie
91.550.464,31 PLN za portfele wierzytelności objęte tymi umowami. Złożenie oświadczeń o
y-dstąpieniu zostało poprzedzone wezwaniem cesjonariuszy (innych funduszy inwestycyjnych, których
ortfelami inwestycyjnymi obejmującymi sekurytyzowane wierzytelności zarządza Spółka, tj.
)dpowiednio Centauris 3 NSFIZ oraz GetBack Windykacji Platinum NSFIZ do wykonania
&gt;oszczególnych umów poprzez zapłatę całości określonej daną umową ceny i wyznaczeniu im na
'owyższe dodatkowego terminu, który upłynął bezskutecznie. Na podjęcie takich działań Spółka
odpowiednio Centauris 3 NSFIZ oraz GetBack Windykacji Platinum NSFIZ do wykonania
poszczególnych umów poprzez zapłatę całości określonej daną umową ceny i wyznaczeniu im na
powyższe dodatkowego terminu, który upłynął bezskutecznie. Na podjęcie takich działań Spółka
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>uzyskała uprzednie zgody ze strony towarzystw funduszy inwestycyjnych zarządzających funduszami.
W wyniku złożonych oświadczeń o odstąpieniu od danej umowy, do portfeli inwestycyjnych funduszy,
w imieniu których dokonano odstąpienia, powróciło łącznie 40.069 wierzytelności o łącznej wartości
nominalnej 4.725.285.544,88 PLN. Złożenie przedmiotowych oświadczeń stworzyło funduszom, w
imieniu których dokonane zostało odstąpienie od danej umowy, możliwość dalszego prowadzenia
obsługi spraw i uzyskiwania z nich spłat, co wiąże się równocześnie z generowaniem przez nie bieżących
przepływów pieniężnych z portfeli wierzytelności. Natomiast po stronie funduszy, którym
oświadczenie to zostało złożone, powstała konieczność wyksięgowania zobowiązań związanych z tymi
transakcjami oraz uwzględnienia tej okoliczności w wycenie aktywów danego funduszu.
Z dniem 31 lipca 2019 r., w związku z zawartą przez Spółkę Dominującą z Getin Noble Banku S.A. w
dniu 2 kwietnia 2019 r. umową dot. spłaty zadłużenia, zaspokojone zostały wszelkie wierzytelności
banku wynikające z Umowy nr 121487/KI/2016 o kredyt inwestycyjny z dnia 26 września 2016 r. W
związku z powyższym:
o w dniu 26 sierpnia 2019 r. zawarta została umowa cesji zwrotnej i rozwiązanie porozumienia w
sprawie warunkowej cesji, na podstawie której wygasło ustanowione na rzecz banku
zabezpieczenie w postaci warunkowej cesji wierzytelności Spółki z tytułu udziału w zysku
Kancelarii Prawnej GetBack Mariusz Brysik Sp.k. na rzecz Banku;
o zastawy rejestrowe ustanowione na aktywach Spółki, tj. 498611 certyfikatach inwestycyjnych
Open Finance Wierzytelności NSFIZ oraz 330 certyfikatach inwestycyjnych Universe 3 NSFIZ
zostały wykreślone z rejestru zastawów.
W dniu 2 sierpnia 2019 r. Spółka Dominująca oraz Bakura Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością
S.K.A. zawarły z Onwelo S.A., Getin Noble Bank S.A. oraz dwoma osobami fizycznymi, które złożyły
wnioski o ogłoszenie upadłości Bakura Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością S.K.A. oraz Universe
3 NSFIZ porozumienie w sprawie spłaty należności, na podstawie którego m.in. podmioty te
zobowiązały się do umorzenia postępowań w przedmiocie ogłoszenia upadłości Bakura Spółka z
ograniczoną odpowiedzialnością S.K.A. Wszystkie postępowania zostały umorzone na skutek cofnięcia
uzyskała uprzednie zgody ze strony towarzystw funduszy inwestycyjnych zarządzających funduszami
W wyniku złożonych oświadczeń o odstąpieniu od danej umowy, do portfeli inwestycyjnych funduszy
w imieniu których dokonano odstąpienia, powróciło łącznie 40.069 wierzytelności o łącznej wartośc
nominalnej 4.725.285.544,88 PLN. Złożenie przedmiotowych oświadczeń stworzyło funduszom, v
imieniu których dokonane zostało odstąpienie od danej umowy, możliwość dalszego prowadzeni:
obsługi spraw i uzyskiwania z nich spłat, co wiąże się równocześnie z generowaniem przez nie bieżącyci
przepływów pieniężnych z portfeli wierzytelności. Natomiast po stronie funduszy, któryn
oświadczenie to zostało złożone, powstała konieczność wyksięgowania zobowiązań związanych z tym
transakcjami oraz uwzględnienia tej okoliczności w wycenie aktywów danego funduszu.
    
— |
uzyskała uprzednie zgody ze strony towarzystw funduszy inwestycyjnych zarządzających funduszami.
w imieniu których dokonano odstąpienia, powróciło łącznie 40.069 wierzytelności o łącznej wartości
nominalnej 4.725.285.544,88 PLN. Złożenie przedmiotowych oświadczeń stworzyło funduszom, w
imieniu których dokonane zostało odstąpienie od danej umowy, możliwość dalszego prowadzenia
  
w dniu 26 sierpnia 2019 r. zawarta została umowa cesji zwrotnej i rozwiązanie porozumienia w
sprawie warunkowej cesji, na podstawie której wygasło ustanowione na rzecz banku
zabezpieczenie w postaci warunkowej cesji wierzytelności Spółki z tytułu udziału w zysku
Kancelarii Prawnej GetBack Mariusz Brysik Sp.k. na rzecz Banku;
zastawy rejestrowe ustanowione na aktywach Spółki, tj. 498611 certyfikatach inwestycyjnych
Open Finance Wierzytelności NSFIZ oraz 330 certyfikatach inwestycyjnych Universe 3 NSFIZ
zostały wykreślone z rejestru zastawów.
43.
będą.
45.
a  &lt;mozeeyng WEJNIENEYNYNEKRE ZAWZENICE Paa
   
m rmeęikzzramy | mw ę: rERJCZZE ZEE EJ
 
o OPP Fo
Open Finance Wierzytelności NSFIZ oraz 330 certyfikatach inwestycyjnych Universe 3 NSFIZ
zostały wykreślone z rejestru zastawów.
W dniu 2 sierpnia 2019 r. Spółka Dominująca oraz Bakura Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością
S.K.A. zawarły z Onwelo S.A., Getin Noble Bank S.A. oraz dwoma osobami fizycznymi, które złożyły
wnioski o ogłoszenie upadłości Bakura Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością S.K.A. oraz Universe
3 NSFIZ porozumienie w sprawie spłaty należności, na podstawie którego m.in. podmioty te
zobowiązały się do umorzenia postępowań w przedmiocie ogłoszenia upadłości Bakura Spółka z
ograniczoną odpowiedzialnością S.K.A. Wszystkie postępowania zostały umorzone na skutek cofnięcia
wniosku o ogłoszenie upadłości przez wnioskodawcę. Wszystkie postanowienia wydane w tym
przedmiocie są prawomocne.
W dniu 20 sierpnia 2019 r. Komisja Nadzoru Finansowego jednogłośnie nałożyła na SATURN
Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych Spółka Akcyjna z siedzibą w Warszawie („Towarzystwo”) m.in.
sankcję administracyjną w postaci cofnięcia Towarzystwu zezwolenia na wykonywanie działalności
przez towarzystwo funduszy inwestycyjnych (w tym w odniesieniu do Funduszy będących Jednostkami
Zależnymi i Jednostkami Stowarzyszonymi w stosunku do Spółki), co stało się powodem wygaśnięcia
zawartych pomiędzy Towarzystwem a Spółką umów zlecenia zarządzania sekurytyzowanymi
wierzytelnościami funduszy zarządzanych dotychczas przez Towarzystwo.
W okresie czerwiec 2019 r.-czerwiec 2020 r. miały miejsce następujące wykupy certyfikatów
inwestycyjnych:
o fundusz Open Finance Wierzytelności NS FIZ:
=  wdhniu 10 czerwca 2019 r. nastąpił wykup łącznie 460.000 CI (tj. 370.338 szt. CI serii 11,
35.662 szt. CI serii 12 oraz 54.000 szt. CI serii 13). Środki z wykupu w łącznej wysokości
24.835.400,00 PLN zostały w całości przeznaczone na spłatę zadłużenia wobec Getin
Noble Bank S.A. na podstawie porozumienia z dnia 2 kwietnia 2019 r. dotyczącego
spłaty zadłużenia.
«=  wdhiu 29 lipca 2019 r. nastąpił wykup łącznie 79.552 szt. CI (tj. 79.552 szt. CI serii 11).
Środki z wykupu w łacznei wysokości g.o29.277,44. PLN zostały w całości przeznaczone
w dniu 10 czerwca 2019 r. nastąpił wykup łącznie 460.000 CI (tj. 370.338 szt. CI serii 11,
35.662 szt. CI serii 12 oraz 54.000 szt. CI serii 13). Środki z wykupu w łącznej wysokości
24.835.400,00 PLN zostały w całości przeznaczone na spłatę zadłużenia wobec Getin
Noble Bank S.A. na podstawie porozumienia z dnia 2 kwietnia 2019 r. dotyczącego
spłaty zadłużenia.
w dniu 29 lipca 2019 r. nastąpił wykup łącznie 79.552 szt. CI (tj. 79.552 szt. CI serii 11).
Środki z wykupu w łącznej wysokości 5.029.277,44 PLN zostały w całości przeznaczone
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>na spłatę zadłużenia wobec Getin Noble Bank S.A. na podstawie porozumienia z dnia 2
kwietnia 2019 r. dotyczącego spłaty zadłużenia.
w dniu 10 stycznia 2020 r. nastąpił wykup łącznie 46.000 szt. CI (46.000 CI serii 11).
Środki z wykupu w wysokości 2 903 980,00 PLN zostały w całości przeznaczone na
regulowanie bieżących zobowiązań i poprawę sytuacji płynnościowej Spółki.
w dniu 14 maja 2020 r. nastąpił wykup łącznie 32.000 szt. CI (32.000 CI serii 11). Środki z
wykupu w wysokości 2 027 840,00 PLN zostały w całości przeznaczone na regulowanie
bieżących zobowiązań i poprawę sytuacji płynnościowej Spółki
0
O
m
kwietnia 2019 r. dotyczącego spłaty zadłużenia.
w dniu 10 stycznia 2020 r. nastąpił wykup łącznie 46.000 szt. CI (46.000 CI serii 11).
Środki z wykupu w wysokości 2 903 980,00 PLN zostały w całości przeznaczone na
regulowanie bieżących zobowiązań i poprawę sytuacji płynnościowej Spółki.
w dniu 14 maja 2020 r. nastąpił wykup łącznie 32.000 szt. CI (32.000 CI serii 11). Środki z
wykupu w wysokości 2 027 840,00 PLN zostały w całości przeznaczone na regulowanie
bieżących zobowiązań i poprawę sytuacji płynnościowej Spółki
fundusz easyDebt NS FIZ:
w dniu 9 sierpnia 2019 r. nastąpił wykup łącznie 253 szt. CI (tj. 149 szt. CI serii 22, 73 szt.
CI serii 23 oraz 31 szt. Ci serii 25). Środki z wykupu w wysokości 9.967.941,94 PLN zostały
m.in. przeznaczone na regulowanie bieżących zobowiązań, rozliczenia z wierzycielami
zabezpieczonymi i poprawę sytuacji płynnościowej Spółki.
w dniu 27 sierpnia 2019 r. nastąpił wykup łącznie 1.650 szt. CI (tj. 122 szt. CI serii 7, 193
szt. CI serii 8, 138 szt. CI serii 9, 148 szt. CI serii 10, 220 szt. Cl serii 11, 119 szt. Cl serii 12,
73 szt. CI serii 13, 73 szt. Cl serii 14, 82 szt. CI serii 15, 180 szt. CI serii 16, 73 szt. CI serii 17,
23 szt. CI serii 18, 15 szt. CI serii 19, 30 szt. CI serii 20, 150 szt. CI serii 21 oraz 11 szt. CI
serii 22). Środki z wykupu w wysokości 64.723.461,00 PLN zostały w całości
przeznaczone na poprawę sytuacji płynnościowej Spółki oraz rozliczenia z wierzycielami
zabezpieczonymi.
w dniu 31 grudnia 2019 r. nastąpił wykup łącznie 135 szt. CI (tj. 9 szt. CI serii 3, 89 szt. CI
serii 5, 37 szt. CI serii 7). Środki z wykupu w wysokości 6 075 904,50 PLN zostały w
całości przeznaczone na regulowanie bieżących zobowiązań i poprawę sytuacji
płynnościowej Spółki.
w dniu 12 maja 2020 r. nastąpił wykup łącznie 133 szt. CI (133 CI serii 3). Środki z wykupu
w wysokości 7 346 341,45 PLN zostały w całości przeznaczone na regulowanie bieżących
zobowiązań i poprawę sytuacji płynnościowej Spółki
fundusz Altus Wierzytelności 2 NS FIZ:
w dniu 19 grudnia 2019 r. nastąpił wykup łącznie 36.000 szt. CI serii 1. Środki z wykupu
w wysokości 1 606 967,23 PLN zostały przekazane do Spółki.
fundusz Universe NS FI7:-
o
o
o
23 szt. CI serii 18, 15 szt. CI serii 19, 30 szt. CI serii 20, 150 szt. CI serii 21 oraz 11 szt. CI
serii 22). Środki z wykupu w wysokości 64.723.461,00 PLN zostały w całości
przeznaczone na poprawę sytuacji płynnościowej Spółki oraz rozliczenia z wierzycielami
zabezpieczonymi.
w dniu 31 grudnia 2019 r. nastąpił wykup łącznie 135 szt. CI (tj. 9 szt. CI serii 3, 89 szt. CI
serii 5, 37 szt. CI serii 7). Środki z wykupu w wysokości 6 075 904,50 PLN zostały w
całości przeznaczone na regulowanie bieżących zobowiązań i poprawę sytuacji
płynnościowej Spółki.
w dniu 12 maja 2020 r. nastąpił wykup łącznie 133 szt. CI (133 CI serii 3). Środki z wykupu
w wysokości 7 346 341,45 PLN zostały w całości przeznaczone na regulowanie bieżących
zobowiązań i poprawę sytuacji płynnościowej Spółki
fundusz Altus Wierzytelności 2 NS FIZ:
w dniu 19 grudnia 2019 r. nastąpił wykup łącznie 36.000 szt. CI serii 1. Środki z wykupu
w wysokości 1 606 967,23 PLN zostały przekazane do Spółki.
fundusz Universe NS FIZ:
w dniu 29 listopada 2019 r. nastąpił wykup łącznie 25 szt. CI serii 1. Środki z wykupu w
wysokości 2 312 106,25 PLN zostały przeznaczone na spłatę wierzytelności
wynikających z obligacji serii AH (1/2016), AI (2/2016) oraz AJ (3/2016) w związku z
wykonaniem Umowy Dotyczącej Spłat Zadłużenia z Obligacji z Przedmiotu Zastawu
Rejestrowego z dnia 31 października 2019 r. zawartej przez Spółkę z Obligatariuszami;
w dniu 30 grudnia 2019 r. nastąpił wykup łącznie 4 szt. CI serii 1. Środki z wykupu w
wysokości 350 395,36 PLN zostały przeznaczone na spłatę wierzytelności wynikających
z obligacji serii AH (1/2016), AI (2/2016) oraz AJ (3/2016) w związku z wykonaniem
Umowy Dotyczącej Spłat Zadłużenia z Obligacji z Przedmiotu Zastawu Rejestrowego z
dnia 31 października 2019 r. zawartej przez Spółkę z Obligatariuszami
fundusz Universe 2 NS FIZ:
w dniu 13 grudnia 2019 r. nastąpił wykup 20 szt. CI serii 1. Środki z wykupu w wysokości
1 538 675,80 PLN zostały przeznaczone na przeznaczone na spłatę wierzytelności
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>wynikających z obligacji serii BAC w związku z wykonaniem Umowy Dotyczącej Spłat
Zadłużenia z Obligacji z Przedmiotów Zastawów Rejestrowych z dnia 11 grudnia 2019 r.
zawartej przez Spółkę z Obligatariuszami;
« _ wdniu 23 grudnia 2019 r. nastąpił wykup 23 szt. CI serii 2. Środki z wykupu w wysokości
1769 477,17 PLN zostały przeznaczone na spłatę wierzytelności wynikających z obligacji
serii AH (1/2016) AI (2/2016) AJ (3/2016) w związku z wykonaniem Umowy Dotyczącej
Spłat Zadłużenia z Obligacji z Przedmiotu Zastawu Rejestrowego z dnia 31 października
2019 r. zawartej przez Spółkę z Obligatariuszami.
W dniu 4 września 2019 r. Spółka Dominująca złożyła w Sądzie Okręgowym w Warszawie wniosek o
udzielenie zabezpieczenia przed wszczęciem postępowania przeciwko Saturn TFI S.A. z siedzibą w
Warszawie podając jako sumę zabezpieczenia kwotę 6 961 911,00 PLN. Na sumę zabezpieczenia
składają się m.in. roszczenia z tytułu wynagrodzenia przysługującego Spółce za zarządzanie portfelami
inwestycyjnymi funduszy Universe 3 NS FIZ, Debito NS FIZ oraz GetPro NS FIZ obejmującymi
sekurytyzowane wierzytelności. W dniu 16 września 2019 r. Spółka otrzymała Zarządzenie w sprawie
wyznaczenia posiedzenia w tej sprawie na dzień 8 listopada 2019 r. W sprawie w dniu 12 listopada Sąd
Okręgowy wydał postanowienie, w który oddalił wniosek Spółki o udzielenie zabezpieczenia. Spółka w
dniu 17 lutego 2020 r. wniosła zażalenie od tego postanowienia, które do chwili sporządzenia
niniejszego sprawozdania pozostaje nierozpoznane.
W dniu 6 września 2019 r. Spółka Dominująca poinformowała o powzięciu informacji o złożeniu przez
fundusze sekurytyzacyjne zarządzane przez Lartiq Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A.
(&quot;Fundusze Lartiq&quot;) przeciwko Spółce łącznie 9 pozwów o zapłatę łącznie kwoty ok. 115 mln PLN wraz
z odsetkami ustawowymi za opóźnienie liczonymi od dnia wniesienia każdego z powództw do dnia
zapłaty oraz kosztów procesu, w tym zastępstwa procesowego.
Fundusze Lartiq wniosły jednocześnie o udzielenie zabezpieczenia w każdej z 9 spraw. Każdy z
wniosków o udzielenie zabezpieczenia został oddalony przez sąd. W przypadku pięciu z wyżej
powołanych pozwów sąd, w postępowaniu upominawczym, wydał przeciwko Spółce nakaz zapłaty.
Łączna kwota, na którą opiewają ww. nakazy zapłaty wynosi 64 440 713,55 PLN. Na kwotę tą składają
się dochodzone przez Fundusze Lartiq należności główne, skapitalizowane odsetki oraz koszty
postępowania sądowego. W trzech sprawach Sąd odmówił wydania nakazu zapłaty i skierował sprawę
do rozpoznania w trybie zwykłym, w przypadku jednej ze spraw, sąd nie rozstrzygnął do tej pory o
wydaniu nakazu zapłaty. Spółka kwestionuje w całości istnienie wierzytelności objętych wszystkimi
powołanymi wyżej pozwami. W sprawach, w których został wydany nakaz zapłaty, został wniesiony
sprzeciw, zaskarżający każdy z nakazów zapłaty w całości. Postępowania zażaleniowe w sprawie
oddalenia wniosków o udzielenie zabezpieczenia zostały umorzone z uwagi na cofnięcie zażaleń przez
Fundusze Lartiq.
W dniu 30 pażdziernika 2019 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował, że powziął od swojego
pełnomocnika procesowego informację o wniesieniu w dniu 25 października 2019 r. do Sądu
Okręgowego w Warszawie, pozwu o zapłatę przez pozwanego - Lartiq Towarzystwo Funduszy
Inwestycyjnych S.A. (&quot;Lartiq&quot;, dawniej Trigon Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A.) na rzecz
Spółki kwoty 49.200.000,00 zł (słownie: czterdzieści dziewięć milionów dwieście tysięcy złotych) wraz
z ustawowymi odsetkami za opóźnienie od dnia 26 czerwca 2018 r. do dnia zapłaty. Ponadto, Spółka
wniosła o zasądzenie od Lartiq na rzecz Spółki kosztów postępowania, w tym trzykrotności kosztów
zastępstwa procesowego według norm przepisanych. Dochodzona przez Spółkę kwota to
równowartość kwoty uiszczonej przez GetBack na rzecz Lartiq, na podstawie umowy świadczenia usług
obsługi portfeli inwestycyjnych z dnia 9 sierpnia 2017 r. zawartej między Spółką a Lartiq (dalej
&quot;Umowa&quot;). W pierwszej kolejności Spółka wskazała, że wywodzi żądanie zwrotu ww. kwoty jako
wynikających z obligacji Serii BAC w związku z wykonaniem Umowy Lotyczącej &gt;prat
Zadłużenia z Obligacji z Przedmiotów Zastawów Rejestrowych z dnia 11 grudnia 2019 r.
zawartej przez Spółkę z Obligatariuszami;
w dniu 13 grudnia 2019 r. nastąpił wykup 23 szt. CI serii 2. Środki z wykupu w wysokości
1769 477,17 PLN zostały przeznaczone na spłatę wierzytelności wynikających z obligacji
serii AH (1/2016) AI (2/2016) AJ (3/2016) w związku z wykonaniem Umowy Dotyczącej
Spłat Zadłużenia z Obligacji z Przedmiotu Zastawu Rejestrowego z dnia 31 października
2019 r. zawartej przez Spółkę z Obligatariuszami.
46.
47.
2019 r. zawartej przez Spółkę z Obligatariuszami.
W dniu 4 września 2019 r. Spółka Dominująca złożyła w Sądzie Okręgowym w Warszawie wniosek o
udzielenie zabezpieczenia przed wszczęciem postępowania przeciwko Saturn TFI S.A. z siedzibą w
Warszawie podając jako sumę zabezpieczenia kwotę 6 961 911,00 PLN. Na sumę zabezpieczenia
składają się m.in. roszczenia z tytułu wynagrodzenia przysługującego Spółce za zarządzanie portfelami
inwestycyjnymi funduszy Universe 3 NS FIZ, Debito NS FIZ oraz GetPro NS FIZ obejmującymi
sekurytyzowane wierzytelności. W dniu 16 września 2019 r. Spółka otrzymała Zarządzenie w sprawie
wyznaczenia posiedzenia w tej sprawie na dzień 8 listopada 2019 r. W sprawie w dniu 12 listopada Sąd
Okręgowy wydał postanowienie, w który oddalił wniosek Spółki o udzielenie zabezpieczenia. Spółka w
dniu 17 lutego 2020 r. wniosła zażalenie od tego postanowienia, które do chwili sporządzenia
niniejszego sprawozdania pozostaje nierozpoznane.
W dniu 6 września 2019 r. Spółka Dominująca poinformowała o powzięciu informacji o złożeniu przez
fundusze sekurytyzacyjne zarządzane przez Lartiq Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A.
(&quot;Fundusze Lartiq&quot;) przeciwko Spółce łącznie 9 pozwów o zapłatę łącznie kwoty ok. 115 mln PLN wraz
z odsetkami ustawowymi za opóźnienie liczonymi od dnia wniesienia każdego z powództw do dnia
zapłaty oraz kosztów procesu, w tym zastępstwa procesowego.
48.
Fundusze Lartiq wniosły jednocześnie o udzielenie zabezpieczenia w każdej z 9 spraw. Każdy z
wniosków o udzielenie zabezpieczenia został oddalony przez sąd. W przypadku pięciu z wyżej
powołanych pozwów sąd, w postępowaniu upominawczym, wydał przeciwko Spółce nakaz zapłaty.
Łączna kwota, na którą opiewają ww. nakazy zapłaty wynosi 64 440 713,55 PLN. Na kwotę tą składają
się dochodzone przez Fundusze Lartiq należności główne, skapitalizowane odsetki oraz koszty
postępowania sądowego. W trzech sprawach Sąd odmówił wydania nakazu zapłaty i skierował sprawę
do rozpoznania w trybie zwykłym, w przypadku jednej ze spraw, sąd nie rozstrzygnął do tej pory o
wydaniu nakazu zapłaty. Spółka kwestionuje w całości istnienie wierzytelności objętych wszystkimi
powołanymi wyżej pozwami. W sprawach, w których został wydany nakaz zapłaty, został wniesiony
sprzeciw, zaskarżający każdy z nakazów zapłaty w całości. Postępowania zażaleniowe w sprawie
oddalenia wniosków o udzielenie zabezpieczenia zostały umorzone z uwagi na cofnięcie zażaleń przez
Fundusze Lartiq.
W dniu 30 pażdziernika 2019 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował, że powziął od swojego
pełnomocnika procesowego informację o wniesieniu w dniu 25 października 2019 r. do Sądu
Okręgowego w Warszawie, pozwu o zapłatę przez pozwanego - Lartiq Towarzystwo Funduszy
Inwestycyjnych S.A. (&quot;Lartiq&quot;, dawniej Trigon Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A.) na rzecz
Spółki kwoty 49.200.000,00 zł (słownie: czterdzieści dziewięć milionów dwieście tysięcy złotych) wraz
z ustawowymi odsetkami za opóźnienie od dnia 26 czerwca 2018 r. do dnia zapłaty. Ponadto, Spółka
wniosła o zasądzenie od Lartiq na rzecz Spółki kosztów postępowania, w tym trzykrotności kosztów
zastępstwa procesowego według norm przepisanych. Dochodzona przez Spółkę kwota to
równowartość kwoty uiszczonej przez GetBack na rzecz Lartiq, na podstawie umowy świadczenia usług
&quot;undusze Lartiq wniosły jednocześnie o udzielenie zabezpieczenia w każdej z 9 spraw. Każdy z
wniosków o udzielenie zabezpieczenia został oddalony przez sąd. W przypadku pięciu z wyżej
„owołanych pozwów sąd, w postępowaniu upominawczym, wydał przeciwko Spółce nakaz zapłaty.
.ączna kwota, na którą opiewają ww. nakazy zapłaty wynosi 64 440 713,55 PLN. Na kwotę tą składają
ję dochodzone przez Fundusze Lartiq należności główne, skapitalizowane odsetki oraz koszty
ostępowania sądowego. W trzech sprawach Sąd odmówił wydania nakazu zapłaty i skierował sprawę
lo rozpoznania w trybie zwykłym, w przypadku jednej ze spraw, sąd nie rozstrzygnął do tej pory o
wydaniu nakazu zapłaty. Spółka kwestionuje w całości istnienie wierzytelności objętych wszystkimi
&gt;owołanymi wyżej pozwami. W sprawach, w których został wydany nakaz zapłaty, został wniesiony
przeciw, zaskarżający każdy z nakazów zapłaty w całości. Postępowania zażaleniowe w sprawie
oddalenia wniosków o udzielenie zabezpieczenia zostały umorzone z uwagi na cofnięcie zażaleń przez
W dniu 30 pażdziernika 2019 r. Zarząd Spółki Dominującej poinformował, że powziął od swojego
pełnomocnika procesowego informację o wniesieniu w dniu 25 października 2019 r. do Sądu
Okręgowego w Warszawie, pozwu o zapłatę przez pozwanego - Lartiq Towarzystwo Funduszy
Inwestycyjnych S.A. (&quot;Lartiq&quot;, dawniej Trigon Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A.) na rzecz
Spółki kwoty 49.200.000,00 zł (słownie: czterdzieści dziewięć milionów dwieście tysięcy złotych) wraz
z ustawowymi odsetkami za opóźnienie od dnia 26 czerwca 2018 r. do dnia zapłaty. Ponadto, Spółka
wniosła o zasądzenie od Lartiq na rzecz Spółki kosztów postępowania, w tym trzykrotności kosztów
zastępstwa procesowego według norm przepisanych. Dochodzona przez Spółkę kwota to
równowartość kwoty uiszczonej przez GetBack na rzecz Lartiq, na podstawie umowy świadczenia usług
obsługi portfeli inwestycyjnych z dnia 9 sierpnia 2017 r. zawartej między Spółką a Lartiq (dalej
&quot;Umowa&quot;). W pierwszej kolejności Spółka wskazała, że wywodzi żądanie zwrotu ww. kwoty jako
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>świadczenia nienależnego , opartego w szczególności na twierdzeniu o nieważności Umowy,
ewentualnie na podstawie przepisów o odpowiedzialności za czyny niedozwolone.
49.
50.
51.
52.
NREREZPOWZECINE |SZMNKUNENINKINNIJ W |; UPĘENINENM W UNNIIESNZNNINENNE LNM WERENESRENASNA 2 CINRWENNNENNINNI SZREWSE ZZ
ewentualnie na podstawie przepisów o odpowiedzialności za czyny niedozwolone.
Roszczenia stron wynikające z ww. sporu są przedmiotem ugody zawartej pomiędzy Spółką a Lartiq
TFI S.A. w dniu 23 grudnia 2019 r., na podstawie której strony zrzekły się ich wzajemnie w całości.
W dniu 30 pażdziernika 2019 r. Pan Marcin Tokarek złożył rezygnację z pełnienia funkcji Członka
Zarządu Spółki Dominującej. Rezygnacja była skuteczna na dzień 30 października 2019 r. Pan Marcin
Tokarek nie podał powodów rezygnacji.
W dniu 30 października 2019 r. Rada Nadzorcza Spółki Dominującej podjęła uchwałę o powołaniu Pani
Magdaleny Nawłoki na stanowisko pełniącej obowiązki Prezesa Zarządu Spółki. Powołanie jest
skuteczne od dnia 4 listopada 2019 r.
W dniu 5 listopada 2019 r. Komisja Nadzoru Finansowego nałożyła na Trigon Towarzystwo Funduszy
Inwestycyjnych S.A. (obecnie Lartiq TFI S.A.) z siedzibą w Warszawie („Towarzystwo”) m.in. sankcję
administracyjną w postaci cofnięcia Towarzystwu zezwolenia na wykonywanie działalności przez
towarzystwo funduszy inwestycyjnych, nadając jej rygor natychmiastowej wykonalności. KNF
dodatkowo nałożył karę pieniężną w kwocie 5 mln PLN.
Roszczenia stron wynikające z ww. kary administracyjnej są przedmiotem ugody zawartej pomiędzy
Spółką a Lartiq TFI S.A. w dniu 23 grudnia 2019 r., na podstawie której strony zrzekły się ich wzajemnie
w całości.
W dniu 19 listopada 2019 r. Spółka Dominująca zawarła z Alior Bank S.A. Umowę Dotyczącą Spłaty
Zadłużenia, na podstawie której rozliczone zostały wierzytelności Alior Bank S.A. wynikające z Umowy
przelewu wierzytelności zawartej z GetPro NS FIZ r. (Spółka pozostawała dłużnikiem rzeczowym). W
związku z powyższym:
- w dniu 18 grudnia 2019 r. Alior Bank S.A. złożył oświadczenie o zgodzie na wykreślenie zastawu
rejestrowego na certyfikatach inwestycyjnych Spółki w Debito NS FIZ (140 909 091 certyfikatów serii
$ oraz 34 482 759 certyfikatów serii H1);
52.
53-
administracyjną w postaci cofnięcia Towarzystwu zezwolenia na wykonywanie działalności przez
towarzystwo funduszy inwestycyjnych, nadając jej rygor natychmiastowej wykonalności. KNF
dodatkowo nałożył karę pieniężną w kwocie 5 mln PLN.
Roszczenia stron wynikające z ww. kary administracyjnej są przedmiotem ugody zawartej pomiędzy
Spółką a Lartiq TFI S.A. w dniu 23 grudnia 2019 r., na podstawie której strony zrzekły się ich wzajemnie
w całości.
W dniu 19 listopada 2019 r. Spółka Dominująca zawarła z Alior Bank S.A. Umowę Dotyczącą Spłaty
Zadłużenia, na podstawie której rozliczone zostały wierzytelności Alior Bank S.A. wynikające z Umowy
przelewu wierzytelności zawartej z GetPro NS FIZ r. (Spółka pozostawała dłużnikiem rzeczowym). W
związku z powyższym:
- w dniu 18 grudnia 2019 r. Alior Bank S.A. złożył oświadczenie o zgodzie na wykreślenie zastawu
rejestrowego na certyfikatach inwestycyjnych Spółki w Debito NS FIZ (140 909 091 certyfikatów serii
$ oraz 34 482 759 certyfikatów serii H1);
- złożone zostały wnioski dot. wykreślenia zastawów rejestrowych i w dniu 24.04.2020 r. Spółka
otrzymała zaświadczenie z właściwego Sądu o dokonanym wykreśleniu zastawu rejestrowego na
wyżej wymienionych certyfikatach;
- Spółka złożyła wniosek o wykreślenie z ewidencji certyfikatów inwestycyjnych Debito NSFIZ
wzmianki o ustanowionych na ww. aktywach Spółki zastawach rejestrowych. Spółka aktualnie
oczekuje na rozpatrzenie złożonych wniosków.
W dniu 19 listopada 2019 r. Zarząd Spółki Dominującej uzyskał informację od Towarzystwa Funduszy
Inwestycyjnych BDM S.A. o przejęciu zarządzania nad funduszami:
o  Debito Niestandaryzowanym Sekurytyzacyjnym Funduszem Inwestycyjnym Zamkniętym z
dniem 15 listopada 2019 roku;
o  Centauris 2 Niestandaryzowanym Sekurytyzacyjnym Funduszem Inwestycyjnym Zamkniętym,
Centauris 3 Niestandaryzowanym Sekurytyzacyjnym Funduszem Inwestycyjnym Zamkniętym,
Centauris Windykacji Niestandaryzowanym Sekurytyzacyjnym Funduszem Inwestycyjnym
Zamkniętym, Getback Windykacji Platinum  Niestandaryzowanym  Sekurytyzacyjnym
Funduszem Inwestycyjnym Zamkniętym, GetPro Niestandaryzowanym Sekurytyzacyjnym
Funduszem Inwestycyjnym Zamkniętym, Universe 3 Niestandaryzowanym Sekurytyzacyjnym
Funduszem Inwestycyjnym Zamkniętym - z dniem 18 listopada 2019 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text>W aniu 19 listopada 2019 r. Przemystaw Dąbrowski złożył rezygnację z dalszego pełnienia tunkcj
Wiceprezesa i Członka Zarządu Spółki Dominującej z dniem 20 listopada 2019 r. Pan Przemysław
Dąbrowski nie wskazał przyczyn rezygnacji.
W dniu 4 grudnia 2019 r. zostało zawarte pomiędzy Spółką Dominująca, Universe 3 NSFIZ
obligatariuszami Porozumienie rozliczające należności obligatariuszy serii HAC związane
ustanowionym zabezpieczeniem na portfelu wierzytelności należącym do Universe 3 NSFIZ. N&lt;
podstawie zawartego Porozumienia doszło do przejęcia portfela wierzytelności Universe 3 NSFIZ prze:
obligatariuszy serii HAC na własność. Porozumienie przewidywało również konieczność złożenia pisn
procesowych w zawisłych, toczących się postępowania sądowych miedzy stronami, na podstawić
których strony wzajemnie cofnęły pozwy i zrzekły się roszczeń.
W dniu 5 grudnia 2019 roku Spółka Dominująca zawarła z Towarzystwem Funduszy Inwestycyjnyct
BDM S.A umowy zlecenia zarządzania:
o całością portfela inwestycyjnego obejmującego sekurytyzowane wierzytelności Centauris :
Niestandaryzowany Sekurytyzacyjny Fundusz Inwestycyjny Zamknięty,
o całością portfela inwestycyjnego obejmującego sekurytyzowane wierzytelności Debitt
Niestandaryzowany Sekurytyzacyjny Fundusz Inwestycyjny Zamknięty,
o całością portfela inwestycyjnego obejmującego sekurytyzowane wierzytelności Universe |:
Niestandaryzowany Sekurytyzacyjny Fundusz Inwestycyjny Zamknięty,
o całością portfela inwestycyjnego obejmującego sekurytyzowane wierzytelności GetPrc
Niestandaryzowany Sekurytyzacyjny Fundusz Inwestycyjny Zamknięty,
o całością portfela inwestycyjnego obejmującego sekurytyzowane wierzytelności GetBacl
Windykacji Platinum Niestandaryzowany Sekurytyzacyjny Fundusz Inwestycyjny Zamknięty,
o częścią portfela inwestycyjnego obejmującego sekurytyzowane wierzytelności Centauris :
nikcctmuchencccownawccz ik znana Fhiaziccina kociazadaasotacc Tioccatknodacki A
Na mocy wskazanych wyżej umów Spółka odpłatnie zarządza całością portfela inwestycyjnego
Funduszy lub, w przypadku Centauris 2 Niestandaryzowany Sekurytyzacyjny Fundusz Inwestycyjny
Zamknięty, częścią stanowiącą ok. 90% portfela inwestycyjnego Funduszu, w zakresie obejmującym
sekurytyzowane wierzytelności. Spółce przysługuje miesięczne wynagrodzenie za świadczenie usług
określonych wskazanymi wyżej umowami, w kwocie stanowiącej określony procent wartości
środków pieniężnych uzyskanych z generowanych odzysków. Umowy zostały zawarte na warunkach
Zamknięty, częścią stanowiącą ok. 90% portfela inwestycyjnego Funduszu, w zakresie obejmującym
sekurytyzowane wierzytelności. Spółce przysługuje miesięczne wynagrodzenie za świadczenie usług
określonych wskazanymi wyżej umowami, w kwocie stanowiącej określony procent wartości
środków pieniężnych uzyskanych z generowanych odzysków. Umowy zostały zawarte na warunkach
rynkowych na czas nieokreślony.
Z dniem 11 grudnia 2019 r. z Obligatariuszami serii BAA, BAB, BAC, BAD, BAE i BZ, tj. funduszami
inwestycyjnymi zarządzanymi przez Quercus TFI S.A. zawarta została Umowa Dotycząca Spłat
Zadłużenia z Obligacji z Przedmiotów Zastawów Rejestrowych, zmieniona aneksem z dnia 17 lutego
2020 r. Umowa przewiduje spłatę zobowiązań Spółki w części nieukładowej ze środków pochodzących
bezpośrednio z umorzenia lub do wysokości wartości certyfikatów inwestycyjnych stanowiących
zabezpieczenie danej serii Obligacji. Po dokonanej na podstawie ww. Umowy spłacie każdej z serii
Obligacji złożone zostaną wnioski o wykreślenie zastawów rejestrowych ustanowionych na
certyfikatach inwestycyjnych stanowiących zabezpieczenie tej serii Obligacji. W pozostałym zakresie
wierzytelność wynikająca z ww. Obligacji zostanie spłacona przez Spółkę Dominującą w ramach rat
układowych zgodnie z przyjętym planem restrukturyzacyjnym. W związku z dotychczasową realizacją
ww. Umowy:
o  umorzonych zostało 20 certyfikatów inwestycyjnych serii 1 Universe 2 NSFIZ stanowiącyci
zabezpieczenie Obligacji serii BAC,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="36">
		<Text>58.
59.
60.
61.
62.
63.
64.
o złożono wniosek o wykreślenie zastawu rejestrowego z 40.909.091 certyfikatów inwestycyjnych
serii G Debito NSFIZ stanowiących zabezpieczenie Obligacji serii BAE.
W dniu 17 grudnia 2019 r. wydana została przez KNF decyzja, zgodnie z którą na Spółkę Dominującą
została nałożona kara pieniężna w wysokości 500.000 zł za naruszenia w zakresie sporządzania
śródrocznych raportów okresowych za 2017 r. oraz nieterminowe przekazanie 3 raportów okresowych
za 2017 r. il kwartał 2018 r. Spółka nie skorzystała z prawa do złożenia wniosku o ponowne rozpatrzenie
sprawy i zwróciła się do KNF o rozłożenie kwoty kary na raty. KNF poinformowała, że rozpatrzenie
wniosku Spółki nastąpi do dnia 31 lipca 2020 r.
W dniu 19 grudnia 2019 r. odbyło się Zwyczajne Walne Zgromadzenie w przedmiocie zatwierdzenia
sprawozdań finansowych Spółki Dominującej za rok obrotowy 2018. Zarząd GetBack S.A. przekazał
poprzez raport bieżący treść uchwał, które zostały podjęte przez Zwyczajne Walne Zgromadzenie wraz
z informacją, dotyczącą liczby akcji, z których oddano ważne głosy, oraz procentowy udział tychże akcji
w kapitale zakładowym, łączną liczbą ważnych głosów, w tym liczbą głosów &quot;za&quot;, &quot;przeciw&quot; i
&quot;wstrzymujących się&quot;. Podkreślenia wymaga, że na Zwyczajnym Walnym Zgromadzeniu Spółki została
podjęta uchwała nr 7 Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia GetBack S.A. z dnia 19 grudnia 2019 r. w
sprawie dalszego istnienia Spółki.
Podczas Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia Spółki Dominującej, w dniu 19 grudnia 2019 r. doszło
także do podjęcia uchwały powołującej w skład Rady Nadzorczej na okres wspólnej trzyletniej kadencji
Pana Pawła Pasternoka. W dniu 20 grudnia 2019 r. Zarząd Spółki podał do publicznej wiadomości listę
akcjonariuszy posiadających, co najmniej 5% liczby głosów na Zwyczajnym Walnym Zgromadzeniu
Spółki.
W dniu 23 grudnia 2019 r. Spółka Dominująca zawarła porozumienia z Lartiq TFI S.A. (dalej &quot;Lartiq&quot;),
na podstawie których strony w wyniku wzajemnie poczynionych ustępstw rozwiązały zaistniały
pomiędzy stronami spór związany z zawartą umową świadczenia usług obsługi portfeli inwestycyjnych
z dnia 9 sierpnia 2017 r. (dalej &quot;Umowa Ramowa&quot;), na podstawie, której Spółka wypłaciła na rzecz Lartiq
kwotę 49.200.000 PLN (&quot;Wynagrodzenie&quot;), gdzie w związku z Umową Ramową Lartiq wystąpił
przeciwko Spółce z powództwem do Sądu Okręgowego w Warszawie o ustalenie stosunku prawnego
z tytułu Umowy Ramowej, zaś Spółka wystąpiła z powództwem o zwrot Wynagrodzenia do Sądu
Okręgowego w Warszawie. W wyniku zawartych porozumień Lartiq przekazał na rzecz Grupy
Kapitałowej GetBack kwotę 40.000.000 PLN, gdzie kwota ta może ulec podwyższeniu o maksymalnie
2.000.000 PLN po spełnieniu warunków przywidzianych ww. porozumieniami. Wyczerpują one
wzajemne roszczenia pomiędzy Spółką a Lartiq z tytułu Umowy Ramowej. Ponadto na skutek dojścia
do skutku ww. porozumień Lartiq oraz Spółka zrzekły się wzajemnych roszczeń oraz zobowiązały się
do podjęcia czynności niezbędnych do skutecznego cofnięcia wszystkich pozwów w postępowaniach
sądowych, które strony wytoczyły przeciwko sobie.
W dnu 23 grudnia 2019 r. Spółka Dominująca zawarła wraz z Getin Noble Bank S.A., Universe 3 NSFIZ
oraz innymi podmiotami Umowę dotyczącą spłaty należności wynikających z zawartych pomiędzy
Getin Noble Bank S.A. a Universe 3 NSFIZ oraz Getin Noble Bank S.A. a innymi podmiotami Umów
przelewu wierzytelności. Na podstawie zawartej Umowy Getin Noble Bank S.A. złożył w zawisłych
między Stronami postępowania sądowych pisma procesowe, na podstawie których cofnął pozew i
zrzekł się roszczeń.
W dniu 4 lutego 2020 r. Spółka Dominująca otrzymała informacje o wniesieniu przez akcjonariusza
Spółki — osobę fizyczną - do Sądu Okręgowego w Warszawie powództwa przeciwko Spółce, o uchylenie
uchwał nr 19 oraz 20 Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia Spółki podjętych w dniu 19 grudnia 2019 r.
Pozew został skutecznie doręczony Spółce w dniu 22 czerwca 2020 r.
Na mocy decyzji z dnia 4 lutego 2020 r. (doręczonej w dniu 5 lutego 2020 r.) Komisja Nadzoru
Finansowego nałożyła na ALTUS Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych Spółka Akcyjna z siedzibą w
47
62.
63.
64.
z tytutu Umowy kamowej, zas &gt;półka wystąpiła z powództwem o zwrot Wynagrodzenia do &gt;ądu
Okręgowego w Warszawie. W wyniku zawartych porozumień Lartiq przekazał na rzecz Grupy
Kapitałowej GetBack kwotę 40.000.000 PLN, gdzie kwota ta może ulec podwyższeniu o maksymalnie
2.000.000 PLN po spełnieniu warunków przywidzianych ww. porozumieniami. Wyczerpują one
wzajemne roszczenia pomiędzy Spółką a Lartiq z tytułu Umowy Ramowej. Ponadto na skutek dojścia
do skutku ww. porozumień Lartiq oraz Spółka zrzekły się wzajemnych roszczeń oraz zobowiązały się
do podjęcia czynności niezbędnych do skutecznego cofnięcia wszystkich pozwów w postępowaniach
sądowych, które strony wytoczyły przeciwko sobie.
W dnu 23 grudnia 2019 r. Spółka Dominująca zawarła wraz z Getin Noble Bank S.A., Universe 3 NSFIZ
oraz innymi podmiotami Umowę dotyczącą spłaty należności wynikających z zawartych pomiędzy
Getin Noble Bank S.A. a Universe 3 NSFIZ oraz Getin Noble Bank S.A. a innymi podmiotami Umów
przelewu wierzytelności. Na podstawie zawartej Umowy Getin Noble Bank S.A. złożył w zawisłych
między Stronami postępowania sądowych pisma procesowe, na podstawie których cofnął pozew i
zrzekł się roszczeń.
W dniu 4 lutego 2020 r. Spółka Dominująca otrzymała informacje o wniesieniu przez akcjonariusza
Spółki — osobę fizyczną - do Sądu Okręgowego w Warszawie powództwa przeciwko Spółce, o uchylenie
uchwał nr 19 oraz 20 Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia Spółki podjętych w dniu 19 grudnia 2019 r.
Pozew został skutecznie doręczony Spółce w dniu 22 czerwca 2020 r.
Na mocy decyzji z dnia 4 lutego 2020 r. (doręczonej w dniu 5 lutego 2020 r.) Komisja Nadzoru
Finansowego nałożyła na ALTUS Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych Spółka Akcyjna z siedzibą w
</Text>
	</Page>
	<Page Number="37">
		<Text>Warszawie („Towarzystwo”) m.in. sankcję administracyjną w postaci cofnięcia Towarzystwu
zezwolenia na wykonywanie działalności przez towarzystwo funduszy inwestycyjnych (w tym w
odniesieniu do Funduszy będących Jednostkami Zależnymi i Jednostkami Stowarzyszonymi w
stosunku do Spółki), co stało się powodem wygaśnięcia zawartych pomiędzy Towarzystwem a Spółką
Dominującą umów zlecenia zarządzania sekurytyzowanymi wierzytelnościami funduszy zarządzanych
dotychczas przez Towarzystwo.
Z dniem 14 lutego 2020 r., w związku z zawartą przez Spółkę Dominującą z Ascot Finance Sp. z 0.0.
sp.k. w dniu 30 stycznia 2020 r. Umową Dotyczącą Spłaty Zadłużenia, zaspokojone zostały wszelkie
wierzytelności pozaukładowe Ascot Finance Sp. z o.o. sp.k. wynikające z Umowy pożyczki z dnia 31
stycznia 2018 r. oraz Umowy pożyczki z dnia 8 marca 2018 r. W związku z powyższym:
- w dniu 26 lutego 2020 r. zawarta została umowa cesji zwrotnej, na podstawie której wygasło
ustanowione na rzecz Ascot Finance Sp. z o.o. sp.k. zabezpieczenie w postaci warunkowej cesji
wierzytelności Spółki z tytułu udziału w zysku Kancelarii Prawnej GetBack Mariusz Brysik Sp.k. na
66.
67.
68.
wierzytelności Spółki z tytułu udziału w zysku Kancelarii Prawnej GetBack Mariusz Brysik Sp.k. na
rzecz Ascot Finance Sp. z o.o. sp.k.;
- złożone zostały wnioski dot. wykreślenia z ewidencji certyfikatów inwestycyjnych EGB
Wierzytelności 2 NSFIZ zastawów cywilnych ustanowionych na aktywach Spółki, tj. 8040
certyfikatów inwestycyjnych serii 008, 11386 certyfikatów inwestycyjnych serii o10 oraz 11386
certyfikatów inwestycyjnych serii 011 EGB Wierzytelności 2 NSFIZ. Spółka aktualnie oczekuje na
rozpatrzenie złożonych wniosków.
W dniu 26 lutego 2020 r. Spółka Dominująca powzięła informację o wydaniu w dniu 24 lutego 2020 r.
przez Sąd Rejonowy dla Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu w sprawie o sygn. akt VIII Gz 1/20, VIII
GRp 4/18 postanowienia o oddaleniu zażalenia wierzyciela na postanowienie z dnia 30 grudnia 2019 r.
o odrzuceniu zażalenia wierzyciela na postanowienie o zatwierdzeniu układu z dnia 6 czerwca 2019 r.
Postanowienie to nie podlega zaskarżeniu, stało się zatem prawomocne, skuteczne i wykonalne z
dniem 24 lutego 2020 roku. Powyższe oznacza, iż postanowienie Sądu Rejonowego dla Wrocławia-
Fabrycznej we Wrocławiu Wydział VIII Gospodarczy do spraw Upadłościowych i Restrukturyzacyjnych
z dnia 6 czerwca 2019 r. o zatwierdzeniu Układu uprawomocniło się.
W dniu 6 marca 2020 r. Spółka Dominująca („Zastawca”) zawarła z DJM Trust sp. z o.o. (Zastawnik”),
umowę zastawu rejestrowego na aktywach, tj. na zbiorze wszystkich rzeczy ruchomych i praw
majątkowych wchodzących w skład przedsiębiorstwa Zastawcy, którymi Zastawca może rozporządzać
w dacie zawarcia Umowy, będącym zbiorem rzeczy ruchomych i praw stanowiącym całość
gospodarczą, o którym mowa w art. 7 ust. 2 pkt 3 Ustawy o Zastawie Rejestrowym i Rejestrze
Zastawów. Zgodnie z Układem, Zastawca — w terminie 14 dni od uprawomocnienia się postanowienia
o zatwierdzeniu Układu — zobowiązany był do zawarcia umowy o ustanowienie zastawu rejestrowego
ze wskazanym w Układzie administratorem zastawu. Na podstawie Umowy w celu zabezpieczenia
objętych Układem wierzytelności pieniężnych Wierzycieli wobec Zastawcy, Zastawca ustanowił na
aktywach zastaw rejestrowy z najwyższym pierwszeństwem. W dniu 16 kwietnia 2020 r. zastaw
rejestrowy został wpisany do Rejestru Zastawów.
W dniu 9 marca 2020 r., w związku z uprawomocnieniem się postanowienia Sądu Rejonowego dla
Wrocławia-Fabrycznej we Wrocławiu Wydział VIII Gospodarczy do spraw Upadłościowych i
Restrukturyzacyjnych z dnia 6 czerwca 2019 r. o zatwierdzeniu Układu, zgodnie z jego warunkami,
Spółka dokonała płatności zobowiązań wobec wierzyciela niezabezpieczonego z Grupy 5 Układu.
W wykonaniu powyższego w dniu 9 marca 2020 r. Spółka Dominująca dokonała płatności w wysokości
sryę Bam 4. uła wawihi zzalawoksek składni aa raneo Fallaci (hkoszeturotnah Eaokaowynacie Kolno buł toaskosa co
W wykonaniu powyższego w dniu 9 marca 2020 r. Spółka Dominująca dokonała płatności w wysokości
400.849,44, zł z tytułu zaległych składek na rzecz Zakładu Ubezpieczeń Społecznych, który był jedynym
wierzycielem z Grupy 5 Układu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="38">
		<Text>.
W dniu 12 marca 2020 r. Spółka Dominująca wniosła do Sądu Okręgowego w Warszawie pozew
przeciwko Altus Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. z siedzibą w Warszawie (&quot;Altus&quot;) oraz:
2. ALTER Absolutnej Stopy Zwrotu Fundusz Inwestycyjny Zamknięty (dawniej: ALTUS
Absolutnej Stopy Zwrotu Fundusz Inwestycyjny Zamknięty), ALTER Subfundusz Absolutnej
Stopy Zwrotu Rynku Polskiego (dawniej: Altus Subfundusz Absolutnej Stopy Zwrotu Rynku
Polskiego), ALTER Subfundusz Absolutnej Stopy Zwrotu Rynków Zagranicznych (dawniej:
Altus Subfundusz Absolutnej Stopy Zwrotu Rynków Zagranicznych),
3. ALTER ABSOLUTNEJ STOPY ZWROTU Fundusz Inwestycyjny Zamknięty Rynku
Polskiego 2 (dawniej: ALTUS ABSOLUTNEJ STOPY ZWROTU Fundusz Inwestycyjny
Zamknięty Rynku Polskiego 2),
4. ALTER Absolutnej Stopy Zwrotu Fundusz Inwestycyjny Zamknięty Rynkóv
Zagranicznych 2 (dawniej: ALTUS Absolutnej Stopy Zwrotu Fundusz Inwestycyjn
Zamknięty Rynków Zagranicznych 2),
5. ALTER Fundusz Inwestycyjny Zamknięty Akcji Globalnych (dawniej: ALTUS Fundusz
Inwestycyjny Zamknięty Akcji Globalnych),
6. SS1 Fundusz Inwestycyjny Zamknięty (dawniej: ALTUS 15 Fundusz Inwestycyjny
Zamknięty),
7. ALTER 9 Fundusz Inwestycyjny Zamknięty (dawniej: ALTUS 9 Fundusz Inwestycyjny
Zamknięty),
9. ALTER Fundusz Inwestycyjny Zamknięty Aktywnej Alokacji Spółek Dywidendowych
(dawniej. ALTUS Fundusz Inwestycyjny Zamknięty Aktywnej Alokacji Spółek
Dywidendowych,
10. ALTUS Fundusz Inwestycyjny Otwarty Parasolowy, ALTUS Subfundusz Absolutnej
Stopy Zwrotu Nowej Europy w likwidacji, ALTUS Subfundusz Optymalnego Wzrostu w
likwidacji, ALTUS Subfundusz Absolutnej Stopy Zwrotu Rynku Polskiego w likwidacji,
11. SEJF Parasol Fundusz Inwestycyjny Otwarty (dawniej: SKOK Parasol Fundusz
Inwestycyjny Otwarty), Subfundusz SEJF Etyczny 2 (dawniej: Subfundusz SKOK Etyczny 2),
12. BNP Paribas PREMIUM Specjalistyczny Fundusz Inwestycyjny Otwarty (dawniej:
Raiffeisen Specjalistyczny Fundusz Inwestycyjny Otwarty Parasolowy), Subfundusz BNP
Paribas Aktywny (dawniej: Subfundusz Raiffeisen Aktywnego Inwestowania,
&quot;Fundusze&quot;
o zapłatę na rzecz Spółki solidarnie kwoty 134.640.000,00 zł wraz z odsetkami ustawowymi za opóźnienie
liczonymi osobno w stosunku do każdego z ww. pozwanych od dnia doręczenia pozwu do dnia zapłaty,
ewentualnie o zasądzenie od poszczególnych pozwanych kwot odpowiadających równowartości ceny za akcje
EGB Investments S.A. zapłaconej przez Spółkę na rzecz każdego z Funduszy w łącznej kwocie 207.565.472,00
zł wraz z odsetkami ustawowymi za opóźnienie liczonymi osobno w stosunku do każdego z Funduszy od dnia
doręczenia pozwu do dnia zapłaty.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="39">
		<Text>Złożenie pozwu związane jest z zapłatą przez Spółkę rażąco zawyżonej ceny 207.565.472,00 zł za akcje EGB
Investments S.A. Altus oraz Fundusze, w imieniu i na rzecz których działał Altus, zawarły ze Spółką Umowę
Zobowiązującą Sprzedaży Akcji i Umowę Sprzedaży Akcji (&quot;Transakcja&quot;) oraz przyjęli wynagrodzenie oc
Spółki w sytuacji, gdy:
półki w sytuacji, gdy:
i. przed sprzedażą akcji EGB doszło do niedopuszczalnej manipulacji kursem akcji EGB, co
doprowadziło do rażącego zawyżenia wartości Transakcji i wyrządzenia Spółce szkody w
wysokości co najmniej 134.640.000 złotych;
ii. wynagrodzenie w wysokości 207.565.472,00 zł nie odzwierciedlało wartości Akcji EGB z uwagi na
uwzględnienie w cenie za Akcje EGB wartości komponentu w postaci Umowy Ramowej, której
Altus nie wykonał.
0. _ Z dniem 3 kwietnia 2020 r. dokonana została spłata wierzytelności wynikającej z Obligacji serii MR w
związku z czym złożony został wniosek o wykreślenie zastawu rejestrowego ustanowionego na
aktywach Spółki Dominującej tj. na certyfikatach inwestycyjnych Debito NSFIZ:
o 98000 ooo certyfikatach inwestycyjnych serii L,
o 20000 ooo certyfikatach inwestycyjnych serii N,
o
14 285 715 certyfikatach inwestycyjnych serii R,
o 25000 ooo certyfikatach inwestycyjnych serii V,
98 o0o ooo certyfikatach inwestycyjnych serii L,
20 000 ooo certyfikatach inwestycyjnych serii N,
14 285 715 certyfikatach inwestycyjnych serii R,
25 000 ooo certyfikatach inwestycyjnych serii V,
71.
72.
73:
FERWANENWNCTE TRZYWEKE NEEE T ZSERENI AMY AM. SIT WEKAOWAĄ PK
W dniu 7 kwietnia 2020 r. Spółka Dominująca poinformowała, iż w wykonaniu Układu planuje dokonać
przyspieszonej wypłaty 3, 4 i części 5 raty układowej z tytułu wierzytelności z obligacji wyemitowanych
przez Spółkę, które przysługują obligatariuszom będącym wierzycielami Spółki zaliczonymi do Grupy
1 w rozumieniu Układu. Wobec powyższego Spółka wskazała na konieczność zwrócenia się przez ww.
Obligatariuszy do podmiotów prowadzących ewidencję danej serii Obligacji celem dokonania
aktualizacji swoich danych niezbędnych do dokonania ww. płatności. Dodatkowo Spółka
poinformowała Obligatariuszy, którym przysługują prawa z Obligacji mających formę dokumentu, aby
w terminie do dnia 30 kwietnia 2020 r. (włącznie) złożyli dokumenty tych Obligacji do depozytu Spółki
i nie odbierali ich co najmniej do daty otrzymania Świadczenia. Aktualnie Spółka prowadzi
korespondencję z Obligatariuszami w ww. zakresie dokonując aktualizacji danych w prowadzonej
przez siebie ewidencji Obligacji, a także nadzoruje proces składania dokumentów Obligacji do
depozytu Spółki.
Na dzień 8 kwietnia 2020 r. zostało zwołane Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie z porządkiem obrad
obejmującym wyrażenie zgody następczej na zawartą przez Spółkę Dominującą umowę zastawu
rejestrowego na aktywach, o której mowa w pkt 100 powyżej. W dniu 18 marca 2020 r., na skutek
wniosku akcjonariusza reprezentującego co najmniej jedną dwudziestą kapitału zakładowego, tj.
DNLD Holdings S.a.r.|. z siedzibą w Luksemburgu porządek obrad Zgromadzenia został rozszerzony o
punkty porządku obrad dotyczące podjęcia uchwały w sprawie ustalenia zasad wynagrodzenia
Członków Rady Nadzorczej Spółki oraz podjęcia uchwały w sprawie zmian w Radzie Nadzorczej. W
czasie obrad Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia podjęto uchwały w sprawie wyrażenia zgody
następczej na ustanowienie zastawu rejestrowego na aktywach Spółki oraz zmiany zasad
wynagradzania członków Rady Nadzorczej Spółki.
W dniu 9 kwietnia 2020 roku Pan Radosław Barczyński złożył oświadczenie o rezygnacji z pełnienia
funkcji Przewodniczącego i Członka Rady Nadzorczej Getback S.A. Tego samego dnia, Pan Radosław
Barczyński został powołany na okres trzech miesięcy w skład Zarządu Spółki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="40">
		<Text>74.
75-
76.
Złe
W dniu 9 kwietnia 2020 roku Spółka Dominująca powzięła informację o przejęciu przez Towarzystwo
Funduszy Inwestycyjnych BDM S.A. z siedzibą w Bielsku Białej, zarządzania EGB Wierzytelności 2
Niestandaryzowanym Sekurytyzacyjnym Funduszem Inwestycyjnym Zamkniętym z dniem 9 kwietnia
2020 roku
W dniu 30 kwietnia 2020 roku Spółka Dominująca powzięła informację o przejęciu przez Towarzystwo
Funduszy Inwestycyjnych BDM S.A. z siedzibą w Bielsku Białej, zarządzania Universe
Niestandaryzowanym Sekurytyzacyjnym Funduszem Inwestycyjnym Zamkniętym oraz Universe 2
Niestandaryzowanym Sekurytyzacyjnym Funduszem Inwestycyjnym Zamkniętym z dniem 9 kwietnia
2020 roku.
Prowadzone są negocjacje celem zawarcia przez Spółkę Dominującą, dłużnika rzeczowego tj. Universe
3 NSFIZ oraz Obligatariuszy serii VB umowy spłaty wierzytelności z części odzysków generowanych z
portfeli wierzytelności Universe 3 NSFIZ stanowiących zabezpieczenie Obligacji serii VB. W pozostałym
zakresie wierzytelność wynikająca z ww. Obligacji zostanie spłacona przez Spółkę w ramach rat
układowych zgodnie z przyjętym planem restrukturyzacyjnym.
W dniu 18 czerwca 2020 roku Spółka Dominująca zawarła z Towarzystwem Funduszy Inwestycyjnych
BDM S.A umowy zlecenia zarządzania:
a. całością portfela inwestycyjnego obejmującego sekurytyzowane wierzytelności Universe
Niestandaryzowany Sekurytyzacyjny Fundusz Inwestycyjny Zamknięty,
b. całością portfela inwestycyjnego obejmującego sekurytyzowane wierzytelności Universe 2
Niestandaryzowany Sekurytyzacyjny Fundusz Inwestycyjny Zamknięty,
c. całością portfela inwestycyjnego obejmującego sekurytyzowane wierzytelności EGB
Wierzytelności 2 Niestandaryzowany Sekurytvzacyjny Fundusz Inwestycvinvy Zamkniety.
Na mocy wskazanych wyżej umów Spółka odpłatnie zarządza całością portfela inwestycyjnego
funduszy w zakresie obejmującym sekurytyzowane wierzytelności. Spółce przysługuje miesięczne
wynagrodzenie za świadczenie usług określonych wskazanymi wyżej umowami, w kwocie stanowiącej
określony procent wartości środków pieniężnych uzyskanych z generowanych odzysków. Umowy
zostały zawarte na warunkach rynkowych na czas nieokreślony.
funduszy w zakresie obejmującym sekurytyzowane wierzytelności. Spółce przysługuje miesięczne
wynagrodzenie za świadczenie usług określonych wskazanymi wyżej umowami, w kwocie stanowiącej
. Wdhniu 2 lipca 2020 roku Spółka Dominująca zawarła porozumienie regulujące wzajemne roszczenia
ze spółkami z Grupy Kapitałowej: Bakura Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością S.K.A. oraz
Kancelaria Prawna Getback Mariusz Brysik sp.k. Na mocy porozumienia, w związku z obniżeniem
wysokości wkładu kapitałowego Spółki Dominującej w Kancelarii Prawnej Mariusz Brysik sp.k., tj.
tytułem zwrotu części wniesionego przez nią do tej spółki wkładu oraz wypłaty przypadających na
rzecz Spółki udziałów kapitałowych w majątku Kancelarii Prawnej Getback Mariusz Brysik sp.k.
Spółka Dominująca otrzymała przekaz wierzytelności wobec funduszy własnych oraz zewnętrznych
w łącznej wysokości 4.306.583,54 złotych oraz przelew wierzytelności wobec funduszy własnych oraz
zewnętrznych, których łączna wartość wierzytelności głównych wynosi 179.212.158,65 złotych.
Następnie Spółka Dominująca sprzedała pozostały ogół praw i obowiązków komandytariusza w
Kancelarii Prawnej Getback Mariusz Brysik sp.k. na rzecz podmiotu trzeciego MM INV sp. z 0.0. z/s
we Wrocławiu.
Na skutek wejścia w życie porozumienia i podjętych na zgromadzeniu wspólników Kancelarii
Prawnej Getback Mariusz Brysik sp.k. uchwał, przestała być ona jednostką zależną Grupy. W wyniku
realizacji porozumienia Spółka pozyska aktywa pomagające w wykonaniu jego zobowiązań
wynikających z układu z wierzycielami.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="41">
		<Text>79. Wdniu3 lipca 2020 r. Rada Nadzorcza Spółki Dominującej Getback S.A. podjęła uchwałę o powołaniu
z dniem 9 lipca 2020 Pana Radosława Barczyńskiego w skład Zarządu Spółki na okres do dnia 31
grudnia 2020 r.
Grupa w okresie od stycznia 2018 r. do kwietnia 2018r. udzieliła pożyczek w kwocie 2 070 tys. PLN podmioton
gospodarczym oraz klientom indywidualnym.
Wg stanu na 31.12.2018 r. Grupa GetBack S.A. posiadała zobowiązania warunkowe z tytułu:
 
opłat za ponadnormatywne uszkodzenia pojazdu w kwotach brutto.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="42">
		<Text>Gwarancje — transakcje podlegające wyłączeniu:
 
kwocie 87 mln PLN. Na dzień bilansowy część zobowiązań z tytułu emisji została spłacona, wartość poręczonych
zobowiązań na 31 grudnia 2018 roku to 76 234 tys. PLN. Na dzień sporządzenia niniejszego sprawozdania finansowego
poręczenie wygasło.
Kiełki Alu rłziayć omnezacdzania miożalesara amrannnozdania Firarmaawaaoia Macnarzania arm zakre
</Text>
	</Page>
	<Page Number="43">
		<Text>Potencjalne zobowiązania warunkowe wynikające z umów zlecenia zarządzania portfelem
inwestycyjnym obejmującym wierzytelności funduszy inwestycyjnych zamkniętych zawarte przez
Getback S.A. z towarzystwami funduszy inwestycyjnych
Jednostka Dominujaca Getback S.A. zawarła z towarzystwami funduszy inwestycyjnych umowy zlecenia
zarządzania przez Spółkę portfelami inwestycyjnymi obejmującymi sekurytyzowane wierzytelności danego
funduszu inwestycyjnego zamkniętego.
W części umów zawartych przez Spółkę przewidziano, że w przypadku poniesienia przez towarzystwo
funduszy inwestycyjnych szkody wskutek działania lub zaniechania Spółki sprzecznego z prawem, statutem
danego funduszu lub postanowieniami tej umowy, towarzystwo funduszy inwestycyjnych może żądać zapłaty
kary umownej w wysokości określonej w danej umowie.
W niektórych umowach zawartych przez Spółkę przewidziano sankcje pieniężne również w przypadku, gdy
Spółka uchybi obowiązkowi współdziałania z innymi podmiotami obsługującymi dany fundusz lub przekazania
w odpowiednim terminie dokumentacji związanej z zarządzaniem portfelem po rozwiązaniu umowy. Ponadto
Spółka jest zobowiązana zwrócić towarzystwu funduszy inwestycyjnych wartość kar finansowych nałożonych
na to towarzystwo przez właściwe organy administracji, w szczególności KNF, na warunkach przewidzianych
umowami.
We wszystkich umowach określono przypadki rażącego naruszenia umów, w których wypowiedzenie może
nastąpić ze skutkiem natychmiastowym (np. utrata przez Spółkę zezwolenia na zarządzanie
sekurytyzowanymi wierzytelnościami).
W szczególności, Komisja Nadzoru Finansowego wszczęła z urzędu postępowania administracyjne wobec
Altus Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych S.A., Noble Funds Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych S.A.,
SATURN Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych S.A. oraz Trigon Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych
S.A. (obecnie Lartiq TFI S.A.) (dalej: Towarzystwa) w przedmiocie nałożenia sankcji administracyjnej na
Towarzystwa, na podstawie art. 228 ust. 1c ustawy z dnia 27 maja 2004 r. o funduszach inwestycyjnych i
zarządzaniu alternatywnymi funduszami inwestycyjnymi (dalej: Ustawa), w związku z podejrzeniem
naruszenia art. 48 ust. 2a pkt 2 oraz art. 45a ust. 4a Ustawy, poprzez zarządzanie funduszami inwestycyjnymi
(dla których zarządzanie sekurytyzowanymi wierzytelnościami powierzono Spółce):
w przypadku Altus Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych S.A.: ALTUS Wierzytelności, Altus NSFIZ
Wierzytelności 2, Altus NSFIZ Wierzytelności 3, EGB Wierzytelności 2 NSFIZ, OMEGA Wierzytelności
NSFIZ, PROTEGAT 1 NSFIZ, Universe 2 NSFIZ i Universe NSFIZ;
w przypadku Noble Funds Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych S.A.: EasyDebt NSFIZ
w przypadku SATURN Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych S.A.: Centauris 3 NSFIZ, Debito
NSFIZ, GetBack Windykacji NSFIZ, GetBack Windykacji Platinum NSFIZ, GetPro NSFIZ i Universe 3
NSFIZ;
w przypadku Trigon Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych S.A. (obecnie Lartiq TFI S.A.): Trigon
Profit XIV NSFIZ (obecnie Lartiq Profit XIV NS FIZ), Trigon Profit XV NSFIZ (obecnie Lartiq Profit XV
NS FIZ), Trigon Profit XVI NSFIZ (obecnie Lartiq Profit XVI NS FIZ), Trigon Profit XVIII NSFIZ (obecnie
Lartiq Profit XVIII NS FIZ), Trigon Profit XX NSFIZ (obecnie Lartiq Profit XX NS FIZ), Trigon Profit XXI
NSFIZ (obecnie Lartiq Profit XXI NS FIZ), Trigon Profit XXII NSFIZ (obecnie Lartiq Profit XXII NS FIZ),
Trigon Profit XXIII NSFIZ (obecnie Lartiq Profit XXIII NS FIZ) i Trigon Profit XXIV NSFIZ (obecnie Lartiq
Profit XXIV NS FIZ).
W ramach opisanego powyżej postępowania, wobec Saturn TFI S.A. Komisja Nadzoru Finansowego w dniu
20 sierpnia 2019 r. zastosowała sankcję administracyjną w postaci cofnięcia Towarzystwu zezwolenia na
wykonywanie działalności przez towarzystwo funduszy inwestycyjnych, nadając jej rygor natychmiastowej
wykonalności.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="44">
		<Text>W ramach opisanego powyżej postępowania, wobec Trigon Towarzystwa Funduszy Inwestycyjnych S.A.
(obecnie Lartiq TFI S.A.) Komisja Nadzoru Finansowego w dniu 5 listopada 2019 r. zastosowała sankcję
administracyjną w postaci cofnięcia Towarzystwu zezwolenia na wykonywanie działalności przez
towarzystwo funduszy inwestycyjnych, nadając jej rygor natychmiastowej wykonalności. KNF dodatkowo
nałożył karę pieniężną w kwocie 5 mln PLN.
Zgodnie z art. 228 ust. 1c Ustawy, maksymalny wymiar kary pieniężnej jaka może zostać nałożona przez
Komisję na towarzystwo wynosi 5.000.000,00 zł. Komisja może ponadto ograniczyć zakres wykonywanej
działalności zarządzania alternatywnymi funduszami inwestycyjnymi, w zakresie strategii inwestycyjnych,
które mogą stosować alternatywne fundusze inwestycyjne, którymi zarządza lub może zarządzać
towarzystwo, albo cofnąć zezwolenie.
GetBack S.A. zawarła z Trigon Profit XIV NSFIZ (obecnie Lumen Profit 14 NS FIZ), Trigon Profit XV NSFIZ
(obecnie Lumen Profit 15 NS FIZ), Trigon Profit XVI NSFIZ (obecnie Lumen Profit 16 NS FIZ), Trigon Profit
XVIII NSFIZ (obecnie Lumen Profit 18 NS FIZ), Trigon Profit XX NSFIZ (obecnie Lumen Profit 20 NSFIZ), Trigon
Profit XXI NSFIZ (obecnie Lumen Profit 21 NS FIZ), Trigon Profit XXII NSFIZ (obecnie Lumen Profit 22 NS FIZ),
Trigon Profit XXIII NSFIZ (obecnie Lumen Profit 23 NS FIZ) i Trigon Profit XXIV NSFIZ (obecnie Lumen Profit
24 NS FIZ) umowy gwarancyjne. Umowy gwarancyjne przewidywały mechanizm przeprowadzenia przez
fundusze emisji gwarancyjnych w związku z brakiem osiągnięcia wymaganej wartości aktywów netto
funduszy na certyfikat inwestycyjny w danym okresie. Umowy przewidywały także, że w przypadku gdy
GetBack S.A. nie obejmie wymaganej ilości certyfikatów inwestycyjnych w ramach emisji gwarancyjnych,
będzie zobowiązana do zapłaty na rzecz odpowiedniego funduszu kary umownej i na zabezpieczenie tego
roszczenia zostały ustanowione zastawy rejestrowe na poszczególnych seriach certyfikatów inwestycyjnych.
GetBack S.A. obecnie jest stroną postępowań sądowych, w których wyżej wymienione fundusze inwestycyjne
dochodzą zapłaty z tytułu kar umownych według opisanej wyżej zasady, z czym GetBack S.A. całkowicie się
nie zgadza i kwestionuje w całej rozciągłości zasadność powództwa. W procesach sądowych GetBack S.A. stoi
na stanowisku, że każda wynikająca z umów gwarancyjnych wierzytelność ww. funduszy inwestycyjnych o
skuteczne objęcie certyfikatów inwestycyjnych w ramach emisji gwarancyjnych są objęte Układem, zaś
roszczenie z tytułu zapłaty kar umownych nigdy nie powstało, stąd jest całkowicie bezzasadne, a dodatkowo
, że postanowienia umowne dotyczące zastrzeżenia kar umownych są dotknięte sankcją nieważności.
, że postanowienia umowne dotyczące zastrzeżenia kar umownych są dotknięte sankcją nieważności.
W dniu 4 kwietnia 2018 r. Spółka Dominująca poinformowała o powzięciu informacji o zawarciu w dniu :
kwietnia 2018 r. umowy pożyczki pomiędzy DNLD S.a.r.l. („Pożyczkodawca”), a Spółką, na mocy które
Pożyczkodawca udzielił Spółce pożyczki w kwocie 50.000.000,00 PLN, z zastrzeżeniem, że na wniosek Spółk
złożony przed końcem kwietnia 2018 roku, zaakceptowany przez Pożyczkodawcę, kwota pożyczki może
wzrosnąć do nie więcej niż 85.000.000,00 PLN. Pożyczka została wypłacona na podstawie złożonego przez
Spółkę wniosku o uruchomienie w nie więcej niż czterech transzach do końca kwietnia 2018 roku. Pożyczka
udzielona została w złotych polskich, jednak wypłacona mogła być także w euro, przy czym wówczas wypłata
miała nastąpić wg średniego kursu NBP z dnia uznania rachunku bankowego Spółki. Umowa pożyczk
</Text>
	</Page>
	<Page Number="45">
		<Text>przewidywała, że w przypadku rozpoczęcia, po dacie zawarcia umowy pożyczki, przez Spółki oferty prywatn
akcji serii F, wyemitowanych na podstawie uchwały nr 6 NWZ Spółki z dnia 28 marca 2018 rok
Pożyczkodawcy przysługiwać będzie prawo do żądania wcześniejszej spłaty pożyczki, w części obejmując
kwotę uczestnictwa Pożyczkodawcy w podwyższeniu kapitału zakładowego, na zasadach wynikających
przywołanej powyżej uchwały. W przypadku zaoferowania Pożyczkodawcy akcji serii F przez Spółkę, Spółk
zobowiązała się dokonać przydziału tych akcji Pożyczkobiorcy w ilości wynikającej z zapisów Pożyczkobiorc
po cenie ustalonej w procesie budowania książki popytu, chyba że wystąpi nadwyżka popytu na akcje serii
wówczas Spółka oraz Pożyczkodawca uzgodnią na piśmie ilość akcji przydzielanych Pożyczkodawcy i ty!
samym zakres rozliczenia wierzytelności z tytułu pożyczki. W przypadku uzgodnienia między Stronami, :
akcje serii F zostaną objęte przez Pożyczkodawcę oraz pokryte z wpłynięcia środków pochodzących ze zbyc
części akcji Spółki posiadanych obecnie przez Pożyczkodawcę, przysługiwać mu będzie uprawnienie c
żądania wcześniejszej proporcjonalnej spłaty pożyczki. Ponadto Pożyczkodawcy będzie przysługiwa
uprawnienie do żądania wcześniejszej spłaty pożyczki w części, w której Pożyczkodawca będzie uczestniczy
w dalszych podwyższeniach kapitału zakładowego (w przypadku podjęcia stosownych uchwał przez Walr
Zgromadzenie Spółki). Pożyczkodawca będzie uprawniony do żądania od GetBack wcześniejszej spła!
pożyczki (w całości lub w części) po upływie dwóch lat od dnia zawarcia umowy pożyczki. Niezależnie c
powyższego Spółce przysługuje uprawnienie do dokonania wcześniejszej spłaty pożyczki. W przypadł
nieskorzystania przez Strony z opisanych powyżej uprawnień, spłata pożyczki wraz z należnymi odsetkar
nastąpić ma w dniu przypadającym trzy lata od dnia zawarcia umowy. Za zgodą Pożyczkodawcy pożyczi
może zostać podporządkowana wierzytelnościom osób trzecich przysługującym wobec Spółki. Pozosta
warunki umowy nie odbiegają od standardów rynkowych stosowanych w umowach tego typu.
przewidywała, że w przypadku rozpoczęcia, po dacie zawarcia umowy pożyczki, przez Spółki oferty prywatnej
akcje serii F zostaną objęte przez Pożyczkodawcę oraz pokryte z wpłynięcia środków pochodzących ze zbycia
W dniu 28 kwietnia 2018 r. Spółka Dominująca poinformowała o powzięciu informacji o zawarciu w dniu 2;
kwietnia 2018 r. umowy pożyczki („Umowa”) pomiędzy DNLD Holding S.a.r.l. („Pożyczkodawca”), a Spółką,
na mocy której Pożyczkodawca udzielił Spółce pożyczki w kwocie 23.700.000,00 EUR (dwadzieścia trzy
miliony siedemset tysięcy euro), z zastrzeżeniem, że na podstawie swobodnej decyzji Pożyczkodawcy, kwote
pożyczki może wzrosnąć do nie więcej niż 25.000.000,00 EUR (dwudziestu pięciu milionów euro)
Udostępniona kwota pożyczki może być pomniejszona o kwoty innego finansowania (zarówno dłużnego jak
polegającego na nabyciu aktywów) udzielonego Spółce przez Pożyczkodawcę, wskazane w Umowie
podmioty z nim powiązane (w tym m.in. fundusze zarządzane przez Abris Capital Partners Ltd) lub inne
podmioty wskazane przez Pożyczkodawcę. Umowa przewidywała, że pożyczka zostanie wypłacona ne
podstawie złożonego przez Spółkę wniosku o uruchomienie w nie więcej niż czterech transzach. Wniosek c
uruchomienie powinien zawierać m.in. oświadczenie Spółki, że: (i) nie występuje przypadek naruszenia (c
czym poniżej), (ii) zapewnienie, że oświadczenia i zapewnienia złożone przez Spółkę przy zawarciu umowy sę
prawdziwe (w tym w zakresie kondycji finansowej Spółkę), (iii) listę płatności, które mają być zrealizowane z
kwoty wypłaconej w ramach danej transzy. Wniosek o uruchomienie pożyczki może być złożony od dniz
spełnienia się warunku zawieszającego w postaci przekazania przez Pożyczkodawcę pisma potwierdzającegc
pozytywny wynik badania due diligence Spółki do dnia złożenia przez Pożyczkodawcę oświadczenia c
anulowaniu pożyczki albo 31 lipca 2018 (którekolwiek zdarzenie wystąpi wcześniej), chyba że Pożyczkodawce
zgodzi się na inny termin. Zabezpieczeniem pożyczki będzie zastaw zwykły i rejestrowy na certyfikatact
inwestycyjnych zamkniętych funduszy inwestycyjnych, których właścicielem jest Spółka oraz zastaw
rejestrowy na portfelach wierzytelności sekurytyzowanych, których właścicielem są zamknięte fundusze
inwestycyjne. Zawarcie umów zabezpieczeń i złożenie odpowiednich wniosków winno być dokonane w
kolejnym dniu roboczym po zawarciu Umowy. Ponadto Spółka, w terminie 5 dni roboczych od daty zawarcie
Umowy, winien złożyć i wydać Pożyczkodawcy dobrowolne oświadczenie o poddaniu się egzekucji w trybie
przepisu art. 777 k.p.c. Forma i treść przedmiotowych dokumentów będzie podlegała zatwierdzeniu prze:
Pożyczkodawcę. Umowa przewidywała, że w przypadku rozpoczęcia, po dacie zawarcia Umowy, przez Spółkę
oferty prywatnej akcji serii F, wyemitowanych na podstawie uchwały nr 6 Nadzwyczajnego Walnegc
Zgromadzenia Spółki z dnia 28 marca 2018 r., Pożyczkodawcy przysługiwać będzie prawo do żądanie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="46">
		<Text>wcześniejszej splaty pożyczki, w części obejmującej kwotę uczestnictwa Pożyczkodawcy w podwyższeniu
kapitału zakładowego, na zasadach wynikających z przywołanej powyżej uchwały. W przypadku zaoferowania
Pożyczkodawcy akcji serii F przez Spółkę, Spółka zobowiązuje się dokonać przydziału tych akcji
Pożyczkobiorcy w ilości wynikającej z zapisów Pożyczkodawcy, po cenie ustalonej w procesie budowania
książki popytu, chyba że wystąpi nadwyżka popytu na akcje serii F, wówczas Spółka oraz Pożyczkodawca
uzgodnią na piśmie ilość akcji przydzielanych Pożyczkodawcy i tym samym zakres wcześniejszej spłaty
pożyczki. W przypadku uzgodnienia między Stronami, że akcje serii F zostaną objęte przez Pożyczkodawcę
oraz pokryte z wpłynięcia środków pochodzących ze zbycia części akcji Spółki posiadanych obecnie przez
Pożyczkodawcę, przysługiwać mu będzie uprawnienie do żądania wcześniejszej proporcjonalnej spłaty
pożyczki. Ponadto Pożyczkodawcy będzie przysługiwało uprawnienie do żądania wcześniejszej spłaty
pożyczki w części, w której Pożyczkodawca będzie uczestniczyć w dalszych podwyższeniach kapitału
zakładowego (zarówno w przypadku już podjętych uchwał, jak i w przypadku podjęcia stosownych uchwał
przez Walne Zgromadzenie Spółki). Spółce przysługuje uprawnienie do dokonania wcześniejszej spłaty
pożyczki. W przypadku nieskorzystania przez Spółkę z opisanych powyżej uprawnień, spłata pożyczki wraz z
należnymi odsetkami nastąpić ma w dniu przypadającym dwa lata od dnia zawarcia Umowy. Pozostałe
warunki Umowy nie odbiegają od standardów rynkowych stosowanych w umowach tego typu, przy czym
Ni ma dooiaci ia a aa pa O AJ: a ooo onek Hina 0 | Boa anni
brak zapłaty wymagalnych kwot wynikających z Umowy, który nie zostanie usunięty
w terminie 2 dni roboczych albo naruszenie innych postanowień Umowy przez Spółkę,
którekolwiek z oświadczeń lub zapewnień Spółki złożonych w związku z Umową stanie się lub
okaże się nieprawdziwe lub wprowadzające w błąd,
wystąpi przypadek tzw. cross default, tj. w przypadku, gdy zadłużenie finansowe podmiotu
konsolidowanego przez Spółkę (w tym zamkniętych funduszy inwestycyjnych) nie zostanie
spłacone w terminie (albo pierwotnie ustalonym terminie do usunięcia opóźnienia) lub takie
zadłużenie finansowe stanie się wcześniej wymagalne na skutek przypadku naruszenia, o ile
łączna kwota takiego zadłużenia jest większa niż 70.000.000,00 PLN,
Spółka stanie się niewypłacalna lub wszczęte zostanie postępowanie upadłościowe lub
egzekucyjne wobec aktywów Spółki lub wszczęte zostanie inne podobne postępowanie,
zostaną podjęte działania korporacyjne zmierzające do rozwiązania lub likwidacji Spółki,
wystąpią zajęcia, sekwestracje, egzekucje, wywłaszczenie lub inne podobne zdarzenia, których
łączna wartość przekroczy 50.000.000,00 PLN i nie zostanie oddalone w terminie
30 dni,
wykonywanie przez Spółkę zobowiązań z Umowy lub z umów stanowiących jej zabezpieczenie
stanie się prawnie nie skuteczne albo dokumenty te (w tym oświadczenie
o poddaniu się egzekucji) przestaną wiązać lub być wykonalne,
Spółka zawiesi lub zaprzestanie (albo zagrozi takim działaniem) wykonywania w całości lub
istotnej części swojej działalności,
audytor GetBack odmówi przeprowadzenia badania lub wyda negatywną opinię
o sprawozdania Spółki,
zostanie wszczęte lub zostanie doręczone pismo grożące uzasadnionym wszczęciem
postępowania sądowego, arbitrażowego, administracyjnego, karnego lub innego, w związku z
Umową lub transakcjami z niej wynikającymi albo przeciwko podmiotowi konsolidowanemu
przez Spółkę (w tym zamkniętym funduszom inwestycyjnym lub ich aktywom, które łącznie
przekroczy kwotę 50.000.000,00 PLN,
nieprzedstawienie przez Spółkę dowodów rejestracji zabezpieczeń z najwyższym
pierwszeństwem zaspokojenia, w terminie trzech miesięcy od daty zawarcia Umowy,
przypadek naruszenia nie występuje, jeżeli występuje możliwość jego usunięcia i usunięcie to
nastąpi w terminie 10 dni roboczych. W przypadku występowania przypadku naruszenia
</Text>
	</Page>
	<Page Number="47">
		<Text>Pożyczkodawca nie jest zobowiązany do wypłaty kwot z Umowy, a już wypłacone kwoty stają się
natychmiast wymagalne,
pożyczkodawca może swobodnie przenosić wierzytelności z pożyczki na rzecz osób trzecich oraz
przenosić zobowiązania z Umowy na rzecz Abris Capital Partners Ltd lub funduszy przez ten
podmiot zarządzanych oraz DNLD L.P lub każdy inny podmiot powiązany z Abris Capital
Partners Ltd lub jakimkolwiek funduszem zarządzany przez ten podmiot.
Umowa została poddana prawu polskiemu, przy czym wszelkie spory z nią związane będą
rozstrzygane przez miedzynarodowy sad arbitrażowy w Londynie według requł UNICITRAL.
W 2018 roku Jednostka Dominująca dokonała emisji obligacji. Wpływ środków pieniężnych z emisji obligacji
przez Grupę w 2018 i 2017 roku przedstawia poniższa tabela:
W sprawozdaniu sporządzonym za 2017 rok zobowiązania finansowe były wyceniane w zamortyzowanym
koszcie. W sprawozdaniu finansowym sporządzonym za 2018 rok, zobowiązania finansowe zostały wycenione
w kwocie wymaganej zapłaty tj. w wartości nominalnej powiększonej o odsetki naliczone na dzień 31 grudnia
2018 roku wg stawki właściwej dla odsetek ustawowych w przypadku gdy w warunki emisji nie stanowiły
inaczej lub w wartości wynikającej z warunków emisji w przypadku gdy określały inną wysokość odsetek za
zwłokę.
Kowenanty na koniec 2017 roku oraz na koniec okresu sprawozdawczego zakończonego w dniu
31 grudnia 2018 r. nie były spełnione. Niespełnienie przez Jednostkę Dominującą jako Emitenta kowenantów
finansowych oraz innych zastrzeżonych w Warunkach Emisji Obligacji skutkuje po stronie Obligatariusza
możliwością złożenia przedterminowego żądania wykupu obligacji. Dodatkowo Grupa emitowała obligacje z
zastrzeżoną możliwością wykupu obligacji na żądanie w dowolnym momencie niezależnie od wystąpienia
przypadków naruszenia Warunków Emisji Obligacji. Na mocy art. 259 oraz art. 252 ustawy z dnia 15 maja 2015
r. Prawo Restrukturyzacyjne żądania przedterminowego wykupu stały się bezskuteczne, a tytuły egzekucyjne
utraciły ważność.
31 grudnia 2018 r. nie były spełnione. Niespełnienie przez Jednostkę Dominującą jako Emitenta kowenantów
możliwością złożenia przedterminowego żądania wykupu obligacji. Dodatkowo Grupa emitowała obligacje z
zastrzeżoną możliwością wykupu obligacji na żądanie w dowolnym momencie niezależnie od wystąpienia
Powyższe zagadnienia zostały omówione w pkt 1.9 niniejszego sprawozdania Zarządu — Charakterystyka
polityki i kierunków rozwoju Grupy.
</Text>
	</Page>
</document>
