<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Maroko — wzrost o 4.199 tys. zł — realizacja w 2014 r. wygranego przetargu na dostawę indukcyjnych
liczników energii elektrycznej,
Austria — wzrost o 9.176 tys. zł — realizacja w 2014 r. zamówień na dostawy indukcyjnych liczników energii
elektrycznej,
Etiopia — spadek o 15.914 tys. zł — ogłaszano przetargi na mniejszą liczbę wodomierzy niż w poprzednim
okresie,
Rosja — spadek tylko o 1.009 tys. zł - wyhamowanie dynamiki wzrostu na skutek kryzysu politycznego, braku
środków finansowych w systemie oraz oferowania niektórych wyrobów przez konkurencję rosyjską po
niższych cenach (w wyniku dewaluacji rubla). Spadek sprzedaży miał miejsce w linii aparatury tączeniowej.
Na poziom wyników finansowych 2014 r. w odniesieniu do 2013 r. wpływ miały następujące czynniki:
wzrost sprzedaży i rentowności w liniach opomiarowania wody i ciepła, opomiarowania gazu, aparatury
tączeniowej (w kraju);
rozpoczęcie od drugiego kwartału 2014 r. konsolidacji spółki Apator Elkomtech SA — zrealizowana wysoka
sprzedaż i marża;
spadek marży w linii opomiarowania energii elektrycznej przy znaczącym wzroście przychodów ze sprzedaży
na skutek spadku jednostkowych cen na liczniki komunalne;
znaczna poprawa r/r rentowności w linii opomiarowania gazu przy zbliżonym poziomie sprzedaży;
Spadek rentowności w linii ICT na skutek opóźnień w realizacji kontraktów długoterminowych oraz wzrostu
kosztów wytwarzania oprogramowania;
spadek rentowności w pozostałej działalności (linie: aparatury sterowniczej i aparatury górniczej), głównie na
na skutek spadku przychodów ze sprzedaży (opisane w punkcie 5.2.3);
wzrost udziału w zyskach jednostek objętych konsolidacją metodą praw własności o 2.755 tys. zł (wpływ
zysku spółki stowarzyszonej GWi w linii opomiarowania gazu);
wzrost wyniku na pozostałej działalności operacyjnej o 3.598 tys. zł (głównie sprzedaż nieruchomości przez
Pafal SA — linia opomiarowania energii elektrycznej).
W 2014 r. grupa Apator uzyskała następujące wyniki (rok 2013 ujmuje wpływ sprzedanej spółki Newind):
 
wszystkie kwoty wyrażone są w tysiącach złotych polskich (o ile nie wskazano inaczej)
</Text>
	</Page>
</document>
