<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Firma powstała z przekształcenia w styczniu 1991 roku przedsiębiorstwa państwowego,
Zakładów Celulozy i Papieru w Świeciu, w jednoosobową spółkę Skarbu Państwa.
W kwietniu 1997 roku 15% akcji spółki wprowadzono na warszawską giełdę. W sierpniu te-
goż roku sprzedano większościowy pakiet akcji inwestorowi strategicznemu, spółce Framon-
di NV, zarejestrowanej w Holandii. Zmianie uległa też nazwa Spółki na Frantschach
Świecie .
Grupa Frantschach należy w 100% do Mondi - jednego z liderów przemysłu papiernicze-
go i opakowań. Mondi jest częścią Anglo American Group ple, która jest światowym liderem
w przemyśle wydobywczym i surowców naturalnych. W listopadzie 2004, na skutek połącze-
nia Grupy Frantschach z Grupą Mondi Packaging Europe, powstała jedna zintegrowana gru-
pa, tj. Mondi Packaging, z jednolitą marką i logo. Na skutek tych przeobrażeń 20 stycznia
2005 r. zmianie ulega nazwa firmy z Frantschach Swiecie S.A. na Mondi Packaging Paper
Świecie S.A.”.
Zgodnie z założeniami strategii realizowanej przez Modni Packaging Paper Świecie, fir-
ma koncentruje swoją działalność na wytwarzaniu papierów do produkcji tektury falistej oraz
papieru workowego.
Spółka jest krajowym liderem w zakresie produkowanych asortymentów oraz znaczącym
producentem europejskim na rynku papieru do produkcji tektury falistej i papieru workowe-
O.
Po przebudowie maszyny nr 5 produkowany na tej maszynie kraftliner charakteryzuje się
bardzo dobrą jakością. Skutkuje to wzrostem pozycji firmy w tym sektorze rynku. Produkty
Spółki sprzedawane są w Polsce oraz na rynkach europejskich, głównie do następujących kra-
jów: Włochy, Niemcy, W. Brytania, Francja, Turcja oraz do krajów Beneluksu.
Po modernizacji maszyny nr 3 poprawiła się jej efektywność pracy oraz jakość produko-
wanego papieru. Produkcja niskogramaturowego testlinera o wysokich parametrach jako-
ściowych i wytrzymałościowych pozwoliła poprawić pozycję firmy na rynku.
W badanym okresie zaobserwowano następujące tendencje na rynkach głównych asorty-
RE)
mentów :
Papier Workowy:
REZ
«= Stagnacja na rynku europejskim
« Spadek średniej gramatury papierów workowyct
I Nazwa pochodzi od austriackiej grupy Frantschach AG, udziałowca Framondi NV.
2 Charakterystyka poszczególnych asortymentów znajduje się w punkcie 2.2.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text> 
—  Kraftliner:
« Zwiększony popyt na niskogramaturowy kraftliner
&quot; Zwiększone zapotrzebowanie w Azji, Rosji i krajach Ameryki Środkowej
—  Testliner i WB Fluting:
« Zwiększony popyt na niskogramaturowy testliner
« Ceny asortymentów w dużej mierze kształtowane są przez rynek niemiecki
— SC Fluting
«= Stabilny rynek w Europie
« Włochy, Hiszpania, Niemcy i Francja reprezentują 60% całkowitego zapotrz
na SCFL w Europie
Spółka realizuje działania zmierzające do najlepszego dostosowania swojej struktury asorty-
mentowej do wymagań rynku i zmieniających się oczekiwań klientów.
Obecnie produkty Spółki sprzedawane są pod własną nazwą z dodatkowym charakterystycz-
nym określeniem „Vistula:
CA CIŁCPŁECIHE „PF ŁSLMŁU 2.
papiery do produkcji tektury falistej (containerboard):
Vistula kraftliner (celulozowy papier na warstwy płaskie tektury falistej),
Vistula lite kraftliner (celulozowy papier na warstwy płaskie tektury falistej
o niskiej gramaturze),
Vistula liner (makulaturowy papier na warstwy płaskie tektury falistej),
Vistula SC fluting (papier na warstwy pofalowane tektury falistej z masy półche-
micznej).
Vistula WB fluting (makulaturowy papier na warstwy pofalowane tektury falistej),
Fluting Fresco (papier na warstwy pofalowane tektury falistej wytworzony
z masy półchemicznej, celulozy niebielonej oraz makulatury mocnej),
Vistula extra topliner (celulozowo-makulaturowy papier na warstwy płaskie tektury
falistej).
papiery workowe: Advantage kraft, Advantage semi extensible, Extensible sack paper
(celulozowe papiery do produkcji worków papierowych)
W poniższej tabeli przedstawiono zmiany udziału eksportu w ilości sprzedanych produk:
tów ogółem (w tonach) począwszy od roku 2001:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>PAPIERY DO PRODUKCJI TEKTURY FALISTEJ:
Pod koniec roku 2003 Spółka wyprodukowała próbną serię nowego asortymentu — Fluting
Fresco, przeznaczonego do opakowań na owoce. Kliencie ocenili nowy produkt pozytyw-
nie, stąd na początku bieżącego roku nastąpił rozwój produkcji. Sprzedaż asortymentu
Fluting Fresco w badanym okresie osiągnęła poziom 19,5 tys. ton.
Od II kwartału 2001 roku sprzedawany jest produkt, Vistula lite kraftliner, który dzięki
swoim wyjątkowo wysokim parametrom wytrzymałościowym i niskiej gramaturze oferuje
dodatkową korzyść producentom tektury falistej - więcej m” tektury z jednej tony papieru.
Wprowadzony, po modernizacji maszyny nr 3, nowy produkt, tj. Vistula extra topliner,
spowodował, iż nasza oferta handlowa powiększyła się o bardzo dobrej jakości celulozo-
wo-makulaturowy papier na warstwy płaskie tektury falistej.
Odbiorcami papierów do produkcji tektury falistej jest duża grupa producentów krajowych
i zagranicznych. W ramach grupy papierów do produkcji tektury falistej na rynki zagra-
niczne kierowane jest 80,4 % sprzedaży.
W eksporcie, Mondi Packaging Paper Świecie SA dostarcza papiery z dużym udziałem ce-
lulozy, wykorzystując na największych rynkach własne kanały dystrybucji (Włochy,
Niemcy, kraje Beneluksu, W. Brytania, Francja i Hiszpania). Koordynacja działań po-
szczególnych kanałów dystrybucyjnych została usprawniona poprzez utworzenie wspólnej
spółki o nazwie Mondi Sales Europe, z siedzibą w Wiedniu.
Na rynku krajowym dominują papiery z większym udziałem makulatury. Największym
krajowym konkurentem jest Intercell S.A. oraz zagraniczni producenci, głównie
z Niemiec i Austrii.
PAPIER WORKOWY:
</Text>
	</Page>
</document>
