<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
rosnące wymagania konsumentów w zakresie stopnia zaawansowania użytkowanych urządzeń końcowy
odzwierciedlające się w rosnącym popycie na bardziej nowoczesne i kosztowniejsze smartfony;
zmiany w zakresie cenników usług komórkowych z jednoczesnym podniesieniem pakietów transmisji dan
(strategia „więcej za więcej”), wynikające ze wzrostu popytu na transmisję danych w smartfonach oraz przyszł
inwestycji w standard 5G;
rozwój nowoczesnych stacjonarnych sieci szerokopasmowych, w szczególności światłowodowych (FTTH);
dynamiczny rozwój nielinearnych treści wideo, dostarczanych przez serwisy VOD i OTT, połączony ze wzros
wydatków na reklamę w Internecie;
systematyczny wzrost skłonności użytkowników do płacenia za treści wideo w Internecie, w tym przede wszyst
płatności za kontent w modelu subskrypcyjnym, co wiąże się m.in. z produkcją wysokiej jakości kontentu
wyłączność poszczególnych serwisów VOD;
wchodzenie na polski rynek wideo online kolejnych globalnych graczy działających w modelach VOD i OTT,
również inwestycje działających już obecnie na tym rynku podmiotów w dostosowanie oferowanych treści
gustów lokalnych widzów;
rosnące koszty produkcji treści telewizyjnych przekładające się na wzrost cen sprzedaży kontentu na ry
hurtowym;
wzrost sprzedaży smartTV - telewizorów z dostępem do Internetu;
zmiany technologiczne w zakresie technologii świadczenia usługi płatnej telewizji, wynikające między innyn
rosnących oczekiwań konsumentów dotyczących dostarczania kontentu w modelu nielinearnym;
dalsza fragmentaryzacja rynku telewizyjnego (rosnący udział kanałów tematycznych w oglądalności i przychod
z reklamy);
postępująca konsolidacja na rynku płatnej telewizji, w segmencie telewizji kablowej;
konsolidacja na rynku telekomunikacyjnym, przejawiająca się akwizycjami lokalnych operatorów przewodow
przez większe grupy telekomunikacyjne;
zmiany właścicielskie na rynku produkcji i nadawania kanałów telewizyjnych.
W dniu 18 grudnia 2019 roku Cyfrowy Polsat ogłosił zaproszenie do składania ofert sprzedaży akcji Asseco, którego
przedmiotem było nie więcej niż ok. 18,22 mln akcji o łącznej wartości nie większej niż ok. 1,18 mld zł, reprezentujących
21,95% kapitału zakładowego Asseco i uprawniających do wykonywania 21,95% ogólnej liczby głosów na walnym
zgromadzeniu. Proponowana cena zakupu akcji Asseco w ramach zaproszenia wynosiła 65,00 zł za jedną akcję.
W odpowiedzi na zaproszenie akcjonariusze Asseco złożyli oferty sprzedaży 18.178.386 akcji, reprezentujących 21,90%
kapitału zakładowego Asseco i uprawniających do wykonywania 21,90% ogólnej liczby głosów na walnym zgromadzeniu.
W wyniku rozliczenia zaproszenia, powyższe akcje zostały nabyte w dniu 30 grudnia 2019 roku, na mocy porozumienia
opisanego szerzej w punkcie 3.2. niniejszego Sprawozdania, przez Spółkę wraz z Reddev, przy czym Spółka nabyła
bezpośrednio 17.994.259 akcji Asseco reprezentujących 21,68% kapitału zakładowego i uprawniających do wykonywania
21,68% ogólnej liczby głosów na walnym zgromadzeniu, natomiast Reddev, podmiot kontrolowany przez Pana Zygmunta
Solorza, nabył 184.127 akcji Asseco reprezentujących 0,22% kapitału zakładowego i uprawniających do wykonywania 0,22%
ogólnej liczby głosów na walnym zgromadzeniu.
Uwzględniając 868.897 akcji Asseco znajdujących się w posiadaniu Spółki przed ogłoszeniem zaproszenia do składania
ofert sprzedaży akcji, na dzień zatwierdzenia niniejszego Sprawozdania Cyfrowy Polsat i Reddew posiadają łącznie
19.047.283 akcji Asseco, reprezentujących 22,95% kapitału zakładowego i uprawniających do wykonywania 22,95% ogólnej
liczby głosów na walnym zgromadzeniu.
Nabycie akcji Asseco zostało sfinansowane ze środków własnych oraz środków dostępnych w ramach zadłużeni
finansowego.
Więcej informacji odnoście transakcji nabycia pakietu akcji Asseco znajduje się w raportach bieżących Spółki nr 37/2019
z dnia 18 grudnia 2019 roku, nr 40/2019 z dnia 24 grudnia 2019 roku i nr 41/2019 z dnia 27 grudnia 2019 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Przejęcie pakietu akcji w Asseco jest w pełni zgodne ze strategią Grupy Cyfrowego Polsatu, zakładającą dostarczanie
najatrakcyjniejszych produktów i usług dla domu oraz klientów indywidualnych i biznesowych, przy użyciu najlepszyct
i najnowocześniejszych technologii. Jest to strategiczny alians dwóch polskich liderów sektora TMT, współpracujących ze
sobą w przeszłości między innymi przy wdrażaniu nowego środowiska informatycznego Grupy. Grupa Cyfrowy Polsat jesi
największym i najważniejszym przedsiębiorstwem polskiej gospodarki w obszarze mediów i telekomunikacji, a Assecc
Poland to największy producent oprogramowania w Polsce i Europie Środkowowschodniej. Przyszłość oraz rozwój obydwu
firm opiera się na umiejętności tworzenia i stosowania produktów i usług przy zastosowaniu najnowocześniejszycł
technologii.
Nowe trendy na rynku wymagają wykorzystywania w przygotowywaniu usług i produktów najnowocześniejszych rozwiązań
technologicznych, bazujących na najwyższej jakości rozwiązaniach informatycznych. Biorąc pod uwagę fakt, iż Grupa
koncentruje swoją działalność na kluczowym obszarze, czyli mediach i telekomunikacji, zacieśnienie dotychczasowej
współpracy z Asseco poprzez zaangażowanie kapitałowe umożliwi, w opinii Spółki, osiągnięcie synergii w postaci: (i)
dalszego wzrostu efektywności obszaru IT Grupy, (ii) jeszcze lepszej obsługi dotychczasowych i pozyskiwania nowych
klientów oraz (iii) rozwoju nowych produktów i usług.
W szczególności, Grupa oczekuje takich korzyści z tytułu powiązania kapitałowego z Asseco jak: (i) dywersyfikacja ryzyka
w obszarze IT dzięki postawieniu na lokalnego partnera, silnie zaangażowanego we wdrożenie nowego środowiska
informatycznego Grupy, (il) koncentracja Grupy na podstawowej działalności medialno-telekomunikacyjnej w związku
z gwarantowaniem przez Asseco najwyższego poziomu rozwiązań i usług IT, (iii) zapewnienie Grupie możliwości wpływania
na kierunki rozwoju w perspektywicznych obszarach technologicznych (płatności, cyberbezpieczeństwo, business
intelligence, 5G, itp.), (iv) uzyskanie wsparcia dla dynamicznie rozwijającego się biznesu Grupy w wyniku znaczącego
potencjału kompetencyjnego Asseco, (v) możliwość realizacji nowych produktów i usług w oparciu o skalę działalności
Asseco, (vi) inspirację dla dalszego rozwoju usług świadczonych przez Grupę na bazie międzynarodowego doświadczenia
Asseco oraz (vii) korzystną inwestycję kapitałową (stopa dywidendy dla akcji Asseco wynosi ok. 5%).
Dodatkowy impulsem do zaangażowania kapitałowego Grupy w Asseco stanowi fakt, że branża IT jest silnikiem napędowym
niemal wszystkich sektorów zarówno polskiej, jak i światowej gospodarki. Współpraca obydwu firm może być więc
naturalnym krokiem w czasach rozwoju Gospodarki 4.0, której podstawą są loT, big data czy chmura obliczeniowa oraz 5G.
Dla Grupy Asseco może stać się głównym partnerem technologicznym, wspierającym rozwój i utrzymanie jej systemów
informatycznych. Z drugiej strony, specjalistyczne usługi telekomunikacyjne Grupy mogą poszerzyć ofertę zaawansowanych
usług Asseco. Efekty, jakie obie firmy mogą osiągnąć współpracując, dają im jeszcze większe perspektywy rozwoju na
szybko rosnących rynkach telekomunikacyjnym i informatycznym. Współpracując, mogą one działać jako największa grupa
technologiczna i dostarczać najbardziej innowacyjne rozwiązania dla swoich klientów.
Kolejne kroki, które są obecnie realizowane przez Cyfrowy Polsat oraz Pana Adama Górala jako akcjonariuszy Asseco, to
wynegocjowanie i podpisanie porozumienia akcjonariuszy, które pozwoli realizować strategię rozwoju Asseco oraz
uzgodnienie warunków kontraktu na przeprowadzenie przez Asseco transformacji systemów informatycznych Grupy.
Cyfrowy Polsat i Asseco nie planują połączenia i będą nadal działały autonomicznie, ale ich wspólny potencjał umożliwi
stworzenie bogatej oferty zaawansowanych usług telekomunikacyjnych i informatycznych.
W lipcu 2019 roku Cyfrowy Polsat zawarł umowę z nadawcą kanałów CANAL+, dzięki której przez co najmniej dwa sezony
abonenci platformy Cyfrowego Polsatu mają możliwość oglądania wszystkich spotkań PKO BP Ekstraklasy, najważniejszych
w Polsce rozgrywek klubowych, w uruchomionych przez platformę CANAL+ dwóch nowych kanałach CANAL+ SPORT 3
i CANAL+ SPORT 4.
Na dwóch nowych kanałach można zobaczyć wszystkie mecze najwyższej klasy rozgrywek piłkarskich w Polsce (część
w formule programu Multiliga+), magazyny ligowe oraz skróty i analizy spotkań. Ramówkę kanałów uzupełniają audycje
prezentujące archiwalne nagrania najciekawszych wydarzeń ligowych ostatnich lat oraz materiały poświęcone aktualnemu
sezonowi rozgrywek.
Z pakietu Ekstraklasa mogą skorzystać abonenci Cyfrowego Polsatu korzystający z telewizji satelitarnej oraz z telewizji
kablowej w technologii IPTV. Mecze PKO BP Ekstraklasy można oglądać również mobilnie w serwisie Cyfrowy Polsat GO.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Przy ocenie naszej działalności operacyjnej w segmencie usług świadczonych dla klientów indywidualnych i biznesowych
osobno analizujemy świadczone przez nas usługi kontraktowe i usługi przedpłacone. W przypadku tych pierwszych bierzemy
pod uwagę liczbę pojedynczych, aktywnych usług świadczonych w modelu kontraktowym (RGU), liczbę klientów, wskaźnik
odpływu klientów (churn) oraz średni miesięczny przychód na klienta. W przypadku usług przedpłaconych analizowana jest
liczba unikalnych, aktywnych usług świadczonych w modelu przedpłaconym (RGU prepaid) oraz średni przychód
przypadający na RGU prepaid. Liczba raportowanych RGU prepaid w ramach telefonii komórkowej oraz Internetu oznacza
liczbę kart SIM, które w ciągu ostatnich 90 dni wykonały albo otrzymały połączenie, wysłały albo otrzymały SMS/MMS albo
skorzystały z usług transmisji danych. W przypadku bezpłatnego dostępu do Internetu świadczonego przez Aero2 do RGU
usług przedpłaconych w ramach dostępu do Internetu wliczone zostały wyłącznie te karty SIM, które w ciągu ostatnich 90 dni
skorzystały z usług transmisji danych w ramach płatnych pakietów.
Prezentowane poniżej wskaźniki operacyjne (KPI) nie obejmują wyników operacyjnych Grupy Netia, nad którą Grupa
Cyfrowy Polsat zaczęła sprawować kontrolę z dniem 22 maja 2018 roku. Z uwagi na fakt że Netia S.A. jest spółką publiczną,
notowaną na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie, jej szczegółowe wyniki operacyjne i finansowe dostępne są
na bieżąco pod adresem: inwestor.netia.pl.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Usługi kontraktowe
Płatna telewizja, w tym:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
W segmencie usług świadczonych klientom indywidualnym i biznesowym na dzień 31 grudnia 2019 roku łączna liczba usług
świadczonych przez Grupę zarówno w modelu kontraktowym, jak i przedpłaconym wyniosła 17.386.252, co stanowi wzrost
0 2,8% w skali roku. Należy podkreślić, że udział usług kontraktowych w ogólnej liczbie świadczonych przez nas usług
systematycznie rośnie i na koniec czwartego kwartału 2019 roku osiągnął poziom 84,7%, wobec 84,3% odnotowanych na
koniec czwartego kwartału 2018 roku.
Łączna liczba naszych klientów, którym świadczymy usługi w modelu kontraktowym, wyniosła 5.637.734 na dzień
31 grudnia 2019 roku, co stanowi spadek o 1,2% w stosunku do liczby 5.706.147 klientów, których Grupa posiadała na dzień
31 grudnia 2018 roku. Na ubytek klientów kontraktowych wpływ miała przede wszystkim konsolidacja kontraktów pod jedną
wspólną umową kontraktową w ramach gospodarstwa domowego, co znajduje odzwierciedlenie w rosnącym wskaźniku
nasycenia RGU na jednego klienta (wzrost o 4,5% w ujęciu rocznym). Zgodnie z założeniami Grupa unika agresywnej
polityki sprzedażowej na pojedynczych produktach, skupiając się na zwiększeniu poziomu lojalności klientów, szczególnie
poprzez oferowanie szerokiego portfolio usług łączonych i budowie ARPU klienta kontraktowego.
Liczba usług kontraktowych świadczonych przez nas wzrosła o 469.494, czyli o 3,3%, do 14.728.758 na dzień 31 grudnie
2019 roku z 14.259.264 na dzień 31 grudnia 2018 roku. Liczba świadczonych w modelu kontraktowym usług płatnej telewizj
wyniosła 5.038.448 na dzień 31 grudnia 2019 roku, zmniejszając się o 1,2% i 60.469 w porównaniu z 5.098.917 na dzier
31 grudnia 2018 roku, co było głównie związane z mniejszą liczbą świadczonych usług telewizji satelitarnej. Liczbz
świadczonych kontraktowych usług telefonii komórkowej wzrosła o 549.368, czyli o 7,5%, osiągając poziom 7.894.581 ne
dzień 31 grudnia 2019 roku z 7.345.213 na dzień 31 grudnia 2018 roku. Jest to przede wszystkim efekt skutecznej realizacj
strategii dosprzedaży usług do pojedynczego klienta oraz wprowadzenia do sprzedaży w lutym 2018 roku nowych
atrakcyjnych taryf adresowanych do klientów kontraktowych, jak również wysokiego popytu wśród klientów biznesowych ne
usługi m2m. Liczba świadczonych kontraktowych usług dostępu do szerokopasmowego Internetu na dzień 31 grudnia 2014
roku wyniosła 1.795.729, tj. była niższa o 19.405, czyli o 1,1%, w porównaniu ze stanem na dzień 31 grudnia 2018 roku
kiedy świadczyliśmy 1.815.134 takich usług. Spadek ten związany jest m.in. ze stopniowym nasycaniem się rynku usługam
dedykowanego mobilnego dostępu do Internetu oraz systematycznie rosnącą popularnością transmisji danych w taryfact
telefonii komórkowej (smartfony), która to usługa konkuruje z usługą dedykowanego dostępu do Internetu mobilnego. Ne
dzień 31 grudnia 2019 roku na jednego klienta z naszej bazy przypadało 2,61 usług kontraktowych, tj. o 4,5% więce
w porównaniu do 2,50 na dzień 31 grudnia 2018 roku. Wierzymy, że dalsze nasycenie bazy naszych klientów usługam
łączonymi, w tym naszym flagowym produktem smartDOM, do którego sukcesywnie dołączamy kolejne produkty, będzie
miało pozytywny wpływ na wzrost liczby świadczonych przez nas usług kontraktowych w przyszłości.
Zgodnie z założeniami długoterminowej strategii dążymy do maksymalizacji przychodu na klienta kontraktowego poprzez
dosprzedaż dodatkowych produktów i usług do bazy naszych klientów w ramach oferty usług łączonych, co pozytywnie
wpływa na ARPU klienta kontraktowego. W 2019 roku średni miesięczny przychód na klienta wzrósł o 1,2% do 84,2 zł z 83,2
zł w 2018 roku. W czwartym kwartale 2019 roku średni miesięczny przychód na klienta wzrósł o 1,9% do 85,6 zł z 84,0 zł w
analogicznym okresie 2018 roku.
Wskaźnik odpływu klientów (churn) spadł o 1,2 p.p. do poziomu 6,4% w 12-miesięcznym okresie zakończonym 31 grudniź
2019 roku w porównaniu do 7,6% w okresie 12 miesięcy zakończonych 31 grudnia 2018 roku. Jest to przede wszystkir
efekt wysokiej lojalności naszych klientów usług łączonych, co z kolei wynika ze skutecznej realizacji strategii multiplay, jał
również naszych działań ukierunkowanych na budowę wysokiej satysfakcji i lojalności naszych klientów. Dodatkowo bardzie
konserwatywna niż w przeszłości polityka ofertowa operatorów telefonii mobilnej przekłada się na sukcesywne zmniejszenie
liczby klientów migrujących pomiędzy sieciami, co również przekłada się korzystnie na nasz wskaźnik churn.
Nasza oferta usług łączonych, oparta o mechanizm udzielania atrakcyjnych rabatów na każdy dodatkowy produkt lub usługę
z portfolio Grupy, cieszy się niesłabnącym zainteresowaniem i odnotowuje bardzo dobre wyniki sprzedaży, co pozytywnie
przekłada się na poziom wskaźnika churn, wskaźnika nasycenia RGU na jednego klienta oraz ARPU klienta kontraktowego.
Na koniec grudnia 2019 roku z oferty usług łączonych korzystało już 1.993.287 naszych klientów, co stanowi wzrosi
o 197.303 klientów, czyli o 11,0% rok do roku. Oznacza to, że na koniec grudnia 2019 roku nasycenie naszej bazy klientów
kontraktowych usługami łączonymi kształtowało się na poziomie 35,4%. Ta grupa klientów posiadała na dzień 31 grudnia
2019 roku łącznie 6.046.176 usług (RGU) — o 661.321, czyli 12,3%, więcej niż rok wcześniej. Na początku 2018 roku
znieśliśmy progi wejścia do programu smartDOM, udostępniając tym samym ofertę usług łączonych wszystkim klientom na
identycznych warunkach, co przełożyło się korzystnie na dynamikę wzrostu bazy klientów usług multiplay i poziom ARPU dla
całej bazy. Mając na uwadze długoterminowy cel Grupy, jakim jest maksymalizacja przychodu na klienta kontraktowego
poprzez dosprzedaż dodatkowych produktów i usług, nasza oferta multiplay doskonale wpisuje się w realizację strategii.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Liczba świadczonych przez nas aktywnych usług przedpłaconych wzrosła o 10.625, czyli o 0,4% do 2.657.494 na dzień 31 grudnia
2019 roku z 2.646.869 na dzień 31 grudnia 2018 roku. Liczba klientów przedpłaconych usług telewizyjnych wzrosła o 65.523, czyli
o 68,5% do 161.208 na dzień 31 grudnia 2019 roku z 95.685 na dzień 31 grudnia 2018 roku w związku z rosnącą popularnoście
serwisu IPLA, co jest efektem wzbogacenia oferty programowej serwisu. Liczba przedpłaconych usług telefonii komórkowej spadłe
0 7.955, czyli o 0,3% do 2.415.819 na dzień 31 grudnia 2019 roku z 2.423.774 na dzień 31 grudnia 2018 roku.
W 2019 roku średni miesięczny przychód na RGU prepaid (APRU) wzrósł o 0,5% do 20,5 zł z 20,4 zł w 2018 roku. W czwartym
kwartale 2019 roku średni miesięczny przychód na RGU prepaid (APRU) pozostał na niezmienionym poziomie wobec czwartego
kwartału 2018 roku i wyniósł 20,3 zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Analizując i oceniając naszą działalność w obszarze nadawania i produkcji telewizyjnej bierzemy pod uwagę udział w oglądalnośc
poszczególnych kanałów, udział w rynku reklamy TV oraz zasięg techniczny. Kluczowe wskaźniki dla odpowiednich okresów
zostały przedstawione w poniższych tabelach.
Udział w oglądalności
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Kanały współpracujące z Grupą Cyfrowy Polsat (niekonsolidowane)
1) Nielsen Audience Measurement, udział w oglądalności w grupie wszyscy 16-49 lat, cała doba, uwzględniono Live+2 (ogłądalność z dnia
i z 2 kolejnych dni (tzw. Time Shift Viewing).
Licząc sumaryczne udziały Grupy Polsat i kanałów tematycznych uwzględniamy moment włączenia kanałów do naszego portfolio.
W grudniu 2019 roku kanał zmienił nazwę na Polsat Seriale.
Kanał uruchomiony w październiku 2018 roku.
Kanał nieobecny w badaniu telemetrycznym.
Kanały włączone do portfolio Grupy Polsat w czerwcu 2018.
Szacunki własne na podstawie danych Starcom.
SSSESE
Udział w oglądalności w grupie komercyjnej (wszyscy widzowie w wieku 16-49 lat, uwzględnione transmisje przesunięte
w czasie Live+2, tj. do 2 dni) dla całej Grupy Polsat wyniósł 24,2% w czwartym kwartale 2019 roku, co oznacza ten sam
poziom w ujęciu rocznym, oraz 24,3% w dwunastu miesiącach 2019 roku, również praktycznie bez zmiany rok do roku. Na
polskim rynku w dalszym ciągu odnotowywane są efekty postępującej fragmentaryzacji rynku, w efekcie czego maleje
oglądalność czterech głównych kanałów telewizyjnych (Polsat, TVN, TVP1 i TVP2) na korzyść sukcesywnie rosnącej
oglądalności kanałów tematycznych.
Kanały inne niż kanał główny łącznie odnotowały w czwartym kwartale 2019 roku wzrost rok do roku o 0,7 p.p., do 13,8%, a
w czterech kwartałach 2019 roku — o 0,4 p.p. do 13,3%. Porównując lata 2019 i 2018 roku widać, że stacje przyłączone w
czerwcu 2018 roku — kanały z grupy Eleven Sports oraz Superstacja — są wsparciem dla wyników oglądalności kanałów
tematycznych.
Zarówno w czwartym kwartale, jak i całym 2019 roku w ofercie naszego kanału głównego dużym zainteresowaniem w grupie
komercyjnej cieszyły się stałe pozycje. Bardzo popularne były premierowe odcinki serialu Pierwsza miłość, które miały udział
na poziomie 14,2% widzów w czwartym kwartale 2019 roku i 15,1% w 2019 roku. Natomiast poniedziałkowe pasmo filmowe
Mega Hit dało stacji 13,2% udziału w widowni w czwartym kwartale 2019 roku i 12,3% w 2019 roku.
Wysoki poziom oglądalności utrzymały Wydarzenia z godziny 18.50, które zgromadziły 17,3% widowni w czwartym kwartale
2019 roku i 17,4% w 2019 roku. Warto wspomnieć o emitowanym w godzinach porannych od poniedziałku do piątku bloku
programów informacyjnych Nowy Dzień z Polsat News. Wspomniany cykl gromadził w czwartym kwartale 2019 roku
widownię dającą 13,1% udziału, a w 2019 roku — 14,5%.
Na wyniki czwartego kwartału i całego 2019 roku istotny wpływ miały programy z sezonowych ramówek. Dużą widownię
gromadził show Twoja Twarz Brzmi Znajomo, którego sobotnie emisje dawały średnio 15,7% udziału w widowni w czwartym
kwartale 2019 roku i 14,7% w 2019 roku. Inna ramówkowa pozycja, program Nasz nowy dom, gromadziła przy emisjach
odcinków premierowych średnio 11,8% widzów zarówno w czwartym kwartale 2019 roku jak i w całym 2019 roku. Emitowany
w wiosennej i jesiennej ramówce Dancing with the Stars. Taniec z Gwiazdami oglądany był przez 11,3% widowni w
czwartym kwartale 2019 roku i 11,6% w 2019 roku. Nadawany w niedzielne wieczory cykl programów rozrywkowych Kabarei
na Żywo osiągnął udział w oglądalności na poziomie 12,2% w czwartym kwartale 2019 roku i 11,6% w okresie dwunastu
miesięcy 2019 roku. Z kolei nadawany jesienią 2019 roku program Ninja Warrior Polska był oglądany przez 13,9% widowni.
Warto też wspomnieć o innej jesiennej nowości, reality show Love Island Wyspa Miłości, którego odcinki emitowane od
poniedziałku do piątku osiągnęły udział 10,4%.
Wśród nadawanych seriali, chętnie oglądanym był niezmiennie Świat według Kiepskich, który dał udział w oglądalności na
poziomie 8,9% w czwartym kwartale 2019 roku i 10,3% w 2019 roku. Z kolei serial Przyjaciółki to 14,1% udziału w widown
w czwartym kwartale 2019 roku i 14,2% w dwunastu miesiącach 2019 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
W czwartym kwartale 2019 roku bardzo popularne były programy kabaretowe, rozrywkowe i koncerty. Bardzo dużą widownię
gromadziły wigilijne koncerty — Wielkie Kolędowanie z Polsatem z 24 grudnia osiągnęło 25,8% udziału a Jasnogórskie
Kolędowanie z Polsatem - 20,5%. Z kolei Sylwestrowa Moc Przebojów z 31 grudnia osiągnęła 20,7% udział w oglądalności.
Z innych programów warto wskazać Świętokrzyską Galę Kabaretową z 17 listopada 2019 roku z udziałem ma poziomie
16,9% i XXIV Rybnicką Jesień Kabaretową Ryjek 2019 z 1 grudnia 2019 roku, z udziałem wynoszącym 15,3%.
W całym 2019 roku dużą widownię, na poziomie 14,0%, zgromadziła XI Płocka Noc Kabaretowa z 27 stycznia 2019 roku.
Kabaret Ani Mru Mru Ostatnie Takie Trio z 10 marca 2019 roku dał udział w widowni na poziomie 13,4%, a Kabaret Neo-
Nówka Kazik Sam w Domu z 24 lutego 2019 roku - 13,2%. Na szczególną uwagę zasługuje Polsat Superhit Festiwal 2019,
którego emisja z 26 maja 2019 roku osiągnęła oglądalność w wysokości 22,3%. Inne emisje warte podkreślenia to gala FFF
Free Fight Federation z 8 czerwca 2019 roku, która zgromadziła 20,6% widowni oraz XIII Płocka Noc Kabaretowa Polska
Mistrzem Polski z 19 maja 2019 roku z udziałem w oglądalności na poziomie 18,0%. Podobne wyniki osiągnął program
Stolica Polskiego Kabaretu Zielona Góra 2019 z 23 czerwca, którego udział wyniósł 18,3%. 21 Mazurska Noc Kabaretowa z
6 lipca 2019 roku osiągnęła 21,6% udziału, sobotni dzień koncertu Disco pod Gwiazdami z 3 sierpnia 2019 roku przyciągnął
17,2% widowni, a Świętokrzyska Gala Kabaretowa z 24 sierpnia 2019 roku osiągnęła 17,5% udział w oglądalności.
Według szacunków domu mediowego Starcom wydatki na reklamę i sponsoring w telewizji w 2019 roku wyniosły ok. 4,4 mld
zł i spadły rok do roku o 0,6%. Opierając się na tych estymacjach szacujemy, że nasz udział w rynku reklamy telewizyjnej w
2019 roku wyniósł 28,0% i wzrósł o 0,7 p.p. w porównaniu z 27,3% w 2018 roku. Analizując czwarty kwartał 2019 roku,
wydatki na reklamę i sponsoring wyniosły 1,3 mld zł, co stanowi spadek rok do roku o 0,3%. Nasz udział w rynku reklamy w
czwartym kwartale 2019 roku wzrósł rok do roku o 0,7 p.p. do 28,6% z 27,9% w czwartym kwartale 2018 roku, co było
skutkiem m.in. włączania kolejnych kanałów do portfolio Grupy.
Porównując obecne portfolio kanałów Grupy, w 2019 roku wygenerowaliśmy o 1,9% GRP mniej niż w roku 2018.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Dystrybucja i zasięg techniczny
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Kanały współpracujące z Grupą Cyfrowy Polsat (niekonsolidowane)
ECECH
Nielsen Audience Measurement, odsetek telewizyjnych gospodarstw domowych, które mają możliwość odbioru danego kanału
zasięgów miesięcznych.
Kanały włączone do portfolio Grupy Polsat w czerwcu 2018.
W grudniu 2019 roku kanał zmienił nazwę na Polsat Seriale.
Kanał włączony do portfolio Grupy Polsat w październiku 2018.
Kanał nadawany poza granicami Polski, nie jest objęty badaniem telemetrycznym.
Kanał nie objęty badaniem telemetrycznym.
Stacje tematyczne Grupy Polsat dostępne są obecnie we wszystkich znaczących sieciach telewizji kablowej i satelitarnej
Najbardziej istotny wzrost zasięgu technicznego obserwujemy w przypadku Polsat News co jest bezpośrednio efekter
testowego nadawania w ramach cyfrowej telewizji naziemnej. Pozostałe wzrosty dotyczą stacji relatywnie nowych w portfolic
Grupy, których dystrybucja jest konsekwentnie budowana — Polsat Doku, Eska TV Extra, Vox TV, Eska Rock TV, Polsa
Rodzina i Polsat Games.
Nasze przychody dzielą się na przychody detaliczne od klientów indywidualnych i biznesowych, przychody hurtowe,
przychody ze sprzedaży sprzętu oraz pozostałe przychody ze sprzedaży.
Przychody detaliczne od klientów indywidualnych i biznesowych składają się przede wszystkim z:
(i) miesięcznych opłat abonamentowych od klientów kontraktowych pakietów programowych płatnej telew
satelitarnej i internetowej;
(ii) _ opłat abonamentowych za usługi telekomunikacyjne od klientów kontraktowych;
(iii opłat za usługi telekomunikacyjne Świadczone klientom kontraktowym, które nie zostały objęte opł
abonamentową;
(iv) opłat za usługi telekomunikacyjne od użytkowników prepaid oraz mix;
(v) opłat za wynajem dekoderów;
(vi) opłat aktywacyjnych;
(vii) kar umownych; oraz
fviiiv onłat za ushioi dodatkowa
Całkowity przychód z opłat abonamentowych za usługi płatnej telewizji oraz z usług telekomunikacyjnych zależy od liczby
klientów oraz ilości świadczonych dla nich usług, jak również od wysokości opłat za oferowane pakiety programowe
i telekomunikacyjne oraz od ilości usług dodatkowych świadczonych naszym klientom w danym okresie. Przychody z usług
w ofercie przedpłaconej ujmowane są w rachunku zysków i strat w momencie zużywania lub przepadania kwot doładowań.
Opłaty aktywacyjne naliczane są w momencie aktywacji usług i rozliczane w okresie trwania umowy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Na nasze przychody hurtowe składają się:
i) _ przychody z reklamy i sponsoringu;
ii) _ przychody od operatorów kablowych i satelitarnych;
iii) przychody z dzierżawy infrastruktury;
=
(i
(i
(i
(iv) przychody z połączeń międzyoperatorskich;
(v) przychody z roamingu;
(vi) przychody ze sprzedaży usług emisji i transmisji sygnału;
(vii) przychody ze sprzedaży licencji, sublicencji i praw majątkowy
(
viii) przychody z hurtowej sprzedaży usług typu Premium rate.
Przychody ze sprzedaży sprzętu składają się przede wszystkim z przychodów ze sprzedaży smartfonów, dekoderów,
dysków do dekoderów, anten, modemów internetowych, tabletów, laptopów, routerów, telefonów, telewizorów, akcesoriów
oraz innych sprzętów.
Na pozostałe przychody ze sprzedaży składają się m.in. przychody z tytułu wynajmu lokali i urządzeń, przychody z odsetek
od sprzedaży ratalnej, przychody ze sprzedaży energii elektrycznej oraz inne przychody ze sprzedaży.
Na koszty operacyjne składają się:
(i) koszty kontentu;
i) koszty dystrybucji, marketingu, obsługi i utrzymania klienta;
iii) amortyzacja, utrata wartości i likwidacja;
iv) koszty techniczne i rozliczeń międzyoperatorskich;
vi) koszt własny sprzedanego sprzętu;
(i
(i
(i
(v) wynagrodzenia i świadczenia na rzecz pracowników;
(
(vii) koszty windykacji, odpisów aktualizujących wartość należności i koszt spisan
(
viii) inne koszty.
Koszty kontentu składają się z:
(i) kosztów licencji programowych;
(ii) _ amortyzacji licencji filmowych;
(iii) kosztów produkcji własnej i zewnętrznej oraz amortyzacji praw sportowych oraz
(iv) innych kosztów kontentu.
Koszty licencji programowych obejmują miesięczne opłaty licencyjne na rzecz dostawców programów telewizyjnych, opłaty
licencyjne za udostępniania materiałów w ramach VOD oraz opłaty za prawa autorskie na rzecz organizacji zbiorowego
zarządzania prawami autorskimi i Polskiego Instytutu Sztuki Filmowej.
Amortyzacja licencji filmowych obejmuje amortyzację praw do treści programowych TV wyprodukowanych przez osoby
trzecie, na które uzyskaliśmy licencje. Wysokość odpisów amortyzacyjnych zależy od szacunkowej liczby emisji programu
oraz rodzaju treści programowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Koszty produkcji własnej i zewnętrznej oraz amortyzacja praw sportowych obejmują koszty produkcji programów
telewizyjnych wyprodukowanych specjalnie przez nas lub dla nas, zarówno na podstawie licencji obcych jak i naszych
własnych licencji, oraz produkcję filmów. Koszty te zawierają także amortyzację praw do transmisji sportowych. Wysokość
odpisów amortyzacyjnych od aktywów programowych zależy od szacunkowej liczby emisji programu oraz rodzaju treści
programowych. Amortyzacja praw sportowych rozpoznawana jest w 100% w momencie pierwszej emisji, lub metodą liniową
przez czas trwania sezonu lub cyklu zawodów.
Na koszty dystrybucji składają się:
prowizje wypłacane autoryzowanym punktom sprzedaży tytułem wynagrodzenia za doprowadzenie do zawarcia
umów o świadczenie usług płatnej cyfrowej telewizji i usług telekomunikacyjnych;
koszty usług kurierskich, transportu zestawów odbiorczych, koszty magazynowe oraz koszty związane z usługami
naszych przedstawicieli regionalnych;
koszty serwisu gwarancyjnego oraz
koszty utrzymania salonów sprzedaży.
Koszty marketingu obejmują wydatki na reklamę telewizyjną, radiową, w prasie, Internecie i na nośnikach zewnętrznych
(outdoor), koszty działań i materiałów promocyjnych, a także pozostałe wydatki ponoszone w celu zwiększenia sprzedaży
oraz rozpoznawalności naszych marek.
Koszty obsługi i utrzymania klienta obejmują koszty mailingu, call center oraz pozostałe koszty obsługi klienta.
Na wartość amortyzacji, utraty wartości i likwidacji składają się głównie:
amortyzacja elementów systemów sieciowych i wyposażenia sieci telekomunikacyjnej (sprzęt radiowej si
dostępowej i rdzeniowej, systemy zarządzania siecią, oprogramowanie sieciowe, światłowody itp.);
amortyzacja kosztów koncesji telekomunikacyjnych;
amortyzacja dekoderów i innego sprzętu udostępnionego naszym klientom;
amortyzacja urządzeń technicznych i maszyn, sprzętu telewizyjnego i nadawczego;
amortyzacja wartości niematerialnych, w tym relacji z klientami, znaków towarowych i oprogramowania;
utrata wartości aktywów trwałych; oraz
wartość netto zlikwidowanych rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych, które nie nadają się
dalszego użytku.
Koszty techniczne i rozliczeń międzyoperatorskich obejmują:
koszty dzierżawy infrastruktury telekomunikacyjnej i informatycznej;
koszty energii elektrycznej związane z funkcjonowaniem sieci telekomunikacyjnej;
koszty usług i opłat związanych z utrzymaniem sieci telekomunikacyjnej;
koszty utrzymania systemów IT;
koszty korzystania z transponderów satelitarnych;
opłaty za system warunkowego dostępu, obliczane na podstawie liczby aktywnych kart;
koszty nadawania sygnału telewizyjnego (cyfrowy przekaz naziemny i DVB-T);
koszty opłat międzyoperatorskich i roamingu;
inne koszty.
Wynagrodzenia i świadczenia na rzecz pracowników
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Wynagrodzenia i świadczenia na rzecz pracowników obejmują koszty wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników
zatrudnionych na podstawie umowy o pracę (z wyjątkiem wynagrodzeń pracowników zaangażowanych w produkcję
zestawów odbiorczych, które są wliczone w koszty produkcji zestawów odbiorczych, wynagrodzeń i świadczeń na rzecz
pracowników zaangażowanych w produkcję telewizyjną, które są ujęte w kosztach własnej produkcji telewizyjnej oraz
wynagrodzeń iświadczeń na rzecz pracowników zaangażowanych w produkcję oprogramowania, które zostały
skapitalizowane na wartościach niematerialnych), umowy menedżerskie i umowy zlecenia, koszty wynagrodzeń członków
Rady Nadzorczej, ubezpieczenia społeczne oraz inne świadczenia pracownicze.
Koszt własny sprzedanego sprzętu odnosi się przede wszystkim do kosztów telefonów i smartfonów, dekoderów, dysków do
dekoderów, anten, modemów internetowych, routerów, tabletów, laptopów, telewizorów, akcesoriów oraz innych sprzętów
sprzedawanych naszym klientom.
W tej grupie kosztów prezentujemy:
(i) koszty windykacji;
(ii) _ utworzenie odpisów aktualizujących wartość należności i koszt spisanych należności oraz
(iii) zyski i straty z tytułu sprzedaży wierzytelności.
Na inne koszty operacyjne składają się:
koszt wydanych kart SMART i SIM;
wartość sprzedanych licencji i pozostałych aktywów obrotowych;
koszty usług prawnych, doradczych i konsultingowych;
koszt utrzymania nieruchomości;
podatki i opłaty;
koszty techniczne i produkcyjne, takie jak koszty kostiumów, scenografii, usług związanych
koszty, których nie można bezpośrednio przypisać do produkcji oraz
pozostałe koszty.
Na nasze pozostałe przychody/koszty operacyjne składają się:
(i) utworzenie/odwrócenie odpisów aktualizujących wartość zapasów;
(ii) inne pozostałe przychody/koszty operacyjne, które nie zostały uzyskane w toku zwykłej działalności Gruj
Zyski istraty z działalności inwestycyjnej obejmują odsetki należne z tytułu zainwestowanych przez Grupę środków
pieniężnych, odsetki płatne przez Grupę (w tym odsetki od zobowiązań leasingowych ale inne niż koszty odsetek z tytułu
zadłużenia), należne dywidendy, wynik z tytułu zbycia dostępnych do sprzedaży instrumentów finansowych (innych niż
zabezpieczających odsetki od zadłużenia), zyski/straty z tytułu zmiany wartości godziwej instrumentów finansowych
wycenianych przez wynik finansowy, wynik z tytułu różnic kursowych oraz wynik z tytułu kontraktów forward i opcji
walutowych, odpisy z tytułu utraty wartości aktywów finansowych, odwracanie dyskonta z tytułu rezerw.
Koszty finansowe obejmują odsetki z tytułu zadłużenia (m.in. kredytów, pożyczek i obligacji), koszt realizacji i wyceny
instrumentów zabezpieczających oraz instrumentów pochodnych, dla których nie zastosowano rachunkowości
zabezpieczeń, a dotyczących działalności finansowej, koszty opłat i prowizji bankowych z tytułu zadłużenia, oraz koszty
gwarancji wynikające z podpisanych umów kredytowych i obligacji. Wszystkie koszty z tytułu odsetek są ustalane w oparciu
o efektywną stopę procentową.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Omówienie wyników finansowych za okresy trzech i dwunastu miesięcy zakończone 31 grudnia 2019 roku zostało dokonane
na podstawie skonsolidowanego sprawozdania finansowego za okres dwunastu miesięcy zakończony 31 grudnia 2019 roku
sporządzonego zgodnie z Międzynarodowymi Standardami Sprawozdawczości Finansowej zatwierdzonymi przez Unię
Europejską oraz na podstawie analiz własnych.
Wszystkie dane finansowe zaprezentowane w poniższym rozdziale zostały przedstawione w milionach złotych.
Począwszy od dnia 1 stycznia 2019 roku Grupa jest zobowiązana do stosowania standardu MSSF 16 Leasing. Wdrożenie
MSSF 16 powoduje spadek kosztów najmu (zawartych w przeszłości głównie w kategoriach Koszty techniczne i rozliczeń
międzyoperatorskich oraz Koszty inne), co powoduje wzrost wskaźnika EBITDA, wzrost kosztów amortyzacji i zmianę
w zakresie pozycji zyski/ (straty) z działalności inwestycyjnej, netto, wzrost wartości sumy aktywów i zobowiązań (w związku
z rozpoznaniem składnika aktywów i zobowiązań z tytułu leasingu) oraz wzrost wartości zadłużenia netto. Grupa podjęła
decyzję, że zastosuje standard MSSF 16 retrospektywnie bez przekształcania danych porównawczych z roku 2018. Celem
zapewnienia pełnej porównywalności danych za okresy trzech i dwunastu miesięcy zakończone 31 grudnia 2018 roku
i31 grudnia 2019 roku, dane finansowe w rachunku zysków i strat za okresy trzech i dwunastu miesięcy zakończone
31 grudnia 2019 roku zostały przedstawione w dwóch ujęciach — zgodnie z obowiązującym do 31 grudnia 2018 roku
standardem MSR 17 oraz zgodnie z nowo obowiązującym standardem MSSF 16.
Należy zwrócić uwagę, iż dane za okresy trzech i dwunastu miesięcy zakończone 31 grudnia 2019 roku nie są w pełr
porównywalne do danych za okresy trzech i dwunastu miesięcy zakończone 31 grudnia 2018 roku ze względu na nabyci
kolejnych 15,46% udziałów w TV Spektrum Sp. z o.o. w dniu 2 lutego 2018 roku, nabycie 100% udziałów w Colte
ST Sp. zo.o. w dniu 1 marca 2018 roku, nabycie dodatkowych akcji spółki Netia S.A. w dniach 22 maja 2018 roku, 3 lipc:
2018 roku i 2 października 2018 roku, nabycie 50% plus jeden udział w spółce Eleven Sports Network Sp. z o.o. w dni
25 maja 2018 oraz nabycie dodatkowych 49,9775% udziałów w spółce Eleven Sports Network Sp. z 0.0. w dniu 6 czerwc
2019 roku, nabycie 45,1% udziałów w spółce TVO Sp. z o.o. w dniu 29 maja 2018 roku, nabycie dodatkowych 12 udziałó
w spółce TVO Sp. z o.o. w dniu 30 maja 2019 roku oraz rejestrację podwyższenia kapitału w dniu 9 sierpnia 2019 rok
(w rezultacie, na dzień 31 grudnia 2019 roku nastąpił wzrost udziału w spółce TVO Sp. z o.o. do 51,22%), nabycie spółł
Superstacja Sp. z o.o. w dniu 4 czerwca 2018 roku, nabycie 100% udziałów w Netshare Media Group Sp. z 0.0. w dni
25 czerwca 2018 roku, objęcie 24,47% głosów w Premium Mobile S.A. w 2018 roku, nabycie 40,76% akcji w spółce Vindi
S.A. w dniu 13 czerwca 2019 roku i rejestrację podwyższenia kapitału w dniu 1 lipca 2019 roku (w rezultacie, nastąpił wzros
udziału w spółce Vindix S.A. do 46,27%), nabycie 65,98% udziałów w spółce ISTS Sp. z 0.o. w dniu 27 listopada 2019 rok
oraz nabycie znaczącego pakietu akcji w spółce Asseco Poland S.A. w dniu 30 grudnia 2019 roku (w rezultacie łączny udzie
w spółce Asseco Poland S.A. wynosi 22,73%). Dodatkowym czynnikiem wpływającym na zaburzenie porównywalność
zaprezentowanych poniżej danych jest zastosowanie od dnia 1 stycznia 2019 roku standardu MSSF 16 przy jednoczesnyr
braku przekształcenia danych porównawczych.
Ze względu na niską materialność wpływu wyników wyżej wymienionych spółek -- wyłączając Netię S.A. -- na wyniki Grupy,
nie dokonujemy ich eliminacji przy analizie sytuacji finansowej Grupy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Analiza rachunku zysków i strat
Porównanie wyników za czwarty kwartał 2019 i 2018 roku
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 nasze całkowite przychody ze sprzedaży usług,
produktów, towarów i materiałów wzrosły o 57,0 mln zł, czyli o 1,9%, do 3.059,0 min zł w czwartym kwartale 2019 roku
z 3.002,0 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku. Wzrost przychodów wynikał z czynników opisanych poniżej.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 w czwartym kwartale 2019 roku nasze całkowite przychody ze sprzedaży usług,
produktów, towarów i materiałów wyniosły 3.069, 1 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Przychody detaliczne od klientów indywidualnych i biznesowych wyniosły 1.618,4 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku
w porównaniu z 1.627,8 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku. Spadek przychodów z usług głosowych, obejmujący
przychody z telefonii stacjonarnej świadczone przez Netię, został niemal w całości skompensowany wyższymi przychodami z
usług płatnej telewizji oraz wyższymi przychodami z tytułu transmisji danych.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję przychodów.
Przychody hurtowe wyniosły 925,4 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku w porównaniu z 927,8 mln zł w czwartym kwartale
2018 roku. W analizowanym okresie odnotowaliśmy wzrost przychodów od operatorów kablowych i satelitarnych oraz
wyższe przychody z tytułu reklamy i sponsoringu. Z kolei z uwagi na dokonaną reklasyfikację części konsolidowanych
przychodów Netii wykazaliśmy niższe niż przed rokiem przychody z tytułu dzierżawy infrastruktury. Obniżeniu uległy również
przychody z tytułu świadczenia usługi roamingu krajowego na rzecz operatora sieci Play.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję przychodów.
Przychody ze sprzedaży sprzętu wzrosły o 47,2 mln zł, czyli o 11,9%, do 445,4 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku
z 398,2 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku, na skutek większego udziału droższych modeli wśród sprzedanych urządzeń
końcowych, co znalazło swoje odzwierciedlenie również w wyższym koszcie własnym sprzedanego sprzętu, przy
jednocześnie niższym rok do roku wolumenie sprzedanych urządzeń.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję przychodów.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 pozostałe przychody ze sprzedaży wzrosły o 21,6 mln
zł, czyli 0 44,8%, do 69,8 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku z 48,2 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku. Wzrost
spowodowany był między innymi rosnącymi przychodami z odsetek z tytułu sprzedaży ratalnej sprzętu dla klientów
detalicznych, jak również poprawą marży uzyskiwanej na sprzedaży energii elektrycznej.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 w czwartym kwartale 2019 roku pozostałe przychody ze sprzedaży wyniosły 79,9 mln zł.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 nasze koszty operacyjne wyniosły 2.593,0 min zł w
czwartym kwartale 2019 roku wobec 2.588,9 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku. Na poziom kosztów wpłynęły czynniki
opisane poniżej.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 w czwartym kwartale 2019 roku koszty operacyjne wyniosły 2.593,8 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 koszty techniczne i rozliczeń międzyoperatorskich
spadły o 20,9 mln zł, czyli o 3,0%, do 670,2 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku z 691,1 mln zł w czwartym kwartale 2018
roku. Spadek ten wynikał głównie z niższych kosztów utrzymania sieci telekomunikacyjnej, w tym zwłaszcza rozwiązania
części rezerw dotyczących kosztów energii elektrycznej. Równocześnie odnotowaliśmy wzrost kosztów zakupu ruchu w
roamingu międzynarodowym w związku z wyższym wolumenem ruchu wychodzącego.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 w czwartym kwartale 2019 roku koszty techniczne i rozliczeń międzyoperatorskich
wyniosły 580,3 mln zł.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 koszty amortyzacji, utraty wartości i likwidacji spadły
o 68,7 mln zł, czyli o 13,2%, do 453,2 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku z 521,9 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku,
m.in. w wyniku zakończenia okresu amortyzacji koncesji dotyczącej pasma 800 MHz oraz wydłużenia okresów amortyzacji
wybranych elementów sieci mobilnej.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 w czwartym kwartale 2019 roku koszty amortyzacji, utraty wartości i likwidacji wyniosły
567,5 mln zł.
Koszt własny sprzedanego sprzętu wzrósł o 30,5 mln zł, czyli o 9,0%, do 368,6 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku
z 338,1 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku na skutek większego udziału droższych modeli wśród sprzedanych urządzeń
końcowych, przy jednocześnie niższym rok do roku wolumenie sprzedanych urządzeń.
Vdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję kosztową
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 koszty kontentu wzrosły o 32,9 mln zł, czyli o 7,8%, de
456,9 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku z 424,0 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku. Wzrost ten spowodowany byl
głównie ujęciem wyższych kosztów produkcji własnej, związanych ze wzbogaceniem oferty programowej naszych kanałów
oraz wyższych kosztów licencji programowych, m.in. na skutek decyzji o zakupie praw do emisji kanałów Canal+ Sport 3
i Canal+ Sport 4, transmitujących rozgrywki piłkarskie PKO BP Ekstraklasa. Dodatkowo na wyższe koszty kontentu wpłyną
wzrost kosztów amortyzacji licencji filmowych.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 koszty kontentu wyniosły w czwartym kwartale 2019 roku 454,8 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 koszty dystrybucji, marketingu, obsługi i utrzymania
klienta wzrosły o 14,0 mln zł, czyli o 5,2%, do 282,7 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku w porównaniu do 268,7 mln zł
w czwartym kwartale 2018 roku. Wzrost ten był związany głównie z wyższymi kosztami prowizji sprzedażowych.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 koszty dystrybucji, marketingu, obsługi i utrzymania klienta wyniosły w czwartym kwartale
2019 roku 278,1 mln zł.
Koszty wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników wzrosły o 14,4 mln zł, czyli o 6,0%, do 253,1mln zł w czwartym
kwartale 2019 roku z 238,7 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku, co było wynikiem m.in. przeprowadzenia konwersji formy
zatrudnienia części pracowników tymczasowych na etaty stałe i wzrostu średniego wynagrodzenia w przeliczeniu na etat
(wraz z rezerwą na premie).
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję kosztową.
Koszty windykacji, odpisów aktualizujących wartość należności i koszt spisanych należności wzrosły o 8,0 mln zł, czyli
0 40,8%, do 27,6 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku z 19,6 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku, co wynika z
utworzenia wyższych odpisów wynikających między innymi ze wzrostu wartości sprzętu sprzedawanego naszym klientom
detalicznym w modelu ratalnym.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję kosztową.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 inne koszty spadły o 6,1 mln zł, czyli o 7,0%, do
80,7 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku z 86,8 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku, głównie w związku z przekazaniem
mniejszej liczby produkcji filmowych do dystrybucji kinowej oraz spadkiem kosztów usług prawnych, doradczych
i konsultingowych, co zniwelowało wzrost kosztów utrzymania nieruchomości.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 inne koszty wyniosły w czwartym kwartale 2019 roku 63,8 mln zł.
Pozostałe przychody operacyjne netto wyniosły 19,0 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku w porównaniu do 6,3 mln zł
pozostałych przychodów operacyjnych netto w czwartym kwartale 2018 roku.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję rachunku wyników.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 zysk z działalności inwestycyjnej, netto wyniósł 39,2 m
zł w czwartym kwartale 2019 roku wobec zysku z działalności inwestycyjnej, netto na poziomie 4,6 mln zł w czwarty!
kwartale 2018 roku. Był to przede wszystkim efekt korzystnej zmiany na poziomie niezrealizowanych różnic kursowyc
związanych m.in. z wyceną zobowiązań z tytułu koncesji UMTS oraz zobowiązań dotyczących zakupu wybranych pozyc
kontentu sportowego, co spowodowane było aprecjacją kursu PLN w stosunku do EUR w czwartym kwartale 2019 roku prz
deprecjacji kursu w okresie porównawczym.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 zysk z działalności inwestycyjnej, netto wyniósł w czwartym kwartale 2019 roku 34,2 mln
zł.
Koszty finansowe netto wyniosły 95,3 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku i spadły o 18,3 mln zł, czyli o 16,1%,
w porównaniu do 113,6 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku. Spadek ten wynikał przede wszystkim z niższych kosztów
odsetek od kredytów i obligacji, co jest efektem realizacji harmonogramowych spłat Połączonego SFA w trakcie 2019 roku
oraz przeprowadzonego w 2019 roku korzystnego refinansowania obligacji.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję rachunku wyników.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 podatek dochodowy wyniósł 118,9 mln zł w czwartym
kwartale 2019 roku i spadł o 123,3 mln zł, czyli o 50,9%, w porównaniu do 242,2 mln zł w czwartym kwartale 2018 roku.
W okresie porównawczym na tę pozycję negatywny wpływ o charakterze jednorazowym i niegotówkowym miała zmiana
stanu zobowiązania z tytułu podatku odroczonego w wysokości 162,6 mln zł.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 podatek dochodowy wyniósł w czwartym kwartale 2019 roku 119,7 mln zł.
W efekcie wyżej opisanych zmian zysk netto, liczony zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17,
wzrósł o 243,0 mln zł, czyli o 371,6%, do 308,4 mln zł w czwartym kwartale 2019 roku z 65,4 mln zł w czwartym kwartale
2018 roku.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 zysk netto wyniósł w czwartym kwartale 2019 roku 311,9 min zł.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 zysk EBITDA wyniósł w czwartym kwartale 2019 roku
938,2 mln zł przy marży EBITDA na poziomie 30,7%. Wynik ten był porównywalny do zysku EBITDA zaraportowanego
w czwartym kwartale 2018 roku, który wyniósł wówczas 941,3 mln zł przy marży EBITDA na poziomie 31,4%.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 zysk EBITDA wyniósł w czwartym kwartale 2019 roku 1.061,8 mln zł przy marży EBITDA
na poziomie 34,6%.
Średnie zatrudnienie nieprodukcyjnych pracowników stałych w Grupie Polsat, po wyłączeniu pracowników, którzy
w raportowanym okresie nie świadczyli pracy z uwagi na długotrwałe nieobecności, wyniosło 7.114 etatów w czwartym
kwartale 2019 roku w porównaniu do przeciętnego zatrudnienia w analogicznym okresie 2018 roku na poziomie 7.066
etatów.
Porównanie wyników za rok obrotowy 2019 i 2018 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 nasze całkowite przychody ze sprzedaży usług,
produktów, towarów i materiałów wzrosły o 950,6 mln zł, czyli o 8,9%, do 11.636,7 mln zł w 2019 roku z 10.686,1 mln zł
w 2018 roku. Wzrost przychodów wynikał z czynników opisanych poniżej,
Zgodnie ze standardem MSSF 16 w 2019 roku nasze całkowite przychody ze sprzedaży usług, produktów, towarów
i materiałów wyniosły 11.676,1 mln zł.
Przychody detaliczne od klientów indywidualnych i biznesowych wzrosły o 366,2 mln zł, czyli o 6,0% do 6.458,8 mln zł w
2019 roku z 6.092,6 mln zł w 2018 roku, głównie na skutek konsolidacji wyników Grupy Netia od 22 maja 2018 roku.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję przychodową.
Przychody hurtowe wzrosły o 306,4 mln zł, czyli o 10,1%, do 3.350,2 mln zł w 2019 roku z 3.043,8 mln zł w 2018 roku, do
czego przyczyniło się skonsolidowanie wyników Grupy Netia.
Wyłączając wzrost wynikający z konsolidacji wyników Grupy Netia, przychody hurtowe wzrosły o ok. 11% przede wszystkim
w wyniku włączenia do portfolio oferty hurtowej nowych kanałów telewizyjnych, w tym w szczególności pakietów Eleven
Sports Network oraz Polsat Sport Premium, co skutkowało wzrostem przychodów od operatorów kablowych i satelitarnych.
Ponadto odnotowaliśmy wyższe przychody z tytułu reklamy i sponsoringu oraz sprzedaży sublicencji programowych
dotyczących wydarzeń sportowych. Z kolei niższe niż przed rokiem były nasze przychody z tytułu świadczenia usługi
roamingu krajowego na rzecz operatora sieci Play.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję przychodową.
Przychody ze sprzedaży sprzętu wzrosły o 199,0 mln zł, czyli o 14,4%, do 1.585,0 mln zł w 2019 roku z 1.386,0 mln zł
w 2018 roku głównie na skutek większego udziału droższych modeli wśród sprzedanych urządzeń końcowych, co znalazło
swoje odzwierciedlenie również w wyższym koszcie własnym sprzedanego sprzętu, przy jednocześnie niższym rok do roku
wolumenie sprzedanych urządzeń.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję przychodową.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 pozostałe przychody ze sprzedaży wzrosły o 79,0
zł, czyli 0 48,3%, do 242,7 mln zł w 2019 roku z 163,7 mln zł w 2018 roku. Wzrost spowodowany był między ini
rosnącymi przychodami z odsetek z tytułu sprzedaży ratalnej sprzętu dla klientów detalicznych, jak również poprawą m
uzyskiwanej na sprzedaży energii elektrycznej.
Zgodnie za standardem MSSF 16 pozostałe przychody ze sprzedaży za 2019 rok wyniosły 282,1 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 nasze koszty operacyjne wzrosły o 768,7 mln zł, czyli
0 8,6%, do 9.747,5 mln zł w 2019 roku z 8.978,8 mln zł w 2018 roku. Wzrost kosztów wynikał z czynników opisanych poniżej.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 w 2019 roku koszty operacyjne wyniosły 9.754,8 mln zł.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 koszty techniczne i rozliczeń międzyoperatorskich
wzrosły o 215,1 mln zł, czyli o 8,8%, do 2.664,0 mln zł w 2019 roku z 2.448,9 mln zł w 2018 roku, głównie z uwagi na
konsolidację wyników Grupy Netia.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 w 2019 roku koszty techniczne i rozliczeń międzyoperatorskich wyniosły 2.311,3 mln zł.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 koszty amortyzacji, utraty wartości i likwidacji spadły
o 184,3 mln zł, czyli o 9,4%, do 1.786,4 mln zł w 2019 roku z 1.970,7 mln zł w 2018 roku, m.in. w wyniku zakończenia okrest
amortyzacji koncesji dotyczącej pasma 800 MHz oraz wydłużenia okresów amortyzacji wybranych elementów sieci mobilnej
co zostało częściowo zrównoważone konsolidacją wyników Grupy Netia od 22 maja 2018 roku.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 w 2019 roku koszty amortyzacji, utraty wartości i likwidacji wyniosły 2.229,7 mln zł.
Koszt własny sprzedanego sprzętu wzrósł o 146,2 mln zł, czyli o 12,5%, do 1.320,4 mln zł w 2019 roku z 1.174,2 min zł
w 2018 roku na skutek większego udziału droższych modeli wśród sprzedanych urządzeń końcowych, przy jednocześnie
niższym rok do roku wolumenie sprzedanych urządzeń.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 koszty kontentu wzrosły o 311,6 mln zł, czyli o 23,0%,
do 1.666,9 mln zł w 2019 roku z 1.355,3 mln zł w 2018 roku. Wzrost ten spowodowany był głównie ujęciem wyższych
kosztów amortyzacji praw sportowych, w szczególności dotyczących uruchomionych w sierpniu 2018 roku kanałów Polsat
Sport Premium, które transmitują m.in. piłkarskie rozgrywki Ligi Mistrzów UEFA i Ligi Europy UEFA oraz zakupionych w maju
2018 roku kanałów Eleven Sports Network. Dodatkowo na wyższe koszty kontentu wpłynęła konsolidacja wyników Grupy
Netia i wzrost kosztów licencji programowych, m.in. na skutek decyzji o zakupie praw do emisji kanałów Canal+ Sport 3 i
Canal+ Sport 4, transmitujących rozgrywki piłkarskie PKO BP Ekstraklasa, jak również wzrost kosztów amortyzacji licencji
filmowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Zgodnie ze standardem MSSF 16 koszty kontentu wyniosły w 2019 roku 1.658,5 mln zł.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 koszty dystrybucji, marketingu, obsługi i utrzymania
klienta wzrosły o 104,9 mln zł, czyli o 11,2%, do 1.038,8 mln zł w 2019 roku z 933,9 mln zł w 2018 roku. Wzrost ten był
związany głównie z wyższymi kosztami marketingu oraz prowizji sprzedażowych, w tym wskutek konsolidacji wyników Grupy
Netia.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 koszty dystrybucji, marketingu, obsługi i utrzymania klienta wyniosły w 2019 roku
1.021,3 mln zł.
Koszty wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników wzrosły o 131,7 mln zł, czyli o 17,8%, do 870,6 mln zł w 2019 roku
z 738,9 mln zł w 2018 roku, głównie w związku z konsolidacją wyników Grupy Netia od 22 maja 2018 roku.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję kosztową.
Koszty windykacji, odpisów aktualizujących wartość należności i koszt spisanych należności wzrosły o 15,0 mln zł, czyli
o 17,9%, do 98,9 mln zł w 2019 roku z 83,9 mln zł w 2018 roku, do czego przyczyniła się konsolidacja wyników Grupy Netia.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję kosztową.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 inne koszty wzrosły o 28,5 mln zł, czyli o 10,4%,
do 301,5 mln zł w 2019 roku z 273,0 mln zł w 2018 roku, do czego przyczyniła się konsolidacja wyników Grupy Netia.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 inne koszty wyniosły w 2019 roku 244,1 mln zł.
Pozostałe przychody operacyjne netto wyniosły 45,7 mln zł w 2019 roku w porównaniu do 19,7 mln zł pozostałych
przychodów operacyjnych netto w 2018 roku. Wzrost tej pozycji wynikał z konsolidacji wyników Grupy Netia i uzyskania
korzystnych decyzji administracyjnych dotyczących częściowego uchylenia pobranych w przeszłości opłat za użytkowanie
wybranych częstotliwości.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję rachunku wyników.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 zysk z działalności inwestycyjnej, netto wyniósł 19,6 mir
zł w 2019 roku wobec straty z działalności inwestycyjnej, netto na poziomie 33,0 mln zł w 2018 roku. Był to przede wszystkir
efekt korzystnej zmiany na poziomie niezrealizowanych różnie kursowych związanych m.in. z wyceną zobowiązań z tytułu
koncesji UMTS oraz zobowiązań dotyczących zakupu wybranych pozycji kontentu sportowego, co spowodowane byłc
aprecjacją kursu PLN w stosunku do EUR w 2019 roku w porównaniu do jego deprecjacji w 2018 roku.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 strata z działalności inwestycyjnej, netto wyniosła w 2019 roku 27,0 mln zł.
Koszty finansowe netto wyniosły 465,9 mln zł w 2019 roku i wzrosły o 79,2 mln zł, czyli o 20,5%, w porównaniu do 386,7 mln
zł w 2018 roku. Na wyższy poziom kosztów finansowych, netto w 2019 roku wpłynęło jednorazowe zdarzenie związane
z decyzją o wyborze i dokonaniu zapłaty zryczałtowanej formy opodatkowania od odsetek lub dyskonta od obligacji w łącznej
wysokości 70,1 mln zł, rozpoznane w trakcie drugiego kwartału 2019 roku. Z kolei na niższy poziom kosztów finansowych,
netto w okresie porównawczym, tj. w 2018 roku, wpłynęło jednorazowe zdarzenie niegotówkowe związane z
renegocjowaniem w pierwszym kwartale 2018 roku warunków Połączonej Umowy Kredytowej, czego skutkiem było m.in.
wydłużenie okresu obowiązywania umowy oraz okresu amortyzacji kosztów pozyskania finansowania.
Wdrożenie MSSF 16 nie miało wpływu na tę pozycję kosztową.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 podatek dochodowy wyniósł 355,8 mln zł w 2019 roku
i spadł o 134,2 mln zł, czyli o 27,4%, w porównaniu do 490,0 mln zł w 2018 roku. W 2018 roku na tę pozycję negatywny
wpływ o charakterze jednorazowym i niegotówkowym miała zmiana stanu zobowiązania z tytułu podatku odroczonego w
wysokości 162,6 mln zł.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 podatek dochodowy wyniósł w 2019 roku 353,0 mln zł.
W efekcie wyżej opisanych zmian zysk netto, liczony zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17,
wzrósł o 310,2 mln zł, czyli o 38,0%, do 1.126,3 mln zł w 2019 roku z 816,1 mln zł w 2018 roku.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 zysk netto za 2019 rok wyniósł 1.114,6 mln zł.
Zgodnie z obowiązującym do końca 2018 roku standardem MSR 17 zysk EBITDA wyniósł w 2019 roku 3.721,3 mln zł przy
marży EBITDA na poziomie 32,0%. Wynik ten był na zbliżonym poziomie co zysk EBITDA zaraportowany w 2018 roku, który
wyniósł wówczas 3.697,7 mln zł przy marży EBITDA na poziomie 34,6%.
Zgodnie ze standardem MSSF 16 zysk EBITDA wyniósł za 2019 rok 4.196,7 mln zł przy marży EBITDA na poziomie 35,9%.
Średnie zatrudnienie nieprodukcyjnych pracowników stałych w Grupie Polsat, po wyłączeniu pracowników, którzy
w raportowanym okresie nie świadczyli pracy z uwagi na długotrwałe nieobecności, wyniosło 7.231 etatów w 2019 roku, co
stanowi wzrost o 1.145 etatów, tj. o 18,8% w porównaniu do przeciętnego zatrudnienia w 2018 roku na poziomie 6.086
etatów. Wzrost średniego zatrudnienia jest przede wszystkim wynikiem dokonanych akwizycji, w tym zwłaszcza ujęcia w
zestawieniu pracowników Grupy Netia, jak również przeprowadzenia konwersji formy zatrudnienia części pracowników
tymczasowych na etaty stałe.
Grupa prowadzi działalność w dwóch segmentach:
w segmencie usług świadczonych klientom indywidualnym i biznesowym obejmującym usługi telewizji cyfrowej,
usługi telefonii komórkowej, usługi dostępu do Internetu, usługi telewizji mobilnej, usługi telewizji internetowej oraz
produkcję dekoderów, oraz
w segmencie nadawania i produkcii telewizyjnej.
Działalność Grupy Kapitałowej grupuje się według kryterium branżowego, tj. według dającego się wyodrębnić obszaru
działalności, w ramach którego następuje świadczenie usług i dostarczanie towarów w określonym środowisku
gospodarczym. Działalność poszczególnych segmentów charakteryzuje się różnym ryzykiem i poziomem zwrotu
z poniesionych nakładów inwestycyjnych. Segmenty operacyjne zidentyfikowane przez Grupę są równe segmentom
sprawozdawczym.
usługi cyfrowej płatnej telewizji dotyczącej głównie bezpośredniej dystrybucji technologicznie zaawansowanych
usług płatnej telewizji, a przychody pochodzą głównie z opłat abonamentowych,
usługi telefonii komórkowej w ofercie abonamentowej (postpaid i mix), które generują przychody głównie
z rozliczeń międzyoperatorskich, zrealizowanego ruchu i opłat abonamentowych,
usługi telefonii komórkowej w ofercie przedpłaconej, które generują przychody głównie ze zrealizowanego ruchu
i rozliczeń międzyoperatorskich,
usługi telefonii stacjonarnej, które generują przychody głównie z opłat abonamentowych, zrealizowanego ruchu
i rozliczeń międzyoperatorskich,
usługi dostępu do szerokopasmowego Internetu w technologii mobilnej i stacjonarnej, które generują przychody
głównie ze zrealizowanego ruchu i opłat abonamentowych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
teiekomunikacyjne usrugi Nurtowe, w tym usługi nurtowego roamingu międzynarodowego I Krajowego
współdzielenia elementów sieci telekomunikacyjnej,
dzierżawa włókien światłowodowych, kanalizacji,
usługi telewizji internetowej (IPLA) dostępne na komputerach, smartfonach, tabletach, telewizorach tyj
konsolach do gier i urządzeniach telewizyjnych, a przychody pochodzą głównie z opłat abonamen:
przychodów z emisji reklam w Internecie,
usługi Premium Rate oparte o technologie SMS/IVR/MMS/WAP,
produkcję dekoderów,
sprzedaż sprzętu telekomunikacyjnego,
sprzedaż energii elektrycznej i innych mediów do klientów detalicznych.
Segment nadawania i produkcji telewizyjnej obejmuje głównie produkcję, zakup i emisję audycji informacyjnych
i rozrywkowych oraz seriali i filmów fabularnych nadawanych w kanałach telewizyjnych i radiowych w Polsce. Przychody
segmentu nadawania i produkcji telewizyjnej pochodzą głównie z emisji reklam, sponsoringu oraz przychodów od
operatorów sieci kablowych i platform cyfrowych.
Zarząd ocenia wyniki segmentów działalności poprzez analizę EBITDA. Poziom EBITDA jest odzwierciedleniem możliwości
generowania gotówki przez Grupę w warunkach powtarzalnych. Grupa definiuje EBITDA jako zysk z działalności operacyjnej
powiększony o amortyzację, utratę wartości i likwidację. EBITDA nie jest definiowana przez MSSF UE i może być wyliczana
inaczej przez inne podmioty.
Poniższa tabela prezentuje podział przychodów, kosztów, nabycie rzeczowych aktywów trwałych, zestawów odbiorczych
iinnych wartości niematerialnych oraz aktywa Grupy według segmentów działalności za rok obrotowy zakończony
31 grudnia 2019 roku:
 
Należy zwrócić uwagę, iż dane za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku alokowane do segmentu „Usługi dla
klientów indywidualnych i biznesowych” nie są w pełni porównywalne do danych za rok obrotowy zakończony 31 grudnia
2018 roku ze względu na nabycie dodatkowych akcji Netia S.A. w dniach 22 maja 2018 roku, 3 lipca 2018 roku i 2
października 2018 roku, nabycie 100% udziałów w Coltex ST Sp. z o.o. w dniu 1 marca 2018 roku, nabycie 45,1% udziałów
w spółce TVO Sp. z o.o. w dniu 29 maja 2018 roku, nabycie dodatkowych 12 udziałów w spółce TVO Sp. z o.o. w dniu 30
maja 2019 roku oraz rejestrację podwyższenia kapitału w dniu 9 sierpnia 2019 roku (w rezultacie na dzień 31 grudnia 2019
roku nastąpił wzrost udziału w spółce TVO Sp. z o.o. do 51,22%), nabycie 100% udziałów w Netshare Media Group Sp. z
o.o. w dniu 25 czerwca 2018 roku, objęcie 24,47% głosów w Premium Mobile S.A. w 2018 roku, nabycie 40,76% akcji
w Vindix S.A w dniu 13 czerwca 2019 roku i rejestrację podwyższenia kapitału w dniu 1 lipca 2019 roku (w rezultacie nastąpił
wzrost udziału w spółce Vindix S.A. do 46,27%), nabycie 65,98% udziałów w spółce ISTS Sp. z o.o. w dniu 27 listopada
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
2019 roku oraz nabycie znaczącego pakietu akcji w spółce Asseco Poland S.A. w dniu 30 grudnia 2019 roku (w rezultacie
łączny udział w spółce Asseco Poland S.A. wynosi 22,73%).
Należy również zwrócić uwagę, iż dane za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku alokowane do segmenti
„Nadawanie i produkcja telewizyjna” nie są w pełni porównywalne do danych za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2014
roku ze względu na nabycie kolejnych 15,46% udziałów w TV Spektrum Sp. z o.o w dniu 2 lutego 2018 roku, nabycie 50%
plus jeden udział w spółce Eleven Sports Network Sp. z 0.0. w dniu 25 maja 2018 roku oraz nabycie dodatkowych 49,9775%
udziałów w spółce Eleven Sports Network Sp. z 0.0. w dniu 6 czerwca 2019 roku, nabycie spółki Superstacja Sp. z 0.0
w dniu 4 czerwca 2018 roku.
Dodatkowo, należy również zwrócić uwagę, iż dane za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku alokowane do obu
segmentów nie są w pełni porównywalne do danych za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2018 roku ze względu na
wdrożenie nowego standardu MSSF 16 Leasing z dniem 1 stycznia 2019 roku.
Poniższa tabela prezentuje podział przychodów, kosztów, nabycie rzeczowych aktywów trwałych, zestawów odbiorczych
i innych wartości niematerialnych oraz aktywa Grupy według segmentów działalności za rok obrotowy zakończony 31
grudnia 2018 roku:
Uzgodnienie EBITDA do zysku netto za okres:
Zysk z działalności operacyjnej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Analiza sytuacji finansowej Grupy
Na dzień 31 grudnia 2019 roku nasza suma bilansowa wynosiła 32.589,6 mln zł i wzrosła o 1.892,8 mln zł, czyli
0 6,2%, z poziomu 30.696,8 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku i31 grudnia 2018 roku nasze aktywa trwałe wynosiły odpowiednio 27.604,7 mln
złi 25.274,1 mln zł i stanowiły odpowiednio 84,7% i 82,3% całości aktywów.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku i31 grudnia 2018 roku nasze aktywa obrotowe wynosiły odpowiednio 4.984,9 mln
zł i 5.422,7 mln zł i stanowiły w odpowiednio 15,3% i 17,7% całości aktywów.
Wartość zestawów odbiorczych wyniosła 262,7 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku pozostając na zbliżonym poziomie
w porównaniu do 264,5 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Wartość innych rzeczowych aktywów trwałych wzrosła
o 184,7 mlnzł, czyli 03,9%, do 4.976,9 minzł na
dzień 31 grudnia 2019 roku w porównaniu do 4.792,2
mlnzł na dzień 31 grudnia 2018 roku w efekcie
poniesionych przez nas w trakcie 2019 roku wyższych
niż w przeszłości nakładów inwestycyjnych.
Wartość firmy (ang. goodwill) pozostała na zbliżonym
poziomie i wyniosła 11.336,4 mln zł na dzień 31
grudnia 2019 roku w porównaniu do 11.309,4 mln zł na
dzień 31 grudnia 2018 roku.
Wartość relacji z klientami spadła o 390,8 mln zł, czyli
0 17,7%, do 1.821,4 mln zł na dzień 31 grudnia 2019
roku z 2.212,2 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku
w wyniku naliczenia amortyzacji za okres dwunastu
miesięcy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku wartość marek wynosiła 2.063,2 mln zł i w wyniku naliczenia amortyzacji obniżyła się
o 32,9 mln zł, czyli o 1,6%, w porównaniu do poziomu 2.096,1 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku.
Saldo innych wartości niematerialnych wyniosło 2.857,8 mlnzł na dzień 31 grudnia 2019 roku, co stanowi
spadek o 147,7 mln zł, czyli o 4,9%, w porównaniu do 3.005,5 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku. Spadek ten wynika
głównie z ujęcia amortyzacji koncesji telekomunikacyjnych za okres dwunastu miesięcy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
Wartość praw do użytkowania wyniosła 1.420,3 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku. Pozycja ta została rozpoznana po
raz pierwszy na dzień 1 stycznia 2019 roku w wyniku zastosowania standardu MSSF 16 wprowadzającego dla
leasingobiorców jeden, bilansowy model ujmowania i wyceny leasingu.
Wartość długo- i krótkoterminowych aktywów programowych wyniosła 914,9 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku i obniżyła
się o 132,1 mln zł, czyli o 12,6%, w porównaniu do poziomu 1.047,0 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku w efekcie
sukcesywnego odnoszenia w ciężar kosztów zakupionych wcześniej licencji filmowych i praw sportowych.
Wartość nieruchomości inwestycyjnych wyniosła 29,4 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku i pozostała na zbliżonym
poziomie wobec 29,9 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku.
Wartość długo- i krótkoterminowych prowizji dla dystrybutorów rozliczanych w czasie wyniosła 326,2 mln zł na dzień
31 grudnia 2019 roku wzrosła o 8,0 mln zł, czyli 2,5%, w porównaniu do 318,2 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku.
Wartość długoterminowych należności z tytułu dostaw i usług wyniosła 776,5 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku i wzrosła
o 159,6 mln zł czyli o 25,9%, w porównaniu do 616,9 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku w wyniku ujęcia wyższych
należności z tytułu sprzedaży ratalnej sprzętu.
Wartość innych aktywów długoterminowych wyniosła 1.315,8 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku i wzrosła o 1.231,6 mln zł
w porównaniu do 84,2 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku w wyniku nabycia udziałów/akcji w podmiotach wycenianych
metodą praw własności, w szczególności w wyniku nabycia pakietu 22,73% akcji Asseco Poland S.A.
Wartość aktywów z tytułu odroczonego podatku dochodowego wyniosła 241,2 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku i spadła
o 18,5 mln zł, czyli o 7,1%, w porównaniu do 259,7 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku.
Wartość aktywów z tytułu kontraktów wyniosła 638,7 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku i zmniejszyła się o 9,7 mln zł, czyli
o 1,5%, z 648,4 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku. Pozycja ta odzwierciedla prawo Grupy do przyszłego wynagrodzenia
za produkty lub usługi przekazane już klientowi.
Wartość stanu zapasów zmniejszyła się o 87,2 mln zł, czyli o 22,1%, do 306,8 mlnzł na dzień 31 grudnia 2019
roku z 394,0 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku. Wyższy stan zapasów w okresie porównawczym był spowodowany
przede wszystkim większymi zapasami zarówno sprzętu dla użytkowników końcowych jak i części zamiennych
wykorzystywanych przy produkcji dekoderów do odbioru płatnej telewizji.
Wartość należności z tytułu dostaw i usług oraz pozostałych należności wyniosła 2.511,6 mln zł na dzień 31 grudnia 2019
roku i wzrosła o 141,2 mln zł, czyli o 6,0%, z 2.370,4 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku, między innymi w wyniku ujęcia
wyższych należności z tytułu sprzedaży ratalnej sprzętu.
Należności z tytułu podatku dochodowego wyniosły 4,8 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku i spadły o 29,8 mln zł, czyli
o 86,1%, wobec poziomu 34,6 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Wartość pozostałych aktywów obrotowych wyniosła 31,9 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku i pozostała na zbliżonym
poziomie w porównaniu do 34,9 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku.
Wartość środków pieniężnych i ich ekwiwalentów oraz środków pieniężnych o ograniczonej możliwości dysponowania spadła
o 425,6 mln zł, czyli o 36,1%, do 753,1 mlnzł na dzień 31 grudnia 2019 roku w porównaniu do 1.178,7 mlnzł na
dzień 31 grudnia 2018 roku przede wszystkim w efekcie harmonogramowych spłat Połączonej Umowy Kredytowej w łącznej
kwocie 1.017,6 mln zł, wypłaty dywidendy za 2018 rok w kwocie 594,8 mln zł oraz w efekcie rozliczenia nabycia pakietu
22,73% akcji Asseco Poland S.A.
Wartość kapitału własnego wzrosła o 589,3 mlnzł, czyli 04,2%, do 14.464,5 minzł na dzień 31 grudnia 2019 roku
z 13.875,2 mln zł na 31 grudnia 2018 roku, głównie w wyniku wypracowania zysku za rok obrotowy zakończony 31 grudnia
2019 roku w wysokości 1.114,6 mln zł oraz odwrócenia wyceny opcji put w wyniku nabycia 49,9775% udziałów spółki Eleven
Sports Network Sp. z 0.0., co zostało częściowo zniwelowane podjęciem decyzji o wypłacie dywidendy za 2018 rok w kwocie
594,8 mln zł.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku i31 grudnia 2018 roku wartość zobowiązań długoterminowych wynosiła odpowiednio
12.256,9 mln złi 11.803,0 mln zł, co stanowiło odpowiednio 67,6% i 70,2% ogółu zobowiązań Grupy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Na dzień 31 grudnia 2019 roku i31 grudnia 2018 roku wartość zobowiązań krótkoterminowych wynosiła odpowiednio
5.868,2 mln zł i 5.018,6 mln zł, co stanowiło odpowiednio 32,4% i 29,8% ogółu zobowiązań Grupy.
Wartość zobowiązań z tytułu kredytów i pożyczek (krótko- i długoterminowych) wzrosła o 292,9 mlnzł, czyli 2,9%, do
10.509,5 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku z 10.216,6 mlnzł na dzień 31 grudnia 2018 roku, głównie na skutek
pozyskania w czwartym kwartale 2019 roku dodatkowego kredytu terminowego w kwocie 1.000,0 mln zł oraz zwiększenia
kwoty wykorzystania Kredytu Rewolwingowego, co zniwelowało spadek zobowiązań wynikający z dokonania w trakcie 2019
roku harmonogramowych spłat Połączonego Kredytu Terminowego.
Wartość zobowiązań z tytułu obligacji (krótko-
i długoterminowych) spadła o 14,3 mln zł, czyli 1,4%, do
1.004,0 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku wobec 1.018,3
mlinzł na dzień 31 grudnia 2018 roku w efekcie
przeprowadzonego w 2019 roku korzystnego refinansowania
obligacji.
Wartość zobowiązań z tytułu leasingu (krótko-
idługoterminowego) wyniosła 1.437,3 mlnzł na dzień
31grudnia 2019 w porównaniu do 24,0 mlnzł na dzień
31 grudnia 2018 roku. Wzrost był przede wszystkim wynikiem
zastosowania od 1 stycznia 2019 roku standardu MSSF 16.
Wartość zobowiązań (krótko- i długoterminowych) z tytułu
koncesji UMTS spadła o 112,5 mln zł, czyli o 24,1% do
353,8 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku z 466,3 mln zł na
dzień 31 grudnia 2018 roku w wyniku dokonania kolejnej
płatności z tytułu koncesji UMTS we wrześniu 2019 roku.
Wartość zobowiązań z tytułu odroczonego podatku dochodowego spadła o 134,8 mln zł, czyli o 11,6%, do 1.025,3 mln zł na
dzień 31 grudnia 2019 roku z 1.160,1 min zł na dzień 31 grudnia 2018 roku.
Wartość innych długoterminowych zobowiązań i rezerw wyniosła 384,7 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku i spadła
0 312,9 mln zł, czyli 44,9%, z poziomu 697,6 mln zł na dzień 31 grudnia 2018. Spadek wynika z odwrócenia wyceny opcji put
w wyniku nabycia 49,9775% udziałów spółki Eleven Sports Network Sp. z o.o. i sukcesywnego przesuwania części
zobowiązań dotyczących zwłaszcza zakupu aktywów programowych do zobowiązań krótkoterminowych.
Wartość zobowiązań z tytułu kontraktów wyniosła 713,1 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku i wzrosła o 7,9 mln zł, czyli
1,1%, z poziomu 705,2 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku.
Wartość zobowiązań z tytułu dostaw i usług oraz pozostałych zobowiązań wyniosła 2.420,8 mln zł na dzień 31 grudnia
2019 roku, co stanowi wzrost o 38,4 mln zł, czyli o 1,6%, w stosunku do 2.382,4 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku.
Wartość zobowiązań z tytułu podatku dochodowego wyniosła 276,6 mlnzł na dzień 31 grudnia 2019 roku wobec
151,1 mln zł na dzień 31 grudnia 2018 roku.
Poniższa tabela prezentuje wybrane dane skonsolidowanych przepływów pieniężnych za okres dwunastu miesięcy
zakończonych 31 grudnia 2019 roku oraz 31 grudnia 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Wartość wpływów pieniężnych netto z działalności operacyjnej wyniosła 3.473,4 mlnzł w 2019 roku ibyła wyższa
0 558,3 mln zł, czyli o 19,2%, wobec wpływów pieniężnych netto z działalności operacyjnej w kwocie 2.915,1 mln zł w 2018
roku. Zwiększenie kwoty wpływów pieniężnych netto z działalności operacyjnej to przede wszystkim efekt wyższego wyniku
EBITDA, wynikającego z korzystnego wpływu wdrożenia MSSF 16, jak również konsolidacji wyniku Grupy Netia począwszy
od 22 maja 2018 roku, co zostało wsparte obniżeniem poziomu zapasów. Czynniki te pozwoliły skompensować negatywny
wpływ wzrostu stanu należności i innych aktywów oraz wzrostu kwoty wydatków na zwiększenie netto wartości zestawów
odbiorczych.
Zwracamy uwagę, iż w trakcie 2019 roku Grupa nadal odnotowywała istotne co do skali zaangażowanie kapitału obrotowego
w finansowanie ratalnej sprzedaży sprzętu dla klientów detalicznych, co wynikało z wysokiej popularności tej formy
sprzedaży pośród naszych klientów.
Wartość środków pieniężnych netto wykorzystanych w działalności inwestycyjnej wyniosła 2.715,1 mln zł w 2019 roku i była
wyższa o 879,6 mln zł, czyli o 47,9%, w porównaniu do kwoty 1.835,5 mln zł wykorzystanej w 2018 roku.
Wydatki na nabycie rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych w 2019 roku wyniosły 1.231,6 mln zł, ct
oznacza wzrost o 303,2 mln zł, czyli o 32,7%, w porównaniu do kwoty 928,4 mln zł wydatkowanej w 2018 roku. Wzros
pozycji wynika m.in. z konsolidacji począwszy od 22 maja 2018 roku wydatków inwestycyjnych spółek z Grupy Netia
obejmujących m.in. intensywną modernizację istniejącej przewodowej sieci dostępowej do technologii światłowodowych
Ponadto, w 2019 roku wydatki te obejmowały w szczególności kontynuację roll-outu mobilnej sieci dostępowej w oparcii
przede wszystkim o pasma 900 MHz, 1800 MHz, 2100 MHz i 2600 MHz, rozbudowę pojemności sieci telekomunikacyjne
opartej o technologie LTE/LTE Advanced, rozbudowę światłowodów, radiolinii i węzłów transmisyjnych oraz wydatk
związane z kontynuowanym projektem kompleksowej modernizacji i wymiany środowiska informatycznego w Grupie, ja
również koszty odnowienia wybranych koncesji telewizyjnych. Jednocześnie inwestowaliśmy w rozwój usługi telewizyjne
IPTV, rozbudowę naszych powierzchni wykorzystywanych do realizacji nagrań telewizyjnych, wymianę sprzętu do realizac
nagrań TV, zakup wozów transmisyjnych, upgrade i rozwój dekoderów i rozbudowę serwerów wykorzystywanych ni
potrzeby rozwoju platformy IPLA, jak również prowadziliśmy proces sukcesywnej wymiany wyposażenia naszych punktów
sprzedaży.
Ponadto, oprócz regularnych wydatków inwestycyjnych, środki pieniężne netto wykorzystane w działalności inwestycyjnej
w 2019 roku obejmowały inne wydatki, związane między innymi z nabywaniem akcji/udziałów w spółkach Asseco Poland
S.A., TVO Sp. z 0.o., Eleven Sports Network Sp. z o.o. oraz Vindix S.A.
Poniższa tabela przedstawia dekompozycję wydatków inwestycyjnych Grupy w latach 2018 i 2019.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Dekompozycja wydatków inwestycyjnych w latach 2018-2019
 
Wartość środków pieniężnych netto wykorzystanych w działalności finansowej wyniosła 1.184,7 mln zł w 2019 roku i byłe
wyższa o 110,4 mln zł, czyli o 10,3%, w porównaniu do poziomu 1.074,3 mln zł w 2018 roku. Na wzrost tej pozycji wpłynęk
przede wszystkim wdrożenie MSSF 16, odzwierciedlone w wykazaniu istotnie wyższych przepływów dotyczących spłat;
odsetek od leasingu oraz spłaty zobowiązań z tytułu leasingu (w przeszłości obniżające kwotę środków pieniężnych nettc
z działalności operacyjnej), jak również wypłata dywidendy za 2018 rok w kwocie 594,8 mln zł.
Jednocześnie w 2019 realizowaliśmy harmonogramowe spłaty naszego zadłużenia z tytułu Połączonej Umowy Kredytowej,
spłacając łączną kwotę 1.017,6 mln zł. Ponadto w okresie tym zwiększyliśmy zadłużenie z tytułu Kredytu Rewolwingowego
o kwotę 300,0 mln zł netto oraz pozyskaliśmy nowe finansowanie dłużne w kwocie 1.000,0 mln zł (Transza B w ramach
Połączonej Umowy Kredytowej). Jednocześnie ponosiliśmy koszty bieżącej obsługi naszego zadłużenia, jak również
dokonaliśmy jednorazowej zapłaty w kwocie 70,1 mln zł wynikającej z podjętej decyzji o wyborze zapłaty zryczałtowanej
formy opodatkowania od odsetek lub dyskonta (więcej informacji: raport bieżący Spółki nr 24/2019 z 31 lipca 2019 roku).
Utrzymujemy zasoby środków pieniężnych w celu finansowania potrzeb związanych z naszą bieżącą działalnością. Naszym
celem jest zapewnienie efektywnego kosztowo dostępu do różnych źródeł finansowania, w tym kredytów bankowych,
obligacji i innych pożyczek.
Uważamy, że stan naszych własnych środków pieniężnych, środki generowane z bieżącej działalności oraz środki dostępne
w ramach kredytów rewolwingowych (opisanych poniżej) powinny być wystarczające na sfinansowanie naszych przyszłych
potrzeb związanych z bieżącą działalnością, rozwojem świadczonych przez nas usług, obsługą zadłużenia oraz realizacją
większości założeń inwestycyjnych w obszarze działalności Grupy.
Poniższa tabela przedstawia podsumowanie zadłużenia finansowego Grupy na dzień 31 grudnia 2019 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Pozycja zawiera wartość środków pieniężnych i ich ekwiwalentów, w tym środków pieniężnych o ograniczonej możliwości dysponowania oraz lokat
krótkoterminowych.
Zgodnie z wymogami Połączonej Umowy Kredytowej, kalkulacja wyłącza efekty wprowadzenia standardu MSSF 16, który obowiązuje od 1 stycznia
2019 r. Wykluczenie dotyczy zarówno kalkulacji EBITDA LTM, jak również kalkulacji wartości długu.
Prospektywny średni ważony koszt odsetkowy Połączonego Kredytu Terminowego (wraz z Kredytem Rewolwingowym) oraz Obligacji Serii B, wg
stanu na dzień 31 grudnia 2019 roku przy WIBOR 1M na poziomie 1,63% i WIBOR 6M 1,79%, nie uwzględniając instrumentów zabezpieczających.
W związku z zawarciem w dniu 2 marca 2018 roku Drugiej Umowy Zmieniającej Połączoną Umowę Kredytów zmianie uległ
termin ostatecznej spłaty Transzy A Kredytu Terminowego (Transza A odnosi się do kredytu terminowego zaciągniętego
21 września 2015 roku w wysokości 11.500,0 mln zł) i w konsekwencji także harmonogram jego spłaty. Wydłużony
harmonogram spłat przełożył się m.in. na zamrożenie spłat rat kapitałowych w 2018 roku. Natomiast w latach 2019-2021
harmonogram przewiduje dokonywanie równych cyklicznych spłat Transzy A Kredytu Terminowego w kwocie 254,4 mln zł co
kwartał (1.017,6 mln zł rocznie).
W dniu 27 listopada 2019 roku Grupa zaciągnęła dodatkowy kredyt w ramach Połączonej Umowy Kredytów w wysokości
1.000,0 mln zł („Transza B Kredytu Terminowego”). Transza B Kredytu Terminowego zostanie spłacona jednorazowo w dniu
31 marca 2023 roku.
W dniu 26 kwietnia 2019 roku Spółka wyemitowała 1.000.000 niezabezpieczonych obligacji na okaziciela Serii B o wartości
nominalnej 1.000 zł każda i łącznej wartości nominalnej 1.000,0 mln zł z terminem zapadalności w dniu 24 kwietnia 2026
roku („Obligacje Serii B”). Środki pozyskane z emisji Obligacji Serii B zostały przeznaczone na przedterminowy wykup
Obligacji Serii A.
Po dacie bilansowej, w dniu 14 lutego 2020 roku Spółka wyemitowała 1.000.000 niezabezpieczonych obligacji na okaziciela
Serii C o wartości nominalnej 1.000 zł każda i łącznej wartości nominalnej 1.000,0 mln zł z terminem zapadalności w dniu
12 lutego 2027 roku („Obligacje Serii C”). Obligacje Serii C to tzw. zielone obligacje i środki pozyskane z tej emisji zostaną
przeznaczone na refinansowanie inwestycji prośrodowiskowych, dotyczących m.in. poprawy efektywności energetycznej
Grupy czy zmniejszenia śladu węglowego związanego z produkowanymi przez Grupę Polsat urządzeniami elektronicznymi.
Poniższe wykresy przedstawiają strukturę zapadalności zadłużenia Grupy Polsat (wyrażonego w wartościach nominalnych,
z wyłączeniem zadłużenia wynikającego z Kredytu Rewolwingowego i leasingu), jak również jego strukturę rodzajową
i walutową na dzień 31 grudnia 2019 roku oraz na dzień 11 marca 2020 roku, tj. na dzień zatwierdzenia niniejszego
Sprawozdania.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Struktura zapadalności zadłużenia na dzień 31 grudnia 2019 r. [mln PLN]
Struktura zapadalności zadłużenia na dzień 11 marca 2020 r. [mln PLN]
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Struktura rodzajowa zadłużenia
na dzień 11 marca 2020 r.
Struktura walutowa zadłużenia
na dzień 11 marca 2020 r.
W celu zmniejszenia ekspozycji na ryzyko stopy procentowej wynikające z płatności odsetek naliczanych w oparciu
o zmienną stopą procentową od Połączonego SFA z późniejszymi zmianami, aktywnie stosujemy strategie hedgingowe
oparte o instrumenty pochodne, w szczególności swapy (IRS).
Poniżej przedstawiono opis istotnych umów finansowania zawartych przez Spółkę lub spółki z Grupy, które pozostają
w mocy na dzień publikacji niniejszego Sprawozdania.
W dniu 21 września 2015 roku została zawarta umowa kredytów (ang. Senior Facilities Agreement) między Spółką jako
kredytobiorcą wraz z Telewizją Polsat, Cyfrowym Polsatem Trade Marks, Polsat License Ltd. oraz Polsat Media Biuro
Reklamy a konsorcjum polskich i zagranicznych instytucji finansowych na czele z Powszechną Kasą Oszczędności Bank
Polski S.A., Bankiem Zachodnim WBK S.A., ING Bankiem Śląskim S.A, Sociśtć Gónćrale (Globalni Bankowi
Koordynatorzy) oraz obejmującym PZU Fundusz Inwestycyjny Zamknięty Aktywów Niepublicznych BIS 1, PZU Fundusz
Inwestycyjny Zamknięty Aktywów Niepublicznych BIS 2, BNP Paribas Fortis SA/NV, Bank Polska Kasa Opieki S.A.,
The Bank of Tokyo-Mitsubishi UFJ Ltd., Bank of China (Luxembourg) S.A., Credit Agricole Corporate 4 Investment Bank,
Credit Agricole Bank Polska S.A., DNB Bank Polska S.A., DNB Bank ASA, HSBC Bank Polska S.A., HSBC Bank plc, Bank
Handlowy w Warszawie S.A., CaixaBank, S.A. (Spółka Akcyjna) Oddział w Polsce, mBank S.A., Bank Millennium S.A.,
Raiffeisen Bank Polska S.A., Goldman Sachs Bank USA, Erste Group Bank AG, Deutsche Bank Polska S.A., oraz UniCredit
Bank AG, London Branch, działającym jako Agent kredytu (ang. Agent) oraz jako Agent Zabezpieczeń (ang. Security Agent)
(„Umowa Kredytów CP”).
Ponadto w dniu 21 września 2015 roku została zawarta umowa kredytów (ang. Senior Facilities Agreement) między
Polkomtel jako kredytobiorcą wraz z Eileme 2, Eileme 3, Eileme 4, Plus TM Management, TM Rental, Plus TM Group
a wymienionym wyżej konsorcjum polskich i zagranicznych instytucji finansowych („Umowa Kredytów PLK&quot;).
Umowa Kredytów CP przewidywała udzielenie Spółce kredytu terminowego do maksymalnej kwoty w wysokości
1.200,0 mln zł oraz kredytu rewolwingowego do maksymalnej kwoty stanowiącej równowartość 300,0 mln zł. Umowa
Kredytów PLK przewidywała udzielenie Polkomtel kredytu terminowego do maksymalnej kwoty w wysokości 10.300,0 min zł
oraz kredytu rewolwingowego do maksymalnej kwoty stanowiącej równowartość 700,0 mln zł.
Środki pozyskane w ramach Umowy Kredytów CP zostały wykorzystane przez Spółkę w szczególności na spłatę całości
zadłużenia wynikającego z umowy kredytów z dnia 11 kwietnia 2014 roku, zawartej m.in. przez Spółkę (jako kredytobiorcę)
oraz konsorcjum instytucji finansowych. Środki udostępnione w ramach Umowy Kredytów PLK zostały wykorzystane przez
Polkomtel w szczególności na spłatę całości zadłużenia wynikającego z umowy kredytów niepodporządkowanych z dnia 17
czerwca 2013 roku zawartej między Polkomtel, Eileme 2, Eileme 3 oraz Eileme 4 a konsorcjum polskich i zagranicznych
banków oraz instytucji finansowych (spłata nastąpiła dnia 28 września 2015 roku) oraz spłatę całości zadłużenia z tytułu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="36">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Obligacji Senior Notes PLK (spłata nastąpiła dnia 29 stycznia 2016 roku). Ponadto Grupa wykorzystuje środki pozyskane
w ramach Umowy Kredytów CP i Umowy Kredytów PLK na finansowanie ogólnych potrzeb korporacyjnych.
W związku z umorzeniem w dniu 1 lutego 2016 roku Obligacji Senior Notes PLK, do Umowy Kredytów CP zostały
wprowadzone zmiany przewidziane w Umowie Zmieniającej i Konsolidującej z dnia 21 września 2015 roku (szczegóły
przedstawione zostały w raporcie bieżącym nr 42/2015 z dnia 21 września 2015 roku). W szczególności wprowadzone
zmiany dotyczyły podwyższenia maksymalnej wartości kredytu terminowego do 11.500,0 mln zł, a kredytu rewolwingowego
do 1.000,0 mln zł oraz spłaty z udostępnionych środków całości zadłużenia wynikającego z Umowy Kredytów PLK. Ponadto
do Umowy Kredytowej CP przystąpił Polkomtel oraz pozostałe spółki z Grupy, które były stronami Umowy Kredytów PLK,
w charakterze kredytobiorcy i gwaranta lub gwaranta i ustanowione zostały dodatkowe zabezpieczenia wymagane Umową
Zmieniającą i Konsolidującą.
Ponadto w dniu 2 marca 2018 roku została zawarta Druga Umowa Zmieniająca i Konsolidująca wprowadzająca kolejne
zmiany do Umowy Kredytów CP. Wprowadzone zmiany dotyczyły m.in. wydłużenia terminu spłaty kredytu terminowego do
30 września 2022 roku, co pociągnęło za sobą zmianę harmonogramu spłat oraz zmianę poziomu wskaźnika
skonsolidowanego długu netto/skonsolidowanej EBITDA, poniżej którego Spółka nie będzie zobowiązana do ustanawiania
lub utrzymywania zabezpieczeń w związku z Umową Kredytów CP (z wyłączeniem gwarancji udzielonych na podstawie
Umowy Kredytów CP) z 1,75:1 na 3,00:1.
Do Umowy Kredytów CP zmienionej obiema wyżej opisanymi Umowami Zmieniającymi i Konsolidującymi będziemy odnosić
się jako do „Połączonej Umowy Kredytów”, a do kredytu terminowego i kredytu rewolwingowego udzielonych na podstawie
tej umowy, odpowiednio „Transza A Kredytu Terminowego” i „Kredyt Rewolwingowy”.
Transza A Kredytu Terminowego i Kredyt Rewolwingowy są oprocentowane według zmiennej stopy procentowej będącej
sumą stopy WIBOR dla odpowiednich okresów odsetkowych oraz zastosowanej marży. Marża Transzy A Kredytu
Terminowego iKredytu Rewolwingowego jest uzależniona od poziomu wskaźnika skonsolidowanego długu
netto/skonsolidowanej EBITDA, w taki sposób, że im poziom wskaźnika będzie niższy, tym zastosowana marża również
będzie niższa, przy czym najwyższy poziom marży będzie miał zastosowanie, gdy wskaźnik skonsolidowanego długu
netto/skonsolidowanej EBITDA będzie wyższy niż 3,50:1, a najniższy, gdy wskaźnik ten będzie równy lub niższy niż 1,50:1,
przy czym wartość skonsolidowanego długu netto wykorzystywanego do kalkulacji tego wskaźnika na mocy definicji zawartej
w Połączonej Umowie Kredytów nie obejmuje instrumentów dłużnych, w przypadku których kapitał jest spłacany nie
wcześniej niż 6 miesięcy po terminie spłaty Transzy A Kredytu Terminowego i Kredytu Rewolwingowego oraz odsetki nie są
wypłacane na bieżąco w formie gotówkowej. Zgodnie z zapisami zmienionej Połączonej Umowy Kredytów ostateczna data
spłaty Transzy A Kredytu Terminowego i Kredytu Rewolwingowego przypada na dzień 30 września 2022 roku.
Połączona Umowa Kredytów przewiduje ustanowienie przez Spółkę oraz inne podmioty z Grupy, w określonych
przypadkach, zabezpieczeń spłaty kredytów udzielonych na jej podstawie. W szczególności zabezpieczenia te obejmują
zastawy rejestrowe na zbiorach rzeczy ruchomych i praw majątkowych o zmiennym składzie, wchodzących w skład
przedsiębiorstwa Spółki i jej wybranych spółek zależnych, zastawy rejestrowe i finansowe na akcjach i udziałach spółek
zależnych Spółki, zastawy finansowe i rejestrowe na wierzytelnościach z rachunków bankowych prowadzonych dla Spółki
oraz jej wybranych spółek zależnych, zastawy zwykłe oraz rejestrowe na wybranych znakach towarowych, cesje praw na
zabezpieczenie, hipoteki, oświadczenia notarialne o poddaniu się egzekucji oraz analogiczne zabezpieczenia ustanowione
na udziałach (akcjach) lub aktywach spółek zależnych Spółki, które będą rządzone prawem obcym. Szczegółowy opis
ustanowionych zabezpieczeń znajduje się w punkcie 4.6.6. niniejszego Sprawozdania - Przegląd sytuacji operacyjnej
i finansowej Grupy Polsat — Przegląd sytuacji finansowej Grupy — Informacje o udzieleniu przez Spółkę lub jednostki zależne
poręczeń kredytu lub pożyczki lub udzieleniu gwarancji.
Zgodnie z zapisami Połączonej Umowy Kredytów, w przypadku gdy wskaźnik skonsolidowanego długu
netto/skonsolidowanej EBITDA będzie równy lub niższy niż 3,00:1, Spółka może zażądać zwolnienia zabezpieczeń
(z wyłączeniem gwarancji udzielonych na podstawie Połączonej Umowy Kredytów) ustanowionych w związku z Połączoną
Umową Kredytów. Zwolnione zabezpieczenie będzie musiało zostać ponownie ustanowione w przypadku, gdy wskaźnik
skonsolidowanego długu netto/skonsolidowanej EBITDA będzie wyższy niż 3,00:1. Ponadto w przypadku, gdy określone
podmioty z Grupy zaciągną zabezpieczone zadłużenie, na rzecz Agenta Zabezpieczeń (działającego m.in. na rzecz
kredytodawców z tytułu Połączonej Umowy Kredytów) zostanie ustanowione takie samo zabezpieczenie na zasadach
równorzędności (pari passu).
Ponadto, zgodnie z postanowieniami Połączonej Umowy Kredytów, Spółka oraz inne podmioty z Grupy mają możliwość
zaciągnięcia dodatkowych kredytów (ang. additional facilities). Warunki takich dodatkowych kredytów będą ustalane
każdorazowo w osobnej umowie, zawieranej w związku z zaciągnięciem takiego dodatkowego kredytu (ang. additional
facility accession deed), przy czym warunki te będą musiały spełnić określone wymagania, które będą uzależnione od
wskaźnika skonsolidowanego długu netto/skonsolidowanej EBITDA.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="37">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Połączona Umowa Kredytów przewiduje udzielenie przez podmioty z Grupy na rzecz każdej ze stron finansujących
Połączonej Umowy Kredytów oraz pozostałych dokumentów finansowania zawartych w związku z Połączoną Umową
Kredytów, gwarancji (ang. guarantee) rządzonych prawem angielskim (w wysokości kwoty udzielonego kredytu
powiększonej o wszelkie opłaty i należności wynikające bądź określone w Połączonej Umowie Kredytów lub pozostałych
dokumentach finansowania zawartych w związku z tą umową):
(i)
terminowego wykonania zobowiązań wynikających z Połączonej Umowy Kredytów oraz pozostałych dokumentów
finansowania zawartych w związku z Połączoną Umową Kredytów,
zapłaty kwot wymagalnych na podstawie Połączonej Umowy Kredytów oraz pozostałych dokumentów
finansowania zawartych w związku z Połączoną Umową Kredytów oraz
zwolnienia stron finansujących, o których mowa powyżej z odpowiedzialności i wynagrodzenia wszelkich kosztów
i strat, jakie taka strona finansująca może ponieść w związku z niewykonalnością, nieważnością i niezgodnością
z prawem, jakiegokolwiek zobowiązania zabezpieczonego opisaną powyżej gwarancją. Okres, na jaki zostały
udzielone gwarancje, nie został określony. Gwaranci otrzymają wynagrodzenie z tytułu udzielenia gwarancji,
ustalone na zasadach rynkowych.
Umowa Kredytów CP, Umowa Kredytów PLK oraz Umowa Zmieniająca i Konsolidująca z dnia 21 września 2015 roku
przewidywały obowiązek spełnienia standardowych w tego typu transakcjach warunków zawieszających (ang. conditions
precedent), wypłatę opisanych powyżej kredytów oraz obowiązek spełnienia, po uruchomieniu kredytów, o których mowa
powyżej, warunków następczych (ang. conditions subsequent), które również były standardowe dla transakcji tego typu.
W dniu 19 lipca 2018 roku do Połączonej Umowy Kredytów przystąpiła jako dodatkowy kredytobiorca oraz dodatkowy
poręczyciel Netia. Przystąpienie przez Netię do Połączonej Umowy Kredytów nastąpiło w oparciu o uchwałę Zarządu Netii
z dnia 13 czerwca 2018 roku, o której Netia informowała w raporcie bieżącym nr 35/2018 z dnia 13 czerwca 2018 roku.
Dodatkowo, w przywołanej powyżej uchwale Zarząd Netii podjął decyzje: (i) o zmianie warunków wcześniej obowiązującej
umowy kredytowej w ten sposób, że w dniu 26 lipca 2018 roku Netia spłaciła dług w łącznej wysokości 200,0 mln zł w formie
jednorazowej zapłaty oraz (ii) o rozwiązaniu umowy o finansowanie zawartej z Europejskim Bankiem Inwestycyjnym.
W dniu 27 listopada 2019 roku Spółka, działając w imieniu własnym oraz jako agent podmiotów zobowiązanych (ang.
Obligors' Agent), zawarła z wybranymi polskimi i zagranicznymi instytucjami finansowymi akt przystąpienia do dodatkowego
kredytu (ang. Additional Facility Accession Deed). Instrument tego rodzaju został przewidziany postanowieniami Drugiej
Umowy Zmieniającej i Konsolidującej, o której mowa powyżej. Wysokość dodatkowego kredytu terminowego wynosi 1.000,0
mln złotych i jest on oprocentowany według zmiennej stopy procentowej będącej sumą stopy WIBOR dla odpowiednich
okresów odsetkowych oraz zastosowanej marży (Transza B Kredytu Terminowego). Marża Transzy B Kredytu Terminowego
jest uzależniona od poziomu wskaźnika skonsolidowanego długu netto/skonsolidowanej EBITDA, w taki sposób, że im
poziom wskaźnika będzie niższy, tym zastosowana marża również będzie niższa, przy czym najwyższy poziom marży
będzie miał zastosowanie, gdy wskaźnik skonsolidowanego długu netto/skonsolidowanej EBITDA będzie wyższy niż 3,50: 1,
a najniższy, gdy wskaźnik ten będzie równy lub niższy niż 1,50:1. Transza B Kredytu Terminowego zostanie spłacona
jednorazowo w ostatecznym dniu spłaty przypadającym na 31 marca 2023 roku. Wierzytelności wynikające z Transzy B
Kredytu Terminowego korzystają z pakietu zabezpieczeń oraz gwarancji udzielonych przez niektóre podmioty z Grupy w
związku z zawarciem Drugiej Umowy Zmieniającej i Konsolidującej.
Na podstawie uchwały Zarządu Spółki z dnia 16 kwietnia 2019 roku Cyfrowy Polsat wyemitował w dniu 26 kwietnia 2019
roku 1.000.000 niezabezpieczonych obligacji na okaziciela Serii B o wartości nominalnej 1.000 zł każda i łącznej wartości
nominalnej 1.000,0 mln zł zterminem zapadalności w dniu 24 kwietnia 2026 roku. Emisja Obligacji Serii B została
przeprowadzona w ramach działań mających na celu obniżenie kosztów obsługi zadłużenia z tytułu wyemitowanych przez
Spółkę Obligacji Serii A o terminie wykupu w dniu 21 lipca 2021 roku, które zostały w całości odkupione i przedterminowo
wykupione od inwestorów w kwietniu i maju 2019 roku ze środków pozyskanych w ramach emisji Obligacji Serii B. Emisja
Obligacji Serii B odbyła się w trybie oferty publicznej skierowanej do klientów profesjonalnych. Szczegółowe warunki emisji,
wykupu, wypłaty oprocentowania zostały określone w Warunkach Emisji Obligacji Serii B.
Oprocentowanie Obligacji Serii B jest zmienne, oparte o stawkę WIBOR dla sześciomiesięcznych depozytów złotowych
powiększoną o marżę, której wysokość zależy od wartości wskaźnika zadłużenia (ang. leverage ratio), zdefiniowanego
w Warunkach Emisji Obligacji Serii B jako iloraz zadłużenia finansowego netto i EBITDA, w ten sposób, że:
(i) _ marża wynosi 175 bps, gdy wskaźnik zadłużenia w danym okresie jest niższy lub równy 3,5:1;
(ii) marża wynosi 200 bps, gdy wskaźnik zadłużenia w danym okresie jest wyższy niż 3,5:1 ale niższy lub równy 4 |
</Text>
	</Page>
	<Page Number="38">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
iii) marża wynosi 250 bps, gdy wskaźnik zadłużenia w danym okresie jest wyższy niż 4,0:1
Zgodnie z Warunkami Emisji Obligacji Serii B Spółka ma w każdym czasie prawo do przeprowadzenia przedterminowego
wykupu całości lub części Obligacji Serii B, przy czym wykup nie może dotyczyć Obligacji stanowiących mniej niż 10%
łącznej wartości nominalnej Obligacji Serii B. Przedterminowy wykup może nastąpić według wartości nominalnej Obligacji
Serii B wraz z narosłymi odsetkami oraz możliwą premią za wcześniejszy wykup.
Jeśli przedterminowy wykup, w następstwie skorzystania przez Spółkę z prawa emitenta do przedterminowego wykupu,
nastąpi przed:
upływem roku od dnia emisji: premia będzie wynosić 3% wartości nominalnej Obligacji Serii B podlegających
przedterminowemu wykupowi;
upływem dwóch lat od dnia emisji, ale po upływie roku od dnia emisji: premia będzie wynosić 1,5% wartości
nominalnej Obligacji Serii B podlegających przedterminowemu wykupowi;
upływem trzech lat od dnia emisji, ale po upływie dwóch lat od dnia emisji: premia będzie wynosić 0,75% wartości
nominalnej Obligacji Serii B podlegających przedterminowemu wykupowi;
upływem czterech lat od dnia emisji, ale po upływie trzech lat od dnia emisji: premia będzie wynosić 0,5% wartośc
nominalnej Obligacji Serii B podlegających przedterminowemu wykupowi;
jeśli przedterminowy wykup nastąpi po upływie czterech lat od dnia emisji, Obligacje Serii B wykupione zostaną po
wartości nominalnej.
Warunki Emisji Obligacji Serii B nakładają na Spółkę oraz jej spółki zależne obowiązek utrzymywania określonyct
wskaźników finansowych na wymaganych poziomach, a także ograniczenia m.in. w zakresie:
nabywania lub obejmowania akcji lub udziałów w spółkach;
(ii)
(ii)
(iv)
(v)
(vi)
tvii)
ZZ NY
udzielania gwarancji lub poręczeń, przystępowania do długu oraz zwalniania z odpowiedzialności;
udzielania pożyczek;
rozporządzania aktywami;
wypłacania dywidendy, zaliczek na poczet dywidendy, ceny za nabywane akcje własne lub zwrot dopłat;
zaciągania zadłużenia finansowego oraz
zawierania ewentualnych nkładów 7 wierzycielami uraaulowanych w llstawia Prawo Rastrikturyzacvina
zawierania ewentualnych układów z wierzycielami uregulowanych w Ustawie Prawo Restrukturyzacyjne lu
innej regulacji, która ją zastąpi.
W przypadku naruszenia ograniczeń określonych w Warunkach Emisji Obligacji Serii B, Obligatariusze będą uprawnieni do
żądania przedterminowego wykupu posiadanych Obligacji Serii B za zgodą Zgromadzenia Obligatariuszy.
W przypadku zmiany kontroli rozumianej zgodnie z definicją zawartą w Warunkach Emisji Obligacji Serii B, zaprzestania
działalności przez Spółkę lub ogłoszenia niewypłacalności Spółki, m.in. poprzez ogłoszenie upadłości bądź rozpoczęcia
likwidacji Spółki Obligatariusze będą uprawnieni do żądania przedterminowego wykupu posiadanych Obligacji Serii B.
Obligacje Serii B są notowane od dnia 31 maja 2019 roku pod nazwą skróconą „CPS0426&quot; w systemie notowań ciągłych
w Alternatywnym Systemie Obrotu prowadzonym przez Giełdę Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. w ramach rynku
Catalyst.
Prawem właściwym dla Obligacji Serii B jest prawo polskie, zaś ewentualne spory związane z Obligacjami Serii B będą
rozstrzygane w postępowaniu przed polskim sądem powszechnym właściwym dla siedziby Spółki.
Na podstawie uchwały Zarządu Spółki z dnia 11 grudnia 2019 roku Cyfrowy Polsat wyemitował w dniu 14 lutego 2020 roku
1.000.000 niezabezpieczonych obligacji na okaziciela Serii C o wartości nominalnej 1.000 zł każda iłącznej wartości
nominalnej 1.000,0 mln zł z terminem zapadalności w dniu 12 lutego 2027 roku. Środki z emisji Obligacji Serii C zostaną
przeznaczone na refinansowanie inwestycji prośrodowiskowych, dotyczących m.in. poprawy efektywności energetycznej
Grupy czy zmniejszenia śladu węglowego związanego z produkowanymi przez Grupę Polsat urządzeniami elektronicznymi.
Emisja Obligacji Serii C odbyła się w trybie oferty publicznej skierowanej do klientów profesjonalnych. Szczegółowe warunki
emisji, wykupu, wypłaty oprocentowania zostały określone w Warunkach Emisji Obligacji Serii C.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="39">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Oprocentowanie Obligacji Serii C jest zmienne, oparte o stawkę WIBOR dla sześciomiesięcznych depozytów złotowych
powiększoną o marżę, której wysokość zależy od wartości wskaźnika zadłużenia (ang. leverage ratio), zdefiniowanego
w Warunkach Emisji Obligacji Serii C jako iloraz zadłużenia finansowego netto i EBITDA, w ten sposób, że:
 
(i) marża wynosi 165 bps, gdy wskaźnik zadłużenia w danym okresie jest niższy lub równy 3,5:1;
(ii) marża wynosi 190 bps, gdy wskaźnik zadłużenia w danym okresie jest wyższy niż 3,5:1 ale niższy lub równy 4,0:1.
(iii) marża wynosi 240 bps, gdy wskaźnik zadłużenia w danym okresie jest wyższy niż 4,0:1.
Odsetki od Obligacji Serii C wypłacane są co pół roku w dniach 14 lutego i 14 sierpnia (z wyłączeniem ostatniego okresu
odsetkowego, gdzie ostatnim dniem jest 12 lutego).
Zgodnie z Warunkami Emisji Obligacji Serii C Spółka ma w każdym czasie prawo do przeprowadzenia przedterminowego
wykupu całości lub części Obligacji Serii C, przy czym wykup nie może dotyczyć Obligacji stanowiących mniej niż 10%
łącznej wartości nominalnej Obligacji Serii C. Przedterminowy wykup może nastąpić według wartości nominalnej Obligacji
Serii C wraz z narosłymi odsetkami oraz możliwą premią za wcześniejszy wykup.
Jeśli przedterminowy wykup, w następstwie skorzystania przez Spółkę z prawa emitenta do przedterminowego wykupu,
nastąpi przed:
 
upływem roku od dnia emisji: premia będzie wynosić 3% wartości nominalnej Obligacji Serii C podlegających
przedterminowemu wykupowi;
upływem dwóch lat od dnia emisji, ale po upływie roku od dnia emisji: premia będzie wynosić 1,5% wartości nominalnej
Obligacji Serii C podlegających przedterminowemu wykupowi;
upływem trzech lat od dnia emisji, ale po upływie dwóch lat od dnia emisji: premia będzie wynosić 0,75% wartości
nominalnej Obligacji Serii C podlegających przedterminowemu wykupowi;
upływem czterech lat od dnia emisji, ale po upływie trzech lat od dnia emisji: premia będzie wynosić 0,5% wartości
nominalnej Obligacji Serii C podlegających przedterminowemu wykupowi;
jeśli przedterminowy wykup nastąpi po upływie czterech lat od dnia emisji, Obligacje Serii C wykupione zostaną po
wartości nominalnej.
Warunki Emisji Obligacji Serii C nakładają na Spółkę oraz jej spółki zależne obowiązek utrzymywania określonych
wskaźników finansowych na wymaganych poziomach, a także ograniczenia m.in. w zakresie:
(|) nabywania lub obejmowania akcji lub udziałów w spółkach;
(l) udzielania gwarancji lub poręczeń, przystępowania do długu oraz zwalniania z odpowiedzialności;
iii) udzielania pożyczek;
iv) rozporządzania aktywami;
(v) wypłacania dywidendy, zaliczek na poczet dywidendy, ceny za nabywane akcje własne lub zwrot dopłat oraz
(vi) zaciągania zadłużenia finansowego oraz
zawierania ewentualnych układów z wierzycielami uregulowanych w Ustawie Prawo Restrukturyzacyjni
regulacji, która ją zastąpi.
(i
Ponadto, Warunki Emisji Obligacji Serii C nakładają na Spółkę oraz jej spółki zależne obowiązek przeznaczenia środków z
ich emisji na refinansowanie wydatków poniesionych w latach 2017-2019 m.in. na modernizację i unowocześnienie
infrastruktury telekomunikacyjnej Grupy w obszarze efektywności energetycznej, a w szczególności:
zastąpienie starych, energochłonnych rozwiązań technologii 2G i 3G nowoczesną technologią 4G LTE, która ma
potencjał do zmniejszenia zużycia energii elektrycznej w sieci w relacji do ilości transferowanych danych,
modernizację i zastąpienie przestarzałych elementów infrastruktury stacjonarnej, jak np. technologii miedzianej przez
światłowodową, co pozwala na szybszą transmisję danych na dłuższych dystansach, wymaga mniej prac
utrzymaniowych i pozwala na zmniejszenie zużycia energii,
inwestycje w energooszczędne rozwiązania wspierające jak np.: systemy chłodzące, inteligentne oświetlenie,
optymalizację magazynowania energii, wirtualne serwery, systemy uczące się i sztuczną inteligencję.
W przypadku naruszenia ograniczeń określonych w Warunkach Emisji Obligacji Serii C, Obligatariusze będą uprawnieni do
żądania przedterminowego wykupu posiadanych Obligacji Serii C za zgodą Zgromadzenia Obligatariuszy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="40">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
W przypadku zmiany kontroli rozumianej zgodnie z definicją zawartą w Warunkach Emisji Obligacji Serii C, zaprzestania
działalności przez Spółkę lub ogłoszenia niewypłacalności Spółki, m.in. poprzez ogłoszenie upadłości bądź rozpoczęcia
likwidacji Spółki Obligatariusze będą uprawnieni do żądania przedterminowego wykupu posiadanych Obligacji Serii C.
Obligacje Serii C są notowane od dnia 24 lutego 2020 roku pod nazwą skróconą „CPS0227” w systemie notowań ciągłych
w Alternatywnym Systemie Obrotu prowadzonym przez Giełdę Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. w ramach rynku
Catalyst.
Prawem właściwym dla Obligacji Serii C jest prawo polskie, zaś ewentualne spory związane z Obligacjami Serii C będą
rozstrzygane w postępowaniu przed polskim sądem powszechnym właściwym dla siedziby Spółki.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku Grupa posiadała przyszłe zobowiązania z tytułu nabycia aktywów programowych. Tabela
poniżej przedstawia termin realizowania przyszłych płatności z tego tytułu (ogółem):
Poniższa tabela przedstawia przyszłe zobowiązania z tytułu nabycia aktywów programowych od jednostek powiązanych
nieobjętych skonsolidowanym sprawozdaniem finansowym:
Kwota zobowiązań umownych na dzień 31 grudnia 2019 roku z tytułu umów na wytworzenie i zakup rzeczowych aktywów
trwałych wyniosła 247,8 mln zł (171,5 mln zł na dzień 31 grudnia 2018). Kwota przyszłych zobowiązań wynikających z umów
na zakup wartości niematerialnych wyniosła 212,7 mln zł na dzień 31 grudnia 2019 roku (212,6 mln zł na dzień 31 grudni
2018).
Na dzień 31 grudnia 2019 roku Grupa posiadała przyszłe zobowiązania z tytułu umów dotyczących korzystania
z transponderów satelitarnych. Tabela poniżej przedstawia termin realizowania przyszłych płatności z tego tytułu (ogółem):
Na dzień 31 grudnia 2018 roku przyszłe zobowiązania z tytułu tych umów wynosiły 792,5 mln złotych.
Poniższa tabela przedstawia zestawienie ratingów nadanych Grupie Cyfrowy Polsat na dzień zatwierdzenia niniejszego
Sprawozdania.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="41">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
W dniu 11 czerwca 2019 r. agencja ratimgowa Moody's Investors Service podwyższyła rating korporacyjny (ang. corporate
family rating) Grupy z poziomu Ba2 do poziomu Ba1, zmieniając perspektywę ratingu z pozytywnej na stabilną.
W uzasadnieniu agencja Moody's podała, że podwyższenie ratingu odzwierciedla: (1) poprawę podstawowych wskaźników
zadłużenia Grupy, która nastąpiła w okresie ostatnich dwóch lat, (2) jej wiodącą pozycję na rynku usług płatnej telewizji,
wideo online, stacjonarnej i mobilnej telefonii oraz usług szerokopasmowych, (3) korzyści płynące z faktu bycia zintegrowaną
grupą medialno-telekomunikacyjną dysponującą w pełni konwergentną ofertą, (4) publiczne zobowiązanie do osiągnięcia
w średnim horyzoncie czasowym poziomu zadłużenia, mierzonego wskaźnikiem dług netto/EBITDA, w wysokości 1,75x oraz
(5) generowanie silnych i stabilnych strumieni wolnych przepływów pieniężnych. Ponadto poziom ratingu kredytowego Grupy
odzwierciedla: (1) stabilny profil działalności operacyjnej, pomimo silnego wzrostu PKB w Polsce, ze względu na trudniejszą
dynamikę rynku w segmencie mobilnych usług telekomunikacyjnych niż na rynku płatnej telewizji, (2) spodziewane
wznowienie wypłaty dywidendy w 2019 roku, (3) koncentrację działalności Grupy na Polsce, która jest wysoce
konkurencyjnym rynkiem oraz (4) oczekiwane przez Moody's spowolnienie wzrostu PKB w kraju w latach 2019-2020 przy
rosnącym poziomie inflacji. W opinii Moody's w horyzoncie średnioterminowym pozytywna presja na rating jest mało
prawdopodobna z uwagi na relatywnie niewielką skalę Grupy w porównaniu do jej odpowiedników posiadających zbliżony
rating, koncentrację działalności wyłącznie na Polsce i obecną politykę finansową, która zakłada osiągnięcie wskaźnika
długu netto/EBITDA na poziomie 1,75x. Tym niemniej, pozytywna presja na rating może pojawić się w przyszłości, jeżeli
Grupa będzie wykazywać stabilne przychody, poprawiać wynik EBITDA i marżowość oraz kontynuować redukcję zadłużenia.
Z drugiej strony, negatywną presję na ocenę ratingową mogłoby wywrzeć istotne pogorszenie wyników operacyjnych Grupy
lub wzrost poziomu zadłużenia powyżej określonych poziomów wskaźników zdefiniowanych przez Moody's.
W dniu 18 grudnia 2018 r. agencja S8.P potwierdziła ocenę ratingową Grupy na poziomie BB+ zmieniając jego perspektywę
ze stabilnej na pozytywną. W uzasadnieniu agencja S6P podała, że podwyższenie perspektywy odzwierciedla
w szczególności jej opinię, że Grupa ma możliwości i intencję redukcji w ciągu 2019 roku wskaźnika zadłużenia (obliczanego
zgodnie z definicją własną S8.P) do EBITDA poniżej poziomu 3,0x dzięki spodziewanemu organicznemu wzrostowi
przychodów oraz konsolidacji Grupy Netia. S8P oczekuje organicznego wzrostu przychodów Grupy w 2019 roku ze względu
na: (i) poszerzenie treści sportowych premium w segmencie płatnej telewizji, (il) wzrost przychodów z reklamy oraz (iii)
stabilizację przychodów w segmencie telefonii komórkowej. Zdaniem S8P akwizycja Netii dodatkowo wzmacnia pozycję
Grupy jako polskiego operatora telekomunikacyjnego oferującego pełen zakres usług konwergentnych. Jednocześnie S4P
spodziewa się utrzymania przez Grupę strumienia wolnych przepływów środków pieniężnych na poziomie ok. 1,5 mld zł,
pomimo tymczasowego zwiększenia nakładów inwestycyjnych na modernizację sieci dostępowej Netii. S£P widzi możliwość
podniesienia ratingu Grupy o jeden poziom w okresie najbliższych 12 miesięcy, jeśli Grupa obniży poziom wskaźnika
skorygowanego zadłużenia do EBITDA poniżej 3,0x oraz utrzyma proporcję wolnych przepływów środków pieniężnych do
zadłużenia powyżej pułapu 15% w wyniku umiarkowanego wzrostu przychodów i EBITDA. Z kolei wycofanie pozytywnej
perspektywy ratingu mogłoby nastąpić w przypadku utrzymania przez Grupę wskaźnika skorygowanego zadłużenia do
EBITDA na poziomie powyżej 3.0x, co mogłoby być skutkiem braku organicznego wzrostu przychodów, wyższych niż
zakładane nakładów inwestycyjnych na modernizację sieci Netii lub wyższej niż spodziewana dystrybucji środków do
akcjonariuszy.
W celu zabezpieczenia spłaty wierzytelności wynikających z Połączonej Umowy Kredytów Spółka oraz inne spółki z Grupy
wymienione poniżej oraz UniCredit Bank AG, Oddział w Londynie zawarły i podpisały umowy i inne dokumenty przewidujące
ustanowienie następujących zabezpieczeń:
(ii)
zastawy rejestrowe na zbiorach rzeczy ruchomych i praw majątkowych o zmiennym składzie, wchodzących w skłac
przedsiębiorstw Spółki, Polsat Media Biuro Reklamy Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością Sp.k., Telewizj
Polsat, Polkomtel, Aero 2, Polkomtel Infrastruktura Sp. z o.o. (dawniej: PL 2014 Sp. z o.o.) oraz Plus Flota Sp. z 0.0.
dla których prawem właściwym jest prawo polskie;
zastawy finansowe i rejestrowe na udziałach w, Telewizja Polsat (o łącznej wartości nominalnej wynoszące
236.946.700 zł), Polkomtel (o łącznej wartości nominalnej wynoszącej 2.360.069.800 zł), oraz Aero 2 (o łączne
wartości nominalnej wynoszącej 91.958.700 zł), dla których prawem właściwym jest prawo polskie, wraz
z pełnomocnictwami do wykonywania praw korporacyjnych z udziałów w wyżej wymienionych spółkach; udziały
obciążone zastawami reprezentują 100% kapitału zakładowego każdej ze spółek i stanowią długoterminową lokatę
kapitałową Spółki;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="42">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
)K obrotowy zakonczony 51 grudnia 2U13 roku
(vi)
(vii)
(viii)
(ix)
(xi)
(xii)
(xiii)
(xiv)
zastaw finansowy i rejestrowy na akcjach w Netia S.A. (o łącznej wartości nominalnej wynoszącej 110.702.441 zł),
dla którego prawem właściwym jest prawo polskie wraz z pełnomocnictwami do wykonywania praw korporacyjnych
z akcji w wyżej wymienionej spółce, akcje obciążone zastawami reprezentują 32,99% kapitału zakładowego spółki;
zastaw finansowy i rejestrowy na udziałach w TV Spektrum Sp. z o.o. (o łącznej wartości nominalnej wynoszącej
2.400.000 zł), dla którego prawem właściwym jest prawo polskie, wraz z pełnomocnictwem do wykonywania praw
korporacyjnych z udziałów w wyżej wymienionej spółce, udziały obciążone zastawami reprezentują ok. 49,48%
kapitału zakładowego spółki;
zastaw finansowy i rejestrowy na udziałach w Polkomtel Infrastruktura Sp. z o.o. (dawniej: PL 2014 Sp. z o.o;
o łącznej wartości nominalnej wynoszącej 29.494.600 zł), dla którego prawem właściwym jest prawo polskie, wraz
z pełnomocnictwem do wykonywania praw korporacyjnych z udziałów w wyżej wymienionej spółce, udziały
obciążone zastawami reprezentują ok. 28,50% kapitału zakładowego spółki;
zastawy finansowe i rejestrowe na wierzytelnościach z tytułu umów rachunków bankowych Spółki, Polsat Media
Biuro Reklamy Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością Sp.k., Telewizji Polsat, Polkomtel, Aero 2 oraz Polkomtel
Infrastruktura Sp. z o.o. (dawniej: PL 2014 Sp. z 0.0.), dla których prawem właściwym jest prawo polskie;
pełnomocnictwa do rachunków bankowych Spółki, Polsat Media Biuro Reklamy spółka z ograniczoną
odpowiedzialnością Sp.k., Telewizja Polsat, Polkomtel, Dwa Sp. z o.o., Teleaudio Dwa Spółka z ograniczoną
odpowiedzialnością Sp. k., Polsat Media Biuro Reklamy Sp. z 0.o., Interphone Service Sp. z 0.o., Muzo.fm Sp. z 0.o.,
INFO-TV-FM Sp. z o.0., Polkomtel Business Development Sp. z 0.o., TM Rental Sp. z o.o., Liberty Poland S.A.,
Aero 2, Polkomtel Infrastruktura Sp. z o.o. (dawniej: PL 2014 Sp. zo.o.) oraz Plus Flota Sp. z o.0., dla których
prawem właściwym jest prawo polskie;
zastawy zwykłe i rejestrowe na prawach ochronnych na znakach towarowych przysługujących Telewizji Polsat
i Polsat Brands AG, dla których prawem właściwym jest prawo polskie;
przelewy na zabezpieczenie praw majątkowych w Polsat Media Biuro Reklamy Spółka z ograniczoną
odpowiedzialnością Sp.k., dla którego prawem właściwym jest prawo polskie;
hipoteka umowna łączna, dla której prawem właściwym jest prawo polskie, na następujących nieruchomościach
będących własnością Spółki: (a) nieruchomość gruntowa, położona w Warszawie, dzielnicy Targówek, w rejonie ulicy
Łubinowej, księga wieczysta numer WA3M/00102149/9, (b) nieruchomość gruntowa, położona w Warszawie,
dzielnicy Targówek, przy ulicy Łubinowej, księga wieczysta numer WA3M/00136943/2, (c) nieruchomość gruntowa,
położona w Warszawie, dzielnicy Targówek, przy ulicy Łubinowej, księga wieczysta numer WA3M/00102615/7,
(d) nieruchomość gruntowa, położona w Warszawie, dzielnicy Targówek, przy ulicy Łubinowej, księga wieczysta
numer WA3M/00101039/8, (e) nieruchomość gruntowa, położona w Warszawie, dzielnicy Targówek, przy ulicy
Łubinowej, księga wieczysta numer WA3M/00132063/1, (f) nieruchomość gruntowa, położona w Warszawie,
dzielnicy Targówek, w rejonie ul. Łubinowej, księga wieczysta numer WA3M/00104992/7, (g) nieruchomość
gruntowa, położona w Warszawie, dzielnicy Targówek, w rejonie ulicy Łubinowej, księga wieczysta numer
WA3M/00100109/3, (h) nieruchomość gruntowa, położona w Warszawie, dzielnicy Targówek, przy ul. Łubinowej,
księga wieczysta numer WA3M/00103400/4, (i) nieruchomość gruntowa, położona w Warszawie, dzielnicy
Targówek, w rejonie ul. Łubinowej, księga wieczysta numer WA3M/00100110/3, (j) nieruchomość gruntowa,
położona w Warszawie, dzielnicy Targówek, przy ul. Łubinowej, księga wieczysta numer WA3M/00131411/9;
hipoteka umowna, dla której prawem właściwym jest prawo polskie, na nieruchomości gruntowej będącej własnością
Polkomtel, położonej w Warszawie, dzielnica Ursynów, w rejonie ulicy Baletowej, składającej się z działek
o numerach 131/4 oraz 132/6, księga wieczysta numer nr WA5M/00478842/7;
przelew na zabezpieczenie wierzytelności z tytułu umów hedgingowych przysługujących Spółce i Polkomtel, dla
których prawem właściwym jest prawo angielskie;
przelew na zabezpieczenie praw z umów ubezpieczenia składników majątkowych, o których mowa w punkcie
(i) i punkcie (ix) powyżej;
zastaw na udziałach w Polsat License Ltd. (o łącznej wartości nominalnej wynoszącej 1.000.000 CHF), dla którego
prawem właściwym jest prawo szwajcarskie; udziały obciążone zastawem reprezentują 100% kapitału zakładowego
spółki i stanowią długoterminową lokatę kapitałową Spółki;
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="43">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
(xvi)
(xvii)
(xviii)
(xix)
(xx)
(xxi)
(xxii)
przelew na zabezpieczenie: (a) wierzytelności wobec różnych dłużników, (b) wierzytelności i praw zumó
rachunków bankowych oraz (c) praw z umów ubezpieczenia przysługujących Polsat License Ltd., dla którec
prawem właściwym jest prawo szwajcarskie;
przelew na zabezpieczenie praw z umowy licencyjnej zawartej przez Polsat Brands AG oraz Polsat License Ltd. or:
praw z umów rachunków bankowych, dla którego prawem właściwym jest prawo szwajcarskie;
zastaw na rachunkach bankowych przejętych przez Cyfrowy Polsat w wyniku połączenia z Metelem, dla któreg
prawem właściwym jest prawo cypryjskie;
przelew na zabezpieczenie wierzytelności i praw z umów rachunków bankowych przejętych przez Cyfrowy Pols
w wyniku połączenia z Metelem, dla którego prawem właściwym jest prawo szwajcarskie;
zastaw na akcjach Polsat Brands AG (o łącznej wartości nominalnej wynoszącej 250.074 CHF), dla którego prawe
właściwym jest prawo szwajcarskie;
zastaw na wierzytelnościach z tytułu umów rachunków bankowych przejętych przez Polkomtel w wyniku połączen
z Litenite, dla których prawem właściwym jest prawo szwajcarskie;
oświadczenia Spółki, Polsat Media Biuro Reklamy spółka z ograniczoną odpowiedzialnością Sp.k., Telewizji Polsz
Polkomtel, Aero 2 oraz Polkomtel Infrastruktura Sp. z o.o. (dawniej: PL 2014 Sp. zo.o.) o poddaniu się egzeku
z aktu notarialnego, dla którego prawem właściwym jest prawo polskie oraz
oświadczenie Polsat Brands AG o poddaniu się egzekucji z aktu notarialnego (z całego majątku znajdującego s
w Polsce lub podlegającego prawu polskiemu), dla których prawem właściwym jest prawo polskie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="44">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Transakcje z podmiotami powiązanymi Grupy Polsat w roku obrotowym zakończonym 31 grudnia 2019 roku były zawierane
wyłącznie na warunkach rynkowych i zostały opisane w Nocie 45 do skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok
obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
Informacje o udzielonych pożyczkach zostały zamieszczone w Nocie 41 do skonsolidowanego sprawozdania finansowego
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku.
Grupa Cyfrowy Polsat nie publikowała prognoz wyników finansowych.
W opinii Zarządu, poziom rezerw na dzień 31 grudnia 2019 roku jest wystarczający do pokrycia ewentualnych przyszłych
wypływów, a niekorzystne rozwiązanie kwestii spornych nie będzie miało istotnie negatywnego wpływu na sytuację
finansową Grupy.
W dniu 24 lutego 2011 roku Prezes UOKiK nałożył na Polkomtel karę pieniężną w wysokości 130,7 mln zł w związku ze
stwierdzeniem rzekomego braku współdziałania w toku kontroli prowadzonej przez Prezesa UOKiK w Polkomtel. Polkomtel
odwołał się od decyzji Prezesa UOKiK do Sądu Ochrony Konkurencji i Konsumentów („SOKiK”). Zdaniem Zarządu, w trakcie
kontroli Polkomtel w pełni i przez cały czas współpracował z UOKiK w zakresie przewidzianym prawem. W dniu 18 czerwca
2014 roku SOKiK zmienił decyzję Prezesa UOKiK, obniżając kwotę kary do wysokości 4 mln zł (tj. równowartość 1 mln euro).
Wyrokiem z dnia 20 października 2015 roku sąd uchylił wyrok SOKiK w przedmiotowej sprawie i przekazał sprawę do
ponownego rozpoznania. Wyrokiem z dnia 28 kwietnia 2017 roku, SOKiK zmienił decyzję Prezesa UOKiK, zmniejszając karę
nałożoną na Polkomtel do kwoty 1,3 mln zł. Polkomtel i Prezes UOKiK wnieśli apelację od wyroku do Sądu Apelacyjnego w
Warszawie.
W dniu 23 grudnia 2014 roku do Polkomtel doręczono decyzję Prezesa UOKiK, którą kończy postępowanie w związku
z podejrzeniem rzekomego stosowania przez Polkomtel praktyk naruszających zbiorowe interesy konsumentów dotyczące
niektórych zapisów znajdujących się w regulaminie sklepu internetowego oraz zapisów dotyczących zwrotu zakupionych
urządzeń w przypadku rozwiązania przez abonenta umowy o świadczenie usług telekomunikacyjnych. Decyzją tą Prezes
UOKiK nałożył na Polkomtel kary w łącznej wysokości 8,8 mln zł. Polkomtel złożył odwołanie od ww. decyzji do SOKIK.
Wyrokiem z dnia 24 października 2017 roku SOKIK oddalił w całości odwołanie Polkomtel od decyzji Prezesa UOKiK. Spółka
złożyła apelację od wyroku SOKiK. Wyrokiem z dnia 30 sierpnia 2018 roku Sąd Apelacyjny obniżył wysokość kary do 1,5 mln
zł. W dniu 20 listopada 2018 roku Polkomtel zapłacił karę w wysokości 1,5 mln zł. Wyrokiem z dnia 13 marca 2019 roku
SOKiK oddalił odwołanie Polkomtel w pozostałej części. Polkomtel wniósł apelację od wyroku.
W dniu 30 grudnia 2014 roku do Polkomtel doręczono decyzję Prezesa UOKIK, którą kończy postępowanie prowadzone
w związku z podejrzeniem rzekomego stosowania przez Polkomtel praktyk naruszających zbiorowe interesy konsumentów
polegających na niedostarczeniu konsumentom zawierającym umowę o świadczenie usług telekomunikacyjnych w formie
pisemnej wraz z umową regulaminu promocji oraz o nieinformowaniu o zakończeniu promocji dotyczącej rachunku
szczegółowego. Decyzją tą Prezes UOKiK nałożył na Polkomtel karę w wysokości 6 mln zł. Polkomtel złożył odwołanie od
ww. decyzji do SOKiK. Wyrokiem z dnia 5 marca 2018 roku SOKiK uchylił decyzję w części dotyczącej kary pieniężnej
(6 mln zł) i oddalił odwołanie w pozostałym zakresie. Obie strony wniosły apelację do Sądu Apelacyjnego w Warszawie.
Decyzjami z dnia 30 grudnia 2016 roku Prezes UOKiK uznał praktyki stosowane przez Cyfrowy Polsat oraz Polkomtel ze
rzekomo naruszające zbiorowe interesy konsumentów polegające na posługiwaniu się w reklamach hasłami, które w opinii
organu sugerują, że transmisja danych realizowana w technologii LTE nie będzie ograniczana. Prezes UOKiK nałożył na
Spółkę oraz Polkomtel karę pieniężną w wysokości odpowiednio 5,3 mln zł oraz 18,4 mln zł. Grupa złożyła odwołanie od ww.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="45">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
decyzji do SOKiK. Wyrokiem z dnia 18 czerwca 2019 r. SOKiK uchylił decyzję Prezesa UOKiK w stosunku do Polkomtel. W
dniu 7 sierpnia 2019 roku sąd oddalił odwołanie Cyfrowego Polsatu S.A. Spółka wniosła apelację.
Decyzją z dnia 30 grudnia 2016 roku Prezes UOKiK uznał praktyki stosowane przez Cyfrowy Polsat oraz Polkomtel za
rzekomo naruszające zbiorowe interesy konsumentów polegające na prezentowaniu ofert promocyjnych, podczas gdy
w opinii organu nie było możliwości zawarcia umowy na danych warunkach. Prezes UOKiK nałożył na Spółkę oraz Polkomtel
karę pieniężną w wysokości odpowiednio 4,4 mln zł oraz 12,3 mln zł. Grupa złożyła odwołanie od ww. decyzji do SOKiK.
Wyrokiem z dnia 14 października 2019 roku. SOKiK oddalił odwołanie Grupy w sprawie. Grupa wniosła apelację.
W dniu 29 kwietnia 2019 roku Prezes UOKiK wydał decyzję kończącą wobec Polkomtel postępowanie prowadzone
w związku z podejrzeniem rzekomego stosowania przez Polkomtel praktyk naruszających zbiorowe interesy konsumentów
polegających na pobieraniu płatności za aktywowane konsumentom usługi pomimo nieuzyskania wyraźnej zgody na
dodatkową płatność związaną z tymi usługami. Prezes UOKiK nałożył na Polkomtel karę w wysokości 39,5 mln zł. Polkomtel
złożył odwołanie od ww. decyzji do SOKiK.
Decyzją z dnia 19 grudnia 2019 r. Prezes UOKiK uznał praktyki stosowane przez Cyfrowy Polsat za rzekomo naruszające
zbiorowe interesy konsumentów polegające na utrudnianiu w czasie trwania mistrzostw Euro 2016 dostępu do kanałów ZDF
i Das Erste przez usunięcie tych kanałów oraz niepełnym i nierzetelnym informowaniu konsumentów w odpowiedziach na
zgłoszenia dotyczące niedostępności ww. programów. Decyzją tą Prezes UOKiK nałożył na Spółkę karę w wysokości
34,9 mln zł. Spółka odwołała się od decyzji do SOKiK.
W dniu 31 grudnia 2019 roku Prezes UOKiK wydał decyzję kończącą wobec Polkomtel postępowanie prowadzone
w związku z podejrzeniem rzekomego stosowania przez Polkomtel praktyk naruszających zbiorowe interesy konsumentów
polegających na pobieraniu dodatkowych opłat za transmisję danych przy wykorzystaniu protokołu RSTP, mimo posiadanie
przez abonentów pakietów internetowych lub usługi nielimitowanego Internetu LTE. Decyzją tą Prezes UOKiK nałożył na
Polkomtel karę w wysokości 50,6 mln zł. Polkomtel złożył odwołanie od ww. decyzji do SOKiK.
W dniu 22 stycznia 2020 roku Prezes UOKiK wydał decyzję kończącą wobec Polkomtel postępowanie prowadzone
w związku z podejrzeniem rzekomego stosowania przez Polkomtel praktyk naruszających zbiorowe interesy konsumentów
dotyczące zapisów w regulaminie świadczenia usług telekomunikacyjnych odnośnie prepaid i anulowania niewykorzystanej
wartości konta abonenta. Decyzją tą Prezes UOKiK nałożył na Polkomtel karę w wysokości 20,4 mln zł. Polkomtel złożył
odwołanie od ww. decyzji do SOKiK.
Zwracamy uwagę, że toczy się spór prawny dotyczący postępowania selekcyjnego na częstotliwości w paśmie 1800 MHz
przeprowadzonego przez Prezesa UKE w 2007 roku. W wyniku przeprowadzonego postępowania przetargowego wyłonione
zostały oferty złożone przez Mobyland Sp. z o.o. (obecnie Aero 2 Sp. z 0.0.) oraz CenterNet S.A. (obecnie Aero 2 Sp. z 0.0.)
Na wnioski T-Mobile i Orange wszczęte zostało postępowanie o unieważnienie samego przetargu na częstotliwość
1800 MHz. Wyrokiem z dnia 8 maja 2014 roku Naczelny Sąd Administracyjny podtrzymał wyrok sądu pierwszej instancj
iuchylił decyzję Prezesa UKE zdnia 23 września 2011 roku dotyczącą częściowego unieważnienia wspomnianegc
przetargu. Po decyzji Naczelnego Sądu Administracyjnego UKE poinformowało, iż „decyzje co do powtórzenia przetargu
zostaną podjęte przez Urząd po szczegółowym przeanalizowaniu pisemnego uzasadnienia wyroku Naczelnego Sądu
Administracyjnego, wskazań Sądu co do dalszego postępowania oraz analizie stanu prawnego” oraz że „decyzje
rezerwacyjne Prezesa UKE pozostają w mocy, a operatorzy mogą nadal świadczyć usługi przy wykorzystaniu tyct
częstotliwości”. Pismem z dnia 23 grudnia 2016 roku Prezes UKE zawiadomił strony o podjęciu z urzędu postępowanie
o unieważnienie przetargu na częstotliwość 1800 MHz. Decyzją z dnia 4 sierpnia 2017 roku Prezes UKE unieważnił przetarg
z 2007 roku. W dniu 13 października 2017 roku spółka Aero2 Sp. z o.o. (będąca następca prawnym spółki CenterNet S.A.
oraz spółki Mobyland Sp. z 0.0.) złożyła wniosek o ponowne rozpatrzenie sprawy zakończonej decyzją Prezesa UKE z dnie
4 sierpnia 2017 roku w przedmiocie unieważnienia postępowania przetargowego z 2007 roku. Decyzją z dnia 31 stycznia
2018 roku Prezes UKE utrzymał w mocy swoją decyzję z dnia 4 sierpnia 2017 roku. Od tej decyzji Aero2 w dniu 7 marca
2018 roku wniosła skargę do Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego w Warszawie, która została oddalona wyrokiem z dnia
4 października 2018 roku. W dniu 27 grudnia 2018 roku Aero 2 wniosła skargę kasacyjną od ww. wyroku. Sprawa oczekuje
na wyznaczenie terminu przez NSA.
Wydana decyzja Prezesa UKE nie wpływa na decyzje rezerwacyjne wydane w odrębnym od przetargu postępowaniu
administracyjnym. Zgodnie z komunikatem Prezesa UKE, decyzje rezerwacyjne pozostają ważne i w oparciu o nie mogą być
świadczone usługi telekomunikacyjne. Zarząd Spółki jest zdania, iż powyższa kwestia nie powinna negatywnie wpłynąć na
wyniki oraz sytuację finansową Grupy. W związku z powyższym niniejsze skonsolidowane sprawozdanie finansowe nie
zawiera żadnych korekt związanych z wyceną wartości rezerwacji częstotliwości.
W postępowaniu prowadzonym z wniosku T-Mobile Polska S.A. Prezes UKE wznowił postępowanie zakończone wydaniem
przez Prezesa UKE w dniu 23 kwietnia 2009 roku ostatecznej decyzji utrzymującej w mocy decyzję Prezesa UKE z dnia
</Text>
	</Page>
	<Page Number="46">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
30 listopada 2007 roku dot. przyznania rezerwacji częstotliwości z zakresu 1710-1730 MHz i 1805-1825 MHz. W ramach
tego postępowania decyzją z dnia 28 listopada 2017 roku Prezes UKE odmówił uchylenia — po wznowieniu postępowania —
decyzji rezerwacyjnej Prezesa UKE z dnia 23 kwietnia 2009 roku. Decyzja ta została utrzymana w mocy decyzją Prezesa
UKE z dnia 4 czerwca 2018 roku. W związku ze skargami wniesionymi na ww. decyzję, wyrokiem z dnia 11 marca 2019
roku, WSA w Warszawie uchylił decyzję Prezesa UKE z dnia 4 czerwca 2018 roku. Spółka wniosła skargę kasacyjną od tego
wyroku, która oczekuje na rozpatrzenie przez NSA.
We wrześniu 2015 roku Polkomtel otrzymał pozew od P4 Sp. z o.o., w którym spółka ta żąda zapłaty odszkodowani
w kwocie 316 mln zł, w tym odsetki 85 mln zł, dotyczącego detalicznych cen usług mobilnych świadczonych w okresi
pomiędzy lipcem 2009 roku a marcem 2012 roku. Roszczenie P4 Sp. z o.o. zakłada zapłatę powyższej kwoty solidarni
przez Orange Polska S.A., Polkomtel i T-Mobile Polska S.A. W dniu 27 grudnia 2018 roku sąd oddalił powództwo P4 Sq
Zo.o. w całości. P4 Sp. z o.o. złożyła apelację od wyroku sądu. Zdaniem Zarządu, pozew jest bezpodstawny, jako ż
Polkomtel Sp. z 0.0. nie dopuszczał się samodzielnie lub z innymi podmiotami czynów niedozwolonych, w szczególnośc
związanych z wysokością cen detalicznych za usługi połączeń telefonicznych kierowanych do sieci telekomunikacyjnej P
Sp. z 0.0.. W ocenie Zarządu Polkomtel, brak jest podstaw prawnych dla łącznej oceny zachowań poszczególnyc
operatorów na rynku usług telekomunikacyjnych, który jest rynkiem w pełni konkurencyjnym, a każdy z przedsiębiorcó:
prowadzi samodzielna politykę handlową, w tym cenową. Objęte pozwem roszczenia P4 Sp. z o.o. nie zostały wykazane ar
co do zasady (przesłanki odpowiedzialności odszkodowawczej), ani co do wysokości.
W dniu 28 kwietnia 2017 roku, pozwem w postępowaniu upominawczym Związek Artystów Scen Polskich („ZASP”) wystąpił
przeciwko Cyfrowemu Polsatowi o zapłatę kwoty 20,3 mln zł. Spółka złożyła sprzeciw od nakazu zapłaty wydanego
w postępowaniu upominawczym oraz wniosła o oddalenie powództwa w całości. W dniu 10 stycznia 2018 roku sąd wydał
postanowienie o skierowaniu sprawy do postępowania mediacyjnego. Mediacje zakończyły się bez zawarcia ugody. Ostatnia
rozprawa odbyła się 8 maja 2019 roku. Strony złożyły zgodny wniosek o ponowne skierowanie sprawy do postępowania
mediacyjnego na okres 3 miesięcy. Sąd przychylił się do wniosku i odroczył rozprawę bez terminu. Mediacje zakończyły się
bez zawarcia ugody.
Pozwem, doręczonym Spółce w dniu 16 grudnia 2019 roku, Stowarzyszenie Artystów Wykonawców Utworów Muzycznych
i Słowno-Muzycznych („SAWP”) zgłosił przeciwko Cyfrowemu Polsatowi dwa roszczenia: informacyjne oraz roszczenie
o zapłatę. Roszczenie informacyjne dotyczy programów telewizyjnych reemitowanych przez Spółkę w okresie od 20 sierpnia
2009 roku do dnia 20 sierpnia 2019 roku. W części dotyczącej roszczenia o zapłatę SAWP domaga się 153,3 mln zł za
rzekome naruszenie praw pokrewnych do artystycznych wykonań utworów muzycznych i słowno - muzycznych poprzez ich
bezumowną reemisję kablową. Spółka wniosła o oddalenie powództwa w całości.
Ponadto toczą się również inne postępowania, w których stroną jest Grupa, na które utworzono rezerwy zgodnie z najlepszą
oceną Zarządu wartości ewentualnych przyszłych wypływów korzyści ekonomicznych związanych z uregulowaniem tych
spraw. Informacje dotyczące wartości utworzonych rezerw na poszczególne tytuły nie zostały ujawnione, gdyż zdaniem
Zarządu, takie ujawnienie mogłoby wpłynąć na rozstrzygnięcie toczących się spraw.
W 2019 roku nie było zmian w podstawowych zasadach zarządzania Spółką i Grupą Kapitałową.
Wszystkie nasze usługi oferowane są na terytorium Polski. Udział żadnego z naszych dostawców lub odbiorców nie
przekracza 10% naszych przychodów operacyjnych.
W Polkomtelu działają dwa związki zawodowe: Niezależny Samorządny Związek Zawodowy &quot;Solidarność&quot; i Ogólnopolskie
Porozumienie Związków Zawodowych (działający także w Polkomtel Infrastruktura jako organizacja międzyzakładowa).
Na dzień 31 grudnia 2019 roku, 112 pracowników, czyli ok.2,9% łącznej liczby pracowników Grupy Polkomtel (w przeliczeniu
na pełne etaty), było członkami związków zawodowych. Organizacje związkowe działają także w Grupie Netia, nad którą
Grupa Cyfrowy Polsat przejęła kontrolę z dniem 22 maja 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="47">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
W dniu 11 marca 2019 roku Spółka zatwierdziła do publikacji, jako odrębny dokument, „Sprawozdanie Grupy Kapitałowej
Cyfrowy Polsat S.A. oraz spółki Cyfrowy Polsat S.A. na temat informacji niefinansowych za rok 2019”, który w kompleksowy
sposób adresuje kluczowe dla nas zagadnienia pozafinansowe oraz pokazuje, jak w sposób zrównoważony i odpowiedzialny
chcemy osiągać nasze strategiczne cele. Publikacja powstała zgodnie ze Standardem Global Reporting Initiative w opcji
Core oraz znowelizowaną Ustawą o Rachunkowości i zawiera szczegółowe informacje dotyczące kwestii środowiskowych,
społecznych i pracowniczych, poszanowania praw człowieka oraz przeciwdziałania korupcji i łapownictwu w odniesieniu do
Grupy Polsat, jak również Cyfrowego Polsatu jako jednostki dominującej Grupy.
„Sprawozdanie Grupy Kapitałowej Cyfrowy Polsat S.A. oraz spółki Cyfrowy Polsat S.A. na temat informacji niefinansowych
za rok 2019” dostępne jest na internetowej stronie korporacyjnej Grupy Polsat pod adresem
http://www.grupapolsat.pl/pl/relacje-inwestorskie w zakładce Centrum wyników — Raporty niefinansowe.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="48">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Oczekuje się, że dalszy rozwój naszej działalności na dojrzałym polskim rynku telefonii komórkowej będzie zależał głównie
od umiejętnego zachęcenia istniejących klientów do korzystania z szerszej gamy oferowanych przez nas usług, zdolnośc
pozyskania klientów konkurencyjnych operatorów komórkowych i stacjonarnych oraz zmniejszenia wskaźnika churn
Nie jesteśmy w stanie zapewnić, że nasze działania będą skutkować korzystaniem przez obecnych klientów z szerszej gamy
usług lub pozyskaniem klientów konkurencyjnych operatorów komórkowych i stacjonarnych, lub że nasze działania w celu
zwiększenia lojalności klientów będą skutkować spadkiem wskaźnika odejść, lub że umożliwią spółce utrzymanie tegc
wskaźnika na obecnym poziomie. Jeżeli nie będziemy w stanie skutecznie zarządzać wskaźnikiem churn, możemy stanąć
przed koniecznością gwałtownej redukcji kosztów, aby utrzymać marże zysku na satysfakcjonującym poziomie lub podjęciz
alternatywnych kroków, które z kolei mogłyby skutkować zwiększeniem kosztu pozyskania i utrzymania klientów.
Co więcej branża telefonii komórkowej charakteryzuje się częstymi zmianami ofert produktowych, jak również nieustannym
rozwojem technologii sieci i urządzeń odbiorczych użytkowanych przez klientów. Jeżeli nie będziemy w stanie efektywnie
utrzymywać i modernizować swojej sieci lub zaoferować klientom atrakcyjnych produktów i usług, możemy nie być w stanie
utrzymać swoich klientów lub też koszty ich utrzymania mogą wzrosnąć. Podobnie, jeżeli nie będziemy w stanie efektywnie
reklamować swoich produktów i usług, pozyskanie nowych klientów może nie być możliwe lub być znacznie utrudnione.
Dodatkowo konkurujący z nami operatorzy sieci komórkowych mogą, na przykład poprzez zaoferowanie swoich produktów
lub usług po niższych cenach, zwiększyć swoją atrakcyjność dla klientów, co również mogłoby utrudnić nam utrzymanie
obecnej bazy klientów, a także mogłoby doprowadzić do wzrostu kosztów utrzymania i pozyskania nowych klientów.
Wszystkie powyższe zdarzenia mogą mieć, w konsekwencji, istotny niekorzystny wpływ na wyniki naszej działalności,
sytuację finansową i perspektywy rozwoju.
Wyniki naszej działalności operacyjnej w obszarze nadawania i produkcji telewizyjnej zależą od zadowolenia
klientów, akceptacji naszych programów przez widzów, jak również od naszej zdolności do rentownego wytwarzania
lub pozyskiwania praw do emisji programów
Prowadzimy działalność na rynkach, gdzie sukces komercyjny zależy przede wszystkim od zadowolenia klientów i akceptac
treści programowych, które są często trudne do przewidzenia. Staramy się pozyskać i utrzymać klientów płatnej telewizj
zapewniając im dostęp do szerokiej oferty kanałów, obejmującej kanały sportowe, muzyczne, rozrywkowe, informacyjne, dl
dzieci, edukacyjne, filmowe oraz wszystkie główne kanały telewizyjne naziemne dostępne w Polsce, jak również kanał
nadawane w wysokiej rozdzielczości oraz niekodowane kanały telewizyjne i radiowe. Zadowolenie klientów z naszej ofert
programowej ma zasadnicze znaczenie dla możliwości pozyskania i utrzymania klientów płatnej telewizji, jak równie
osiągania i zwiększania przychodów uzyskiwanych z abonamentu.
Nasza zdolność do generowania przychodów z reklam w ramach naszej działalności w segmencie nadawania i produkcji
telewizyjnej jest prawie całkowicie uzależniona od zapotrzebowania odbiorców na nadawane przez nas programy
telewizyjne. Oglądalność nadawanych przez nas programów wpływa bezpośrednio zarówno na atrakcyjność naszych
kanałów telewizyjnych dla obecnych i potencjalnych reklamodawców, jak również na wysokość opłat, które możemy pobierać
za czas emisji reklam. W ramach naszej działalności w segmencie nadawania i produkcji telewizyjnej osiągamy również
przychody z wytwarzania i sprzedaży programów telewizyjnych dla osób trzecich, działających w Polsce oraz w mniejszym
stopniu, za granicą. Cena, jaką jesteśmy w stanie uzyskać od potencjalnych nabywców za programy wytwarzane we
własnym zakresie, jest powiązana bezpośrednio z oglądalnością tych programów, ponieważ nabywcy zewnętrzni, mając na
celu generowanie przychodów z reklam, kierują się wynikami oglądalności treści programowych.
Popyt na programy telewizyjne oraz preferencje programowe podlegają częstym zmianom, niezależnie od mediów, za
pośrednictwem których takie programy są dostarczane. Możemy nie być w stanie przyciągać ani utrzymać klientów naszych
usług płatnej telewizji i reklamodawców, jeżeli nie zdołamy skutecznie przewidzieć zapotrzebowania na programy lub zmiany
gustów odnośnie treści programowych, lub gdy naszym konkurentom uda się przewidzieć takie zapotrzebowanie lub zmiany
gustów bardziej efektywnie niż nam, co w efekcie może spowodować zwiększenie współczynnika odpływu klientów,
a w odniesieniu do segmentu nadawania i produkcji telewizyjnej, spadek oglądalności naszych programów i związane z tym
trudności w pozyskiwaniu reklamodawców.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="49">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Nasza rentowność zależy częściowo od naszej zdolności do produkowania lub pozyskiwania praw do emisji najbardziej
atrakcyjnych programów przy zachowaniu efektywności ponoszonych kosztów. Chociaż lokalna produkcja treści
telewizyjnych jest zazwyczaj droższa od ich nabywania ze źródeł zewnętrznych, wierzymy, że większa liczba polskich
programów nadawanych na naszych kanałach wpłynie na zwiększenie zapotrzebowania odbiorców, a w rezultacie na wzrost
popytu ze strony reklamodawców. Jednakże nie możemy zagwarantować, że nakłady finansowe, jakie już ponieśliśmy lub
poniesiemy w przyszłości, na wytworzenie polskich treści programowych zostaną w pełni odzyskane, ani też, że będziemy
w stanie wygenerować wystarczające przychody w celu zrekompensowania powyższych kosztów.
W konsekwencji, brak akceptacji naszej oferty programowej przez naszych klientów lub brak zdolności do rentownegc
wytwarzania lub pozyskiwania praw do emisji programów może mieć istotny niekorzystny wpływ na wyniki naszej
działalności, sytuację finansową i perspektywy rozwoju.
Wyniki naszej działalności są uzależnione od naszej umiejętności pozyskania atrakcyjnych programów telewizyjnych
W celu zapewnienia klientom płatnej telewizji dostępu do kanałów telewizyjnych polegamy wyłącznie na licencjach oc
nadawców telewizyjnych. W segmencie nadawania i produkcji telewizyjnej niektóre programy telewizyjne produkujemy
samodzielnie, natomiast pozostałe programy i treści telewizyjne są nadawane na podstawie umów licencyjnych. Nasze
umowy licencyjne są zawierane zazwyczaj na czas określony, na ogół od dwóch do trzech lat w przypadku filmów i serial
oraz od trzech do siedmiu lat w przypadku treści sportowych. W pewnych okolicznościach licencjodawca może rozwiązać
umowę licencyjną przed upływem okresu obowiązywania umowy bez naszej zgody, w szczególności jeśli nie wywiążemy się
z naszych zobowiązań, w tym z obowiązku zapłaty odpowiednich opłat licencyjnych. Utrzymywanie w ofercie programowe
atrakcyjnych programów telewizyjnych jest niezbędne w celu pozyskiwania i zatrzymywania klientów i reklamodawców. Nie
możemy zagwarantować, że nasze umowy licencyjne zostaną przedłużone na warunkach równie korzystnych jak obecnie
obowiązujące, że zostaną one w ogóle przedłużone z chwilą ich wygaśnięcia, ani też że licencjodawcy nie rozwiążą umów
licencyjnych przed ich wygaśnięciem. Brak możliwości utrzymania, zawarcia lub przedłużenia istotnych licencji na treści
programowe może utrudniać nam dostarczanie i wprowadzanie do oferty nowych atrakcyjnych kanałów i programów i może
wiązać się z utratą zdolności do pozyskiwania i utrzymania klientów i reklamodawców, co z kolei może mieć istotny
niekorzystny wpływ na wyniki naszej działalności, sytuację finansową i perspektywy rozwoju.
Posiadamy zorganizowaną i wyspecjalizowaną sieć sprzedaży obejmującą swoim zasięgiem teren całego kraju, któr
zadaniem jest dystrybucja produktów i usług oferowanych przez naszą Grupę. Ze względu na silną konkurencję z inny!
dostawcami usług płatnej telewizji oraz telekomunikacyjnych, jak również szybki wzrost wynagrodzeń obserwowany I
krajowym rynku pracy, możemy zostać zmuszeni do podniesienia wysokości prowizji wypłacanych naszym dystrybutora!
dążąc do rozszerzenia sieci sprzedaży i dystrybucji oraz zmiany kanałów dystrybucji naszych usług. Ewentualny wzro
prowizji wypłacanych dystrybutorom, działającym w naszej sieci sprzedaży i dystrybucji, będzie skutkował zwiększenie
ponoszonych kosztów operacyjnych oraz prawdopodobnie spadkiem zysku z działalności operacyjnej. Ponadto je
stwierdzimy, że nasza sieć dystrybucji wymaga znaczącej reorganizacji lub przebudowy, możemy zostać zmuszeni «
poniesienia znaczących nakładów finansowych. Wszelkie niepowodzenia w zakresie utrzymania, rozszerzenia |
modyfikacji naszej sieci sprzedaży i dystrybucji mogą znacznie utrudnić pozyskiwanie i utrzymanie klientów naszych usłu
co może mieć istotny niekorzystny wpływ na wyniki naszej działalności, sytuację finansową i perspektywy rozwoju.
Rozwijanie naszej bazy klientów zależy od naszej zdolności do zaoferowania wysokiej jakości, niezawodnych usług
i produktów. Oferując usługi i produkty, polegamy na szeregu zewnętrznych dostawców sieci, usług, sprzętu, produktów
i treści, nad którymi nie mamy kontroli.
Współpracujemy z podmiotami zewnętrznymi przy świadczeniu naszych usług płatnej telewizji, dostępu do Internetu
szerokopasmowego oraz telefonii komórkowej i stacjonarnej. Dostarczanie usług płatnej telewizji do naszych klientów jest
uzależnione od prawidłowego funkcjonowania infrastruktury i urządzeń u podmiotów, z którymi współpracujemy.
Przykładowo, instalacje antenowe naszych klientów są w większości przystosowane do odbioru sygnału nadawanego za
pośrednictwem transponderów Eutelsat S.A. W przypadku konieczności zmiany operatora satelitarnego w związku z
nieprzedłużeniem umów, wypowiedzeniem ich przez Eutelsat S.A. lub z innych przyczyn bylibyśmy zmuszeni znaleźć
alternatywnego dostawcę pojemności satelitarnej oraz potencjalnie repozycjonować anteny satelitarne znajdujące się u
naszych klientów, co uwzględniając wielkość naszej bazy, byłoby operacją kosztowną i czasochłonną.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="50">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
W zakresie emisji naszych kanałów naziemnych korzystamy z usług świadczonych przez Emitel S.A. Jednocześnie
polegamy na innym podmiocie zewnętrznym, Nagravision S.A., dostarczającym nam system warunkowego dostępu, który
zabezpiecza nasze sieci przed nieuprawnionym dostępem piratów i hakerów. Przy Świadczeniu usług nadawczych
korzystamy z pomocy wielu podmiotów zewnętrznych, jak również zlecamy dostawcom zewnętrznym wykonanie szeregu
czynności niezwiązanych z naszą działalnością nadawczą, w tym zlecamy niektóre funkcje informatyczne. Te i inne usługi
mają często kluczowe znaczenie dla wielu naszych działań operacyjnych.
Możemy doświadczyć zakłóceń lub przerw w dostarczaniu naszych usług w przypadku, gdy którykolwiek z naszych
kontrahentów nie będzie w stanie lub odmówi świadczenia usług lub udostępniania infrastruktury lub sprzętu w sposób
terminowy, na akceptowalnych warunkach handlowych lub całkowicie. Wystąpienie tych i innych zakłóceń lub przerw
w dostarczaniu naszych usług może mieć istotny niekorzystny wpływ na wyniki naszej działalności, sytuację finansową
i perspektywy rozwoju.
Możliwość świadczenia usług telekomunikacyjnych zależy w dużej mierze od możliwości łączenia się z sieciam
telekomunikacyjnymi i usługami innych operatorów telekomunikacyjnych, w tym także naszych bezpośrednich konkurentów
W szczególności, część usług świadczonych przez Grupę Netia jest dostarczana w oparciu o dostęp regulowany di
infrastruktury Orange Polska. Ponadto polegamy na operatorach zewnętrznych w zakresie świadczenia usług roaming]
międzynarodowego dla naszych klientów. Pomimo, iż operatorzy ci są stronami zawartych z nami umów dotyczącyci
wzajemnych połączeń sieci, dostępu do infrastruktury i roamingu, w związku z faktem, iż nie posiadamy bezpośrednieg
wpływu na dostępność i jakość sieci takich operatorów ani usług wzajemnego połączenia sieci i roamingowych, nie możn
zagwarantować, iż ich dostępność i jakość będą zgodne z umową. Jakiekolwiek trudności lub opóźnienia we wzajemnyn
połączeniu z sieciami i usługami innych operatorów, niemożność świadczenia usług wzajemnego połączenia sieci, usłu
opartych o dostęp regulowany lub usług roamingowych, lub rozwiązanie którejkolwiek z istotnych umów łączenia siec
dostępu regulowanego lub umów roamingowych, mogą doprowadzić do braku możliwości lub ograniczenia możliwość
świadczenia oferowanych usług na rzecz naszych klientów lub pogorszenia ich jakości, co w konsekwencji moż:
doprowadzić do utraty klientów lub spadku korzystania z naszych usług, co może mieć znaczący negatywny wpływ na wynił
naszej działalności, sytuację finansową lub perspektywy rozwoju.
Korzystamy z usług dostaw sprzętu telekomunikacyjnego i usług utrzymania infrastruktury telekomunikacyjnej świadczonych
przez producentów sprzętu telekomunikacyjnego, w tym między innymi Nokia Solutions and Networks, Ericsson oraz
Huawei. Trwała współpraca z niektórymi z zewnętrznych dostawców jest istotna dla możliwości prowadzenia niezakłóconej
działalności operacyjnej. W szczególności jesteśmy w trakcie implementacji nowego zintegrowanego środowiska
informatycznego dla systemu sprzedaży, obsługi klienta oraz konwergentnego systemu rozliczeniowego dla produktów i
usług. Celem implementacji jest nowe zdefiniowanie i ujednolicenie procesów sprzedażowych oraz ofert w Grupie Polsat i
wyposażenie jej w jedno spójne i efektywne narzędzie pozwalające na zarządzanie sprzedażą i relacjami z klientem na
wszystkich możliwych płaszczyznach. Projekt był realizowany we współpracy z firmą Huawei, która była odpowiedzialna za
dostarczenie systemów informatycznych i jako integrator była odpowiedzialna za wdrożenie. W wyniku nie wywiązania się
Huawei z postanowień kontraktowych, w szczególności w wyniku nie dotrzymania określonego w umowie harmonogramu, w
dniu 27 listopada 2019 roku spółka zależna Cyfrowego Polsatu, Polkomtel, odstąpiła od umowy dotyczącej wdrożenia
systemu informatycznego. Z kolei w dniu 18 grudnia 2019 roku Polkomtel zawarł porozumienie o zakończeniu współpracy z
Huawei, na podstawie którego Polkomtel otrzymał wyniki prac oraz narzędzia stworzone w związku z realizacją umowy.
Jednocześnie na podstawie porozumienia obie strony umowy zrzekły się wzajemnych roszczeń dotyczących realizacji
umowy. Niezależnie od zawarcia porozumienia, nie możemy wykluczyć, że decyzja o odstąpieniu od umowy z Huawei może
mieć negatywny wpływ na wyniki naszej działalności, sytuację finansową lub perspektywy rozwoju. W szczególności nie
możemy wykluczyć, że niezbędna będzie aktualizacja wartości inwestycji związanej z budową i wdrożeniem systemu
informatycznego, przy czym nie jesteśmy w stanie oszacować na dzień zatwierdzenia niniejszego Raportu wartości
ewentualnej aktualizacji. Ponadto naszą intencją jest podjęcie decyzji odnośnie dalszych kroków związanych z ewentualną
kontynuacją prac nad budową i wdrożeniem zintegrowanego środowiska informatycznego we współpracy z innym dostawcą,
co może pociągnąć za sobą dodatkowe koszty.
Polegamy również na zewnętrznych dostawcach telefonów i modemów (w tym Samsung, Huawei, Sony, LG, Lenovo,
Motorola, Xiaomi, Microsoft Mobile), zewnętrznych dostawcach komponentów niezbędnych do produkcji urządzeń
końcowych w naszej fabryce w Mielcu oraz zewnętrznych dostawcach usług IT (m.in. Huawei, Intec Billing, CGI, Infovide
Matrix, Asseco, Oracle). Nie posiadamy kontroli nad kluczowymi zewnętrznymi dostawcami i mamy ograniczony wpływ na
wywiązywanie się przez takie podmioty z zawartych umów. Nie można zagwarantować, że dostawcy ci nie wypowiedzą
zawartych z nami umów, że przedłużą takie umowy w przypadku ich wygaśnięcia, lub że przedłużą je na równie lub bardziej
korzystnych warunkach, ani że będziemy w stanie pozyskać niezbędny sprzęt i usługi w koniecznym zakresie i w
odpowiednich ramach czasowych od tych lub innych dostawców, lub w ogóle. W związku z powyższym, zależność od
zewnętrznych dostawców naraża nas na ryzyko opóźnień lub braku dostaw niezbędnych usług lub sprzętu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="51">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
Jeżeli kluczowi dostawcy nie będą wywiązywać się z zawartych z nami umów, nie dostosują się do zmieniającego się
zapotrzebowania spółek z Grupy lub nie będą w stanie lub odmówią dostarczenia nam usług lub sprzętu, od których zależy
możliwość terminowego i ekonomicznie racjonalnego dostarczania klientom określonych usług lub produktów, nasi klienci
mogą doświadczyć przerw w dostępie do usług lub jakość oferowanych produktów i usług może ulec pogorszeniu, co może
mieć negatywny wpływ na wizerunek marki i reputację spółek Grupy, a w konsekwencji na wyniki naszej działalności,
sytuację finansową lub perspektywy rozwoju.
Technologie stosowane na rynkach płatnej telewizji, telefonii komórkowej i stacjonarnej, szerokopasmowego dostępu do
Internetu i nadawania telewizji rozwijają się bardzo dynamicznie. Nie możemy zapewnić, że będziemy w stanie
w wystarczająco szybki i efektywny sposób wdrażać nowe lub ulepszone technologie, usługi i produkty.
Systemy kompresji, kodowania sygnału i zarządzania klientami, niezbędne do prawidłowego funkcjonowania naszego
centrum satelitarnego, oprogramowanie produkowanych przez nas dekoderów, jak również inne oprogramowanie
itechnologie wykorzystywane przez nas i naszych dostawców, muszą być stale aktualizowane i zastępowane wraz
z postępem technologicznym. Jeżeli nie sprostamy wymogowi wymiany przestarzałej technologii, możemy doświadczyć
zakłóceń w oferowanych przez nas usługach płatnej telewizji, co może doprowadzić do utraty klientów na rzecz
konkurentów, którzy dokonali aktualizacji stosowanej technologii.
Rozwój technologii wymaga dostosowywania naszych sposobów dystrybucji i prezentacji treści programowych do zmiar
zachodzących na rynku. Nowe technologie, w tym nowe formaty wideo, IPTV, możliwości strumieniowej transmisj
| pobierania danych przez Internet, telewizja na życzenie (VOD), telewizja mobilna, dekodery umożliwiające nagrywanie ora:
inne urządzenia i technologie poszerzają listę wyboru mediów i rozrywki dostępnych dla publiczności i zmieniają sposób
w jaki widzowie odbierają treści, pozwalając użytkownikom na oglądanie telewizji z dala od domu lub w dowolnym czasić
oraz dając możliwość pomijania reklam i układania programu. Technologie te zyskują na popularności i są coraz łatwiejsze
w użytkowaniu, lecz wynikające z ich stosowania rozproszenie telewidzów może doprowadzić do ogólnego spadki
przychodów z reklamy TV.
Oczekuje się, że pewne technologie łączności, które znajdują się obecnie w fazie rozwoju, m.in. LTE Advanced czy 5G, jak
również technologie światłowodowe, umożliwiające szybszą transmisję danych przy jednoczesnym obniżeniu jej kosztu
jednostkowego, będą coraz bardziej zyskiwać na znaczeniu w obszarach, na których działamy. Rozwój technologiczny może
ponadto skrócić cykle życia produktów i ułatwić konwergencję różnych segmentów branży telekomunikacyjnej. Dodatkowc
nie jesteśmy w stanie przewidzieć, w jaki sposób obecnie obserwowane i przyszłe zmiany technologiczne wpłyną ne
działalność Grupy, ani czy oczekiwane technologie, wymagane do wsparcia usług, których wprowadzenie planujemy, będa
dostępne w oczekiwanym okresie lub czy będą dostępne w ogóle.
Ponadto stacjonarne usługi szerokopasmowe wiążą się z potrzebą realizacji inwestycji w zakresie modernizacji siec
dostępowej. Część graczy rynkowych realizuje obecnie duże programy inwestycyjne, które pozwalają istotnie zwiększy:
przepustowość łączy dostarczanych do użytkownika końcowego. W szczególności, Orange Polska planuje do 2020 roki
objąć zasięgiem sieci FTTH (ang. Fiber To The Home) ok. 5 mln gospodarstw domowych, a ponadto jest realizowam
rządowy program budowy szerokopasmowych sieci światłowodowych przy wykorzystaniu subsydiów z funduszy Un
Europejskiej (Program Operacyjny Polska Cyfrowa — POPC). Nie możemy zagwarantować, że w momencie ukończeni:
programu modernizacji naszej sieci dostępowej popyt na nasze stacjonarne usługi szerokopasmowe będzie wystarczający
aby osiągnąć założone cele przychodowe. Nie możemy również zagwarantować, iż rosnące pokrycie mniej zurbanizowanycł
obszarów Polski technologiami światłowodowymi, przekładające się na poszerzenie dostępnych dla użytkowników
końcowych technologii udostępniania treści video, nie będzie miało niekorzystnego wpływu na popyt na świadczone przez
nas usługi dostępu do płatnej telewizji w technologii satelitarnej.
W związku z szybkim tempem zmian technologicznych oraz rosnącymi oczekiwaniami klientów, a także w przypadki
zaoferowania klientom, przez naszych konkurentów, produktów i usług telekomunikacyjnych opartych o nowe technologie
które są bardziej zaawansowane, tańsze lub w inny sposób bardziej atrakcyjne dla klientów, niż te świadczone przez nas
możemy być zmuszeni do nagłego wprowadzenia nowych technologii, produktów lub usług. Szybka ewolucja technologii ne
rynkach, na których działamy, a także złożoność naszych systemów informatycznych oraz szereg innych czynników, w tyn
ekonomicznych, może wpłynąć na naszą zdolność do terminowego wdrożenia nowych technologii, produktów lub usług. Nie
można zagwarantować, że przewidzimy w prawidłowy sposób rozwój nowych technologii, produktów lub popyt na nie, a tym
samym w odpowiednim czasie zaangażujemy odpowiednią ilość kapitału i zasobów w rozwój właściwych technologii
produktów lub usług, które zadowolą istniejących i przyciągną nowych klientów. Niewdrożenie lub zbyt późne wdrożenie
przez nas nowych technologii, produktów lub usług może spowodować, że technologie, oferowane przez nas produkty lut
usługi staną się mniej rentowne lub mniej atrakcyjne od tych oferowanych przez konkurentów. Dodatkowo nowe luł
ulepszone technologie, usługi lub produkty, które wprowadzamy, mogą nie zostać odpowiednio przyjęte na rynku lub moga
</Text>
	</Page>
	<Page Number="52">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Polsat
za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku
być ograniczone możliwościami technicznymi. Możemy też nie być w stanie uzyskać zwrotu inwestycji, które poczyniliśmy
lub możemy poczynić w celu wdrożenia takich technologii, usług i produktów. W związku z tym nie można zapewnić, że
będziemy w stanie zrealizować takie działania w sposób efektywny kosztowo, co również doprowadziłoby do zmniejszenia
rentowności naszej działalności. Ponadto możemy nie być w stanie pozyskać finansowania w wystarczającej wysokości lub
na akceptowalnych warunkach, w celu sfinansowania nakładów koniecznych, aby dotrzymać kroku zmianom
technologicznym zachodzącym na rynku oraz konkurencji.
Brak dostosowania naszej oferty do zmian stylu życia i preferencji naszych klientów lub niewystarczające wykorzystanie
postępu technologicznego w naszej działalności może mieć istotny niekorzystny wpływ na wyniki naszej działalności,
sytuację finansową i perspektywy rozwoju.
W przeszłości publikowane były raporty wskazujące na potencjalne zagrożenia dla zdrowia związane z oddziaływaniem
sygnału elektromagnetycznego z lokalizacji, w których zainstalowane są anteny radiowe oraz telefonów komórkowych i
innych urządzeń mobilnych. Nie można zapewnić, że dalsze badania i analizy nie dowiodą szkodliwego wpływu sygnałów
elektromagnetycznych lub radiowych na zdrowie.
Faktyczne lub rzekome zagrożenie dla zdrowia ze strony urządzeń mobilnych, raporty prasowe o zagrożeniach płynących
z ich strony lub pozwy konsumenckie związane z takimi zagrożeniami mogą doprowadzić, między innymi, do spadku użycia
urządzeń lub usług mobilnych, zmniejszenia liczby klientów, utrudnień w pozyskiwaniu lokalizacji na stacje bazowe oraz do
związanych z nimi potencjalnych roszczeń lub pozwów użytkowników. Co więcej obawy zdrowotne mogą skutkować
zaostrzeniem regulacji prawnych dotyczących budowy poszczególnych komponentów sieci komórkowej, takich jak stacje
bazowe lub inne elementy infrastruktury sieci, co może prowadzić do wzrostu kosztów naszej działalności w segmencie
usług świadczonych klientom indywidualnym i biznesowym, a także przeszkodzić w rozbudowie sieci lub zwiększyć koszty
takiej rozbudowy. Powyższe może mieć znaczący negatywny wpływ na wyniki naszej działalności, sytuację finansową lub
perspektywy rozwoju.
Specyfika rynku telekomunikacyjnego związana ze sposobem rozliczeń międzyoperatorskich w zakresie wymiany
międzynarodowego i krajowego ruchu telekomunikacyjnego, ponoszeniem kosztów hurtowych z tytułu generowania przez
naszych klientów ruchu w czasie użytkowania sieci telekomunikacyjnych operatorów zagranicznych (roaming) oraz płatności
za sprzedane usługi premium powoduje, iż część naszych klientów korzysta z usług telekomunikacyjnych w sposób
odbiegający od standardowego sposobu ich użytkowania przez klienta końcowego, np. masowo zakańczając ruch w sieci
innego operatora z pominięciem międzyoperatorskich rozliczeń hurtowych. Przeciwdziałamy tego typu zjawiskom, analizując
nietypowe wzorce ruchowe na poszczególnych kartach SIM, których rozpoznanie, zgodnie z regulaminami świadczenia
usług, może powodować natychmiastową dezaktywację danej karty. Niemniej jednak nie można zagwarantować, iż
stosowany przez nas proces przeciwdziałania tego typu nadużyciom będzie wystarczająco skuteczny. W przypadku
nierozpoznania bądź zbyt późnego rozpoznania konkretnego nadużycia, możemy być narażeni na dodatkowe koszty bądź
utracić część należnych przychodów, co może mieć znaczący negatywny wpływ na wyniki naszej działalności, sytuację
finansową lub perspektywy rozwoju.
Renoma najważniejszych naszych marek, w tym „Cyfrowy Polsat”, „Plus”, „Telewizja Polsat”, „IPLA”, „Netia”, „TV4” i „TV6”,
stanowi istotną część składową wartości Grupy. Utrzymanie przez nas renomy związanej z wymienionymi markami ma
podstawowe znaczenie dla pozyskiwania i utrzymania klientów i reklamodawców. Nasza renoma może ucierpieć, jeśli ze
względu na usterki techniczne, brak niezbędnych urządzeń lub inne okoliczności powstaną trudności w dostarczaniu
istniejących produktów i usług, lub wdrażaniu nowych produktów i usług. Ponadto jakość oferowanych przez nas produktów
i usług jest uzależniona od jakości infrastruktury udostępnianej oraz usług świadczonych na naszą rzecz przez dostawców
zewnętrznych, na których nasz wpływ jest ograniczony. Jeśli nasi kontrahenci nie będą spełniali odpowiednich norm
wykonania lub będą dostarczali technicznie wadliwe produkty lub usługi, jakość naszych produktów i usług oraz nasza
renoma zostaną narażone na uszczerbek. Nie możemy zagwarantować, że powyższe lub inne zagrożenia dla renomy
naszych najważniejszych marek nigdy się nie zmaterializują. Uszczerbek na reputacji może mieć istotny niekorzystny wpływ
na wyniki naszej działalności, sytuację finansową i perspektywy rozwoju.
</Text>
	</Page>
</document>
