<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa Kapitałowa Dom Development nie zawierał w 2009 roku żadnych znaczących umów dotyczącyc
współpracy lub kooperacji z innymi podmiotami.
Z uwagi na trwający w 2009 roku kryzys na rynku nieruchomości priorytetowym zadaniem dla Zarządu
stało się przygotowanie Spółki i Grupy na nowe, związane z tym kryzysem wyzwania. Podjęte w tym
kierunku kroki w drugiej połowie 2008 roku oraz w roku 2009 to przede wszystkim:
zapewnienie Spółce odpowiednich źródeł oraz odpowiedniej struktury finansowania zarówno po
kątem obecnych jak i przyszłych projektów developerskich, z zachowaniem należytej ostrożności
punktu widzenia Spółki, Grupy oraz ich klientów,
współpraca z bankami i pomoc klientom w uzyskiwaniu kredytów bankowych na zakup mieszkań,
dostosowanie oferty do potrzeb rynku, ze zwróceniem szczególnej uwagi na możliwośc
wykorzystywania przez klientów rządowych programów wspierających zakup mieszkań,
dostosowanie wydatków na zakup ziemi do istniejących oraz przewidywanych na dalsze lat:
potrzeb Grupy,
maksymalnie najlepsze wykorzystane istniejącego banku ziemi w odpowiednim czasie,
wzmocnienie aktywności pro-sprzedażowych i zwiększenie ich wydajności,
ciągłe umacnianie i tak wysokiego już zaufania klientów do marki Dom Development,
dostosowanie struktury organizacyjnej i zatrudnienia do przewidywanego poziomu aktywnośc
operacyjnej,
restrukturyzacja i ograniczenie kosztów ogólnozakładowych.
Poza wymienionymi wyżej działaniami Zarządu które będą kontynuowane w 2010 roku, Dom Development
S.A. w okresie najbliższych dwunastu miesięcy będzie przede wszystkim zmierzał do zwiększenia
wolumenu sprzedaży w porównaniu z rokiem 2009 oraz zwiększania udziału w rynku warszawskim. Będzie
to możliwe dzięki:
posiadaniu ugruntowanej pozycji na warszawskim rynku mieszkaniowym,
posiadanemu potencjałowi kadry menedżerskiej Spółki
wypracowanemu know-how w sferze operacyjnej realizacji projektów deweloperskich,
zakumulowanemu doświadczeniu w sprzedaży i finansowaniu projektów deweloperskich,
posiadanemu bankowi ziemi (dotyczy to zarówno projektów rozpoczętych jak i przys
projektów).
N okresie najbliższych dwunastu miesięcy planuje się również
dalszą koncentrację działalności operacyjnej na segmencie mieszkań popularnych i utrzymanie
aktywności w pozostałych segmentach w oferowanym asortymencie sprzedaży,
koncentrację całej działalności Grupy w Spółce Dom Development S.A. i dalej zmniejszające się
znaczenie pozostałych podmiotów Grupy,
</Text>
	</Page>
</document>
