<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>jednostki stowarzyszone wyceniane z zastosowaniem metody praw własności:
Wizja: Grupa Apator dąży do uzyskania pozycji lidera regionu Europy Środkowo-W schodniej w zakresie
rozwoju i sprzedaży zarówno systemów i aparatury pomiarowej, jak i aparatury łącznikowej.
Strategicznym celem Apator SA oraz Grupy Apator jest budowa polskiej grupy technologicznej w oparciu
o silną markę Apator i skierowanej na wzrost sprzedaży na rynkach zagranicznych. Grupa Apator skupia
swoją działalność w dwóch segmentach branży elektromaszynowej: pomiarowym i łącznikowym.
W segmencie opomiarowania mediów działają spółki: Apator SA, FAP Pafal SA, Apator Metrix SA, Apator
Rector sp. z 0. o., Apator Powogaz S.A. wraz ze spółkami, Apator GmbH.
Prins mak Wa Wsz ZAjEA | NPRASAJME, wałki FEIWÓ ie WAID FApeMIAZI NELIIAPIA R
Segment pomiarowy oferuje zaawansowane usługi, produkty jak i kompleksowe wdrożenia obejmujące
między innymi produkcję &quot;inteligentnych&quot; liczników (smart meters) energii elektrycznej, gazu, wody i ciepła,
jak i uruchamianie i obsługę systemów klasy AMM (Automated Meter Management) oraz systemów
przedpłatowych. Kompleksowa i szeroka oferta obejmuje zarówno hardware jak i software wchodzący w
skład zintegrowanych systemów &quot;smart metering umożliwiających aktywne zarządzanie popytem (Demand
Side Management), optymalizację zużycia energii, jak również paszportyzację i inwentaryzację majątku
sieciowego dystrybutorów mediów i innych przedsiębiorstw o rozbudowanej strukturze terenowej.
W segmencie zabezpieczania i łączenia obwodów elektrycznych Grupa Apator posiada silną pozycję
iwieloletnie doświadczenia. Działają tutaj spółki Apator SA, Apator Mining sp. z o.o., Apatol
Control sp. zo.0., Apator Elektro oraz Apator GmbH. W przeciwieństwie do „spółek pomiarowych” wyże
wymienione podmioty działają w niezależnych segmentach rynków. Realizowana tutaj strategia zakłada
utrzymanie silnej pozycji na krajowym rynku oraz wzrost eksportu.
Przedmiot działalności spółki obejmuje projektowanie, produkcję, sprzedaż aparatury i systemów
pomiarowych oraz aparatury łącznikowej. Standardowe produkty spółki to LEWsystem Apator (system
przedpłatowo-kredytowy) i AMRsystem Apator (system zdalnego odczytu), przedpłatowe liczniki energii
elektrycznej, ograniczniki przepięć, aparaty ARS, PBS, RBK oraz łączniki 4G. Ponadto od stycznia 2010 r.
spółka Apator SA świadczy usługi konstrukcyjne oraz zajmuje się dystrybucją i obsługą posprzedażną
produktów spółki zależnej FAP Pafal SA.
Apator SA wytwarza dla spółek zależnych:
A IE W w NA ZUJ ':
przeliczniki do ciepłomierzy; kompletacją i sprzedażą ciepłomierzy zajmuje się Grupa Apator
Powogaz,
elektroniczne liczniki energii elektrycznej, których montażem, kompletowaniem i legalizacją zajmuje
się FAP Pafal SA.
t „adalisoa wmeermznclineła aeraryniza tamzszaiacy cza mdtarecm mm pazmdniu Lrowstimnazcznoc taln i mec wa zoilnca ck ma re zane ada pat zako.
Spółka sprzedaje swoje wyroby zarówno na rynku krajowym jak i na rynkach zagranicznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Przedmiotem działalności spółki do końca 2009 r. była produkcja, projektowanie i sprzedaż indukcyjnycł
ielektronicznych liczników energii elektrycznej. W styczniu 2010 r. spółka Apator SA zawarła umowe
o współpracy z FAP Pafal SA. Przedmiotem tej współpracy jest prowadzenie przez spółkę Apator SA ox
2010 r:
— sprzedaży liczników elektronicznych wytwarzanych przez FAP Pafal SA,
— obsługi posprzedażnej,
świadczenie usług konstrukcyjnych na rzecz FAP Pafal SA.
1P Pafal SA jest podmiotem należącym do Grupy Apator od kwietnia 2004 roku.
Przedmiot działalności spółki obejmuje projektowanie, produkcję i sprzedaż gazomierzy miechowych,
zarówno domowych jak i przemysłowych oraz świadczenie usług w zakresie legalizacji i serwisu tych
gazomierzy. Strategia działania spółki podporządkowana jest realizacji podstawowych celów jakimi sa
utrzymanie dominującej pozycji na rynku krajowym, jak również uzyskanie pozycji jednego z liderów na
rynkach europejskich w zakresie produkcji i dostaw zarówno tradycyjnych gazomierzy miechowych, jak
i tzw. gazomierzy „inteligentnych”.
 
   
Apator Metrix SA sprzedaje swoje wyroby zarówno na rynku krajowym jak i rynkach zagranicznych.
W przedsiębiorstwie funkcjonuje system Zarządzania | akością wg Normy ISO 9001-2000, oraz ISO 14001.
Przedmiot działalności spółki obejmuje produkcję, dostarczanie i wdrażanie rozwiązań informatycznych
służących do ewidencji (paszportyzacji) oraz zarządzania dystrybucyjnymi sieciami branżowymi. Spółka
oferuje kompleksowe rozwiązania informatyczne dla dostawców mediów (energetyka, gazownictwo,
przedsiębiorstwa wodociągów i kanalizacji oraz energetyki cieplnej), a także dla telekomunikacji,
ratownictwa i administracji samorządowej. Szczególną cechą oferowanych systemów jest rozszerzenie
funkcjonalności poprzez wzbogacenie opisu o informację przestrzenną GIS, co znacznie ułatwia
interpretację i prezentację danych.
Spółka należy do Grupy Apator od stycznia 2008 roku.
? rzedmiot działalności spółki obejmuje projektowanie, produkcję i sprzedaż wodomierzy mieszkaniowych
przemysłowych oraz ciepłomierzy. Spółka zajmuje się także montażem i uruchamianiem systemów
opomiarownia wody i ciepła.
Siedziba spółki znajduje się w centrum Poznania przy ulicy Klemensa J anickiego 23/25.
— Apator Kfap sp. z o. o. z siedzibą w Krakowie,
— Wodpol sp. z o. o. z siedzibą w Poznaniu,
— Teplovodomer z siedzibą w Mytiszczi (Rosja),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>— Apator Metroteks z Siedzibą w Kijowie (Ukraina).
Przedmiotem działalności spółki Apator Kfap sp. z 0.0. jest:
—  kompletacja i legalizacja rozłącznych oraz kompaktowych ciepłomierzy (produkcja przeliczników do
ciepłomierzy odbywa się w Apator SA),
— produkcja, legalizacja i sprzedaż czujników temperatury,
— usługi w zakresie legalizacji wtórnej.
Przedmiotem działalności spółki Wodpol sp. z o. o. jest:
— świadczenie usług napraw pogwarancyjnych wyrobów produkowanych przez Apator Powogaz S.A.
Przedmiotem działalności spółki ZAO Teplovodomer jest:
— sprzedaż wyrobów Apator Powogaz SA na terenie Rosji (zgodnie z posiadanymi certyfikatami,
upoważniającymi do ich sprzedaży),
— serwis gwarancyjny i remont pogwarancyjny w/w wyrobów,
— usługi, polegające na instalacji wodomierzy w mieszkaniach, budynkach
mieszkalnych, użyteczności publicznej i w obiektach przemysłowych.
Przedmiotem działalności spółki Apator Metroteks jest:
— _ dystrybucja produktów Grupy Apator Powogaz na rynku ukraińskim.
Przedmiotem działalności spółki Apator Telemetria sp. z o. o. jest:
— produkcja urządzeń odczytujących i transmitujących dane z dowolnego typu ciepłomierzy,
wodomierzy, liczników energii elektrycznej oraz węzłowych urządzeń zarządzających,
— _ produkcja systemowych aplikacji informatycznych.
Przedmiotem działalności spółki jest projektowanie, produkcja i sprzedaż aparatury rozdzielczej,
sterowniczej i pomiarowej dla górnictwa, automatyki i elektroniki górniczej, sprężarek śrubowych, a także
świadczenie usług remontowych i serwisowych. Główne grupy wyrobów to:
2
Spółka praktycznie nie sprzedaje swoich wyrobów bezpośrednio na rynkach zagranicznych, lecz lokuje
swoje produkty poza Polską poprzez firmy, z którymi współpracuje (np.: Kopex).
Przedsiębiorstwo funkcjonuje w strukturze Grupy Apator od 1995 roku.
W Apator Mining wdrożony jest system Zarządzania | akością wg Normy ISO 9001-2000 oraz 14001
Przedmiotem działalności spółki jest projektowanie, produkcja i sprzedaż napędów AC/DC i ich aplikacji,
rozdzielnic energetycznych i stacji transformatorowych oraz usługi serwisowo-wdrożeniowe.
W Apator Control sp. z o.o. funkcjonuje system Zarządzania | akością wg Normy ISO 9001-2000.
Spółka jest członkiem Grupy Apator od 2000 roku.
</Text>
	</Page>
</document>
