<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
Dochody z działalności podstawowej — suma wyniku z tytułu odsetek i wyniku z tytułu opłat i prowi:
Inne dochody - wynik na aktywach oraz zobowiązaniach finansowych niewycenianych w wartości godziwej przez wynik finansowy ora
inwestycjach w jednostki zależne oraz stowarzyszone oraz zyski lub straty z tytułu aktywów finansowych nieprzeznaczonych do obrot
obowiązkowo wycenianych w wartości godziwej przez wynik finansowy dotyczące instrumentów kapitałowych i dłużnych papieró!
wartościowych (bez kredytów i i pożyczek)
 
             
etoottoiotwi init An iudioitninńki kotin CAM
Marża odsetkowa - wynik z tytułu odsetek podzielony przez średni stan aktywów odsetkowych. Na aktywa odsetkowe składają się: kasa
i operacje z bankiem centralnym, należności od banków, papiery wartościowe (obejmujące wszystkie metody wyceny) oraz kredyty i
pożyczki udzielone klientom (w ujęciu netto, obejmujące wszystkie metody wyceny). Średni stan aktywów odsetkowych liczony jest na
podstawie sald na koniec każdego miesiąca. Wynik z tytułu odsetek jest annualizowany w oparciu o liczbę dni w analizowanym okresie
(współczynnik annualizacji wyliczany jako iloraz liczby dni w roku i liczby dni w analizowanym okresie).
Głównymi czynnikami mającymi wpływ na rezultaty finansowe Grupy mBanku w 2019 roku były:
Wzrost dochodów, których łączna wartość wyniosła 5 524,4 mln zł. Ich głównym motorem pozost
wynik odsetkowy, który osiągnął 4 002,8 mln zł i był o 14,5% wyższy niż rok wcześniej. Tej wysoki
dynamice towarzyszyła dalsza poprawa marży odsetkowej, wspierana przez zmieniającą się struktu!
aktywów oraz niewielkie obniżenie kosztów finansowania. Wzrost dochodów z działalności podstawow
osiągnięty w 2019 roku dwukrotnie przewyższył zysk z transakcji sprzedaży zorganizowanej częś
przedsiębiorstwa spółki mFinanse zanotowany w 2018 roku.
Wzrost kosztów działalności (wraz z amortyzacją) do poziomu 2 329,2 mln zł. W 2019 rol
zwiększyły się przede wszystkim składki i wpłaty na Bankowy Fundusz Gwarancyjny i koszty osobowi
Poprawa efektywności mierzonej relacją kosztów do dochodów, która wyniosła w 2019 roku 42,2:
w porównaniu do 44,5% w 2018 roku (wyłączając wpływ zdarzeń jednorazowych);
Stabilne koszty ryzyka na poziomie 79 punktów bazowych, w porównaniu do 78 punktów bazowyt
w roku poprzednim;
Kontynuacja wzrostu organicznego i ekspansji biznesowej przejawiające się w:
M rosnącej liczbie klientów korporacyjnych do poziomu 26 476 klientów (+2 770 klientów
porównaniu końca grudnia 2018 roku).
m _ dynamicznym wzroście sprzedaży kredytów mieszkaniowych (na poziomie 8 176,4 m
zł w 2019 roku, tj. +77,0% w porównaniu do poprzedniego roku) i wzrastającym poziom
sprzedaży kredytów niehipotecznych (10 260,0 min zł w 2019 roku, czyli +14,9%
porównaniu do poprzedniego roku).
Jednocześnie, liczba klientów detalicznych obniżyła się do 5 603,9 tys. z powodu zamykania w 2019 roki
kont nieaktywnych klientów Kompakt Finanse.
Wartość pożyczek i kredytów netto wzrosła w stosunku do końca 2018 roku o 10 581,7 mln zł, tj. 11,2%
do 105 347,5 mln zł. W tym czasie wartość zobowiązań wobec klientów zanotowała wyższy przyrost o
14 652,1 mln zł, tj. 14,4% i na koniec 2019 roku wyniosła 116 661,1 mln zł. W konsekwencji, wskaźnik
kredytów do depozytów obniżył się do 90,3% wobec 92,9% na koniec 2018 roku.
zmiany w osiągniętych przez Grupę wynikach znalazły odzwierciedlenie we wskaźnikach rentowności:
M  ROE brutto na poziomie 10,2% (wobec 12,9% w 2018 roku);
M  ROE netto na poziomie 6,6% (wobec 9,4% w 2018 roku).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wskaźniki kapitałowe Grupy mBanku obniżyły się w 2019 roku. Skonsolidowany łączny współczynnik
&lt;apitałowy na koniec 2019 roku wyniósł 19,5% wobec 20,7% w poprzednim roku. Współczynnik kapitału
oodstawowego Tier I osiągnął wartość 16,5% wobec 17,5% na koniec 2018 roku. Wskaźnik dźwign
jnansowej na koniec grudnia 2019 roku wyniósł 8,3% wobec 8,6% w poprzednim roku.
Wypracowany przez Grupę mBanku poziom dochodów w 2019 roku wyniósł 5 524,4 mln zł w porównaniu
z 5 079,5 mln zł przed rokiem, co oznacza wzrost o 444,9 mln zł, tj. 8,8%. Pomimo zaksięgowania w 2018
roku zysku ze sprzedaży zorganizowanej części przedsiębiorstwa spółki mFinanse w wysokości 219,7 mln
zł, wzrost dochodów w 2019 roku znacząco przewyższył tę kwotę. Do osiągniętego wzrostu przyczyniła się
głównie poprawa wyniku z tytułu odsetek, wyniku na działalności handlowej oraz innych dochodów.
Podobnie jak w 2018 roku, wynik z tytułu odsetek stanowił najważniejsze źródło dochodów Grupy mBanku
w 2019 roku (72,5%). Wynik ten osiągnął wartość 4 002,8 mln zł wobec 3 496,5 mln w 2018 roku
(+14,5%). Na wysoki wzrost wyniku odsetkowego wpłynął znaczący wzrost przychodów z tytułu odsetek.
Poziom marży odsetkowej, kalkulowany jako relacja wyniku odsetkowego do średnich aktywów
odsetkowych, wyniósł 2,7% w porównaniu do 2,6% w 2018 roku.
Przychody z tytułu odsetek wzrosły w porównaniu do 2018 roku o 553,5 mln zł, tj. 12,2% i osiągnęły
wartość 5 071,7 mln zł. Głównym źródłem przychodów odsetkowych Grupy (78,0%) były kredyty i
pożyczki. Przychody odsetkowe z tego tytułu wzrosły w porównaniu do roku ubiegłego o 565,0 mln zł, tj.
16,7%, i wyniosły 3 953,9 mln zł. Wzrost wynikał przede wszystkim z rosnącego wolumenu kredytów oraz
zmiany struktury portfela. Rośnie w nim udział produktów z wyższą marżą, a jednocześnie następuje
spadek udziału kredytów hipotecznych w walutach obcych, które charakteryzują się niższą marżą. W 2019
roku przychody odsetkowe od inwestycyjnych papierów wartościowych wzrosły nieznacznie (+12,9 mln zł,
tj. +1,9%) wraz ze wzrostem wartości tego portfela. Przychody odsetkowe od dłużnych papierów
wartościowych przeznaczonych do obrotu obniżyły się o 23,8 mln zł, czyli 32,9%. Było to spowodowane
głównie niższym średnim stanem tego portfela w 2019 roku w porównaniu do roku poprzedniego.
Przychody z tytułu odsetek od kredytów i pożyczek zawierają przychody z tytułu odsetek od kredytów i pożyczek z następujących
pozycji: aktywa przeznaczone do obrotu, aktywa finansowe nieprzeznaczone do obrotu obowiązkowo wyceniane w wartości godziwej
przez wynik finansowy oraz aktywa finansowe wyceniane w zamortyzowanym koszcie.
Przychody z tytułu odsetek od inwestycyjnych papierów wartościowych zawierają przychody z tytułu odsetek z następujących
pozycji: aktywa finansowe nieprzeznaczone do obrotu obowiązkowo wyceniane w wartości godziwej przez wynik finansowy, w tym dłużne
papiery wartościowe, aktywa finansowe wyceniane w wartości godziwej przez pozostałe całkowite dochody oraz aktywa finansowe
wyceniane w zamortyzowanym koszcie, w tym dłużne papiery wartościowe.
W omawianym okresie koszty odsetkowe wzrosły o 4,6%, co było związane głównie z wyższymi kosztami
z tytułu depozytów (wzrost o 84,9 mln zł, tj. 14,7%). W 2019 roku nadal obserwowaliśmy silny napływ
środków od klientów, szczególnie indywidualnych. Koszty odsetkowe z tytułu otrzymanych kredytów spadły
o 15,6 mln zł, tj. 53,4%, czego przyczyną był spadek salda kredytów i pożyczek otrzymanych, związany ze
spłatą pożyczek otrzymanych przez mBank od ICBC i EBI. Odnotowaliśmy też niższe koszty z tytułu emisji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>dłużnych papierów wartościowych o 24,6 mln zł, tj. 7,7%, w wyniku zmniejszenia wartości zobowiązań z
tytułu emisji dłużnych papierów wartościowych (spłata transzy programu EMTN w wysokości 500 mln EUR
w kwietniu 2019 roku oraz dwóch transz listów zastawnych).
Wynik z tytułu opłat i prowizji, który stanowił 17,5% dochodów Grupy mBanku, ukształtował się na
nieznacznie niższym poziomie w stosunku do roku ubiegłego. W omawianym okresie wyniósł on
964,6 mln zł, co oznacza spadek o 11,2 mln zł, tj. 1,2%. Było to głównie spowodowane wzrostem kosztów
prowizyjnych.
Przychody prowizyjne wzrosły się w ujęciu rocznym (o 74,3 mln zł, tj. 4,6%). Największy przyrost
przychodów, związany ze wzrostem wolumenu nowej sprzedaży, zanotowano w prowizjach z tytułu
działalności kredytowej (+47,3 mln zł, tj. +12,8%). Prowizje za obsługę kart płatniczych wzrosły o 45,9
mln zł, tj. 11,8%, w stosunku do 2018 roku. Było to spowodowane większą liczbą klientów i wydanych kart
płatniczych oraz liczbą i wolumenem transakcji (wartość transakcji bezgotówkowych w 2019 roku wzrosła
w stosunku do poprzedniego roku o 22,0%, a liczba transakcji zwiększyła się o 23,4%). Rozwój bankowości
transakcyjnej i wyższa liczba przeprowadzonych operacji przełożyły się na wzrost prowizji za realizację
przelewów (+9,4%). Spadek o 21,0 mln zł, tj. 20,4%, odnotowano w prowizjach za pośrednictwo w
sprzedaży produktów zewnętrznych podmiotów finansowych, co miało głównie związek z mniejszym
zainteresowaniem klientów rynkiem funduszy inwestycyjnych oraz zmianami regulacyjnymi w tym zakresie.
Prowizje z tytułu działalności maklerskiej i za organizację emisji zmniejszyły się o 17,5 mln zł, tj. 16,7%,
co miało związek z niesprzyjającą sytuacją na rynku kapitałowym i znaczącym spadkiem obrotów na GPW.
Koszty z tytułu prowizji wzrosły w omawianym okresie o 85,5 mln zł, tj. 13,1%. Największy przyrost
odnotowano w pozostałych opłatach oraz kosztach prowizji płaconych na rzecz podmiotów zewnętrznych
za sprzedaż produktów banku (+49,1 mln zł, tj. 34,7%). Koszty obsługi i ubezpieczenia kart płatniczych
wzrosły o 17,6 mln zł, tj. 12,9% rok do roku.
W 2019 roku przychody z tytułu dywidend wyniosły 4,2 mln zł w porównaniu z 3,6 mln zł w 2018 roku.
Wynik na działalności handlowej w 2019 roku wyniósł 440,5 mln zł i był o 93,2 mln zł, tj. 26,8%, wyższy
od wyniku z poprzedniego roku. Główny wkład do tego wzrostu miał wynik z pozycji wymiany (+58,1 min
zł, tj. 18,0%). Zyski lub straty z tytułu aktywów finansowych przeznaczonych do obrotu wzrosły o 20,2 mln
zł, tj. 66,1%, a zyski lub straty z tytułu rachunkowości zabezpieczeń zwiększyły się o 14,9 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Inne dochody, w których skład wchodzi wynik na aktywach oraz zobowiązaniach finansowych
niewycenianych w wartości godziwej przez wynik finansowy oraz inwestycjach w jednostki zależne i
stowarzyszone oraz zysków lub strat z tytułu instrumentów kapitałowych i dłużnych papierów
wartościowych nieprzeznaczonych do obrotu obowiązkowo wycenianych w wartości godziwej przez wynik
finansowy wzrosły w 2019 roku o 164,2 mln zł. Wpływ na to miała aktualizacja wyceny akcji Visa Inc. oraz
udziałów w spółkach (m.in. Polski Standard Płatności Sp. z o.0., Biuro Informacji Kredytowej S.A.).
Wynik na pozostałej działalności operacyjnej (saldo pozostałych przychodów / kosztów operacyjnych) był
ujemny w 2019 roku i wyniósł -73,2 mln zł wobec 235,0 mln zł w 2018 roku. Powodem negatywnego
wyniku w 2019 roku było utworzenie rezerw na przyszłe zobowiązania, m.in. na potencjalne koszty
związane z rozliczeniami z klientami, którzy przedterminowo spłacili kredyty konsumenckie oraz rezerwy
powiązanej z przedterminowym zakończeniem umów wynajmu dwóch budynków w Warszawie w
konsekwencji planowanej zmiany lokalizacji biur. W 2018 roku odnotowaliśmy zysk ze sprzedaży
zorganizowanej części przedsiębiorstwa spółki mFinanse w wysokości 219,7 mln zł.
W 2019 roku rezerwy utworzone na ryzyko prawne związane z kredytami walutowymi zwiększyły się o
367,4 mln zł w stosunku do wartości rezerw z 2018 roku. Było to spowodowane zastosowaniem nowej
metodologii kalkulacji rezerw na ryzyko prawne w zakresie indywidualnych spraw sądowych dotyczących
klauzul indeksacyjnych w kredytach hipotecznych i mieszkaniowych we frankach szwajcarskich.
Szczegółowy opis metodologii znajduje się w Nocie 4 Skonsolidowanego Sprawozdania Finansowego Grupy
mBanku S.A. za 2019 rok.
W 2019 roku koszty działalności Grupy mBanku (łącznie z amortyzacją) wyniosły 2 329,9 mln zł, co oznacza
wzrost o 7,6% w porównaniu do 2018 roku. Był on spowodowany wyższą składką na Bankowy Fundusz
Gwarancyjny i przyrostem kosztów osobowych.
W 2019 roku koszty pracownicze były wyższe o 67,0 mln zł, tj. 7,0%. Zmiana ta wynikała ze wzrostu
wynagrodzeń, w tym przede wszystkim powiązanych ze sprzedażą produktów banku oraz zwiększeniem
zatrudnienia w Grupie mBanku.
Koszty rzeczowe obniżyły się w omawianym okresie o 105,8 mln zł, tj. 14,2%, przede wszystkim z powodu
wdrożenia nowego standardu MSSF 16. W konsekwencji, część kosztów administracji i obsługi
nieruchomości (czynsze związane z wynajmem) zostały zastąpione amortyzacją oraz kosztami
odsetkowymi. Finalnie, amortyzacja wzrosła w stosunku do 2018 roku o 122,9 mln zł.
Czynnikiem mającym istotny wpływ na wzrost kosztów w 2019 roku były składka i wpłaty na Bankowy
Fundusz Gwarancyjny. W 2019 roku były one wyższe o 75,3 mln zł, tj. 41,7%, w porównaniu z poprzednim
rokiem. Składka na fundusz przymusowej restrukturyzacji w 2019 roku wyniosła 197,3 mln zł, podczas gdy
w 2018 roku było to 97,1 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W 2019 roku utrata wartości i zmiana wartości godziwej kredytów i pożyczek w Grupie mBanku (liczona
jako suma dwóch pozycji: utrata wartości lub odwrócenie utraty wartości z tytułu aktywów finansowych
niewycenianych w wartości godziwej przez wynik finansowy oraz zyski lub straty z tytułu kredytów i
pożyczek nieprzeznaczonych do obrotu obowiązkowo wycenianych w wartości godziwej przez wynik
finansowy) wyniosła -793,8 mln zł. W porównaniu z poprzednim rokiem była ona wyższa o 99,4 mln zł, tj.
14,3%. Utrata wartości lub odwrócenie utraty wartości z tytułu aktywów finansowych niewycenianych w
wartości godziwej przez wynik finansowy związana jest z częścią portfela kredytów i pożyczek wycenianą
w zamortyzowanym koszcie. Pozycja zyski lub straty z tytułu kredytów i pożyczek nieprzeznaczonych do
obrotu obowiązkowo wycenianych w wartości godziwej przez wynik finansowy związana jest z ryzykiem
kredytowym portfela kredytów i pożyczek wycenianych tą metodą.
W konsekwencji, koszty ryzyka w 2019 roku wyniosły 79 punktów bazowych w porównaniu do 78 punktóv
bazowych w 2018 roku.
Wzrost kosztów ryzyka w pionie Bankowości Detalicznej wynikał głównie ze wzrostu wolumenu i zmiany
struktury portfela kredytów detalicznych, z rosnącym udziałem kredytów niezabezpieczonych.
Jzrost kosztów ryzyka pionie Korporacji i Rynków Finansowych był związany z zawiązaniem wyższych
szerw na ekspozycjach korporacyjnych z różnych sektorów.
Podsumowanie wyników finansowych linii biznesowych Grupy mBanku zostało przedstawione w tabeli poniżej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W 2019 roku odnotowano wzrost aktywów Grupy o 12 940,0 mln zł, tj. 8,9%. Ich wartość według stanu na
31 grudnia 2019 roku wyniosła 158 720,6 mln zł.
Zmiany poszczególnych pozycji aktywów Grupy mBanku zostały przedstawione w poniższej tabeli.
Kredyty i pożyczki netto udzielone klientom - suma kredytów i pożyczek wycenianych w zamortyzowanym koszcie, kredytów |
pożyczek nieprzeznaczonych do obrotu wycenianych obowiązkowo w wartości godziwej przez wynik finansowy oraz kredytów i pożyczek
zakwalifikowanych jako aktywa przeznaczone do obrotu.
Inwestycyjne papiery wartościowe - suma aktywów finansowych wycenianych w wartości godziwej przez pozostałe całkowite
dochody, dłużnych papierów wartościowych wycenianych w zamortyzowanym koszcie oraz dłużnych i kapitałowych papierów
wartościowych nieprzeznaczonych do obrotu wycenianych obowiązkowo w wartości godziwej przez wynik finansowy.
Największy udział w strukturze bilansu Grupy mBanku na koniec 2019 roku utrzymały kredyty i pożyczki
udzielone klientom. Według stanu na 31 grudnia 2019 roku stanowiły one 66,4% sumy bilansowej wobec
65,0% na koniec 2018 roku. Ich wolumen netto zwiększył się w stosunku do końca 2018 roku o 10 581,7
mln zł, tj. 11,2%.
W 2019 roku wartość kredytów i pożyczek brutto udzielonych klientom indywidualnym wzrosła o 7 435,3
min zł, tj. 14,0%. Po wyeliminowaniu efektu zmian kursów walutowych, kredyty i pożyczki udzielone
klientom indywidualnym wzrosły w 2019 roku o 13,4%. Wartość sprzedaży kredytów hipotecznych wzrosła
o 77,0% (w 2019 roku wyniosła 8 176,4 mln zł w porównaniu do 4 618,3 mln zł w roku poprzednim).
Jednocześnie w 2019 roku Grupa mBanku udzieliła 10 260,0 mln zł kredytów niehipotecznych, co stanowi
wzrost sprzedaży o 14,9% w stosunku do 2018 roku.
Wolumen kredytów i pożyczek brutto udzielonych klientom korporacyjnym w 2019 roku wzrósł w stosunku
do końca 2018 roku o 3 552,6 mln zł, tj. 8,0%. Wyłączając transakcje reverse repo/buy sell back i efekt
zmian kursów walutowych, wartość kredytów udzielonych klientom korporacyjnym wzrosła w porównaniu
z końcem poprzedniego roku o 11,2%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Drugą pod względem wielkości pozycję aktywów w bilansie Grupy mBanku (21,6%) stanowiły inwestycyjne
papiery wartościowe. Ich wartość w ciągu 2019 roku zwiększyła się o 835,5 mln zł, tj. 2,5%. Portfel obligacji
rządowych i samorządowych zmniejszył się w ujęciu rocznym o 1 480,2 mln zł, tj. 5,1%, podczas gdy
portfel papierów dłużnych emitowanych przez bank centralny powiększył się o 2 629,7 mln zł, czyli ponad
czterokrotnie.
Wartość aktywów finansowych przeznaczonych do obrotu oraz pochodnych instrumentów
zabezpieczających wzrosła w ciągu roku o 601,8 mln zł, tj. 28.8%, głównie w wyniku zwiększenia portfela
dłużnych papierów wartościowych emitowanych przez sektor instytucji rządowych i samorządowych.
Zmiany w zobowiązaniach i kapitałach Grupy w 2019 roku ilustruje poniższe zestawienie
Dominującym źródłem finansowania działalności Grupy mBanku są zobowiązania wobec klientów. Ich udział
w strukturze finansowania Grupy systematycznie rośnie. Na koniec 2019 roku zobowiązania wobec klientów
stanowiły 73,5% zobowiązań i kapitałów Grupy wobec 70,0% na koniec 2018 roku.
Wartość zobowiązań wobec klientów w 2019 roku istotnie wzrosła i na koniec roku wyniosła
116 661,1 mln zł wobec 102 009,1 mln zł na koniec poprzedniego roku, co oznacza wzrost o 14,4% rok do
roku. W 2019 roku obserwowaliśmy kontynuację korzystnego trendu z perspektywy kosztu finansowania,
przejawiającą się w większej dynamice napływu środków na rachunki bieżące niż terminowe.
Zobowiązania wobec klientów indywidualnych były wyższe o 11 740,8 mln zł, tj. 17,8%, w stosunku do
końca 2018 roku. Środki klientów na rachunkach bieżących i oszczędnościowych wzrosły o 20,3%, zaś
wolumen depozytów terminowych był wyższy o 8,6%.
Zobowiązania wobec klientów korporacyjnych w ciągu roku zwiększyły się o 2 791,6 mln zł, tj. 7,9%. Wzrost
ten wynikał głównie z wyższych o 14,9% środków na rachunkach bieżących. Depozyty terminowe klientów
korporacyjnych wzrosły w skali roku o 1,1%. Łączny wzrost tych pozycji został częściowo zneutralizowany
spadkiem wartości transakcji repo (o 75,4%) oraz wartości kredytów i pożyczek otrzymanych (o 13,8%),
wynikającym głównie ze spłaty części kredytów od Europejskiego Banku Inwestycyjnego. Wyłączając
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Zobowiązania wobec innych banków zmniejszyły się w stosunku do końca 2018 roku o 1 942,0 mln zł,
tj. 62,5% i wyniosły 1 166,9 mln zł. Najsilniejszy spadek dotyczył transakcji repo/sell buy back, których
wartość w stosunku do końca 2018 roku obniżyła się o 87,5%. Odnotowano także spadek kredytów i
pożyczek otrzymanych (o 74,6%) oraz środków innych banków ulokowanych na rachunkach w mBanku.
Udział zobowiązań z tytułu emisji dłużnych papierów wartościowych w strukturze finansowania Grupy
mBanku obniżył się z 12,4% na koniec 2018 roku do 11,0% na koniec 2019 roku. Zmiana ta wynikała
głównie z emisji i wykupu obligacji w ramach programu EMTN oraz listów zastawnych emitowanych przez
mBank Hipoteczny.
Zobowiązania podporządkowane w 2019 wzrosły o 1,1%, co wynikało z wpływu deprecjacji złotego w
stosunku do franka szwajcarskiego na wartość złotową pożyczki podporządkowanej o wartości nominalnej
250 mln CHF.
Kapitały razem w 2019 roku wzrosły o 982,1 mln zł, tj. o 6,5%, w następstwie powiększenia zysków
zatrzymanych, a ich udział w łącznej wartości zobowiązań i kapitałów własnych Grupy mBanku na koniec
2019 roku wyniósł 10,2% (10,4% na koniec 2018 roku).
Opis istotnych pozycji pozabilansowych Grupy mBanku został zamieszczony w nocie 33 Skonsolidowanego
Sprawozdania Finansowego Grupy mBanku S.A. według Międzynarodowych Standardów Sprawozdawczości
Finansowej za 2019 rok.
Środki pochodzące z emisji euroobligacji w ramach programu EMTN przez mFinance France S.A. (mFF) są
złożone w mBanku jako kaucja stanowiąca zabezpieczenie udzielonej przez mBank gwarancji płatności
wszystkich kwot, jakie mogą być płatne z tytułu papierów dłużnych wyemitowanych w ramach Programu
Emisji Euroobligacji. W 2019 roku wartość gwarancji zmniejszyła się w związku z wykupem transzy obligacji
o wartości nominalnej 500 mln CHF, który nastąpił 1 kwietnia 2019 roku.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku mBank S.A. nie posiadał umów, o których mowa w art. 141t ust. 1
ustawy Prawo Bankowe.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>mBank zakończył 2019 rok zyskiem brutto w wysokości 1 484,5 mln zł, wobec 1 693,3 mln zł zysku
wypracowanego w 2018 roku (-208,8 mln zł, tj. -12,3%). Zysk netto wyniósł 981,0 mln zł wobec
1 303,8 mln zł przed rokiem (-322,8 mln zł, tj. -24,8%). Podatek dochodowy mBanku w 2019 roku wyniósł
503,5 mln zł wobec 389,5 mln zł w poprzednim roku, tj. wzrósł o 29,3%.
Podsumowanie wyników finansowych mBanku zostało przedstawione w tabeli poniżej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Wzrost dochodów o 863,4 mln zł. Najwyższy wzrost odnotowano w wyniku z tytułu odsetek i
przychodach z tytułu dywidend;
Zwiększenie kosztów działalności (wraz z amortyzacją) w porównaniu do 2018 roku o 149,7 mln
zł, związane ze wzrostem kosztów osobowych oraz składki na Bankowy Fundusz Gwarancyjny;
Poprawa efektywności mierzonej relacją kosztów do dochodów, która wyniosła w 2019 roku 39,4%
w porównaniu z 43,8% w 2018 roku;
Wyższe odpisy tytułu utraty wartości oraz zmiany wartości godziwej kredytów i pożyczek c
12,8%, zanotowane zarówno w segmencie korporacyjnym jak i detalicznym;
Wzrost podatku od pozycji bilansowych banku do 426,4 mln zł z 387,9 mln zł w 2018 roku;
 
Zmiany w osiągniętych przez bank wynikach znalazły odzwierciedlenie we wskaźnikach rentowności
 
Wskaźniki kapitałowe mBanku pozostawały na wysokim poziomie. Łączny współczynnik kapitałowy na
koniec grudnia 2019 roku wyniósł 22,8% wobec 24,2% w poprzednim roku. Współczynnik kapitału
podstawowego Tier I osiągnął wartość 19,4% wobec 20,5% na koniec 2018 roku. Wskaźnik dźwigni
finansowej mBanku na koniec grudnia 2019 roku wyniósł 8,6% wobec 9,0% w poprzednim roku.
Wypracowany przez bank poziom dochodów w 2019 roku wyniósł 5 266,3 mln zł w porównaniu z
4 403,0 mln zł przed rokiem, co oznacza wzrost o 863,4 mln zł, tj. 19,6%. Do osiągniętego wzrostu
przyczyniła się głównie poprawa dochodów podstawowych, czyli wyniku z tytułu odsetek i wyniku z tytułu
opłat i prowizji.
Podobnie jak w 2018 roku, wynik z tytułu odsetek stanowił najważniejsze źródło dochodów mBanku w
2019 roku (składał się na 67,3% dochodów). Jego wartość wyniosła 3 544,7 mln zł wobec 3 087,5 mln w
2018 roku (+14,8%), dzięki znaczącemu wzrostowi przychodów z tytułu odsetek.
Marża odsetkowa, kalkulowana jako relacja wyniku odsetkowego do średnich aktywów odsetkowych
wyniosła 2,5% w porównaniu do 2,4% w 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Przeciętna stopa procentowa mBanku dla depozytów oraz kredytów została przedstawiona w poniższej
tabeli.
Przeciętna stopa procentowa (mBank)
Głównym źródłem przychodów odsetkowych banku (76,0%) były kredyty i pożyczki. Przychody z tego
tytułu wzrosły w porównaniu do roku ubiegłego o 507,8 mln zł, tj. 17,6%, dzięki przyrostowi wolumenów
oraz zmianie struktury portfela kredytów z rosnącym udziałem produktów z wyższą marżą. Przychody z
tytułu dłużnych papierów wartościowych przeznaczonych do obrotu obniżyły się o 23,6 mln zł, tj. 32,3%.
Było to spowodowane głównie niższym średnim stanem tego portfela w 2019 roku w porównaniu do roku
poprzedniego. Pozostałe rodzaje przychodów odsetkowych pozostały stabilne w porównaniu do
poprzedniego roku.
Kredyty i pożyczki — suma przychodów odsetkowych z tytułu kredytów i pożyczek dla klientów wykazywanych w: aktywach finansowych
wycenianych w zamortyzowanym koszcie, aktywach finansowych nieprzeznaczonych do obrotu wycenianych obowiązkowo w wartości
godziwej przez wynik finansowy oraz aktywach finansowych wycenianych w wartości godziwej przez pozostałe całkowite dochody.
Inwestycyjne papiery wartościowe — suma przychodów odsetkowych z tytułu dłużnych papierów wartościowych uwzględnianych w
aktywach finansowych wycenianych w wartości godziwej przez pozostałe całkowite dochody, dłużnych papierów wartościowych
uwzględnionych w aktywach wycenianych w zamortyzowanym koszcie oraz kapitałowych i dłużnych papierów wartościowych
nieprzeznaczonych do obrotu wycenianych obowiązkowo w wartości godziwej przez wynik finansowy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Wzrost kosztów odsetkowych w 2019 roku o 36,1 mln zł tj. 4,1%, związany był głównie z wyższymi
kosztami z tytułu depozytów (wzrost o 83,3 mln zł, tj. 14,3%), co miało związek z obserwowanym w 2019
roku silnym napływem środków, szczególnie klientów indywidualnych. Koszty odsetkowe z tytułu emisji
dłużnych papierów wartościowych wzrosły o 22,2 mln zł w wyniku emisji kolejnej transzy w programie
EMTN (emisja w ramach programu EMTN w wysokości 125 mln CHF w kwietniu). W 2019 roku koszty z
tytułu otrzymanych kredytów zanotowały dalszy spadek (o 15,9 mln zł), czego przyczyną był spadek salda
kredytów i pożyczek otrzymanych (spłata pożyczek otrzymanych przez mBank od ICBC i EBI).
Wynik z tytułu opłat i prowizji, który stanowił 17,3% dochodów mBanku, ukształtował się na wyższym
poziomie w stosunku do roku ubiegłego. W omawianym okresie wyniósł on 911,7 mln zł, co oznacza wzrost
o 20,5 mln zł, tj. 2,3% w stosunku do poprzedniego roku.
Przychody prowizyjne zwiększyły się w ujęciu rocznym o 86,9 mln zł, tj. 5,9%. Prowizje za obsługę kart
płatniczych wzrosły o 45,9 mln zł, tj. 11,8%, w stosunku do 2018 roku. Wzrost ten był spowodowany
większą liczbą klientów i wydanych kart płatniczych oraz liczbą i wolumenem transakcji (wartość transakcji
bezgotówkowych w 2019 roku wzrosła w stosunku do poprzedniego roku o 22,0%, a liczba transakcji
zwiększyła się o 23,4%). W związku ze znaczącym wzrostem wolumenu sprzedanych kredytów detalicznych
i korporacyjnych, opłaty i prowizje z tytułu działalności kredytowej wzrosły o 36,5 mln zł, tj. 11,6%. Dzięki
rosnącemu zainteresowaniu klientów produktami ubezpieczeniowymi, prowizje za pośrednictwo w
sprzedaży produktów ubezpieczeniowych zewnętrznych podmiotów finansowych wzrosły o 32,8 mln zł.
Wraz z rosnącą bazą klientów wzrosły prowizje za prowadzenie rachunków (wzrost o 21,3 mln zł, tj.
11,4%). Rozwój bankowości transakcyjnej i wyższa liczba przeprowadzonych transakcji przełożyły się na
wzrost prowizji za realizację przelewów (+9,4%). Efektem niesprzyjającej sytuacji na rynku kapitałowym i
obniżenia obrotów na GPW oraz zmniejszenia liczby przeprowadzonych w 2019 roku transakcji na rynku
pierwotnym, prowizje z tytułu działalności maklerskiej i za organizację emisji spadły o 15,6 mln zł, tj.
14,8%. Spadek prowizji za pośrednictwo w sprzedaży produktów zewnętrznych podmiotów finansowych c
32,1 mln zł, tj. 37,2%, wynikał przede wszystkim ze spadku zainteresowania klientów inwestowaniem w
jednostki funduszy inwestycyjnych oraz ze zmian regulacyjnych.
W 2019 roku przychody z tytułu dywidend wyniosły 320,3 mln zł w porównaniu z 126,4 mln zł w 2018
roku. Dochód ten był związany z wypłatami dywidendy przez spółki z Grupy mBanku do banku, spośród
których najważniejsze to wypłata dywidendy ze spółki mFinanse.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Wynik na działalności handlowej w 2019 roku wyniósł 442,8 mln zł i był wyższy o 90,5 mln zł, tj. 25,7%
od wyniku z poprzedniego roku. Wzrost był głównie konsekwencją wyższego wyniku z tytułu wymiany,
który zwiększył się o 77,0 mln zł, tj. 25,3%.
Inne dochody, w których skład wchodzi wynik na aktywach oraz zobowiązaniach finansowyct
niewycenianych w wartości godziwej przez wynik finansowy oraz inwestycjach w jednostki zależne
stowarzyszone i zyski lub straty z tytułu instrumentów kapitałowych i dłużnych papierów wartościowyct
nieprzeznaczonych do obrotu obowiązkowo wycenianych w wartości godziwej przez wynik finansowy
zwiększyły się o 148,9 mln zł w porównaniu do 2018 roku. Wynika to m.in. z aktualizacji wyceny akcji Visz
Inc. oraz udziałów w spółkach (m.in. Polski Standard Płatności Sp. z o.o., Biuro Informacji Kredytowe
S.A.), dokonanej w 2019 roku.
Wynik na pozostałej działalności operacyjnej (saldo pozostałych przychodów i kosztów operacyjnych)
był ujemny i wyniósł -122,2 mln zł w porównaniu do -74,6 mln zł w 2018 roku. Wzrosły głównie pozostałe
koszty operacyjne (o 43,1 mln zł), między innymi z powodu wyższych rezerw na przyszłe zobowiązania.
W 2019 roku rezerwy na ryzyko prawne związane z kredytami walutowymi zwiększyły się o 367,4 mln zł w
stosunku do wartości rezerw z 2018 roku. Było to spowodowane zastosowaniem nowej metodologii
kalkulacji rezerw na ryzyko prawne w zakresie indywidualnych spraw sądowych dotyczących klauzul
indeksacyjnych w kredytach hipotecznych i mieszkaniowych we frankach szwajcarskich. Szczegółowy opis
metodologii znajduje się w Nocie 4 Skonsolidowanego Sprawozdania Finansowego Grupy mBanku S.A. za
2019 rok.
Poziom kosztów działalności mBanku (łącznie z amortyzacją) wyniósł 2 076,1 mln zł, co oznacza wzrost
o 7,8% w porównaniu do 2018 roku.
W 2019 roku koszty pracownicze były wyższe o 69,4 mln zł, tj. 8,3%. Zmiana ta wynikała z wyższych
kosztów wynagrodzeń i jest między innymi konsekwencją wzrostu poziomu zatrudnienia w mBanku. Liczba
etatów zwiększyła się o 233 w 2019 roku, co miało między innymi związek z przeniesieniem części
zatrudnionych pracowników mBanku Hipotecznego do banku oraz rozwojem sieci placówek.
Koszty rzeczowe spadły w omawianym okresie o 94,5 mln zł, tj. 14,4%, przede wszystkim z powodu
wdrożenia nowego standardu MSSF 16. W związku z tym, część kosztów administracji i obsługi
nieruchomości (czynsze związane z wynajmem) zostały zastąpione amortyzacją oraz kosztami
odsetkowymi. W 2019 roku amortyzacja wzrosła o 44,7%.
Czynnikiem mającym wpływ na wzrost kosztów w 2019 roku była składka i wpłaty na Bankowy Fundusz
Gwarancyjny. W 2019 roku były one wyższe o 67,2 mln zł w porównaniu z poprzednim rokiem. Było tc
spowodowane głównie wyższą składką na fundusz przymusowej restrukturyzacji.
Zmiany w przychodach i kosztach mBanku przełożyły się na spadek wskaźnika kosztów do dochodów.
Na koniec 2019 roku obniżył się on do 39,4% wobec 43,8% rok wcześniej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>W 2019 roku utrata wartości i zmiana wartości godziwej kredytów i pożyczek w mBanku (liczona jako suma
dwóch pozycji: utrata wartości lub odwrócenie utraty wartości z tytułu aktywów finansowych
niewycenianych w wartości godziwej przez wynik finansowy oraz zyski lub straty z tytułu kredytów i
pożyczek nieprzeznaczonych do obrotu obowiązkowo wycenianych w wartości godziwej przez wynik
finansowy) wyniosła -711,7 mln zł i wzrosła o 80,5 mln zł, tj. 12,8%, w stosunku do poprzedniego roku.
Wzrost nastąpił zarówno w pionie Bankowości Detalicznej, jak i pionie Korporacji i Rynków Finansowych,
głównie za sprawą przyrostu wolumenu i udziału kredytów niezabezpieczonych w portfelu kredytów
detalicznych oraz zawiązaniem wyższych rezerw na ekspozycjach korporacyjnych z różnych sektorów.
W 2019 roku aktywa mBanku wzrosły o 11 548,7 mln zł, tj. 8,4%. Ich wartość na dzień 31 grudnia 2019
roku wyniosła 149 228,3 mln zł.
Zmiany roczne poszczególnych pozycji aktywów mBanku zostały przedstawione w poniższej tabeli.
Kredyty i pożyczki netto udzielone klientom — suma kredytów i pożyczek wycenianych w zamortyzowanym koszcie, kredytów i
pożyczek nieprzeznaczonych do obrotu wycenianych obowiązkowo w wartości godziwej przez wynik finansowy, kredytów i pożyczek
zakwalifikowanych jako aktywa przeznaczone do obrotu oraz kredytów i pożyczek wycenianych w wartości godziwej przez pozostałe
całkowite dochody.
Inwestycyjne papiery wartościowe - suma dłużnych papierów wartościowych wycenianych w wartości godziwej przez pozostał
całkowite dochody, dłużnych papierów wartościowych wycenianych w zamortyzowanym koszcie oraz dłużnych i kapitałowych papieró
wartościowych nieprzeznaczonych do obrotu wycenianych obowiązkowo w wartości godziwej przez wynik finansowy.
Największy udział w strukturze bilansu banku na koniec 2019 roku utrzymały kredyty i pożyczki udzielone
klientom. Na dzień 31 grudnia 2019 roku ich udział w sumie aktywów wyniósł 62,4%, wobec 60,5% na
koniec 2018 roku.
Wolumen kredytów i pożyczek netto udzielonych klientom zwiększył się w stosunku do końca poprzedniego
roku o 9 825,5 mln zł, tj. 11,8%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Kredyty i pożyczki brutto udzielone klientom indywidualnym wzrosły w stosunku do 2018 roku c
6 214,2 mln zł, tj. 13,2%. W 2019 roku bank sprzedał kredyty hipoteczne o łącznej wartośc
8 176,4 mln zł, co oznacza wzrost wolumenu sprzedaży o 77,0% w porównaniu do 2018 roku. W 2019 roku
bank udzielił 10 260,0 mln zł kredytów niehipotecznych dla klientów indywidualnych, co stanowi 14,9%
wzrost sprzedaży w stosunku do poprzedniego roku.
W tym samym okresie kredyty i pożyczki brutto udzielone klientom korporacyjnym wzrosły o
3 925,2 mln zł, tj. 10,2%. Wolumen kredytów i pożyczek brutto udzielonych sektorowi budżetowemu był
niższy o 245,5 mln zł, tj. o 45,6%.
Drugą pod względem wielkości pozycję aktywów w bilansie mBanku (22,3%) stanowiły inwestycyjne
papiery wartościowe. Ich wartość w 2019 roku zwiększyła się o 667,5 mln zł, tj. 2,0%. Portfel papierów
dłużnych emitowanych przez bank centralny zwiększył się o 2 499,7 mln zł, a portfel obligacji rządowych i
samorządowych zmniejszył się o 1 484,0 mln zł.
Pozostałe pozycje aktywów w bilansie banku stanowiły łącznie 15,2% sumy bilansowej.
Zmiany w zobowiązaniach i kapitałach mBanku w 2019 roku ilustruje poniższe zestawienie.
Dominującym źródłem finansowania działalności mBanku pozostały zobowiązania wobec klientów. Ich
udział w zobowiązaniach i kapitałach wzrósł w stosunku końca 2018 roku i wyniósł 81,7% (wobec 79,8%
rok wcześniej).
Wartość zobowiązań wobec klientów na przestrzeni 2019 roku wzrosła o 12 063,6 mln zł, tj. 11,0%,
osiągając poziom 121 937,0 mln zł. Najsilniejszy wzrost odnotowano w kategorii zobowiązań wobec
klientów indywidualnych o 17,8%. Zobowiązania wobec klientów korporacyjnych wzrosły o 0,5%, zaś
zobowiązania wobec klientów sektora budżetowego zwiększyły się o 16,2%.
Zobowiązania wobec innych banków zmniejszyły się w stosunku do końca 2018 roku o 1 986,4 mln zł,
tj. 62,7% i wyniosły 1 180,8 mln zł.
/ 2019 roku mBank przeprowadził emisję dłużnych papierów wartościowych w ramach programu EMTN,
a kwotę nominalną 125 mln CHF.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Zobowiązania podporządkowane w 2019 wzrosły o 1,1%, co wynika z wpływu zmiany kursu złotego ni:
wartość złotową pożyczki podporządkowanej o wartości nominalnej 250 mln CHF.
Kapitały w 2019 roku wzrosły o 984,8 mln zł, tj. o 6,5%, w następstwie powiększenia zysków zatrzymanych.
Ich udział w łącznej wartości zobowiązań i kapitałów własnych mBanku na koniec 2018 roku wyniósł 10,8%
wobec 11,0% w 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Segment Bankowości Detalicznej mBanku obsługuje 5 604 tys. klientów
indywidualnych i mikroprzedsiębiorstw w Polsce, Czechach i Słowacji w oparciu o | mBank
Internet, bezpośrednią obsługę za pośrednictwem call center, bankowość mobilną
i inne nowoczesne rozwiązania technologiczne, a także rozbudowaną sieć oddziałów. Bank oferuje szeroki
zakres produktów i usług, w tym rachunki bieżące i oszczędnościowe, rachunki dla mikroprzedsiębiorstw,
produkty kredytowe, produkty depozytowe, karty płatnicze, produkty inwestycyjne, produkty
ubezpieczeniowe, usługi maklerskie oraz leasing dla mikroprzedsiębiorstw. W 2013 roku bank wprowadził
zaprojektowaną od nowa, nowoczesną i prostą w użyciu platformę internetową (Nowy mBank) z ponad 200
nowymi funkcjonalnościami i rozwiązaniami, która, podobnie jak nasza aplikacja mobilna, jest stale
ulepszana i cieszy się dużą popularnością wśród klientów.
Kluczowe dane finansowe (na koniec 2019 roku):
Kluczowe dane biznesowe:
d Liczba klientów detalicznych w 2017 roku została skorygowana w związku z obligatoryjnym zamknięciem nieaktywnych kont ore
wyłączeniem pełnomocników mikrofirm, nieposiadających indywidualnie produktów banku (odpowiednie korekty wprowadzono równie
dla danych 2016 i 2015).
2 W tym 353 punkty w Polsce i 37 placówek w Czechach i na Słowacji na koniec 2019 roku
Wzrost dochodów z działalności podstawowej o 11,7% rok do roku.
 
Sprzedaż kredytów niehipotecznych na poziomie 10,3 mld zł, wyższa o 14,9% w porównaniu do
poprzedniego roku.
 
Sprzedaż kredytów hipotecznych na poziomie ponad 8,2 mld zł, wyższa o 77,0% w porównaniu
do poprzedniego roku.
 
Wzrost liczby aktywnych użytkowników aplikacji mobilnej o 27,6% do 1 894,7 tys.
 
Wzrost wolumenu depozytów detalicznych o 17,8% w 2019 roku, głównie środków na rachunkach
bieżących i oszczędnościowych (+20,3% rok do roku).
 
Wzrost wartości zakupów kartami płatniczymi mBanku o 22,0%; wzrost liczby transakcji o 23,4%
rok do roku.
 
Optymalizacja procesów cyfrowych pod hasłem „digital first”.
 
Wdrożenie do oferty faktoringu dla klientów prowadzących jednoosobową działalność
gospodarczą.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>W 2019 roku segment Bankowości Detalicznej odnotował zysk brutto w wysokości 804,2 mln zł, co oznacza
spadek o 379,1 mln zł, tj. 32,0% w porównaniu do poprzedniego roku. Oddziały zagraniczne w Czechach i
1a Słowacji w 2019 roku wypracowały zysk brutto w wysokości 78,0 mln zł w porównaniu do 39,8 mln zł
N 2018 roku, co oznacza wzrost o 96,0%.
Na kształtowanie się wyniku brutto segmentu Bankowości Detalicznej w 2019 roku wpływ miały następujące
czynniki:
czynniki:
Wzrost dochodów w porównaniu do 2018 roku o 195,6 mln zł, tj. 6,1%, do poziomu 3 380,9 mln zł
pomimo wysokiej bazy roku poprzedniego, zawierającej dochód jednorazowy z transakcji sprzedaży
zorganizowanej części przedsiębiorstwa spółki mFinanse w wysokości 219,7 mln zł:
- odnotowano znaczący wzrost wyniku z tytułu odsetek o 386,3 mln zł, tj. 16,7%, dzięki rosnącym
wolumenom oraz zmianie struktury portfela kredytów, w którym rośnie udział produktów z wyższą
marżą;
- wynik z tytułu opłat i prowizji obniżył się o 52,1 mln zł, tj. 9,7%, przede wszystkim z powodu
niższych prowizji za pośrednictwo w sprzedaży produktów ubezpieczeniowych zewnętrznych
podmiotów finansowych w związku ze sprzedażą w 2018 roku zorganizowanej części
przedsiębiorstwa spółki mFinanse, niższych prowizji z działalności maklerskiej oraz dystrybucji
funduszy inwestycyjnych w związku z uwarunkowaniami zewnętrznymi, a także wyższych kosztów
transakcji realizowanych przez Grupę z udziałem podmiotów zewnętrznych;
Zwiększenie kosztów działania i amortyzacji w porównaniu do 2018 roku o 118,6 mln zł, tj. 9,0%,
na co wpływ miał przede wszystkim wzrost kosztów osobowych;
Wyższy poziom utraty wartości i zmiany wyceny wartości godziwej kredytów i pożyczek w
porównaniu do 2018 roku o 54,2 mln zł, tj. 11,9%, w związku ze wzrostem oraz zmianą struktury
portfela kredytów detalicznych (rosnący udział kredytów niezabezpieczonych);
Wzrost rezerw na ryzyko prawne związane z kredytami walutowymi z -20,3 mln zł w 2018 roku do
-387,8 mln zł w 2019 roku w konsekwencji zmiany metodologii kalkulacji rezerw na ryzyko prawne w
zakresie indywidualnych spraw sądowych dotyczących klauzul indeksacyjnych w kredytach hipotecznych
i mieszkaniowych we frankach szwajcarskich, w wyniku zaobserwowanego wzrostu całkowitej liczby
indywidualnych spraw sądowych, jak również zmian orzecznictwa w takich sprawach sądowych.
Podatek od pozycji bilansowych Grupy w wysokości 240,3 mln zł, wyższy niż w roku poprzednim o
34,4 mln zł, tj. 16,7%.
Wzrost dochodów w porównaniu do 2018 roku o 195,6 mln zł, tj. 6,1%, do poziomu 3 380,9 mln zł
pomimo wysokiej bazy roku poprzedniego, zawierającej dochód jednorazowy z transakcji sprzedaży
zorganizowanej części przedsiębiorstwa spółki mFinanse v w wysokości 219, 7 min zł:
 
odnotowano znaczący wzrost wyniku z tytułu odsetek o 386,3 mln zł, tj. 16,7%, dzięki rosnącym
wolumenom oraz zmianie struktury portfela kredytów, w którym rośnie udział produktów z wyższą
marżą;
wynik z tytułu opłat i prowizji obniżył się o 52,1 mln zł, tj. 9,7%, przede wszystkim z powodu
niższych prowizji za pośrednictwo w sprzedaży produktów ubezpieczeniowych zewnętrznych
podmiotów finansowych w związku ze sprzedażą w 2018 roku zorganizowanej części
przedsiębiorstwa spółki mFinanse, niższych prowizji z działalności maklerskiej oraz dystrybucji
funduszy inwestycyjnych w związku z uwarunkowaniami zewnętrznymi, a także wyższych kosztów
transakcji realizowanych przez Grupę z udziałem podmiotów zewnętrznych;
Zwiększenie kosztów działania i amortyzacji w porównaniu do 2018 roku o 118,6 mln zł, tj. 9,0%,
na co wpływ miał przede wszystkim wzrost kosztów osobowych;
Wyższy poziom utraty wartości i zmiany wyceny wartości godziwej kredytów i pożyczek w
porównaniu do 2018 roku o 54,2 mln zł, tj. 11,9%, w związku ze wzrostem oraz zmianą struktury
portfela kredytów detalicznych (rosnący udział kredytów niezabezpieczonych);
Wzrost rezerw na ryzyko prawne związane z kredytami walutowymi z -20,3 mln zł w 2018 roku do
-387,8 mln zł w 2019 roku w konsekwencji zmiany metodologii kalkulacji rezerw na ryzyko prawne w
zakresie indywidualnych spraw sądowych dotyczących klauzul indeksacyjnych w kredytach hipotecznych
i mieszkaniowych we frankach szwajcarskich, w wyniku zaobserwowanego wzrostu całkowitej liczby
indywidualnych spraw sądowych, jak również zmian orzecznictwa w takich sprawach sądowych.
Podatek od pozycji bilansowych Grupy w wysokości 240,3 mln zł, wyższy niż w roku poprzednim o
34,4 min zł tj. 16,7%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Jako lider bankowości internetowej i mobilnej, mBank skupia się na innowacjach technologicznych
sprawiających, że procesy mBanku są jeszcze bardziej wydajne. Rozwijamy swoją ofertę w taki sposób,
aby jak najlepiej spełniała oczekiwania klientów, przede wszystkim tych młodych, co odzwierciedla
struktura akwizycji klientów. Dzięki naszym działaniom, mBank stał się bankiem pierwszego wyboru dla
klientów w wieku 16-20 lat, wg badania IQS Tracking młodych. Ponadto, Miesięcznik Finansowy „Bank”
przyznał mBankowi nagrodę główną w kategorii „Bank dla Młodych” oraz „Innowacyjność”.
mBank jest w gronie banków z największą liczbą mobilnych klientów. W raporcie „Najbardziej mobilne banki
w Polsce” opublikowanym 27 marca 2019 roku przez platformę cashless.pl, mogliśmy zaobserwować, które
banki na polskim rynku szczycą się największą zdolnością do migracji obsługi kanałów bardziej tradycyjnych
do tych obecnie najnowocześniejszych. Zaprezentowane wyniki oparte były na wyliczonym wskaźniku
mobilności klientów. W przypadku mBanku wskaźnik wyniósł aż 53,5% stawiając nas na I miejscu
rankingowego podium. Oznacza to, że więcej niż połowa naszych klientów regularnie loguje się na konta
ze smartfonów. Na koniec 2019 roku aż 1 894,7 tys. klientów aktywnie korzystało z aplikacji mobilnej
mBanku, co oznacza wzrost o 27,6% w porównaniu do 2018 roku (1 484,5 tys.). Obecnie 72,1% wszystkich
logowań do systemów mBanku pochodzi z aplikacji mobilnej.
W 2019 roku kontynuowaliśmy optymalizację procesów cyfrowych pod hasłem „digital first”. Celem jest
wzrost atrakcyjności produktów oraz dostępności ofert kredytów niezabezpieczonych dla klientów
indywidualnych. Przełożyło się to na znaczący wzrost sprzedaży w kanałach zdalnych (aplikacja mobilna
oraz serwis transakcyjny). Aplikacja mobilna zanotowała ponad 2,5-krotny wzrost w sprzedaży kredytu
gotówkowego. Zorientowanie na kanały cyfrowe jest również widoczne w naszych placówkach oraz contact
center. Nasi doradcy oraz konsultanci uczą klientów, jak uruchamiać produkty bankowe w aplikacji mobilnej
i serwisie transakcyjnym. Pokazują też klientom, jak najlepiej wykorzystać możliwości tych kanałów.
Obecnie co czwarty kredyt niezabezpieczony, uruchamiany w naszych oddziałach, to produkt, o który
wnioskuje samodzielnie klient instruowany przez doradcę. Wartość nowej sprzedaży kredytów
niehipotecznych w Polsce klientom indywidualnym w 2019 roku wyniosła 6,8 mld zł w porównaniu do 6,0
mld zł w 2018 roku, co stanowi wzrost o 13,7% rok do roku.
Z początkiem 2019 roku dla klientów ubiegających się o kredyt gotówkowy udostępniliśmy możliwość
uzyskania zniżki w postaci kodu rabatowego. Obecnie ponad połowa sprzedaży kredytu gotówkowego poza
promocją zawiera wpisany kod.
W sierpniu wdrożyliśmy nowy wniosek o kredyt gotówkowy. W łatwy i przyjazny sposób prowadzi on klienta,
który składa wniosek w aplikacji mobilnej i serwisie transakcyjnym. Nowy wniosek pozwala jeszcze lepiej i
bardziej precyzyjnie wyliczyć zdolność kredytową klienta oraz dostosować raty do jego możliwości.
W 2019 roku zrealizowaliśmy znaczny wzrost sprzedaży kredytów hipotecznych, przy utrzymaniu bardzo
dobrych parametrów cenowych. Sprzedaż kredytów hipotecznych klientom indywidualnym w Polsce w 2019
roku wyniosła 6,8 mld zł w porównaniu do 3,5 mld w 2018 roku, co oznacza wzrost o 94,0%. Należy
zauważyć, że także w tym roku, zgodnie z przyjętą strategią, znacząca większość produkcji hipotecznej
kwalifikuje się do przeniesienia do mBanku Hipotecznego w ramach procedury poolingu. Umożliwia to
finansowanie aktywów w dopasowany terminowo sposób. W banku trwają intensywne prace nad
usprawnieniem procesu udzielania kredytu hipotecznego. Ich oczekiwanym efektem ma być znaczące
skrócenie czasu oczekiwania na decyzję kredytową, przy jednoczesnym wzroście skalowalności procesu.
W minionym roku wdrożyliśmy oferty hipoteczne dla klientów wewnętrznych. Wybraliśmy dwie grupy
klientów, których poziom aktywności jest największy. W efekcie, blisko 500 tys. klientów może sprawdzić
w jakiej specjalnej cenie mogą uzyskać kredyt hipoteczny. Celem inicjatywy jest dalsze budowanie
wizerunku banku posiadającego atrakcyjną ofertę kredytu hipotecznego w szczególności dla klientów, dla
których jesteśmy bankiem pierwszego wyboru.
Wskaźnik NPL dla portfela kredytów hipotecznych dla osób fizycznych w Polsce spadł rok do roku i wyniósł
2,0% na koniec 2019 roku wobec 2,6% rok wcześniej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Na koniec 2019 roku wartość wszystkich depozytów bankowości detalicznej w Polsce wyniosła 66 837,9
min zł, w porównaniu do 55 733,9 mln zł na koniec 2018 roku, co oznacza wzrost o 19,9%. W tym samym
czasie saldo rachunków bieżących wzrosło o 20,5%, a rachunków oszczędnościowych o 26,0%. Bardzo
dobre wyniki sprzedażowe produktów oszczędnościowych to efekt szeregu działań, który zrealizowaliśmy
w 2019 roku, np.:
wprowadzilismy nową funkcjonalność do rachunku oszczędnościowego, polegającą na możliwości
premiowania nowych środków, którymi klienci zasilają rachunek;
m przeprowadziliśmy dwie promocje eKonta oszczędnościowego na nowe środki;
m wprowadziliśmy do oferty mBanku produkt oszczędnościowy Moje Cele dla klientów w wieku 13-17 lat;
pozwala on odkładać stałą kwotę lub oszczędzać na końcówkach transakcji;
m wdrożyliśmy cztery promocje Moich Celów z preferencyjnym oprocentowaniem;
kontynuowaliśmy proces retencji depozytów terminowych, aby utrzymać zapadającą bazę depozytową.
Wzrostowi bazy depozytowej klientów detalicznych towarzyszył spadek środków ulokowanyct
w produktach inwestycyjnych. W 2019 roku prowadziliśmy szereg działań, aby dostosować działalność w
zakresie dystrybucji jednostek uczestnictwa funduszy inwestycyjnych do nowego otoczenia prawnego
Między innymi nasze działania dotyczyły nowego modelu rozliczania wynagrodzenia za dystrybucję
Ponadto, podjęliśmy liczne inicjatywy wspierające rozwój sprzedaży jednostek uczestnictwa funduszy
inwestycyjnych. Wprowadziliśmy na przykład uproszczoną ankietę MIiFID, która ułatwia klientom określenie
dopasowania danych produktów inwestycyjnych do ich profilu inwestycyjnego.
W listopadzie wprowadziliśmy nową ofertę bezpłatnych kont IKE eMakler i IKZE eMakler. Dzięki niej osoby
inwestujące samodzielnie mogą oszczędzać na emeryturę lokując kapitał w notowanych na GPW akcjach,
obligacjach, a także w akcjach notowanych na czterech wiodących giełdach zagranicznych i funduszach ETF
z Londynu oraz Frankfurtu. Dzięki temu inwestorzy mogą zarabiać na zmianach cen akcji takich spółek, jak
np. Apple, Google, Facebook czy BP. Dostęp do wiodących na świecie giełd pozwala klientom mBanku
korzystać ze zwyżek cen akcji, które często pojawiają się na nich nawet gdy na GPW panuje stagnacja.
Dodatkowe możliwości dywersyfikacji ryzyka inwestycyjnego daje zaangażowanie w notowane na giełdzie
fundusze ETF (ang. exchange traded funds), odwzorowujące notowania całych indeksów giełdowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>W I półroczu 2019 roku wprowadziliśmy uproszczoną ofertę kont dla klientów indywidualnych. Obejmowała
ona nowe eKonto osobiste oraz rachunek dla młodych eKonto możliwości. Oba są bezpłatne, z darmową
usługą wypłat ze wszystkich bankomatów w kraju i za granicą.
Nasza oferta charakteryzuje się najlepszymi warunkami na rynku, co daje nam pierwsze miejsce w wielu
rankingach branżowych. Według portalu kontomlodziezowe.com, eKonto możliwości zajmuje pierwsze
miejsce w rankingu kont dla młodzieży, a według portalu kontostudenta.pl jest najczęściej wybieranym
kontem dla tej grupy klientów. Dla młodych klientów jesteśmy bankiem pierwszego wyboru (wedłuc
„Tracking młodych”, realizowany przez IQS na zlecenie mBanku).
Dzięki współpracy z Przelewami 24 udostępniliśmy dla naszych klientów Usługę Szybkiego Zasilenia.
Umożliwia ona klientom banku zasilenie konta z rachunku prowadzonego w innym banku. Środki znajdą
się na rachunku klienta nie później niż po 15 minutach.
W lutym 2019 roku jako pierwszy bank w Polsce zaoferowaliśmy klientom usługę „pogotowia on-line”
Cyber Rescue to usługa, która zapewnia użytkownikom pomoc w przypadku problemów związanych z
bezpieczeństwem w Internecie, a wsparcie specjalistów odbywa się całodobowo w łatwy i szybki sposób -
przez komunikator Messenger, telefon lub SMS. Użytkownik może skorzystać z pomocy w przypadku ataku
hakerskiego, problemów z wirusami, utratą haseł do serwisów społecznościowych i wielu innych. Dle
klientów mBanku usługa jest bezwarunkowo bezpłatna.
W 2019 roku skupiliśmy się na pozyskiwaniu klientów w średnich miastach. Dużym sukcesem okazała się
koncepcja otwierania lodowisk mBanku. Na początku grudnia w dziesięciu polskich miastach, w tym
Włocławku, Suwałkach czy Przemyślu, stanęły bezpłatne lodowiska. Mieszkańcy mogli skorzystać z
wypożyczalni łyżew i pomocy instruktora. Po miesiącu funkcjonowania lodowisk znacząco wzrosła akwizycja
klientów w tych miastach.
W kwietniu 2019 roku pojawiła się nowość w usłudze wielowalutowej. Rozszerzyliśmy jej działanie o kartę
MasterCard. Już nie tylko posiadacze kart VISA mogą bezpłatnie korzystać z usługi wielowalutowej. Działa
ona aż dla jedenastu walut (JPY, NOK, SEK, CZK, DKK, HUF, HRK, EUR, USD, CHF, GBP). Podobnie, jak za
rachunki walutowe, nie pobieramy żadnych opłat za korzystanie z tej usługi. Dzięki usłudze wielowalutowej,
karta debetowa jest połączona nie tylko z rachunkiem podstawowym w złotówkach, ale także z rachunkami
walutowymi.
W czerwcu 2019 roku zaoferowaliśmy klientom kartę Mastercard z
limitowanej edycji Pol'and'Rock. Zaprojektował ją Jurek Owsiak. Z kolei
w grudniu udostępniliśmy limitowaną kartę Mastercard z okazji 28.
Finału Wielkiej Orkiestry Świątecznej Pomocy. Karta zawierała motyw
przewodni zaprojektowany przez Jurka Owsiaka.
W 2019 roku wartość zakupów kartami płatniczymi klientów bankowości detalicznej mBanku w Polsce
wyniosła 46,6 mld zł, co stanowi wzrost o 22,0% rok do roku. Wzrost liczby transakcji klientów mBanku
wyniósł natomiast 23,4% rok do roku. Karty kredytowe mBanku charakteryzują się także bardzo wysoką
średnią transakcyjnością. Udział transakcji kartami mBanku (według liczby transakcji) w rynku wyniósł
13,0% na koniec września 2019 roku.
W 2019 roku kontynuowaliśmy akwizycję klientów zamożnych, korzystających z mKonta Intensive. Klienci
posiadający ten rachunek mogą korzystać między innymi z bezpłatnych wypłat z bankomatów na całym
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>świecie, trzech bezpłatnych przelewów ekspresowych w miesiącu czy priorytetowej obsługi na infolinii.
Dodatkowo, wyłącznie do rachunku mkKonto Intensive wydawana jest karta wielowalutowa Visa Swiat
Intensive oraz karta kredytowa World Mastercard Intensive. Obie karty pozwalają na bezprowizyjne
przewalutowanie transakcji, dzięki czemu klienci mogą uniknąć dodatkowych kosztów płacąc za granicą lub
robiąc zakupy online w obcej walucie.
Nie tylko oferujemy atrakcyjne oferty dla nowych klientów, ale także zapewniamy czasowe promocje na
wybrane produkty obecnym klientom. W 2019 roku udostępniliśmy klientom zamożnym specjalną promocję
kredytu hipotecznego z obniżoną prowizją i marżą dla posiadaczy mKonta Intensive. Wprowadziliśmy
również promocyjną ofertę oszczędnościową z preferencyjnym oprocentowaniem, mając na uwadze
szczególne potrzeby tej grupy klientów.
Biuro Maklerskie mBanku (BM) świadczy pełną gamę usług maklerskich dla największych polskich
inwestorów instytucjonalnych (fundusze emerytalne, fundusze inwestycyjne i firmy zarządzające aktywami),
funduszy zagranicznych oraz klientów indywidualnych i private banking. Za pośrednictwem Biura klienci
realizują transakcje na rynkach regulowanych w Polsce i za granicą, a także na rynku OTC (CFD). W ramach
usług wealth management klienci mogą korzystać z usługi doradztwa inwestycyjnego i zarządzania
portfelami aktywów. Biuro aktywnie działa na rynku transakcji kapitałowych - przygotowuje i przeprowadza
publiczne i prywatne oferty typu IPO/SPO/ABB.
W 2019 roku obserwowaliśmy znaczący spadek aktywności inwestorów na GPW w stosunku do roku 2018
(-8,0% rok do roku na rynku akcji), przy słabnącej pozycji inwestorów krajowych i rosnącej dominacji
globalnych banków inwestycyjnych, działających w formule zdalnych członków giełdy. Obroty BM na rynku
akcji GPW wyniosły 13,4 mld zł (-23,5% rok do roku), co dało mBankowi trzynastą pozycję w obrotach
ogółem (udział 3,4%) i ósmą w obrotach na rachunek klienta (udział 5,7%). Systematycznie rośnie
natomiast zainteresowanie klientów BM inwestycjami na rynkach zagranicznych. Liczba rachunków
maklerskich klientów BM na koniec 2019 roku wyniosła 311,2 tys.
Sytuacja na światowych rynkach finansowych w 2019 roku sprzyjała wzrostowi aktywów pod zarządzaniem.
Wealth Management był beneficjentem przeprowadzonych w poprzednich latach zmian w strukturze
inwestycyjnej w stronę globalnych, zdywersyfikowanych rozwiązań. Wartość aktywów w zarządzaniu w
portfelach dyskrecjonalnych, czyli zarządzanych przez BM bez aktywnego udziału klientów, wzrosła o 1/3.
Oprócz powyższych portfeli, w dalszym ciągu rozwijaliśmy paletę rozwiązań typu white label. Do
dostępnego już wcześniej mFunduszu Konserwatywnego SFIO dołączyły cztery subfundusze mBank FIO
(akcyjny, multiasset i dwa obligacyjne), a aktywa zgromadzone w tych rozwiązaniach wzrosły w 2019 roku
o ponad 230 mln zł.
Wealth Management mBanku w 2019 roku jako pierwszy w Polsce wprowadził dla swoich klientów w pełni
zdywersyfikowaną strategię inwestującą w sposób społecznie odpowiedzialny, zgodnie z kanonami ESG.
Aktywa Strategii ESG stanowiły 19% aktywów w strategiach inwestycyjnych o porównywalnym poziomie
ryzyka inwestycyjnego. Drugą istotną kwestią było podpisanie porozumienia z CFA Society Poland w
sprawie wprowadzenia i promocji Dekalogu Praw Inwestora. Podkreśla on przywiązanie mBanku do
etycznych aspektów finansowania. Jesteśmy pierwszą instytucją w Polsce, która nawiązała tego typu
współpracę z jedną z wiodących organizacji certyfikujących profesjonalistów na świecie. Wreszcie, w 2019
roku Wealth Management wprowadził do swojej oferty inwestycyjnej fundusze globalnej firmy
zarządzającej aktywami  AllianceBernstein, co potwierdza naszą determinację w promowaniu
zdywersyfikowanych, globalnych i przejrzystych rozwiązań inwestycyjnych.
Rynek giełdowy charakteryzował się w 2019 roku bardzo niską aktywnością transakcyjną, szczególnie w
obszarze transakcji kapitałowych typu IPO, SPO i ABB. Pomimo tego faktu w 2019 roku BM zrealizowało
cztery transakcje tego typu, w tym m.in. ABB na akcjach spółki Famur (275,9 mln zł) i ABB na akcjach
Trakcja PRKiI (59,6 mln zł). Ponadto, BM wykazało się bardzo dużą aktywnością i przeprowadziło 10 skupów
akcji oraz wezwań do zapisywania się na sprzedaż akcji spółek notowanych na GPW, w tym m.in. ES-
SYSTEM (147,3 mln zł), Ergis (66,9 mln zł), Neuca (dwa skupy o łącznej wartości 80,4 mln zł) oraz
Elemental Holding (dwa skupy o łącznej wartości 36,5 mln zł).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>W 2019 roku mBank kontynuował rozwój współpracy w zakresie bancassurance ze swoim partneren
strategicznym AXA. Współpraca ta obejmuje sprzedaż ubezpieczeń klientom mBanku i koncentruje się w
szczególności na segmencie produktów tzw. stand-alone, w tym ubezpieczeń komunikacyjnych,
turystycznych, mieszkaniowych oraz życiowych, oraz na segmencie produktów powiązanych z produktam
bankowymi, np. z produktami kredytowymi.
Bank kontynuował transformację oferty ubezpieczeń w banku, podążającej za klientami cyfrowymi,
intensywnie wykorzystującymi kanały zdalne do realizacji swoich potrzeb oraz kontaktu z bankiem. w
efekcie oferta ubezpieczeń stand-alone została odświeżona. Zakup wszystkich produktów stand-alone, tj.
ubezpieczeń komunikacyjnych, mieszkaniowych, turystycznych oraz ubezpieczenia życia i zdrowia dla
klientów i ich bliskich, jest możliwy także w aplikacji mobilnej mBanku. Obecnie ponad 40% ubezpieczeń
turystycznych sprzedajemy za pomocą tego kanału.
W 2019 roku podstawowym produktem akwizycyjnym było Konto firmowe z gwarancją braku
najważniejszych opłat przez 24 miesiące. Ten rachunek oferowaliśmy klientom zarówno samodzielnie, jak
i w procesie „Firmootwieracza”, czyli otwarcia firmy i konta w mBanku. Główne założenia oferty
akwizycyjnej (0 zł za konto, kartę debetową, przelewy, wypłaty z wybranych bankomatów i wpłaty we
wpłatomatach) były spójne w całym 2019 roku.
Rok 2019 przyniósł kolejne regulacje prawne związane z koniecznością dostosowania systemów bankowyct
i procedur. Rozszerzyliśmy funkcjonowanie Mechanizmu podzielonej płatności oraz wdrożyliśmy nowy
przelew do Urzędu Skarbowego w związku wprowadzeniem Indywidulanych Rachunków Podatkowych.
Dostosowując bank do nowych regulacji, nie zapominamy o ich wpływie na życie przedsiębiorcy. Dlategc
przygotowaliśmy kompleksową kampanię informacyjną o wszystkich zmianach prawnych, wprowadzonyct
w 2019 roku. Jej elementami były m.in. bezpośrednia komunikacja do systemu transakcyjnego i aplikacj
mobilnej, artykuły na blogu mBanku oraz webinary edukacyjne.
Również na co dzień jesteśmy blisko przedsiębiorców i słuchamy ich potrzeb. W 2019 oprócz
comiesięcznych spotkań z przedsiębiorcami, zorganizowaliśmy inspiracyjne spotkanie „OkO w OkO” oraz
poprowadziliśmy warsztaty fotograficzne poza mBankiem - na targach dla kobiet ALIBI w Łodzi.
Wykorzystaliśmy własne zainteresowania w promowaniu mBanku dla przedsiębiorców. Po spotkaniu
zebraliśmy pozytywne komentarze — „mBank realnie pomaga i daje drogowskazy ludziom planującym
założenie własnej działalności”.
W 2019 roku w obszarze kredytów niezabezpieczonych osiągnęliśmy dynamikę wzrostu sprzedaży na
poziomie 19,1% rok do roku. W obszarze kredytów zabezpieczonych hipotecznie odnotowaliśmy wzrost
sprzedaży na poziomie 50,2% rok do roku.
W kwietniu 2019 roku wdrożyliśmy do oferty faktoring dla klientów prowadzących jednoosobową działalność
gospodarczą. Decyzja o przyznaniu limitu do 50 tys. zł jest wydawana on-line w ciągu 5 minut. Tyle samc
czasu zajmuje decyzja o finansowaniu faktur. Usługa jest powiązana z rachunkiem bieżącym, dzięki czemi
klient ma możliwość samodzielnej spłaty lub skorzystania z automatycznego pobrania należnej kwot. Gdh
potrzebne jest wydłużenie czasu spłaty należności, wystarczy jedno kliknięcie, aby przesunąć ją o 30 dn
od terminu zapadalności faktury.
N I półroczu 2019 roku zaoferowaliśmy klientom firmowym kartę walutową Visa Business w euro i dolarze
amerykańskim, która daje im możliwość bezpłatnych wypłat z bankomatów i wygodnego płacenia za
irmowe wydatki za granicą bez przewalutowania.
W sierpniu 2019 roku rozszerzyliśmy usługę mkKsięgowość o m.in. możliwość przesyłania zdjęć dokumentów
(np. faktur kosztowych) do systemu z aplikacji mobilnej CashDirector. Dodaliśmy też moduł analizy
płynności finansowej, w którym pokazujemy, czy płynność finansowa klientów przez najbliższe cztery
tygodnie jest zagrożona.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>W działalności oddziałów zagranicznych mBanku w Czechach i na Słowacji w 2019 roku główny nacisk
położyliśmy na produkty depozytowe, pozyskiwanie aktywnych klientów, wzrost kredytów oraz
optymalizację procesów. Oddziały zakończyły kilka projektów mających na celu zwiększenie zdolności
sprzedażowych i dopracowanie procesów sprzedażowych. Oferta produktowa została poszerzona o nowe
scenariusze, które wzmocniły i rozszerzyły zakres dostępnych rozwiązań.
mBank kontynuował umacnianie pozycji lidera bankowości mobilnej. Rok 2019 upłynął pod znakiem
dalszego rozwoju bankowości mobilnej poprzez dodanie nowych i ulepszanie istniejących funkcji.
Poprawiliśmy komunikację w aplikacji oraz zwiększyliśmy jej bezpieczeństwo dzięki nowemu narzędziu do
autoryzacji mobilnej „mkKlić” (mKey). Narzędzie to pozwala klientom w bardziej bezpieczny i wygodny
sposób korzystać z aplikacji i potwierdzać transakcje. Klienci mogą również poznać powody odrzucenia
transakcji, a aplikacja doradza im, jak zapobiec takiej sytuacji w przyszłości. Na rynku słowackim mBank
wprowadził płatności ekspresowe - usługę, która umożliwia klientom szybsze przelewanie pieniędzy na
rachunki w innych bankach.
W lutym wprowadziliśmy w Czechach nowy przełomowy produkt - karę płatniczą Visa Świat (mKarta Svet),
cieszącą się dużą popularnością wśród klientów, którzy podróżują i dokonują płatności za granicą. Karta ta
stała się nową domyślną debetową kartą płatniczą powiązaną z rachunkiem mkKonto. „mKarta Svśt” nie
tylko oferuje najlepsze kursy walut wśród bankowych kart debetowych na rynku oraz płatności bez prowizji,
lecz również zapewnia klientom pełną wygodę lokalnego banku. Oferta w Czechach i na Słowacji została
też wzbogacona o stworzony w oparciu o analizę zachowań klientów, zautomatyzowany produkt
oszczędnościowy mSaver (Moje cele). W I półroczu 2019 roku rozszerzyliśmy ofertę o nowe, dotychczas
nieobecne na rynku rozwiązania, których oczekują nasi klienci. Na obu rynkach uruchomiliśmy w roku 2019
najnowocześniejsze metody płatności, w tym Apple Pay, Garmin Pay i Fitbit Pay.
Dzięki działaniom akwizycyjnym, liczba klientów w Czechach i na Słowacji wzrosła w 2019 roku o 34,2 tys.
Na koniec 2019 roku mBank obsługiwał 958,6 tys. klientów na obu rynkach (291,5 tys. na Słowacji i 667,0
tys. w Czechach). W wyniku strategicznego partnerstwa z Broker Consulting, czeskim niezależnym agentem
usług finansowych, w kraju działało 45 punktów doradztwa pod wspólną marką (punkty OK)
specjalizujących się w usługach bankowych. W ramach współpracy zainstalowano tę samą liczbę
wpłatomatów.
Działalność mBanku w Czechach i na Słowacji zdobyła kilka istotnych nagród w 2019 roku. mBank po raz
kolejny osiągnął znakomite wyniki w plebiscycie Zlata koruna (Złota Korona) i otrzymał łącznie cztery
nagrody, w tym główne nagrody w dwóch najważniejszych kategoriach — „Wybór Klientów Indywidualnych”
i „Wybór przedsiębiorców”. Nasza aplikacja mobilna zajęła trzecie miejsce w klasyfikacji najlepszych
zdalnych kanałów internetowych i mobilnych. Kredyt hipoteczny zdobył złotą nagrodę, a mKonto srebrną
nagrodę w konkursie Finparada - produkt finansowy roku. Konkurs opiera się na analizie rocznych danych
rynkowych przeprowadzonej przez analityków Scott 8 Ross i nagradza najlepsze produkty z punktu
widzenia korzyści dla klienta za poprzedni rok. Czeski oddział mBanku został nagrodzony pieczęcią
Superbrands po raz czwarty z rzędu, a słowacki oddział zdobył nagrodę Superbrands po raz trzeci. Nagrody
potwierdzają miejsce mBanku wśród najsilniejszych marek w obu krajach.
Dynamika wzrostu portfela kredytowego mBanku w Czechach i na Słowacji potwierdza pozytywny trend
rozwoju na tych rynkach. Według stanu na koniec 2019 roku wartość kredytów osiągnęła poziom 5 083,8
min zł, co stanowi wzrost o 374,9 mln zł, tj. 8,0%, w porównaniu z końcem 2018 roku. Podobnie jak w
ubiegłym okresie, za wzrost odpowiadały przede wszystkim kredyty niehipoteczne.
Dzięki zastosowaniu nowych działań w sprzedaży kredytów niehipotecznych, jak również ulepszaniu
produktu i procesu jego udzielania, wartość sprzedaży kredytów niehipotecznych w oddziałach
zagranicznych w 2019 roku osiągnęła wartość 788,4 mln zł, co oznacza wzrost o 11,3% w ujęciu rocznym.
Sprzedaż kredytów niehipotecznych w Czechach osiągnęła poziom 585,0 mln zł i była wyższa o 12,2% w
porównaniu z poprzednim rokiem. Sprzedaż kredytów niehipotecznych na Słowacji również wzrosła w ujęciu
rocznym (o 9,1%) i wyniosła 203,4 mln zł. Wzrosty zostały osiągnięte we wszystkich kanałach sprzedaży.
Na szczególną uwagę zasługuje wzrost udziału sprzedaży pożyczek gotówkowych w aplikacji mobilnej z 5%
do 10% w całym 2019 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>W sprzedaży kredytów hipotecznych w 2019 roku koncentrowaliśmy się na ożywieniu akcji kredytowej na
Słowacji, która pozostawała pod niekorzystnym wpływem obciążenia polskim podatkiem bankowym, oraz
na utrzymaniu poziomu sprzedaży hipotek w Czechach. Łącznie nowa sprzedaż kredytów hipotecznych w
oddziałach zagranicznych w 2019 roku wyniosła 844,8 mln zł, co oznacza wzrost o 12,0% w porównaniu
do ubiegłego roku. Z sukcesem zwiększyliśmy sprzedaż kredytów hipotecznych na Słowacji, która wzrosła
do 311,8 mln zł, czyli o 88,9% rok do roku.
W 2019 roku w oddziałach zagranicznych w dalszym ciągu rosła wartość depozytów i na koniec 2019 roku
wyniosła 10 649,8 mln zł, co stanowi przyrost o 5,2% rok do roku. Klienci gromadzili swoje środki głównie
na rachunkach bieżących, co w dużej mierze wynikało z ich zwiększonej transakcyjności.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text> 
 
tym duże przedsiębiorstwa (K1 - roczne obroty w wysokości powyżej 1 mld zł i
niebankowe instytucje finansowe), średnie przedsiębiorstwa (K2 - roczne obroty w
wysokości 50 mln zł - 1 mld zł) i małe przedsiębiorstwa (K3 - roczne obroty w wysokości poniżej 50 r
zł, pełna księgowość) poprzez sieć 46 wyspecjalizowanych placówek. Oferta produktów i usług Gr
mBanku dla klientów korporacyjnych koncentruje się na bankowości tradycyjnej (rachunki firmo
przelewy krajowe i zagraniczne, karty płatnicze, usługi gotówkowe i produkty zarządzania płynności
finansowaniu przedsiębiorstw, instrumentach zabezpieczających, usługach związanych z rynke
instrumentów kapitałowych (ECM), instrumentów dłużnych (DCM) oraz z fuzjami i przejęciami (M84A)
także leasingu i faktoringu. Segment dzieli się na 2 obszary: Bankowość Korporacyjna i Inwestycyjna o
Rynki Finansowe.
Segment Korporacje i Rynki Finansowe obsługuje 26 476 klientów korporacyjnych, w K
Kluczowe dane finansowe dla segmentu Korporacje i Rynki Finansowe (na koniec 2019 roku):
Kluczowe dane biznesowe:
 
 
 
 
 
 
 
ma. WZTOŚŁĆ UOCIIOGÓW POUSLAWOWYCHI O L4,0 70 W POTOWIIATIIU QUO ZULO TOKU.
EM Wzrost wolumenu kredytów klientów korporacyjnych o 8,0% rok do roku.
m Rekordowa akwizycja klientów korporacyjnych na poziomie 2,8 tys.
m Utrzymanie wskaźnika NPS (ang. Net Promoter Score) dla klientów korporacyjnych, którzy
wskazali mBank jako swój bank główny, na wysokim poziomie 41, zbliżonym do ubiegłego roku
(średnia rynkowa - 17)'.
EH Wzrost udziałów rynkowych mBanku w rynku kredytów dla przedsiębiorstw z 6,6% na koniec
2018 roku do 7,5% na koniec 2019 roku.
E_ Wzrost udziałów rynkowych mBanku w rynku depozytów przedsiębiorstw z 9,0% na koniec
2018 roku do 9,9% na koniec 2019 roku.
EM Centrum Administratora w systemie bankowości elektronicznej mBank CompanyNet
umożliwiające klientom samodzielnie zarządzanie użytkownikami i uprawnieniami.
EH Wprowadzenie do oferty nowych Pakietów dla MŚP oraz utworzenie zespołu zdalnych doradców
EM Wprowadzenie do oferty nowych Pakietów dla MŚP oraz utworzenie zespołu zdalnych doradców.
1 Źródło: Kantar Polska, sierpień 2019 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>W 2019 roku segment Bankowości Korporacyjnej i Inwestycyjnej wypracował zysk brutto w wysokości
629,1 mln zł, co oznacza wzrost o 83,4 mln zł, tj. 15,3% rok do roku.
Na kształtowanie się wyniku brutto segmentu Bankowości Korporacyjnej i Inwestycyjnej w 2019 roku miały
wpływ następujące czynniki:
m Wyższe dochody w porównaniu do poprzedniego roku (wzrost o 210,3 mln zł rok do roku, tj. 12,6%):
- - wzrost wyniku z tytułu odsetek o 143,8 mln zł, tj. +15,6%, co było spowodowane głównie wyższymi
marżami kredytowymi oraz zwiększonym wolumenem kredytów,
- wzrost wyniku z tytułu opłat i prowizji o 57,1 mln zł, tj. 12,5%, wynikający przede wszystkim z
wyższych prowizji z działalności kredytowej osiągniętych dzięki znaczącemu wzrostowi sprzedanych
kredytów, a także pozytywnej dynamice prowizji za prowadzenie rachunków i realizację przelewów
oraz prowizji z tytułu udzielonych gwarancji i operacji dokumentowych;
Zwiększenie kosztów działania i amortyzacji w omawianym okresie o 62,2 mln zł, tj. 8,5% w
znacznym stopniu wynikające z wyższych składek na rzecz Bankowego Funduszu Gwarancyjnego;
Wyższy poziom utraty wartości i zmiany wyceny wartości godziwej kredytów i pożyczek o
44,1 mln zł, tj. 18,5%, w porównaniu do 2018 roku;
Podatek od pozycji bilansowych Grupy w wysokości 174,5 mln zł, czyli o 20,6 mln zł (13,4%)
wyższym niż w 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>ziałalność segmentu Bankowości Korporacyjnej i Inwestycyjnej w liczbach (tylko mBank)
' począwszy od stycznia 2019 roku nastąpiła re-segmentacja klientów w związku z czym dane dotyczące klientów, kredytów i depozytów
korporacyjnych nie są porównywalne w ujęciu rocznym.
W 2019 roku odnotowano wzrost wolumenu kredytów i depozytów korporacyjnych. Rynek kredytów dla
przedsiębiorstw wzrósł o 2,6% w porównaniu do końca ubiegłego roku, natomiast rynek depozytów dla
przedsiębiorstw o 9,7%. Na tym tle mBank prezentował wyższą dynamikę wolumenów kredytów |
depozytów dla przedsiębiorstw, która wyniosła odpowiednio 17,0% oraz 20,9%. Na koniec 2019 roku
udziały mBanku na rynku kredytów i depozytów dla przedsiębiorstw wyniosły odpowiednio 7,5% oraz 9,9%.
Rok 2019 był kolejnym rokiem intensyfikacji działań ukierunkowanych na pozyskanie nowych klientów
korporacyjnych. Przełożyło się to na wysoką akwizycję nowych firm - baza klientów korporacyjnych
(segmentu Ki, K2 oraz K3) zwiększyła się o 2 770 firm w porównaniu do grudnia 2018 roku i wyniosła
26 476 podmiotów. Tym samym dynamika akwizycji osiągnęła poziom 11,7% rok do roku. Przyrost bazy
klientów wpłynął pozytywnie na wartość środków zgromadzonych na rachunkach bieżących w mBanku,
która na koniec 2019 roku osiągnęła poziom 24,8 mld zł, co oznacza wzrost o 14,9% rok do roku. Wysoki
wolumen depozytów bieżących jest związany również z dalszym rozwojem bankowości transakcyjnej,
mającej szczególne znaczenie dla Banku z uwagi na potencjał wzrostu oraz kontynuację zacieśniania
współpracy z klientami. Warta odnotowania jest również dynamika wzrostu liczby korzystających
z faktoringu, która wyniosła 37,5% w odniesieniu do 2018 roku.
W 2019 roku bank zrealizował kolejną edycję Badania Satysfakcji Klientów Korporacyjnych. Jest to badanie
relacyjne, dotyczące kompleksowej oceny współpracy klientów z bankiem. Uważamy, że informacja
zwrotna od klientów jest bardzo cenną wskazówką, jakie działania podejmować, aby w coraz większym
stopniu być postrzeganym jako bank oferujący najlepsze rozwiązania dla wymagających klientów
korporacyjnych. Kluczowym wskaźnikiem, na którym niezmiennie koncentrujemy się w badaniach
satysfakcji, jest wskaźnik rekomendacji - NPS (ang. Net Promoter Score). Dla klientów korporacyjnych,
którzy wskazali mBank jako swój bank główny, wskaźnik ten osiągnął poziom 41 i utrzymuje się na
porównywalnym poziomie, jak w poprzednim roku. Rezultat osiągnięty przez mBank jest istotnie wyższy
od średniej rynkowej, gdzie średni NPS wynosi 17 (źródło: Kantar Polska, sierpień 2019). Konsekwentnie
najważniejszym elementem programu NPS jest kontakt cłosed loop - rozmowa doradcy mBanku z
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>przedstawicielem klienta korporacyjnego, następująca bezpośrednio po badaniu. Jej celem jest pogłębienie
wywiadu z klientem i znalezienie przyczyn niskiej rekomendacji wśród krytyków marki oraz powodów, dla
których promotorzy chętnie polecają mBank swoim partnerom biznesowym.
Wysoka wartość wskaźnika NPS to wynik aktywnych działań podjętych w segmencie Bankowości
Korporacyjnej i Inwestycyjnej, w ramach projektu mSatysfakcja. Jego nadrzędnym celem jest podniesienie
poziomu autentycznej satysfakcji klientów korporacyjnych wynikającej z oferty i usług mBanku,
koncentracja na słuchaniu „głosu klienta” i poprawa relacji z nim, w kontekście szerzenia jednej
z najistotniejszych wartości mBanku — empatii wobec klientów.
W ramach projektu mSatysfakcja realizowane są także badania transakcyjne. Pytamy klientów o poziom
satysfakcji i skłonność do rekomendowania mBanku z kontekście poszczególnych produktów i procesów.
Rok 2019 dla segmentu małych i średnich przedsiębiorstw (MŚP - K3) to kontynuacja dalszego rozwoju i
wzrostu. Dynamikę tę potwierdza fakt, że współpracę z mBankiem rozpoczęło 37% klientów więcej niż w
roku poprzednim. Rozwinięte usługi dla bankowości korporacyjnej oraz zaawansowane narzędzia, w tym
nowoczesny system bankowości elektronicznej mBank CompanyNet, znalazły uznanie klientów. W ramach
procesów digitalizacyjnych klienci zyskują samodzielność w obsłudze bieżącej rachunku. Nowoczesny
system bankowości elektronicznej obejmuje m.in. Centrum Administratora, w którym klient w łatwy sposób
samodzielnie zarządza użytkownikami i uprawnieniami. Z tego rozwiązania korzysta już 60% klientów MŚP.
Ponadto Wirtualny Oddział to miejsce, w którym klient może samodzielnie składać wnioski o produkty i
usługi.
Dotychczasowe inicjatywy i działania w obszarze segmentu K3 zostały docenione przez klientów, co jest
widoczne w wynikach badania satysfakcji klientów — dla przedsiębiorców, którzy wskazali mBank jako swój
główny bank, wskaźnik NPS wyniósł 37. Dodatkowo, odsetek firm zadowolonych i bardzo zadowolonych z
usług mBanku wyniósł 75% i jest zbliżony do tego osiągniętego w roku 2018 (Źródło: Badanie satysfakcji
klientów korporacyjnych - segment K3, wrzesień 2019).
Chcąc sprostać wyzwaniom stawianym przez warunki rynkowe, mBank nieustannie doskonali procesy
obsługi MŚP oraz dostosowuje ofertę produktową do potrzeb klientów i otoczenia prawnego.
W tym celu wprowadziliśmy do oferty m.in. nowe Pakiety dla MŚP. Klient ma do wyboru Pakiet Rozwój,
Równowaga lub Świat, gdzie w zależności od swoich potrzeb uzyskuje dostęp do najważniejszych usług i
produktów bankowych. Ofertę pakietową wybiera ponad 60% klientów.
Wprowadziliśmy nowy model obsługi dla klientów biznesowych, którzy nie korzystali dotychczas
intensywnie z produktów bankowych i pomocy doradcy. Jest to zespół zdalnych doradców posiadających
takie same uprawnienia jak tradycyjni doradcy. Dzięki tej formie obsługi, każdy klient z segmentu MŚP,
niezależnie od skali jego biznesu, jest otoczony opieką doradcy i sam chętnie kontaktuje się z bankiem. W
2019 roku po raz drugi Bankowość korporacyjna przygotowała ofertę dla Wielkiej Orkiestry Świątecznej
Pomocy. W ramach akcji przeprowadzonej pod hasłem „Z dobrych rzeczy się nie wyrasta” 228
przedsiębiorców zdecydowało się otworzyć rachunek w mBanku i tym samym wesprzeć WOŚP, gdyż
wszystkie opłaty za prowadzenie rachunku i przelewy w okresie od stycznia do czerwca 2019 zasiliły konto
fundacji.
Bankowość korporacyjna mBanku została doceniona w 2019 roku przez międzynarodowy magazyn Globa
Finance w rankingu najlepszych banków i dostawców usług zarządzania środkami finansowym
przedsiębiorstwa. mBank został najlepszym bankiem w Polsce w dwóch kategoriach: The World's Bes
Treasury 8. Cash Management Banks and Providers 2019 oraz The Best Corporate Digital Bank 2019
Ponadto, bank został również nagrodzony jako najlepszy bank cyfrowy dla korporacji w Europie Środkowo:
Wschodniej — World's Best Corporate/Institutional Digital Banks 2019.
Fundacja Polska Bezgotówkowa po raz kolejny doceniła działania mBanku, wspierające upowszechnienie
obrotu bezgotówkowego w Polsce. Bank otrzymał nagrodę w kategorii podmiotów z największą sprzedażą
umów w Programie Polska Bezgotówkowa w 2019 roku.
W październiku 2019 roku magazyn Euromoney ogłosił wyniki corocznej ankiety, w której klienci oceniali
jakość usług oferowanych przez swój bank. mBank ponownie znalazł się w czołówce Euromoney Cash
Management Survey, zajmując drugie miejsce w Polsce w kategorii Best Services. Usługi finansowe
oferowane przez banki oceniała kadra zarządzająca finansami w firmach, w tym dyrektorzy finansowi,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>W I półroczu 2019 roku mBank został również laureatem Nagrody Polskiego Stowarzyszenia Inwestorów
Kapitałowych w kategorii Bank Finansujący Roku. Nagroda przyznawana jest przez PSIK za osiągnięcia na
polskim rynku private equity / venture capital. W kategorii Bank Finansujący Roku, mBank został doceniony
również nagrodą Diamenty Inwestycji, przyznawanej dla najbardziej profesjonalnego banku w zakresie
wspierania inwestycji.
Podstawowym celem Bankowości Korporacyjnej i Inwestycyjnej będzie dalszy dynamiczny rozwó
w segmencie K3 oraz utrzymanie silnej pozycji w segmencie K2. Ponadto, kładziemy nacisk na jeszcz:
większe usprawnienie procesów, uproszczenie dokumentacji, wprowadzanie szeregu usprawnier
poprawiających codzienny komfort dla klienta. Przykładem mogą być prowadzone w 2019 roku prace nac
rozwiązaniem służącym weryfikacji rachunków na białej liście podatników VAT. W związku ze zmianam
prawnymi, od 2020 roku za płatność powyżej 15 tys. zł na rachunek niezarejestrowany na białej liście
przewidziane są sankcje dla przedsiębiorcy. Od 7 stycznia 2020 roku udostępniliśmy klientom możliwoś.
weryfikacjj w mBank Company Net, czy rachunek beneficjenta znajduje się na białej liście. Usług:
udostępniona jest bezpłatnie, niezależnie od kwoty przelewu. W ten sposób wychodzimy naprzeciv
potrzebom klientów, ułatwiając im działanie w zmieniającym się otoczeniu regulacyjnym. W ramact
nowatorskich rozwiązań powołaliśmy również Projekt „Cyfrowy onboarding klienta”, który ma na celi
cyfryzację procesu pozyskiwania klientów. Będzie to platforma elektroniczna zapewniająca nowoczesn:
interakcję sprzedażową z klientem w zakresie większości produktów bankowości transakcyjnej, zwłaszcz:
rachunku bankowego, kart płatniczych, obsługi gotówkowej. Głównym celem projektu jest realna korzyść:
dla klienta w postaci skrócenia procesu otwarcia rachunku korporacyjnego w banku oraz jego digitalizacj:
rozumiana jako odejście od papierowych wersji wniosków, umów i kart wzorów podpisów. Projekt m:
wpłynąć na wzrost efektywności, dzięki stworzeniu procesu akwizycji, który będzie mniej pracochłonny dl:
doradcy, jak również migracji procesów obsługiwanych przez doradcę z obecnych systemów na jeder
system.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Wartość kredytów udzielonych klientom korporacyjnym mBanku (z wyłączeniem transakcji reverse repo)
na koniec grudnia 2019 roku osiągnęła poziom 28 949,0 mln zł i była o 13,8% wyższa w porównaniu
z poziomem z końca 2018 roku.
3 Bank, z wyłączeniem transakcji reverse repo.
2 Kategoria NBP, umożliwiająca porównanie do wyników sektora bankowego.
3 Pozycja została zmodyfikowana w porównaniu do wartości prezentowanej w Sprawozdaniu Zarządu za 2018 rok z uwagi na aktualizację
danych przez NBP.
Wartość zgromadzonych w mBanku depozytów klientów korporacyjnych (z wyłączeniem transakcji repo)
na koniec grudnia 2019 roku wyniosła 35 040,6 mln zł i była o 8,6% wyższa w porównaniu z poziomem
z końca 2018 roku.
1 Bank, z wyłączeniem transakcji repo.
2 Kategoria NBP, umożliwiająca porównanie do wyników sektora bankowego.
3 Pozycja została zmodyfikowana w porównaniu do wartości prezentowanej w Sprawozdaniu Zarządu za 2018 rok z uwagi na aktualizację
danych przez NBP.
W ramach Bankowości Korporacyjnej i Inwestycyjnej, bank oferuje finansowanie strukturyzowane
i mezzanine, w tym w szczególności przeznaczone na akwizycje i projekty inwestycyjne, w ramach któryct
finansuje projekty z zakresu energetyki odnawialnej (farmy wiatrowe i PV). W 2019 roku, w ramach umów
bilateralnych oraz konsorcjalnych, bank zaangażował się w ok. 75 projektów (w tym ok. 12 w energetyce
odnawialnej) udostępniając ok. 135 produktów ryzyka kredytowego. Łączna kwota nowego zaangażowanie
banku z tytułu tych produktów wyniosła 7 091,4 mln zł (w tym ponad 660 mln zł w energetyce odnawialnej)
Bank kontynuował realizację umowy portfelowej linii gwarancyjnej de minimis (PLD), w ramach rządowego
programu „Wspieranie przedsiębiorczości z wykorzystaniem poręczeń i gwarancji BGK”. Na dzień 31 grudnia
2019 roku wartość wykorzystanego limitu wyniosła 2 492,2 mln zł.
W dniu 25 czerwca 2018 roku mBank podpisał kolejną portfelową umowę linii gwarancyjnej de minimis
(PLD-KFG), która jest kontynuacją poprzedniej umowy (PLD). Przyznany mBankowi limit gwarancji de
minimis, na mocy umowy PLD-KFG, wynosi 2 700 mln zł. Na dzień 31 grudnia 2019 roku wartość
wykorzystanego limitu wyniosła 1 054,3 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>Kontynuowaliśmy realizację portfelowej linii gwarancyjnej z regwarancją Europejskiego Banku
[nwestycyjnego w ramach programu COSME (program Unii Europejskiej na rzecz konkurencyjności
przedsiębiorstw w latach 2014-2020). Udzielony przez BGK limit gwarancji dla mBanku wynosi 780 mln zł.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku wartość wykorzystanego limitu wyniosła 648,4 mln zł.
W dniu 10 lipca 2019 roku podpisaliśmy z Europejskim Bankiem Inwestycyjnym (EBI) kolejną umowę
dotyczącą uruchomienia nowej linii kredytowej (SMEs and MID-CAPs and Climate Actions) w wysokości 125
mln EUR na finansowanie przedsięwzięć lub pokrycie zobowiązań związanych z cyklem produkcyjnym
przedsiębiorstw z segmentu MŚP (podmioty zatrudniające poniżej 250 osób) albo MID CAP (podmioty
zatrudniające powyżej 250 osób, ale mniej niż 3 tys. osób). 1/3 wartości linii zostanie przeznaczona na
projekty mające na celu poprawę klimatu.
Emisja papierów dłużnych dla klientów korporacyjnych
 
Udział mBanku w rynku nieskarbowych papierów dłużnych na koniec listopada 2019 roku przedstawiał się
następująco:
Największymi transakcjami w 2019 roku było plasowanie obligacji Banku Gospodarstwa Krajowego o
łącznej wartości 1 925 mln zł. Uplasowano również listy zastawne mBanku Hipotecznego w kwocie 100 mln
zł oraz obligacje tego banku w kwocie 65 mln zł.
Na rynku obligacji przedsiębiorstw bank dokonał szeregu nowych emisji o znacznej wartości, m.in. Dino
Polska S.A. (170 mln zł), EFL S.A. (łącznie 164 mln zł), Kruk S.A. (115 mln zł), Echo Investment S.A. (100
mln zł), Robyg S.A. (100 mln zł), Archicom SA (60 mln zł).
Cash management jest obszarem działalności Bankowości Korporacyjnej, który oferuje nowoczesne
rozwiązania ułatwiające planowanie, monitorowanie i zarządzanie środkami finansowymi o najwyższej
płynności, procesowanie gotówki oraz bankowość elektroniczną. Rozwiązania te ułatwiają wykonywanie
codziennych operacji finansowych, zwiększają efektywność zarządzania przepływami środków pieniężnych
i służą optymalizacji kosztów i dochodów odsetkowych.
Rozbudowana i stale rozwijana oferta mBanku w zakresie cash management, wspiera długotrwałe relacje
z klientami. Znajduje to swoje odzwierciedlenie w poniższych dynamikach rok do roku:
Liczba aktywnych użytkowników mCompanyNet
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>Na przestrzeni 2019 roku wprowadzaliśmy kolejne funkcjonalności dla klientów korzystających z
bankowości elektronicznej. Obecnie, w Wirtualnym oddziale, każdy zainteresowany ma możliwość
samodzielnego złożenia wniosku online o nową kartę płatniczą, zmianę danych firmy (nazwy, adresu
siedziby, adresu korespondencyjnego), opinię audytora, zwrot płatności w przypadku, gdy pomyli się przy
realizacji transakcji, zmianę rachunku do opłat, otwarcie subkonta, zaświadczenie bankowe i inne. Kolejnym
udogodnieniem jest udostępnienie w mBank CompanyNet cyfrowej wersji protokołów różnic dla wpłat
zamkniętych.
Nowy partner w zakresie integracji systemu bankowości internetowej z oprogramowaniem firmy
 
mBank posiada gamę wygodnych i bezpiecznych rozwiązań integrujących system bankowości internetowej
z oprogramowaniem firm. Od 1 lipca 2019 roku mBank CompanyNet został zintegrowany z systemami firmy
Comarch — ERP Optima oraz ERP XL. Klienci, którzy pracują jednocześnie z systemami Comarch i mBank
CompanyNet, mają możliwość bezpośredniej wymiany danych z bankiem. Poza tym mogą m.in.: sprawdzić
stan na swoich rachunkach bankowych, autoryzować przelewy, zaimportować z banku historię rachunku w
zakresie przelewów (a te są potem automatycznie rozksięgowane przez system Comarch).
Usługa SWIFTNET Korpo oferuje klientom korporacyjnym mBanku, zarejestrowanym w sieci SWIFT, dostęp
do ich rachunków w naszym banku poprzez tę sieć. W 2019 roku w ramach usługi SWIFTNET Korpo
uruchomiliśmy obsługę przelewu masowego, gdzie tryb realizacji zleceń oparty jest na zasadach realizacji
zleceń masowych obowiązujących w mBank CompanyNet.
W 2019 roku mBank był odpowiedzialny za obsługę transakcyjną i gotówkową 27. Finału Wielkiej Orkiestry
Świątecznej Pomocy. Wparcie banku polegało m.in. na obsłudze wpłat gotówkowych realizowanych przez
sztaby WOŚP, obsłudze terminali POS wykorzystywanych przez wolontariuszy WOŚP, zapewnieniu
identyfikacji przelewów przychodzących oraz usług integracyjnych mBank Connect, dzięki którym fundacja
miała efektywny dostęp do wpłacanych środków. Poza tym, bank przyjął i obsłużył inne kosztowności (np.
biżuterię), które darczyńcy wrzucali do puszek. W ramach akcji zostały udostępnione sztabom liczarki do
banknotów i bilonu. Wszystkie usługi były realizowane przy zapewnieniu najwyższych standardów
bezpieczeństwa. Obsługa transakcyjna i gotówkowa 27. Finału Wielkiej Orkiestry Świątecznej Pomocy była
ogromnym przedsięwzięciem. W ramach akcji w całej Polsce pracowało 1 700 sztabów i ponad
120 tys. wolontariuszy, a ich obsługa wymagała od bankowości transakcyjnej mBanku zapewnienia m.in.:
20 dużych sorterów do gotówki,
ponad 400 liczarek do bilonu,
ponad 350 konwojów przewożących gotówkę,
terminali płatniczych dla ponad 430 wolontariuszy i ponad 300 terminali w oddziałach mBanku.
Korzystając z tych doświadczeń, mBank wspiera również obsługę transakcyjną i gotówkową 28. Finału
WOŚP w 2020 roku.
Zgodnie z wymaganiami dyrektywy PSD2, mBank udostępnił możliwość skorzystania z otwartego API dle
wszystkich zarejestrowanych podmiotów trzecich (TPP — Third Party Providers). Szczegółowe informacje c
usługach wprowadzanych w mBanku w związku z PSD2 w odniesieniu do klientów korporacyjnych dostępne
są na stronie www.mbank.pl/psd2/msp-korporacje.
Wychodząc naprzeciw potrzebom przedsiębiorców i rynku, mBank rozwija usługę, którą jest inteligentny
wpłatomat kasjerski. Dzięki możliwości zintegrowania z systemami wewnętrznymi przedsiębiorstw i
systemem bankowości internetowej mBanku, rozwiązanie to umożliwia wpłatę i automatyczne księgowanie
w czasie rzeczywistym gotówki bez wychodzenia z firmy. Usługa cieszy się rosnącą popularnością wśród
klientów: w 2018 roku uruchomiono 186 wpłatomatów, podczas gdy w 2019 już 262 urządzeń, co oznacza
41% dynamikę rok do roku. Każdy produkt jest dostosowany do potrzeb i charakteru działalności danej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>firmy. Ponadto, aby sprostać niestandardowym wymaganiom klientów, oferta została rozszerzona o
bardziej skomplikowane urządzenie (składające się z części recyklera, dzięki któremu klient zasila się w
odpowiednie nominały oraz części wpłatomatowej, gdzie może wpłacać swój utarg). Dodatkowo, usługa
mBanku obejmuje ofertę standardową, dostosowaną do prostych wymagań klientów i zapewniającą im
podstawowe funkcje.
Segment Rynków Finansowych w 2019 roku wypracował zysk brutto w wysokości 151,8 mln 2
w porównaniu do 83,4 mln zł rok wcześniej, co oznacza wzrost o 68,4 mln zł, tj. 82,0%.
Na wynik brutto segmentu Rynków Finansowych w 2019 roku miały wpływ następujące czynniki:
M Wzrost dochodów w porównaniu do poprzedniego roku o 60,2 mln zł , tj. 26,3%, dzięki poprawie
wyniku na działalności handlowej o 66,9 mln zł, głównie z powodu wyższego wyniku z pozycji wymiany
przy wyższym wolumenie transakcji z klientami. Równocześnie odnotowano spadek dochodów z
działalności podstawowej: wyniku z tytułu odsetek o 18 mln zł (-7,1%), głównie w związku z niższą
rentownością obligacji skarbowych oraz wyniku prowizyjnego o 6,3 mln zł (-62,7%) z powodu wzrostu
kosztów prowizyjnych;
m Spadek kosztów działania i amortyzacji o 7,2% w stosunku do 2018 roku do poziomu 101,4 mln zł
(niższe koszty rzeczowe i osobowe);
m Podatek od pozycji bilansowych Grupy w wysokości 36,8 mln zł, czyli zbliżonej do poziomu z roku
2018 (+0,8% rok do roku).
W 2019 roku działania segmentu sprzedaży produktów rynku finansowego skoncentrowane były na
przygotowaniu i poprowadzeniu projektów mających na celu poprawię jakości obsługi i zwiększenie liczby
klientów, którzy korzystają z kanałów cyfrowych. Efektem prac było powstanie zespołu przeznaczonego do
zarządzania klientami samodzielnie zawierającymi transakcje na mPlatformie Walutowej oraz
przygotowanie nowej polityki marżowej dla klientów segmentu korporacyjnego.
Dodatkowo Departament Sprzedaży Rynków Finansowych przeprowadził działania wpływające na wielkość
zrealizowanych transakcji oraz dochód wygenerowany w ramach współpracy banku z klientami, m.in.:
m _ Niska zmienność na rynkach wymuszała na zespołach sprzedażowych zdecydowanie większą aktywność
telefoniczną, mającą na celu pozyskiwanie klientów. Dzięki tym działaniom zanotowano wzrost marży
na transakcjach telefonicznych z klientami korporacyjnymi o 14,8% rok do roku;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text>Marża na klientach korporacyjnych wykonujących transakcję samodzielnie na mPlatformie Walutowej
wzrosła o 15,9% w ujęciu rocznym;
Intensywne działania akwizycyjne w segmencie klienta detalicznego przyczyniły się do wzrostu marż w
tym obszarze o 24,9%. Liczba klientów korzystających z usługi mPlatforma Walutowa wyniosła blisko
26 tys. klientów firmowych (wzrost o 12,6% rok do roku) oraz ponad 116 tys. klientów indywidualnych
(wzrost o 131,4% rok do roku). Liczba nowych klientów bankowości prywatnej korzystających z oferty
DSM wyniosła 250;
99,1% transakcji FX w segmencie klientów bankowości detalicznej w 2019 roku zostało zawartych w
kanałach cyfrowych (w tym bankowość internetowa 42,0% oraz mobilna 57,1%);
Wydział Transakcji Surowcowych po raz pierwszy w historii przekroczył granicę 10 mln zł marży na
transakcjach zabezpieczających ryzyko surowcowe klientów korporacyjnych (10,5 mln zł), co stanowiło
wzrost o 35,1% rok do roku. Organizacja w Warszawie Polskiego dnia LME (we współpracy z Londyńską
Giełdą) oraz bycie jednym z prelegentów na londyńskim wydarzeniu, pozwoliło dotrzeć do świadomości
jeszcze większej ilości klientów w Polsce, a także zaistnieć za granicą. Rozpoczęty i prawie ukończony
projekt automatyzacji procesu ewidencji i potwierdzeń transakcji, wprowadzi biznes surowcowy na
kolejny, wyższy poziom i pozwoli na dalszy dynamiczny wzrost i rozwój w 2020 roku;
Zespół ds. projektów sprzedażowych przeprocesował wspólnie z wyspecjalizowanymi departamentami
obszaru korporacyjnego oraz mLeasing ponad 100 projektów typu structured finance i CRE zwiększając
dochód z transakcji hedgingowych rok do roku o przeszło 20%. W połowie 2019 roku zostały
opracowane nowe zasady sprzedaży instrumentów pochodnych dla transakcji powiązanych i
krzyżowych dostosowując tym samym proces sprzedaży tych instrumentów do wymogów dyrektywy
MIFID 2.
Udziały rynkowe mBanku na poszczególnych rynkach instrumentów finansowych na dzień 30 listopada 2019
roku zostały przedstawione w poniższej tabeli:
Do obszaru Rynków Finansowych zaliczana jest współpraca z instytucjami finansowymi, koncentrująca się
m.in. na pozyskiwaniu finansowania z innych banków oraz lokowaniu w nich nadwyżek środków.
Według stanu na 31 grudnia 2019 roku mBank posiadał 9 czynnych kredytów otrzymanych na
równowartość 4 044 mln zł, przy czym zadłużenie z ich tytułu wyniosło 3 579 mln zł. W ciągu 2019 roku
spłaciliśmy 4 kredyty w euro na łączną kwotę 1 703 mln zł. Dodatkowo zaciągnęliśmy nowy kredyt w euro
na kwotę 532 mln zł. Per saldo, poziom zadłużenia z tytułu kredytów zaciągniętych był o 1 573 mln zł niższy
niż na koniec 2018 roku. Przy zastosowaniu kursów z końca 2018 roku spadek wyniósłby 62,5 tys. zł.
Na koniec grudnia 2019 roku zaangażowanie mBanku z tytułu kredytów udzielonych innym bankom
wyniosło łącznie równowartość 145,7 mln zł (wzrost w porównaniu z 124,2 mln zł na koniec 2018 roku). W
portfelu mBanku znajdowały się krótko- i średnioterminowe czynne kredyty udzielone instytucjom
finansowym z Polski oraz zagranicy.
Do sukcesów Departamentu Instytucji Finansowych w 2019 roku należały przede wszystkim:
pozyskanie kolejnego finansowania w wysokości 150 mln EUR z Europejskiego Banku
Inwestycyjnego (EBI).
pozyskanie kolejnych rachunków loro i utrzymanie pozycji w czołówce polskich banków w zakresie
obsługi rozliczeń w złotych.
otwarcie nowych rachunków nostro w walucie USD, TRY i ZAR.
Ponadto, w 2019 roku Departament Instytucji Finansowych wzorem lat ubiegłych aktywnie wspierał
transakcje handlowe zawierane przez polskich eksporterów poprzez oferowanie finansowania
</Text>
	</Page>
	<Page Number="36">
		<Text>mBank świadczy usługi polegające m.in. na rozliczaniu transakcji na papierach wartościowych
ewidencjonowanych na rynkach krajowych i zagranicznych, przechowywaniu aktywów klientów,
prowadzeniu rachunków papierów wartościowych oraz rejestrów papierów w obrocie niepublicznym,
prowadzeniu rejestrów aktywów funduszy emerytalnych i inwestycyjnych oraz kontroli wyceny ich
aktywów, a także obsłudze pożytków z papierów wartościowych. Klientami mBanku w obszarze usług
powierniczych są przede wszystkim instytucje finansowe, w tym w szczególności fundusze inwestycyjne i
emerytalne, krajowe i zagraniczne instytucje finansowe, banki oferujące usługi powiernicze i inwestycyjne,
towarzystwa ubezpieczeniowe, instytucje zarządzające aktywami oraz instytucje niefinansowe.
W 2019 roku liczba obsługiwanych funduszy inwestycyjnych uległa zwiększeniu w stosunku do 2018 roku
011%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="37">
		<Text>W 2019 roku spółki Grupy mBanku odnotowały 210,8 mln zł zysku brutto wobec 522,7 mln zł rok wcześniej
Spadek wyniku brutto w ujęciu rocznym wynikał m.in. ze zmian w strukturze Grupy, przede wszystkim
sprzedaży zorganizowanej części przedsiębiorstwa przez mFinanse w 2018 roku. Swoje wyniki poprawiły
natomiast spółki mLeasing, mFaktoring i mBank Hipoteczny. Pogorszenie wyniku w pozycji „Pozostałe” rok
do roku spowodowane było głównie sprzedażą nieruchomości w posiadaniu spółki Garbary w 2018 roku.
Poniższa tabela ilustruje poziom zysku brutto poszczególnych spółek w 2019 roku w porównaniu z 2016
rokiem.
1 Uwzględnia wynik na transakcjach sprzedaży zorganizowanych części przedsiębiorstwa.
2 Uwzględnia wynik Asekum Sp. z 0.o. i LeaseLink Sp. z 0.0.
3 Uwzględnia mFinance France, mCO, BDH Development, Garbary, Tele-Tech Investments i Future Tech.
W 2019 roku działalność otwartej platformy sprzedaży produktów finansowych mFinanse koncentrowała
się w obszarze podstawowej działalności pośrednictwa kredytowego. mFinanse odnotowało w 2019 roku
wzrost sprzedaży kredytów hipotecznych o 61,0% (3 055,7 mln zł w 2019 roku w porównaniu do 1 897,4
mln zł rok wcześniej). W analizowanym okresie w spółce nastąpił również wzrost sprzedaży kredytów
gotówkowych oferowanych przez mBank o 3,6% (632,2 mln zł w 2019 roku w porównaniu do 610,3 mln zł
rok wcześniej). Wynik zrealizowany w obszarze sprzedaży kredytów samochodowych przeznaczonych dla
salonów dealerskich był wyższy o 42,3% w ujęciu rocznym (451,1 mln zł w 2019 roku w porównaniu do
324,4 mln zł rok wcześniej). W roku 2019 nastąpiła znacząca poprawa wyników sprzedaży w obszarze
leasingu samochodowego o 5,0% rok do roku (133,9 mln zł w 2019 roku w porównaniu do 127,6 mln zł
rok wcześniej).
W roku 2019 spółka kontynuowała projekt rozwoju sieci sprzedaży poprzez rozbudowę sieci mKiosków.
Jego celem jest pełne pokrycie nowymi lokalizacjami obszarów kraju, w których do tej pory nie
funkcjonowały placówki mFinanse lub mBanku. W omawianym okresie liczba mKiosków zarządzanych przez
mFinanse wzrosła o 23, do 166 punktów na koniec 2019 roku.
Zysk brutto spółki w 2019 roku wyniósł 33,3 mln zł w porównaniu do 364,4 mln zł rok wcześniej. Na wyn
brutto spółki w 2019 roku wpływ miała przede wszystkim podstawowa działalność w obszarze pośrednictw
finansowego. Istotnie wyższy wynik brutto odnotowany w 2018 roku był rezultatem głównie zrealizowanyc
transakcji sprzedaży zorganizowanych części przedsiębiorstwa w obszarze ubezpieczeń.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="38">
		<Text>Wartość umów zawartych przez mLeasing w 2019 roku wyniosła 5,3 mld zł w porównaniu do 6,1 mld zł rok
wcześniej, co oznacza zmniejszenie o 13,1% rok do roku. Spadek sprzedaży w 2019 roku był spowodowany
głównie spowolnieniem w segmencie środków transportu, obserwowanym na całym rynku leasingowym.
Wynikał on z wysokiej bazy odniesienia, czyli większej wartości transakcji w 2018 roku, uzasadnionych
częściowo zmianą przepisów dotyczących leasingu w minionym roku. Wartość umów zawartych na
ruchomości w 2019 roku wyniosła 5,0 mld zł w porównaniu do 6,0 mld zł w roku poprzednim (tj. -16,1%),
a wartość umów zawartych na nieruchomości wyniosła 0,3 mld zł w porównaniu do 0,1 mld zł w roku 2018
(tj. +127,1%).
Wynik brutto spółki w 2019 roku wyniósł 96,1 mln zł i jest wyższy o 47,4% w porównaniu z zyskiem brutto
w roku 2018, który wyniósł 65,1 mln zł. W roku 2019 obserwowaliśmy kontynuację wzrostu rzeczywistych
kosztów finansowania wyrażonych w wyższej marży od kredytów otrzymanych przez mLeasing.
8 marca 2019 roku mLeasing sfinalizował transakcję zakupu 100% udziałów w LeaseLink. Spółka działa w
sektorze Fintech i specjalizuje się w finansowaniu zakupów przedsiębiorców dokonywanych w e-sklepach i
punktach stacjonarnych. Zakup umacnia pozycję mLeasingu w finansowaniu małych i średnich
przedsiębiorstw oraz otwiera spółkę na nowe możliwości, związane z finansowaniem aktywów o niższej
wartości. mLeasing jest jedynym właścicielem LeaseLink. W 2019 roku zysk brutto LeaseLink wyniósł 2,6
min zł.
2019 rok był rekordowy pod względem nowego biznesu CFM (Car Fleet Management). Zawarto umowy CFM
o wartości 1 mld zł. Według Centralnej Ewidencji Pojazdów i Kierowców (CEPIK), mLeasing był drugą na
rynku firmą pod względem liczby samochodów kupowanych do CFM w 2019 roku.
W 2019 roku kontynuowaliśmy program „Leasing w Detalu”. Jest to inicjatywa przeznaczona dla klientów
firmowych mBanku, którzy mogą zawrzeć umowę leasingu z wykorzystaniem specjalnych procesów
leasingowych. Połączone siły Pionu Bankowości Detalicznej i mLeasingu pozwoliły na sfinansowanie przez
mLeasing w 2019 roku środków trwałych pozyskanych z udziałem Bankowości Detalicznej w wysokości
395,6 mln zł, liczonych według cen zakupu.
W 2019 roku mBank Hipoteczny uplasował na rynku 2 emisje hipotecznych listów zastawnych o łącznej
wartości nominalnej 1,4 mld zł. Szczegóły dotyczące programu emisji zostały opisane w rozdziale 5.2.
Finansowanie działalności Grupy mBanku.
Portfel kredytowy brutto mBanku Hipotecznego na koniec 2019 roku wyniósł 11,9 mld zł, tj. +6,0%
w porównaniu do końca 2018 roku. Wzrost wynikał z systematycznego przyrostu portfela detalicznego,
który w ciągu minionego roku zwiększył się o 21,1%. Było to rezultatem realizacji ośmiu transakcji
poollingowych, których łączna wartość w 2019 roku wyniosła 1,9 mld zł.
</Text>
	</Page>
</document>
