<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa Kapitałowa OPTIMUS S.A. prowadzi działalność w zakresie produkcji i dystrybucji sprzętu komputerowego oc
grudnia 1988 roku. Od roku 1994 Podmiot Dominujący jest strategicznym partnerem firm Microsoft i Intel. W tym samym
roku, jako pierwsza spółka sektora informatycznego w Polsce, OPTIMUS S.A. zadebiutował na Giełdzie Papierów
Wartościowych w Warszawie. Po zmianach właścicielskich (sprzedaż pakietu przez poprzedniego właściciela R. Kluskę;
Podmiot Dominujący jako pierwsza polska firma publiczna przeprowadziła „podział przez wydzielenie”, w ramach któregc
działalność internetowa pozostała w Grupie Onet.pl S.A., a całość biznesu technologicznego została przeniesiona dc
obecnego OPTIMUS S.A.
Od roku 1995 OPTIMUS S.A. posiada certyfikat jakości ISO 9002 a od roku 1997 - certyfikat ISO 9001. W roku 2003
OPTIMUS S.A. uzyskał certyfikat jakości potwierdzający zgodność realizowanych procesów z wymaganiam
znowelizowanej normy ISO 900. 000, wydany przez Polskie Centrum Badań i Certyfikacji (PCBC). W czerwcu 2004
 
działalność internetowa pozostała w Grupie Onet.pl S.A., a całość biznesu technologicznego została przeniesiona do
obecnego OPTIMUS S.A.
Od roku 1995 OPTIMUS S.A. posiada certyfikat jakości ISO 9002 a od roku 1997 - certyfikat ISO 9001. W roku 2003
OPTIMUS S.A. uzyskał certyfikat jakości potwierdzający zgodność realizowanych procesów z wymaganiami
znowelizowanej normy ISO 9001:2000, wydany przez Polskie Centrum Badań i Certyfikacji (PCBC). W czerwcu 2004
roku Podmiot Dominujący otrzymał Certyfikat Zintegrowanego Systemu Zarządzania potwierdzający zgodność
prowadzonych działań z wymaganiami norm: jakościowej (PN-EN ISO 9001:2001), środowiskowej (PN-EN ISO
14001:1998) oraz z kryteriami WSK. Certyfikat Zintegrowanego Systemu Zarządzania obejmuje procesy projektowania,
produkcji, sprzedaży i serwisowania komputerów osobistych i serwerów. Jednocześnie certyfikat potwierdza, że Podmioi
Dominujący wdrożył i stosuje kryteria Wewnętrznego Systemu Kontroli (WSK) w zakresie obrotu z zagranicą.
Od roku 2002 Zarząd OPTIMUS S.A. prowadzi restrukturyzację Grupy Kapitałowej mającą na celu zwiększenie
przejrzystości Grupy i koncentrację na działalności podstawowej.
Na dzień niublikacii niniaiszaao ranortu skład Grunv iest nastaniiiacy:
przejrzystości Grupy i koncentrację na działalności podstawowej.
Na dzień publikacji niniejszego raportu skład Grupy jest następujący:
1.
NAWN
OPTIMUS S.A. — Podmiot Dominujący;
Xtrade S.A. — udział OPTIMUS S.A. w kapitale zakładowym 58%;
OPTIbox Sp. z 0.0. — udział OPTIMUS S.A. w kapitale zakładowym 100%;
Optimus Inrach Sp. z 0.0. - udział OPTIMUS S.A. w kapitale zakładowym 50%;
TB Inrach Sp. z 0.0. - udział OPTIMUS S.A. w kapitale zakładowym pośrednio 25,5%
Ponadto w skład Grupy wchodzą inne jednostki, które nie prowadziły działalności lub które są w likwidacji oraz jednost
w stosunku do których występują ograniczenia w sprawowaniu kontroli nad nimi.
W związku z reorganizacją Grupy, w roku 2004 większa część jej działalności była skoncentrowana w Spółc
Dominującej.
Dominującej.
Produkcja i sprzedaż sprzętu komputerowego stanowi trzon działalności Spółki od momentu powstania OPTIMUS S.A..
W roku 2004 głównym celem Spółki było poszerzenie oferty i utrzymywanie pozycji lidera we wprowadzaniu nowości
rynkowych. Kompleksowość oferty sprzętu komputerowego pozwoliła zaspokoić potrzeby poszczególnych grup klientów,
a dbałość o wysoką jakość produktów przyczyniła się do umocnienia pozycji firmy w branży IT.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text> 
Komputery serii Prestige są skierowane do rynku użytkowników instytucjonalnych. Są przeznaczenie do pracy na
stanowiskach biurowych w wymagającym środowisku korporacyjnego systemu IT. Komputery serii Prestige wyróżnia 3
letnia gwarancja oraz bogata oferta opcji serwisowych, bogate zabezpieczenia sprzętowe i programowe, a także
standardowo dołączane oprogramowanie do zarządzania przez sieć. W produkcji tej serii używane są jedynie
komponenty najwyższej klasy, w tym stabilne rozwiązania firmy Intel, takie jak procesory, chipsety i karty sieciowe,
szybkie dyski twarde i ergonomiczne peryferia a także sprawdzony system operacyjny Windows XP Professional SP2.
 
Jest to seria komputerów dla użytkowników indywidualnych oraz dla tak zwanego rynku SOHO (małe biuro, biuro
domowe). Z tego powodu zarówno portfel produktów w tej linii jak też poszczególne urządzenia są tak konstruowane,
aby zapewnić komfort pracy przy bardzo szerokim spektrum zastosowań począwszy od nauki i zabawy, na
zastosowaniach biurowych kończąc. Podobnie jak w przypadku wszystkich urządzeń pod marką OPTIMUS do ich
produkcji są stosowane tylko komponenty o najwyższej, sprawdzonej jakości. Dodatkowo komputery OPTIMUS Young
skutecznie konkurują jako produkty, w których wprowadzane są na rynek premierowe rozwiązania technologiczne.
Użytkownicy mogą znaleźć w portfelu tej linii najbardziej wydajne komputery na rynku oparte o zaawansowane
komponenty. Konsekwencją tego jest niezawodność, funkcjonalność oraz długi okres eksploatacji. W ślad za technologią
idzie wygląd: nowoczesny i podkreślający walory produktu.
Podstawowa linia komputerów firmy OPTIMUS S.A., skierowana do najbardziej dynamicznego i obiecującego rynku
MŚP. Komputery tej serii są przeznaczone do pracy na typowych stanowiskach biurowych. OPTIMUS od lat odnosi
 
sukcesy na tym rynku, a ich kluczem jest prawidłowe rozpoznanie potrzeb tej niezwykle wymagającej grupy odbiorców.
Komputery OPTitech są w grupie najbardziej konkurencyjnych cenowo produktów skierowanych do rynku MŚP, a
jednocześnie oferują wysoką jakość. Dzięki zachowanym standardom projektowania i produkcji pod kontrolą systemu
zarządzania jakością ISO 9001:2000 komputery OPTIMUS Optitech wyróżniają się wśród konkurencji niezawodnością i
funkcjonalnością, a także długim okresem eksploatacji. Tak jak w przypadku wszystkich linii produktowych duży nacisk
jest położony na to, by estetyka i nowoczesny wygląd komputerów Optitech były zgodne z ich najwyższymi parametrami
technicznymi.
 
Dynamika wzrostu rynku komputerów przenośnych należy do najwyższych w branży informatycznej. W ostatnich latach
notuje się wskaźniki wzrostu na poziomie ponad 30%, a wielkość rynku w roku 2004 to ok. 240 tys. szt. Szacuje się, że w
Polsce każdy 5-ty sprzedany komputer jest notebookiem, ale równocześnie jest to poziom znacznie niższy od średniej w
Europie. Fakt ten, wraz z przytoczonymi danymi, świadczy o olbrzymim potencjale polskiego rynku komputerów
przenośnych i daje gwarancję stabilności trendu. Rynek należy jednocześnie do najtrudniejszych ze względu na
ograniczoną siłę nabywczą polskiego klienta. Charakteryzuje się intensywnymi walkami cenowymi ze strony marek
zarówno światowych jak i lokalnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W roku 2004 firma OPTIMUS S.A. zanotowała wzrost sprzedaży o 220% sprzedając 2144 szt. komputerów
przenośnych. Stanowi to 0,9% rynku. Należy podkreślić, że jedynie w 4 kwartale 2004 r. sprzedano ponad 1000 szt., co
jest wynikiem podjęcia strategicznej decyzji o zintensyfikowaniu aktywności OPTIMUS S.A. w tym obszarze i utworzenia
Działu Produktów Przenośnych.
W roku 2005 firma planuje osiągnąć ok. 3% udziału w polskim rynku komputerów przenośnych. Planowany, ponad 300%
wzrost w kolejnym roku, będzie wynikiem właściwego doboru modeli do potrzeb poszczególnych segmentów rynku,
cenowego uatrakcyjnienia oferty dzięki bliskiej współpracy z producentami komponentów, rozbudowy kanałów sprzedaży
oraz właściwego wykorzystania siły marki. Przewagą konkurencyjną komputerów przenośnych OPTIMUS jest również
dostępność konfiguracji zestawionych przez klienta oraz magazyn części zamiennych w Polsce. Znacząca dla
osiągnięcia planowanych wyników sprzedaży jest też bliska współpraca ze strategicznymi partnerami OPTIMUS S.A.
Dzięki niej firma postrzegana jest na rynku jako lider technologiczny.
Podobnie jak w przypadku komputerów stacjonarnych, serwery OPTIMUS są adresowane do szerokiej grupy odbiorców,
począwszy od podstawowych maszyn dla firm rynku MŚP, a kończąc na zaawansowanych systemach serwerowych c
potężnej mocy obliczeniowej dla instytucji naukowych.
ała oferta serwerów jest podzielona na trzy serie produktowe, w zależności od ich przeznaczenia.
Terminale sieciowe OPTIMUS NClient to urządzenia skierowane zarówno do rynku korporacyjnego jak też rynku małych
i średnich przedsiębiorstw. Rosnące zapotrzebowanie na skonsolidowane systemy informatyczne o najwyższym stopniu
bezpieczeństwa przyczyniło się do znaczącego wzrostu rynku serwerów, terminali sieciowych, szyfratorów oraz
systemów pamięci masowych. Spółka z kompleksową ofertą urządzeń do tych rozwiązań pomaga swoim odbiorcom
stale poprawiać bezpieczeństwo systemów przy zmniejszaniu kosztów z nimi związanych.
Terminale sieciowe OPTIMUS S.A. wyróżniają się estetyką, małymi wymiarami oraz brakiem części ruchomych, co
nadnosi niazawońność tych urzadzeń oraz zanawnia iliai oakras akanloatacii
W 2004 roku oferta produktowa była stale poprawiana w tempie cykli produktowych, które w Grupie zmieniają się w
okresach 6-7 tygodniowych. OPTIMUS S.A. jako pierwszy reagował na wprowadzane przez partnerów technologicznych
nowości, jak też sam aktywnie szukał możliwości rozwoju w nowych, często nieistniejących jeszcze na polskim rynku,
segmentach.
  
 
EE ET PANA La
W ciągu ostatniego roku Grupa wprowadziła liczne nowości. W styczniu, OPTIMUS S.A. jako jedna z pierwszych firm
zaoferował klientom komputery z nowym procesorem Intel na rdzeniu Prescott (1MB cache, SSE3).
W marcu został wprowadzony do sprzedaży pierwszy w Polsce komputer multimedialny — OPTlImedia
z zaawansowanymi funkcjami sprzętu HiFi. Grupa w ten sposób - jako pierwsza firma na polskim rynku - zrobiła krok w
stronę rozwoju koncepcji cyfrowego domu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Od maja wszystkie produkowane przez OPTIMUS S.A. urządzenia są zgodne z wymogami unijnymi i oznaczane
znakiem CE. Grupa jest niezmiennie liderem w Polsce w dziedzinie badań i rozwoju. Dzięki temu jest możliwe przejęcie
części rynku, będącego do tej pory w posiadaniu tzw. małego montażu.
Również w maju OPTIMUS S.A. jako jeden z pierwszych zaoferował swoim klientom komputery z nowym procesorem
Intel Celeron D na rdzeniu Prescott.
We wrześniu do serii Prestige została wprowadzona najnowsza technologia Intela oparta o chipset i915, z pamięcią
DDR2, magistralą PCI Express 16x, nowym socketem LAG775 oraz wbudowanymi kartami grafiki i dźwięku w nowych
standardach.
W październiku Grupa jako pierwsza wprowadziła do seryjnie produkowanych komputerów czytniki kart pamięci zamiast
stacji dysków.
OPTIMUS S.A. prowadzi dystrybucję komponentów, akcesoriów i komputerowego sprzętu peryferyjnego. Za dystrybucję
w OPTIMUS S.A. odpowiada Dział Komponentów, który prowadzi sprzedaż za pośrednictwem partnerów handlowych i
platformy Internetowej. Podstawową ofertę z zakresu komponentów stanowią płyty główne, karty graficzne, urządzenia
optyczne, dyski twarde oraz pamięci komputerowe. Urządzenia peryferyjne znajdujące się w ofercie OPTIMUS S.A. to
przede wszystkim monitory i drukarki.
W zakresie dystrybucji komponentów i peryferii komputerowych OPTIMUS S.A. współpracuje ze znanymi producentam
takimi jak: APC, A-Open, Apacer, Epson, Fideltronik, Giga-Byte, GigaCube, Hitachi, HP, Kingston Technology, Lexmark
Lestar, LG, Logitech, Maxtor, Microsoft, Micro-Star, Samsung, Sapphire, Seagate, Seiko, Sony, Orvaldi, Targus,
Western Digital.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W dniu 8 listopada 2004 roku OPTIMUS SIA. i OPTIMUS I.C. S.A. ustaliły ramowe zasady współpracy, wyrażając
intencję podpisania w najbliższej przyszłości stosownych umów handlowych. OPTIMUS IC S.A. zobowiązał się do
nieprowadzenia działalności konkurencyjnej w stosunku do OPTIMUS S.A. w zakresie produkcji i dystrybucji
komputerów klasy PC, zaś OPTIMUS S.A. zobowiązał się do nieprowadzenia działalności konkurencyjnej do Optimus IC
S.A. w zakresie produkcji i wprowadzania do obrotu urządzeń konkurencyjnych do urządzeń będących w ofercie
Optimus IC S.A. Zakaz powyższy obowiązuje przez 4 lata.
Usługi serwisowe stanowią istotną część działalności Grupy. Podmiot Dominujący jako producent świadczy usługi
serwisu naprawczego własnych produktów, oraz autoryzowane usługi naprawcze wykonywane na rzecz innych
producentów. Od 1 marca 2004 roku OPTIMUS S.A. proponuje swoim klientom opcjonalne rozszerzenie formy opieki
serwisowej wykraczające poza standardowe gwarancje. Można wybrać przedłużenie okresu gwarancyjnego, naprawę w
miejscu użytkowania zakończoną w czasie 48 godzin od wystąpienia usterki. Pozwala to na udział partnerów
handlowych OPTIMUS S.A. w niewielkich lokalnych przetargach, które wymagają specjalnej opieki serwisowej. Partner
kupując sprzęt OPTIMUS S.A. z odpowiednią opcją serwisową nie ponosi ryzyka związanego z późniejszą opieką
posprzedażną. Oferta ta jest także adresowana do klientów końcowych, np. klientów hipermarketów, którzy posiadają
większe oczekiwania dotyczące opieki posprzedażnej. W drugim półroczu 2004 roku wprowadzono również nowy
standard obsługi serwisu podstawowego &quot;door to door&quot;. Każdy użytkownik może zażądać przyjazdu kuriera do miejsca
użytkowania sprzętu w celu odebrania uszkodzonego wyrobu i przekazania go do serwisu naprawczego. Po dokonanej
naprawie kurier przywozi przesyłkę do klienta. Wszystko odbywa się na koszt OPTIMUS S.A. Dzięki temu wystąpienie
awarii jest dla klienta mniej uciążliwe. Równolegle od 2 lat funkcjonuje infolinia techniczna wyjaśniająca problemy
techniczne, pozwalając na wstępie określić przyczynę niesprawności. Od 1 stycznia 2005 roku OPTIMUS S.A. wdrożył
System Ewidencji Numerów Seryjnych. Każdy partner Grupy może sprawdzić status gwarancyjny posiadanego wyrobu
lub podzespołu na podstawie numeru seryjnego urządzenia. Reklamacje produktów zakupionych po 1 stycznia 2005
roku nie wymagają przechowywania i przedstawiania żadnych dokumentów gwarancyjnych. Od trzeciego kwartału 20051
OPTIMUS S.A. rozszerzy możliwości informacyjne systemu o możliwość śledzenia reklamacji serwisowych przez
internet.
Prowadzeniem usług z zakresu utrzymania i obsługi elektronicznego rynku B2B zajmuje się w Grupie Xtrade S.A. Spółka
została zarejestrowana w marcu 2001 roku. Udziałowcami firmy są: OPTIMUS S.A. (57,97%), BRE Bank S.A. (24,9 %),
Commerce One (8,65 %) oraz Giełda Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. (8,48%).
 
PADA Je
Zastosowanie rozwiązań oferowanych przez Xtrade S.A. umożliwia Klientom osiągnięcie szeregu korzyści biznesowych:
optymalizację i pełną kontrolę procesu zaopatrzenia, skrócenie czasu realizacji zamówień, trafniejszy wybór dostawców
oraz niższy koszt procesu (w tym np. ograniczenie dokumentacji papierowej, obniżenie stanów magazynowych), czy
wprost redukcję kosztów nabywanych towarów i usług.
Nowoczesne rozwiązania oferowane przez Xtrade S.A. umożliwiają łatwe i natychmiastowe wprowadzenie polskich
hrzadajohiorati na mmbi ćuiatnur Zaadnia a Gniatounmi tandonniami bandal alaktroninzmny noadnoci Lornbiranniiność
</Text>
	</Page>
</document>
