<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>3. Umówienie podstawowych wielkości ekonomiczno — tinansowych, ujawnionych w rocznym
skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym, w szczególności opis czynników i zdarzeń, w
tym nietypowych, mających znaczący wpływ na działalność Grupy Kapitałowej emitenta i
osiągnięte przez niego zyski lub poniesione straty w roku obrotowym.
Podstawowym czynnikiem mającym wpływ na działalność Grupy Kapitałowej emitenta jest
przyjęty i sukcesywnie doskonalony model biznesowy, którego istotą jest Ścisłe dopasowanie
produktów do potrzeb klientów, a także częściowo stymulowanie potrzeb klientów poprzez
stworzenie rozpoznawalnej marki. Szczegółowe omówienie czynników zewnętrznych i
wewnętrznych zamieszczono w punkcie 14.
Najważniejsze dokonania spółek wchodzących w skład Grupy Kapitałowej w 2004 roku.
/ażniejsze dokonania spółek wchodzących w sklad Urupy Kapitałowej w ZUU4 roku.
5
2)
3)
4)
6)
Osiągnięcie przychodów ze sprzedaży na poziomie 546 mln zł; ;
Wypracowanie zysku netto w wysokości ponad 42,7 mln zł
Osiągnięcie wskaźnika zwrotu z kapitałów własnych na poziomie 25,44%
Utworzenie w marcu 2004 roku nowej sieci handlowej Cropp Town oferującej odzież dla
młodzieży w wieku 13-20 lat. Działania te podjęto po przeprowadzeniu badań i
przygotowań rozpoczętych w 2003 roku. W trakcie prac przygotowawczych doprecyzowano
grupę docelową odbiorców i ustalono strategię marketingową adekwatną dla tej grupy.
Pierwsze efekty funkcjonowania placówek wskazują na bardzo dobre przyjęcie pomysłu
przez klientów. Nabyte doświadczenia dowodzą, iż w Polsce wciąż jest miejsce na ciekawe
pomysły biznesowe w sektorze odzieżowym. - przychody ze sprzedaży sieci Cropp Town
wyniosły 44 mln zł
Zwiększenie łącznej powierzchni Salonów Reserved z poziomu 40 tys. m. kw. na koniec
2003 roku do poziomu prawie 54 tys. m kw. na koniec 2004 roku w tym ponad 16 tys. m.
kw. poza granicami oraz utworzenie 43 salonów Cropp Town o powierzchni prawie 10 tys.
m. kw.
Zakończono w terminie wdrażanie centralnego modułu oprogramowania Retek, które
optymalizuje procesy sprzedaży detalicznej dając jednocześnie możliwość analizy wielu
parametrów związanych z towarami handlowymi. Proces ten realizowany był przez
kilkanaście miesięcy i zakończył się połączeniem modułów wdrożonych w I połowie roku
ubiegłego z modułem centralnym..
 
Podstawowe wielkości ekonomiczno - finansowe, przedstawia tabela poniżej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Przychody ze sprzedaży Grupy Kapitałowej LPP wyniosły w 2004 roku 546 653 i w 99,4% składały
się z przychodów z tytułu sprzedaży towarów i materiałów. Zysk brutto na sprzedaży wyniósł 295 328
tys. zł co pozwoliło na osiągnięcie marzy zysku brutto na poziomie 54,02%. Na co w zdecydowanym
stopniu miały wpływ wyniki osiągnięte przez sieci detaliczne Reserved i Cropp.
Zysk na sprzedaży wyniósł 56 054 tys. zł , marża zysku na sprzedaży wyniosła 10,25%.
Zysk na działalności operacyjnej wyniósł 52 895 tys. zł zapewniając osiągnięcie marży operacyjnej na
poziomie 9,68%.
Zysk netto wypracowany w roku 2004 wyniósł 42 686 tys. zł i zapewnił osiągnięcie marży netto na
poziomie 7,8%.
Kapitały własne Grupy Kapitałowej LPP S.A. wyniosły 192 013 tys. zł. z czego 80% stanowiły
kapitały zapasowe.
Na zobowiązania krótkoterminowe które wyniosły 114 163 tys. zł złożyły się przede wszystkim
zobowiązania z tytułu kredytów i pożyczek w kwocie 71 568 tys. zł. w tym zadłużenie podmiotu
dominującego wobec banków stanowiło 94% tej kwoty.
Wartość majątku obrotowego to 174 537 tys. zł, z czego 75% stanowią zapasy (131 783 tys. zł) —
znaczny spadek w porównaniu z pierwszym półroczem 2004 roku kiedy to poziom zapasów GK
wynosił przeszło 200 mln. zł , należności krótkoterminowe to zaledwie 14%. (24671 tys. zł).
Zaletą kanałów dystrybucji będących sieciami salonów jest to, że zapasy są zamieniane bezpośrednio
na gotówkę, co powoduje poprawę płynności finansowej GK Emitenta poprzez generowanie
znaczących strumieni pieniężnych.
Wartość syntetycznych wskaźników rentowności przedstawionych w poniższej tabeli wynika wprost z
opisanych wyżej przyczyn kształtujących wartość poszczególnych kategorii zysku.
Grupa Kapitałowa osiągnęła wskaźniki rentowności na zadowalającym poziomie.
Przedstawione w tabeli wskaźniki, wyliczone są według następujących formuł:
a) marża zysku brutto na sprzedaży — stosunek zysku brutto na sprzedaży do przychodów ze
I ZCUSLAWIOTC W LdDCII WSKAZIIRI, W yYNCZOWE DĄ WCLUTUŻ HastSPUJĄC y LI LOLNIUT,
a
b)
c)
d)
e)
marża zysku brutto na sprzedaży — stosunek zysku brutto na sprzedaży do przychodów ze
sprzedaży towarów i usług,
marża zysku operacyjnego — stosunek zysku operacyjnego do przychodów ze sprzedaży
towarów i usług,
marża zysku netto — stosunek zysku netto do przychodów ze sprzedaży towarów i usług,
rentowność aktywów — stosunek zysku netto do średniego stanu aktywów w ciągu roku
rentowność kapitałów własnych — stosunek zysku netto do średniego stanu kapitałów
własnych w ciągu roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>a)
b)
©)
d)
e)
wskaźnik płynności bieżący - stosunek aktywów obrotowych do bilansowej wartości
zobowiązań krótkoterminowych;
wskaźnik płynności szybki - stosunek aktywów obrotowych pomniejszonych o zapasy do
bilansowej wartości zobowiązań krótkoterminowych;
wskaźnik rotacji zapasów w dniach — stosunek średniej wysokości zapasów, do kosztów
sprzedanych towarów i produktów pomnożony przez liczbę dni danego okresu;
wskaźnik rotacji należności w dniach — stosunek średniej wysokości należności z tyt. dostaw i
usług , do przychodów ze sprzedaży pomnożony przez liczbę dni danego okresu;
wskaźnik rotacji zobowiązań handlowych w dniach — stosunek średniej wysokości
zobowiązań wobec dostawców, do kosztów sprzedanych towarów i produktów pomnożony
przez liczbę dni danego okresu
Wskaźnik pokrycia aktywów trwałych kapitałem własnym jest niższy niż w przypadku analogicznego
wskaźnika dla podmiotu dominującego (przyrost aktywów trwałych w porównaniu ze spadkiem
poziomu kapitałów własnych spowodowanym przez straty spółek zagranicznych). Pozostałe
wskaźniki osiągają wartości zbliżone do poziomu wskaźników LPP S.A. Niski poziom wskaźnika
zadłużenia długoterminowego spowodowany jest regularną spłatą kredytu długoterminowego .
Wskaźniki zostały wyliczone wg poniższych formuł:
a) wskaźnik pokrycia aktywów trwałych kapitałem własnym — stosunek kapitału własnego do
aktywów trwałych
</Text>
	</Page>
</document>
