<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W branży budowlanej działalność operacyjną prowadzi Polimex-Mostostal S.A. wraz z grupą kapitałową
Enetgomontaż-Północ oraz z grupą kapitałową Coifer. W 2009r. Polimex-Mostostal S.A. koncentrował się na
realizacji dużych obiektów budownictwa przemysłowego i ogólnego zlokalizowanych głównie na terenie kraju.
Wśród realizowanych prac należy wyróżnić kontrakty zawarte:
 
 
a
z Miastem Stołecznym Warszawa na budowę stadionu piłkarskiego przy ul. Łazienkowskiej 1/3 w
Warszawie,
z TK Polska Operations S.A. na wybudowanie budynku Centrum Handlowo - Usługowego Galeria
TARNOVIA w Tarnowie,
z TK Polska Operations S.A. na wybudowanie Centrum Handlowo - Usługowego Galeria SANDECJA w
Nowym Sączu,
z Gminą Kleszczów na budowę w systemie generalnego wykonawstwa kompleksu dydaktyczno -
sportowego w Kleszczowie,
z Gminą Miejską Kraków na budowę trybuny wschodniej wraz z narożnikami, rozbiórkę istniejącej trybuny
zachodniej, wykonanie Ścianki szczelinowej przy trybunie zachodniej - na stadionie piłkarskim &quot;Wisły
Kraków&quot;, przy ul Reymonta 22 w Krakowie,
z państwowym przedsiębiorstwem użyteczności publicznej Poczta Polska, Centrum Infrastruktury, Oddział
Regionalny w Lublinie na &quot;Budowę węzła ekspedycyjno-tozdzielczego w Lublinie (WER Lublin)&quot;.
z]
Grupa Coifer kontynuowała w 2009r. realizację kontraktu zawartego z SC NUSCO TOWER srl na wykonanie
 
W zakresie produkcji działalność operacyjną prowadzi Polimex-Mostostal S.A., grupa kapitało
Energomontaż-Północ oraz StalFa Sp. z o.o. Produkcja jest wysoce tentowną działalnością wyróżniającą Gru
Polimex-Mostostal spośród podmiotów o podobnym profilu działalności. Szeroki asortyment produkt
wytwarzanych dla klientów krajowych i zagranicznych obejmuje m.in.: konstrukcje stalowe, kraty pomostow
systemy regałowe i zabezpieczenia antykorozyjne (cynkowanie ogniowe, malowanie metodą hydrodynamiczn
platformy wiertnicze (offshore), trasy rurociągowe, zbiorniki stalowe i aparaty chemiczne, kanały powietrza i spa
oraz kominy. Grupa Polimex-Mostostal wykorzystuje efekty synergii, które występują w wyniku wewnętrze
współpracy i realizacji dostaw konstrukcji stalowych produkowanych we własnych zakładach wytwórczych.
 
Polimex-Mostostal S.A.:
 
projektowaniem i robotami towarzyszącymi,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>kotła dla bloku 858 MW w El. Bełchatów,
e  zHlitachi Power Europe i Alstom Power Boiler na montaż c:
 
&gt;ści ciśnieniowych dwu kotłów w El. Neurath.
e z Alstom Power Sp. z o.o. 1 Fabryką Kotłów RAFAKO S.A. na wykonanie montażu części ciśnieniowych
kotła dla bloku 858 MW w El. Bełchatów,
  
Grupa kapitałowa Energomontaż-Północ istotną część swojej działalności realizuje w segmencie energetycznym.
ch:
  
W 2009r. grupa Energomontaż-Północ była realizatorem znaczących kontraktów zawarty
«  zFlektrownią Kozienice S.A. na wymianę instalacji odsiarczania spalin,
e z Kogeneracją S.A. (oraz Reneveis Sp. z 0.0.) na budowę instalacji rozładunku i magazynowania biomasy w
porcie FC Wrocław oraz instalacji transportu biomasy do FC Wrocław,
          
&quot;4 BA. | msn
 
W 2009r. grupa Energomontaż-Północ była realizatorem znaczących kontraktów zawartych:
«  zFlektrownią Kozienice S.A. na wymianę instalacji odsiarczania spalin,
e z Kogeneracją S.A. (oraz Reneveis Sp. z 0.0.) na budowę instalacji rozładunku i magazynowania biomasy w
porcie FC Wrocław oraz instalacji transportu biomasy do FC Wrocław,
e zSTFSpA na montaż kotła HRSG w Elektrowni Gonyu na Węgrzech.
Przedmiotem działalności grupy kapitałowej Sefako w 2009r. było projektowanie, produkcja i sprzedaż kotłów
oraz innych urządzeń enetgetycznych i przemysłowych, a także montaże i działalność serwisowa. Wśród prac
realizowanych w 2009r. należy wyróżnić projekty: Bełchatów blok 4 (Steinmuceller), kontrakt dla EC Opole, Stora
Enzo — wykonanie części kotła (Metso Automation), WR 25 — modernizacja kotła (ZEC Bolesławiec),
Ilagenholtz k2 (Meerane), Germany BP5 — 6 szt. Kotłów (MW Power), Jordbro (MW Power), Tadcaster (MW
Power), Pruzhany (MW Power), Krystiansand (Fisia), Krefeld (Fisia), Mannheim (AEF Inova), Zulpich (AEE
Inova), Rheinfelden (Bertsch), Fiskeby (BWV), Harlingen (LLT), Shenebeck (Aalborg), Degussa (SECNI),
FrfurtścSohn (BB System).
W branży chemicznej działalność prowadzi przede wszystkim Polimex-Mostostal S.A., gtupa kapitałowa
Naftobudowa, grupa kapitałowa Naftotemont oraz grupa kapitałowa Enetgomontaż-Północ. Polimex-Mostostal
S.A. realizuje kontrakty w formule generalnego wykonawstwa, współpracując z firmami o europejskim i
globalnym zasięgu, takimi jak Uhde GmbH, Technip, Babcock FISIA oraz Lurgi. Wśród prac realizowanych w
2009r. wymienić należy następujące kontrakty zawarte przez Polimex-Mostostal S.A.:
2009r. wymienić należy następujące kontrakty zawarte przez Polimex-Mostostal S.A:
z PKN Orlen S.A. na generalne wykonawstwo robót budowlano-montażowych w ramach zadania
inwestycyjnego „Budowa Wytwórni Kwasu Tereftalowego (PTA)”,
z Grupą LOTOS S.A. na wykonanie prefabrykacji i montażu rurociągów (wraz z malowaniem) oraz montażu
aparatów, maszyn i pakietów dla instalacji CDU/VDU w ramach Programu 10+ prowadzonego przez
Grupę LOTOS S.A.,
z Technip Polska Sp. z 0.0. na wykonanie robót dla instalacji MHC (hydrokrakingu) w ramach Programu
10+ prowadzonego ptzez Grupę LOTOS S.A.
Grupa kapitałowa Naftobudowa świadczyła w 2009r. kompleksowe usługi obejmujące wszystkie podstawowe
dziedziny robót budowlano-montażowych, w tym: montaż urządzeń instalacji procesowych dla przemysłu
chemicznego i petrochemicznego, prefabrykację i montaż pieców dla przemysłu rafineryjnego, prefabrykację,
dostawy i montaż konstrukcji stalowych, zbiorników magazynowych oraz turociągów, prace konstrukcyjno-
montażowe w zakresie obiektów przemysłowych, temonty i utrzymanie ruchu zakładów, a także realizację
obiektów proekologicznych. Głównymi odbiorcami grupy byli: JPM GmbH (Niemcy); LURGI S.A. (Polska),
OLPP S.A. (Polska) otaz NESTE OIL (Finlandia).
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>granicą. Wśród prac realizowanych w 2009r. przez Naftoremont Sp. z o.o. wyróżnić należy kontynuowany od
2008r. kontrakt realizowany dla Grupy Lotos S.A. z generalnym wykonawcą Polimex-Mostostal S.A na
wykonanie prac remontowych na instalacji CDU/VDU, kontrakty z PKN Orlen S.A. na budowę instalacji do
produkcji paraksylenu, rozbudowę pojemności magazynowej i ekspedycyjnej dla aromatów oraz budowę
wytwórni wodoru II, a także remont Wiosna 2009 wykonany dla Grupa Lotos S.A. Ponadto zrealizowany został
kontrakt na budowę instalacji ppoż. w bazie magazynowej w Kawicach oraz Nowej Wsi Wielkiej dla firmy
OLPP. Rozpoczęto realizację kontraktu na budowę rurociągu przesyłowego PERN na zlecenie firmy ZRUG.
 
Wśród realizacji grupy kapitałowej Fnergomontaż-Północ w segmencie chemii w 2009r. należy wyróżnić
kontrakty zawarte:
 
KOUUARLY 4
  
Wa
z Polimex-Mostostal S.A. na Budowę Wytwórni Kwasu Tereftalowego (PTA),
z PKN Orlen S.A. na roboty montażowe w zakresie instalacji HON VII,
z Polimex-Sices Polska Sp. z 0.0. na montaż orurowania i urządzeń dla instalacji MHC w Rafinerii Gdańsk
Grupy Lotos,
z Aker Kvaerner Stord AS na prefabrykację rurociągów — projekt GJOA Semi,
z Aker Stord na wykonanie platformy GOJA,
z National Oilwell na wykonanie wieży V-5001.
W branży drogowej i kolejowej działalność prowadzi Polimex-Mostostal S.A. wraz z grupą Torpol. Wśród
BOS NE EE EA = GO Ek IRON Do EJ GAONE = EN EO AE EE
z Generalną Dyrekcją Dróg Krajowych i Autostrad na realizację zadania „„ Budowa autostrady A-4 węzeł
&quot;Wielicka&quot; — węzeł &quot;Szarów&quot;, km 436+000 — 455+900”,
z Generalną Dyrekcją Dróg Krajowych i Autostrad na realizację zadania &quot;Budowa odcinka autostrady A-1
od węzła &quot;Sośnica&quot; do węzła &quot;Maciejów&quot; (z węzłem) w ramach zadania: Budowa węzła &quot;Sośnica&quot; na
skrzyżowaniu autostrad A-1 i A-4 wraz z odcinkiem autostrady A-1 &quot;Sośnica-Maciejów&quot; (z węzłem) od km
510+530 do km 518+734,34&quot;,
z Generalną Dyrekcję Dróg Krajowych i Autostrad Oddział w Krakowie na &quot;Budowę drogi krajowej - Trasy
Nowohuckiej w Krakowie o docelowych parametrach drogi ekspresowej na odcinku od węzła Bieżanów do
węzła Christo Botewa (Rybitwy)&quot;,
z Generalną Dyrekcją Dróg Krajowych i Autostrad Oddział w Warszawie na budowę obwodnicy Gostynina
w ciągu drogi krajowej nt 60 odcinek: od km 0+000,00 (km istn. 42+600,00) do km 8804,00 (km istn.
52+566,81).
Grupa kapitałowa 'Lorpol realizowała w 2009r. znaczne projekty głównie w obszarze budownictwa kolejowego.
Wśród realizowanych prac należy wyróżnić następujące kontrakty zawarte przez Totpol Sp. z 0.0.:
z PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. na modernizację szlaków: Legionowo — Nowy Dwór Mazowiecki; Nowy
Dwór Mazowiecki — Modlin; Modlin Nasielsk; Nasielsk — Świercze w ramach Projektu Nt
2005/PL/16/C/PT/001 „Modernizacja linii kolejowej E-65, odcinek Warszawa — Gdynia, etap 11”,
z PKP Polskie Linie Kolejowe S.A na przebudowę linii kolejowej E-30 na odcinku Wrocław — Legnica, szlak
p.odg. Szczedrzykowice — Legnica tot nt 1 i 2 wraz z po. Jaśkowice Legnickie i p.odg. Wielkie Piekary”,
z Zarządem Dróg Miejskich w Poznaniu na przebudowę ulicy Winogrady na odcinku od ul. Armii Poznań
do ul. Szelągowskiej w Poznaniu.
Należy podkreślić, iż działalność w pięciu ww. branżach jest powodem przewagi konkurencyjnej Grupy Polimex-
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W 2009r. Grupa Kapitałowa Polimex-Mostostal uzyskała przychód ze sprzedaży w wysokości 4.836.675 tys. zł.
Największy udział w sprzedaży miało Budownictwo — 25,6% (przyrost wattości sprzedaży o 16,6% w stos. do
danych porównywalnych za 2008r.), a następnie Drogi i koleje — 22,3% (przyrost wartości sprzedaży o 57,1% w
stos. do danych porównywalnych za 2008r. — gł. wskutek dynamicznego wzrostu prac realizowanych na rzecz
PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. w zakresie modernizacji i przebudowy krajowych linii kolejowych). Znaczący
wztost przychodów ze sprzedaży odnotowała Chemia (przyrost wartości sprzedaży o 69,0% w stos. do danych
porównywalnych za 2008r. - gł. w związku z realizacją kontraktu Polimex-Mostostal S.A. na generalne
twórni Kwasu
 
wykonawstwo robót budowlano-montażowych w ramach zadania inwestycyjnego „Budowa Wy
Teteftalowego (PTA)”). Spadek przychodów w Produkcji związany był w znacznej mierze ze zwiększeniem
poziomu sprzedaży wewnętrznej, realizowanej na rzecz innych segmentów Grupy Kapitałowej.
Zakres działalności w 2009r. Grupy Kapitałowej Polimex-Mostostal w podstawowych asortymentach
obejmował:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>przygotowywanie studiów i analiz przedptojektowych, koncepcji projektowych, projektowania, kompletacji
dostaw wyposażenia instalacji oraz kompleksowej obsługi procesu inwestycyjnego, w tym zwłaszcza na
potrzeby branż: chemicznej i energetycznej;
generalne wykonawstwo obiektów w branży budowlanej (w tym: działalność deweloperska), energetycznej,
chemicznej, budownictwa drogowego i kolejowego;
   
montaż konstrukcji stalowych, hal oraz konstrukcj
 
pecjalnych (np.: wież antenowych, kominów);
montaż urządzeń specjalistycznych, w tym zwłaszcza na potrzeby branż: chemicznej i energetycznej;
 
projektowanie, produkcję i sprzedaż kotłów energetycznych;
usługi serwisowe w zakresie stałej i kompleksowej obsługi elektrowni, elektrociepłowni i zakładów
przemysłowych;
produkcję, dostawy i montaż konstrukcji stalowych - obiekty typowe - supermarkety, centra handlowe, hale
magazynowe, przemysłowe, obiekty produkcyjne, parkingi wielopoziomowe, garaże, stacje paliw, terminale
magazynowe, platformy wiertnicze (of-sbore); Grupa wykonuje również konstrukcje nietypowe według
indywidualnych projektów klientów;
produkcję i dostawy krat pomostowych - stosowanych jako pomosty obsługi w budownictwie
przemysłowym i energetyce, chodniki pomostów suwnic i torów podsuwnicowych, ciągi komunikacyjne przy
rurociągach i zbiornikach, chodniki na kładkach dla pieszych i mostach, przykrycia kanałów, zabezpieczenia
włazów i stopnie schodów;
produkcję i dostawy systemów regałowych, palet do butli gazowych i dla budownictwa, barier drogowych -
ustawianych przy drogach i w miejscach o zwiększonym zagrożeniu dla życia, akcesoriów budowlanych - w
 
tym: podpór budowlanych (stemple) do zabezpieczania stropów;
usługi w zakresie zabezpieczania antykorozyjnego konstrukcji stalowych poprzez:
— cynkowanie ogniowe (zanurzeniowe) wg normy PN-EN ISO 1461,
— _ system Duplex (cynkowanie + malowanie metodą hydrodynamiczną),
— malowanie metodą hydrodynamiczną;
usługi sprzętowo-transportowe.
Wartość i struktura geograficzna sprzedaży Grupy Kapitałowej Polimex-Mostostal S.A. w 2009r. przedstawiała
wim wreztawarytareewa
W potównaniu do 2009r. zaobserwowano wyraźny spadek — wattościowy i strukturalny, sprzedaży na tynki
zagraniczne, które zostały w znacznej mierze dotknięte spowolnieniem gospodarczym. Podstawowym rynkiem
Grupy Kapitałowej Polimex-Mostostal w 2009r. był rynek krajowy, na którym zrealizowano 78,7% przychodów
ze sprzedaży ogółem.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Główni odbiorcy jednostki dominującej w 2009r. to: PKN Orlen S.A., Dragados S.A. (Oddział w Polsce),
Vattenfall Heat Poland S.A., Miasto Stołeczne Warszawa, TK Polska Operations S.A., Generalna Dyrekcja Dróg
Krajowych i Autostrad Oddział w Katowicach, Grupa Lotos S.A., Technip Polska Sp. z 0.0., Gmina Miejska
Kraków, Generalna Dyrekcja Dróg Krajowych i Autostrad Oddział w Krakowie. Jedynie w przypadku PKN
Orlen S.A. przychody ze sprzedaży przekroczyły próg 10% przychodów ze sprzedaży Polimex-Mostostal S.A. i
wyniosły 10,9%. PKN Orlen S.A. nie jest formalnie powiązany z Polimex-Mostostal S.A. Główni dostawcy
jednostki dominującej w 2009r. to: Polimex-Sices Polska Sp. z 0.0., Mostostal Warszawa S.A., Naftotemont Sp. z
0.o., Dragados S.A. (Oddział w Polsce), Doprastav S.A. (Oddział w Polsce), Siemens Industrial Tutbomachinerty
s.r.0. — Czechy, Energomontaż-Północ S.A., Polbud-Pomorze Sp. z o.o., Remak S.A., Zakłady Górniczo-
Hutnicze Bolesław S.A. Zakupy u poszczególnych dostawców nie przekroczyły w 2009r. 10% przychodów ze
sprzedaży Polimex-Mostostal S.A.
Główni odbiotcy grupy kapitałowej Energomontaż Północ w 2009r. to: Elektrownia Kozienice S.A.,
Polimex-Mostostal S.A., PKN Oxlen, Kogeneracja S.A., LOTOS Serwis Sp. z 0.0., Polimex-Sices Polska Sp. z
0.0., Renevis Sp. z 0.0., Aker Stord AS - Norwegia, Aker Kvaerner Stord - Norwegia, Alstom Power Sp. z 0.0.,
National Oilwell i STF SpA - Włochy. Próg 10% sprzedaży grupy kapitałowej Energomontaż-Północ został
przekroczony w przypadku El. Kozienice S.A. (23% sprzedaży grupy ogółem). Podmiot ten nie jest powiązany
fotmalnie z Energomontaż-Północ S.A. Główni dostawcy grupy Kapitałowej Enetgomontaż-Północ w 2009r.
to: Stocznia Gdynia S.A., Rondo-Bau-Konstrukcje Sp. z 0.0., Polimex-Mostostal S.A., PB-U Cegłowski Sp. z
o.o., AIR Preheater 8x Boiler Stockholm AB - Szwecja, Stocznia Marynarki Wojennej, Dan-Spaw Sp. z 0.0.
Płock. Zakupy u poszczególnych dostawców nie przekroczyły w 2009r. 10% przychodów ze sprzedaży grupy
kapitałowej Energomontaż-Północ ogółem.
Do największych klientów grupy kapitałowej Naftobudowa w 2009r. należeli: JPM GmbH (13% przychodów
Do największych klientów grupy kapitałowej Naftobudowa w 2009r. należeli: JPM GmbH (13% przychodów
ze sprzedaży grupy ogółem); TURGI S.A. (11% przychodów ze sprzedaży grupy ogółem), OL.PP S.A (11%
przychodów ze sprzedaży grupy ogółem), NESTE OIL (11% przychodów ze sprzedaży grupy ogółem). Wyżej
wymienieni kontrahenci nie są formalnie powiązani z Naftobudową S.A. W zakresie zaopatrzenia w materiały do
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Główni odbiorcy grupy kapitałowej Naftoremont w 2009r. to: PKN Orlen S.A. (34,8% sprzedaży grup!
ogółem), Grupa Lotos S.A. (11,1% sprzedaży grupy ogółem) i Polimex-Mostostal S.A. (45% sprzedaży grup!
ogółem). Za wyjątkiem Polimex-Mostostal S.A. (jednostka dominująca Naftortemont Sp. z 0.0.) pozostal
kontrahenci nie są formalnie powiązani z Naftoremont Sp. z o.o. Główni dostawcy grupy kapitałowe
Naftoremont to: PRH Bobrek Sp.., Moduł System Serwis Sp. z 0.0., Zamkon-Armaturen Sp.j.
PetroEnergoRem Sp. z 0.0., Metalotechnika Sp. z 0.0., EPE Rybnik Sp. z o.0., GEM Rusztowania Sp.j.
Techmont Krzysztof Michalski. Próg 10% sprzedaży grupy kapitałowej Naftoremont został przekroczony v
przypadku Techmontu Krzysztof Michalski. Podmiot ten nie jest powiązany formalnie z Naftoremont Sp. z 0.0.
przypadku Techmontu Krzysztof Michalski. Podmiot ten nie jest powiązany formalnie z Naftoremont Sp. z 0.0.
Główni odbiorcy grupy kapitałowej Torpol w 2009r. to: PKP Polskie Linie Kolejowe S.A. (65% sprzedaży
grupy ogółem), Zarząd Dróg Miejskich w Poznaniu (14% sprzedaży grupy ogółem), Fertoco S.A. (8% sprzedaży
 
grupy ogółem). Jedynie Feroco S.A. spośród powyższych kontrahentów jest powiązana ze spółką 'Totpol,
bowiem Totpol Sp. z 0.0. jest właścicielem 0,57% udziałów spółki Feroco S.A. Główni dostawcy grupy
kapitałowej Totpol w 2009r. to: Feroco S.A., Przedsiębiorstwo Napraw Infrastruktury Sp. z 0.0, PKP
Energetyka S.A., Alusta S.A., PUT INTERCOR Sp. z o.o., Krakowskie Zakłady Automatyki S.A., PRBI
PODHORECKI Sp. z o.o., ArcelorMittal Poland S.A., Wytwórnia Podkładów Strunobetonowych S.A. w
Mirosławiu Ujskim, SKANSKA S.A., BWP SABEL Roman Sabat i Zakład Robót Komunikacyjnych-DOM w
Poznaniu Sp. z 0.0. Zakupy od Fetoco S.A. osiągnęły w 2009r. 12% przychodów ze sprzedaży grupy kapitałowej
Totpol. Również zakupy od Przedsiębiorstwa Napraw Infrasttuktuty Sp. z 0.0. sięgnęły w 2009r. poziomu 12%,
natomiast poziom 10% przychodów ze sprzedaży grupy kapitałowej 'Torpol osiągnęły zakupy od PKP
Energetyka S.A. W przypadku pozostałych dostawców zakupy nie przekroczyły 10% tych przychodów.
Główni odbiorcy grupy kapitałowej Sefako w 2009r. to: MW Power - Finlandia, AESzE Inova - Niemcy, BWT
- Dania, LLT - Francja, Fisia - Niemcy, Seci - Francja, Cnim - Francja, Aalborg - Dania, Bertsch - Austria
Meerane - Niemcy. Próg 10% sprzedaży grupy kapitałowej Sefako został przekroczony w przypadku dwócł
odbiorców — MW Powet oraz AESzE Inova. Podmioty te nie są powiązane formalnie z Sefako S.A. Główn
dostawcy gtupy kapitałowej Sefako w 2009r. to: Remak S.A., &quot;Orbi-Trans&quot; Józef Rędziński, Energomonta:
Warszawa, Bowim S.A., Ekoinstal Jan Klusko i Partnerzy Sp.j., ThyssenKrupp Energostal S.A. Zakupy i
poszczególnych dostawców nie przekroczyły w 2009r. 10% przychodów ze sprzedaży grupy kapitałowej Sefako.
Zgodnie z informacjami posiadanymi przez Emitenta, transakcje zawarte w 2009r. przez Emitenta lub jednostki
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Mostostal w 2009r.
 
W 2009r, przeważającą część wydatków inwestycyjnych Grupy Kapitałowej Polimex-Mostostal stanowiły
wydatki związane z kontynuacją budowy nowych powierzchni produkcyjnych w obszarze Tarnobrzeskiej
Specjalnej Strefy Ekonomicznej (Polimex-Mostostal S.A.) i w obszatze Starachowickiej Specjalnej Strefie
Fkonomicznej (Sefako S.A.) oraz wydatki związane z nabyciem składników majątkowych Stoczni Gdynia
(Energomontaż-Północ S.A.). W sferze inwestycji w wartości niematerialne istotne środki przeznaczono na
kontynuację prac wdrożeniowych w zakresie systemu zintegrowanego SAP (Polimex-Mostostal S.A.) oraz
systemów: Primavera i IF'S (Grupa Naftobudowa).
systemów: Primavera i II'S (Grupa Naftobudowa)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Polimex-Mostostal
za rok zakończony dnia 31 grudnia 2009 roku
 
 
W dniu 30.07.2007r. Polimex-Mostostal S.A. przejął pełną kontrolę nad spółką Poilen Sp. z 0.0., w likwidacji
z siedzibą w Warszawie. W 2008r. dokonano zmiany firmy spółki na Polimex-Energo Sp. z 0.0. oraz
uchylono likwidację spółki. W dniu 30.12.2008r. zawarto umowę w ramach której Spółka, ze środków
pozyskanych z podwyższenia kapitału, nabyła zorganizowaną część przedsiębiorstwa ECeRemont z siedzibą
w Zielonej Górze i podjęła działalność gospodarczą pod firmą ECeRemont Sp. z o.o. Zgodnie z umową,
drugi etap podniesienia kapitałów spółki o kwotę 1.250 tys. zł nastąpił w pierwszej połowie stycznia 2009r.
Rejestracja podniesienia kapitału zakładowego z kwoty 3.010,0 tys. zł do 5.510,0 tys. zł w Krajowym
Rejestrze Sądowym nastąpiła 11.02.2009r. Polimex-Mostostal S.A. posiada 100% kapitałów spółki.
W dniu 05.02.2009r. Emitent nabył 75% udziałów w spółce Pracownia Wodno-Chemiczna „Fkonomia” Sp.
z 0.0. wydatkując na ten cel 700 tys. zł. Zgodnie z umową, pozostałe 25% zostanie nabyte po okresie 3 lat,
po z góry ustalonej cenie, pod warunkiem uzyskania przez spółkę określonych wyników ekonomicznych.
Spółka specjalizuje się w świadczeniu usług projektowych w zakresie uzdatniania wody i ścieków
przemysłowych.
W okresie sprawozdawczym Emitent przejął od spółki zależnej oraz innych udziałowców kolejne pakiety
udziałów w spółce PRInż-1, zwiększając stan posiadania do 86,78 % kapitałów. Obejmowanie udziałów
następowało w drodze wydatków pieniężnych lub cesji wierzytelności. Na przestrzeni 2009 roku wydatki
Fmitenta na przejęcie udziałów spółki wyniosły 51 tys. zł. W lutym 2010r., w wyniku zakupu udziałów,
Emitent zwiększył udział w kapitałach spółki do 86,97 %.
W lutym 2009r. Emitent otrzymał informację o zakończeniu postępowania upadłościowego spółki zależnej
Przedsiębiorstwo Budownictwa Przemysłowego PRZEMYSŁÓWKA S.A. z siedzibą w Lublinie. Na dzień
upadłości wartość akcji spółki w księgach Polimex-Mostostal S.A. wynosiła 0,0 (zero) złotych.
W związku z realizacją programu motywacyjnego, Naftotemont sp. z 0.0. wyemitował 840 udziałów
objętych przez kadrę kierowniczą spółki. W konsekwencji, udział Emitenta w kapitałach spółki zmalał z
71,4% do 67,05%.
W wyniku rozpoczętej w lutym 2009r. likwidacji, spółka Polibur Engineering Timited z siedzibą w Wielkiej
Brytanii zastała wykreślona z rejestru w dn. 09.03.2010r. Emitent posiadał 100% udziałów w zlikwidowanej
spółce. Spółka od dłuższego czasu nie prowadziła działalności statutowej i jej likwidacja nie miała wpływu
na wyniki finansowe Polimex-Mostostal S.A.
W realizacji uchwały nr 11 z dn. 17.07.2008r., Zgromadzenia Wspólników spółki Polimex-Mostostal ZUT'
Sp. z o.o. obniżono kapitał zakładowy spółki z 2.650,0 tys. do 1.000,0 tys. zł. poprzez umorzenie udziałów.
Zmiana została ujawniona w Rejestrze Sądowym w dn. 22.01.2009r. Emitent posiada w spółce 100%
kapitałów.
W drugiej połowie 2009r. przeprowadzono proces łączenia dwóch spółek projektowych poprzez
przeniesienie całego majątku spółki przejmowanej Biuro Studiów, Projektów i Realizacji Inwestycji
„Biprtokwas” Sp. z 0.0. na spółkę przejmującą „„Fnetgotechnika Projekt” Sp. z 0.0. w zamian za udziały
wyemitowane przez Enetgotechnikę dla udziałowców Biprokwasu. Połączenie zostało ujawnione w
Rejestrze Sądowym w dn. 30.11.2009r. Obecnie spółka działa pod firmą Centrum Projektowe Polimex-
Mostostal Sp. z o.o. Emitent posiada w spółce 99,32% kapitałów. Ze względu na uprzywilejowanie udziałów
posiadanych przez osoby fizyczne będące założycielami spółki Biprokwas, udział Emitenta w głosach na
12
W dniu 30.07.2007r. Polimex-Mostostal S.A. przejął pełną kontrolę nad spółką Poilen Sp. z 0.0., w likwidacji
z siedzibą w Warszawie. W 2008r. dokonano zmiany firmy spółki na Polimex-Energo Sp. z 0.0. oraz
uchylono likwidację spółki. W dniu 30.12.2008r. zawarto umowę w ramach której Spółka, ze środków
pozyskanych z podwyższenia kapitału, nabyła zorganizowaną część przedsiębiorstwa ECeRemont z siedzibą
w Zielonej Górze i podjęła działalność gospodarczą pod firmą ECeRemont Sp. z o.o. Zgodnie z umową,
drugi etap podniesienia kapitałów spółki o kwotę 1.250 tys. zł nastąpił w pierwszej połowie stycznia 2009r.
Rejestracja podniesienia kapitału zakładowego z kwoty 3.010,0 tys. zł do 5.510,0 tys. zł w Krajowym
Rejestrze Sądowym nastąpiła 11.02.2009r. Polimex-Mostostal S.A. posiada 100% kapitałów spółki.
W dniu 05.02.2009r. Emitent nabył 75% udziałów w spółce Pracownia Wodno-Chemiczna „Fkonomia” Sp.
z 0.0. wydatkując na ten cel 700 tys. zł. Zgodnie z umową, pozostałe 25% zostanie nabyte po okresie 3 lat,
po z góry ustalonej cenie, pod warunkiem uzyskania przez spółkę określonych wyników ekonomicznych.
Spółka specjalizuje się w świadczeniu usług projektowych w zakresie uzdatniania wody i ścieków
przemysłowych.
W okresie sprawozdawczym Emitent przejął od spółki zależnej oraz innych udziałowców kolejne pakiety
udziałów w spółce PRInż-1, zwiększając stan posiadania do 86,78 % kapitałów. Obejmowanie udziałów
następowało w drodze wydatków pieniężnych lub cesji wierzytelności. Na przestrzeni 2009 roku wydatki
Fmitenta na przejęcie udziałów spółki wyniosły 51 tys. zł. W lutym 2010r., w wyniku zakupu udziałów,
Tomitni: mastałsawet zradiat say krawdónkawie nel Aro RE OF DZ
osiadanych przez osoby fizyczne będące założycielami spółki Biprokwas, udział Emitenta w głosach r
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>pakiet udziałów Biprokwasu, wydając na ten cel 55 tys. zł.
W listopadzie 2009r. Emitent zwiększył udział w kapitałach spółki ZRE Kraków Sp. z o.o. z 97,56% do
98,17% wydatkując na ten cel 95 tys. zł.
W dn. 11.02.2010r. zawarto porozumienie, w wyniku którego Emitent uiścił ostatnią - trzecią ratę z tytułu
zakupu 100% udziałów spółki Coifer Impex SRL z siedzibą w Bukateszcie, w wysokości 2,500 tys. EUR.
Warunki przeniesienia udziałów były zgodne z umową podstawową zawartą 14.02.2008r.
Pierwszy etap umowy zrealizowano w dn. 21.02.2008r. płacąc pierwszą ratę w kwocie 9.375,0 tys. EUR.
Drugą ratę, w tej samej wysokości, przekazano w sierpniu 2008r. 7, uwagi na konstrukcję transakcji oraz w
związku z przepisami MSR / MSSF Emitent już w 2008r. konsolidował 100% przychodów i zysków grupy
Coifet w sprawozdaniu Grupy Kapitałowej Polimex-Mostostal.
Wydatki na dopłaty warunkowe do cen udziałów nabytych przed 2009r.
W dn. 19.01.2009r. Sąd Rejonowy stwierdził ukończenie postępowania upadłościowego spółki zależnej
Energomontaż-Północ-Stal Sp. z 0.0.
W dniu 07.07.2009r. Sąd Rejonowy wykreślił z Krajowego Rejesttu Sądowego spółkę zależną
Enetgomontaż-Północ-Warszawa Sp. z 0.0.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>e W dn. 02.02.2010r. został złożony do Sądu Rejonowego dla Krakowa-Śródmieście wniosek o otwarcie
likwidacji PUT Nafto-Turt Sp. z o.o z siedzibą w Krakowie (spółka w 100% zależna od Naftobudowa S.A.).
o oktesie wzmożonych inwestycji Grupy Emitenta związanych głównie z budową nowych powierzchni
todukcyjnych w obszarze Tarnobrzeskiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej (Polimex-Mostostal S.A.) i w
bszarze Starachowickiej Specjalnej Strefie Ekonomicznej (Sefako S.A.), w 2010r. plany inwestycyjne spółek
jrupy zostały opracowane na poziomie zbliżonym do planowanej amortyzacji, z naciskiem na inwestycje
jynikające z potrzeb bieżącej działalności operacyjnej. Inicjatywy w zakresie nowych inwestycji kapitałowych
ędą podejmowane na bieżąco, w zależności od postrzeganych szans akwizycyjnych, ich zgodności z przyjętymi
elami strategicznymi oraz możliwościami sfinansowania.
Emitent ocenia jako w pełni realne sfinansowanie swoich zamierzeń inwestycyjnych w 2010r., przy
wykorzystaniu zarówno wewnętrznych jak i zewnętrznych źródeł finansowania, w tym kapitału własnego i długu.
Ewentualne przejęcia kontroli nad nowymi spółkami o działalności komplementarnej do prowadzonej przez
 
Fmitenta będą uzależnione od sytuacji rynkowej i możliwości pozyskania środków finansowych.
 
Fmitenta będą uzależ
 
ione od sytuacji rynkowej i możliwości pozyskania środków finansowych.
 
Do znaczących umów realizacyjnych zawartych przez jednostkę dominującą w 2009r. należy zaliczyć:
       
Umowę podpisaną w dn. 29.01.2009r. z Gminą Miejską Kraków reprezentowaną przez Zarząd
Infrastruktury Komunalnej i Transportu w Krakowie, której przedmiotem jest przeprowadzenie prac
budowlanych - budowa trybuny wschodniej wraz z narożnikami, rozbiórka istniejącej trybuny zachodniej,
wykonanie Ścianki szczelinowej przy trybunie zachodniej - na stadionie piłkarskim &quot;Wisły Kraków&quot;, przy ul
Reymonta 22 w Krakowie. Całkowita wartość kontraktu netto wyniosła 118,2 mln zł.
Umowę zawartą w dn. 09.03.2009r. z GDDKIA na realizację zadania &quot;Budowa odcinka autostrady A-1 od
węzła &quot;Sośnica&quot; do węzła &quot;Maciejów&quot; (z węzłem) w ramach zadania: Budowa węzła &quot;Sośnica&quot; na
skrzyżowaniu autostrad A-1 i A-4 wraz z odcinkiem autostrady A-1 &quot;Sośnica-Maciejów&quot; (z węzłem) od km
510+530 do km 518+734,34.&quot; Wartość kontraktu netto - 899,6 mln zł. Umowę zawarło Konsorcjum fitm :
1. Lider: Polimex-Mostostal S.A., 2. Partner: Doprastav, a.s.. Drieńova 27, 826 56 Bratislava, Slovak
Republic, 3. Partner: Eurovia Polska S.A., ul. Fabryczna 20B, 53-609 Wrocław, 4. Partner: Przedsiębiorstwo
Robót Drogowych i Mostowych S.A., ul. 24 Kwietnia 4; 47-200 Kędzierzyn —Koźle. Udział finansowy
Lidera Konsorcjum Polimex-Mostostal S.A. w tealizacji Umowy określono na 43,69%. W związku z ww.
umową realizacyjną Emitent zawarł umowę gwarancji bankowej z Kredyt Bank S.A. o wartości 109,7 mln zł.
Umowę zawartą w dn. 09.03.2009r. z Gminą Miejską Kraków reprezentowaną przez Zarząd Infrastruktury
Komunalnej i Transportu w Krakowie, której przedmiotem jest przeprowadzenie prac budowlanych -
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>   
 
budowy trybuny zachodniej oraz placów, parkingów i dróg dojazdowych - na stadionie piłkarskim &quot;Wisły
Kraków&quot;, przy ul. Reymonta 22 w Krakowie. Całkowita wartość kontraktu netto wyniosła 125,6 mln zł.
Umowę zawartą w dn. 17.06.2009r. pomiędzy Inwestorem reprezentowanym przez: Skarb Państwa,
reprezentowany przez Ministra Kultury i Dziedzictwa Narodowego, Miasto Stołeczne Warszawa - Stołeczny
Zarząd Rozbudowy Mi:
 
sta, a Konsorcjum, w skład którego wchodzi: Polimex-Mostostal S.A. (Lider
Konsotcjum), Przedsiębiorstwo Budowlano - Usługowe Intetbud-W'est Sp. z o.o. (Partnet Konsorcjum), na
budowę Muzeum Historii Żydów Polskich w Warszawie, wraz z infrastrukturą towarzyszącą oraz
zagospodarowaniem terenu. Całkowita wartość kontraktu netto wyniosła 124,8 mln zł netto.
Umowę zawartą w dn. 07.07.2009r z Konsorcjum ALSTOM Power Systems Gmbll, Stuttgart, Niemcy -
Hitachi Power Europe GmbH, Duisburg, Niemcy na &quot;Montaż konstrukcji stalowej dolnej części kotłowni,
Bunkerhaus + zasobniki kotła i kanały bloku F 1100 MW” w elektrowni Neurath w Grevenbroich, Niemcy.
Wartość umowy netto wyniosła 12,6 mln EUR.
Aneksu do umowy zawartej z firmą Sandvik Mining and Construction Sp. z o.o. w Tychach na &quot;Autoryzację
obliczeń statycznych, dostawę i montaż konstrukcji stalowych oraz montaż urządzeń systemu nawęglania w
Elektrowni Bełchatów&quot;. Wartość umowy wraz z Aneksami wyniosła 83,9 mln zł netto i objęła dostawę i
montaż 6.819 ton konstrukcji stalowych oraz montaż 1.628 ton urządzeń.
Umowę zawartą w da. 28.09.2009r. w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego w trybie przetargu
ograniczonego pn.: Projekt i budowa autostrady A-2 Stryków-Konotopa na odcinku od km 394+500 do km
411+465,8, odcinek B, przeprowadzonego przez Generalną Dyrekcję Dróg Krajowych i Autostrad. Umowę
zawarło Konsorcjum firm: Lidet - Mostostal Warszawa S.A., Partnet - Polimex-Mostostal S.A., Partnet -
ACCIONA INFRAESTRUCTURAS S.A. (Hiszpania). Wartość kontraktu netto wyniosła 691,4 mln zł, z
czego udział Polimex-Mostostal S.A. w pracach i wynagrodzeniu stanowić ma 49 % całości.
Umowę zawartą w dn. 30.11.2009r. z Lubelskim Węglem &quot;Bogdanka&quot; S.A. na &quot;Budowę odstawy urobku z
szybu 2.1 w Polu Stefanów do Zakładu Przeróbki Mechanicznej Węgla w Polu Bogdanka w Lubelskim
Węglu &quot;Bogdanka&quot; S.A. w zakresie obejmującym wykonanie projektów wykonawczych, budowę obiektów,
dostawę urządzeń i wyposażenia, montaż na miejscu budowy, utuchomienie, rozruch maszyn i urządzeń oraz
uzyskanie pozwolenia na użytkowanie&quot;. Wartość umowy netto wyniosła 99,4 mln zł.
Umowę zawartą w dn. 22.12.2009r. z Generalną Dyrekcją Dróg Krajowych i Autostrad - Oddział w
Krakowie, w postępowaniu o udzielenie zamówienia publicznego prowadzonego w trybie przetargu
ograniczonego pn.: &quot;Budowa autostrady A4 na odcinku od węzła Szatów do węzła Brzesko w km 455+900 -
479+000&quot;. Umowę zawarło konsorcjum firm: Polimex-Mostostal S.A. (Lidet Konsorcjum), DOPRASTAW
 
a.s. z siedzibą w Bratysławie oraz Metrostav a.s. z siedzibą w Pradze (Partnerzy Konsorcjum). Wartość
 
kontraktu netto określono na 638,4 mln zł. Udział Polimex-Mostostal S.A. w pracach i wynagrodzeniu
stanowić ma 51 % całości.
Umowę zawartą w dn. 29.12.2009r. z Południowym Koncernem Energetycznym S.A. na budowę bloku
ciepłowniczego z kotłem fluidalnym, turbiną przeciwprężną, dwoma kotłami szczytowymi i akumulatotem
ciepła w Elektrociepłowni Bielsko-Biała FC1. Wartość kontraktu netto wyniosła 409,7 mln zł.
budowy trybuny zachodniej oraz placów, parkingów i dróg dojazdowych - na stadionie piłkarskim &quot;Wisły
Kraków&quot;, przy ul. Reymonta 22 w Krakowie. Całkowita wartość kontraktu netto wyniosła 125,6 mln zł.
Umowę zawartą w dn. 17.06.2009r. pomiędzy Inwestorem reprezentowanym przez: Skarb Państwa,
reprezentowany przez Ministra Kultury i Dziedzictwa Narodowego, Miasto Stołeczne Warszawa - Stołeczny
Zarząd Rozbudowy Miasta, a Konsorcjum, w skład któtego wchodzi: Polimex-Mostostal S.A. (Lider
Konsotcjum), Przedsiębiorstwo Budowlano - Usługowe Intetbud-W'est Sp. z o.o. (Partnet Konsorcjum), na
budowę Muzeum Historii Żydów Polskich w Warszawie, wraz z infrastrukturą towarzyszącą oraz
zagospodarowaniem terenu. Całkowita wartość kontraktu netto wyniosła 124,8 mln zł netto.
Umowę zawartą w dn. 07.07.2009r z Konsorcjum ALSTOM Power Systems Gmbll, Stuttgart, Niemcy -
Hitachi Power Europe GmbH, Duisburg, Niemcy na &quot;Montaż konstrukcji stalowej dolnej części kotłowni,
Bunkerhaus + zasobniki kotła i kanały bloku F 1100 MW” w elektrowni Neurath w Grevenbroich, Niemcy.
Wartość umowy netto wyniosła 12,6 mln EUR.
Aneksu do umowy zawartej z firmą Sandvik Mining and Construction Sp. z o.o. w Tychach na &quot;Autoryzację
obliczeń statycznych, dostawę i montaż konstrukcji stalowych oraz montaż urządzeń systemu nawęglania w
Elektrowni Bełchatów&quot;. Wartość umowy wraz z Aneksami wyniosła 83,9 mln zł netto i objęła dostawę i
 
</Text>
	</Page>
</document>
