<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>4.1. Czynniki istotne dla rozwoju Grupy
a) wzrost sprzedaży eksportowej,
b) pozycja i renoma Firmy mająca wpływ na charakter pozyskiwanych klientów;
c) działalność ComArch SA w specjalnej strefie ekonomicznej w Krakowie;
d) znaczny udział produktów standardowych (powtarzalnych) w sprzedaży, co oznacza:
- niższe koszty, w szczególności koszty zmienne związane z pojedynczym kontraktem,
- możliwość znacznego zwiększenia rentowności jednostkowego kontraktu przy jednoczesnym obniżeniu obciążenia
klienta (opłaty licencyjne),
- szersza i bardziej zdywersyfikowana klientela oznaczająca większą skalę działalności;
e) atrakcyjna polityka szkoleniowa oraz atrakcyjne warunki pracy oferowane pracownikom Grupy
f) zwiększenie rozpoznawalności marki ComArch wśród potencjalnych klientów, poprzez prowadzoną promocję za
pośrednictwem spółki MKS Cracovia SSA
a) wzrost wymagań stawianych systemom informatycznym przez klientów. Zwiększa się zapotrzebowanie na duże,
złożone systemy informatyczne dedykowane dla poszczególnych użytkowników. Stawia to w lepszej sytuacji
większe spółki IT, takie jak ComArch, które oferują szereg różnych technologii i produktów i są w stanie dostarczyć
zaawansowane technologicznie rozwiązania;
b) rozwój bankowości internetowej i upowszechnienia internetu jako nowego kanału dystrybucyjnego produktów
finansowych;
©) zmiana modeli biznesowych w wielu branżach oraz zmiana strategii biznesowych wielu firm związana z wejściem
do Unii Europejskiej, co wzmaga popyt na nowe systemy informatyczne;
d) upowszechnienie Internetu jako sposobu komunikacji i medium zawierania transakcji handlowych, powodujące
wzrost zagrożenia „włamaniem” do systemów informatycznych, co stymuluje zapotrzebowanie na usługi
zabezpieczenia systemów IT;
e) przystąpienie Polski do Unii Europejskiej powodująca konieczność zmodyfikowania szeregu systemów zwłaszcza
w instytucjach publicznych. Będzie to powiązane z alokacją znacznych środków zarówno z budżetu Państwa jak i z
funduszy pomocowych Unii;
f) rosnąca konkurencja, wpływająca na zmniejszenie osiąganych marż; konkurencja pomiędzy firmami IT, objawia
się zarówno w walce o nowc zlecenia, jak również w walce o najlepszych pracowników.
Wzrost rynku IT w Polsce oraz zwiększenie tempa wzrostu gospodarczego w Polsce i na świecie powinno
pozytywnie wpłynąć na rozwój ComArch, a tym samym osiągane przez Spółkę wyniki finansowe. Konsekwentnie
realizowana strategia pozycjonowania się na rynku jako firmy technologicznej i produktowej przynosi efekty w
postaci corocznie powiększanej bazy klientów, z których znaczna część to firmy międzynarodowe. W kontekście
integracji Polski z Unią Europejską należy się spodziewać że coraz większa ilość firm zagranicznych będzie
rozpoczynać działalność w Polsce i tym samym będzie się powiększał krąg potencjalnych klientów na systemy IT.
Równocześnie działalność ComArch na rynkach zagranicznych powinna dodatkowo zwiększyć wysokość sprzedaży
oraz wzmocnić wizerunck ComArch wśród korporacji międzynarodowych, przyczyniając się tym samym do
umocnienia pozycji konkurencyjnej ComArch w Polsce.
 
Realizacja strategii Grupy ComArch zależy w dużej mierze od niezależnych od Grupy warunków
makroekonomicznych, w szczególności od poziomu inwestycji informatycznych średnich i dużych firm w kraju i za
granicą oraz zaostrzającej się konkurencji w sektorze IT. Równocześnie warunkiem koniecznym do realizacji
</Text>
	</Page>
</document>
