<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej CD PROJEKT za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2014 rol
(wszystkie kwoty podane są w tys. złotych o ile nie podano inaczej)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie z sytuacji finansowej na dzień 31 grudnia 2014 nie zawiera danych segmentu Dystrybucja i działalność
wydawnicza w Polsce. Segment ten prezentował dane Spółki cdp.pl sp. z o.o., nad którą CD PROJEKT S.A. utracił kontrolę 26
listopada 2014, w wyniku sprzedaży udziałów. Dane porównawcze za okres 31 grudnia 2013 uwzględniają wyniki finansowe segmentu
Dystrybucja i działalność wydawnicza w Polsce obecnego na poprzedni dzień bilansowy w Grupie CD PROJEKT.
Główną pozycją Aktywów trwałych jest Wartość firmy w kwocie 46 417 tys. zł. Wartość firmy stanowi nadwyżkę kosztu połączenia
jednostek gospodarczych (zwanego także ceną nabycia lub ceną przejęcia) nad udziałem Spółki w wartości godziwej netto możliwych
do zidentyfikowania na dzień przejęcia aktywów, zobowiązań i zobowiązań warunkowych jednostki przejmowanej. Wykazana
wartość powstała w wyniku rozliczenia połączenia jednostki dominującej z grupą kapitałową CDP Investment w dniu 30 kwietnia 2010
roku i na przestrzeni analizowanego okresu nie uległa zmianie.
Największe pozycje ujęte w Wartościach niematerialnych na dzień 31 grudnia 2014 roku to wartość marki korporacyjnej CD PROJEKT
w kwocie 17 095 tys. zł oraz wartość znaku towarowego The Witcher w kwocie 15 104 tys. zł. Ponadto na pozycję Wartości
niematerialne składają się między innymi posiadane licencje oraz oprogramowanie komputerowe.
W bieżącym okresie nastąpiło istotne zmniejszenie Rzeczowych aktywów trwałych o 51% w stosunku do stanu na dzień 31 grudnia
2013 roku na skutek sprzedaży przez CD PROJEKT S.A. nieruchomości biurowo-magazynowej znajdującej się w Nowym Sączu przy
ul. Nawojowskiej 118.
Łączna wartość zapasów Grupy wyniosła na dzień 31 grudnia 2014 roku 96 511 tys. zł i na skutek kontynuacji, realizowanej n
przestrzeni 2014 roku intensywnej produkcji gier wzrosła w stosunku do stanu na koniec 2013 roku o 44 545 tys. zł to jest o 86%
Jedyną pozycją Zapasów Grupy Kapitałowej CD PROJEKT na dzień bilansowy były zapasy spółki CD PROJEKT S.A
w kwocie 96 511 tys. zł, na które składają się między innymi półprodukty i produkcja w toku powstająca w procesie produkcji gie
w kwocie 88 461 tys. zł (w tym największe projekty to Wiedźmin 3: Dziki Gon I Cyberpunk 2077) oraz materiały na potrzeby produkc:
w kwocie 6 918 tys. zł. Wartym zaznaczenia jest jednoczesny istotny spadek wartości produktów gotowych na przestrzeni 2014 rok
z wartości 4 193 tys. zł na początku roku do wartości 50 tys. zł na koniec 2014 roku. W okresie czwartego kwartału 2014 rok
aktywowana została całość rozliczanych w czasie i wykazywanych uprzednio na zapasach w pozycji produkty gotowe nakładów n
wytworzenie gry Wiedźmin 2 na komputery PC i konsole Xbox360. Tym samym osiąganym w kolejnych okresach przychodom z
sprzedaży gry Wiedźmin 2 na wspomniane platformy nie będzie towarzyszyć rozliczenie historycznie poniesionych nakładów n
wytworzenie gry dotychczas obciążających wyniki bieżącego okresu w którym sprzedaż była realizowana.
Pozycja Należności handlowe wynosząca łącznie 6 389 tys. zł na dzień 31 grudnia 2014 roku składa się gównie z jednostkowych
należności segmentu produkcja gier w kwocie 5 696 tys. zł oraz segmentu globalna cyfrowa dystrybucja gier w kwocie 2 346 tys. zł.
Wykazana wartość należności produkcji gier na koniec 2014 roku wynikała głównie z otrzymanych po dacie bilansowej raportów
licencyjnych za okres czwartego kwartału 2014 roku zawierających należne Spółce tantiemy z tytułu sprzedaży gier Wiedźmin oraz
Wiedźmina 2: Zabójcy Królów. Wartość należności handlowych globalnej cyfrowej dystrybucja gier składa się m.in. z wartości
należności handlowych spółki GOG Ltd. w wysokości 1 300 tys. zł. Główną przyczyną spadku wartości skonsolidowanych należności
handlowych Grupy na koniec 2014 roku w stosunku do stanu na koniec roku poprzedniego było wyłączenie z konsolidacji należności
handlowych spółki cdp.pl.
Największą pozycję Pozostałych należności wynoszących na dzień 31 grudnia 2014 roku łącznie 10 989 tys. zł stanowią głównie
wykazane przez CD PROJEKT S.A. należności z tytułu podatków (z wyjątkiem podatku dochodowego od osób prawnych) w kwocie
3 979 tys. zł oraz zaliczki wypłacone dostawcom na produkcję elementów przyszłego nakładu premierowego gry Wiedźmin 3: Dziki
Gon w kwocie 3 030 tys. zł. Łączna wartość skonsolidowanych Pozostałych należności uległa zwiększeniu o 7 133 tys. zł w stosunku do
stanu na koniec 2013 roku.
ozycja Pozostałe aktywa finansowe odpowiada wartości jednostek PKO TFI nabytych przez CD PROJEKT S.A. w celu ulokowania
rótkoterminowych nadwyżek gotówkowych wycenionych na dzień 31 grudnia 2014 na kwotę 2 745 tys. zł. Wartość pozostałych
ktywów finansowych urosła na przestrzeni 2014 roku o 1 940 tys. zł.
Wykazana na koniec grudnia 2014 roku w kwocie 4 654 tys. zł skonsolidowana wartość Rozliczeń międzyokresowych uległa
zmniejszeniu w stosunku do stanu na koniec ubiegłego roku o 44% to jest o kwotę 3 658 tys. zł. Na wielkość tej pozycji największy
wpływ miała wykazana przez spółkę GOG Ltd. na dzień 31 grudnia 2014 roku wartość 4 414 tys. zł, która uległa zwiększeniu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>&gt; 1 776 tys. zł w stosunku do stanu na koniec 2013 roku. Spółka w rozliczeniach międzyokresowych wykazuje głównie rozliczan
-zasie koszty licencji wydawanych produktów.
Wartość Środków pieniężnych i ich ekwiwalentów na dzień 31 grudnia 2014 roku wyniosła 34 395 tys. zł i zmniejszyła się o 5 289 tys.
zł w stosunku do stanu na dzień 31 grudnia 2013 roku. Rozkład pozycji Środki pieniężne pomiędzy poszczególne spółki Grupy
Kapitałowej CD PROJEKT przedstawia się następująco: GOG Ltd.: 21 213 tys. zł, CD PROJEKT S.A.: 12 947 tys. zł, GOG Poland sp. z
0.0.: 35 tys. zł, CD PROJEKT INC: 200 tys. zł.
Na przestrzeni 2014 roku, łączna wartość Aktywów trwałych uległa zmniejszeniu o 1 793 tys. zł, to jest o 2%. W tym samym okresie
zwiększenia Aktywów obrotowych wyniosło 33 095 tys. zł, to jest 27%. Na koniec okresu Aktywa trwałe stanowiły 37% a Aktywa
obrotowe 63% Aktywów ogółem.
W pasywach Grupy Kapitałowej CD PROJEKT Kapitały własne stanowiły 67%, natomiast Zobowiązania krótko i długookresowe 33%.
Na koniec roku 2013 wskaźniki te wynosiły odpowiednio 77% i 23%. Zmiana wartości niepodzielonego wyniku finansowego oraz
Kapitału akcjonariuszy niekontrolujących wynika z transakcji sprzedaży udziałów spółki cdp.pl sp. z 0.0. celem ich umorzenia.
Wartość Rezerw z tytułu odroczonego podatku dochodowego wyniosła na dzień 31 grudnia 2014 roku 874 tys. zł i była mniejsza o
2723 tys. zł w stosunku do roku ubiegłego. Zmiana wartości wynika z rozwiązania rezerwy na podatek odroczony w związku z
transakcją sprzedaży do CD PROJEKT BRANDS S.A. znaku towarowego The Witcher w kwocie 15 104 tys. zł. Szczegółowa kalkulacja
dodatnich różnic przejściowych będących podstawą do tworzenia Rezerwy z tytułu odroczonego podatku dochodowego
zaprezentowana została w Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym Grupy Kapitałowej CD PROJEKT za okres od 1 stycznia do 31
grudnia 2014 roku.
Na wartość Zobowiązań handlowych Grupy Kapitałowej CD PROJEKT na dzień 31 grudnia 2014 roku w kwocie 20 532 tys. zł składają
się głównie zobowiązania handlowe GOG Ltd. wynoszące w ujęciu jednostkowym 12 781 tys. zł oraz zobowiązania handlowe
segmentu produkcji gier w wysokości 9 086 tys. zł w ujęciu jednostkowym. Saldo Zobowiązań handlowych w stosunku do stanu na
koniec 2013 roku zmniejszyło się o 4 206 tys. zł to jest o 17% i wynika w największym stopniu z nieuwzględnienia w konsolidacji
zobowiązań handlowych spółki cdp.pl sp. z 0.0. na koniec 2014 roku w związku z utratą kontroli.
Na przestrzeni 2014 roku istotnemu zwiększeniu o 33 120 tys. zł uległa wartość Pozostałych zobowiązań Grupy Kapitałowej CD
PROJEKT, osiągając na koniec okresu wartość 51 808 tys. zł. Wzrost wynika głównie z działalności segmentu Produkcji gier, na który
przypada w ujęciu jednostkowym wartość 69 568 tys. zł uwzględniająca wartość zadłużenia z tytułu cash poolingu w kwocie 14 807
tys. zł, podlegające wyłączeniu w procesie konsolidacji. W 2014 roku spółka CD PROJEKT S.A. kontynuowała proces podpisywania z
międzynarodowymi partnerami umów dystrybucyjnych i licencyjnych dotyczących sprzedaży gry Wiedźmin 3: Dziki Gon na
poszczególnych terytoriach. Ogromne zainteresowanie najbliższą dużą premierą spółki dominującej umożliwia zawieranie umów na
warunkach korzystniejszych niż miało to miejsce w przypadku wcześniejszych produkcji spółki. Zawierane umowy licencyjne |
dystrybucyjne zwykle zobowiązują partnerów spółki do zagwarantowania tak zwanych wartości minimalnych gwarancji, to jest
minimalnego poziomu opłat licencyjnych deklarowanych na rzecz Spółki w związku z pozyskaniem praw do dystrybucji gry Wiedźmin
3: Dziki Gon. Zwyczajowo część uzgodnionych przez strony kwot minimalnej gwarancji płatna jest przed premierą gry, w tym
częściowo również przy podpisaniu omawianych umów, co miało miejsce w roku 2013 i 2014. Otrzymane przez CD PROJEKT S.A.
częściowe zaliczki z tytułu przyszłych tantiem licencyjnych prezentowane są w sprawozdaniu w pozycji Pozostałych zobowiązań.
Wzrost do najwyższego historycznego poziomu wynika z dużego zainteresowania kontrahentów i graczy grą Wiedźmin 3: Dziki Gon.
Rozliczenia krótkoterminowych międzyokresowych przychodów wzrosły w porównaniu do 2013 roku z wartości 211 tys. zł do wartości
5 086 tys. zł na koniec grudnia 2014 roku. Największy udział w omawianej pozycji przypada na segment Globalnej cyfrowej
dystrybucji gier, który prezentuje w tej pozycji m.in. wpływy ze sprzedaży przedpremierowej zrealizowanej na platformie GOG.com,
które nie są wykazane jako przychody bieżącego okresu do czasu faktycznej premiery rynkowej produktu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej CD PROJEKT za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2014 rok
(wszystkie kwoty podane są w tys. złotych o ile nie podano inaczej)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Skonsolidowany rachunek zysków i strat na dzień 31 grudnia 2014 nie zawiera danych segmentu Dystrybucja i działalność
wydawnicza w Polsce. Segment ten prezentował dane Spółki cdp.pl sp. z 0.0., nad którą CD PROJEKT S.A. utracił kontrolę 26
listopada 2014, w wyniku sprzedaży udziałów. Dane porównawcze za okres 31 grudnia 2013 uwzględniają wyniki finansowe segmentu
Dystrybucja i działalność wydawnicza w Polsce obecnego na poprzedni dzień bilansowy w Grupie CD PROJEKT.
Największy udział w sprzedaży Grupy Kapitałowej CD PROJEKT w roku 2013 miała spółka cdp.pl, której sprzedaż w ujęciu
jednostkowym w roku 2013 wyniosła 61 255 tys. zł. W związku z opisaną powyżej sprzedażą udziałów spółki cdp.pl w listopadzie 2014
roku jej działalność wykazana została w sprawozdaniu za 2014 rok w ramach działalności zaniechanej a tym samym przychody ze
sprzedaży nie zostały ujęte w skonsolidowanych przychodach ze sprzedaży Grupy Kapitałowej CD PROJEKT. Tym samym wartość
skonsolidowanych Przychodów ze sprzedaży Grupy w 2014 roku spadła o 45 978 tys. zł to jest o 32% w stosunku do analogicznego
okresu roku ubiegłego. Największy udział w przychodach ze sprzedaży Grupy Kapitałowej CD PROJEKT w roku 2014 miały przychody
wygenerowane przez segment Globalnej cyfrowej dystrybucji gier w kwocie 73 623 tys. zł (przed wyłączeniami konsolidacyjnymi)
oraz segment Produkcji gier w kwocie 32 765 tys. zł (przed wyłączeniami konsolidacyjnymi).
W 2014 roku zarówno segment Produkcji gier jak i Globalnej cyfrowej dystrybucji wykazały wzrost przychodów w stosunku do
analogicznego okresu roku ubiegłego, największy wzrost wartości jednostkowej sprzedaży, a tym samym wzrost w sumie
skonsolidowanych przychodów Grupy Kapitałowej CD PROJEKT odpowiada spółce CD PROJEKT S.A. oraz GOG Ltd., których
jednostkowe przychody wzrosły w skali roku odpowiednio o 7 384 tys. zł i 6311 tys. zł w stosunku do analogicznego okresu roku
ubiegłego.
W przypadku spółki GOG Ltd. w samym czwartym kwartale 2014 roku wzrost sprzedaży w stosunku do analogicznego okresu ubiegłegc
wyniósł 5 837 tys. zł to jest 38%.
Warto wskazać, iż przychody ze sprzedaży produktów segmentu Produkcji gier to jest głównie gier Wiedźmin 2 i Wiedźmin mimo
kolejnego roku sprzedaży gier wydanych w latach poprzednich były jedynie o 4% niższe niż w roku 2013 i na przestrzeni roku 2014
wyniosły 22 298 tys. zł. Jednocześnie od czerwca 2014 roku intensywnie realizowana była przez partnerów spółki (w tym między
innymi podmiot powiązany GOG Ltd.), przedpremierowa sprzedaż gry Wiedźmin 3: Dziki Gon. Sprzedaż ta nie jest wykazywana w
skonsolidowanych przychodach bieżącego okresu i będzie ujawniona dopiero w kwartale premiery gry. Przychody ze sprzedaży
towarów i materiałów w ramach segmentu Produkcji gier wynikają głównie z realizowanej w związku z nadchodzącą premierą gry
Wiedźmin 3: Dziki Gon sprzedaży do zagranicznych dystrybutorów i wydawców fizycznych półproduktów niezbędnych do produkcji
wersji pudełkowych gry.
Szczegółowy rozkład przychodów w rozbiciu na poszczególne segmenty wykazany jest w dalszej części niniejszego sprawozdania.
Największą pozycję kosztową stanowi Koszt sprzedanych produktów, towarów i materiałów w wysokości 63 491 tys. zł w istotnej
części obejmujący Koszt sprzedanych produktów, towarów i materiałów segmentu Globalna cyfrowa dystrybucja gier w kwocie
48 156 tys. zł, odpowiadający jednostkowemu kosztowi własnemu sprzedaży (to jest głównie opłat licencyjnych) a także segmentu
Produkcji gier w kwocie 16 897 tys. zł.
Stosunek Kosztów sprzedanych produktów, towarów i materiałów do Przychodów ze sprzedaży w ramach Grupy Kapitałowe
CD PROJEKT zwiększył się z poziomu 62% w 2013 roku (56% bez uwzględniania cdp.pl sp. z 0.0.) do poziomu 66% w analogicznyn
okresie 2014 roku. Największy wpływ na zmianę opisanego współczynnika miał jednostkowy wzrost CD PROJEKT S.A. z 26% w 201:
roku do 51% w bieżącym roku. Jest to efekt przejęcia przez Spółkę kontroli nad produkcją kluczowych fizycznych komponentów
wchodzących w skład przyszłych pudełek z grą Wiedźmin 3: Dziki Gon. Celem tego działania jest maksymalizacja jakości finalneg:
produktu, kontrola spójności pakietów dystrybuowanych przez wielu partnerów na całym świecie oraz kontrola kosztów fizyczne
produkcji, który ostatecznie wpływa na wysokość uzyskiwanych przez Spółkę opłat licencyjnych. Koszty fizycznej produkcji zwykle
finansowane są przedpłatami od dystrybutorów. Efektem powyższych założeń jest niska marżowość sprzedaży komponentów
faktyczne przychody z tytułu gry Wiedźmin 3: Dziki Gon Spółka uzyska na podstawie raportów licencyjnych dotyczących sprzedaż!
produktu na poszczególnych terytoriach. Realizowana obecnie sprzedaż fizycznych elementów przyszłych pudełek z grą Wiedźmin -
jest techniczną częścią przygotowań do nadchodzącej premiery wynikającą z przejęcia na siebie przez Spółkę roli globalneg:
wydawcy gry Wiedźmin 3: Dziki Gon.
Na Koszty sprzedaży składają się głównie koszty reklamy i promocji ponoszone w ramach poszczególnych segmentów oraz koszty
innych usług obcych zaklasyfikowanych jako koszty sprzedaży. Wartość kosztów sprzedaży wyniosła 18 484 tys. zł i uległa
zmniejszeniu o 17% w stosunku do analogicznego okresu 2013 roku. Wykazany spadek wartości Kosztów sprzedaży wynika w dużej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>mierze z eliminacji kosztów sprzedaży przypadających na cdp.pl sp. 0.0., które w 2013 roku wyniosły 11 161 tys. zł. W stosunku dc
2013 roku bez uwzględniania wartości segmentu Dystrybucja i działalność wydawnicza w Polsce Grupa wykazała wzrost kosztów
sprzedaży z 11 216 tys. zł do 18 484 tys. zł. Zmiana tej wartości wynika z intensywnej kampanii promocyjnej Wiedźmina 3, której
koszty prezentowane są w kosztach bieżącego okresu oraz ze wzrostu kosztów sprzedaży w segmencie Globalnej cyfrowej dystrybucji
gier. Dzięki aktywności marketingowej Spółki, na dzień publikacji niniejszego sprawozdania, Wiedźmin 3: Dziki Gon nie mając
jeszcze premiery uzyskał już ponad 200 nagród na całym świecie, istotnie więcej niż uzyskiwały poprzednie części gry Wiedźmin
łącznie przed, jak i po premierze.
Koszty ogólnego zarządu wyniosły 11 352 tys. zł, a głównym składnikiem tego kosztu są usługi obce oraz wynagrodzenia wypłacane
w spółkach z Grupy Kapitałowej CD PROJEKT. Spadek kosztów ogólnego zarządu w 2014 roku w stosunku do analogicznego okresu
roku ubiegłego wyniósł 1 504 tys. zł i wynika z nie uwzględnienia w roku 2014 kosztów ogólnego zarządu sprzedanej spółki cdp.pl.
Pozostałe koszty operacyjnie wyniosły łącznie w ramach Grupy Kapitałowej CD PROJEKT 1 287 tys. zł. Większość tej kwoty tj. 1 479
tys. zł przypada na spółkę CD PROJEKT S.A. i wynika m.in z kosztów związanych z refakturowaniem oraz spisania należności
nieściągalnych - w obu przypadkach w korespondencji z Pozostałymi przychodami operacyjnymi. Wartość Pozostałych kosztów
operacyjnych w 2014 roku uległa zmniejszeniu w stosunku do analogicznego okresu roku ubiegłego o 81% głównie za sprawą nie
ujęcia w 2014 roku Pozostałych kosztów operacyjnych przypadających na spółkę cdp.pl.
Pozostałe przychody operacyjne wyniosły w okresie od stycznia do grudnia 2014 roku 4 570 tys. zł i były o 1 150 tys. wyższe niż w
analogicznym okresie w 2013 roku. Na uzyskaną wartość miał między innymi wpływ zysk ze sprzedaży przez CD PROJEKT S.A.
nieruchomości w Nowym Sączu, otrzymany zwrot podatku PCC, otrzymane dotacje a także rozwiązanie odpisów aktualizujących
należności w związku z ich spisaniem.
Przychody finansowe w 2014 roku wyniosły 3 235 tys. zł i były o 8% wyższe od przychodów uzyskanych w analogicznym okresie w 2013
roku. W głównej mierze wynika to z klasyfikacji wyników cdp.pl sp. z 0.0. w ramach działalności zaniechanej. Wykazane w 2014 roku
Przychody finansowe zawierają między innymi zyski z wyceny kontraktów forward, odsetki od posiadanych środków pieniężnych
uzyskanych przez spółki Grupy Kapitałowej CD PROJEKT oraz nadwyżkę dodatnich różnic kursowych.
Wartość Kosztów finansowych w 2014 roku uległa zmniejszeniu o 93% w stosunku do analogicznego okresu w 2013 roku i wyniosła 45
tys. zł. Główną pozycją są opłaty bankowe oraz opłaty leasingowe. Zmniejszenie kosztów finansowych wynika głównie ze
zmniejszenia kosztów opłat bankowych wynikającego w szczególności z nieuwzględnienia kosztów finansowych spółki cdp.pl sp. z
0.0.
Wykazany zysk brutto z działalności kontynuowanej za okres od stycznia do grudnia 2014 roku w kwocie 9 340 tys. zł został obciążony
kwotą podatku w wysokości -177 tys. zł, na który składa się podatek odroczony w wysokości 3 332 tys. zł oraz część bieżąca w
wysokości 3 155 tys. zł.
Strata z działalności zaniechanej wyniosła 4 838 tys. zł a strata przypisana udziałowcom niekontrolującym za okres od 1 stycznia do
26 listopada 2014 roku wyniosłą 533 tys. zł. Strata z działalności zaniechanej obejmuje stratę netto cdp.pl sp. z 0.0. za okres od 1
stycznia do 26 listopada 2014 roku w kwocie 3 645 tys. zł oraz stratę na sprzedaży udziałów w kwocie 1 193 tys. zł. Zysk netto
podmiotu dominującego z działalności zaniechanej i kontynuowanej wyniósł 5 212 tys. zł.
Na wynik netto Grupy Kapitałowej CD PROJEKT w roku 2014 bezpośredni lub pośredni wpływ miał wzrost skali działalności związany z
realizacją projektów z których Grupa Kapitałowa CD PROJEKT spodziewa się osiągnąć przychody w kolejnych okresach, a które w
roku ubiegłym nie były realizowane bądź były realizowane na mniejszą skalę. Wspomniane projekty to między innymi:
produkcja i realizowana w skali globalnej promocja gry Wiedźmin 3: Dziki Gon,
produkcja gry Cyberpunk 2077,
nakłady związane z produktami The Witcher Adventure Game oraz The Witcher Batlle Arena,
rozwój projektu GOG Galaxy,
rozwój projektu związanego z powiększeniem oferty platformy GOG.com o filmy bez DRM
przygotowanie nowych wersji językowych serwisu GOG.com (już uruchomiona wersja francuska i niemiecka)
wprowadzeniem sprzedaży w lokalnych walutach (EUR, GPB, AUD, RUB) z wykorzystaniem lokalnych metod płatności.
Podział przychodów ze sprzedaży, poszczególnych kategorii kosztów oraz wyniki w rozbiciu na poszczególne segmenty działalnoś:
opisane w niniejszym sprawozdaniu przedstawiają się następująco:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>(stanowiące w większości koszt bieżącego okresu po stronie GOG Ltd.). Wartości te jako obroty w Grupie zostały wyeliminowane na poziomie wyłączeń
konsolidacyjnych. Powyższym przychodom ze sprzedaży GOG Poland sp. z o.o. odpowiada koszt własny sprzedaży w kwocie 8 268 tys. zł.
Dla wyniku netto Grupy Kapitałowej CD PROJEKT w 2014 najistotniejszy był segment Globalnej cyfrowej dystrybucji gier, który v
ujęciu jednostkowym wykazał 7 105 tys. zł zysku netto (realizując jednocześnie dodatnie przepływy z działalności operacyjnej v
wysokości 15 777 tys. zł). Segment Produkcji gier zrealizował stratę netto na poziomie 1 427 tys. zł w wyniku toczących się prac nac
dwoma dużymi projektami oraz kontynuowanej na coraz większą skalę kampanii promocyjnej gry Wiedźmin 3: Dziki Gon
równoczesnej realizacji pozostałych opisanych w niniejszym sprawozdaniu projektów. Jednostkowy zysk netto segmentu Inne wyniós
w bieżącym roku 134 tys. zł. Na wynik ten składa się między innymi podlegająca wyłączeniu w procesie konsolidacji dywidenda o
podmiotu zależnego GOG Ltd. oraz transakcja sprzedaży cdp.pl sp. z o.o. części posiadanych udziałów cdp.pl sp. z 0.0. celen
umorzenia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>środków pieniężnych cdp.pl sp. z 0.0. na dzień 31.12.2013r.&quot;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W ramach Działalności operacyjnej Grupa Kapitałowa CD PROJEKT wykazała ujemną wartość Przepływów pieniężnych netto z
działalności operacyjnej w kwocie 4617 tys. zł. Uzyskana wartość Przepływów z działalności operacyjnej jest gównie wynikiem
realizowanych równolegle w ramach segmentu Produkcji gier prac nad dwoma dużymi projektami (Wiedźmin 3: Dziki Gon oraz
Cyberpunk 2077), co znajduje odzwierciedlenie w korekcie zmiany stanu zapasów a także realizowanej kampanii promocyjnej
związanej z planowanym wprowadzeniem gry Wiedźmin 3: Dziki Gon do sprzedaży, co wpływa na koszty i wyniki bieżącego okresu.
Wynikający z prowadzonej produkcji gier wzrost wartości produkcji w toku wykazany na zapasach Spółki CD PROJEKT S.A. wyniósł 48
193 tys. zł na przestrzeni 2014 roku i stanowił główny czynnik zawartej w kalkulacji przepływów korekty z tytułu zmiany stanu
zapasów w kwocie 44 545 tys. zł.
Kolejna istotna korekta wynosząca 29 384 tys. zł odnosi się do zwiększenia salda zobowiązań z wyjątkiem kredytów i pożyczek.
Na łączny wzrost zobowiązań Grupy Kapitałowej CD PROJEKT składa się wzrost Pozostałych zobowiązań o kwotę 33 120 tys. zł,
wynikający głównie z działalności segmentu Produkcji gier i uzyskanych przez CD PROJEKT S.A. zaliczek na poczet tantiem
licencyjnych wynikających z zawartych umów licencyjnych i dystrybucyjnych na grę Wiedźmin 3: Dziki Gon.
Kolejna znacząca korekta dotyczy zmiany stanu należności i wynosi 9 778 tys. zł. W korekcie znalazł odzwierciedlenie spadek
należności handlowych o kwotę 10 675 tys. zł oraz wzrost pozostałych należności o 7 133 tys. zł w stosunku do 2013 roku a także
zmiana wynikająca z utraty kontroli nas spółką cdp.pl.
Na pozycje Inne korekty w roku 2014 w kwocie 11 686 tys. zł składają się korekta do przepływów pieniężnych na dzień utraty kontroli
nad spółką zależną wartość 13 094 tys. zł, korekta kosztów z tytuły programu motywacyjnego wartość 727 tys. zł oraz inne korekty w
kwocie 681 tys. zł.
Grupa Kapitałowa CD PROJEKT wygenerowała dodatnie przepływy z działalności inwestycyjnej w wartości 893 tys. zł. Największy
wpływ na omawianą wartość miały wpływy z tytułu sprzedaży przez CD PROJEKT S.A. nieruchomości położonej w Nowym Sączu oraz
wydatki związane ze zrealizowanymi w ramach poszczególnych segmentów Grupy Kapitałowej zakupami środków trwałych,
oprogramowania komputerowego oraz inne zrealizowane wydatki inwestycyjne.
Grupa wykazała dodatnie saldo Przepływów pieniężnych netto z działalności finansowej w kwocie 1 627 tys. zł. głównie w wyniku
spłaty zobowiązania z tytułu cash pool przez cdp.pl sp. z 0.0., nad którą CD PROJEKT S.A. utracił kontrolę 26 listopada 2014 roku.
W ujęciu całościowym mimo realizowanej na dużą skalę produkcji dwóch nowych gier oraz realizacji pozostałych istotnych projektów
opisanych w komentarzu do rachunku zysków i strat, Grupa posiadała na koniec 2014 roku środki pieniężne w wysokości 34 395 tys. zł
oraz pozostałe aktywa finansowe (jednostki uczestnictwa w funduszu inwestycyjnym) wycenione na 2 745 tys. zł przy braku
zobowiązań z tytułu umów kredytów i pożyczek. W odniesieniu do stanu na początku roku Środki pieniężne zmniejszy się jedynie o
kwotę 5 289 tys. zł przy jednoczesnej realizacji istotnych nakładów na najważniejsze projekty to jest: Wiedźmin 3: Dziki Gon,
Cyberpunk 2077 oraz GOG Galaxy.
W trakcie roku 2014 Grupa Kapitałowa CD PROJEKT nie wykorzystała przyznanych linii kredytowych. Stan zadłużenia Grupy
Kapitałowej z tytułu umów kredytów i pożyczek z podmiotami spoza Grupy Kapitałowej Emitenta oraz przyznane linie kredytowe
prezentuje poniższa tabela:
kredytów prezentowanych w sprawozdaniu z sytuacji finansowej Grupy na koniec roku 2014 o 4 tys. zt, a na koniec roku 2013 o 21 tys. zł. Na
różnicę składają się zobowiązania z tytułu kart kredytowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Na podkreślenie zasługuje fakt, iż Grupa ponosząc intensywne nakłady na produkcję gier na przestrzeni 2014 roku finansowała
działalność własnymi środkami pieniężnymi oraz środkami pochodzącymi z zaliczek uzyskanych od odbiorców i nie wykorzystała
przyznanych linii kredytowych. Zabezpieczenie pozycji gotówkowej wraz z zapewnieniem dostępności długoterminowych linii
kredytowych jest kluczowe dla zapewnienia płynności planowanych przez Grupę procesów produkcji gier oraz pozostałych projektów
prorozwojowych.
W raporcie bieżącym nr 10/2014 z dnia 16 maja 2014 roku Zarząd CD PROJEKT S.A. poinformował o zawarciu aneksów do łączących
Spółkę z mBank S.A. z siedzibą w Warszawie umów kredytowych tj.:
umowy o kredyt w rachunku bieżącym z dnia 24 sierpnia 2011 roku udzielony łącznie CD PROJEKT S.A. i cdp.pl sp. z 0.0. do
kwoty nie przekraczającej łącznie 10 000 tys. zł,
umowy o kredyt obrotowy z dnia 18 kwietnia 2012 roku udzielony CD PROJEKT S.A. w kwocie nie przekraczającej 19 000 tys. zł,
umowy o kredyt odnawialny z dnia 23 maja 2013 roku udzielony CD PROJEKT S.A. w kwocie nie przekraczającej 11 000 tys. zł.
Na mocy podpisanych aneksów, zmianie uległy zabezpieczenia banku ustanowione na potrzeby powołanych umów, poprzez usunięcie
z ich zakresu hipoteki umownej na będącej wówczas własnością CD PROJEKT S.A. nieruchomości położonej w Nowym Sączu, przy
ulicy Nawojowskiej 118 wraz z cesją należności z umowy ubezpieczenia tej nieruchomości.
W roku 2014 żadna ze spółek Grupy Kapitałowej CD PROJEKT nie udzielała pożyczek. Podmioty z Grupy Kapitałowej korzystają z
rozwiązania cash poolingu, którego celem jest konsolidacja rachunków bankowych w celu poprawy efektywności wykorzystania
dostępnych środków finansowych.
Informacje o poręczeniach i gwarancjach oraz innych istotnych pozycjach pozabilansowych znajdują się w Skonsolidowanym
sprawozdaniu finansowym Grupy Kapitałowej CD PROJEKT za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2014 roku.
W roku 2014 realizowany był dalszy wzrost segmentu Globalnej cyfrowej dystrybucji gier, który odpowiadał za istotną część wyniku
skonsolidowanego i przepływów Grupy. Drugim ważnym segmentem z perspektywy zysku wygenerowanego na sprzedaży do
odbiorców zewnętrznych był segment Produkcji gier.
Obecna sytuacja gospodarcza i finansowa Grupy Kapitałowej CD PROJEKT jest stabilna. Zarząd nie widzi zagrożeń płynności cz
ograniczonej wypłacalności Grupy.
Na przestrzeni roku 2014 kapitały własne Grupy Kapitałowej uległy zwiększeniu o 1 031 tys. zł, co stanowi spadek o 1% w stosunku do
stanu na koniec 2013 roku. Jednocześnie łączna wartość zobowiązań długo i krótkoterminowych zwiększyła się o 30 271 tys. zł.
co stanowi wzrost o 61% w stosunku do stanu na koniec roku 2013. Głównym powodem wzrostu stanu zobowiązań jest wartość
zaliczek uzyskanych na poczet przyszłych tantiem z tytułu sprzedaży gry Wiedźmin 3: Dziki Gon, które są prezentowane w pozycji
 
 
Pozostałe zobowiązania.
Łączny dostępny dla Grupy Kapitałowej na koniec roku 2014 limit kredytowy w ramach zawartych umów kredytowych wynosi 32 mln
zł. Na dzień 31 grudnia 2014 roku Grupa nie posiadała zadłużenia z tytułu umów kredytów i pożyczek. Szczegółowe informacje
o zadłużeniu kredytowym, jego zmianach i zawartych umowach kredytowych opisane są w innej części niniejszego sprawozdania.
Na koniec roku 2014 łączny stan środków pieniężnych oraz pozostałych aktywów finansowych (jednostki uczestnictwa w funduszu PKO
TFI) wynosił 37 140 tys. zł, co stanowiło 24% aktywów obrotowych.
W ramach zarządzania środkami finansowymi bieżące nadwyżki udostępniane są innym podmiotom w Grupie Kapitałowej za
pośrednictwem usługi cash poolingu. Środki niewykorzystywane w systemie cash poolingu standardowo umieszczane są na lokatach
typu overnight lub lokatach o dłuższym terminie zapadalności. Część nadwyżek gotówki inwestowana jest również w jednostki
uczestnictwa w funduszu inwestycyjnym PKO TFI.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Saldo należności handlowych segmentu Globalnej cyfrowej dystrybucji gier na koniec roku 2014 było o blisko połowę niższe niż na
koniec roku poprzedniego. Jednocześnie w segmencie Produkcji gier saldo należności handlowych na koniec roku 2014 było 63%
wyższe w stosunku do końca roku 2013 na skutek osiągnięcia w ramach segmentu produkcji w 4 kwartale 2014 roku istotnie wyższej
sprzedaży niż miało to miejsce w 4 kwartale roku ubiegłego. Łącznie na koniec roku 2014 w ramach Grupy Kapitałowej
skonsolidowane saldo należności handlowych uległo zmniejszeniu o 10 675 tys. zł to jest o 63%. Spadek ten wynikał głównie ze
sprzedaży spółki zależnej cdp.pl i nie uwzględnienia wykazywanych przez nią należności handlowych na koniec roku 2014 w wartości
skonsolidowanych należnościach handlowych Grupy Kapitałowej CD PROJEKT.
W dniu 12 maja 2014 roku Spółka dokonała zbycia na rzecz spółki zależnej cdp.pl sp. z o.o. 9 000 udziałów w spółce
cdp.pl sp. z 0.0. w celu ich umorzenia. Tego samego dnia Zgromadzenie wspólników cdp.pl sp. z 0.0. dokonało umorzenia nabytych
udziałów bez obniżania kapitału zakładowego z czystego zysku spółki w trybie art. 199 Kodeksu Spółek Handlowych.
W wyniku umorzenia struktura kapitału zakładowego cdp.pl sp. z o.o. uległa zmianie w następujący sposób:
50,2% udziałów należało do CD PROJEKT S.A.
pozostałe 49,8% należało w równych częściach do obecnych członków zarządu spółki cdp.pl.
W raporcie bieżącym nr 15/2014 z dnia 1 października 2014 roku, Zarząd Spółki poinformował o zawartej dnia 1 października 2014
roku pomiędzy CD PROJEKT S.A. a spółką od niej zależną - CD PROJEKT Brands S.A. z siedzibą w Warszawie umowie w zakresie
sprzedaży praw własności do znaku towarowego „THE WITCHER”. Spółka zbyła na rzecz CD PROJEKT Brands S.A. prawa do znaku za
cenę sprzedaży wynoszącą 17 622 tys. zł, co odpowiada jego szacunkowej wartości określonej na podstawie przeprowadzonej
niezależnej wyceny.
Sprzedaż praw do znaku towarowego „THE WITCHER” jest elementem realizacji strategii optymalizacji działalności spółek w ramach
Grupy Kapitałowej CD PROJEKT, zgodnie z którą spółka zależna od Emitenta, tj. CD PROJEKT Brands S.A. powołana w celu
zarządzania wartościami niematerialnymi zostanie właścicielem praw do Znaku, licencjonując następnie prawa do jego
wykorzystania na rzecz innych podmiotów.
W raporcie bieżącym nr 19/2014 z dnia 26 listopada 2014 roku, Zarząd CD PROJEKT S.A. przekazał do publicznej wiadomości
informację o zawartej umowie pomiędzy wspólnikami spółki cdp.pl sp. z 0.0. z siedziba w Warszawie (dalej jako „edp.pl”) tj. CD
PROJEKT S.A. oraz członkami zarządu cdp.pl a także samą spółką cdp.pl w zakresie zbycia należących do CD PROJEKT S.A. udziałów
spółki zależnej cdp.pl. W ramach zawartej umowy dotychczasowi wspólnicy spółki cdp.pl określili wzajemne zobowiązania stron
mające na celu przejęcie przez członków zarządu cdp.pl kontroli właścicielskiej nad kierowaną przez nich spółką, w tym wysokość
należnego z tego tytułu CD ROJEKT S.A. wynagrodzenia.
Zgodnie z przyjętym umową rozwiązaniem, strony zobowiązały się niezwłocznie po podpisaniu umowy umorzyć z czystego zysku
cdp.pl (tj. bez obniżenia jej kapitału zakładowego) należące do CD PROJEKT S.A. 457 udziały w kapitale zakładowym cdp.pl, o
wartości nominalnej jednego udziału wynoszącej 1 007,55 zł stanowiące 45,7% łącznego kapitału zakładowego za wynagrodzeniem na
rzecz CD PROJEKT w łącznej wysokości 4 943 646 zł. W wyniku tak dokonanego w trybie $ 199 Kodeksu spółek handlowych umorzenia
udziałów cdp.pl, zmianie uległa struktura jej udziałowców w ten sposób, iż obecnie CD PROJEKT S.A. przysługuje 45 udziałów cdp.pl,
co stanowi 8,29% wszystkich udziałów w kapitale zakładowym cdp.pl, a pozostałe udziały pozostają w równych częściach własnością
obecnie zarządzających spółką osób. Na skutek powyższego CD PROJEKT S.A. utraciła kontrolę nad działalnością spółki dotychczas od
niej zależnej.
Jednocześnie na mocy zawartej umowy strony określiły zasady i warunki potencjalnego dalszego obniżania zaangażowani;
udziałowego CD PROJEKT S.A. w kapitale spółki cdp.pl, uzależniając kolejne kroki od osiąganych przez cdp.pl wyników finansowyci
oraz umożliwienia spółce cdp.pl wydania i dystrybucji na terenie Polski uzgodnionych przyszłych produktów CD PROJEKT S.A
Określona została wartość potencjalnego wynagrodzenia należnego CD PROJEKT S.A. za każdy ze zbywanych na tej podstawie v
przyszłości udziałów spółki wynosząca 35 556 zł za udział (dalej jako „Kwota Wynagrodzenia”) co odpowiada łącznemi
potencjalnemu wynagrodzeniu za wszystkie pozostałe należące do CD PROJEKTS.A. udziały cdp.pl w wysokości 1 600 020 zł. Nadto
zgodnie z zapisami umowy, w okresie 5 lat od momentu jej podpisania strony zobowiązały się, iż bez jednomyślnej zgody wszystkici
wspólników nie będą przenosić na osoby trzecie, ani nie będą zawierać jakiegokolwiek rodzaju porozumień, umów przedwstępnych
zobowiązujących, ani nie będą udzielać jakichkolwiek opcji lub innego rodzaju przyrzeczeń, których przedmiotem byłoby przyszłe
przeniesienie jakichkolwiek udziałów w kapitale zakładowym cdp.pl na osoby inne niż strony umowy, a dodatkowo dopóki CI
PROJEKT S.A. pozostawał będzie wspólnikiem cdp.pl to jakiekolwiek wprowadzenie do spółki nowego wspólnika poprzedzone mus
być obowiązkowo odkupieniem bądź umorzeniem należących do CD PROJEKT S.A. udziałów cdp.pl po cenie równej Kwocii
Wynagrodzenia za każdy z udziałów.
</Text>
	</Page>
</document>
