<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Tabela 44 Przychody ze sprzedaży w segmencie Wytwarzanie w latach 2017-2019
Tabela 45 Koszty operacyjne w segmencie Wytwarzanie w latach 2017-2019
W zrost przychodów ze sprzedaży energii elektrycznej z wytwarzania o +25% r/r do poziomu 946 mln zł przy wyższych cenac
rynkowych i niższym wolumenie sprzedaży (-3%).
Stabilne przychody ze sprzedaży ciepła (+1% r/r) na poziomie 1,3 mld zł przy wyższej średniej temperaturze, niższyc
wolumenach sprzedaży ciepła (-3% r/r) oraz średnim wzroście taryfy na sprzedaż ciepła w PGNIG TERMIKA w stosunku d
dotychczas obowiązującej o około 7,3% (od 1 września 2019 r.)
Wyższe o 8% r/r koszty zakupu węgla na poziomie 873 mln zł w 2019 r. i wyższe o 16 mln zł r/r koszty biomasy
W zrost kosztów amortyzacji o -235 mln zł r/r głównie w wyniku wzrostu kosztów umorzenia uprawnień do emisji CO2
Wolumen sprzedaży w 2019 r.:
o _ Sprzedaż ciepła poza GK PGNIG na poziomie 39,27 PJ.
o Energia elektryczna z produkcji: 3,95 TWh.
Nakłady inwestycyjne poniesione na rzeczowe aktywa trwałe GK PGNIG w 2019 r. w segmencie Wytwarzanie wyniosły 1 628 mln zł
(w tym z tytułu CO» 493 mln zł), co stanowiło 88% planu. W porównaniu do 2018 r. nakłady inwestycyjne wzrosły o 169%.
Więcej informacji na temat kluczowych projektów i wydatków inwestycyjnych w segmencie w rozdziale 4.4.2. w sekcji Kluczowe
projekty i inwestycje.
Tabela 46 Wyniki finansowe PGNiG TERMIKA
Obrót, dystrybucja i magazynowanie paliw gazowych, jak również wytwarzanie ciepła i energii elektrycznej w kogeneracji, stanowiące
oprócz poszukiwań i wydobycia węglowodorów, podstawowy przedmiot działalności GK PGNiG, w dużym stopniu podlegają
wahaniom sezonowym.
W przypadku sprzedaży gazu ziemnego i ciepła, przychody w miesiącach zimowych (I i IV kwartał roku) znacznie przewyższają
wartości osiągane w miesiącach letnich (II i Ill kwartał roku). Sezonowość jest przede wszystkim skutkiem zmiennych warunków
klimatycznych w Polsce, a zakres wahań wyznaczają wartości temperatur — niskie zimą i wyższe latem. Sezonowość tej części
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>przychodów w znacznie większym stopniu dotyczy odbiorców indywidualnych, kupujących powyższe produkty na cele grzewcz
aniżeli odbiorców z sektora produkcyjnego.
” uwagi na konieczność zapewnienia nieprzerwanych dostaw w okresie szczytowego zapotrzebowania odbiorców na gaz ziemny
raz ze względu na konieczność utrzymania bezpieczeństwa dostaw gazu, wymagane jest zapełnienie podziemnych magazynów
jazu w okresie letnim oraz zwiększenie zamówień na moce w systemie przesyłowym oraz dystrybucyjnym w okresie zimowym.
Wyniki segmentów podlegają również znaczącym wahaniom spowodowanym zmianami cen produktów. Ponadto, wyniki segment
Poszukiwanie i Wydobycie odzwierciedlają zmienność profili produkcji ze złóż węglowodorów.
Wykres 37 Wahania przychodów ze sprzedaży GK PGNIG w latach 2018-2019
Tabela 47 Kwartalny wynik EBITDA i EBITDA skorygowana w podziale na segmenty operacyjne w 2019 r.
Tabela 48 Kwartalny wynik EBITDA i EBITDA skorygowana w podziale na segmenty operacyjne w 2018 r.
Bilans na dzień 31 grudnia 2019 r. wykazuje sumę bilansową w wysokości 59 185 mln zł, która jest wyższa od wartości na koniec
2018 r. o 5914 minzł, czyli 10%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Wykres 39 Wybrane pozycje sprawozdania z sytuacji finansowej - Aktywa
Największą pozycję aktywów GK PGNIG stanowią rzeczowe aktywa trwałe, których wartość na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosła 40
002 mln zł i była o 5 766 mln zł (17%) wyższa od stanu na dzień 31 grudnia 2018 r. Saldo odpisów aktualizujących te aktywa
w stosunku do końca poprzedniego roku wzrosło o 400 mln zł. Pozycja inwestycje w jednostkach wycenianych metodą praw
własności, w stosunku do końca poprzedniego roku, spadła o 242 mln zł (-13%), co jestwynikiem wyceny inwestycji głównie w Polską
Grupę Górniczą SA.
Aktywa obrotowe GK PGNiG na koniec 2019 r. wynosiły 15 246 mln zł i były o 873 mln zł (6%) wyższe niż na koniec 2018 r. przy
spadku o 23% (888 mln zł) r/r środków pieniężnych i ich ekwiwalentów. Wpływ na wzrost aktywów obrotowych miał przede wszystkim
wzrost pochodnych instrumentów finansowych o 1 298 mln zł r/r. J ednocześnie wzrósł poziom zapasów, które na koniec 2019 r.
wyniosły 4 042 mln zł, czyli o 678 (20%) więcej niż na koniec 2018 r.
Wykres 40 Wybrane pozycje sprawozdania z sytuacji finansowej — Pasywa
Podstawowym źródłem finansowania aktywów GK PGNIG jest kapitał własny, którego wartość na koniec 2019 r. wynosiła 38 107
mln zł, co oznacza wzrost o 1 475 mln zł (4%) w relacji do 2018 r. Na zmianę poziomu kapitałów własnych wpływ miał przede
wszystkim osiągnięty w bieżącym okresie zysk netto - wartość zysku zatrzymanego r/r wzrosła o 851 mln zł oraz wzrost wartości
kapitału z tytułu stosowania rachunkowości zabezpieczeń o 666 mln zł r/r.
Stan zobowiązań długoterminowych na koniec 2019 r. wyniósł 10 378 mln zł i był wyższy od poziomu z dnia 31 grudnia 2018 r. o 3
123 mln zł (43%). Na zmianę poziomu zobowiązań długoterminowych wpływ miały głównie zobowiązania z tytułu leasingu — wpływ
stosowania MSSF 16 w wysokości 1 036 mln zł w 2019 r.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. GK PGNIG posiadała zobowiązania krótkoterminowe na poziomie 10 700 mln zł, co oznacza wzrost o 1
316 mln zł (14%) w relacji do końca 2018 r. Na wzrost zobowiązań krótkoterminowych wpłynął głównie wzrost zobowiązań z tytułu
leasingu — wpływ stosowania MSSF 16 w wysokości 793 mln zł w 2019 r. oraz wpłacone wadia w 2019 r. w wysokości 463 mln zł.
Pełna wersja skonsolidowanego sprawozdania z sytuacji finansowej dostępna jest w Skonsolidowanym Sprawozdaniu Finansowym
Grupy Kapitałowej PGNiG za 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wykres 41 Wybrane pozycje sprawozdania z przepływów
pieniężnych
Nakłady inwestycyjne w 2019 r. w GK PGNIG w podziale na
segmenty: Poszukiwanie i Wydobycie — 2 446 mln zł; Obrót i
Magazynowanie — 79 mln zł; Dystrybucja 2 265 min złi
Wytwarzanie — 1 074 mln zł
Wypłacona dywidenda w kwocie 636 mln zł, czyli 0,11 zł na
akcję
Zobowiązania z tytułu leasingu, w tym długoterminowy -
1 043 min zł i krótkoterminowy -793 mln zł
RPPEUEWM. Ig &quot;WNE PE TK AZ ZET WERONA
Sprawozdaniu Finansowym Grupy Kapitałowej PGNiG za
2019 r.
ROE liczone jako zysk netto do stanu kapitałów
własnych na koniec okresu.
Rentowność sprzedaży netto liczone jako zysk
netto odniesiony do przychodów ze sprzedaży.
Spadek wskaźnika rentowności
sprzedaży netto spowodowany
spadkiem zysku netto (blisko 60%)
przy jednoczesnym wzroście
przychodów ze sprzedaży o 2% w
2019 r. w porównaniu do 2018 r.
Na sytuację finansową GK PGNiG w przyszłych okresach będą w istotnym stopniu oddziaływać zmiany cen węglowodorów na
rynkach surowców oraz zmiany kursów walut. Powyższe czynniki będą szczególnie istotne dla wyników generowanych przez GK
PGNiG w segmentach Poszukiwanie i Wydobycie oraz Obrót i Magazynowanie.
Zmiana notowań cen węglowodorów przekłada się na przychody ze sprzedaży realizowane przez podmioty GK PGNIG zajmujące
się wydobyciem oraz ma wpływ na poziom popytu na usługi sejsmiczne i poszukiwawcze świadczone przez spółki GK PGNiG. Wzros
cen gazu i ropy naftowej wpływa pozytywnie na wyniki w segmencie Poszukiwanie i Wydobycie. Długoterminowe prognozy cer
węglowodorów mają znaczący wpływ na prognozowane przepływ pieniężne z majątku produkcyjnego i w konsekwencji ne
konieczność aktualizacji wartości aktywów trwałych.
Z uwagi na powiązanie cen ropy naftowej z ceną gazu w ramach kontraktu jamalskiego i kontraktu katarskiego, cena ropy naftowej
ma przeciwne do obserwowanego w segmencie Poszukiwanie i Wydobycie oddziaływanie na wyniki segmentu Obrót i
Magazynowanie. Wzrost cen ropy naftowej przekłada się na wzrost kosztów zakupu gazu ziemnego przez PGNIG. Zależność ta
może ulec zmianie za sprawą wyroku Trybunału Arbitrażowego w Sztokholmie w kwestii dotyczącej stosowanej w kontrakcie
jamalskim formuły cenowej.
Na wyniki realizowane przez GK PGNiG istotny wpływ będzie miała także sytuacja na krajowym rynku walutowym. Umacnianie się
złotego względem walut obcych (głównie względem dolara amerykańskiego) będzie oddziaływać pozytywnie na wyniki segmentu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Obrót i Magazynowanie, obniżając koszt importu gazu ziemnego przez PGNiG, przy czym należy zaznaczyć, iż w wyniku
prowadzonej przez spółki GK PGNIG polityki zabezpieczeń, wpływ zmian kursów walutowych na wyniki jest optymalizowany.
Na sytuację finansową GK PGNiG wpłynie także stanowisko Prezesa URE odnośnie poziomu taryf sprzedaży i dystrybucji pali
gazowych oraz sprzedaży ciepła. Dodatkowo, postępująca liberalizacja rynku gazu w Polsce będzie w dalszym ciągu wywoływa
presję na wyniki realizowane przez spółki GK PGNiG świadczące usługi sprzedaży gazu działające w segmencie Obrót
Magazynowanie. Efektem konkurencyjnej walki o klienta są m.in. programy rabatowe kierowane do klientów oraz zmiany warunkó
cenowych na rynkowe. Powyższe czynniki mogą wpłynąć na obniżenie rentowności segmentu Obrót i Magazynowanie poprze
zmniejszenie uzyskiwanych marż na sprzedaży.
Należy jednak dodać, iż spółki GK PGNIG realizują inicjatywy poprawiające efektywność ich funkcjonowania. Podjęte inicjatywy
dotyczą m.in. optymalizacji kosztów działalności, co w pozytywny sposób przełoży się na wyniki realizowane przez GK PGNIG.
W przypadku segmentu Wytwarzanie ważnym z punktu widzenia działalności GK PGNiG będzie kształt programów wsparcia
wytwarzania energii elektrycznej w wysokosprawnej kogeneracji oraz ze źródeł odnawialnych. Zmiany rynkowe cen uprawnień do
emisji COz będą w coraz większym stopniu wpływać na sytuację finansową GK PGNIG w tym segmencie. Istotnym elementem
kształtującym wyniki segmentu Wytwarzanie będzie poziom cen paliw produkcyjnych wykorzystywanych na potrzeby produkcji ciepła
i energii elektrycznej.
Na początku 2020 r. amerykańska Administracja Informacji Energetycznej (EIA) opublikowała prognozę ceny ropy naftowej Brent w
2020 r., według której średnia cena kontraktu month-ahead wyniesie 64,83 USD/bbl. W przypadku ropy WTI EIA przewiduje cenę na
poziomie 59,25 USD/bbl. EIA wyjaśnia, że brak większych zmian cenowych wynika z równoważenia się efektów zwiększenia podaży
ropy krajów niezrzeszonych w grupie OPEC oraz polepszających się perspektyw światowego wzrostu gospodarczego po podpisaniu
umowy handlowej między Stanami Zjednoczonymi a Chinami. Ponadto, kraje grupy OPEC stabilizują rynek, ograniczając podaż w
zależności od poziomu ceny rynkowej. W 2019 r. pogłębiali limity wydobycia, gdy cena spadała poniżej $60/bbl indeksu Brent.
W dłuższej perspektywie ceny ropy mogą być uwarunkowane czynnikami politycznymi. Stany Zjednoczone pod koniec 2019 r. stały
się po raz pierwszy w historii eksporterem netto ropy naftowej. Iran i Wenezuela dysponują wysokimi wolnymi mocami produkcyjnymi
lecz ich eksport jest ograniczany przez nałożone sankcje. Od czasu ich nałożenia, wydobycie ropy w tych krajach spadło łącznie o 3
mln baryłek dziennie. Grupa OPEC również produkuje mniej ropy niż wynikałoby to z ich możliwości technicznych. Minister energi
Arabii Saudyjskiej podczas grudniowego szczytu państw OPEC zapowiedział, że jeśli inne kraje nie będą wywiązywać się ze swoict
kwot produkcyjnych to zacznie eksportować ropę w maksymalnych możliwych ilościach. Oznaczałoby to trafienie na rynek
dodatkowych 3 milionów baryłek dziennie i w konsekwencji wystąpienie nadwyżki, która mogłaby doprowadzić do analogicznej
sytuacji z | kwartału 2016 r., gdy cena kontraktu month-ahead indeksu Brent nie przekraczała 40 USD/bbl.
Cena ropy Brent w 2020 r. może wynosić średnio $61/bbl. Rok 2020 i początek 2021 r. może być okresem niższych cen, po którym
powinien nastąpić powolny, lecz konsekwentny wzrost wartości ropy naftowej, utrzymujący się przez około 15 lat. Spowodowane jest
to pozyskiwaniem surowca z coraz mniej opłacalnych źródeł. Szczyt światowego zapotrzebowania na ropę naftową jest przewidziany
na drugą połowę lat trzydziestych.
W ocenie analityków, cena gazu ziemnego w Europie utrzyma się na poziomie obserwowanym w drugiej połowie 2019 r. Zwiększone
wydobycie gazu łupkowego w Ameryce Północnej i Australii oraz otwarcie nowych instalacji skraplających gaz ziemny sprawią, że
produkcja LNG będzie kontynuować swoje szybkie tempo wzrostu. Na 2020 r. zaplanowane jest oddanie do użytku mog)
skraplających o rocznej wydajności około 364 TWh, z czego 307 TWh będzie pochodzić ze Stanów Zjednoczonych. Nadpodaż LNG
na globalnym rynku oraz zwiększony wolumen dostaw rosyjskiego gazu do Niemiec zostaną zbilansowane przez spadające
wydobycie w Europie kontynentalnej (m.in. ze złoża w Groningen), okresową opłacalność eksportu gazu do Azji oraz zwiększenie
popytu na gaz w sektorze energetycznym. Wejście w życie regulacji IMO 2020 może również zwiększyć popyt na LNG w transporcie
morskim. Część tankowców LNG korzysta z przewożonego skroplonego gazu do napędzania silników, a paliwo to spełnia wymaganie
środowiskowe zawarte w dyrektywie. Konwencjonalny transport morski również może korzystać ze skroplonego gazu jako paliwa
dominującego. W obliczu zaostrzających się norm środowiskowych można spodziewać się dalszego rozwoju tego segmentu
Analitycy szacują, że w ciągu obecnej dekady światowe zużycie LNG jako paliwa w transporcie morskim będzie rosnąć w tempie
23% rocznie, osiągając wartość 318 TWh w 2030 r. Zapotrzebowanie na LNG najmocniej wzrośnie w krajach azjatyckich, z prawie
dwukrotnie wyższą dynamiką wzrostu niż w latach 2018-2019. Europa pozostanie rynkiem bilansującym dla światowych dostaw LNG
Cena uprawnień do emisji CO2 (EUA - ang. European Emission Allowances) będzie w głównej mierze zależeć od kształtu umowy c
opuszczeniu Unii Europejskiej przez Wielką Brytanię, kształtowania się relacji cenowej gazu ziemnego do węgla oraz tempa wzrostu
gospodarczego w Europie. W 2019 r. wzrost cen pozwoleń na emisję był ograniczany przez ryzyko tak zwanego wyjścia Wielkie
Brytanii z Europejskiego Systemu Handlu Emisjami (ESHE) w trakcie obowiązywania kontraktów zakupionych przez brytyjskie
przedsiębiorstwa. Taki scenariusz przyniósłby dużą nadpodaż pozwoleń na emisję w części kontynentalnej, a w konsekwencji silny
spadek ceny. Obecnie za najbardziej prawdopodobne uznaje się wyjście Wielkiej Brytanii z ESHE z końcem 2020 r., więc podaż
kontraktów na 2021 r. uwzględniałaby mniejsze zapotrzebowanie. W takim wypadku na cenę uprawnień do emisji CO2 będzie mieć
wpływ relacja ceny węgla do gazu. Wytworzenie jednej jednostki energii elektrycznej z gazu ziemnego uwalnia do atmosfery średnic
ponad dwa razy mniej dwutlenku węgla niż w przypadku generacji węglowej, więc niskie ceny gazu mogą doprowadzić do
zmniejszonego popytu na certyfikaty EUA, a w konsekwencji utrzymania się ceny obserwowanej w II połowie 2019 r. (około 25 euro).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Analitycy prognozują, że cena energii elektrycznej w Polsce w 2020 r. nie wzrośnie względem średnich cen z 2019 r. Otwarcie
nowych mocy wytwórczych elektrowni w Żeraniu i Stalowej Woli (generacja gazowa) oraz Jaworznie (generacja węglowa), połączenie
polskiego systemu z europejskim Rynkiem Dnia Bieżącego SIDC (XBID) oraz rozwój rynku odnawialnych źródeł energii mają
zapobiec wzrostowi cen. Popularyzacja technologii fotowoltaicznych może doprowadzić do zmiany sezonowości cen, gdyż
największa generacja ze źródeł solarnych występuje w II i III kwartale roku, gdy ceny osiągają zazwyczaj swoje maksymalne roczne
poziomy.
Spółka nie publikuje prognoz wyników finansowych.
W opublikowanej w 2017 r. strategii Spółka zapowiedziała wygenerowanie skumulowanego wyniku EBITDA Grupy na poziomie ok.
33,7 mld zł w latach 2017-2022 dzięki programowi inwestycyjnemu. Na koniec 2019 r. skumulowana EBITDA wyniosła 19,2 mld zł,
co stanowi 57% zaplanowanego wyniku do 2022 r.
Wykres 45 Skumulowana EBITDA GK PGNiG w latach 2017-2022
skumulowana EBITDA skumulowana EBITDA w skumulowana EBITDA w skumulowana EBITDA w
2017 latach 2017-2018 latach 2017-2018 latach 2017-2022
dniu 31 lipca 2019 r. Spółka opublikowała prognozę wydobycia gazu ziemnego i ropy naftowej w latach 2019 — 2021
Wydobycie gazu ziemnego w Polsce, Norwegii i Pakistanie utrzymało się na stabilnym poziomie m.in. w efekcie włączenia do
eksploatacji nowych odwiertów.
Planowane włączenie do eksploatacji złoża AErfugl w Norwegii spowoduje wzrost wydobycia surowca po 2020 r.
 
Tabela 50 Prognoza wydobycia ropy naftowej wraz z kondensatem i NGL w latach 2019-20:
Wydobycie ropy naftowej w Polsce stopniowo spada wraz z postępującym naturalnym sczerpaniem złóż. Podobnie w Norwegii gdzie
dodatkowo wpływ na zmniejszenie produkcji miały problemy techniczne na złożach Vilje i Vale.
Planowanie rozpoczęcie eksploatacji ze złóż Skogul i /Erfugl w 2020 r. oraz Duva w 2021 r. przyczyni się natomiast do istotnego
wzrostu wydobycia w latach 2020-2021.
W dniu 24 czerwca 2019 r. PGNiG zawarło porozumienie rozwiązujące Programy Emisji Obligacji do kwoty 7 mld zł oraz 1 mld zł,
zastępując je umową kredytu konsorcjalnego na kwotę 10 mld zł z okresem dostępności 5 lat. Spółka zamierza wykorzystać
udostępnione w ramach kredytu środki pieniężne m.in. na finansowanie bieżącej działalności oraz wydatków inwestycyjnych PGNIG
i spółek z Grupy Kapitałowej PGNiG.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Tabela 51 Najistotniejsze umowy kredytów GK PGNIG na 31 grudnia 2019 r.
 
zczegółowe informacje na temat pożyczek udzielonych przez PGNiG spółkom zależnym i innym spółkom powiązanym
prezentowane zostały w nocie 7.4 | ednostkowego Sprawozdania Finansowego PGNiG za 2019 r.
W 2019 r. GK PGNiG mogła emitować obligacje w ramach 3 programów. Szczegółowe informacje dot. terminów obowiązywania,
stopnia wykorzystania programów oraz zadłużenia z tytułu emisji znajdują się w nocie 5.2 Skonsolidowanego Sprawozdania
Finansowedo Grupy Kapitałowej PGNiG za 2019r.
Na 31 grudnia 2019 r. nie wystąpiło zadłużenie PGNIG z tytułu emisji obligacji w ramach GK PGNiG
Tabela 52 Główne pozycje bilansowe aktywów finansowych w podziale na kategorie
Tabela 53 Główne pozycje bilansowe zobowiązań finansowych w podziale na kategori
Szczegółowe informacje dotyczące instrumentów finansowych znajdują się w nocie 7.1 Skonsolidowanego Sprawozdania
Finansowego Grupy Kapitałowej PGNiG za 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Dług netto liczony jako suma posiadanych kredytów bankowych (zarówno krótko
jak i długoterminowych), dłużnych papierów wartościowych oraz zobowiązań z
tytułu leasingu oraz pożyczek, pomniejszoną o środki pieniężne i ich ekwiwalenty
oraz środki pieniężne prezentowane jako aktywa długoterminowe.
Wzrost wskaźnika w 2019 r. spowodowany jest głównie
wzrostem zobowiązań z tytułu leasingu (1,8 mld zł w 2019 r. w
porównaniu z 19 mln zł w 2018 r.) i znacznym wzrostem
nakładów inwestycyjnych (6,6, mld zł w 2019 r. vs 4,9 mld zł w
2018 r.) przy obniżeniu wyniku EBITDA r/r o 1,6 mid zł.
Wykres 47 Wskaźnik obciążenia zobowiązaniami ogółem;
wskaźnik obciążenia kapitału własnego zobowiązaniami
Wskaźnik obciążenia zobowiązaniami ogółem liczony jako suma zobowiązań w
relacji do sumy pasywów.
Wskaźnik obciążenia kapitału własnego zobowiązaniami ogółem liczony jako suma
zobowiązań do kapitału własnego.
Wzrost wskaźników w 2019 r. spowodowany jest wzrostem
zobowiązań z tytułu zadłużenia (w tym z tytułu leasingu) o 82%
r/r przy wzroście pasywów o 11% i kapitału własnego o 4% rfr.
Wykres 48 Wskaźnik bieżącej i szybkiej płynności
Wskaźnik bieżącej płynności liczony jako aktywa obrotowe do zobowiązań
krótkoterminowych (bez zobowiązań z tytułu świadczeń pracowniczych, rezerw i
przychodów przyszłych okresów).
Wskaźnik szybki płynności liczony jako aktywa obrotowe minus zapasy de
zobowiązań  krótkoterminowych (bez zobowiązań z tytułu  świadczer
pracowniczych, rezerw i przychodów przyszłych okresów).
Na skutek wyższego poziomu wzrostu zobowiązań w stosunku
do aktywów obrotowych r/r wskaźnik bieżącej płynności osiągnął
w 2019 r. wartość 1,6 wobec poziomu 1,8 z 2018 r., a wskaźnik
Szybkiej płynności osiągnął w 2019 r. wartość 1,2 wobec
poziomu 1,3 z 2018 r.
GK PGNIG aktywnie zarządza zasobami finansowymi optymalizując zarówno strukturę zadłużenia, jak i koszty finansowania. Spółki
GK PGNIG dostosowują formę finansowania w zależności od celu na jaki przeznaczone jest dane finansowanie (działalność
operacyjna, inwestycyjna) oraz okresu na jaki finansowanie ma zostać udzielone. Wśród dostępnych dla spółek GK PGNiG form
finansowania należy wymienić, kredyty bankowe, leasing finansowy oraz pożyczki wewnątrzgrupowe udzielanie przez PGNiG.
Ważnym elementem podnoszącym efektywność zarządzania zasobami finansowymi jest system zarządzania płynnością finansową,
w ramach którego możliwe jest wzajemne bilansowanie sald wskazanych rachunków bankowych PGNIG i spółek zależnych, tzw.
cash pooling. Dzięki systemowi cash poolingu w obrębie jednej grupy kapitałowej środki pieniężne podmiotów posiadających
nadpłynność są wykorzystywane do finansowania działalności podmiotów wykazujących niedobór środków pieniężnych. Dzięki
systemowi cash poolingu podnosi się nie tylko efektywność wykorzystania środków pieniężnych w ramach GK PGNIG, ale także
obniża się istotnie koszty odsetek ponoszonych przez spółki finansujące niedobory środków pieniężnych w ramach tego systemu.
Oceniając efektywność zarządzania zasobami finansowymi należy wskazać na optymalny poziom dywersyfikacji portfela instytucji
finansowych. Należy także zauważyć, iż różnorodność dostępnych źródeł finansowania oraz narzędzi zarządzania płynnością
w ramach GK PGNiG powoduje, iż nie występują problemy z wywiązywaniem się spółek GK PGNIG z zaciągniętych zobowiązań
finansowych.
Grupa posiada stabilną pozycję finansową, a generowane przepływy pieniężne oraz dostępne źródła finansowania pozwalają na
realizację planowanych zadań inwestycyjnych. Grupa PGNiG zarządza strukturą nakładów inwestycyjnych w zależności od sytuacji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>rynkowej i koncentruje się na najbardziej efektywnych projektach inwestycyjnych. Najważniejsze zadania inwestycyjne przewidziane
do realizacji w kolejnych latach znajdują się w rozdziale 2.3.3 Inwestycje w 2020 r.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. najistotniejszą pozycję pozabilansową GK PGNIG stanowiły zobowiązania warunkowe, których łączna
wartość ujawniona w skonsolidowanym sprawozdaniu wynosiła 4,6 mld zł (na dzień 31 grudnia 2018 r. wynosiły 4,3 mid zł).
Tabela 54 Dane finansowe PGNiG w latach 2017-2019
W 2019 r. PGNiG odnotowało wynik EBITDA na poziomie 1 241 mln zł, a więc niższym o 1 396 mln zł niż w roku ubiegłym.
Spadek wyniku EBITDA (-1 288 mln zł r/r) w segmencie Poszukiwanie i Wydobycie spowodowany jest niższym wynikiem ne
sprzedaży gazu wysokometanowego oraz ropy naftowej wywołanym spadkami cen surowców notowanych na giełdach (TTF, TGE
Brent), dodatkowo pogłębiony na skutek niższego wolumenu wydobycia i sprzedaży ropy naftowej. Negatywny wpływ na wynil
EBITDA segmentu wywarła również zmiana stanu odpisów aktualizujących wartość środków trwałych oraz środków trwałych w
budowie dotyczących poszukiwania i oceny zasobów mineralnych.
Obniżenie wyniku EBITDA (-107 mln zł r/r) w segmencie Obrót i Magazynowanie nastąpiło w efekcie niższego wyniku na sprzeda:
gazu wysokometanowego na skutek spadku cen surowców notowanych na giełdach. Negatywny wpływ na wynik EBITDA segmen
wywarła także zmiana stanu odpisów aktualizujących wartość zapasu gazu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Wykres 50 ROE iROA
Rentowność sprzedaży netto liczone jako zysk netto odniesiony do przychodów ze
sprzedaży.
ROE liczone jako zysk netto do stanu kapitałów własnych na koniec okresu.
ROA liczone jako zysk netto w relacji do stanu aktywów na koniec okresu.
Niższy poziom wskaźnika Rentowność sprzedaży netto w 2019
r. spowodowany spadkiem zysku netto r/roraz wyższego o 680
mln zł stanu odpisów aktualizujących.
Niższy poziom wskaźnika ROE i ROA w 2019 r. spowodowany
spadkiem zysku netto r/r.
Wykres 52 Wskaźnik obciążenia zobowiązaniami ogółem,
Wskaźnik obciążenia kapitału własnego zobowiązaniami
Wskaźnik obciążenia zobowiązaniami ogółem liczony jako suma zobowiązań w
relacji do sumy pasywów.
Wskaźnik obciążenia kapitału własnego zobowiązaniami ogółem liczony jako sume
zobowiązań do kapitału własnego.
Wzrost wskaźników w 2019 r. spowodowany jest wyższymi
zobowiązaniami, głównie z tytułu dostaw i usług oraz kredytów,
pożyczek i papierów dłużnych.
2017 2018 2019
—0— Wskaźnik obciążenia kapitału własnego zobowiązaniami
Wskaźnik obciążenia zobowiązaniami ogółem
Wykres 53 Wskaźnik bieżącej i szybkiej płynności
Wskaźnik bieżącej płynności liczony jako aktywa obrotowe do zobowiązań
krótkoterminowych (bez zobowiązań z tytułu świadczeń pracowniczych, rezerw i
przychodów przyszłych okresów).
Wskaźnik szybki płynności liczony jako aktywa obrotowe minus zapasy do
zobowiązań  krótkoterminowych (bez zobowiązań z tytułu świadczeń
pracowniczych, rezerw i przychodów przyszłych okresów).
Spadek wskaźników w 2019 r. spowodowany jest wyższymi
zobowiązaniami krótkoterminowymi, głównie z tytułu dostaw i
usług oraz kredytów, pożyczek i papierów dłużnych.
Tabela 55 Nakłady inwestycyjne PGNiG w latach 2018-2019
Nakłady inwestycyjne” poniesione na rzeczowe aktywa trwałe PGNiG w
2019 r.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>W 2019 r. Emitent stosował się do zbioru zasad ładu korporacyjnego zawartego w dokumencie &quot;Dobre Praktyki Spółek Notowanych
na Giełdzie Papierów Wartościowych 2016&quot; (dalej „Dobre Praktyki”), przyjętych Uchwałą Nr 26/1413/2015 z dnia 13 października
2015 r. przez Radę Giełdy.
Tekst wskazanego zbioru zasad wraz ze zmianami jest publicznie dostępny na oficjalnej stronie portalu Giełdy Papierów
Wartościowych w Warszawie S.A. w części poświęconej tematyce ładu korporacyjnego pod adresem www.gpw.pl/dobre-praktyki
oraz na stronie internetowej Emitenta pod adresem: www.pgniq.pl/pgnig/lad-korporacyjny/dobre-praktyki
W 2019 r. Emitent nie stosował dwóch, wskazanych poniżej zasad i dwóch rekomendacji Dobrych Praktyk. Poniżej Emitent
przedstawia wyjaśnienie przyczyn odstąpienia od stosowania powyższych zasad i rekomendacji.
Tabela 56 Wyjaśnienie przyczyn odstąpienia od stosowania zasad i rekomendacji Dobrych Praktyk
PAN NACACP ISSN
kacja z inwestorami —
)
i Rada Nadzorcza —
zgromadzenie i
z akcjonariuszami —
rodzenia — VI.R.4.
DOROSŁE R EE CARR TRZ ENEA RZEC NA REZ Z ATPORAT REA
stosunku do kluczowych menedżerów. Wiodącymi kryteriami branymi pod uwagę w przypadku
postępowania kwalifikacyjnego na odpowiednie stanowiska do kluczowych Organów Spółki są
 
__„głównie: doświadczenie zawodowe i wykształcenie.
W ramach Rady Nadzorczej Emitenta działa Komitet Audytu jako stały komitet.
Zgodnie z Dobrymi Praktykami Spółek Notowanych na Giełdzie Papierów Wartościowych,
Emitent powinien stosować zasady określone w Załączniku | do Zalecenia Komisji Europejskiej z
dnia 15 lutego 2005 r. dotyczącym roli dyrektorów niewykonawczych lub będących członkami
rady nadzorczej spółek giełdowych i komisji rady (nadzorczej).
Emitent wdrożył wszelkie wymogi gwarantujące udział Komitetu Audytu w nadzorze nad
działalnością Emitenta poza:
zasadą wyrażoną w pkt 4.3.2 ww. załącznika, zgodnie z którą kierownictwo powinno
informować Komitet Audytu o metodach stosowanych przy rozliczaniu znaczących,
nietypowych transakcji, kiedy istnieje kilka sposobów ich ujęcia księgowego;
Na obecnym etapie funkcjonowania Komitetu Audytu Emitent nie widzi potrzeby wprowadzania
bardzo szczegółowych regulacji precyzujących funkcjonowanie tego komitetu w tym wdrożenia
zalecenia określonego w pkt 4.3.2. Załącznika I do Zalecenia Komisji Europejskiej..
Emitent podejmie stosowne działania w przyszłości, jeżeli znajdą one swoje uzasadnienie w
_.praktyce funkcjonowania Komitetu Audytu.
Spółka postanowiła odstąpić od stosowania tej Rekomendacji, ponieważ obecne brzmienie
Statutu Spółki nie przewiduje udziału akcjonariuszy w walnym zgromadzeniu przy wykorzystaniu
środków komunikacji elektronicznej. Zgodnie z przepisami Kodeksu spółek handlowych,
wprowadzenie w życie tej Rekomendacji wymaga zmiany Statutu Spółki w tym zakresie. Spółka
__nie wyklucza wprowadzenia odpowiednich zapisów w Statucie Spółki w przyszłości.
Emitent stosuje rekomendację VI.R.4 w zakresie dotyczącym kształtowania wynagrodzenia
Zarządu oraz kluczowych menedżerów. Emitent nie ma możliwości zastosowania tej
rekomendacji w przypadku członków Rady Nadzorczej, których wynagrodzenia ustalane są na
podstawie obowiązującego prawa powszechnego tj. ustawy z dnia 9 czerwca 2016 r. o
zasadach kształtowania wynagrodzeń osób kierujących niektórymi spółkami (tj. Dz.U. z 2017 r.
W 2019 r. jedynym akcjonariuszem posiadającym ponad 5% udziału w kapitale zakładowym był Skarb Państwa, reprezentowany
przez Ministra Aktywów Państwowych (ul. Krucza 36/Wspólna 6, 00-522 Warszawa).
Tabela 57 Struktura akcjonariatu Emitenta na dzień 31 grudnia 2019 r.
Zgodnie ze Statutem tak długo, jak Skarb Państwa pozostaje akcjonariuszem Emitenta, Skarb Państwa reprezentowany przez
ministra właściwego do spraw energii jest uprawniony do powoływania i odwoływania jednego członka Rady Nadzorczej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Dodatkowo na podstawie Statutu Skarb Państwa (jako akcjonariusz) wyraża, w formie pisemnej, zgodę: (i) na zmianę istotnych
postanowień obowiązujących umów handlowych dotyczących importu gazu ziemnego do Polski oraz na zawarcie nowych takich
umów handlowych, jak również (ii) na realizację strategicznych przedsięwzięć inwestycyjnych lub udział Spółki w przedsięwzięciach
inwestycyjnych mogących trwale lub przejściowo pogorszyć efektywność ekonomiczną działalności Spółki, ale koniecznych dla
zapewnienia bezpieczeństwa energetycznego Polski.
Skarb Państwa jest uprawniony do żądania zwołania Walnego Zgromadzenia oraz do żądania umieszczenia poszczególnych spraw
w porządku obrad niezależnie od udziału w kapitale zakładowym Emitenta.
Statut PGNiG ogranicza prawo głosowania akcjonariuszy w ten sposób, że żaden z nich (z wyjątkiem opisanym poniżej) nie może
wykonywać na Walnym Zgromadzeniu więcej niż 10% ogólnej liczby głosów istniejących w Spółce w dniu odbywania Walnegc
Zgromadzenia, z zastrzeżeniem, że dla potrzeb ustalania obowiązków nabywców znacznych pakietów akcji, takie ograniczenie praw:
głosowania uważane będzie za nieistniejące. Ograniczenie prawa głosowania nie dotyczy akcjonariuszy, którzy w dniu powzięciz
uchwały Walnego Zgromadzenia wprowadzającej ograniczenie, są uprawnieni z akcji reprezentujących więcej niż 10% ogólnej liczb!
głosów istniejących w Spółce, oraz akcjonariuszy działających z akcjonariuszami reprezentującymi więcej niż 10% ogólnej liczb»
głosów, na podstawie zawartych porozumień dotyczących wspólnego wykonywania prawa głosu z akcji.
Dla potrzeby ograniczenia prawa do głosowania, głosy należące do akcjonariuszy, między którymi istnieje stosunek dominacji luł
zależności, kumuluje się; w przypadku, gdy skumulowana liczba głosów przekracza 10% ogółu głosów w Spółce, podlega one
redukcii.
6.1.6 Wskazanie wszelkich ograniczeń dotyczących przenoszenia prawa własności papierów wartościowych emitenta
 
Zgodnie z art. 13 pkt 24 ustawy z dnia 16 grudnia 2016 r. o zasadach zarządzania mieniem państwowym (Dz.U. z 2016 r. poz. 2259
z poźn. zm.) nie mogą być zbyte akcje Emitenta należące do Skarbu Państwa.
Zgodnie z Kodeksem spółek handlowych oraz Statutem Emitenta zmiana Statutu wymaga uchwały Walnego Zgromadzenia podjętej
odpowiednią większością głosów oraz wpisu do rejestru przedsiębiorców. Zmianę Statutu Zarząd zgłasza do sądu rejestrowego.
Zgłoszenie zmiany Statutu nie może nastąpić po upływie trzech miesięcy od dnia powzięcia uchwały przez Walne Zgromadzenie w
sprawie zmiany Statutu.
Jednolity tekst Statutu Emitenta przygotowywany jest przez Zarząd, a następnie przyjmowany przez Radę Nadzorczą.
Dnia 17 września 2019 r. zakończono postępowanie rejestrowe zmian w Statucie Emitenta podjętych Uchwałą Nr 6/2019
Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia PGNiG z 21 sierpnia 2019 r.
6.1.8 Sposób działania Walnego Zgromadzenia PGNIG i jego zasadniczych uprawnień oraz prawa akcjonariuszy i
sposób ich wykonywania
 
Walne Zgromadzenie działa według zasad określonych w Kodeksie spółek handlowych, Statucie oraz w Regulaminie Walnego
Zgromadzenia. Regulamin Walnego Zgromadzenia określa w szczególności zasady prowadzenia obrad i podejmowania uchwał.
Regulamin Walnego Zgromadzenia jest dostępny na stronie internetowej Emitenta (www.pgnig.pl). W dniu 23 stycznia 2019 r.
Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie Akcjonariuszy podjęło uchwałę w sprawie zmiany treści Regulaminu Walnego Zgromadzenia.
Zwyczajne Walne Zgromadzenie zwołuje Zarząd, nie później niż w terminie 6 miesięcy po upływie roku obrotowego.
Akcjonariusze przedstawiający co najmniej 50% kapitału zakładowego lub co najmniej 50% ogółu głosów w spółce mogą zwołać
Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie.
Rada Nadzorcza może zwołać Zwyczajne Walne Zgromadzenie, jeżeli Zarząd nie zwoła go w terminie określonym w Kodeksie spółe
handlowych lub w Statucie, oraz Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie, jeżeli zwołanie go uzna za stosowne.
Walne Zgromadzenie zwołuje się poprzez ogłoszenie dokonywane na stronie internetowej oraz w sposób określony dla
przekazywania informacji bieżących zgodnie z przepisami o ofercie publicznej i warunkach wprowadzania instrumentów finansowych
do zorganizowanego systemu obrotu oraz o spółkach publicznych. Ogłoszenie powinno być dokonane co najmniej na 26 dni przed
terminem Walnego Zgromadzenia.
W przypadku wystąpienia ważnych przyczyn, Zarząd uprawniony jest do odwołania Walnego Zgromadzenia, zwołanego z własn:
inicjatywy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Walne Zgromadzenie jest organem stanowiącym Emitenta. Poza wszelkimi sprawami związanymi z działalnością Spółki
i sprawami określonymi w przepisach prawa, Walne Zgromadzenie podejmuje uchwały m.in. w sprawie:
e rozpatrzenia i zatwierdzenia sprawozdania finansowedo za ubieały rok obrotowy oraz sporawozdania Zarzadu z działal
rozpatrzenia i zatwierdzenia sprawozdania finansowego za ubiegły rok obrotowy oraz sprawozdania Zarządu z działalność
Emitenta;
udzielenia absolutorium członkom organów Emitenta z wykonania obowiązków;
podziału zysku lub pokrycia straty;
ustalenia dnia dywidendy lub rozłożenia wypłaty dywidendy na raty;
powołania i odwołania członków Rady Nadzorczej;
rozpatrzenia i zatwierdzenia skonsolidowanego sprawozdania grupy kapitałowej oraz sprawozdania z działalności grup:
kapitałowej za ubiegły rok obrotowy;
zawieszania członków Zarządu w czynnościach oraz ich odwoływania;
zbycia i wydzierżawienia przedsiębiorstwa Emitenta lub jego zorganizowanej części oraz ustanowienia na nich ograniczonegi
prawa rzeczowego;
podwyższenia i obniżenia kapitału zakładowego Emitenta;
emisji obligacji zamiennych lub z prawem pierwszeństwa i emisji warrantów subskrypcyjnych;
nabycia akcji własnych, które mają być zaoferowane do nabycia pracownikom lub osobom, które były zatrudnione prze:
Emitenta lub spółkę z nim powiązaną przez okres co najmniej trzech lat;
przymusowego wykupu akcji;
tworzenia, użycia i likwidacji kapitałów rezerwowych;
użycia kapitału zapasowego;
połączenia, przekształcenia oraz podziału Emitenta;
zmiany Statutu i zmiany przedmiotu działalności Emitenta;
ustalanie zasad i wysokości wynagrodzenia członków Rady Nadzorczej oraz ustalanie zasad wynagradzania członków Zarządi
Zasady uczestnictwa w WZA reguluje Regulamin WZA dostępny na stronie internetowej Emitenta pod adresem: http://pgniq.pl/lad-
korporacyjny/walne-zgromadzenie/regulamii
 
Do udziału w Walnym Zgromadzeniu uprawniony jest każdy akcjonariusz Emitenta.
Prawo uczestniczenia w Walnym Zgromadzeniu Spółki mają osoby będące akcjonariuszami Emitenta na 16 dni przed dat
Walnego Zgromadzenia (dzień rejestracji uczestnictwa w Walnym Zgromadzeniu). Dzień rejestracji uczestnictwa w Walnyr
Zgromadzeniu jest jednolity dla uprawnionych z akcji na okaziciela i akcji imiennych.
Uprawnieni z akcji imiennych i świadectw tymczasowych oraz zastawnicy i użytkownicy, którym przysługuje prawo głosu, maj
prawo uczestniczenia w Walnym Zgromadzeniu, jeżeli są wpisani do księgi akcyjnej w dniu rejestracji uczestnictwa w Walny!
Zgromadzeniu.
Akcjonariusze mogą uczestniczyć w Walnym Zgromadzeniu oraz wykonywać prawo głosu osobiście, przez przedstawicieli lu
pełnomocników.
Podczas obrad Walnego Zgromadzenia Zarząd jest obowiązany do udzielenia akcjonariuszowi na jego żądanie informac
dotyczących Emitenta, jeżeli jest to uzasadnione dla oceny sprawy objętej porządkiem obrad. Zarząd odmawia udzieleni
informacji, jeżeli mogłoby to wyrządzić szkodę Emitentowi albo spółce z nim powiązanej, albo spółce lub spółdzielni zależne
w szczególności przez ujawnienie tajemnic technicznych, handlowych lub organizacyjnych przedsiębiorstwa.
Akcjonariusz może żądać przesłania mu listy akcjonariuszy, nieodpłatnie pocztą elektroniczną, a także przeglądać księg
protokołów oraz żądać wydania poświadczonych przez Zarząd odpisów uchwał Walnego Zgromadzenia.
Podczas obrad Walnego Zgromadzenia akcjonariusz biorący udział w Walnym Zgromadzeniu może zgłaszać wniosi
porządkowe.
Statut Spółki nie przewiduje możliwości uczestnictwa w Walnym Zgromadzeniu przy wykorzystaniu środków komunikac
elektronicznej (w tym wypowiadania się w trakcie Walnego Zgromadzenia przy wykorzystaniu środków komunikac
elektronicznej), wykonywania prawa głosu drogą korespondencyjną lub przy wykorzystaniu środków komunikacji elektroniczne
Jedna akcja uprawnia do wykonania jednego głosu na Walnym Zgromadzeniu.
Głosowanie na Walnym Zgromadzeniu jest jawne. Tajne głosowanie zarządza się przy wyborach organów Emitenta albo
likwidatora Emitenta oraz nad wnioskiem o odwołanie członków organów Emitenta lub likwidatorów, o pociągnięcie ich do
odpowiedzialności, jak również w sprawach osobowych. Poza tym głosowanie tajne zarządza się na żądanie choćby jednego
z akcjonariuszy obecnych lub reprezentowanych na Walnym Zgromadzeniu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Skład Zarządu na dzień 1 stycznia 2019 r:
mL | MAJKA AF IW L+
k - Prezes Zarządu,
ak - Wiceprezes Zarządu ds. Handlowych,
lewski - Wiceprezes Zarządu ds. Rozwoju,
zyk - Wiceprezes Zarządu ds. Finansowych,
artosik - Wiceprezes Zarządu ds. Operacyjnych,
Zegarska _- Wiceprezes Zarządu.
W dniu 16 stycznia 2019 r. Rada Nadzorcza odwołała Pana Radosława Bartosika ze składu Zarządu Spółki PGNIG i z funkcji
Wiceprezesa Zarządu PGNiG ds. Operacyjnych. W dniu 14 marca 2019 r. Rada Nadzorcza powołała z dniem 18 marca 2019 r. Pana
Roberta Perkowskiego w skład Zarządu Spółki PGNIG na stanowisko Wiceprezesa Zarządu PGNIG ds. Operacyjnych, na wspólną
kadencję Zarządu kończącą się w dniu 31 grudnia 2019 r.
au na uUZIEM 5! YrUUrIa ZUIY l...
tr Woźniak - Prezes Zarządu,
ciej Woźniak - Wiceprezes Zarządu ds. Handlowych,
(asz Kroplewski - Wiceprezes Zarządu ds. Rozwoju,
hał Pietrzyk - Wiceprezes Zarządu ds. Finansowych,
bert Perkowski - Wiceprezes Zarządu ds. Operacyjnych.
gdalena Zegarska - Wiceprezes Zarządu.
W związku z upływem z dniem 31 grudnia 2019 r. wspólnej V kadencji Zarządu PGNIG., Rada Nadzorcza PGNiG odwołała w dniu
9 stycznia 2020 r.:
stycznia ZUZU r.:
e Piotra Woźniaka - Prezesa Zarządu PGNiG,
« _ Michała Pietrzyka - Wiceprezesa Zarządu ds. Finansowych,
« Roberta Perkowskiego - Wiceprezesa Zarządu ds. Operacyjnych,
e Macieja Woźniaka - Wiceprezesa Zarządu ds. Handlowych,
e _ Łukasza Kroplewskiego - Wiceprezesa Zarządu ds. Rozwoju.
Tego samego dnia, na wspólną, 3-letnią kadencję, kończącą się dnia 10 stycznia 2023 r., zostali powołani z dniem 10 stycznia
2020 r.:
iński - na stanowisko Prezesa Zarządu PGNIG,
owski - na stanowisko Wiceprezesa Zarządu ds. Operacyjnych,
óbel - na stanowisko Wiceprezesa Zarządu ds. Handlowych,
«  RobertPerkowski
e __ Jarosław Wróbel
e _ Przemysław Wacławski - na stanowisko Wiceprezesa Zarządu ds. Finansowych,
« Arkadiusz Sekściński  - na stanowisko Wiceprezesa Zarządu ds. Rozwoju.
Jerzy Kwieciński - Prezes Zarządu PGNIG
 
Pan Jerzy Kwieciński jest absolwentem Wydziału Inżynierii Materiałowej Politechniki Warszawskiej i
doktorem nauk technicznych. Ukończył również studia podyplomowe dla kadry kierowniczej w Szkole
Głównej Handlowej w Warszawie oraz program międzynarodowych studiów Master of Business
Administration realizowany przez Uniwersytet w Antwerpii, Uniwersytet w Staffordshire, Wolny
Uniwersytet w Brukseli oraz Uniwersytet Warszawski. Pan Jerzy Kwieciński posiada również
doświadczenie w pracy akademickiej i prowadzeniu prac badawczo-rozwojowych, które zdobywał m.in.
na Politechnice Warszawskiej oraz jako profesor wizytujący na Brunel University of West London.
Posiada ponad 30-letnie doświadczenie międzynarodowe w planowaniu strategicznym, zarządzaniu
dużymi organizacjami, programami i projektami w sektorach: publicznym, prywatnym, pozarządowym i
naukowo-badawczym, w tym w branży energetycznej.
BL RC W latach 1993—2004 był pracownikiem Komisji Europejskiej, w Przedstawicielstwie w Polsce - zarządza
programami i projektami finansowanymi ze środków Unii Europejskiej i uczestniczył w pracact
przygotowujących Polskę do członkostwa w Unii Europejskiej. W latach 2004-2005 był prezesem Europejskiego Centrun
Przedsiębiorczości Sp. z 0.0, gdzie następnie w latach 2008-2015 pełnił funkcję wiceprezesa zarządu. W 2005 r. objął stanowiskc
Podsekretarza Stanu w Ministerstwie Rozwoju Regionalnego, kierowanym przez Minister Grażynę Gęsicką, gdzie zajmował się
koordynacją polityki rozwoju kraju i polityki spójności oraz m.in. przygotowywał Strategią Rozwoju Kraju 2007-2015 i Narodowe
Strategii Spójności 2007-2013.
</Text>
	</Page>
</document>
