<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>utrzymana. W całym roku spodziewamy się wzrostu inwestycji o 6,1% r/r,. Będzie to związane z kontynuacj
zakrojonych na szeroką skale inwestycji w infrastrukturę oraz z niewielkim ożywieniem w dziedzini
inwestycji przedsiębiorstw. Są one obecnie w relatywnie dobrej sytuacji finansowej, jednak dopier
przekonanie o trwałości ożywienia skłoni je do ponoszenia znacznych nakładów na środki trwałe. Obo
nakładów na środki trwałe, dodatkowym wsparciem dla akumulacji będzie odbudowa stanu zapasów '
reakcji na odradzający się popyt. Sytuacja na rynku pracy nie powinna się w naszej ocenie dalej pogarszac
Po sezonowym wzroście bezrobocia na początku roku oczekujemy jego spadku w drugiej połowie roku
osiągnięcia poziomu 12,9% w grudniu 2010r. Stabilne sytuacja na rynku pracy przełoży się zapewne n
poprawę nastrojów, co w połączeniu z niewielkim realnym wzrostem plac przyczyni się do stabilizac
dynamiki konsumpcji indywidualnej na poziomie 3,2%. Oczekiwane przez nas tempo wzrost
gospodarczego na poziomie 3,5% oznacza utrzymywanie się ujemnej luki popytowej, nie powoduje wię
powstawania presji inflacyjnej. Oczekujemy spadku inflacjj mierzonej indeksem cen towarów i usłu
konsumpcyjnych do poziomu celu NBP już w połowie roku. Aby zapobiec wzrostowi inflacji w przyszłośc
RPP zapewne rozpocznie pod koniec roku zacieśnianie polityki pieniężnej.
utrzymana. W całym roku spodziewamy się wzrostu inwestycji o 6,1% r/r,. Będzie to związane z kontynuacją
przekonanie o trwałości ożywienia skłoni je do ponoszenia znacznych nakładów na środki trwałe. Obok
konsumpcyjnych do poziomu celu NBP już w połowie roku. Aby zapobiec wzrostowi inflacji w przyszłości,
RPP zapewne rozpocznie pod koniec roku zacieśnianie polityki pieniężnej.
W latach 2006-2008 Grupa Banku Millennium skutecznie realizowała strategię wzrostu, która łączyła silny
rozwój biznesu ze wzrostem rentowności. Jednak warunki rynkowe zmieniały się gwałtownie od 4 kwartału
2008 roku, a rok 2009 był bardzo trudny zarówno dla całego polskiego systemu bankowego jak i dla Banku
Millennium w szczególności. Poważne spowolnienie gospodarki, wzrost stopy bezrobocia, ograniczona
dostępność źródeł finansowania (poza depozytami i pożyczkami od inwestora strategicznego) oraz spadek
wartości złotego wobec głównych walut, szczególnie silny w pierwszym półroczu, były głównymi czynnikami,
które wpłynęły na bazę przychodową Banku, jednocześnie prowadząc do wzrostu kosztu ryzyka.
dostępność źródeł finansowania (poza depozytami i pożyczkami od inwestora strategicznego) oraz spadek
które wpłynęły na bazę przychodową Banku, jednocześnie prowadząc do wzrostu kosztu ryzyka.
Bank Millennium musiał gwałtownie dostosować swój model biznesowy do nowych warunków. Bardzo
szybko Bank opracował i zaprezentował rynkowi w lutym 2009 roku nową strategię na okres 2009-2010 pod
nazwą „Millennium 2010”. Horyzont czasowy nowej strategii był stosunkowo ograniczony z powodu wysokiej
niepewności, wynikającej z bezprecedensowego poziomu zawirowań na rynkach finansowych. Głównym
kierunkami strategii Millennium 2010 były: (i) wzmocnienie bankowości oddziałowej w segmencie
detalicznym; (ii) skoncentrowanie się na MŚP w bankowości przedsiębiorstw; (iii) osiągnięcie wyższej
efektywności i ścisłego zarządzania kosztami oraz (iv) stosowanie bardziej konserwatywnego zarządzania
ryzykiem.
Uwzględniając niekorzystny wpływ na bazę przychodową Grupy, wynikający bezpośrednio lub pośrednio z
międzynarodowego kryzysu finansowego, w szczególności z powodu wyższego kosztu finansowania,
wycofania się z udzielania kredytów hipotecznych w walutach zagranicznych oraz znacznych ograniczeń
nałożonych na sprzedaż produktów skarbowych klientom, Bank szczególną uwagę skupił na opracowaniu i
wdrożeniu szeregu inicjatyw, mających na celu optymalizację podstawowych przychodów, zarówno w
 
 
 
wdrożeniu szeregu inicjatyw, mających na celu optymalizację podstawowych przychodów, zarówno w
Roczne Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Banku Millennium
za okres 12-stu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>bszarze detalu jak i przedsiębiorstw. Najważniejsze działania polegały na postępującym obniżan
procentowania depozytów, aktualizacji cen w portfelu kredytów dla przedsiębiorstw zgodnie z nowyr
/arunkami rynkowymi oraz skorygowaniu cennika opłat i prowizji, związanych z poszczególnymi produktar
usługami. Zważywszy na wynikające z płynności ograniczenia oraz wyższy koszt ryzyka na rynku, Bar
lillennium zdecydował się przeorientować swą sieć dystrybucji stawiając głównie na własną sieć oddziałó
V konsekwencji Bank zlikwidował zewnętrzną sieć sprzedaży, dedykowaną sprzedaży kart kredytowyc
mniejszył sieć sprzedaży bezpośredniej kredytów hipotecznych, która została zintegrowana w ramach sie
ddziałów oraz zredukował liczbę pośredników, z którymi Bank współpracował. Warto także wspomnieć
organizacji dokonanej w obszarze bankowości przedsiębiorstw, która doprowadziła do znacznec
proszczenia struktury.
obszarze detalu jak i przedsiębiorstw. Najważniejsze działania polegały na postępującym obniżaniu
zmniejszył sieć sprzedaży bezpośredniej kredytów hipotecznych, która została zintegrowana w ramach sieci
oddziałów oraz zredukował liczbę pośredników, z którymi Bank współpracował. Warto także wspomnieć c
W ciągu 1 kwartału 2009 roku Bank zajmował się szczególnie uważnie „odchudzaniem” swej struktury
organizacyjnej, jednocześnie dostosowując ją do nowej strategii. Działania te doprowadziły do połączenia
szeregu departamentów, wydziałów i zespołów, co spłaszczyło strukturę organizacyjną i zwiększyło zakres
kontroli. W sytuacji znacznego zmniejszenia strony przychodowej, Bank postawił sobie ambitny cel
zredukowania kosztów, obejmujący osiągnięcie oszczędności na poziomie 200 mln zł do końca 2010,
zarówno w zakresie kosztów administracyjnych jak i osobowych. W rzeczywistości Bankowi udało się
osiągnąć i nawet przekroczyć ten cel jeszcze w roku 2009, tym samy rok przed planowanym terminem.
zredukowania kosztów, obejmujący osiągnięcie oszczędności na poziomie 200 mln zł do końca 2010,
osiągnąć i nawet przekroczyć ten cel jeszcze w roku 2009, tym samy rok przed planowanym terminem.
V sytuacji silnych zaburzeń na rynkach finansowych oraz zwiększonego poziomu niepewności, naczel
riorytetem Banku Millennium w 2009 roku było zarządzanie ryzykiem. W zakresie ryzyka kredytow
&gt;bserwowano pogorszenie jakości portfela kredytowego, zwłaszcza w zakresie kredytów przedsiębior
easingu i kredytów konsumpcyjnych, co można było zaobserwować w całym sektorze w Polsce. Mim
3ank utrzymał poziom kredytów zagrożonych utratą wartości niższy od średniej w sektorze bankowyn
zęści dzięki wyższemu od średniej udziałowi kredytów zabezpieczonych (w szczególności mieszkaniow
redytów hipotecznych), a także dzięki ścisłym kryteriom wydawania decyzji kredytowych oraz wykorzyst
ygnałów wczesnego ostrzegania w zarządzaniu portfelem kredytów. W zakresie ryzyka rynkowego E
rzyjął bardziej konserwatywne podejście, co było szczególnie uwidocznione przez wprowadz
nacznych ograniczeń w sprzedaży produktów walutowych i pochodnych klientom Banku.
W sytuacji silnych zaburzeń na rynkach finansowych oraz zwiększonego poziomu niepewności, naczelnym
obserwowano pogorszenie jakości portfela kredytowego, zwłaszcza w zakresie kredytów przedsiębiorstw,
kredytów hipotecznych), a także dzięki ścisłym kryteriom wydawania decyzji kredytowych oraz wykorzystaniu
znacznych ograniczeń w sprzedaży produktów walutowych i pochodnych klientom Banku.
W obszarze płynności, zważywszy na poważne ograniczenia w uzyskiwaniu finansowania zewnętrznego,
Bank starał się dopasować wzrost portfela kredytów do wzrostu funduszy bilansowych, w szczególności
depozytów. Decyzja ta nastąpiła w ślad za wdrożeniem przez Bank pod koniec 2008 roku istotnych
rozwiązań, takich jak zaprzestanie udzielania nowych kredytów hipotecznych, denominowanych w walutach
zagranicznych oraz ograniczenie nałożone na nowe kredyty walutowe dla przedsiębiorstw. Równolegle Bank
kontynuował swe wysiłki, zmierzające do uzyskania dodatkowego finansowania średnioterminowego. W tym
zakresie należy podkreślić wsparcie otrzymane od spółki-matki, Millennium BCP, która udzieliła Bankowi
Millennium w marcu 2009 roku pożyczki średnioterminowej w wysokości 200 mln EUR, a w czerwcu 2009
roku udzieliła kredytu typu stand-by w kwocie 200 mln EUR. Ponadto, w ramach bieżących transakcji
międzybankowych, Millennium BCP na dzień 31 grudnia 2009 r. uplasował krótkoterminowe depozyty w
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Banku Millennium na kwotę łącznie 500 mln EUR. W listopadzie 2009 roku Bank Millennium zawarł umowę z
Europejskim Bankiem Odbudowy i Rozwoju (EBOIR) o udzielenie średnioterminowej pożyczki w wysokości
100 mln EUR, przeznaczonej na wsparcie kredytowania małych i średnich przedsiębiorstw. Wszystkie te
transakcje były bardzo ważne, gdyż pozwoliły Bankowi na zachowanie stabilnej pozycji płynnościowej i
przestrzeganie regulacyjnych miar płynności.
przestrzeganie regulacyjnych miar płynności.
Poświęciwszy pierwsze trzy kwartały 2009 roku głównie reorganizacji wewnętrznej, Bank Millennium jest
obecnie przygotowany do powrotu na ścieżkę wzrostu, na bazie odchudzonego, bardziej efektywnego
kosztowo i sprawnego modelu działania, odpowiednio dostosowanej platformy handlowej, wyższego udziału
stabilnych przychodów, silnej orientacji na wyniki oraz wzmocnionego profilu ryzyka, przy komfortowej
pozycji kapitałowej i płynnościowej. Jednocześnie z przedstawieniem wyników za 3 kwartał 2009 roku, Bank
ogłosił nową strategię oraz zestaw nowych, średnioterminowych celów finansowych i handlowych do roku
2012, wraz z projektem podwyższenia kapitału zakładowego.
Głównym celem Banku w najbliższych latach jest powrócenie do rentownego wzrostu biznesu, z mocniejsz:
orientacją na trwały charakter działalności. W tym zakresie głównymi zamierzeniami Banku są: (i) bycie v
pierwszej piątce polskich banków, zajmując wiodącą pozycję w detalu oraz istotne miejsce w obszarze
bankowości przedsiębiorstw; (ii) osiągnięcie takiego poziomu trwałej rentowności, który korzystnie
przedstawia się w porównaniu z podmiotami, mającymi najlepsze wyniki w grupie rówieśniczej; (iii
prowadzenie wysoce efektywnej działalności, jednocześnie ustalając standardy w zakresie jakości obsług
naszych Klientów; (iv) utrzymanie solidnej struktury kapitałowej oraz silnego profilu zarządzania ryzykiem dl
wsparcia przyszłego wzrostu oraz (v) wzmocnienie pozycji rynkowej Banku, na podstawie długotrwałe
współpracy z interesariuszami.
Głównym celem Banku w najbliższych latach jest powrócenie do rentownego wzrostu biznesu, z mocniejszą
prowadzenie wysoce efektywnej działalności, jednocześnie ustalając standardy w zakresie jakości obsługi
Grupa Banku Millennium oczekuje zrównoważonego wzrostu poprzez zarówno zwiększenie depozytów jak
kredytów na swych podstawowych rynkach: detalu i przedsiębiorstw. Wzrost ten będzie bazować ne
istniejącej sieci 480 oddziałów detalicznych i 30 centrów biznesu na terenie całego kraju. Grupa zamierze
skonsolidować swój udział w rynku detalicznym na poziomie ok. 7%, a w rynku przedsiębiorstw — ne
poziomie ok. 5% do roku 2012. W zakresie średnioterminowych celów finansowych ambicją Grupy na rok
2012 jest osiągnąć: ROE na poziomie ok. 15%, wskaźnik koszty/dochody poniżej 60%, współczynnik
adekwatności na poziomie komfortowo wyraźnie wyższym, niż minimalne wymogi regulacyjne natomiasi
wskaźnik kredyty/depozyty nieznacznie powyżej 100%.
Grupa Banku Millennium oczekuje zrównoważonego wzrostu poprzez zarówno zwiększenie depozytów jak i
wskaźnik kredyty/depozyty nieznacznie powyżej 100%.
W celu umożliwienia realizacji powyższych, ambitnych celów wzrostowych, jak i planów inwestycyjnych na
kolejne 3 lata, pozostając jednocześnie wysoko skapitalizowaną instytucją, Bank Millennium z powodzeniem
przeprowadził na początku 2010 podwyższenie kapitału, poprzez emisję akcji z prawem poboru, uzyskując w
ten sposób ponad 1 mld zł.
W celu umożliwienia realizacji powyższych, ambitnych celów wzrostowych, jak i planów inwestycyjnych ne
N 2010 Bank będzie koncentrować się na powrocie do zyskownego wzrostu, realizując ogłoszoną niedawno
trategię. Osiągnąwszy wiodącą pozycję w bankowości detalicznej, zwłaszcza w depozytach, kredytaci
</Text>
	</Page>
</document>
