<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>wykazywane przez poszczególne spółki a zatem na osiągany wynik netto. Poniższe zestawienie
przedstawia wartość posiadanych przez spółki grupy kapitałowej Grupy Kęty S.A. kredytów wg stanu
na dzień 31 grudnia 2014 i 2013 roku.
Grupa Kapitałowa posiada na terenie Ukrainy dwie Spółki: Alupol Ukraina LLC- spółka produkcyjna
oraz Aluprof System LLC — spółka handlowa. Niestabilna sytuacja polityczna oraz gospodarcza na
Ukrainie powoduje, iż powyższe aktywa narażone są na ryzyko przekraczające zwykłe ryzyko
gospodarcze. Zarząd na bieżąco analizuje sytuację Spółek zależnych zlokalizowanych na terenie
Ukrainy. Przeprowadzone na 31.12.2014 testy na utratę wartości posiadanych udziałów w spółkach
zależnych wykazały konieczności utworzenia odpisu aktualizujących wartość udziałów w Spółce Alupol
LLC na Ukrainie w kwocie 14.715 tys. zł (rok ubiegły: odpis w kwocie 27.568 tys. zł).
Na dzień bilansowy wartość odzyskiwalna ustalona zgodnie z MSR 36 wynosiła dla spółki Alupol
Ukraina LLC 17 017 tys. zł (rok ubiegły: 31 732 tys. zł). Ewentualne przyszłe odpisy związane z
pogarszającą się sytuacją gospodarczą lub możliwymi działaniami wojennymi na terenie Ukrainy
mogą wpłynąć na wyniki kolejnych lat.
Funkcjonowanie Grupy na wysoce konkurencyjnym rynku wymaga ciągłego dostosowywania się do
wymagań stawianych przez konkurencję i klienta. Stawiane wymagania można zrealizować jedynie
poprzez rozwój technologii, wprowadzanie nowych produktów, zwiększanie potencjału i rozwój sieci
dystrybucji i sprzedaży. Spółka jest świadoma istniejących wymagań, dlatego też sukcesywnie
realizowany jest plan strategiczny zakładający rozwój we wszystkich kluczowych obszarach
gwarantujących zachowanie wysokiego poziomu konkurencyjności w stosunku do innych graczy na
rynku.
Poziom kwalifikacji załogi oraz struktura zatrudnienia zapewniająca sprostanie wymogom
stawianym przez szybko rozwijający się rynek.
Sukces Grupy zależy częściowo od pracy członków kadry kierowniczej oraz zdolności do zatrzymania i
motywacji wysoko wykwalifikowanego personelu. Utrata usług świadczonych przez wykwalifikowaną
i doświadczona kadrę może mieć istotny niekorzystny wpływ na funkcjonowanie grupy kapitałowej.
Dlatego też Grupa prowadzi wypracowaną politykę rekrutacji i zatrzymywania kluczowych
i wartościowych pracowników, których praca i wkład przekłada się bezpośrednio na jej sukces.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>MPDENYENOWONCZE TP Nas
Od utrzymania stabilnej sytuacji finansowej (wysoka rentowność operacyjna oraz duży strumień
gotówki generowany z działalności operacyjnej) zależy możliwość ciągłego rozwoju Grupy. Dlatego też
Zarząd przykłada dużą rolę do ciągłego doskonalenia procesów produkcyjnych oraz logistyki, co w
efekcie powinno pozwolić na wysoką efektywność działań przekładającą się na zyski. Istotnym
elementem dla osiągania stabilnych wyników jest również odpowiednie zarządzanie ryzykiem
walutowym. Wynika ono z dużej ekspozycji spółki zarówno na waluty obce zarówno w obszarze
 
 
PS ZTOENANIJCTS OR
   
 
zakupów jak i sprzedaży.
W związku z osiągnięciem większości celów przewidzianych do realizacji w strategii na lata 2010 —
2015 Zarząd Grupy Kęty S.A. podjął decyzję o opracowaniu i przedłożeniu Radzie Nadzorczej spółki
nowej strategii na okres 2015—2020 („Strategia 2020”). Strategia zatwierdzona przez Radę Nadzorczą
spółki w dniu 9 lutego 2015 r. zawiera następujące elementy:
Cele Strategii:
Podstawowym celem Strategii 2020 jest zapewnienie trwałego wzrostu wartości spółki
dla akcjonariuszy dzięki:
- zrównoważonemu rozwojowi prowadzącemu do systematycznego zwiększania wypracowywanych
zysków oraz środków pieniężnych,
- stabilnej polityce dywidendowej,
- stworzenia potencjału dla dalszego rozwoju w kolejnych okresach,
- utrzymywaniu wysokich standardów corporate governance.
Osiągane zyski zależne są od pozycji rynkowej oraz wielkości organizacji, a te czynniki z kolei zależą
od atrakcyjności oferty produktowej oraz efektywności działania organizacji. Dlatego też segmenty
biznesowe szczególny nacisk będą kładły na systematyczny rozwój w obszarach o wysokim poziomie
niezbędnych kompetencji oraz konsekwentne powiększanie łańcucha wartości dodanej. Dzięki
wysokiej efektywności osiągniętej głównie dzięki wewnętrznym działaniom organizacyjnym
oraz systematycznemu unowocześnianiu parku maszynowego Grupa Kapitałowa zamierza tak
kształtować swoją ofertę produktową, aby utrzymać obecną, wiodącą pozycję na rynku krajowym
w głównych segmentach działalności oraz dynamicznie rozwinąć sprzedaż na rynkach europejskich.
Modyfikacji ulegnie również polityka dywidendowa. Dzięki bardzo dobrej sytuacji finansowej
oraz planowanemu utrzymaniu zyskowności Zarząd spółki postanowił zwiększyć wskaźnik wypłaty
dywidendy do 60% skonsolidowanego zysku netto.
 
 
SAPER IEWNZZZNNE O NZWZENKEKZENZ
Ponadto realizując ambitny program inwestycyjny opiewający
oraz systematycznie usprawniając procesy przebiegające w organizacji, Zarząd chce, aby Grupa
Kapitałowa pod koniec horyzontu realizowania niniejszej strategii była gotowa do kolejnych wyzwań.
Bazując na przyjętych założeniach dotyczących kształtowania się cen surowców oraz kursów walut,
następujące wartości przychodów ze sprzedaży:
naponad 930 mln zł
poszczególne segmenty  prognozują
- Segment Wyrobów Wyciskanych 1 158 mln zł (+56%),
- Segment Systemów Aluminiowych 953 mln zł (+37%),
- Segment Opakowań Giętkich 652 mln zł (+64%),
</Text>
	</Page>
</document>
