<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Działalność Grupy dzieli się na trzy główne segmenty: butadien i kauczuk („Segment
Kauczuków  Syntetycznych”, styren i pochodne styrenu („Segment Tworzyw
Styrenowych”) oraz dyspersje, kleje i lateks („Segment Dyspersji, Klejów i Lateksów”). Grupa
czerpie przychody również z działalności pomocniczej, związanej z produkcją i dystrybucją
energii cieplnej z własnych elektrowni, jak również przychody z obrotu i dystrybucji energii
elektrycznej („Pozostała Działalność, w tym „Media”, które w skonsolidowanym
sprawozdaniu finansowym przedstawione są jako odrębny segment). Pozostała Działalność
obejmuje również przychody i koszty nieprzypisane do innych segmentów.
Działalność Grupy opiera się na trzech podstawowych segmentach:
Segment Kauczuku Syntetycznego jest podstawowym segmentem działalności Grupy.
Odbiorcami 77% wolumenu sprzedaży produktów tego segmentu Grupy są główni uczestnicy
rynku oponiarskiego, w tym Michelin, Continental, Goodyear i Pirelli. Za pozostałe 23%
wolumenu sprzedaży w tym segmencie odpowiadają pozostałe rynki, w tym producenci
technicznych wyrobów kauczukowych, spodów do obuwia, przewodów elastycznych i pasów
transmisyjnych. Segment Kauczuku Syntetycznego wygenerował przychody ze sprzedaży w
wysokości 2.309,1 mln PLN oraz EBITDA w wysokości 345,8 mln PLN za okres 12 miesięcy
zakończonych 31 grudnia 2014 r.
Segment Tworzyw Styrenowych wytwarza trzy podstawowe rodzaje produktów różniących się
przeznaczeniem. Pierwszy z nich to polistyren do spieniania („EPS”), stosowany przede
wszystkim do produkcji płyt do izolacji termicznej, stanowiących podstawowy materiał do
izolacji termicznej w Europie Środkowej. Drugi typ stanowią polistyreny przeznaczenie
ogólnego („GPPS”) oraz polistyreny wysokoudarowe (,HIPS”), stosowane głównie w przemyśle
opakowań artykułów spożywczych. Z polistyrenu wytwarzane są naczynia jednorazowe, kubki
opakowania na wyroby mleczarskie, tacki i sztućce. Polistyren jest także używany jako surowiec
do produkcji kabin prysznicowych, opakowań jubilerskich i wszędzie tam, gdzie wymagana
jest sztywność, a jednocześnie transparentność wyrobu gotowego. Trzecia grupa obejmuje
płyty z polistyrenu ekstrudowanego („XPS”), wytwarzane przez nowouruchomioną linię dc
produkcji polistyrenów ekstrudowanych. XPS ma zastosowanie głównie w przemyśle
budowlanym, jako materiał do izolacji termicznej budynków, dachów o odwróconym układzie
warstw, posadzek oraz do izolacji mostków cieplnych oraz murów szczelinowych. Segmeni
Tworzyw Styrenowych wygenerował przychody ze sprzedaży w wysokości 1.905,1 mln PLN
oraz EBITDA w wysokości 159,2 mln PLN za okres 12 miesięcy zakończonych 31 grudnia 2014 r.
Segment Dyspersji, Klejów i Lateksów wytwarza dyspersje akrylowe, styrenowo-akrylowe oraz
dyspersje polimerów octanu winylu. Głównym zastosowaniem tych produktów jest produkcja
wysokiej jakości farb, tynków akrylowych, preparatów gruntujących, uszczelniaczy oraz wielu
innych wyrobów chemii budowlanej. Dyspersje polioctanu winylu znajdują zastosowanie w
produkcji klejów do drewna oraz dla przemysłu papierniczego, w przemyśle tekstylnym i w
budownictwie. Kleje produkowane przez Grupę znajdują zastosowanie głownie w przemyśle
drzewnym, meblowym oraz papierniczym. Segment Dyspersji, Klejów i Lateksów wygenerował
przychody ze sprzedaży w wysokości 169,5 mln PLN oraz EBITDA w wysokości 10,3 mln PLN za
okres 12 miesięcy zakończonych 31 grudnia 2014 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Synthos S.A. powstał w 1945 r. jako Fabryka Paliw Syntetycznych w Oświęcimu. W latach 50-
tych i 60-tych XX wieku została ukończona budowa zakładu produkcji kauczuku
syntetycznego. W czerwcu 1959 r. rozpoczęto produkcję emulsyjnego kauczuku
syntetycznego. Firma kontynuowała rozwój działalności, osiągając pełną zdolność produkcyjną
oraz wysoki poziom zatrudnienia w latach 70-tych. W 1996 r. firma została sprywatyzowana, zaś
60% akcji przekazano Narodowemu Funduszowi Inwestycyjnemu.
W grudniu 2004 r. firma zadebiutowała na GPW, zaś w 2006 r. pakiet kontrolny akcjonariusza
większościowego Michała Sołowowa przekroczył 50% akcji. W lipcu 2007 r. Spółka nabyła 100%
akcji czeskiej spółki Kaucuk a.s, jednego z największych konkurentów Grupy w Europie
Środkowo-Wschodniej. W 2007 r. firma podpisała z Michelin umowę o udzielenie licencji NdBR
na technologię produkcji kauczuków polibutadienowych oraz umowę handlową na dostawy
tego typu kauczuku.
W czerwcu 2010 r. spółka otworzyła zakład produkcji butadienu w Kralupach w ramach
wspólnego przedsięwzięcia z Unipetrol. Udziały spółki w tym wspólnym przedsięwzięciu
wynoszą 49%; ma ona także udział w zarządzaniu operacyjnym zakładu, którego zdolność
produkcyjna wynosi 130 000 ton rocznie. W trzecim kwartale 2011 r. uruchomiona została
produkcja kauczuków polibutadienowych NdBR w zakładzie w Kralupach. W marcu 2012 r.
akcje spółki zostały włączone do indeksu największych spółek WIG20 na GPW. W tym samym
roku spółka podpisała z Goodyear umowę licencyjną, na podstawie której uzyskaliśmy licencję
na zaawansowaną technologię produkcji kauczuków SSBR.
W roku 2013 rozpoczęła się budowa zakładu produkcji kauczuków SSBR w Polsce. Grupa
otworzyła także w Polsce centrum badań i rozwoju w celu prowadzenia badań nad
technologiami nowych produktów oraz dalszego rozwoju dotychczasowych produktów. W
marcu 2014 r. Grupa ogłosiła plan budowy zakładu produkcji kauczuków polibutadienowych
na katalizatorze neodymowym w Brazylii.
W 2014 roku w zakładach w Oświęcimiu kontynuowano prace związane z realizacją inwestycji
budowy instalacji do produkcji nowoczesnych kauczuków SSBR. Uruchomienie instalacji
planowane jest na połowę 2015 roku. Realizacja tej inwestycji doprowadzi do zwiększenia
możliwości produkcyjnych Grupy w zakresie nowoczesnych kauczuków SSBR o ok. 90.000 ton
rocznie. Instalacja będzie również mogła produkować kauczuk polibutadienowy oraz
obsługiwać wiodących producentów opon.
Grupa zdecydowała się rozpocząć działalność w nowym segmencie, tj. produkcji środków
ochrony roślin. Celem nadrzędnym jest zdobycie jak największego udziału w światowym rynku
środków ochrony roślin (śor) w możliwe krótkim czasie. Powyższe Spółka zamierza zrealizować
poprzez: (i) akwizycje, (ii) rejestracje i sprzedaż śor w Polsce i za granicą, (iii) budowę własnego
centrum RAD dla śor, (iv) prowadzenie badań i opracowywanie nowych receptur śor, (v)
budowę instalacji syntezy substancji aktywnych, (vi) budowę instalacji formulacyjnych i
konfekcyjnych śor, (vii) budowę struktur dystrybucyjnych w wybranych krajach.
W 2014 roku Spółka nabyła 100% udziałów w kapitale zakładowym spółki Zakład
Doświadczalny „Organika” Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością, spółce badawczej (R4D)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Spółki, specjalizującej się w śor. Spółka ta w swoim portfolio produktowym ma środek ochrony
roślin o nazwie ORKAN 350 ŚL, służący do zwalczania chwastów w sadach jabłoniowych.
Środek swoją skuteczność opiera na kombinacji dwóch substancji aktywnych, tj. glifosatu i
MCPA.
W III kwartale 2014 roku sfinalizowane zostało przejęcie rejestracji środków ochrony roślin i
produktów biobójczych od spółki Zakłady Chemiczne Organika-Azot S.A. Główne produkty
będące przedmiotem transakcji to fungicydy występujące pod nazwami handlowymi
Miedzian, Kaptan i Funaben oraz znane produkty biobójcze, takie jak Muchozol, Mrówkozol i
Insektozol.
Zakup rejestracji śor i produktów biobójczych od Organiki-Azot oraz produkcja i usługi
formulacyjne Zakładu Doświadczalnego Organika pozwalają Grupie na szybkie wejście na
rynek z produktami ze znakiem Synthos AGRO. Obecne wejście Grupy na rynek z nowymi
produktami, jakimi są środki ochrony roślin, pozwoli przygotować odbiorców do znacznie
szerszego i większej skali portfolio produktowego, które zaoferowane zostanie po
zrealizowaniu budowy własnego kompleksu instalacji produkcyjnych substancji aktywnych i
śor.
W 2014 r. wartość sprzedaży produktów i usług z segmentu AGRO wyniosła PLN 14,4 mln, z
czego PLN 4,9 z eksportu.
W dniu 18 lipca 2014 roku została zawarta z SPV Boryszew 3 Spółka z .o.o. z siedzibą w
Warszawie (spółką zależną od Boryszew S.A.) umowa sprzedaży 20.550 (słownie: dwadzieścia
tysięcy pięćset pięćdziesiąt) udziałów stanowiących, 100% kapitału zakładowego Spółki
Oristano Investment Spółka z o.o. za kwotę 40.000.000,00 (słownie: czterdzieści milionów)
złotych. Przejście własności udziałów na Spółkę nastąpiło w dniu 12 sierpnia 2014 roku.
W październiku 2014 roku zajmująca się produkcją dyspersji winylowych i klejów Oristano
Investment Sp. z o.o. włączona została do struktur Synthos S.A. w części związanej z
działalnością handlową (zakupy, sprzedaż) oraz do Synthos Dwory 7 Spółka z ograniczoną
odpowiedzialnością spółka jawna w części produkcyjnej.
Akwizycja była kolejnym krokiem w budowaniu pozycji wiodącego dostawcy produktów
chemicznych i lidera rynku oferującego wysokiej jakości rozwiązania w segmencie dyspersji i
klejów, realizowanym przede wszystkim z myślą o odbiorcach i użytkownikach końcowych.
Grupa w istotny sposób zwiększyła swój udział w polskim rynku dyspersji winylowych, klejów
do drewna i klejów dla przemysłu papierniczego.
1 lipca 2014 roku Grupa otrzymała trzy nowe zezwolenia na działalność w krakowskiej
Specjalnej Strefie Ekonomicznej. Otrzymane zezwolenia pozwolą na zrealizowanie trzech
nowych inwestycji planowanych przez Grupę: (i) budowę instalacji do produkcji butadienowo-
styrenowych kauczuków rozpuszczalnikowych (metodą periodyczną); (ii) budowę zakładu
produkcji środków ochrony roślin; (iii) budowę instalacji do produkcji innowacyjnych
polistyrenów do spieniania z przeznaczeniem do wytwarzania ulepszonych materiałów
izolacyjnych dla budownictwa.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Na początku 2014 roku Spółka ogłosiła porozumienie handlowe z Harwick Standard, firmą
dystrybucyjną o ugruntowanej pozycji i z doświadczeniem w sprzedaży kauczuków
syntetycznych do produkcji opon jak i innych zastosowań. Harwick Standard stał się
wyłącznym partnerem w dystrybucji produktów Grupy na rynku amerykańskim. We wrześniu
2014 roku Spółka podjęła decyzję, że będzie wspierać powyższe działania bezpośrednio na
miejscu poprzez otwarcie w pierwszej połowie 2015 roku oficjalnego przedstawicielstwa na
terenie USA oraz uruchomienie magazynów kauczuków, które zabezpieczą klientów w razie
nagłych braków produktu, skrócą czas dostawy do fabryk i zabezpieczą doraźne potrzeby
redystrybucyjne Harwick Standard.
W czerwcu 2014 roku uzyskano Wstępne Pozwolenie Środowiskowe na budowę instalacji.
Zawarto kontrakt z firmą inżynierską i wykonano analizę kosztową instalacji uwzględniając
warunki lokalne oraz możliwości importu materiałów, aparatów i urządzeń. Przeprowadzone
analizy wykazały przekroczenie wcześniej zakładanych nakładów finansowych i w związku z
tym rozważana jest modyfikacja zakresu projektu. Przygotowano także niezbędne dokumenty
do złożenia wniosku o uzyskanie wsparcia finansowego ze stanowych programów zachęt
inwestycyjnych, dla projektów uważanych za strategiczne dla stanu Rio Grande do Sul.
Ponadto przygotowano i złożono wniosek o pozwolenie na budowę instalacji.
Strategicznym celem Zarządu Spółki jest zwiększanie wartości spółki dla akcjonariuszy. Służyć
temu będzie utrzymanie stabilnych długoterminowych relacji z partnerami biznesowymi,
doskonalenie efektywności operacyjnej oraz poszerzanie i unowocześnianie portfela
oferowanych produktów.
Podstawowe inwestycje w obszarze produkcyjnym, których realizacja jest przewidziana w
strategii Grupy, dotyczą bezpieczeństwa surowcowego oraz poszerzenia oferty produktowej
dla odbiorców.
Strategia wzrostu wartości Grupy realizowana przez Zarząd Spółki zakłada umocnienie pozycji
grupy w podstawowych obszarach biznesowych, jakie stanowią produkcja kauczuków
syntetycznych, polistyrenów, dyspersji i klejów oraz środków ochrony roślin. Spółka zamierza
osiągnąć ten cel między innymi poprzez inwestycje produkcyjne i kapitałowe (przejęcia innych
firrm prowadzących podobną działalność). Strategia Grupy zakłada podczas procesu rozwoju
utrzymanie bezpiecznego poziomu zadłużenia. Wskaźnik: dług
netto/EBITDA maksymalnie powinien wynosić 2,5.
Grupa zakłada ciągły rozwój i optymalizację portfela produktowego wychodzącego naprzeciw
oczekiwaniom klientów. Rozwój produktowy ma przede wszystkim bazować na własnych
badaniach realizowanych przez Centrum Badawczo-Rozwojowe, którego zadaniem jest
opracowywanie i wdrażanie do produkcji nowych, innowacyjnych produktów, w tym przede
wszystkim nowych rodzajów kauczuków syntetycznych. Celem Grupy jest systematyczne
podnoszenie konkurencyjności jakościowej i kosztowej w relacji do czołowych przedsiębiorstw
branży chemicznej.
Realizacja przejęć kapitałowych będzie dotyczyć podmiotów dysponujących nowoczesnymi
produktami rozszerzającymi dotychczasowy portfel produktów Grupy lub też okazji
rynkowych, tj. relatywnie nisko wycenianych przedsiębiorstw o dobrych perspektywach
rynkowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Segment Kauczuku Syntetycznego stanowi podstawowy segment działalności Grupy.
Wytwarza on kauczuk syntetyczny stosując technologię polimeryzacji emulsyjnej butadienu i
styrenu (lub innych surowców chemicznych takich jak akrylonitryl lub odpowiedni kwas
organiczny). W roku zakończonym 31 grudnia 2014 r. roczna zdolność produkcyjna wydajność
w zakresie produkcji kauczuku syntetycznego wyniosła ok. 295 000 ton. Za rok zakończony 31
grudnia 2014 r. Segment Kauczuku Syntetycznego Grupy wypracował przychody ze sprzedaży
w wysokości 2.309,1 mln PLN oraz EBITDA w wysokości 345,8 mln PLN.
Grupa wytwarza cztery różne rodzaje kauczuku syntetycznego: kauczuki styrenowo-
butadienowe, kauczuki wysokostyrenowe oraz polibutadieny jak również kauczuki nitrylowo-
butadienowe NBR.
Segment Kauczuku Syntetycznego obejmuje następujące produkty:
Kauczuki styrenowo-butadienowe są produkowane w procesie
niskotemperaturowej kopolimeryzacji emulsyjnej i są koagulowane systemem kwas i
koagulant syntetyczny Do niektórych typów kauczuków butadienowo-styrenowych
dodawane są oleje aromatyczne. Do stabilizacji kauczuków butadienowo-styrenowych
stosowane są antyutleniacze plamiące lub nieplamiące Kauczuki styrenowo-
butadienowe wykorzystywane są do w produkcji opon, dętek, pasów transmisyjnych,
obuwia, izolacji kabli węży oraz innych technicznych wyrobów kauczukowych.
Nieplamiące typy kauczuków są stosowane do produkcji wykładzin podłogowych w
jasnych kolorach, opon i dętek do rowerów, obuwia, zabawek, kabli, węży i różnych
innych wyrobów kauczukowych w jasnych pastelowych kolorach. Kauczuki ESBR to
najbardziej utowarowiona grupa kauczuków syntetycznych. Pomimo, że są one
wykorzystywane na całym świecie, popyt na nie jest szczególnie wysoki w Ameryce
Północnej, Europie Zachodniej oraz Azji Północno-Wschodniej, szczególnie w Chinach.
Większość kauczuku ESBR wykorzystuje się do produkcji opon, choć popyt w innych
branżach jest również znaczący. Kauczuki styrenowo-butadienowe grupy
produkowany jest w zakładzie produkcyjnym w Polsce, zaś kauczuk syntetyczny
Kauczuki wysokostyrenowe w mieszankach z żywicami nadają się do produkcji
wykładzin podłogowych, kabli, zabawek oraz kauczuku dla branży obuwniczej oraz do
produkcji wyrobów z kauczuku utwardzanego. Grupa produkuje kauczuk
wysokostyrenowy pod nazwą handlową KER' 1904 dla standardowego typu kauczuku
wysokostyrenowego wysokiej jakości. Otrzymywany w wyniku zmieszania lateksów:
butadienowo-styrenowego i żywicy wysokostyrenowej, w odpowiednim stosunku
Koagulowany za pomocą koagulantu syntetycznego. _ Stabilizowany
przeciwutleniaczem nieplamiącym. Grupa produkuje także kauczuk wysokostyrenowy
ena amana O_o p
 
Kauczuki wysokostyrenowe w mieszankach z żywicami nadają się do produkcji
wykładzin podłogowych, kabli, zabawek oraz kauczuku dla branży obuwniczej oraz do
produkcji wyrobów z kauczuku utwardzanego. Grupa produkuje kauczuk
wysokostyrenowy pod nazwą handlową KER' 1904 dla standardowego typu kauczuku
wysokostyrenowego wysokiej jakości. Otrzymywany w wyniku zmieszania lateksów:
butadienowo-styrenowego i żywicy wysokostyrenowej, w odpowiednim stosunku
Koagulowany za pomocą koagulantu syntetycznego. Stabilizowany
przeciwutleniaczem nieplamiącym. Grupa produkuje także kauczuk wysokostyrenowy
stabilizowany przy zastosowaniu stabilizatora nieplamiącego. Żywicę
styrenu i butadienu oraz koagulacji siarczanem glinowym Oba produkty stabilizowane
są stabilizatorem nieplamiącym. Produkowane przez Grupę kauczuki i żywice
wysokostyrenowe sprzedawane są pod nazwą handlową KER”.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Kauczuk polibutadienowy jest otrzymywany w procesie polimeryzacji w roztworze,
na bazie katalizatora neodymowego. Kauczuk polibutadienowy nie zawiera
plastyfikatora, jest stabilizowany  antyutleniaczem  nieplamiącym. Kauczuk
polibutadienowy stał się drugim pod względem wielkości produkcji, po kauczuku
ESBR, rodzajem wytwarzanych przez Grupę kauczuków syntetycznych. W roku
zakończonym 31 grudnia 2014 r. roczne zdolności produkcyjne Grupy wynosiły ok.
80.000 ton. Kauczuk PBR znajduje zastosowanie głównie w produkcji opon
samochodowych (głównie bieżników i ścian bocznych), co odpowiada za ok. 70%
globalnego zużycia kauczuku PBR. Poza tym kauczuk PBR znajduje zastosowanie do
produkcji wyrobów technicznych, takich jak węże, pasy, spody obuwia, piłeczki
golfowe oraz tworzyw sztucznych ze styrenu zmodyfikowanego. Z uwagi na niską
polidyspersję i temperaturę zeszklenia jest preferowany na mieszanki do opon o
niskich oporach toczenia, tzw. opon „zielonych”, w wyniku zastosowania których
zmniejsza się współczynnik zużycia paliwa. Przepisy wspierające produkcję opon
&quot;zielonych&quot;, które zostały już wprowadzone w Europie Zachodniej przyczyniły się do
znacznego wzrostu popytu na kauczuk PBR. Grupa sprzedaje kauczuki butadienowe,
produkowane w zakładzie w Czechach, pod nazwą handlową SYNTECA&quot;”.
Kauczuki nitrylowe  (akrylonitrylowo-butadienowa) są produkowane w
technologii niskotemperaturowej kopolimeryzacji emulsyjnej butadienu i akrylonitrylu
i są koagulowane systemem kwas i koagulant syntetyczny. Stabilizowane
antyutleniaczem nieplamiącym. Kauczuki nitrylowe są przeznaczone do produkcji
wyrobów technicznych odpornych na działanie olejów oraz paliw ciekłych. Kauczuki
Kauczuk polibutadienowy jest otrzymywany w procesie polimeryzacji w roztworze,
na bazie katalizatora neodymowego. Kauczuk polibutadienowy nie zawiera
plastyfikatora, jest stabilizowany  antyutleniaczem  nieplamiącym. Kauczuk
polibutadienowy stał się drugim pod względem wielkości produkcji, po kauczuku
ESBR, rodzajem wytwarzanych przez Grupę kauczuków syntetycznych. W roku
zakończonym 31 grudnia 2014 r. roczne zdolności produkcyjne Grupy wynosiły ok.
80.000 ton. Kauczuk PBR znajduje zastosowanie głównie w produkcji opon
samochodowych (głównie bieżników i ścian bocznych), co odpowiada za ok. 70%
globalnego zużycia kauczuku PBR. Poza tym kauczuk PBR znajduje zastosowanie do
produkcji wyrobów technicznych, takich jak węże, pasy, spody obuwia, piłeczki
golfowe oraz tworzyw sztucznych ze styrenu zmodyfikowanego. Z uwagi na niską
polidyspersję i temperaturę zeszklenia jest preferowany na mieszanki do opon o
niskich oporach toczenia, tzw. opon „zielonych”, w wyniku zastosowania których
zmniejsza się współczynnik zużycia paliwa. Przepisy wspierające produkcję opon
&quot;zielonych&quot;, które zostały już wprowadzone w Europie Zachodniej przyczyniły się do
znacznego wzrostu popytu na kauczuk PBR. Grupa sprzedaje kauczuki butadienowe,
produkowane w zakładzie w Czechach, pod nazwą handlową SYNTECA”.
Kauczuki nitrylowe  (akrylonitrylowo-butadienowa) są produkowane w
technologii niskotemperaturowej kopolimeryzacji emulsyjnej butadienu i akrylonitrylu
i są koagulowane systemem kwas i koagulant syntetyczny. Stabilizowane
antyutleniaczem nieplamiącym. Kauczuki nitrylowe są przeznaczone do produkcji
wyrobów technicznych odpornych na działanie olejów oraz paliw ciekłych. Kauczuki
nitrylowe zawierają stabilizator nieplamiący, dzięki czemu mogą być stosowane do
produkcji wyrobów w jasnych kolorach. Kauczuki nitrylowe, produkowane w Polsce,
sprzedawane są pod nazwą handlową KER”.
Do głównych klientów Grupy należą producenci opon samochodowych, którzy są odbiorcami
77% produkcji Segmentu Kauczuku Syntetycznego. Grupa zaopatruje międzynarodowych
producentów opon, takich jak Continental, Michelin, Goodyear, Bridgestone oraz Pirelli, i
dostarcza kauczuk głównie do ich europejskich zakładów produkcyjnych. Grupa zapatruje w
kauczuk także mniejszych producentów opon, takich jak Nokian Tyres, Trelleborg oraz
Vredestein. Pozostali odbiorcy to producenci technicznych wyrobów kauczukowych, pasów
transmisyjnych, wykładzin i dywanów, spodów do obuwia oraz różnych mieszanek
kauczukowych, np. Kraiburg (Austria), Metso (Szwecja), Fenner Dunlop (Holandia), Semperit
(Austria), zaś w Polsce: Geyer 8. Hosaja Mielec, Sempertrans Bełchatów należący do grupy
Semperit, Stomil Sanok oraz Fagumit. W latach zakończonych 31 grudnia 2014 r. oraz 31
grudnia 2013 r. Grupa sprzedała w Europie odpowiednio 60,3% oraz 57,9% wyprodukowanego
przez nią kauczuku syntetycznego; pozostała część sprzedaży przypada na Azję oraz obie
Ameryki.
Podstawowe surowce do produkcji kauczuku syntetycznego to butadien i styren. Butadien jest
produktem przerobu frakcji C4 w procesie krakingu parowego. Ilość otrzymanego butadienu
zależy w dużej mierze od wsadu do pieca do krakowania, co oznacza że możliwość otrzymania
butadienu jest wprost proporcjonalna do masy molowej wsadu. Grupa produkuje butadien z
frakcji C4 w procesie destylacji ekstrakcyjnej. Większość instalacji krakingu parowego w Europie
wykorzystuje obecnie cięższe rodzaje wsadu, jak nafta czy LPG, które wytwarzają stabilną ilość
butadienu. W miarę rozwoju poszukiwań złóż gazu łupkowego, coraz większa liczba instalacji
krakingu przestawia się na lżejsze rodzaje wsadów, jak etan, zyskując dzięki temu wyższą marżę
zysku, jednak wytwarzając mniejszą ilość butadienu. Wspomniane przestawienie jest
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>szczególnie widoczne w Ameryce Północnej, w której odnotowano w ostatnich latach deficyt
w podaży butadienu.
Dzięki dobrym stosunkom Grupy z największymi dostawcami z sektora petrochemicznego była
w stanie zapewnić sobie długoterminowe umowy zarówno na frakcję C4 jak i butadien. Grupa
rozpoczęła również rozwój własnej, specjalnie w tym celu zaprojektowanej technologii
produkcji wytwarzania monomerów przy zastosowaniu surowców odnawialnych.
Ponadto z etylenu i benzenu wytwarza styren, który wykorzystuje do produkcji własnych
produktów pochodnych, takich jak polistyren, EPS oraz kauczuk syntetyczny. Grupa obniża
koszty produkcji dzięki stosunkowo niskim kosztom pracy, korzystnym umowom na dostawę
wsadu oraz niskim kosztom energii z własnej elektrowni. Ponadto Grupa jest jedynym
producentem styrenu w Europie Środkowo-Wschodniej, co daje przewagę logistyczną w
stosunku do konkurentów prowadzących działalność w Europie Zachodniej i Rosji. Ponadto
styren jako surowiec można w znaczących ilościach pozyskać ze źródeł zewnętrznych, zarówno
od producentów w Europie i spoza Europy. W związku z tym Grupa zawsze może zawrzeć
długoterminową umowę na dostawę styrenu po cenie zależnej od skali zakupu.
Grupa jest największym w Europie producentem wysokiej jakości klas towarowych kauczuków
syntetycznych uzyskiwanych w technologii emulsyjnej oraz drugim w Europie pod względem
wielkości produkcji w 2014 r. producentem kauczuków polibutadienowych na katalizatorze
neodymowym. Większość wyrobów Grupy jest znana na rynkach od wielu dziesiątków lat, a
produkty ze znakami towarowymi KER”, KRALEX&quot; są obecne na rynku od ponad 50 lat. Do tego
grona dołączyła SYNTECA&quot;.
Do głównych konkurentów Grupy należy: Lanxess, niemiecki producent chemikaliów oferujący
szeroki asortyment produktów dla przemysłu oponiarskiego oraz dla branż wyrobów
kauczukowych ogólnego przeznaczenia; następnie Versalis, jeden z najważniejszych
producentów kauczuku w Europie; Trinseo, międzynarodowy producent tworzyw sztucznych,
lateksu oraz kauczuku; oraz Kumho Petrochemical, międzynarodowy koncern wytwarzający
chemikalia, do podstawowych produktów którego należy kauczuk syntetyczny, żywice
syntetyczne, środki chemiczne specjalnego przeznaczenia, chemikalia używane w elektronice,
przemyśle energetycznym, do produkcji materiałów budowlanych oraz materiałów
technologicznie zaawansowanych.
W roku 2014 Grupa należała do wiodących producentów polistyrenu i polistyrenu dc
spieniania w Europie. Segment Tworzyw Styrenowych Grupy wytwarza cztery główne typy
produktów uzyskiwanych w procesie polimeryzacji styrenu, różniące się obszaram
zastosowań: EPS, GPPS, HIPS oraz XPS. Za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. Segment Tworzyw
Styrenowych Grupy wypracował przychody ze sprzedaży w wysokości 1.905,1 mln PLN oraz
EBITDA w wysokości159,2 mln PLN.
EPS to tworzywo polimerowe stosowane jako wsad do produkcji styropianu. EPS może
zawierać dodatki polepszające przetwórstwo lub nadające uzyskanej piance specyficzne
własności użytkowe, jak środki uniepalniające, zmniejszające przewodnictwo cieplne,
obniżające absorpcję wody, smary zewnętrzne ułatwiające procesy przetwarzania, środki
barwiące itp. EPS produkowane przez Grupę sprzedawane są pod nazwami InVento', InSphere&quot;
oraz SYNTHOS EPS.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>InVento'&quot; to samogasnącym polistyrenem przeznaczonym do spieniania o obniżonym
współczynniku przewodzenia ciepła oraz obniżonej ilości środków spieniających.
Materiał ten tworzony jest przez kuliste cząsteczki polistyrenu Zawiera substancję
obniżającą palność pianki oraz węglowodorowy środek spieniający Powierzchnia tych
wyrobów w procesie produkcji jest zabezpieczana przed sklejeniem i przed
powstawaniem ładunku elektrostatycznego. InVento' 0814FR przeznaczony jest
głównie do produkcji bloków izolacji termicznej do ocieplania budynków.
InSphere&quot; typ: 0513F, 0814F oraz 1020F to samogasnący polistyren do spieniania o
obniżonym współczynniku przewodzenia ciepła. InSphere' typ:0513FR-P, to
samogasnący polistyren do spieniania o obniżonej absorpcji wody oraz obniżonej
zawartości węglowodorowego środka spieniającego. Materiał ten tworzony jest przez
kuliste cząsteczki polistyrenu zawierające substancję obniżającą palność oraz
węglowodorowy środek spieniający, zaś jego powierzchnia w procesie produkcji jest
zabezpieczana przed sklejeniem i przed powstawaniem ładunku elektrostatycznego.
InSphere&quot; typ 0513F jest stosowany głównie do produkcji opakowań do transportu
wyrobów szklanych i elektrycznych, bloków konstrukcyjnych, kształtek podłogowych i
dachowych oraz innych wyrobów do izolacji termicznej. Insphere&quot; typ: 0814F jest
stosowany głównie do produkcji bloków do izolacji termicznej oraz opakowań.
InSphere&quot; typy: 1020F oraz 1640F, są stosowane głównie do produkcji bloków do
izolacji termicznej. InSphere' typ: 0513FR-P, jest stosowany głównie do produkcji
elementów obwodowych i przycinanych opakowań do transportu wyrobów ze szkła
oraz elektrycznych, bloków konstrukcyjnych, kształtek podłogowych i dachowych oraz
innych wyrobów do izolacji termicznej.
Synthos EPS (KOPLEN F oraz OWIPIAN FS) stanowią materiały z samogasnącego
polistyrenu do spieniania. Wyrób przybiera formę kulistych perełek polistyrenowych
zawierających substancje opóźniające palenie oraz węglowodorowy środek
spieniający w stężeniu poniżej 7% masy. SYNTHOS EPS FR (KOPLEN FR) stanowi
samogasnący typ polistyrenu do  spieniania o obniżonej zawartości
węglowodorowego środka spieniającego. Produkt ten wytwarzany jest w formie
kulistych perełek polistyrenowych zawierających substancje opóźniające palenie oraz
węglowodorowy środek spieniający w stężeniu poniżej 5% masy. SYNTHOS EPS FR jest
ekologiczną odmianą EPS ze względu na znacznie mniejszy udział ulatniania środka
spieniającego do atmosfery (o około 30%) Niska resztkowa zawartość środka
spieniającego w gotowych wyrobach daje również możliwość istotnego skrócenia
czasu stabilizacji. jest standardową (palną) odmianą polistyrenu do spieniania, mającą
postać kulistych perełek, które zawierają węglowodorowy środek spieniający w
stężeniu poniżej 7% wag, ale nie zawierają substancji opóźniających palenie.
SYNTHOS PSGP 137, 152, 535, 154, 525, 171, 585C€, 174 oraz 545to żywice
polistyrenowe przeznaczenia ogólnego (GPPS) o właściwościach optycznych o
wysokich specyfikacjach, wysokim połysku oraz wyższej odporności cieplnej. Jest to
materiał termoplastyczny przeznaczony do formowania wtryskowego, wytłaczania,
termoformowania oraz wytłaczania z rozdmuchem. SYNTHOS PS GP 585A to żywica
polistyrenowa przeznaczenia ogólnego (GPPS) o doskonałych właściwościach
optycznych, wysokim połysku dużej odporności na wysokie temperatury oraz
wytrzymałości mechanicznej. Jest to materiał termoplastyczny przeznaczony do
wytłaczania, termoformowania oraz formowania wtryskowego. SYNTHOS PS GP 585X
to żywica polistyrenowa przeznaczenia ogólnego (GPPS) spełniającą wysokie
wymagania w zakresie dużej wytrzymałości na ciepło oraz o dobrych właściwościach
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>termoformowania oraz formowania wtryskowego.
SYNTHOS PS HI 336M jest wysokoudarowym polistyrenem (HIPS) o łatwym
przepływie, dzięki czemu jest łatwy w przetwarzaniu. Jest to materiał termoplastyczny
przeznaczony do formowania wtryskowego. SYNTHOS PS Hl 552M to polistyren
wysoko udarowy (HIPS) o wyważonej kombinacji właściwości reologicznych,
mechanicznych i termicznych, o przeznaczeniu ogólnym. Jest to materiał
termoplastyczny przeznaczony do formowania wtryskowego i wytłaczania. SYNTHOS
PS Hl 562E oraz 945E to typy polistyrenu wysokoudarowego o właściwościach
umożliwiających wytłaczanie i termoformowanie. SYNTHOS PS HI 662E to typ
polistyrenu wysokoudarowego o matowym wykończeniu oraz właściwościach
umożliwiających wytłaczanie i termoformowanie.
Synthos XPS PRIME oraz Synthos XPS PRIME S to nowoczesne, ekologiczne
produkty izolacyjne, których formuła oparta jest na białej płycie Synthos XPS.
W segmencie Tworzyw Styrenowych Grupa koncentruje działalność głównie na obsłudze
branży budowlanej, producentów opakowań z EPS i XPS. Do głównych klientów w grupie EPS
produktów należą Arbet (Koszalin), GPS (Poland) Termo Organika (Kraków), Austrotherm
(Oświęcim), Bachl (Niemcy), Lippstaedter (Niemcy), Saint-Gobain (Germany) . Produkty GPPS i
HIPS są głównie sprzedawane do branży opakowaniowej, przede wszystkim dla branży
spożywczej. Do głównych klientów w tej grupie produktów należą Krakchemia (Kraków) i
grupa Huhtamaki Foodservice Group (Skierniewice) w Polsce, Coveris Group (Francja), Polycasa
(Belgium), Greiner (Austria), DFI (Włochy). Grupa sprzedaje XPS przez dwa kanały: hurtownie
materiałów budowlanych oraz przetwórców EPS, którzy kupują surowiec do produkcji płyt EPS
i którzy także sprzedają gotowe izolacyjne płyty XPS. Głównymi klientami w tej grupie są Termo
Organika (Kraków), Saint-Gobain (Czech Rep.), Styroprofile/Styrotrade (Czech Rep.), SIG
(Kraków).
Grupa wytwarza styren z etylenu i benzenu i wykorzystuje go do produkcji własnych
produktów pochodnych, czyli polistyrenu, polistyrenu do spieniania (EPS) oraz kauczuku
syntetycznego. Polistyren ekstrudowany (XPS) wytwarzany jest na bazie własnych surowców
takich jak GPPS. Grupa kupuje też pewne ilości styrenu na rynku. Dzięki zakupom dużych ilości
jest w stanie uzyskać korzystne ceny ustalane na podstawie wzorów.
W 2014 r. Grupa uplasowała się łącznie na czwartym miejscu wśród największych
producentów EPS w Europie, oraz była największym producentem XPS w Europie Środkowo-
Wschodniej.
Głównymi konkurentami Grupy są Styrolution oraz INEOS. Styrolution to wspólne
przedsięwzięcie utworzone przez BASF oraz INEOS, które koncentruje się głównie na
synergiach wynikających z konsolidacji aktywów oraz synergiach cenowych uzyskiwanych w
wyniku wielkiej skali operacji wspólnego przedsięwzięcia, integracji wertykalnej oraz wielkich
zakładów produkcyjnych. INEOS należy do największych na świecie, pod względem
osiąganych zysków, koncernów przemysłu chemicznego oraz jest największym w Europie
producentem EPS, koncentrującym się na produkcji wyrobów o doskonałych właściwościach
izolacyjnych, zintegrowanym pionowo oraz posiadającym znaczący portfel produktów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Segment Dyspersji, Klejów i Lateksów wytwarza dyspersje akrylowe, styrenowo-akrylowe,
dyspersje na bazie polimerów octanu winylu, kleje do drewna i papieru, jak również dwa różne
typy lateksu syntetycznego: zatężone butadieny styrenowe oraz lateksy butadienowo-
styrenowe karboksylowane. Materiały te znajdują zastosowanie przede wszystkim do produkcji
wysokiej jakości farb, tynków akrylowych, powłok gruntujących, mas szpachlowych oraz wielu
innych produktów chemii budowlanej. Dyspersje na bazie polioctanu winylu są stosowane do
produkcji klejów do drewna oraz w przemyśle papierniczym i tekstylnym, jak również w branży
budowlanej. W przemyśle tekstylnym oraz w branży budowlanej dyspersje na bazie polioctanu
winylu są wykorzystywane głównie do obróbki tkanin oraz do modyfikacji betonu i farb. Kleje
wykorzystywane są głównie w przemyśle drzewnym, meblarskim i papierniczym. Za rok
zakończony 31 grudnia 2014 r. Segment Dyspersji, Klejów i Lateksu wypracował przychody ze
sprzedaży w wysokości 169,5 mln PLN oraz EBITDA w wysokości 10,3 mln PLN.
rzedawanych pod zarejestrowanymi nazwami handlowymi Osakryl' oraz Winacet'.
akrylowych, styrenowo-akrylowych oraz winylowo-akrylowych, otrzymywanych w
obecności jonowych i niejonowych środków powierzchniowo czynnych Produkty z
asortymentu Osakryl” mogą być używane w pełnym stężeniu lub po rozcieńczeniu
wodą. Są mieszalne z innymi dyspersjami polimerów i kopolimerów, z
nieorganicznymi wypełniaczami i pigmentami oraz z innymi dodatkami
przeznaczonymi do wyrobów wodnych. Po odparowaniu wody tworzą jednorodny,
przezroczysty film o dobrej adhezji do różnego rodzaju podłoży, w tym szczególnie do
podłoża cementowego lub cementowo-wapiennego, drewna oraz innych materiałów
porowatych.
Winacet” to zarejestrowana nazwa handlowa grupy produktów wytwarzanych na
bazie polioctanu winylu. Winacet” jest dyspersją wodną otrzymywaną na drodze
polimeryzacji emulsyjnej octanu winylu przy użyciu polialkoholu winylowego jako
koloidu ochronnego lub emulgatorów niejonowych. Część z nich zawiera dodatek
środka zmiękczającego (plastyfikatora). Produkty plastyfikowane nie zawierają
plastyfikatorów ftalanowych.
oecny portfel klejów oferowanych obejmuje dwie główne nazwy Woodmax” i Papermax'.
oecnie, cele sprzedażowe zostały osiągnięte dla portfela klejów obejmującego 46
Woodmax
Papermax'
Portfel lateksów zawiera dwa typy lateksów:
Zatężone lateksy butadienowo-styrenowe („,LBS”) oraz lateksy butadienowo-
styrenowo-karboksylowe (,LBSK”) stosowane są głównie do produkcji gąbek
lateksowych i materacy lateksowych, pokrywania spodów wykładzin podłogowych
pianką żelowaną lub nieżelowaną, do podklejania wykładzin podłogowych i dywanów
oraz impregnacji tkanin. Lateks wykorzystywany jest także do produkcji emulsji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. i za rok za rok zakończony 31 grudnia 2013, odpowiednio
61% oraz 63,8% dyspersji, w ujęciu ilościowym, zostało sprzedanych na polskim rynku, a
pozostały zakres to dyspersja wodna uzyskana w procesie obejmującym emulsje polimerowe.
Głównymi odbiorcami dyspersji są wiodący producenci „mokrej” chemii budowlanej, w tym
Śnieżka, PPG Deco, IMCD, Atlas, Knauf, Tikkurila, Imprefarb. Głównymi rynkami eksportowymi są
Ukraina, Białoruś, Grecja Włochy, Hiszpania, Rumuniai Kraje Nadbałtyckie.. Kleje WOODMAX są
sprzedawane głównie producentom mebli i stolarki otworowej. Kleje PAPERMAX
przeznaczone są dla przemysłu papierniczego i sprzedawane producentom papieru, tektury,
opakowań papierowych itp. Syntetyczny lateks sprzedawany jest przez Grupę głównie
klientom produkującym wykładziny podłogowe i dywany, gąbki (gąbki i materace lateksowe)
oraz emulsje bitumiczne dla budownictwa. Główni klienci Grupy obejmują Derkim Kimya
(Turcja), Artilat (Belgia), Beaulieu (Belgia)
Dyspersje wodne produkowane są przez Grupę na bazie octanu winylu i dyspersji akrylowych
dyspersji styrenowo-akrylowych oraz kopolimerów monomerów akrylowych z innym
monomerami, dla producentów chemii budowlanej. Grupa zakupuje te surowce na podstawie
zarówno umów długo- jak i krótkoterminowych.
Grupa angażuje się w działalność operacyjną związaną z produkcją i dystrybucją energii
cieplnej, wytwarzaniem ciepła i energii oraz obrót i dystrybucja ciepła. Elektrownie Grupy
zlokalizowane są w zakładach przemysłowych w Oświęcimiu (w Polsce) oraz w Kralupach
(Czechy). W Oświęcimiu głównym paliwem Grupy jest węgiel kamienny z lokalnych kopalń.
Dodatkowo Grupa pozyskuje część swojej energii z „metanu z pokładów dziewiczych (gazu
opałowego wyodrębnionego w niektórych podziemnych kopalń w celu umożliwienia
wydobycia węgla). W Czechach głównymi źródłami energii są gaz ziemny i - w pewnym
zakresie — olej opałowy W 2014 r. koszty paliwa dla elektrowni Grupy wyniosły łącznie
323,8 mln PLN łącznych kosztów własnych sprzedaży.
Za rok zakończony 31 grudnia 2014 r. segment pozostałych operacji (obejmujących „Media”, o
których mowa w Skonsolidowanych sprawozdaniach finansowych) wytworzył przychody ze
sprzedaży na poziomie 235,1 mln PLN oraz EBITDA w wysokości 120,5 mln PLN.
Grupa sprzedaje kauczuk syntetyczny głównie producentom opon, takim jak Michelin, Pirelli,
Goodyear, Bridgestone i Continental; wielu z nich to znani liderzy branży. Zakłady produkcyjne
Grupy mają strategiczne położenie w pobliżu tych kluczowych odbiorców w Europie
Środkowej, z łatwym dostępem do fabryk opon oraz do obszarów rosnącego popytu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Zespół marketingowy Grupy składa się z pięciu osób. Strategia marketingowa opracowywana
jest przez zespół marketingu globalnego, a określone działania rynkowe opracowywane są
dalej i wdrażane przez segmenty. W szczególności zespół marketingu globalnego odpowiada
za ogólne analizy rynkowe oraz reklamę i promocję, natomiast zespoły marketingowe
poszczególnych segmentów dostosowują i realizują tę strategię marketingową w obszarze
swojego segmentu, prowadząc analizy rynkowe, monitorując satysfakcję klienta, analizując
konkurencję, promując produkty na nowych rynkach poza Europą i opracowując skuteczne
plany sprzedażowe.
Głównymi surowcami wykorzystywanymi przez Grupę są: butadien, frakcja C4, etylen, benzen i
styren, z których dla działalności Grupy najważniejszy jest butadien. W roku zakończonym 31
grudnia 2014 r. butadien stanowił 24,3% całkowitych kosztów surowcowych Grupy. Grupa
kupuje butadien oraz produkuje go z frakcji C4. Innym ważnym dla działalności surowcem jest
styren, który Grupa produkuje z etylenu i benzenu (poprzez etylobenzen) w zakładzie w
Czechach. W Polsce Grupa produkuje styren z etylobenzenu, który transportowany jest z
zakładu w Czechach. W roku zakończonym 31 grudnia 2014 r., samowystarczalność Grupy w
zakresie kluczowych surowców wynosiło ok. 74% dla butadienu, 83% dla styrenu, 100% dla
etylobenzenu, 166% dla energii cieplnej i 238% dla energii elektrycznej.
Główni dostawcy Grupy go europejskie rafinerie, jak PKN Orlen (stanowiący jedną grupę wraz z
Unipetrolem), Sabic i OMV, które dostarczają surowce do zakładów produkcyjnych Grupy w
Czechach i Polsce. Regionalne zakłady produkcyjne Grupy są również połączone rurociągami z
wybranymi dostawcami, w tym rurociągiem z Unipetrolem, przez który Grupa pozyskuje
frakcję C4 i etylobenzen dla zakładu produkcyjnego w Czechach oraz rurociągiem z Braskem,
przez który Grupa będzie pozyskiwać butadien dla swojego nowego zakładu produkcyjnego w
Brazylii. Ponadto w roku zakończonym 31 grudnia 2014 r. Butadien Kralupy a.s., spółka joint
venture Grupy utworzona razem z Unipetrolem, zaspokajała ok. 52% rocznego
zapotrzebowania na butadien, będący głównym surowcem do produkcji kauczuku
syntetycznego w zakładzie produkcyjnym w Czechach. Ostatni trend zamykania rafinerii
europejskich może mieć wpływ na dostępność etylenu i butadienu na rynku.
Poniżej przedstawione jest szczegółowe zestawienie umów, na podstawie których Grupa
pozyskuje swoje podstawowe surowce:
RZ GE R =
zakupy butadienu używanego do produkcji kauczuku syntetycznego i lateksu,
realizowane są głównie na podstawie umów długoterminowych z dostawcami o
ustabilizowanej pozycji rynkowej. Powyższe umowy długoterminowe mają okres od
trzech do dziesięciu lat lub zawierane są na czas nieokreślony. Niektóre z nich
zawierają postanowienia dotyczące wznowienia. Zakupy surowców są oparte na
formułach cenowych powiązanych z rynkowymi cenami butadienu. Oprócz
zabezpieczenia surowca umowami długoterminowymi niewielkie ilości butadienu
zostały zakupione w ramach kontraktów krótkoterminowych.
monomer octanu winylu do produkcji dyspersji winylowych i winylowo-akrylowych
realizowane są w oparciu o kontrakty roczne jak również kontrakty krótkoterminowe
zawierane z dostawcami oferującymi w danym czasie najlepsze warunki handlowe.
zakupy etylenu i benzenu przede wszystkim realizowane były na bazie umów
długoterminowych zawartych z Unipetrol, ważnych do końca 2017 r., przy czym ceny
oparte są na formułach cenowych powiązanych z cenami rynkowymi etylenu i
benzenu. Jednocześnie zakupiono niewielkie ilości benzenu w ramach kontraktów
krótkoterminowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>zakupy frakcji C4 do produkcji butadienu realizowane były w ramach kontraktów
długoterminowych z cenami opartymi na formułach cenowych powiązanych z cenami
rynkowymi nafty.
Surowce pomocnicze do wszystkich rodzajów produkcji chemicznej, z uwagi na ich
relatywnie dużą dostępność, realizowane były głównie w ramach kontraktów
krótkoterminowych wpływających na uzyskanie lepszych warunków handlowych.
Elektrownie Grupy zlokalizowane są w zakładach przemysłowych w Oświęcimiu (w Polsce) oraz
w Kralupach (Czechy). W Oświęcimiu głównym paliwem Grupy jest węgiel kamienny z
lokalnych kopalń. Dodatkowo Grupa pozyskuje część swojej energii z „metanu z pokładów
dziewiczych” (gazu opałowego wyodrębnionego w niektórych podziemnych kopalń w celu
umożliwienia wydobycia węgla). W Czechach głównymi źródłami energii są gaz ziemny i - w
pewnym zakresie — olej opałowy W roku zakończonym 31 grudnia 2014 r. koszty energii
stanowiły 7,1% łącznych kosztów operacyjnych Grupy.
Tabela poniżej zawiera ogólne informacje o zakładach produkcyjnych Grupy oraz
podstawowych produktach wytwarzanych w tych zakładach na dzień 31 grudnia 2014 r.:
W 2013 r. Grupa rozpoczęła prace nad zakładem produkcyjnym nowoczesnych kauczuków
SSBR w Oświęcimiu. Na początku 2014 r. rozpoczęły się prace instalacyjne, w tym budowa
kanalizacji deszczowo-burzowej i chemicznej. Na dzień 31 grudnia 2014 r. zakończyły się
roboty ziemne, zbrojenie, betonowanie i układanie izolacji, a także budowa żelbetowej
konstrukcji zakładu. Grupa ma przekonanie, że zakład może być gotowy do rozpoczęcia
produkcji w trzecim kwartale 2015 r.
Ponadto Grupa jest właścicielem 49% udziałów w spółce joint venture utworzonej z
Unipetrolem, zaspokajającej w roku zakończonym 31 grudnia 2014, ok. 51% rocznego
zapotrzebowania na butadien, będący głównym surowcem do produkcji kauczuku
syntetycznego w zakładzie produkcyjnym w Czechach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Grupa planuje także budowę zakładu NdBR w Rio Grande do Sul w Brazylii, który ma rozpocząć
działalność w ciągu kilku następnych lat. Zakład ten na licencji udzielonej przez Michelin
produkowałby NdBR na potrzeby opon samochodowych i ciężarowych o wysokich
parametrach i podwyższonej charakterystyce, a także do produkcji różnych technicznych
produktów kauczukowych. Oczekuje się, że planowane zdolności produkcyjne zakładu
wyniosą nawet 90 000 ton rocznie. Rozpoczęcie budowy uzależnione jest od wejście w życia
umów dostaw surowców, w tym umowy o dostawie butadienu z Braskem podpisanej w
październiku 2013 r. Grupa zawarła także porozumienia z firmami Michelin i Pirelli na dostawy
kauczuku NdBR z brazylijskiej fabryki, które pomogą w zabezpieczeniu zdolności
produkcyjnych. Grupa nie może złożyć zapewnienia, że takie kontrakty wejdą w życie i że
budowa planowanego zakładu produkcyjnego NdBR w Brazylii rozpocznie się w terminie.
Grupa uznaje badania i rozwój za ważne narzędzie skutecznej konkurencji i przeznacza
znaczne środki na tego rodzaju działania.
Zespół badawczo-rozwojowy Grupy zlokalizowany jest w Polsce oraz w Czechach.
Departament składa się z 52 osób i skupia się głównie na trzech obszarach strategicznych:
kauczuku syntetycznego, polistyrenu (ekspandowanego) oraz dyspersji i klejów. Grupa jest
właścicielem kluczowych aktywów własności intelektualnej i know-how w tych obszarach.
Departament badawczo-rozwojowy prowadzi wiele projektów współpracy badawczej z
instytutami zewnętrznymi, które sięgają od outsourcingu czynności pobocznych do
prowadzenia wspólnych prac rozwojowych. Grupa utrzymuje obecnie międzynarodową sieć
relacjj z renomowanymi instytutami, np. University of New Hampshire (w Stanach
Zjednoczonych), Global Bioenergies (we Francji), Fraunhofer Polymer Pilot Plant Center (w
Niemczech), Akron Rubber Development Laboratory (w Stanach Zjednoczonych), Elastomer
Research Testing BV (w Holandii), University of Bath (w Wielkiej Brytanii) oraz VSCHT (w
Czechach). Umożliwia to Grupie szybkie i efektywne kosztowo rozwijanie innowacyjnych
produktów, z uwzględnieniem preferencji i specyfikacji klientów.
Działalność Badawczo-Rozwojowa Grupy jest skoncentrowana na rozwoju trzech
strategicznych obszarów: kauczuków syntetycznych, tworzyw polistyrenowych (spienialnych)
oraz dyspersji i klejów. W ubiegłym roku zakończono budowę drugiego etapu Centrum
Badawczo-Rozwojowego, nastawionego na rozwój nowych kauczuków syntetycznych i
spienialnych tworzyw polistyrenowych. Kontynuowano również prace nad kilkudziesięcioma
projektami. Wśród ostatnio wprowadzonych nowych produktów należy wymienić:
InVento 814FR - szary samogasnący polistyren przeznaczonym do spieniania (EPS) o
maksymalnie obniżonym współczynniku przewodzenia ciepła oraz obniżonej ilości
środków spieniających. Wyprodukowany z InVento styropian osiąga współczynnik
Osakryl APS 040 - dyspersja akrylowa przeznaczona do produkcji klejów
samoprzylepnych (PSA - Pressure Sensitive Adhesives) do różnego typu taśm
klejących.
Nowe produkty polistyrenowe: Koplen S (ekspandowalny produkt polistyrenowy w
formie kulistych „pereł” zawierający mniej niż 7% węglowodorowych środków
spieniających, ale nie zawierający środków hamujących płomienie; produkt o bardzo
niskiej zawartości benzenu; stosowany przy produkcji opakowań), InSphere (polistyren
przeznaczony do spieniania o podwyższonych właściwościach izolacyjnych;
stosowany głównie w produkcji opakowań spedycyjnych dla towarów szklanych i
elektrycznych, bloków konstrukcyjnych, produkcji bloków i płyt do izolacji termicznej,
oraz w technologii opakowań i do produkcji płyt perymetrycznych i cokołowych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>opakowań spedycyjnych do towarów szklanych i elektrycznych) oraz InSphere P
(polistyren do spieniania o obniżonej chłonności wody oraz obniżonej zawartości
węglowodorowych środków spieniających)
Nowe produkty klejowe: Osakryl AP 40 (dyspersja wodna kopolimeru akrylowego
otrzymywana w obecności anionowych i niejonowych środków powierzchniowo
czynnych; przeznaczony jako spoiwo w gruntach głęboko penetrujących, bejcach do
drewna i impregnatach) oraz Woodmax FF 12.47 (klej na bazie dyspersji wodnej
polioctanu winylu i dodatków uszlachetniających do powierzchni drewnianych).
W roku 2013 Grupa zakończyła kolejny etap budowy nowego ośrodka badawczo-
rozwojowego w Oświęcimiu, który umożliwił Grupie rozpoczęcie procesów syntezy (na skalę
laboratoryjną i półtechniczną) w głównych laboratoriach oraz badania analityczne i aplikacyjne.
Na początku roku 2014 Grupa rozpoczęła działalność badawczo-rozwojową w laboratorium
analitycznym ośrodka badawczo-rozwojowego w Oświęcimiu. Nowy ośrodek badawczo-
rozwojowy umożliwi grupie rozwijanie nowych produktów i stopniowe przechodzenie z
produkcji chemikaliów wielkotonażowych na bardziej specjalistyczne produkty oferujące
wyższe marże. Głównym celem ośrodka badawczo-rozwojowego jest rozwijanie i wdrażanie
nowych i innowacyjnych produktów, ze szczególnym uwzględnieniem produkcji nowych
rodzajów kauczuków styrenowo-butadienowych poprzez polimeryzację w roztworze. Ten
nowy rodzaj kauczuku syntetycznego umożliwia producentom opon rozwijanie produktów o
znacznie niższym oporze toczenia i wyższej przyczepności do nawierzchni, co przełoży się na
istotne ograniczenie zużycie paliwa i poprawę bezpieczeństwa. Ośrodek badawczo-rozwojowy
będzie koncentrował się również na rozwijaniu nowej technologii produkcji surowców, takich
jak butadien, do syntezy nowych kauczuków syntetycznych, jakie mają być rozwijane.
Technologia ta będzie oparta na surowcach odnawialnych, co umożliwi Grupie zmniejszyć
zależność od ropy naftowej, której ceny mogą podlegać znacznym wahaniom. Ponadto Grupa
ostatnio podpisała umowę o współpracy z francuską firmą biotechnologiczną w zakresie
opracowania technologii produkcji biobutadienowej poprzez bezpośrednią fermentację cukru.
Nasza inwestycja w rozwijanie metod biotechnologicznych uzyskiwania butadienu uniezależni
Grupę od wysokich cen butadienu, gdyż będzie mogła pozyskiwać go po niższym koszcie ze
źródeł biologicznych. Ponadto Grupa będzie mogła obniżyć ekspozycję na ryzyko ograniczonej
podaży butadienu petrochemicznego, na przykład w przypadku zamknięcia zakładów
krakowania produktów naftowych w związku z ekspansją poszukiwań gazu łupkowego.
Grupa korzysta z kilku aplikacji wspierających prowadzoną działalność. Platforma systemu
gospodarki własnej („SGW”) wspiera większość podstawowych procesów zarządczych i
biznesowych Grupy oraz wspomaga proces prognozowania i budżetowania, zarówno pod
względem sprzedaży, produkcji, zakupów jak i kosztów stałych i zmiennych oraz przepływów
pieniężnych. Zabudżetowane działania są rejestrowane operacyjnie w różnych modułach
operacyjnych, które umożliwiają nadzorowanie procesów a jednocześnie monitorowanie i
blokowanie niepożądanych działań (takich jak na przykład przekroczenia limitów kredytowych
klienta, opóźnienia w płatnościach czy niedobory/nadwyżki poziomów zapasów).
Oprócz system SGW Grupa korzysta z narzędzi do analizowania i raportowania danych, takich
jak system MicroStrategy Business Intelligence. Ponadto prowadzone jest zaawansowane
zarządzanie magazynem, rejestracja produkowanych towarów i przygotowanie spedycji do
klientów z wykorzystaniem Systemu Gospodarki Magazynowej — Oprtipromag. Grupa nie miała
w przeszłości żadnych istotnych problemów z informatyką.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Grupa opracowała i utrzymuje rozbudowany portfel zarejestrowanych patentów i znaków
towarowych. Ochrona procesów, urządzeń oraz technologii i wynalazków Grupy ma istotne
znaczenie dla jej działalności. Oprócz patentów, zgłoszeń patentowych, znaków towarowych i
know-how, Grupa jest stroną pewnych umów licencyjnych i innych umów upoważniających ją
to wykorzystywania tajemnic handlowych, know-how i technologii oraz działania w zakresie
pewnych patentów będących własnością innych podmiotów. Ze względu na rozległość i
charakter praw własności intelektualnej i działalności Grupy, Grupa nie jest całkowicie zależna
od pojedynczego prawa własności intelektualnej.
Nie wiemy o żadnej groźbie, wniosku o wszczęcie ani faktycznym postępowaniu, jakie zostały
lub zostaną wszczęte przeciwko Grupie z tytułu naruszenia praw osób trzecich lub naruszenia
praw Grupy przez osoby trzecie, które w przypadku pomyślnego rozstrzygnięcia miałyby
istotny niekorzystny wpływ na działalność, wyniki, sytuację finansową lub perspektywy Grupy.
Tak jak w przypadku innych producentów chemikaliów działalność Grupy podlega szerokiej
gamie przepisów o ochronie środowiska. Procesy produkcyjne Grupy wykorzystują wiele
środków chemicznych, gazów i innych niebezpiecznych substancji. Grupa stara się
minimalizować wpływ swojej działalności na środowisko poprzez efektywne wykorzystywanie
surowców i energii, gospodarki odpadami oraz rozwijanie i stosowanie rozwiązań mających na
celu obniżenie emisji zanieczyszczeń powietrza, wody i gleby oraz poprawę bezpieczeństwa
instalacji technologicznych Grupy.
Grupa podlega również coraz to bardziej rygorystycznym przepisom w zakresie ochrona
środowiska oraz zdrowia i bezpieczeństwa (,„EHS”), w tym przepisom regulującym emisje
zanieczyszczeń do powierza; dostawy wody, wykorzystanie wody i odprowadzanie ścieków do
wody; budowę i eksploatację obiektów; korzystanie, zarządzanie, przechowywanie i utylizację
odpadów i innych materiałów niebezpiecznych; bezpieczeństwo i higiena pracy pracowników,
badanie i usuwanie skutków skażenia gruntów; oraz wpływ produktów Grupy na zdrowie i
bezpieczeństwo i higiena pracy. Grupa ma obowiązek uzyskiwania i okresowego przedłużania
zezwoleń i licencji na prowadzenie działalności przemysłowej, która powoduje oprowadzanie
do gleby, powietrza lub wody oraz wykorzystanie i obsługa odpadów i innych materiałów
niebezpiecznych. Takie zezwolenia i licencje stawiają ograniczenia i standardy dotyczące
działalności Grupy wymagającej zgodności. Grupa utrzymuje naje standardy dbałości i
zatrudnia odpowiednią liczbę pracowników do należytej gospodarki odpadami. Obiekty Grupy
Są regularnie poddawane audytom i inspekcjom organów rządowych w Polsce i Czechach.
Oprócz innych przepisów EHS, Grupa oczekuje, że jej działalność w ciągu najbliższych kilku lat
będzie podlegać wpływowi nowych wymogów prawnych na podstawie dyrektyw IED, EU ETS,
dyrektywy w sprawie odpowiedzialności za środowisko („ELD”) i Rozporządzenia REACH, które
nakłada istotne obowiązki na Grupę w zakresie testowania, oceny i rejestracji podstawowych
chemikaliów oraz półproduktów chemicznych. Dyrektywy IED i EU ETS mają na celu obniżenie
emisji zanieczyszczeń i gazów cieplarnianych do atmosfery. W szczególności dyrektywa IED
będzie wprowadzać bardziej rygorystyczne standardy emisji SO», NOx i pyłów z elektrowni i
ciepłowni takich, jak te posiadane przez Grupę, począwszy od 1 stycznia 2016 r.
Grupa Przewiduje, że wydatki na kwestie związane ze środowiskiem w niedługiej perspektywie
będą przeznaczane na rozwiązania ekoinnowacyjne oraz oszczędzające energię. Grupa szacuje
że wyda około 183,6 mln PLN w 2015 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Główna inicjatywa Grupy w zakresie ochrony środowiska dotyczy wykorzystywanych źródeł
energii, tj. budowa instalacji odsiarczania i usuwania NO,. Ponadto, kotły węglowe Grupy w
Polsce i w Czechach będą spełniać europejskie i polskie wymogi środowiskowe. Ponadto,
Grupa podjęła zobowiązanie wytwarzania bezpiecznych produktów i tworzenia miejsca pracy
wolnego od wypadków. Aby chronić pracowników Grupa stosuje zasady polityki. programy i
procesy bezpieczeństwa i higieny pracy wszystkich swoich lokalizacjach.
Bezpieczeństwo pracowników jest jednym z priorytetów Grupy. Grupa ciągle monitoruje
warunki pracy, dokonując ulepszeń w miarę potrzeb. Pracownicy odgrywają kluczową rolę w
tym procesie, zgłaszając sugestie ulepszeń w czasie oceny ryzyka, zgłaszane w ramach
specjalnego systemu zarządzania KAIZEN. W ciągu ostatnich pięciu lat Grupa nie odnotowała
żadnych wypadków śmiertelnych ani wypadków powodujących poważne urazy.
Wg stanu na 31 grudnia 2014 r. Grupa zatrudniała 2 208 pełnoetatowych pracowników,
zlokalizowanych głównie w Polsce i w Czechach, z czego 802 w Polsce i 1 406 w Czechach.
W związku z technicznym charakterem działalności Grupy, utrzymuje ona wysoko
wykwalifikowany i posiadający odpowiednie umiejętności personel i podkreśla istotność
regularnego szkolenia i rozwoju pracowników poprzez uczestnictwo w programach
szkoleniowych. Grupa wspiera także rozwój pracowników za pomocą systemu premii
rocznych.
Grupa uważa, że jej relacje z pracownikami są dobre. Warunki zatrudnienia w Grupie są
negocjowane co roku ze związkami zawodowymi. Negocjacje zwykle zaczynają się w trzecim
kwartale roku i kończą podpisaniem porozumienia, określającego nowe warunki, które zostają
włączone do wewnętrznych przepisów pracy. W Polsce Grupa podlega dodatkowo pewnym
polskim regulacjom dotyczącym wynagrodzenia, a niektórzy z naszych pracowników są objęci
układem zbiorowym pracy. W Czechach Grupa działa na podstawie układów zbiorowych
pracy. Grupa generalnie stara się systematyzować i standaryzować wynagrodzenia, przy
zachowaniu niewielkich różnic. Wskaźnik uzwiązkowienia pracowników to 54% pracowników
Grupy w Polsce i 29% w Czechach. Przez pięć ostatnich lat Grupa nie toczyła żadnego sporu ze
związkami zawodowymi.
Grupa jest przekonana, że typy i kwoty ochrony ubezpieczeniowej, jakie obecnie utrzymuje, są
zgodne ze zwyczajowymi praktykami w jej segmencie sektora chemicznego i są adekwatne do
prowadzenia jej działalności. W szczególności, Grupa posiada polisy ubezpieczeniowe
uzyskane od szeregu międzynarodowych i lokalnych towarzystw ubezpieczeniowych,
zapewniające ochronę przez określonym ryzykiem operacyjnym, w tym ubezpieczenie
określonego mienia, ubezpieczenie od odpowiedzialności za działalność i za produkt,
ubezpieczenie mienia w transporcie (dla wybranych spółek), taboru i pojazdów (dla wybranych
lokalizacji) oraz ubezpieczenie należności (dla wybranych należności).
Grupa jest stroną w szeregu postępowań sądowych związanych ze zwykłym tokiem
działalności Grupy. Dotyczą one spraw wszczętych przez organa regulacyjne, podatkowe,
dostawców i klientów, roszczenia podniesione przez pracowników, spory w sprawie
podpisanych umów, roszczenia dotyczące uszkodzenia ciała lub szkody w mieniu, jakie mogą
</Text>
	</Page>
</document>
