<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Najważniejszymi zdarzeniami z punktu widzenia spółek zależnych były premiery gier Cooking Simulator, House Flipper
Garden DLC na Steam oraz Thief Simulator na platformę Nintendo Switch. To te gry napędzały wzrost przychodów grupy
w 2019 roku, a wersje konsolowe House Flipper, Cooking Simulator trafiły do produkcji i mogą zapewnić kolejne przychody
w 2020 roku
Dodatkowo Grupa, bazując na swojej działalności badawczo rozwojowej, rozpoczęta wdrażanie ulgi IPbox, a efektem tego
jest obniżenie realnego opodatkowania w części podmiotów Grupy.
Zmiany w strukturze Grupy Kapitałowej opisane zostały w nocie 1.4 do skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
Jednostka Dominująca i jej Grupa planuje stałe, dynamiczne rozszerzanie struktury o nowe zespoły wewnętrzne oraz spółk
zależne. Celem polityki Spółki, promowanej także w Grupie, jest udział w produkcji jak największej ilości gier, dzięki czemu
odkrycie kolejnej gry o wysokiej sprzedaży stanie się bardziej realne. Spółki zależne zaczynają powoli zakładać kolejne
mniejsze zespoły wewnętrzne dzięki czemu struktura Grupy cały czas się powiększa. Deweloperzy zawsze będa
najważniejszym ogniwem produkcji gier dlatego Zarząd Jednostki często będzie działał zgodnie z propozycjam
deweloperów, aby nie doszło do utraty członków zespołów. Przekłada się to na możliwości kolejnych dofinansowar
w spółkach zależnych, zwiększania budżetów gier w wyniku dużej popularności czy przeprowadzania emisji dodatkowyct
udziałów lub akcji, w spółkach zależnych, do objęcia przez kluczowych członków zespołu, którzy osiągną znaczny sukce.
finansowy.
Jednostka Dominująca i Grupa nie posiadają żadnych aktywów ani zobowiązań pozabilansowych lub takich, które nie zostały
wykazane w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym.
Istotne informacje o stanie majątkowym i sytuacji finansowej, w tym ocenę uzyskiwanych efektów oraz
wskazanie czynników ryzyka i opis zagrożeń dla Grupy i Jednostki Dominującej
Jednostka Dominująca i Grupa skupiały się w 2019 roku na inwestowaniu w nowe gry komputerowe w celu zwiększenia
wartości przychodów ze sprzedaży oraz rentowności. Skonsolidowane przychody Grupy wyniosły 116 206 tys. zł, co oznacza
wzrost o 61,5% w stosunku do roku poprzedniego, a przychody Jednostki Dominującej wyniosły 67 690 tys. zł. Wzrost
wartości przychodów spowodowany jest w głównej mierze większą ilością premier nowych tytułów w stosunku do roku
2018.
Grupa osiągnęła skonsolidowany zysk z działalności operacyjnej w wysokości 82 490 tys. zł, co oznacza wzrost o 65,3%
w stosunku do roku 2018, a Jednostka Dominująca osiągnęła zysk z działalności operacyjnej w kwocie 44 238 tys. zł. Wzrost
zysku netto spowodowany jest przede wszystkim bardzo dynamicznym wzrostem sprzedaży na skutek udanych premier
nowych tytułów, przy stabilnej strukturze kosztów stałych i niskim poziomie kosztów wytworzenia nowych tytułów.
Wartość skonsolidowanego zysku netto przypadająca na rzecz Jednostki Dominującej wyniosła 86 895 tys. zł, co oznacza
zwiększenie o 86% w stosunku do roku 2018. Wartość zysku netto osiągniętego przez Jednostkę Dominującą wyniosła 60
843 tys. zł.
Pozycja finansowa Grupy i Jednostki Dominującej na dzień 31 grudnia 2019 roku była bardzo silna i stabilna.
Jednostka Dominująca odpowiadała za wydanie gry Uboat na platformie Steam oraz Car Mechanic Simulator na konsolach
Xbox One i PlayStation 4. Zdarzenia te miały znaczący wpływ na działalność Spółki oraz wyniki finansowe. Zespół gry Uboat
pracował razem z graczami nad dostosowaniem gry do potrzeb, a zespół od gry Car Mechanic Simulator kontynuował prace
nad kolejnym projektem. Zespół od gry Thief Simulator przygotowywał plan na kontynuację swojej gry, z możliwością
rozbicia następcy na dwa tytuły, które będą tworzone w oddzielnych zespołach developerskich.
</Text>
	</Page>
</document>
