<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa mBanku zakończyła 2014 rok zyskiem brutto w wysokości 1 652,7 mln zł, wobec 1 517,7 mln zł
zysku wypracowanego w 2013 roku (+135,0 mln zł, tj. 8,9%). Zysk netto przypadający na akcjonariuszy
mBanku wyniósł 1 286,7 mln zł wobec i 206,4 mln zł przed rokiem (+80,3 mln zł, tj. 6,7%).
Podsumowanie wyników finansowych Grupy mBanku
Głównymi czynnikami mającymi wpływ na rezultaty finansowe Grupy mBanku w 2014 roku były:
Wzrost dochodów, których łączna wartość wyniosła 3 939,2 mln zł. Poprawie uległy dochody
podstawowe tj. wynik z tytułu odsetek oraz wynik z tytułu opłat i prowizji, a także wynik na
działalności handlowej.
Wzrost kosztów działalności (wraz z amortyzacją) w porównaniu do 2013 roku do poziomu
1 770,6 mln zł.
Poprawa efektywności mierzona relacją kosztów do dochodów, która wyniosła na koniec 2014 roku
44,9% w porównaniu z 45,7% na koniec 2013 roku.
Stabilne koszty ryzyka na poziomie 72 punktów bazowych, w porównaniu do 70 punktów bazowych
w roku ubiegłym.
Kontynuacja wzrostu organicznego i ekspansji biznesowej przejawiające się w:
 
Wartość pożyczek i kredytów netto wzrosła o 9,3% w porównaniu do końca 2013 roku, zaś pozior
depozytów wzrósł o 17,4%. W konsekwencji, wskaźnik kredytów do depozytów uległ obniżeniu d
103,0% wobec 110,6% na koniec 2013 roku.
Zmiany w osiągniętych przez Grupę wynikach znalazły odzwierciedlenie we wskaźnikach rentowności:
M  ROE brutto na poziomie 16,9% (wobec 16,5% na koniec 2013 roku).
M  ROE netto na poziomie 13,1% (wobec 13,1% na koniec 2013 roku).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wskaźniki kapitałowe Grupy mBanku pozostawały na wysokim poziomie. Łączny współczynnik kapitałowy
na koniec grudnia 2014 roku wyniósł 14,7% wobec 19,4% w poprzednim roku. Współczynnik kapitału
podstawowego Tier 1 osiągnął wartość 12,2% wobec 14,2% na koniec 2013 roku. Zmiana we
wskaźnikach wypłacalności w 2014 roku wynika z implementacji metodologii Bazylei 3 (m.in.
pomniejszania kapitału podstawowego o odpisy netto z tytułu utraty wartości kredytów i pożyczek za
okres, za który nie ma zgody KNF na zaliczenie zysku do kapitału podstawowego Tier 1) oraz zatrzymania
części zysku za 2013 rok.
Wypracowany przez Grupę mBanku poziom dochodów w 2014 roku wyniósł 3 939,2 mln zł w porównaniu
z 3673,5 mln zł przed rokiem, co oznacza wzrost o 265,7 mln zł, tj. 7,2%. Do osiągniętego wzrostu
przyczyniła się głównie poprawa wyniku z tytułu odsetek oraz wyniku z tytułu opłat i prowizji. W 2014
roku odnotowano także wyższy wynik na działalności handlowej.
Dochody Grupy mBanku
Podobnie jak w 2013 roku, wynik z tytułu odsetek stanowił najważniejsze źródło dochodów Grupy
mBanku w 2014 roku. Jego wartość wyniosła 2 490,7 mln zł wobec 2 225,8 mln w 2013 roku (+11,9%).
Zmiana ta wynikała głównie ze spadku kosztów odsetkowych o 15,0%. Przychody z tytułu odsetek
pozostały na stabilnym poziomie w porównaniu do 2013 roku, pomimo decyzji Rady Polityki Pieniężnej
o obniżkach referencyjnych stóp procentowych w przeciągu ostatnich dwóch lat.
Poprawa wyniku z tytułu odsetek pozytywnie wpłynęła na marżę odsetkową generowaną przez Grupę
mBanku. Jej poziom, kalkulowany jako relacja wyniku odsetkowego do średnich aktywów odsetkowych,
wyniósł 2,3% w porównaniu do 2,2% w 2013 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Przeciętna stopa procentowa w mBanku
Przeciętna stopa procentowa (mBank)
Głównym źródłem przychodów odsetkowych Grupy (71,6%) pozostawały kredyty i pożyczki. Pomimo
niższych średniorocznych rynkowych stóp procentowych w 2014 roku, przychody z tego tytułu utrzymały
się na stabilnym poziomie w porównaniu do roku ubiegłego i wyniosły 2 833,2 mln zł. Na utrzymanie
poziomu przychodów odsetkowych z tytułu kredytów i pożyczek pozytywnie wpłynął wzrost wolumenu
kredytów. W 2014 roku nastąpił spadek przychodów odsetkowych od inwestycyjnych papierów
wartościowych o 47,6 mln zł, tj. 5,4% i wynikał on z niższych średnich rentowności obligacji skarbowych
w 2014 roku. Przychody odsetkowe od dłużnych papierów wartościowych przeznaczonych do obrotu
wzrosły o 4,2 mln zł, tj. 9,6%, w wyniku wyższego wolumenu tych instrumentów. Jednocześnie nastąpił
spadek przychodów odsetkowych od środków pieniężnych i lokat krótkoterminowych (-5,5 mln zł,
tj. 7,0%).
Przychody z tytułu odsetek Grupy mBanku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Spadek kosztów odsetkowych w 2014 roku związany był głównie z niższymi kosztami z tytułu depozytów
klientów (spadek o 241,8 mln zł, tj. 21,3%), co miało związek z niższymi średniorocznymi rynkowymi
stopami procentowymi w tym okresie. Koszty odsetkowe z tytułu rozliczeń z bankami spadły o 64,0 mln
zł, tj. 24,9%, czego główną przyczyną była spłata części pożyczek otrzymanych przez Bank od Grupy
Commerzbanku. W 2014 roku zarejestrowano wzrost kosztów odsetkowych z tytułu emisji dłużnych
papierów wartościowych o 37,3 mln zł, tj. 19,4%, czego główną przyczyną było uplasowanie na rynku
europejskich obligacji w kwocie 1 mld euro w ramach programu EMTN.
Wynik z tytułu opłat i prowizji, który stanowił 22,9% dochodów Grupy mBanku, ukształtował się na
wyższym poziomie w stosunku do roku ubiegłego. W omawianym okresie wyniósł on 901,7 mln zł, cc
oznacza wzrost o 67,0 mln zł, tj. 8,0%.
Przychody z tytułu opłat i prowizji Grupy mBanku
Przychody prowizyjne uległy poprawie w ujęciu rocznym o 95,8 mln zł, tj. 7,3%. Prowizje za obsługę kart
płatniczych pozostały na niezmienionym poziomie w stosunku do 2013 roku. Spadek opłat interchange,
który został wprowadzony 1 lipca 2014 roku, został zrekompensowany wyższym wolumenem i liczbą
transakcji bezgotówkowych. Wolumen i liczba transakcji bezgotówkowych w 2014 roku wzrosła
o odpowiednio 18,5% i 29,7%. Opłaty i prowizje z tytułu działalności kredytowej wzrosły w wyniku
większej sprzedaży kredytów niehipotecznych. Wraz z rosnącą bazą klientów i wyższą liczbą
przeprowadzonych transakcji wzrosły prowizje za realizację przelewów (+10,7%). Przychody z tytułu
działalności maklerskiej były mniejsze o 1,2%. Zmiana ta wynikała z niższego wolumenu transakcji na
akcjach realizowanych na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie (spadek o 12,3% w ujęciu
rocznym).
W 2014 roku przychody z tytułu dywidend wyniosły 20,0 mln zł w porównaniu z 26,9 mln zł w 2013 roku
Spadek ten był związany z niższymi wpływami z dywidendy wypłaconej przez PZU S.A.
Wynik na działalności handlowej w 2014 roku wyniósł 369,2 mln zł i był wyższy o 26,2 mln zł, tj. 7,6% oc
wyniku z poprzedniego roku. Na poprawę w tej pozycji wpływ miał wzrost wyniku na pozostałe
działalności handlowej (+75,7 mln zł, tj. 125,3%), który wynikał z lepszego wyniku zrealizowanego na
instrumentach opartych na stopie procentowej. Wynik z pozycji wymiany był niższy niż w 2013 roku
(spadek o 49,5 mln zł, tj. 17,5%) w wyniku niższej wyceny instrumentów CIRS.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Transakcje na inwestycyjnych papierach wartościowych w 2014 roku wygenerowały wynik na poziomie
51,9 mln zł w porównaniu do 78,6 mln zł w 2013 roku. Podobnie jak w 2013 roku, tak i w 2014 roku
Grupa zrealizowała zyski na sprzedaży portfela obligacji skarbowych, jednak w 2013 roku dodatkowo
zrealizowano zyski na sprzedaży akcji MasterCard i VISA w kwocie 13,4 mln zł.
Pozostałe dochody operacyjne (saldo pozostałych przychodów/kosztów operacyjnych) wyniosły w 2014
roku 105,7 mln zł i były niższe od osiągniętych w ubiegłym roku o 58,8 mln zł, tj. 35,7%. W 2014 roku
odnotowano niższe przychody z tytułu rozwiązania rezerw na przyszłe zobowiązania. W tym samym
okresie, zostały zawiązane rezerwy na ryzyko prawne i operacyjne, zarówno w obszarze Bankowości
Detalicznej jak i w segmencie Bankowości Korporacyjnej i Inwestycyjnej. Dodatkowo Grupa mBanku
zaksięgowała odpisy na posiadane przez Grupę nieruchomości.
Odpisy netto z tytułu utraty wartości kredytów i pożyczek w Grupie mBanku wyniosły 515,9 mln zł
w 2014 roku, wobec 477,8 mln zł w 2013 roku, co oznacza wzrost o 38,1 mln zł, tj. 8,0%. W wyniku
wzrostu odpisów netto z tytułu utraty wartości kredytów i pożyczek i wzrostu wolumenu kredytów,
średnioroczny koszt ryzyka w 2014 pozostał na zbliżonym poziomie w stosunku do roku ubiegłego. Koszty
ryzyka w 2014 roku wyniosły 72 punktów bazowych w porównaniu do 70 punktów bazowych
zarejestrowanych w 2013 roku.
W obszarze Bankowości Detalicznej odpisy netto z tytułu utraty wartości kredytów wzrosły o 29,0 mln zł,
tj. 9,7%. Wzrost odpisów z tytułu utraty wartości kredytów zarejestrowano w obszarze Bankowości
Detalicznej w Polsce i wynikał on ze stopniowej zmiany struktury kredytów w kierunku pożyczek
konsumenckich oraz z proaktywnego zwiększania pokrycia portfela niepracującego rezerwami, przy
stabilnym poziomie jakości aktywów.
Odpisy netto z tytułu utraty wartości kredytów i pożyczek
Wartość odpisów netto na ryzyko kredytowe w pionie Korporacji i Rynków Finansowych wyniosła w 2014
roku 189,2 mln zł wobec 180,0 mln zł w 2013 roku. W 2014 roku utworzono rezerwy na ekspozycje
przedsiębiorstw narażonych na ryzyko geopolityczne w Europie Wschodniej.
W 2014 roku Grupa prowadziła działania mające na celu poprawę efektywności, jednocześnie inwestuj.
w przyszły wzrost —- prowadząc kampanie marketingowe oraz rozwijając inicjatywy strategiczne. Pozio
kosztów działalności Grupy mBanku (łącznie z amortyzacją) wyniósł 1 770,6 mln zł, co oznacza wzro
o 5,5% w porównaniu do 2013 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W 2014 roku koszty pracownicze były wyższe o 35,8 mln zł, tj. 4,4%. Zmiana ta wynika z wyższych
kosztów wynagrodzeń i jest konsekwencją wzrostu poziomu zatrudnienia w Grupie mBanku. Liczba
etatów wzrosła z 6 073 na koniec 2013 roku do 6 318 etatów na koniec 2014 roku.
Koszty rzeczowe wzrosły w omawianym okresie o 40,9 mln zł, tj. 7,0%. W 2014 roku Grupa mBanku
odnotowała wyższe koszty w obszarze marketingu, co było związane m.in. prowadzonymi kampaniami
reklamowymi, zarówno w Polsce, jak i w Czechach i na Słowacji.
Składka na Bankowy Fundusz Gwarancyjny (BFG) wzrosła w Grupie mBanku z 58,2 mln zł w 2013 roku
do 70,8 mln zł w 2014 roku. Zmiana ta wynika z wprowadzenia dodatkowej opłaty ostrożnościowej na
rzecz funduszu stabilizacyjnego, która została wprowadzona w listopadzie 2013 roku.
W 2014 roku zwiększeniu uległy koszty amortyzacji, czego powodem był wzrost amortyzacji wartości
niematerialnych i prawnych.
Zmiany w przychodach i kosztach Grupy mBanku przełożyły się na poprawę efektywności działania
mierzonej wskaźnikiem kosztów do dochodów. Na koniec 2014 roku wyniósł on 44,9% wobec 45,7%
w roku ubiegłym.
Dane oparte na wewnętrznej informacji zarządczej Grupy mBanku. Poniższa tabela prezentuje wyniki
poszczególnych linii biznesowych w ramach Grupy mBanku.
Wyniki finansowe linii biznesowych Grupy mBanku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Największy wkład w zysk brutto Grupy (64,4%) wniosła Bankowość Detaliczna. Wynik wypracowany
w Pionie Korporacji i Rynków Finansowych stanowił 38,1% łącznej puli. Składały się na niego segment
Bankowości Korporacyjnej i Inwestycyjnej z udziałem 30,2% oraz segment Rynków Finansowych z 7,8%
udziałem.
Udział w zysku brutto Grupy mBanku
W 2014 roku odnotowano wzrost aktywów Grupy o 13 703,0 mln zł, tj. 13,1%. Ich wartość na dzień 31
grudnia 2014 roku wyniosła 117 985,8 mln zł.
Zmiany roczne poszczególnych pozycji aktywów Grupy mBanku zostały przedstawione w poniższej tabeli.
Abtaninm Orimy mDomalii
Aktywa Grupy mBanku
Największy udział w strukturze bilansu Grupy na koniec 2014 roku utrzymały kredyty i pożyczki udzielone
klientom. Na dzień 31 grudnia 2014 roku stanowiły one 63,2% sumy aktywów wobec 65,4% na koniec
2013 roku.
Wolumen kredytów i pożyczek netto udzielonych klientom zwiększył się w stosunku do końca ubiegłego
roku o 6 372,0 mln zł, tj. 9,3%.
Kredyty i pożyczki brutto udzielone klientom indywidualnym odnotowały wzrost o 3 252,6 mln zł,
tj. 8,5%. Wartość kredytów hipotecznych i mieszkaniowych wzrosła w ujęciu rocznym o 1 821,2 mln zł,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>tj. 6,3%, głównie ze względu na aktywną sprzedaż tych kredytów. W 2014 roku Grupa mBanku sprzedała
kredyty hipoteczne o łącznej wartości 3 302,6 mln zł, co oznacza wzrost wolumenu sprzedaży o 58,4%
w porównaniu do 2013 roku. W 2014 roku Grupa mBanku kontynuowała strategiczne wsparcie dla
mBanku Hipotecznego i rozwoju rynku listów zastawnych w Polsce zwiększając udział sprzedaży kredytów
hipotecznych bezpośrednio przez mBank Hipoteczny. W 2014 roku mBank Hipoteczny sprzedał kredyty
hipoteczne o wartości 526,3 mln zł. Jednocześnie Grupa udzieliła 4 353,9 mln zł kredytów
niehipotecznych, co stanowi 16,7% wzrost sprzedaży. Po wyeliminowaniu efektu zmian kursów
walutowych, kredyty i pożyczki udzielone klientom indywidualnym wzrosłyby o około 5,7%.
Kredyty i pożyczki udzielone klientom
W tym samym okresie kredyty i pożyczki brutto udzielone klientom korporacyjnym wzrosły o 3 365,7 mln
zł, tj. 11,4%. Wyłączając transakcje reverse repo/buy sell back i efekt zmian kursów walutowych,
wartość kredytów udzielonych klientom korporacyjnym wzrosła w porównaniu z poprzednim rokiem o
około 9,1%. Wolumen kredytów i pożyczek brutto udzielonych sektorowi budżetowemu był niższy o 253,6
mln zł, tj. o 11,6%.
Drugą pod względem wielkości pozycję aktywów w bilansie Grupy mBanku (23,5%) stanowiły
inwestycyjne papiery wartościowe. Ich wartość w ciągu 2014 roku zwiększyła się o 2 336,8 mln zł,
tj. 9,2%. Portfel obligacji rządowych wzrósł w ujęciu rocznym o 21,5%, zaś portfel papierów dłużnych
emitowanych przez bank centralny był mniejszy o 29,1%.
Łącznie, pozostałe pozycje aktywów w bilansie Grupy mBanku stanowiły 13,3% sumy bilansowej.
Zmiany w zobowiązaniach i kapitałach Grupy w 2014 roku ilustruje poniższe zestawienie.
</Text>
	</Page>
</document>
