<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
Działania, „ podejmowanie przez ING Bank Śląski S.A. w ! zakresie oferty i zasad obsługi klientów
wpisywały się w ogólną strategię działania instytucji, polegającą na oferowaniu prostej i uczciwej
oferty, upraszczaniu i automatyzacji procesów oraz zwiększaniu znaczenia bankowości internetowej w
procesach obsługi klientów.
W celu utrzymania swej mocnej pozycji na rynku depozytowym, w 2009 roku ING Bank Śląski S.A. na
bieżąco dostosowywał ofertę do preferencji klientów, jak i do działań pozostałych uczestników rynku,
konkurujących w ostry sposób o pozyskanie oszczędności klientów. Główne modyfikacje oferty
depozytowej Banku polegały na:
  
4 &quot;Z. 2...
Zaproponowaniu posiadaczom Otwartego Konta Oszczędnościowego w złotych kolejnych
atrakcyjnie oprocentowanych lokat złotowych: Ekstra Premii, Ekstra Premii Plus (oferowanych
wyłącznie w oddziałach Banku) oraz eLokaty (sprzedawanej przez Internet). Oprocentowanie
tych produktów było następnie kilkakrotnie dostosowywane do sytuacji panującej na rynku.
Ponadto, klientom gromadzącym oszczędności na OKO zaoferowano nowy produkt - 5M
Lokatę z polecenia, w przypadku której zarówno osoba polecająca jak i klient rekomendowany
miały możliwość otwarcia lokaty z wyższym oprocentowaniem od oferowanego pozostałym
klientom.
W prowadzeniu oferty specjalnej Procenty za dopłaty dla oszczędzających na Otwartych
Kontach Oszczędnościowych i Otwartych Kontach Oszczędnościowych Direct. Była ona
połączona z konkursami Oszczędzaj i wygrywaj oraz Royal Collection. Obok dodatkowego
oprocentowania klienci mieli możliwość wygrania atrakcyjnych nagród rzeczowych, przy czym
szanse na wygrane rosły proporcjonalnie do wzrostu wartości wpłaconych nowych środków.
 
Uzupełnieniu oferty o nowe rodzaje produktów depozytowych. We wrześniu zaproponowano
klientom nowy produkt - Lokatę dla Inwestora. Była ona dedykowana zamożnym klientom i
umożliwiała w dowolnym momencie trwania umowy wycofanie środków (bez utraty odsetek) z
półrocznej lokaty i zainwestowanie ich w fundusze inwestycyjne ING.
W prowadzaniu na rynek kolejnych produktów strukturyzowanych zróżnicowanych zarówno
pod względem formuły prawnej, horyzontu inwestycyjnego, jak i grupy docelowej klientów. W
sumie przeprowadzono 16 subskrypcji produktów strukturyzowanych typu Inwestycyjny Plan
Ubezpieczeniowy oraz 8 Inwestycyjnych Lokat Terminowych. Ponadto, zaoferowano klientom
kolejne pakiety Funduszu z Lokatą.
Prowadzeniu akcji promocyjnych związanych ze sprzedażą rachunków oszczędnościowo-
rozliczeniowych - Kont z Lwem, takich jak: 100 złotych za pensje na koncie oraz 300 punktów
na start (w ramach programu Bankujesz-kupujesz).
Uzupełnieniu oferty skierowanej do małych firm o: Konto z Lwem przeznaczone dla wspólnot
mieszkaniowych oraz Pakiet powitalny dla Małych Firm (składający się z pakietu wizytówek,
zniżki w Liberty Direct, oferty specjalnej i rabatów w wybranych sieciach telefonii komórkowej
oraz z punktów w Programie Bankujesz-Kupujesz).
W prowadzał zmiany w kryteriach przygotowywania baz preskoringowych, których celem było
ograniczenie ryzyka kredytowego i uatrakcyjnienie oferty dla najlepszych klientów.
Wydłużył okres spłaty pożyczki pieniężnej z oferty preskoringowej dostępnej w ING
BankOnLine oraz dodał możliwość skorzystania z programu ubezpieczeniowego Bezpieczna
Pożyczka.
Wycofał z oferty pożyczki gotówkowe ze zmienną stopą procentową.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>rynkowej.
W 2009 roku Bank adaptował także wszystkie ochronne produkty ubezpieczeniowe towarzyszące
produktom hipotecznym i rachunkom rozliczeniowym do Rekomendacji dobrych praktyk na polskim
rynku bancassurance w zakresie ubezpieczeń ochronnych powiązanych z produktami bankowymi,
wydanej przez ZBP.
W prowadzano także zmiany w Tabeli Opłat i Prowizji. Wynikały one z analizy kosztów i uwzględniały
cele projektu Najbardziej internetowy bank. Dlatego też podwyższone zostały opłaty za operacje
przeprowadzane w oddziałach przy utrzymaniu bezpłatnego oferowania szeregu usług internetowych
(np. Konta Direct, przelewów ING BankOnLine dla klientów indywidualnych).
Z początkiem 2009 roku Bank zmienił podejście do obsługi klientów zamożnych i wydzielił dwa
segmenty: Personal Banking (klienci z aktywami na poziomie przynajmniej 200 tys. zł) oraz Private
Banking (z aktywami 1 mln zł i więcej).
Klienci z segmentu Personal Banking znajdują się pod opieką osobistych Doradców, którzy są
dostępni w 30 Centrach Bankowości Prywatnej zlokalizowanych w wybranych placówkach Banku na
terenie całego kraju. Głównym elementem oferty Personal Banking jest Konto VIP, dzięki któremu
klienci mają zapewniony bezpłatny dostęp do ulokowanych w Banku środków przez specjalną linię
telefoniczną oraz bezpłatne wypłaty we wszystkich bankomatach w całej Polsce.
Bank przystąpił jednocześnie do budowy struktur dla klientów Private Banking (początkowo ich
obsługa była prowadzona w Centrum Inwestycyjnym w Warszawie). Stworzenie grupy Doradców
Private Banking, dedykowanej do obsługi tego segmentu ma na celu zapewnienie klientom
łatwiejszego dostępu do atrakcyjnej i dostosowanej do ich indywidualnych potrzeb oferty. Opracowano
również pięć profili inwestycyjnych, charakteryzujących się różnym poziomem ryzyka. W 2009 roku
zdecydowana większość klientów wybrała preferowany przez siebie profil inwestycyjny i Bank
zaproponował im modelowe portfele funduszy inwestycyjnych, odpowiadające wybranemu przez nich
poziomowi ryzyka. Z myślą o tej grupie klientów przeprowadzono także sześć subskrypcji
Inwestycyjnych Lokat Terminowych oraz wprowadzono sześć nowych Lokat z Funduszem.
Przygotowano również koncepcję nowego rozwiązania kredytowego dla klientów Private Banking, w
którym formą zabezpieczenia będzie większość z posiadanych przez nich aktywów zarówno w ING
Banku Śląskim S.A. jak i w innych bankach.
W pierwszej połowie 2009 roku Bank wprowadził także zmiany w systemie obsługi małych firm. W
każdym Regionie Bank utworzył Centrum Small Business, co powinno pozwolić na dostosowanie
działalności do realiów panujących na lokalnych rynkach i przyczynić się do podniesienia jakości
obsługi klientów.
ZIZI ZD NONE RAZ NE 2
Na dzień 31 grudnia 2009 roku łączna wartość środków”) powierzonych ING Bankowi Śląskiemu S.A.
przez gospodarstwa domowe wynosiła 35 601,5 mln zł, wobec 32 126,3 mln zł w grudniu 2008 roku
(wzrosto 10,8%).
Główną ich część stanowiły depozyty bankowe. Na koniec 2009 roku osiągnęły one poziom 29 890,7
mln zł, czyli były o 7,4% wyższe niż w końcu grudnia 2008 roku. Wynik ten przełożył się na 7,6 -
procentowy udział Banku w rynku depozytów gospodarstw domowych (w porównaniu z 8,2 -
procentowym udziałem na koniec 2008 roku).
Gospodarstwa domowe lokują wolne fundusze w ING Banku Śląskim S.A. przede wszystkim na
Otwartych Kontach Oszczędnościowych (OKO). Na koniec grudnia 2009 roku wartość środków
zdeponowanych na rachunkach OKO wynosiła 17 197,5 mln zł, czyli obniżyła się o 8,7% w
porównaniu z grudniem 2008 roku. Część środków, która odpłynęła z OKO w ciągu 2009 roku została
reinwestowana przez klientów na rachunkach terminowych. Zachętą do tego było utrzymywanie w
ofercie Banku atrakcyjnych lokat dla posiadaczy OKO (takich jak Ekstra Premia, Ekstra Premia Plus,
10 Łączna wartość depozytów, depozytów strukturyzowanych oraz funduszy inwestycyjnych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>eLokata). Przyjęta przez Bank polityka w zakresie pozyskiwania depozytów zaowocowała wzrostem
stanu wkładów na rachunkach terminowych - z 5 112,9 mln” zł w grudniu 2008 roku do 8 554,0 mln zi
w grudniu 2009 roku (czyli o 67,3%). Nieco wolniej jak w 2008 roku przyrastała natomiast wartość
środków zainwestowanych przez klientów w produkty strukturyzowane. Na koniec grudnia 2009 roku
osiągnęły one poziom 1 960,1 mln zł (wobec 1 890,2 mln zł w grudniu 2008 roku).
Zwiększył się w Banku istotnie zakres obsługi rozliczeniowej klientów detalicznych. Na koniec grudnia
2009 roku ING Bank Śląski S.A. prowadził 1 483,9 tys. rachunków oszczędnościowo-rozliczeniowych.
Oznacza to, że w ciągu 2009 roku Bank pozyskał netto 181,7 tys. ROR-ów. Główny udział w tym
przyroście miały Konta Direct. Na koniec grudnia 2009 roku Bank posiadał 375,9 tys. tego typu
rachunków (wzrost o 215,1 tys. w relacji do grudnia 2008 roku). Małe firmy korzystały natomiast w
Banku z 192,8 tys. rachunków bieżących, w tym z 66,2 tys. Kont Direct. Na koniec 2008 roku liczby te
wynosiły odpowiednio: 170,8 tys. rachunków bieżących i 27,6 tys. Kont Direct.
Poprawa sytuacji na giełdzie wpłynęła korzystnie na wartość aktywów netto ING TFI pozyskaną za
pośrednictwem ING Banku Śląskiego S.A. W grudniu 2009 roku wyniosły one 3 916,8 mln zł (wobec
2 609,0 mln zł na koniec 2008 roku). Saldo sprzedaży i odkupień jednostek uczestnictwa TFI było
dodatnie i wyniosło 260 mln zł.
1 Wartość depozytów terminowych została pomniejszona o wartość środków ulokowanych na produktach o charakterze
inwestycyjnym. Zostały one zaliczone do produktów strukturyzowanych. W 2009 roku kwota ta wynosiła 166,1 mln zł wobec
201,7 mln zł w poprzednim roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>PIE EJ
Na koniec grudnia 2009 roku należności kredytowe ING Banku Śląskiego S.A. od gospodarstw
domowych wyniosły 9 772,5 mln zł. W ciągu 2009 roku zaangażowanie kredytowe Banku w stosunku
do gospodarstw domowych wzrosło o 2 382,4 mln zł, tj. o 32,2%. Dzięki tym wynikom, Bank zwiększył
swój udział w rynku należności kredytowych od gospodarstw domowych do poziomu 2,3% (2,0% w
grudniu 2008 roku).
Główną część portfela kredytów Banku dla gospodarstw domowych stanowiły kredyty mieszkaniowe.
Na koniec grudnia 2009 roku łączna wartość należności Banku z tytułu kredytów mieszkaniowych dla
gospodarstw domowych wyniosła 5 078,9 mln zł w porównaniu z 3 953,2 mln zł na koniec 2008 roku
(wzrost o 28,4%).
w ciągu 2009 roku Bank udzielił kredytów hipotecznych na łączną kwotę 2 121,0 mln zł (wobec
2 514,9 mln zł w poprzednim roku). Z danych ZBP, wynika, że w 2009 roku ING Bank Śląski S.A.
posiadał 5,9% udziału w sprzedaży kredytów mieszkaniowych dla osób prywatnych (wobec 4,5% w
2008 roku).
N ciągu 2009 roku podwoiły się prawie należności Banku z tytułu kredytów gotówkowych. Wartość ich
Nzrosła z 624,6 mln zł w grudniu 2008 roku do 1 193,7 mln zł na koniec grudnia 2009 roku (tj. o
1,1%).
Znacznie zwiększyło się także zaangażowanie kredytowe Banku w odniesieniu do małych firm. Na
koniec grudnia 2009 roku należności Banku z tego tytułu osiągnęły wartość 1 541,4 mln zł, czyli były o
31,8% wyższe niż na koniec 2008 roku.
 
Jąski S.A. z bogatą gamą kart bankowych wydawanych zarówno klientom indywidualnym,
jak i małym firmom, jest jednym z głównych emitentów kart bankowych w Polsce.
V 2009 roku oferta kart płatniczych Banku została wzbogacona o:
służąca do dokonywania transakcji bezgotówkowych na odległość (internetowych,
telefonicznych i pocztowych). J est ona przeznaczona dla klientów indywidualnych oraz małych
firm będących jednocześnie użytkownikami ING BankOnLine.
debetowej umożliwia realizowanie transakcji zbliżeniowych na małą kwotę bez konieczności
potwierdzania transakcji kodem PIN czy też podpisem. W technologii kart zbliżeniowych Bank
zaoferował także kartę w formie naklejki (tzw. Zbliżaka).
W grudniu 2009 roku około 93% wyemitowanych przez Bank kart było wyposażonych w mikroprocesor
(wobec 48% rok wcześniej). Upowszechnienie technologii mikroprocesorowej zwiększyło znacznie
bezpieczeństwo transakcji wykonywanych przy użyciu kart wydanych przez Bank.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Do końca grudnia 2009 roku ING Bank Śląski S.A. wydał klientom detalicznym 2 062,5 tys. kart
płatniczych (czyli było ich o 3,9% więcej niż na koniec roku 2008 roku). Wśród nich było 254,0 tys. kart
kredytowych. Powodzeniem wśród klientów cieszyły się nowo wyemitowane typy kart. Do końca
grudnia 2009 roku Bank wydał 108,4 tys. kart zbliżeniowych oraz 7,3 tys. K©rt wirtualnych.
HEREANPOA WER WCALE Mp A. SPEGPEM WE RR MAWIAJĄ SF U = RIEAPA&quot; U ENG BEE
W grudniu 2009 roku z usług ING Banku Śląskiego S.A. korzystało ponad 12,7 tys. klient
korporacyjnych.
Z badań ankietowych przeprowadzonych w 2009 roku wynika”, że Bank był bankiem pierwszego
wyboru dla 15% dużych podmiotów (1 miejsce w rankingu) oraz 12% największych korporacji (2
pozycja na rynku). J est to m.in. zasługa dostosowanej do preferencji klientów, wysokiej jakości oferty
produktowej, która należy do podstawowych czynników decydujących o wyborze banku przez klientów
korporacyjnych.
W 2009 roku Bank kontynuował działania mające na celu uatrakcyjnienie oferty produktowej
wprowadzając istotne zmiany zarówno w obszarze produktów depozytowo-rozliczeniowych jak i w
zakresie finansowania działalności.
Główne modyfikacje wprowadzone w 2009 roku przez Bank w ofercie Cash Management polegały na:
W drożeniu nowych funkcjonalności w systemie ING BusinessOnLine, takich jak: rozszerzenie
funkcji polecenia zapłaty, wprowadzenie możliwości definiowania i wysyłania przelewów
SEPA, udostępnienie modułu Systemu Identyfikacjj Masowych Płatności oraz obsługi
produktów Trade Finance (akredytyw, gwarancji i inkasa).
Przygotowaniu kompleksowej oferty dedykowanej sektorowi Jednostek Samorządu
Terytorialnego.
Zmodyfikowaniu - skierowanej do segmentu dużych i średnich firm - lokaty eCall oraz
zaproponowaniu Nowego produktu depozytowego pod nazwą Lokata Terminowa.
Rozpoczęciu procesu zdalnego otwierania rachunków zagranicą w ramach Grupy ING dla
klientów Banku w Polsce, w celu rozwoju obsługi międzynarodowego biznesu.
W ofercie kredytowej Bank natomiast m.in.:
ofercie kredytowej Bank natomiast m.in.:
W drożył Umowę Wieloproduktową, która zastąpiła dotychczas funkcjonujące trzy produkty:
linię gwarancyjną, zintegrowany limit kredytowy oraz kredyt wielowalutowy. Główne korzyści
dla klienta to: uzyskanie dostępu do kilku produktów kredytowych na podstawie jednego
wniosku oraz możliwość skorzystania z różnych produktów w zależności od pojawiających się
potrzeb.
Udostępnił nowe rozwiązania dla kredytów w ramach Umbrella Facility Agreement - umowy
ramowej zawieranej przez spółkę matkę z jednostką Grupy ING w Holandii lub Belgii, w
ramach której następuje alokacja limitu na spółki zależne działające w krajach, w których
Grupa ING ma swoje podmioty.
Zakończył wdrażanie szybkiej ścieżki kredytowej (Fast Track) we wszystkich regionach
Korporacyjnej Sieci Sprzedaży. Polega ona na automatycznym wyznaczaniu limitów
kredytowych dla małych zaangażowań, dzięki czemu jest możliwe uproszczenie i skrócenie
całego procesu udzielania kredytów.
W prowadził zmiany w ofercie kredytów preferencyjnych z dopłatami z Agencji Restrukturyzacji
i Modernizacji Rolnictwa (podniesiono poziom dopłat i obniżono dla niektórych umów
oprocentowanie).
Podpisał nowe umowy o współpracy z Bankiem Gospodarstwa Krajowego w zakresie:
12 Źródło: GFK Polonia Monitor Finansowy 2009
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Udzielania kredytów z premią termoizolacyjną i kredytów z premią remontową. Kredyty te
wiążą się z mniejszym ryzykiem dla Banku, ponieważ ich część (z reguły 20%) jest
spłacana przez BGK.
Udzielania kredytów technologicznych z premią technologiczną.
Korzystania z poręczeń i gwarancji oferowanych przez BGK w ramach programu
będącego częścią pakietu antykryzysowego.
2009 rok okazał się bardzo pomyślny dla działalności ING Banku Śląskiego S.A. w zakresie obsług
programów z Unii Europejskiej. W ciągu całego roku instytucje zarządzające prowadziły nabory
wniosków o dotacje zarówno w ramach programów krajowych jak i regionalnych. Bank aktywnie
doradzał firmom w zakresie doboru programów pomocowych, oraz montażu finansowego projektów
Prowadzono jednocześnie intensywną promocję programów z UE poprzez spotkania indywidualne z
przedsiębiorcami i przedstawicielami jednostek samorządu terytorialnego, jak i kontynuację cyklu
Śniadania z Unią. Bank ponadto jest partnerem merytorycznym cyklu konferencji Europejska Gmina -
Europejskie Miasto (organizowanych wspólnie z Gazetą Prawną, Ministerstwem Finansów
Ministerstwem Rozwoju Regionalnego), w trakcie których propagowana jest wiedza na temal
efektywnego zarządzania środkami publicznymi przy wykorzystaniu nowoczesnych rozwiązar
bankowych.
 
Sytuacja w otoczeniu makroekonomicznym, w szczególności pogorszenie się kondycji finansowej firm,
jak i wzmożona konkurencja banków o wolne środki podmiotów gospodarczych wywarła znaczny
wpływ na stan depozytów korporacyjnych w ING Banku Śląskim S.A. Według stanu na 31 grudnia
2009 roku wartość depozytów klientów instytucjonalnych wynosiła w Banku 16 899,2 mln zł (wobec
18 551,7 mln zł w grudniu 2008 roku). W grudniu 2009 roku ING Bank Śląski S.A. posiadał 7,0%
udziału w rynku depozytów klientów instytucjonalnych (wobec 7,7% na koniec 2008 roku).
W grudniu 2009 roku ING Bank Śląski S.A. prowadził 47,3 tys. rachunków bieżących (złotowych i w
walutach obcych). Stały, wysoki poziom atrakcyjności oferty depozytowo-rozliczeniowej Banku
Śląskiego zaowocował 5,9 - procentowym przyrostem ich liczby w ciągu roku.
Wśród klientów korporacyjnych rosło także zainteresowanie elektronicznymi kanałami dystrybucji. Z
końcem 2009 roku zakończono także proces migracji użytkowników z systemów MultiCash i ING
BankOnLine do nowego systemu bankowości internetowej ING BusinessOnLine i w grudniu korzystało
z niego 11,2 tys. firm, czyli około 90% klientów korporacyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Z NJ
Na koniec grudnia 2009 roku należności kredytowe ING Banku Śląskiego S.A. od klientów
instytucjonalnych wyniosły łącznie 16 411,0 min zł wobec 15 832,7 mln zł w grudniu 2008 roku (wzrost
o 3,7%). Szacuje się, że na koniec 2009 roku Bank posiadał 6,6% udziału w rynku kredytów klientów
instytucjonalnych, czyli o 0,4 p.p. więcej niż rok wcześniej.
W ciągu 2009 roku Bank zwiększył swoje zaangażowanie kredytowe przede wszystkim w stosunku do
średnich i dużych firm. W ramach akcji ograniczania ryzyka kredytowego, zacieśniono m.in.
współpracę kredytową z jednostkami samorządu terytorialnego. W 2009 roku Bank wygrał 209
przetargów na finansowanie | TS na łączną kwotę blisko 1,7 mld zł (wobec 40 wygranych przetargów o
wartości 0,4 mld zł w poprzednim roku). Podpisano m.in. umowy kredytowe z miastami Łódź, Gdańsk,
Poznań oraz z lubelskim i śląskim samorządami wojewódzkimi. Działania te przełożyły się na istotny
wzrost udziału Banku w kredytowaniu instytucji samorządowych - z 4,9% w grudniu 2008 roku do
8,2% na koniec 2009 roku.
Efektem prowadzonych na szeroką skalę działań w zakresie propagowania wiedzy na temat
programów pomocowych z UE był natomiast znaczący wzrost zaangażowania kredytowego ING
Banku Śląskiego S.A. związany z obsługą tych programów. Na koniec grudnia 2009 roku ogólna
wartość udzielonych kredytów i wydanych promes na kredyty unijne wyniosła 3 009,5 mln zł (2 301,8
mln zł na koniec 2008 roku). Wśród firm objętych badaniem IBnGR, ING Bank Śląski S.A. zajmował
pierwszą pozycję w zakresie kredytowania projektów unijnych z udziałem na poziomie 22%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Niższa niż rok wcześniej akcja kredytowa Banku dla klientów strategicznych wynikała przede
wszystkim ze spadku aktywności na rynku dużych transakcji kredytowych i rynku gwarantowania
transakcji w związku z istotnym wstrzymaniem inwestycji przez największe firmy.
Pomimo niekorzystnej sytuacji na rynku 2009 roku, ING Bank Śląski S.A. zanotował wyraźne
zacieśnienie współpracy z innymi firmami ING w zakresie finansowania zabezpieczonego aktywami, tj.
w obszarze sprzedaży usług leasingowych, faktoringowych oraz finansowania nieruchomości
komercyjnych. Łączna wartość umów dotyczących finansowania zabezpieczonego aktywami
zawartych we współpracy z innymi spółkami ING osiągnęła kwotę 1 677 mln zł, czyli była o 11,6%
wyższa jak w grudniu 2008 roku. W szczególności wzrosła wartość umów w zakresie finansowania
nieruchomości komercyjnych (o 20,7%) oraz dotyczących usług faktoringowych (o 23,4%).
W 2009 roku ING Bank Śląski S.A. uzyskał bardzo dobre wyniki na rynkach finansowych, zarówno w
sferze działalności dla klientów, jak i prowadzonej na własny rachunek. Korzystnie na wyniki Banku w
tym obszarze wpłynęła stopniowa stabilizacja sytuacji na światowych rynkach finansowych.
Bank w szczególności intensywnie działał na rzecz wypracowania odpowiedniej strategii dla rozwoju
biznesu w nowym otoczeniu rynkowym. Prowadzono m.in. prace nad ulepszaniem modelu obsługi
klienta na bazie sprawdzonych, zgodnych z najlepszymi praktykami standardów sprzedażowych.
Stawiając na odpowiedzialny, stabilny i efektywny rozwój działalności, Bank koncentrował się na
wykorzystaniu nowoczesnych rozwiązań w zakresie produktów bankowości transakcyjnej, kontynuując
w ramach pilotażu oferowanie klientom Banku platformy internetowej ING Trade, służącej do
zawierania transakcji wymiany walutowej, zakładania lokat negocjowanych oraz zawierania
terminowych transakcji wymiany walutowej. Prowadzono również prace mające na celu integrację i
doskonalenie wykorzystywanych w obszarze Rynków Finansowych systemów IT.
W wyniku realizacji przyjętej przez Bank strategii wzrosła liczba klientów korzystających z
zaawansowanych rozwiązań finansowych dostosowanych do indywidualnych potrzeb określonych
obszarów biznesowych. W branżowym ratingu Stuctured Retail Products, w rankingu liczby
wyemitowanych struktur wśród 30 instytucji oferujących produkty strukturalne, Bank znalazł się na
siódmym miejscu (z 10 - procentowym udziałem w rynku).
Kontynuowano również efektywne zarządzanie ekspozycjami ryzyka rynkowego oraz wprowadzano
plan ograniczania ryzyka kredytowego własnej działalności poprzez podpisywanie Credit Suport
Annex do umów ISDA z głównymi partnerami na rynku międzybankowym. Bank uczestniczył w
pracach GPW nad opracowaniem i organizowaniem nowego modelu rynku obligacji rządowych i
korporacyjnych. Był też aktywnym uczestnikiem rozwijającego się w Polsce rynku REPO oraz
prowadził działania na rzecz bezpośredniego uczestnictwa na rynkach europejskich w ramach
działalności własnej.
W 2009 roku ING Bank Śląski S.A. utrzymał swoją silną pozycję rynkową w organizacji i obsłudze
emisji oraz sprzedaży nieskarbowych dłużnych papierów wartościowych występując jako organizator
bądź współorganizator w największych programach rynkowych, takich jak:
PGE Polska Grupa Energetyczna. Bank pełnił rolę Wiodącego Organizatora Agenta Emisji,
Agenta Płatnika, Depozytariusza oraz Dealera w Programie Emisji Obligacji o wartości 2 mld
zł.
Polskie Koleje Państwowe. Bank pełnił funkcje Organizatora, Sub-Agenta ds. Płatności oraz
Depozytariusza w Programie Emisji Obligacji z gwarancją Skarbu Państwa na kwotę 650 mln
zł.
PBG_S.A. Bank pełnił funkcje Organizatora, Agenta Emisji, Agenta ds. Płatności,
Depozytariusza oraz Dealera w rynkowej emisji obligacji średnioterminowych na kwotę 375
mln zł. Obligacje są zabezpieczone poręczeniem spółek z Grupy PBG.
Tauron Polska Energia S.A. Bank pełnił funkcje Organizatora Agenta Emisji ds. Płatności,
Depozytariusza oraz Dealera w Programie Emisji Obligacji na kwotę 125 mln zł.
Programy emisji obligacji dla jednostek samorządu terytorialnego. Bank pełnił funkcje
a
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Organizatora, Agenta Emisji, Agenta ds. Płatności, Depozytariusza oraz Dealera w
programach emisji obligacji komunalnych dla następujących miast: Sosnowca (na kwotę 90
mln zł), Radomia (70 mln zł), Rzeszowa (36 mln zł), Zabrza (25 mln zł), Piekar Śląskich (20
mln zł), Świętochłowic (8,9 mln zł) oraz gmin Lesznowola (20 mln zł) i Radzionków (1,2 min
zł).
W 2009 roku ING Bank Śląski S.A. - obsługując 69 podmiotów, którzy za jego pośrednictwen
wyemitowali papiery dłużne o łącznej wartości nominalnej 4,4 mld zł - utrzymał swoją wiodącą pozycję
na krajowym rynku nieskarbowych instrumentów dłużnych. W grudniu 2009 roku Bank zajmowa
trzecią pozycję na rynku zarówno w zakresie zadłużenia z tytułu emisji krótkoterminowych papierów
dłużnych (z udziałem na poziomie 17,4%) jak i pod względem wartości zadłużenia z tytułu emisj
obligacji korporacyjnych o terminie wykupu powyżej 1 roku (udział 21,9%).
W okresie od początku listopada 2008 roku do końca października 2009 roku - wśród osiemnastu
banków kandydujących do pełnienia funkcji Dealera Rynku Pieniężnego w 2010 roku - ING Bank
Śląski S.A został sklasyfikowany na pierwszym miejscu w zakresie Indeksu Aktywności Dealerskiej.
Bank posiadał także status Dealera Skarbowych Papierów Wartościowych na 2009 rok. W ramach
konkursu prowadzonego przez Ministerstwo Finansów na DSPW na 2010 rok, w okresie od początku
października 2008 roku do końca września 2009 roku, Bank zajął siódmą pozycję.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Na dzień 31 grudnia 2009 roku Grupę Kapitałową ING Banku Śląskiego S.A. - obok jednoś
dominującej - tworzyły następujące jednostki:
JĄ) NEJ) BSCEE EJĄ=&quot; Je OSN
ING Securities S.A. (jednostka zależna, 100% udziału),
ING Bank Hipoteczny S.A. (jednostka zależna, 100% udziału),
Centrum Banku Śląskiego Sp. z 0.0. (jednostka zależna, 100% udziału),
Solver Sp. z o.o. (jednostka zależna, 82,3% udziału).
W ciągu 2009 roku zakończono postępowanie likwidacyjne spółki ING BSK Development Sp. z 0.0. w
likwidacji, której ING Bank Śląski S.A. był jedynym udziałowcem. W dniu 5 października 2009 roku
Nadzwyczajne Zgromadzenie Wspólników ING BSK Development Sp. z o.o. w likwidacji zatwierdziło
Sprawozdanie likwidacyjne i udzieliło absolutorium władzom Spółki. Dla ING Banku Śląskiego S.A.
przypadł majątek polikwidacyjny w postaci 55 075 udziałów (o wartości 2 645,0 tys. zł) Centrum Banku
Śląskiego Sp. z 0.0. oraz środki pieniężne pozostające na rachunku bankowym spółki.
Grupę Kapitałową ING Banku Śląskiego S.A. tworzą podmioty operujące w różnych segmentach rynku
finansowego lub w sferze infrastruktury tego rynku. ING Bank Śląski S.A. - jako jednostka dominująca
- poprzez pełnienie funkcji kontrolnych w organach nadzoru spółek podejmuje kluczowe decyzje
dotyczące zarówno zakresu działalności, jak i finansów podmiotów tworzących Grupę. Powiązania
kapitałowe Banku ze spółkami wzmacniają więzi o charakterze handlowym. Spółki należące do Grupy
Kapitałowej posiadają rachunki bieżące, jak i deponują swoje wolne środki na lokatach terminowych w
ING Banku Śląskim S.A. Bank kredytuje również działalność niektórych spółek (np. ING Banku
Hipotecznego). Transakcje ING Banku Śląskiego S.A. z podmiotami zależnymi odbywają się na
zasadach rynkowych. Szczegółowe informacje na temat transakcji Banku z jednostkami powiązanymi
przedstawiono w Rocznym skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym Grupy Kapitałowej ING
Banku Śląskiego S.A.
ING Securities S.A. jest jednym z największych domów maklerskich w Polsce. W 2009 roku posiadał
następujące udziały w obrotach warszawskiej Giełdy Papierów Wartościowych:
»_ rynek akcji - 11,2% (drugie miejsce),
ING Securities S.A. obsługuje operacje inwestorów zarówno na warszawskiej Giełdzie Papierów
Wartościowych, jak i na największych światowych rynkach finansowych, m.in. w Nowym Jorku,
Chicago, Londynie, Paryżu i Frankfurcie. Oferta Domu obejmuje wszystkie produkty rynku
kapitałowego, dostępne dla inwestorów indywidualnych w Polsce, tj. pośrednictwo w obrocie
giełdowym, pozagiełdowym i rynkach zagranicznych, kredyty inwestycyjne, pożyczanie papierów
wartościowych, serwis analityczny, rekomendacje inwestycyjne, zarządzanie aktywami, sprzedaż
jednostek uczestnictwa funduszy inwestycyjnych.
w celu utrzymania wysokiego poziomu jakości obsługi klientów, w 2009 roku Dom Maklerski
wprowadził w ofercie produktów, w systemach transakcyjnych oraz w kanałach dystrybucyjnych m.in.
następujące zmiany:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Produkty. Rozszerzył ofertę o fundusze hedgingowe z grupy Superfund, obniżył wielkość
depozytu klientów na kontrakty terminowe do 100% wartości depozytu wymaganego przez
KDPW wprowadzając jednocześnie oprocentowanie złożonych na nim środków oraz
zaoferował we współpracy z ING Bankiem Śląskim S.A. kredyt na zakup akcji PGE.
Bankowość elektroniczna. Umieścił w ING BankOnLine formularz do otwarcia rachunku
inwestycyjnego, opracował i wdrożył stronę informacyjną na urządzenia mobilne
(mini.ingsecurities.pl), wprowadził regularne czaty on-line a analitykami i na tematy związane z
sytuacją rynkową oraz bezpłatnie udostępnił wszystkim klientom internetowym program do
analizy technicznej Notowania 3Max.
Punkty obsługi. Zarejestrował kolejnych agentów prowadzących pośrednictwo w zakresie
wykonywania niektórych czynności brokerskich dla firmy inwestycyjnej (w grudniu działało 13
aktywnych agentów) oraz zawarł porozumienie z ING Bankiem Śląskim S.A. w zakresie
pozyskiwania klientów przez przedstawicieli bankowych. Z dniem 31 stycznia 2009 roku
zakończono natomiast współpracę z Domem Maklerskim Polonia Net S.A. w zakresie
przyjmowania i przekazywania zleceń klientów ING Securities.
System transakcyjny. Dostosował wykorzystywaną aplikację do Nowego Systemu
Depozytowo-Rozliczeniowego KDPW, uruchomił wersję systemu na telefony komórkowe
PDA oraz przystąpił do rynku Catalyst.
W dziedzinie pozyskiwania kapitału, Spółka świadczy szeroki wachlarz usług, w tym obsługę emisji na
rynku publicznym lub niepublicznym, prowadzenie depozytu spółek niepublicznych, pełnienie funkcji
Sponsora Emisji oraz kompleksowe doradztwo finansowe i prawne związane z pozyskiwaniem
kapitału.
W ciągu 2009 roku ING Securities S.A. zrealizował następujące projekty i transakcje:
mL = 7 ==.
 
 
= EE JŁ= — Eo 7 05 7 7
 
uczestniczył w przeprowadzeniu pierwszej, publicznej oferty akcji Polskiej Grupy
Energetycznej (4,4% udziału w rynku),
brał udział w ofercie nowej emisji akcji z prawem poboru PKO BP,
pośredniczył w publicznym wezwaniu do sprzedaży akcji spółki Bank BPH na rzecz General
Electric Co Company,
przeprowadził sprzedaż metodą przyśpieszonego budowania książki pobytu (AGT) pakietu
akcji GTC (o wartości 40 mln EUR) oraz pakietu akcji spółki Astarta (wartość transakcji 20 mln
USD).
W 2009 roku ING Securities S.A. wypracował zysk netto na poziomie 27,1 mln zł wobec 30,8 mln zł w
poprzednim roku.
W 2009 roku ING BH S.A. konsekwentnie realizował swoją długoterminową strategię rozwoju. Przy
czym, w odpowiedzi na sytuację rynkową priorytetem działania stała się kontrola ryzyka i dbałość o
utrzymanie wysokiej jakości portfela kredytowego. Wzrost portfela i pozyskiwanie nowych klientów
znalazły się natomiast na drugim planie. Bank zwracał także większą uwagę na kontrolę kosztów
działania, m.in. poprzez redukcję personelu sprzedażowego.
W pierwszej połowie 2009 roku ING Bank Hipoteczny S.A. został dwukrotnie dokapitalizowany przez
ING Bank Śląski S.A. łącznie na kwotę 100 mln zł. Nastąpiło to w drodze objęcia dwóch emisji nowych
akcji ING BH S.A. przeprowadzonych (w styczniu i maju) w drodze subskrypcji zamkniętych.
Na koniec grudnia 2009 roku łączne zaangażowanie z tytułu kredytów udzielonych w konsorcjum z
ING Bankiem Śląskim S.A., dla których ING BH S.A. pełnił rolę banku agenta wzrosło do poziomu
ponad 1,2 mld zł. W księgach ING Banku Hipotecznego S.A. znajdowały się natomiast kredyty o
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>wartości 535 mln zł. Były to wysokiej jakości aktywa - na koniec 2009 roku wartość utworzonych ne
ten portfel rezerw wynosiła 550 tys. zł.
W kolejnych latach, wraz z poprawą sytuacji makroekonomicznej, ING BH S.A. planuje zwiększyć
akcję kredytową, głównie poprzez dalszą współpracę w ramach konsorcjum z ING Bankiem Śląskim
S.A., w którym będzie pełnić rolę banku agenta.
W 2009 roku ING Bank Hipoteczny S.A. osiągnął zysk netto w wysokości 7,0 mln zł (wobec 3,3 mln zł
w 2008 roku).
W związku ze zmianą podejścia ING Banku Śląskiego S.A. do zarządzania posiadanymi
nieruchomościami, w dniu 23 grudnia 2008 roku na Nadzwyczajnym Walnym Zgromadzeniu
Wspólników Centrum Banku Śląskiego Sp. z o.o. w likwidacji podjęto uchwałę o dalszym istnieniu
Spółki i wstrzymaniu jej likwidacji z dniem 1 stycznia 2009 roku.
W pierwszej połowie 2009 roku Centrum Banku Śląskiego Sp. z 0.0. przygotowywało się do
rozpoczęcia działalności gospodarczej w obszarze świadczenia usług zarządzania nieruchomościami
na rzecz ING Banku Śląskiego S.A. Z początkiem lipca 2009 roku Spółka objęła procesem
zarządzania budynki przy ul. Sokolskiej 34 i Chorzowskiej 50 w Katowicach oraz procesem
administrowania budynek przy ul. Malczewskiego 45 w Warszawie.
W 2009 roku zysk netto Centrum Banku Śląskiego Sp. z o.o. wyniósł 3,0 mln zł (2,7 mln zł w 2008
roku).
W ciągu 2009 roku ING Otwarty Fundusz Emerytalny wysunął się na pierwszą pozycję na rynku
funduszy emerytalnych pod względem liczby członków. W grudniu 2009 roku liczył on 2 902,0
członków, co stanowiło 20,2% wszystkich uczestników OFE. W rankingu otwartych funduszy
emerytalnych w zakresie wartości aktywów, ING OFE zajmował natomiast drugą pozycję. W grudniu
2009 roku zarządzał on środkami w wysokości 43,2 mld zł, tj. 24,2% ogólnej wartości aktywów
działających w Polsce otwartych funduszy emerytalnych (wobec 23,9% w końcu 2008 roku).
Ciągła poprawa pozycji ING OFE na rynku była głównie efektem wysokiej jakości obsługi oraz dobrze
rozwiniętych kanałów dystrybucji. Do dyspozycji potencjalnych i aktualnych klientów Funduszu
pozostaje blisko 3 tys. Przedstawicieli Ubezpieczeniowo-Finansowych, sieć oddziałów i filii
franczyzowych ING Usługi Finansowe S.A., placówki ING Banku Śląskiego S.A. oraz sieć brokerów
współpracujących z ING w całej Polsce. Klienci mogą kontaktować się z Funduszem także za
pośrednictwem telefonu (infolinia, SMS i WAP) oraz Internetu.
Dzięki poprawie koniunktury na giełdzie, w ciągu 2009 roku wartość jednostki rozrachunkowej w skali
wszystkich otwartych funduszy emerytalnych wzrosła o 14,3%, w tym stopa zwrotu z inwestycji w ING
OFE wynosiła 13,8%.
Przy wyborze funduszu emerytalnego klienci powinni mieć na względzie przede wszystkim
długoterminowy horyzont inwestycji oraz stabilność wypracowanych wyników. W 2009 roku ING
Polska OFE utrzymał swoją dobrą pozycję w rankingach dotyczących długich okresów inwestowania.
W zestawieniu portalu Analizy Online, opublikowanym na początku stycznia 2010 roku, ING OFE zajął
czwarte miejsce pod względem wartości hipotetycznego konta prowadzonego w okresie od końca
sierpnia 1999 roku do końca 2009 roku.
W rachunku wyników za 2009 rok ING Bank Śląski S.A. uwzględnił swój udział w zyskach ING PTE
S.A. w kwocie 52,1 mln zł (48,2 mln zł w 2008 roku).
</Text>
	</Page>
</document>
