<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>1.2.1. PODSTAWOWE PRODUKTY GRUPY KAPITAŁOWEJ ORAZ JEDNOSTEK STOWARZYSZONYCH
1) Podstawowe produkty i usługi podmiotów Grupy Kapitałowej podzielono umownie na następujące segmenty
działalności:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Grupa Kapitałowa KGHM Polska Miedź S.A. działa w obszarze trzech rodzajów segmentów branżowych.
Segment I - Miedź, metale szlachetne, inne produkty hutnictwa - wydobycie, przetwórstwo miedzi i
metali szlachetnych, produkcja metali nieżelaznych, handel miedzią i produkcja miedzi;
Segment II - Usługi telekomunikacyjne i informatyczne - świadczenie usług telekomunikacyjnych,
telekomunikacja, informatyka i usługi informatyczne;
Segment III - Inne branże, które obejmują działalność jednostek zależnych Grupy Kapitałowej nie
wchodzącą w zakres branż wymienionych w segmentach I i II.
EMiedź, metale szlachetne, inne produkty hutnictwa HUsługi telekomunikacyjne i informatyczne [Inne branże
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Największy udział w sprzedaży ma I segment. W 2004 r. odnotowano wzrost przychodów ze sprzedaży miedzi
srebra, złota oraz produktów ubocznych hutnictwa o 1 404 482 tys. zł tj. o 30%. Wzrost nastąpił w wyniku
wyższych niż w 2003 r. notowań miedzi na rynku światowym i wyższego wolumenu sprzedaży.
Około 40% przychodów ze sprzedaży produktów, towarów i usług osiąganych przez KGHM Polska Miedź S.A
oraz spółki Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. pochodzi z rynku krajowego. Największym
zagranicznymi odbiorcami produktów, towarów i usług oferowanych przez Spółkę i Grupę Kapitałową KGHM
Polska Miedź S.A. są Niemcy i Francja.
Na poziomie Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A., struktura geograficzna sprzedaży miedzi, wyrobów
z miedzi i metali szlachetnych nie uległa istotnej zmianie w stosunku do roku poprzedniego. Na rynek krajowy
sprzedano 31,8 % natomiast na eksport 68,2 %. Największymi zagranicznymi odbiorcami w 2004 roku były
przedsiębiorstwa z Niemiec, Francji i Wielkiej Brytanii.
</Text>
	</Page>
</document>
