<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Transformacje BSS/OSS to usługi pozwalające na personalizację i poprawę jakości usług
świadczonych przez operatora, a także na kierowanie ich do określonego grona odbiorców.
Transformacje BSS/OSS wspierają kompleksową, wielopoziomową transformację środowiska IT opartą
o produkty i infrastrukturę Comarch oraz o otwarty model współpracy. Usługi umożliwiają stworzenie
zunifikowanej, zestandaryzowanej architektury systemu zgodnej ze wskaźnikami KPI operatora.
Transformacje Chmurowe to rozwiązanie, którego założeniem jest maksymalne usprawnienie i
uproszczenie procesu cyfryzacji w telekomunikacji. Rozwiązanie zostało opracowane w oparciu o
architekturę mikrousług, która zapewnia pełną automatyzację wdrożenia i pracy platformy, błyskawiczne
uruchomienie i natychmiastową gotowość do pracy w chmurze.
Kompleksowe dostarczanie projektów to zestaw usług Comarch zapewniający operatorowi
oprogramowanie efektywnie integrujące się z istniejącym środowiskiem IT, zawierające zarówno
systemy i komponenty od dostawców zewnętrznych, jak i rozwiązania autorskie Comarch. Pakiet
przewiduje zaprojektowanie od podstaw niektórych procesów biznesowych i zapewnia kompletną,
bezpieczną migrację danych oraz nieprzerwane sprawne działanie systemów, a na późniejszych etapach
również wsparcie w rozwiązywaniu problemów związanych z utrzymaniem, szkolenia dla wybranych
pracowników i aktualizację systemów.
Sektor FBU specjalizuje się w tworzeniu oprogramowania i systemów informatycznych dla największych
instytucji finansowych z branży bankowości, ubezpieczeń i rynków kapitałowych. Do klientów należą
polskie i międzynarodowe instytucje finansowe między innymi: ING Bank Sląski S.A., Alior Bank S.A.,
Bank Pekao S.A., BNP Paribas Bank Polska S.A., Santander Bank Polska S.A., Siam Commercial Bank
PCL, TMB Bank, Swiss Life (Luxembourg), AXA, Crelan.
Comarch SME i Corporate Banking jest platformą dostosowaną do specyficznych potrzeb firm,
oferowaną bankom obsługującym przedsiębiorstwa. To system bankowości transakcyjnej, narzędzie do
zarządzania finansami oraz rozwiązanie ułatwiające obsługę płatności masowych — w jednym. Comarch
SME i Corporate Banking wspiera przedsiębiorstwa w zarządzaniu kontami, kupowaniu walut, czy
dokonywaniu płatności lokalnych i międzynarodowych.
Comarch Small Business Mobile Banking to aplikacja dla właścicieli małych firm ułatwiająca im
organizację codziennych zadań. Opiera się na zarządzaniu środkami pieniężnymi, fakturowaniu i
możliwościach finansowania. Comarch Small Business Mobile Banking to kompleksowe rozwiązanie,
które pomaga bankom dotrzeć do mikro- i małych przedsiębiorstw z usługami cyfrowymi.
Comarch Factoring to platforma chmurowa, która pozwala faktorom i ich klientom zarządzać całym
cyklem życia należności. Comarch Factoring jest narzędziem do obsługi klienta, które posiada
zaawansowany silnik rozliczeniowy oraz wielokanałowy dostęp do usług faktoringowych.
Comarch Trade Finance to aplikacja, która pozwala przedsiębiorcom zarządzać cyklem życia takich
produktów jak gwarancje, inkasa i akredytywy. Rozwiązanie pomaga zautomatyzować i zdigitalizować
cały proces finansowania handlu.
Comarch Wealth Management to system przeznaczony do obsługi klienta bankowości detalicznej,
prywatnej i klienta majętnego (affluent). System wspiera menedżerów relacji — w zadaniach doradczych
i planowania finansowego, klientów końcowych — w procesie robo-doradztwa, zarządzających majątkiem
— w zarządzaniu portfelem na podstawie upoważnienia klienta, oraz analityków — w przygotowywaniu i
analizie wyników inwestycyjnych portfeli.
Comarch Digital Insurance to z jednej strony system przeznaczony dla agentów, brokerów i
pośredników  ubezpieczeniowych. Pomaga im nie tylko doradzać w kwestii produktów
ubezpieczeniowych i sprzedawać je, ale także zapewnia wsparcie posprzedażowe, zarządza zadaniami i
monitoruje ich efektywność. Z drugiej strony, Comarch Digital Insurance umożliwia klientom
indywidualnym zakup polis online i zarządzanie swoim portfelem ubezpieczeń.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Comarch Anti-money Laundering pozwala bankom skrócić czas i zwiększyć precyzję monitorowani:
transakcji — rutynowego zadania wymagającego wiedzy i doświadczenia. System przejmuje na siebie
ciężar wykonywania tego zadania, skraca całkowity czas analizy alertów oraz pozwala bankierom skupic
się na bardziej złożonych obowiązkach.
Comarch Identity and Access Management to rozwiązanie umożliwiające pełną kontrolę nad
dostępem do aplikacji, sieci prywatnych i stacji roboczych firmy. Korzysta z zaawansowanych metod
zarządzania cyklem życia tożsamości, uwierzytelniania, autoryzacji i rozliczalności. Modułowa
architektura systemu ułatwia jego przystosowanie do różnych typów organizacji bez względu na ich
strukturę i rozproszenie geograficzne.
Zaprojektowany głównie dla banków, pakiet Transaction Protection — tPro Suite składa się z dwóct
rozwiązań do uwierzytelniania klientów i autoryzacji transakcji: tPro ECC i tPro Mobile. Comarch tPrc
ECC jest tokenem USB do wykonywania podpisów cyfrowych. Comarch tPro Mobile to wariant tegc
rozwiązania bazujący na tym, co użytkownik posiada — telefon z aplikacją, oraz co użytkownik zna — koc
PIN lub wzorzec.
Sektor ERP dostarcza szereg rozwiązań wspomagających zarządzanie przedsiębiorstwem i jego
zasobami dla wielu klientów na rynku polskim, w rejonie DACH oraz we Francji. Oferowane produkty to
m.in.:
Comarch ERP Enterprise — system ERP nowej generacji, dla aktywnych przedsiębiorstw działających
na rynkach międzynarodowych i z wykorzystaniem Internetu. Dysponuje ergonomicznym interfejsem
użytkownika, wbudowanym modułem WorkFlow oraz jest zoptymalizowany do jak najlepszego
odzwierciedlania procesów biznesowych oraz struktury organizacji. System jest dostępny także w
modelu usługowym (SaaS).
Comarch ERP XL — od lat najchętniej wybierany system klasy ERP w Polsce, z którego korzysta ponad
5500 firm z różnych branż, 400 firm rocznie decyduje się na jego wdrożenie do zarządzania głównymi
procesami biznesowymi. Rozwiązanie spełnia specyficzne wymogi przedsiębiorstw produkcyjnych, a
także firm handlowych oraz zajmujących się działalnością usługowo-serwisową. System dostępny także
w modelu usługowym (SaaS).
Comarch ERP Optima — program dla mikro, małych i średnich firm, obsługujący sprzedaż, zarządza
nie, prowadzenie księgowości oraz kadr i płac. Wraz z dodatkowym modułem Biuro Rachunkowe ora:
portalem Społeczności Biur Rachunkowych iKsięgowość24, Comarch ERP Optima stanowi narzędzie dc
prowadzenia i promocji biur rachunkowych oraz kancelarii doradztwa podatkowego. Program dostępny
także w modelu usługowym (SaaS).
Comarch ERP XT — innowacyjna aplikacja do fakturowania online, prowadzenia magazynu oraz uprosz-
czonej i pełnej księgowości, udostępniana poprzez przeglądarkę internetową lub aplikacje mobile na
Android i OS. Rozwiązanie dedykowane mikro i małym firmom w Polsce i Niemczech. Głównymi jego
zaletami jest prostota użytkowania, pełna automatyzacja procesów, możliwość integracji z biurem
rachunkowym, , Comarch e-Sklep oraz Comarch BI Point. Aplikacja posiada moduł POS do szybkiej
obsługi sprzedaży detalicznej. Program dostępny wyłącznie w modelu usługowym (SaaS).
Comarch Retail — to samodzielny system do prowadzenia sprzedaży detalicznej w pełnym modelu
omnichannel. Pozwalający na sprawne i kompleksowe zarządzanie siecią handlu detalicznego, począw-
szy od jej centrali, poprzez zaplecze sklepu, aż po punkt sprzedaży (POS).
Comarch Mobile — stanowi dedykowane rozwiązanie dla kadry kierowniczej, jak również pracowników
mobilnych, np. przedstawicieli handlowych, serwisantów, czy asystentów sprzedaży, którzy swoje
zadania realizują poza biurem z wykorzystaniem smartfonu lub tabletu. W skład pakietu wchodzą:
Comarch Mobile Zarządzanie, Comarch Mobile Sprzedaż, Comarch Mobile Serwis i Comarch
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Mobile Zakupy. Poszczególne aplikacje z pakietu Comarch Mobile umożliwiają zarządzanie
pracownikami mobilnymi oraz osiągniętą przez nich sprzedażą, monitorowanie efektów pracy oraz
aktualnego położenia pracowników na mapie i zarejestrowanych przez nich tras. Umożliwiają sprawną
realizację transakcji typu vanselling oraz preselling bezpośrednio podczas wizyty u klienta, jak również
rejestrowanie ofert oraz zamówień zakupu u dostawców np. podczas targów branżowych. Comarch
Mobile umożliwia także realizację zleceń serwisowych, np. podczas przeglądów, montażu, czy naprawy
urządzeń.
Comarch WMS — rozwiązanie umożliwiające kompleksową obsługę magazynu wysokiego składowania.
W skład pakietu wchodzą: Comarch WMS Zarządzanie oraz Comarch WMS Magazynier. Comarch
WMS Zarządzanie to narzędzie przeznaczone dla kierownika magazynu, służące do kontroli operacji
magazynowych i zarządzania przepływami towarów w ramach jego struktury. Comarch WMS Magazynier
usprawnia realizację operacji przez pracowników bezpośrednio na magazynie, za pomocą kolektorów
danych pracujących w trybie online.
Comarch Magazynier - aplikacja przeznaczona jest do mobilnej obsługi prostych procesów
magazynowych. Za jej pomocą użytkownik może realizować zadania przyjęć i wydań
towarów z magazynu, ewidencjonować przesunięcia towarów pomiędzy magazynami oraz realizować
inwentaryzację.
Comarch Business Intelligence — system oparty na technologii hurtowni danych, przeznaczony dla
dużych i średnich firm oraz korporacji międzynarodowych. Rozwiązanie wspiera procesy decyzyjne oraz
obsługę zadań związanych z raportowaniem. Wspomaga następujące branże: instytucje finansowe i
ubezpieczeniowe, handel, usługi oraz produkcja.
Comarch BI Point — narzędzie raportowe Business Intelligence umożliwiające tworzenie, przeglądanie
oraz udostępnianie przekrojowych raportów i interaktywnych kokpitów managerskich. Zintegrowane
repozytorium oraz wbudowany mechanizm zarządzania uprawnieniami pozwala zarządzać dostępem
użytkowników do wybranych zestawień oraz poszczególnych modeli danych. Responsywność aplikacji
pozwala na korzystanie z niej także na urządzeniach mobilnych. Poprzez intuicyjny interfejs i wiele
ciekawych form wizualizacji danych, aplikacja pozwala nawet mniej wprawnym użytkownikom na
przygotowanie atrakcyjnych dashboardów. Narzędzie wykorzystywane jest w każdego rodzaju i
wielkości przedsiębiorstwach. Jest ono skierowane głównie do analityków, kontrolerów oraz kadry
zarządzającej.
Comarch MyPoint - narzędzie analityczne, oferujące szybką i przejrzystą weryfikacje pracy
użytkowników korzystających z systemów Comarch ERP. Pozwala na monitorowanie czasu pracy w
systemie, efektywności w poszczególnych godzinach oraz średnich wyników produktywności
operatorów.
Comarch mPOS - Comarch Mobile mPOS to aplikacja dla sprzedawców i asystentów sprzedaży w
sklepach stacjonarnych jak również sklepach typu pop-up store. Pozwala na obsługę zaplecza sklepu
umożliwiając rejestrację przyjęć i wydań z poziomu urządzenia mobilnego, a także realizację sprzedaży
bezpośrednio na hali sklepowej, bez konieczności odsyłania klienta do kasy.
Comarch IBARD — proste w użyciu, wielofunkcyjne narzędzie m.in. do wykonywania i
harmonogramowanie backupu plików, folderów oraz baz danych z komputerów PC, laptopów oraz
serwerów, do backupu urządzeń mobilnych, udostępniania oraz bezpiecznego przechowywania danych
w chmurze. Usługa pozwala na stały dostęp do danych z każdego urządzenia i miejsca 24 godziny na
dobę. Comarch IBARD dostępny jest w pięciu językach (polski, angielski, niemiecki, francuski,
hiszpański). Usługa ma uniwersalne zastosowanie i przeznaczona jest zarówno dla małych i dużych firm,
jak i dostawców usług takich jak firmy telekomunikacyjne, które udostępniają usługę swoim klientom
pod własnym brandem (model White Label).
Comarch TNA (Time and Attendance) — to nowoczesny system do rejestracji oraz zarządzania
czasem pracy, delegacjami, urlopami i innymi procesami skupionymi wokół pracownika w firmie.
narzędzie umożliwiające ręczną rejestrację godzin pracy zdalnej z poziomu zarówno aplikacji webowej
jak i mobilnej. Dzięki temu, pracodawca wie, o której godzinie pracownik rozpoczął i zakończył pracę, a
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Comarch CSM Comarch Cloud Service Management — kompleksowa platforma do sprzedaży i
zarządzania usługami chmurowymi, która wspiera dostawców w oferowaniu usług, aplikacji,
infrastruktury i innych produktów opartych na chmurze. Comarch CSM zbiera wszystkie informacje o
zamówieniach, cenach, ważności usług, oraz umożliwia kontakt z klientami. Możliwa integracja z
dowolną usługą przez Third-party API.
Comarch SSO (ang. Single Sign-On) — bezpieczny system jednokrotnego logowania, dzięki któremu
logując się do jednej usługi z pozostałych usług można korzystać bez konieczności ponownego
podawania danych dostępowych. Comarch SSO zapewnia pełne bezpieczeństwo użytkownika przy
logowaniu w środowisku wielousługowym.
Comarch Hosting — zintegrowane, kompleksowe rozwiązanie dostosowane do indywidualnych wyma-
gań klientów, które polega na dzierżawie platformy sprzętowej umieszczonej w Comarch Data Center
wraz z niezbędnymi licencjami producentów zewnętrznych (m.in Microsoft). Dodatkowo oferta obejmuje
szereg usług związanych z zarządzaniem i administracją platformy sprzętowej i oprogramowania.
Unikalną cechą rozwiązania jest możliwość elastycznego zarządzania zasobami, które skalują się w miarę
wzrostu potrzeb klienta.
iKsięgowość24 — obsługa rachunkowo-księgowa dla przedsiębiorstw, realizowana przez ponad 2600
biur rachunkowych korzystających z Comarch ERP Optima.
Comarch B2B — platforma B2B umożliwiająca m.in. zamawianie towarów przez Internet. Zalogowany
kontrahent ma dostęp do historii swoich zamówień, płatności, czy zgłoszonych reklamacji. Wybrani
Klienci za pomocą przeglądarki internetowej uzyskają wgląd do zawsze aktualnej oferty handlowej, która
może być inna dla każdego z nich.
Comarch e-Sklep — oprogramowanie sklepu internetowego dla małych i średnich firm w pełni zinte-
growane z systemami do zarządzania Comarch ERP, porównywarkami cen, serwisami aukcyjnym Allegro
oraz eBay, a także serwisami płatności internetowych. Pozwala na zakupy z poziomu przeglądarki
internetowej oraz z aplikacji mobilnych pracujących na iOS oraz Android.
Wszystko.pl — platforma handlowa, która umożliwia sprzedaż w Internecie wprost z systemu
fakturująco-magazynowego wykorzystywanego przez przedsiębiorstwa. Swoje produkty oferować może
w niej każda firma posiadająca oprogramowanie do zarządzania Comarch ERP.
Comarch HRM — aplikacja do samoobsługi pracowniczej, działające w przeglądarce internetowej lub z
poziomu aplikacji mobilnej, przeznaczone dla pracowników oraz ich przełożonych. Głównym zadaniem
aplikacji jest zapewnienie bieżącego dostępu do danych związanych z codziennymi czynnościami
związanymi z formalną stroną pracy w przedsiębiorstwie — czasem i planem pracy oraz urlopami,
delegacjami, czy innymi nieobecnościami. Ponadto narzędzie pozwala na obsługę takich aspektów
funkcjonowania pracownika w firmie jak ewidencja szkoleń, czy system ocen.
Comarch e-Sprawozdania — program do tworzenia elektronicznych sprawozdań finansowych
zgodnych z m.in. z Ustawą o Rachunkowości, wyróżniający się bogatą funkcjonalnością (z możliwością
podpisu elektronicznego w aplikacji), łatwością obsługi i możliwością integracji z systemami ERP.
Umożliwia korzystanie zarówno ze stacjonarnej, instalowanej na komputerze wersji programu, jak i z
chmurowej — w modelu abonamentowym, z dowolnego komputera z dostępem do internetu. Aplikacja
tworzy struktury sprawozdań finansowych zgodne z wymogami Ministerstwa Finansów.
Comarch ESEF — aplikacja, umożliwiająca generowanie rocznych raportów finansowych w ESEF
narzędzie do generowania raportów finansowych zgodnych z Jednolitym Europejskim Formaten
Raportowania (ang. European Single Electronic Format — ESEF), który definiuje postać, w jakiej będe
tworzone roczne sprawozdania finansowe spółek notowanych na rynkach regulowanych UE.
Systemy Comarch Software und Beratung AG to linia systemów ERP oraz finansowo-księgowych
dla małych i średnich przedsiębiorstw na rynku niemieckojęzycznym:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Comarch ERP Enterprise — system ERP nowej generacji, dla aktywnych przedsiębiorstw
działających na rynkach międzynarodowych i z wykorzystaniem Internetu. Dysponuje
ergonomicznym interfejsem użytkownika, wbudowanym modułem WorkFlow oraz jest
zoptymalizowany do jak najlepszego odzwierciedlania procesów biznesowych oraz struktury
organizacji. System jest dostępny także w modelu usługowym (SaaS).
Comarch Financials Enterprise — system finansowo-księgowy nowej generacji, rozwijany jako
uzupełnienie systemu Comarch ERP Enterprise, umożliwiający kompletne zarządzanie finansami
nowoczesnego przedsiębiorstwa. System jest dostępny także w modelu usługowym (SaaS).
Comarch ERP Suite — klasyczny system ERP, oferujący sprawdzone i dopasowane do specyfiki
branżowej rozwiązania funkcjonalne dla szerokiego grona użytkowników.
Comarch Financials Suite — rozbudowany, certyfikowany system finansowo-księgowy,
dysponujący modułami controllingu i elektronicznej archiwizacji dokumentów, umożliwiający pracę
w środowisku międzynarodowym, także z uwzględnieniem różnych standardów rachunkowości (US
GAAP, IFRS),
Comarch Financials Schilling - klasyczny system finansowo-księgowy,
Comarch Financials DKS — system finansowo-księgowy rozwinięty dla klientów z rynku
austriackiego, wyposażony także w moduł controllingowy oraz HR,
Comarch HR — system dedykowany do obsługi HR i rozliczeń pracowniczych, wspomagający
zarządzanie czasem pracy i procesami rekrutacyjnymi
Comarch ECM — system do elektronicznej archiwizacji i zarządzania dokumentami, umożliwiający
wprowadzenie w przedsiębiorstwie w pełni elektronicznego obiegu dokumentów,
Comarch eBilanz — aplikacja do elektronicznego przesyłania sprawozdań finansowych do organów
administracji państwowej w Niemczech działająca z różnymi systemami finansowo-księgowymi.
Comarch eRechnung — aplikacja do obsługi e-faktury w Niemczech zgodnie z obowiązującymi w
przepisami prawa, działająca z niemieckimi systemami finansowo-księgowymi Comarch.
Comarch specjalizuje się w projektowaniu, wdrażaniu oraz integracji nowoczesnych systemów
informatycznych dla administracji publicznej, firm oraz instytucji sektora publicznego. Firma posiada
doświadczenie w tworzeniu kompleksowych rozwiązań „pod klucz” oraz w rozbudowie infrastruktury
sprzętowo-sieciowej. Comarch stworzył szereg rozwiązań typu e-government, spełniających potrzeby
jednostek sektora publicznego. Rozwiązania oparte są o międzynarodowe standardy. Do
najważniejszych rozwiązań wdrażanych w sektorze administracji publicznej należą:
COMARCH ERGO - System wspierający realizację zadań publicznych związanych z gospodarką
przestrzenną. Pozwala na prowadzenie ponad 60 rejestrów i ewidencji w obszarach geodezji i kartografii,
gospodarki nieruchomościami, planowania przestrzennego, zarządzania infrastrukturą drogową,
budownictwa, ochrony środowiska, ochrony gruntów rolnych i leśnych, ochrony zabytków, portali
informacji przestrzennej. Modułowa budowa systemu umożliwia wymianę informacji pomiędzy
jednostkami samorządu terytorialnego a współpracującymi jednostkami, ich wydziałami i pracownikami.
Comarch ERGO to kompleksowe rozwiązanie pozwalające uruchomić elektroniczną platformę Centrum
Usług Wspólnych Gospodarki Przestrzennej.
COMARCH EZD - Platforma wspiera elektroniczny (jak również papierowy) obieg dokumentów w
przedsiębiorstwach i instytucjach (stworzono wersje branżowe wyspecjalizowane dla poszczególnych
podmiotów). Rozwiązanie umożliwia zarządzanie dokumentami w instytucjach zgodnie z wytycznymi
instrukcji kancelaryjnej oraz definiowanie i obsługę dowolnych procesów obiegu pracy i dokumentów.
Do tego celu wykorzystywany jest dojrzały edytor procesów biznesowych oparty o BPMN, który we
współpracy z komponentami umożliwiającymi tworzenie dedykowanych rejestrów i formularzy jest w
stanie zapewnić każdej instytucji spójny i w pełni konfigurowalny system klasy Workflow.
COMARCH E-URZĄD - Comarch e-Urząd jest platformą usług publicznych online pozwalającą na
realizację zadań jednostek samorządu terytorialnego oraz urzędów centralnych. Intuicyjne narzędzia
umożliwiają samodzielne zarządzanie aplikacją, zapewniając wsparcie procesów tworzenia i publikacji
treści. Na platformie dostępne są m.in. komponenty: Cyfrowy Urząd, Profil Mieszkańca z obsługa
płatności elektronicznych za zobowiązania wobec instytucji, Biuletyn Informacji Publicznej, Portal
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>COMARCH ERP EGERIA - Zintegrowany System Informatyczny klasy ERP wspierający zarządzanie
organizacją i podejmowanie decyzji. Cechuje go duża konfigurowalność i elastyczność, co pozwala na
dostosowanie do indywidualnych potrzeb każdego klienta. System oferowany w różnych typach
przedsiębiorstw i instytucji (administracja rządowa i samorządowa, ochrona zdrowia, uczelnie wyższe,
utilities etc.).
PLATFORMA COMARCH SECURITY - Rozwiązanie łączące elementy bezpieczeństwa fizycznego
oraz cybernetycznego. System zarządzania bezpieczeństwem fizycznym jest innowacyjnym
rozwiązaniem wspierającym zachowanie bezpieczeństwa różnego rodzaju obiektów i chronionych
obszarów. System integruje dziedzinowe systemy bezpieczeństwa (SKD, SSWiN, P.POŻ, CCTV, inne), co
pozwala na obsługę oraz zarządzanie bezpieczeństwem w jednym centralnym systemie. Dodatkowe
elementy związane z analizą obrazu, korelacją informacji oraz zdefiniowanymi procedurami działania
pozwalają na zwiększenie automatyzacji pracy systemu, a tym samym podniesienie bezpieczeństwa
chronionego obiektu czy obszaru. Moduły analizy informacji i zagrożeń w cyberprzestrzeni pozwalają na
wykrywanie i analizę zagrożeń fizycznych oraz zagrożeń wirtualnych.
COMARCH SMART PARKING - Platforma umożliwiająca detekcję wolnych miejsc parkingowych z
wykorzystaniem inteligentnych analityk wideo (IVA) lub sieci sensorów. Integruje również wiele
systemów parkingowych w jednym miejscu. System obsługuje parkingi outdoor, indooor, ParkARide,
miejskie i prywatne. Umożliwia generowanie raportów operacyjnych i zarządczych oraz statystyk
dotyczących obłożenia miejsc parkingowych dzięki portalowi zarządczemu.
COMARCH ENAGRYWANIE - Comarch eNagrywanie to kompleksowe i spójne rozwiązanie łączące
w sobie wygodę obsługi klasycznych rejestratorów audio/wideo z systemami nagłośnieniowymi oraz
dedykowaną aplikacją służącą do kontroli przeprowadzania procesu rejestracji audio/wideo. System
pozwala na rejestrację spotkań, posiedzeń czy wystąpień publicznych wraz z powiązanymi metadanymi
i komentarzami umożliwiającymi sprawne przeszukiwanie nagrania podczas odtwarzania. Dodatkowymi
źródłami rejestrowanych danych mogą być zewnętrzne dane multimedialne oraz transmisje zdalne
prowadzone poprzez wideoterminale. Comarch eNagrywanie udostępnia (wraz z nagraniem) niezależny
od platformy urządzenia odtwarzającego, wielościeżkowy odtwarzacz multimedialny.
COMARCH WIDEOTERMINAL - Comarch Wideoterminal to klient wideokonferencji obsługujący
popularne standardy połączeń i transmisji audio-wideo. Stanowi doskonałe uzupełnienie rozwiązania
Comarch eNagrywanie, zapewnia połączenia punkt-punkt, jak również zestawianie połączeń
wielostronnych w oparciu o standardy i infrastrukturę mostków wideokonferencyjnych wiodących
dostawców.
W obszarze sektora Usługi Comarch projektuje, wdraża oraz integruje nowoczesne rozwiązania
informatyczne do obsługi programów lojalnościowych, zarządzania kampaniami marketingowym,
zarządzania motywacją pracowników, elektronicznej wymiany danych i informacji biznesowych,
zarządzania dokumentami i ich przepływem w firmie oraz zarządzania procesami sprzedaży za pomocą
systemów wsparcia i aplikacji mobilnych. W ofercie znajduje się również kompleksowy zakres usług
zarządzania infrastrukturą IT przedsiębiorstw.
Sektor Usługi realizuje projekty na pięciu kontynentach, w 40 krajach. Wśród klientów znajdują się m.in.
BMW Bank GmbH, Media Saturn IT Services GmbH, European Organisation for Astronomical Research
in the Southern Hemisphere (DE), OMV, BP Europa SE, Tab Limited, Livelo S.A., Valeo Schalter und
Sensoren GmbH, Costa Coffee, JetBlue Airways Corporation, Heathrow Airport, S7 Airlines, Brussles
Airlines, Etihad.
Oferta skierowana do średnich i dużych przedsiębiorstw, stanowiąca kompleksowy pakiet rozwiązań IT
i usług, który pomaga budować programy lojalnościowe i zarządzać nimi, tworzyć relacje z klientami,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Comarch Loyalty Management — system do zarządzania programami lojalnościowymi, któr
wspomaga operatorów B2C i B2B umożliwiając uruchamianie wielu programów na jednej platformie
obsługę wszystkich obszarów związanych z prowadzeniem programu (rejestracja klienta, zarządzani:
profilem, promocje oparte na różnych walutach, komunikacja z uczestnikami, nagradzanie prezentami
ofertami). Produkt kierowany jest również dla firm transportowych i turystycznych w szczególności lini
lotniczych. Platforma obsługuje programy lojalnościowe wszystkich typów przewoźników, zarówno dle
klientów indywidualnych (Frequent Flyer Programs), jak i w modelu B2B. System wspiera tworzenie
reguł naliczania punktów, definiowania nagród i przywilejów.
Comarch Loyalty Cloud - to zaawansowany system lojalnościowy o budowie modułowej, która
umożliwia firmom kompleksowe zarządzanie cyklem życia programu lojalnościowego. Aplikacja jest
dostępna w modelu usługowym, w oparciu o miesięczne opłaty subskrypcyjne. Klienci Comarch mogą
korzystać z wachlarza funkcjonalności aplikacji już po kilku dniach od momentu podpisania umowy, bez
czasochłonnego procesu wdrożenia systemu. Założeniem usługi Comarch Loyalty Cloud jest cykliczne
dostarczanie klientom aktualizacji funkcjonalnych, realizowanych zgodnie z roadmapą Comarch.
Comarch Campaign Management - to rozwiązanie umożliwiające szybkie i efektywne kosztowo
projektowanie i uruchamianie kampanii marketingowych zorientowanych na klienta. System
optymalizuje proces planowania kampanii, upraszcza zarządzanie i tworzenie spersonalizowanych
wiadomości, automatyzuje wielokanałowa komunikację z klientami oraz pozwala na monitorowanie
progresu kampanii i statystyk wysyłek. Rozwiązanie pomaga także koordynować i śledzić zadania
pracowników zaangażowanych w przygotowanie kampanii.
Comarch Business Intelligence — rozwiązanie wspiera firmy, które chcą budować strategie
lojalnościowe poprzez pogłębioną analizę dużej ilości zgromadzonych danych oraz dostarczać
szczegółowy obraz wzorców zakupowych, wartości koszyka zakupowego, efektywności kampanii i
statystyk związanych z programem.
Customer Analytics — zestaw usług wsparcia eksperta BI lub zespołu data scientists w zakresie
gromadzenia, czyszczenia i audytu danych klientów, poprawy i utrzymania jakości danych oraz ich
analiza, tworzenie zaawansowanych modeli segmentacji klientów, analiza migracji i strategia aktywizacji
klientów, modele predykcyjne i scoringowe, marketing baz danych oraz analiza poziomu satysfakcji
klientów.
 
Comarch Location Based Services — nowoczesna platforma technologiczna umożliwiająca wysoko
spersonalizowaną komunikację marketingową kierowaną przez kanały aplikacji mobilnych do osób,
klientów, mieszkańców czy pasażerów znajdujących się w danym momencie w danej lokalizacji.
Rozwiązanie wykorzystuje dane z geolokalizacji i mikro-lokalizacji i na tej podstawie wysyła notyfikacje
poprzez natywne aplikacje IOS oraz Android. Platforma posiada również moduł nawigacyjny, dzięki
któremu użytkownik aplikacji mobilnej może odnaleźć drogę wewnątrz budynku. Jest to bardzo pomocne
w przypadku dużych obiektów, takich jak galerie handlowe, szpitale, urzędy miejskie. Comarch Location
Based Services jest zintegrowana z beaconami produkowanymi przez Comarch, dzięki którym określana
jest mikrolokalizacja użytkownika przez kanał Bluetooth.
Loyalty Consulting — usługi tworzące kompletne, innowacyjne programy, przyciągające klientów,
zwiększające zyski i budujące silniejszą więź między klientem i marką (opracowanie strategii i koncepcji
programu, sposoby nagradzania, komunikacja marketingowa, opracowanie procedur oraz analiza
wymagań IT).
Program Management Services — wsparcie w procesach organizacji programu, tworzenia i wyboru
dostawców usług marketingowych, zarządzania relacjami z partnerami strategicznymi, bieżące
administrowanie aplikacjami, monitorowanie kluczowych wskaźników efektywności programu oraz
raportowanie działań, wykrywanie i zapobieganie oszustwom, zarządzanie komunikacją.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>W ramach swojej oferty Comarch umożliwia efektywne zarządzanie dokumentami i automatyzację
procesów sprzedażowych i biznesowych zachodzących w łańcuchu dostaw. Kompleksowe podejście do
komunikacji z partnerami z całego świata, obejmujące elektroniczną wymianę danych produktowych,
handlowych, logistycznych i finansowych, pozwala osiągnąć firmom wymierne korzyści: szybszy dostęp
do informacji oraz zdecydowaną redukcję kosztów.
W ramach wymiany danych i zarządzania dokumentami oferowane są następujące
rozwiązania:
Comarch EDI (Electronic Data Interchange) — oparta na technologii cloud platforma B2B2G, która
umożliwia szybką i bezpieczną wymianę danych między firmą a partnerami handlowymi. Zapewnia
usprawnienie procesów przepływu danych w całym łańcuchu dostaw, niezależnie od regionu
geograficznego czy sektora działalności
Comarch MDM (Master Data Management) — oparty na chmurze, certyfikowany katalog danych
produktowych (GDSN), który pozwala z łatwością organizować, weryfikować i zarządzać informacjami
produktowymi, istotnymi z punktu widzenia biznesu. Zapewnia przy tym różne metody wprowadzania i
uzupełniania danych.
 
Comarch e-Invoicing - zgodny z najnowszymi regulacjami prawnymi, oparty na chmurze produkt,
który usprawnia i automatyzuje procesy fakturowania AP i AR. Obsługując wiele formatów dokumentów
(w tym do wymiany z podmiotami administracji publicznej) i kanałów dystrybucji umożliwia bezpieczną
i wydajną wymianę e-faktur.
Comarch Online Distribution — nowoczesna platforma do raportowania i komunikacj
wykorzystywana przez producentów w celu usprawnienia współpracy z siecią dystrybutorów
Automatycznie tworzy szczegółowe raporty dotyczące zapasów magazynowych i odsprzedaży
wykorzystując dane zbierane na bieżąco z systemów dystrybutorów.
Comarch e-Invoicing Cloud — aplikacja webowa oparta na najnowszej technologii cloud, do wysyłki
ustrukturyzowanych e-faktur w relacji B2G. Umożliwia intuicyjne tworzenie faktur, wyszukiwanie
partnerów biznesowych z sektora publicznego podłączonych do sieci PEPPOL oraz możliwość wysyłki
dodatkowych plików (np. załączników). E-faktury tworzone dzięki temu rozwiązaniu, są zgodne z
najnowszymi regulacjami UE i dostosowane do ogólnych wymogów krajowych (dostosowanie formatu
e-faktury, np. X-Rechnung w Niemczech.
Rozwiązania Comarch ICT pozwalają zapanować nad infrastrukturą IT przedsiębiorstwa w obszarze
telekomunikacji, outsourcingu, czy data center w oparciu o światowe standardy i partnerstwa
technologiczne z liderami rynku IT przy jednoczesnym bezpieczeństwie przechowywania danych.
Produkty/ rozwiązania Comarch ICT projektowane są tak, aby najnowsze technologie służyły rozwojowi
biznesu. W dobie gwałtownych zmian wymagań rynku i klientów doświadczony partner technologiczny,
który dopasuje strategię i dostarczy odpowiednie usługi w zakresie infrastruktury IT, outsourcingu, data
center i bezpieczeństwa to konieczność.
Comarch Cloud Infraspace — to ujednolicona i elastyczna infrastruktura chmurowa o najwyższych
standardach bezpieczeństwa. Platforma zawiera szeroką gamę narzędzi wspierających aplikacje
zbudowane w oparciu o mikroserwisy. Rozwiązanie w chmurze dostarczane przez Comarch zostało
stworzone, aby pomóc rozwiązać problemy związane z brakiem mocy obliczeniowej, umożliwiając
dostosowanie wydajności z rzeczywistym zapotrzebowaniem na zasoby IT. Rozwiązanie pozwala
klientom czerpać ze wszystkich korzyści chmury takich jak: niższe koszty IT, zwiększona wydajność
firmy oraz pełna kontrola nad posiadanymi zasobami IT przy jednoczesnej optymalizacji niezawodności
danych firmowych i maksymalizacji elastyczności. Wszystko to w bezpiecznym środowisku IT
zlokalizowanym w Comarch Data Center.
Comarch PowerCloud — jest gotową do użycia platformą zapewniającą wszystkie korzyści roz-
wiązań chmury wraz ze wsparciem eksperckiej platformy IBM Power Platform oraz usług zarządzania.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Comarch IT Services - W związku z dynamicznymi zmianami na rynku infrastruktury IT kluczowe
znaczenie dla rozwoju biznesu ma dziś doświadczony partner technologiczny. Środowisko IT firmy w
rękach inżynierów i analityków Comarch, to gwarancja ciągłości działania usług dopasowanych do
indywidualnych potrzeb klienta oraz wymaganej dostępności systemów.
Cyfrowa (r)ewolucja wciąż trwa. Łączenie sił z doświadczonym partnerem technologicznym stało się
koniecznością. Oddanie środowiska IT w ręce inżynierów i analityków Comarch jest gwarancją
najwyższej wydajności oraz dostępności wszystkich systemów i aplikacji. Jako firma z ponad 25 letnim
doświadczeniem, dostarczamy szeroki zakres usług informatycznych zaprojektowanych z myślą o
potrzebach naszych klientów - po to, aby zapewnić im odpowiednie wsparcie techniczne i biznesowe.
 
DF &quot;4 |
 
A
 
Comarch IT Integration — usługi, których zadaniem jest dostosowanie środowiska IT klienta
do nowych wymagań biznesowych i technicznych. Wspieramy klientów począwszy od etapu
analizy i projektowania nowej platformy IT, poprzez dostawę odpowiednich urządzeń i
oprogramowania, aż po fazę wdrożenia.
IT Outsourcing - zestaw usług mających na celu zoptymalizowanie kosztów związanych z
obsługą obszaru IT. Usługi stanowią pełne wsparcie użytkownika końcowego (Service Desk i
opieka stanowiskowa), administrację sieciami LAN/WAN, infrastrukturą Serwerową i
infrastrukturą bezpieczeństwa, a także zarządzanie procesami IT zgodnie z dobrymi praktykami
i najnowszymi zaleceniami (np. ITIL) oraz uzgodnionymi parametrami SLA. W ramach IT
Outsourcing Comarch świadczy usługi związane z zaawansowanymi systemami serwerowymi,
macierzowymi i bazodanowymi zarówno zdalnie jak i bezpośrednio w lokalizacjach klienta.
Network and Security Operations Center — rozwiązanie stanowiące Pojedynczy Punkt
Kontaktu z klientem, zapewniające kompleksowe wsparcie techniczne w zakresie monitoringu
infrastruktury IT oraz aplikacji biznesowych dla wszelkiego typu przedsiębiorstw i instytucji.
Zapewnia klientom bieżącą wiedzę na temat dostępności i wydajności poszczególnych
elementów ich infrastruktury IT oraz pomaga wykryć zakłócenia, zanim wpłyną one na
działalność klienta.
Comarch Network Services — rozwiązania przeznaczone do tworzenia i utrzymania sieci
transmisji danych (w tym WAN/LAN/WLAN). CNMS to kompleksowy produkt w zakresie budowy
lub modernizacji istniejących sieci transmisji, zarządzania i administrowania tymi sieciami a
także ich bezpieczeństwem.
Comarch Service Desk — dostępny 24/7 wielokanałowy (i wielojęzyczny) pojedynczy punkt
kontaktu z zespołem specjalistów IT z Comarch. Zapewniając pełne wsparcie dla użytkowników
końcowych, odpowiada on za obsługę zgłoszeń, raportowanie (zgodnie z umową o
gwarantowanym poziomie świadczenia usług) oraz rozwiązywanie problemów związanych z
Twoją infrastrukturą IT.
Comarch Data Center — zaawansowane technologiczne centra o wysokiej dostępności oraz
architekturze TIER III i TIER IV. Stanowią alternatywę dla klientów wobec rozbudowy własnych zasobów
infrastruktury IT. Comarch SA posiada 20 ośrodków Data Center na całym świecie.
Hosting Managed Services — przekształca zarządzanie centrami danych i działami IT,
zapewniając potrzebną elastyczność technologiczną oraz maksymalizując wydajność i
dostępność aplikacji. Gwarantujemy odpowiednich specjalistów, procesy, bezpieczeństwo i
technologię w lokalnej chmurze i sieciach, w celu optymalizacji usług centrum danych.
Comarch PowerHosting — w pełni zarządzane usługi dla platformy IBM Power. Kompleksowa
usługa w zakresie dostarczania i utrzymywania platformy IBM Power realizowana jest w trzech
modelach — zwirtualizowanej chmury, hostingu sprzętu klienta w Comarch Data Center oraz
zdalnych usług zaimplementowanych na istniejącym sprzęcie klienta w jego siedzibie.
Mainframe Services — dostarcza w pełni zarządzane wsparcie i usługi dla systemów
klasy Mainframe. Dostarcza asystę techno-logiczną i biznesową w procesie instalacji,
konfiguracji i utrzymania produktów Db2. Dodatkowo zapewnia-my usługi doradztwa w zakresie
zarządzania pojemnością, śledzenia postępów oraz migracji do wyższych wersji
oprogramowania zarządzania danymi.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Sektor e-Zdrowie dostarcza rozbudowany ekosystem rozwiązań dla branży medycznej, który składa się
z EHR Cloud, Hospital Cloud, Telemedicine Cloud oraz Medical AI Cloud. Oferuje m.in. aplikacje mobilne
dla pacjentów, systemy informatyczne dla szpitali i oprogramowanie do zarządzania dokumentacją
medyczną na poziomie placówek medycznych, miast oraz regionów. Jest także dostawcą innowacyjnych
technologii z zakresu zdalnej opieki medycznej, opartych na własnym oprogramowaniu, urządzeniach i
infrastrukturze medycznej. Integracja produktów pomaga zapewnić skoordynowaną opiekę zdrowotną,
wspierając pacjentów, opiekunów i personel medyczny.
Comarch EHR Cloud to bezpieczne archiwum danych, stworzone w celu dostarczenia sprawnej,
skoordynowanej opieki zdrowotnej. Informacje pochodzą z placówek medycznych (systemy klasy HIS),
laboratoriów, punktów diagnostycznych, platform telemedycznych oraz aplikacji pacjentów (Comarch
HealthNote). Zbierane są w jednym miejscu, niezależnie od miejsca wytworzenia. Comarch EHR Cloud
jest platformą interoperacyjną, otwartą na rozwiązania firm trzecich. Swobodna integracja jest możliwa
dzięki wykorzystaniu profili IHE do przesyłania danych oraz standardów dokumentacji opartych o
HL7CDA i PIK HL7CDA.
Comarch HealthNote to internetowa książeczka zdrowia, pozwalająca na gromadzenie kompletnej
aktualnej historii zdrowia bezpośrednio w aplikacji mobilnej. Umożliwia wprowadzanie pomiarów
wyników badań, monitorowanie dolegliwości, skanowanie i podgląd dokumentów medycznych oraz
udostępnianie tych danych lekarzom.
Comarch Hospital Cloud to zestaw rozwiązań do kompleksowego zarządzania placówkami medycznymi,
bez względu na specjalizację i rozmiar — od małych gabinetów, po wielooddziałowe kompleksy szpitalne.
Interoperacyjne, zintegrowane systemy informatyczne dostosowane są do każdego etapu obsługi
pacjentów. Są to narzędzia intuicyjne, które koordynują działania personelu, zwiększając ergonomię
pracy. Zostały zaprojektowane z myślą o wszystkich pracownikach placówek medycznych, z
uwzględnieniem ich funkcji w organizacji, posiadanej roli oraz uprawnień. Wszystkie dane
przechowywane są w bezpiecznej chmurze Comarch, dzięki czemu nie występuje ryzyko ich utraty lub
nieautoryzowanego dostępu.
Nowoczesna aplikacja do zarządzania gabinetem lekarskim. Porządkuje dokumentację medyczną,
dostarcza niezbędnych informacji dotyczących pacjenta i minimalizuje czas potrzebny na formalności.
System pozwala m.in. na łatwe wystawianie recept, skierowań i innych dokumentów medycznych.
Zaawansowany system informatyczny do zarządzania placówką medyczną, pozwalający na organizację
opieki zdrowotnej w czasie pobytu pacjenta w poszczególnych oddziałach i poradniach placówki — od
momentu rejestracjj aż po wypis. Posiada 6 modułów podstawowych i ponad 30 modułów
specjalistycznych. System może być obsługiwany na tabletach, co pozwala lekarzom uzyskać dostęp do
informacji na temat pacjenta bezpośrednio przy jego łóżku. Comarch Optimed NXT jest dedykowany
wszystkim placówkom medycznym, niezależnie od posiadanej struktury i rodzaju świadczonych usług.
Wspiera m.in. prowadzenie elektronicznej dokumentacji medycznej, obsługę wizyt pacjentów,
wystawianie recept i skierowań. Stanowi także funkcjonalne narzędzie zarządcze dla menażerów
placówki.
System informatyczny służący do zarządzania e-dokumentacją we wszystkich rodzajach podmiotów
medycznych oraz na szczeblu regionalnym. Centralny dostęp do dokumentów pochodzących z różnyc
systemów umożliwia sprawne gromadzenie i przetwarzanie danych medycznych. Rozwiązanie pozwal
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>na wymianę informacji między placówkami, co przyśpiesza proces stawiania diagnozy oraz pozwala
uniknąć nadmiarowych badań.
Wielokanałowa platforma komunikacyjna dla pacjentów, zapewniająca ciągłość opieki medycznej.
Rozwiązanie ułatwia wymianę informacji pomiędzy placówką medyczną, lekarzem i pacjentem. Pozwala
pacjentowi na zdalne zapisywanie sią na wizyty do specjalisty, zamawianie recept, dostęp do wyników
badań, a nawet konsultacje z lekarzem bez wychodzenia z domu.
Comarch Telemedicine Cloud to otwarta platforma chmurowa, umożliwiająca zdalne monitorowanie
pacjentów. Informacje z systemów, aplikacji i urządzeń pomiarowych trafiają do platformy Comarch e-
Care, gdzie są analizowane i dostępne dla personelu medycznego. Dzięki temu proces diagnostyki,
leczenia i profilaktyki jest zoptymalizowany i skoordynowany, a część usług zostaje przeniesiona poza
placówki medyczne. Comarch Telemedicine Cloud jest rozwiązaniem elastycznym i skalowalnym,
pozwalającym na modyfikację istniejących elementów oraz dodanie nowych urządzeń, procedur oraz
schematów.
Realizacja usług Zdalnej Opieki Medycznej możliwa jest dzięki chmurowej platformie Comarch e-Care,
pozwalającej na ciągły monitoring stanu zdrowia pacjentów. Platforma e-Care odbiera i przetwarza dane
medyczne pochodzące z systemów, aplikacji i urządzeń pomiarowych. Sztuczna inteligencja (AT)
wykorzystywana jest do szybkiej analizy dużej ilości tych informacji, a także wskazania korelacji oraz
nieprawidłowości. AI w połączeniu z wypracowanymi procedurami postępowania wspierają personel
medyczny w zapewnieniu skutecznej opieki.
Punkty Diagnostyczne to stanowiska wyposażone w aparaturę pomiarową (m.in. ciśnieniomierz,
rejestrator event EKG, termometr, wagę, pulsoksymetr), w których pacjenci mogą wykonać pomiary
parametrów życiowych poza placówkami medycznymi. Badania wykonywane są samodzielnie przez
pacjenta lub przy wsparciu personelu, a następnie oceniane przez lekarzy za pośrednictwem platformy
telemedycznej. Punkty Diagnostyczne dostępne są także w formie mobilnej walizki, ułatwiającej
transport aparatury i kontrolę stanu zdrowia np. w domach opieki czy w samolotach.
Zdalna opieka kardiologiczna umożliwia wykrywanie nieprawidłowości kardiologicznych, m.in:
tachykardii, bradykardii, częstoskurczu komorowego, migotania oraz trzepotania komór i przedsionków.
Pozwala na długoterminowe diagnozowanie poza Środowiskiem szpitalnym. Znajduje zastosowanie
również w opiece nad pacjentami hospitalizowanymi oraz nadzorowaniu procesu rehabilitacji domowej.
Zdalna opieka pulmonologiczna pozwala na monitorowanie pacjentów chorych m.in. na astmę czy
POChP. Dzięki regularnym pomiarom spirometrii, pulsoksymetrii, szczytowego przepływu wydechowego
oraz kontroli specjalistów wzrasta bezpieczeństwo i komfort życia pacjentów.
Zdalna opieka senioralna pozwala konsultować stan zdrowia seniorów z lekarzem prowadzącym lub
specjalistą. Badania najważniejszych parametrów życiowych mogą być wykonywane przez samego
pacjenta, jego opiekuna lub personel medyczny. Na podstawie przesłanych wyników lekarz prowadzący
może skonsultować się z pacjentem zdalnie, zarządzić wizytę domową lub wezwać pogotowie
ratunkowe.
Comarch posiada własne centrum RAD, w którym projektowane, testowane i wytwarzane są autorskie
urządzenia pomiarowe, współpracujące z platformą e-Care. Wśród nich znajdują się przenośne
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Kluczowym elementem systemów telemedycznych jest Centrum Zdalnej Opieki Medycznej, gdzie
personel medyczny całodobowo monitoruje stan zdrowia pacjentów.
Skupia wykwalifikowany personel medyczny: ratowników medycznych, położne, lekarzy różnych
specjalizacji, dietetyków i rehabilitantów
Monitoruje stan zdrowia pacjentów całodobowo, również w dni świąteczne
Interweniuje w przypadkach wykrytych automatycznie anomalii sparametryzowanych
indywidualnie dla każdego pacjenta (przekroczone normy i wartości alarmowe), jak również na
każde wezwanie pacjenta
Wykorzystuje medyczne schematy postępowania, dzięki którym możliwa jest szybsza i bardziej
celowa interwencja
Comarch Healthcare S.A. posiada wdrożony i certyfikowany system zarządzania jakością wyrobów
medycznych ISO 13485. Platforma Comarch e-Care jest wyrobem medycznym klasy IIa, certyfikowanym
na zgodność z dyrektywą 93/42/EWG.
Comarch Medical AI Cloud to zestaw usług, które na podstawie baz danych i algorytmów uczenia
maszynowego uzupełniają produkty Comarch o sztuczną inteligencję. Algorytmy uczące się i sztuczna
inteligencja przetwarzają nieograniczoną ilość informacji, samodzielnie szukając korelacji i
nieprawidłowości. Automatyzują procesy i strukturyzują wiedzę medyczną, w efekcie zmniejszając
koszty oraz zwiększając efektywność monitorowania, diagnostyki i leczenia. Usługi Comarch Medical AI
Cloud mają szerokie zastosowanie, od elektronicznej dokumentacji medycznej, po analizę sygnału EKG.
Jako placówka należąca do spółki Comarch Healthcare S.A. stanowi naturalne środowisko rozwojt
rozwiązań dedykowanych sektorowi zdrowia. iMed24 był pierwszym w Małopolsce Centrum Medycznyn
oferującym Zdalną Opiekę Medyczną (liczba objętych nią pacjentów przekroczyła 6000 osób). Placówka
zatrudnia około 100 lekarzy, którzy pracują w ponad 30 poradniach specjalistycznych.
Działalność sektora technologicznego Comarch obejmuje rozwój produktów i usług z zakresu Internetu
Rzeczy (IoT). W oparciu o prężnie rozwijającą się technologię IoT, specjaliści dostarczają rozwiązań
hardware i software, dopilnowując przy tym najwyższych standardów jakości, co daje szansę nie tylko
na rozwój technologiczny, ale także wdrożenie nowych, efektywnych modeli biznesowych. Mając na
uwadze ogromne znaczenie digitalizacji, powstał kompletny ekosystem IoT, operujący w środowisku
chmurowym (Platforma IoT), dający szerokie możliwości komunikacji, przetwarzania i wymiany danych.
Obszar obejmuje nie tylko produkty IoT, ale także tzw. architekturę Building blocks tych rozwiązań,
adaptujących się do wielu branż, w tym.: przemysł, telekomunikacja, utilities, medycyna, e-mobilność,
motoryzacja, transport i wiele innych, gdzie zachodzi potrzeba wdrażania IoT.
Stawiając na wysoki rozwój technologiczny oraz wymagania konkurencyjnego rynku, sektor IoT
prowadzi także prace z zakresu RAD i krótkoseryjnej produkcji elektroniki we własnej infrastrukturze
jaką jest hala produkcyjna — IoT Plant wraz z IoT Lab.
Kolejnym segmentem sektora są także profesjonalne usługi, kierowane do międzynarodowych klientów,
obejmujące swoim zakresem szeroki zakres branżowy, a w szczególności wymagający przemysł
motoryzacyjny. Oprócz zachowania standardów bezpieczeństwa i jakości, działania usługowe wpisują
się w najnowsze trendy takie jak e-Mobilność czy digitalizacja.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Comarch Smart Metering — rozwiązanie dedykowane do monitorowania infrastruktury komunalnej
(woda, prąd, gaz). Rozwiązanie składa się z dedykowanego urządzenia Comarch do odczytu danych z
liczników w ustandaryzowany sposób, przesyłanie danych w sposób bezprzewodowy z wykorzystanien
technologii LPWAN (4,5G) poprzez siec operatora telekomunikacyjnego (NB-IoT lub LTE-CatM) de
chmury obliczeniowej Comarch oraz aplikacji Smart Metering bazującej na Comarch IoT Platform.
Industry 4.0 — zespół dedykowanych produktów i rozwiązań, opartych na technologii IloT (Industrial
Internet of Things). Zastosowanie komponentów IIoT pozwala na przeprowadzanie digitalizacji w
produkcji, w tym jej automatyzację i optymalizację zachodzących procesów.
Digitalizacja — poprzez proces digitalizacji technologia IoT usprawnienia i automatyzuje zachodzące
procesy w przedsiębiorstwach. Rozwiązania IoT dają możliwość komunikacji między urządzeniami,
zbieranie danych dzięki sensorom oraz przetwarzanie ich w dedykowanej Platformie. Zastępując
nieefektywne systemy na te oparte o IoT, stwarza się inteligentne otoczenie, które ma zastosowanie w
przestrzeniach domów, infrastruktury miejskiej, hal produkcyjnych, usług zdrowotnych.
Internet of Healthcare Things (IoHT) — zespół urządzeń i systemów dedykowanych branży
medycznej, opartych o technologię IoT. Architektura IoHT składa się z „rzeczy” (urządzeń), modułów
łączności oraz platformy chmurowej. Rozwiązania z zakresu IoHT pozwalają na integrację z istniejącymi
już systemami.
Comarch CareMate - to cyfrowy opiekun, dostępny jako aplikacja w połączeniu ze zintegrowaną
Bransoletką Życia (służącą do monitoringu podopiecznych, z lokalizatorem GPS oraz możliwością
wezwania pomocy). Oferuje nowoczesne rozwiązanie dedykowane osobom starszym i przewlekle
chorym, potrzebującym stałego monitoringu.
Comarch IoT Button — małe, zasilane bateryjnie urządzenie, komunikujące się z Platformą IoT,
posiadające trzy typy reakcji (poprzez przycisk: krótki, długi i podwójny). Jego funkcjonalności pozwalają
na dostosowanie się do niezliczonych zadań i potrzeb danego przedsiębiorstwa, dając jednocześnie
możliwość integracji z istniejącymi już systemami w celu digitalizacji. Działający w oparciu o protokoły
komunikacyjne: LTE Cat-M1 / NB-IoT / EGPRS.
Comarch Asset Tracking — rozwiązanie pozwalające na lokalizowanie urządzeń, rzeczy, osób w
przestrzeniach logistycznych, przemysłowych, medycznych i wielu innych. System od strony sprzętowej
bazuje na urządzeniach i modułach radiowych Comarch, przetwarzając zebrane dane w Platformie IoT.
Comarch Smart Lighting — rozwiązanie bazujące na Comarch IoT Platform, która umożliwia szybką
konfigurację i zarządzanie inteligentnym oświetleniem w mieście, budynkach użyteczności publicznej czy
w przemyśle. Rozwiązanie to wykorzystuje również inteligentny moduł Smart Lighting, który pozwala
przemienić istniejąca infrastrukturę oświetleniową w inteligentny system.
Comarch IoT Platform — platforma Internetu Rzeczy działająca w środowisku chmurowym. Platform:
loT umożliwia konfigurację, zarządzanie oraz monitorowanie komunikacji pomiędzy urządzeniami vw
sieci. Dzięki swoim funkcjonalnościom Platforma jest w stanie zgromadzić dane z miliardów urządzeń
następnie analizować je i przetwarzać, co przekłada się na wzrost efektywności zarządzania procesam
oraz obniżenie kosztów zarówno działalności operacyjnej jak i wykorzystywanych zasobów.
Comarch IoT Hub — uniwersalny gateway o modularnej architekturze wykorzystywany do zapewnienia
łączności pomiędzy urządzeniami a Platformą IoT. Rozwiązanie oferuje bezpieczną i stabilna
komunikację krótkiego zasięgu w oparciu o różnorakie protokoły komunikacyjne, zdalną kontrolę oraz
zarządzanie podłączonymi urządzeniami elektronicznymi.
Comarch Moduł BLE — certyfikowany moduł radiowy dla technologii Bluetooth Low Energy 4.1 (BLE)
ze stosem oprogramowania Comarch, w formie płytki PCB do wykorzystania w różnorodnych aplikacjach
m.in. IoT, jako interfejs BLE.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Comarch Radio Module (IoT MESH)- certyfikowany moduł radiowy w technologii kratowej (MESH.
działający na pasmie sub-GHz 2,4GHz, bazujący na IEEE 802.15.4. Moduł w formie płytki PCB dc
wykorzystania wykorzystania w różnorodnych aplikacjach m.in. IoT, jako interfejs radiowy.
Comarch Smart Lighting Module (CSL) — certyfikowany moduł do bezprzewodowego sterowania
lampami m.in. wykonanych w technologii LED. Wykorzystujący różne moduły radiowe Comarch jako
warstwa transportowa. Produkt dostępny w kilku wariantach funkcjonalnych z różnymi interfejsami
radiowymi.
Comarch IoT Plant - hala produkcyjna, która oferuje wysokiej jakości usługi z zakresu szybkiego
prototypowania i montażu urządzeń elektronicznych (EMS). Zapewnia klientom kompleksowe wsparcie
na każdym etapie procesu produkcyjnego, począwszy od projektu, poprzez prototypowanie
mechaniczne, aż do montażu i poprodukcyjnej kontroli jakości.
Innowacyjna linia produkcyjna, która umożliwia krótkoseryjną produkcję prototypów elektroniki
użytkowej w bardzo krótkim okresie czasu, ze szczególnym naciskiem na jakość oferowanych produktów
i świadczonych usług. Hala produkcyjna IoT Plant powstała na potrzeby montażu elektroniki czyli usług
EMS, funkcjonuje w ramach Zintegrowanego Systemu Zarządzania Comarch S.A
Comarch IoT Lab - w IoT Lab budowane są prototypy spełniające najwyższe standardy branżowe
zakresie bezpieczeństwa oraz doświadczenia użytkownika. Usługi oferowane przez IoT Lab obejmuje
proces tworzenia projektu form przemysłowych, wizualizację 3D, projektowanie elektroniki i
oprogramowania, tworzenie projektu technicznego i dokumentacji oraz przygotowanie finalnego
prototypu.
Urządzenia medyczne — kompleksowe usługi świadczone przez Comarch IoT Plant oraz
doświadczenie w RAD obejmuje także branżę medyczną. To tutaj powstają nowoczesne urządzenia
medyczne takie jak Comarch CardioVest (kamizelka służąca do zdalnego monitoringu EKG i diagnostyki
pracy serca).
Software development - zakres działań obejmuje projektowanie aplikacji, backendów oraz integrację
zewnętrznych dostawców treści i usług (np. Asystenci głosowi: Alexa Google Assistant, parking,
płatności, muzyka, smart home). Usługi prowadzone są zgodnie z wymaganiami klienta, przy
wykorzystaniu wiedzy i doświadczeń z zakresu bezpieczeństwa w sieci oraz logiki i intuicyjności w
kontakcie z odbiorcą.
Infotainment in-Car — udział w rozwijaniu wbudowanych systemów informacyjno-rozrywkowych
(Infotainment). Obejmuje swoim zakresem opracowywanie aplikacji dla producentów OEM (np. Web
Embedded) w obszarze dedykowanych systemów Infotainment. Wśród przykładów działań można
wymienić fakt, że jako pierwsi w Europie oraz drudzy na świecie zintegrowaliśmy Spotify z systemem
Infotainment.
Integracja ze smartfonami - zdolność do połączenia aplikacji zainstalowanych w smartfonie oraz
sterowania nimi z poziomu headunitu samochodu pozwala na pełne skupienie się na prowadzeniu
pojazdu, zwiększając poziom bezpieczeństwa i szybkość reakcji. Korzystanie ze wspomnianych aplikacji
odbywa się w sposób intuicyjny, można nimi sterować używając np. przycisku znajdującego się na
kierownicy lub komend głosowych, bez wykonywania dodatkowych czynności wymagających
podzielności uwagi (np. MirrorLink, CarPlay, Android Auto).
E-mobilność — łącząc doświadczenie projektowe wraz z innymi sektorami Comarch, IoT dostarcza
rozwiązania i usługi wpisujące się w rozwój koncepcji e-mobilności, która dotyczy nie tylko
ekonomicznego i ekologicznego transportu, ale także aplikacji wspierających oraz udogodnień dla
użytkowników (software services). Dzięki e-mobilności dostarczanej prze Comarch, użytkownicy mogą
korzystać ze zintegrowanych z pojazdem asystentów głosowych, planując swoją pracę poprzez
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>wykorzystanie In-car Office (integracja z kalendarzem), czy też oszczędzać czas na znalezienie miejsca
parkingowego, korzystając z zintegrowanego systemu — Smart Parking (integracja z producentami
OEM).
Narzędzia certyfikujące dla organizacji standaryzacyjnych wspomagają skuteczne zarządzanie procesem
certyfikacji urządzeń oraz aplikacji. Dodatkowo pozwalają na sprawdzanie zgodności z obowiązującymi
standardami, szczególnie w obszarze standardów komunikacyjnych Internet of Things. Ponadto
Comarch dostarcza narzędzia certificate authority do wystawiania oraz weryfikacji certyfikatów,
służących potwierdzeniu tożsamości danego podmiotu.
Comarch oferuje kompleksowe rozwiązania systemowe oraz produktowe z obszaru systemów
wbudowanych. Doświadczenie zdobyte podczas realizacji międzynarodowych projektów z obszaru
elektroniki użytkowej oraz przemysłu motoryzacyjnego, medycznego i finansowo-bankowego jest
gwarancją zgodności technologii z bieżącymi trendami oraz standardami branżowymi oferowanych
rozwiązań.
Świadczony jest w obrębie outsourcingu procesów, R8:D, systemów oraz know-how (zasobów ludzkich).
Współpraca z Comarch pozwala na ograniczenie kosztów, czasu oraz ryzyka prowadzonych projektów.
MKS Cracovia SSA prowadzi działalność sportową z uczestnictwem w profesjonalnych ligach i zawodach
w kilku dyscyplinach sportowych, z których najważniejsze są piłka nożna oraz hokej na lodzie. Celem
inwestycji w spółkę jest promocja marki Comarch. Jest to element strategii marketingowej Grupy
Comarch, której celem jest kreowanie wizerunku Comarch jako wiodącego dostawcy informatyki dla
dużych i średnich firm w Polsce.
Przychody z działalności sportowej MKS Cracovia SSA obejmują sumy należnych przychodów z tytułu
usług reklamowych oraz usług pozostałych, a także wpływy uzyskane ze sprzedaży biletów na imprezy
sportowe organizowane przez spółkę.
Ze względu na rodzaj oferowanych przez Comarch systemów informatycznych, główną grupę odbiorców
stanowią średnie i duże przedsiębiorstwa, które na całym świecie są największymi odbiorcami
zaawansowanych rozwiązań informatycznych. Większość produktów Comarch jest kierowana do
określonej grupy odbiorców, natomiast usługi informatyczne, ze względu na ich uniwersalny charakter,
są oferowane do każdej grupy odbiorców. Oferta Comarch przeznaczona jest zarówno dla podmiotów z
rynku polskiego jak i klientów zagranicznych. Od wielu lat jednym z głównych celów strategicznych
Comarch jest rozwój sprzedaży coraz większej ilości produktów na rynkach zagranicznych, w
szczególności w Europie Zachodniej, obu Amerykach oraz Azji. Sprzedaż Grupy Comarch jest mocno
zdywersyfikowana i nie występuje uzależnienie od jednego odbiorcy. W 2019 roku sprzedaż do żadnego
z kontrahentów nie przekroczyła 10% całkowitej sprzedaży Grupy Comarch.
Ze względu na specyfikę branży, w której działa Comarch, jako główne źródła zaopatrzenia należy uznać
międzynarodowe koncerny, będące producentami sprzętu komputerowego, aplikacji bazodanowych
oraz narzędzi programistycznych, polskie oddziały i przedstawicielstwa tych koncernów, polskie firmy
dystrybucyjne oraz podwykonawców systemów IT. W 2019 roku żaden z kontrahentów nie dostarczył
produktów i towarów o wartości przekraczającej 10% przychodów ze sprzedaży Grupy Comarch.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>W okresie 2019 roku Grupa odnotowała 594 021 tys. PLN przychodów ze sprzedaży krajowej, o 38 351
tys. PLN (tj. o 6,1%) mniej niż w analogicznym okresie roku 2018. Było to spowodowane znacznyn
spadkiem sprzedaży do sektora publicznego w Q2 i Q3 2019 roku, częściowo pokrytym bardzo dobryn
rozwojem biznesu w obszarze ERP w Polsce. Sprzedaż zagraniczna w okresie 12 miesięcy 2019 rokt
osiągnęła wartość 843 402 tys. PLN i była o 106 155 tys. PLN (tj. o 14,4%) wyższa niż w analogicznym
okresie roku poprzedniego. Jest to związane głównie ze wzrostem przychodów ze sprzedaży dc
odbiorców z sektora telekomunikacyjnego, handlowo-usługowego oraz przemysłowego. Sprzedaż
zagraniczna stanowiła w okresie 12 miesięcy 2019 roku 58,7% całkowitych przychodów Grupy.
Struktura geograficzna sprzedaży pozostawała stabilna w ciągu roku obrotowego.
Sprzedaż Grupy w rejonie DACH w 2019 roku wzrosła o 38 262 tys. PLN, tj. o 15,8% w stosunku do
roku poprzedniego i stanowiła 19,5% całkowitej sprzedaży Grupy. Pozostała sprzedaż zagraniczna
wzrosła o 67 893 tys. PLN, co stanowi wzrost o 13,7%. Udział pozostałej sprzedaży zagranicznej w
całkowitej sprzedaży Grupy w 2019 roku wynosił 39,2%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>W okresie 12 miesięcy 2019 roku sprzedaż do odbiorców z sektora TMT wyniosła 335 846 tys. PLN,
co oznacza wzrost o 19 430 tys. PLN (tj. o 6,1%) w porównaniu do analogicznego okresu roku 2018.
Klienci z sektora finanse i bankowość zakupili produkty i usługi o wartości 191 054 tys. PLN, niższej od
osiągniętej w analogicznym okresie roku poprzedniego o 13 478 tys. PLN, tj. 6,6%. Znaczący wzrost
odnotowała sprzedaż do klientów z sektora handel i usługi (wzrost o 49 337 tys. PLN, tj. o 24,4%).
Również przychody ze sprzedaży do odbiorców z sektora przemysł i utilities odnotowały wyraźny wzrost,
o 40 992 tys. PLN, tj. o 29,6%. Przychody ze sprzedaży do odbiorców z sektora publicznego znacznie
spadły, o 62 648 tys. PLN, tj. o 32,5%. Było to efektem znacznie niższej niż w 2018 roku wartości
dostaw wyrobów gotowych i hardware obcego realizowanych do klientów z tego sektora. Niewielki
spadek przychodów nastąpił w przypadku sprzedaży do sektora medycyna (o 1 432 tys. PLN, tj. o 5,2%).
Klienci z sektora MSP-Polska zakupili produkty i usługi o wartości o 29 547 tys. PLN, tj. o 18,4% wyższej
od osiągniętej w analogicznym okresie roku poprzedniego. Sprzedaż do klientów z sektora MSP-DACH
osiągnęła wartość bardzo zbliżoną do ubiegłorocznej (100 411 tys. PLN, tj. + 0,8%). Przychody ze
sprzedaży do pozostałych klientów wzrosły o 5 213 tys. PLN, tj. o 19,2%.
Sytuacja biznesowa w 2019 roku potwierdziła, że różnorodność oferty oraz utrzymywanie branżowej i
geograficznej dywersyfikacji źródeł przychodów jest korzystne dla stabilnego rozwoju działalności Grupy
Comarch.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>.3. Struktura sprzedaży wg rodzaju (tys. PLN)
W okresie 12 miesięcy 2019 roku struktura rodzajowa przychodów ze sprzedaży Grupy Comarch uległa
znacznym zmianom w porównaniu do odnotowanej w 2018 roku. Przychody ze sprzedaży usług
informatycznych wzrosły o 82 338 tys. PLN, tj. o 8,3%. Znaczny wzrost odnotowały również przychody
ze sprzedaży oprogramowania własnego: o 42 171 tys. PLN, tj. o 20,3%. Wzrost wartości przychodów
z usług i oprogramowania własnego był efektem pozyskania w 2018 i realizacji w 2019 roku kontraktów
o znacznej wartości, zwłaszcza w obszarze telekomunikacyjnym i handlowo-usługowym (kontrakty
przeliczane wg MSSF 15). Przychody ze sprzedaży oprogramowania obcego wzrosły o 6 956 tys. PLN,
tj. o 28,9%. Sprzedaż własnych wyrobów gotowych wyraźnie spadła wobec ubiegłego roku (o 30 540
tys. PLN, tj. o 72,3%), podobnie zachowała się sprzedaż hardware firm trzecich, gdzie spadek
przychodów wyniósł 36 594 tys. PLN (tj. o 65,7%). W obu przypadkach było to efektem mniejsze.
wartości dostaw wyrobów gotowych i hardware obcego do sektora publicznego realizowanych w 2019
roku. W okresie 12 miesięcy 2019 pozostała sprzedaż wzrosła o 3 473 tys. PLN, tj. 7,3%.
Na przestrzeni całego roku 2019 struktura sprzedaży wg rodzaju utrzymywała się na stabilnym poziomie.
a)
b)
c)
d)
stały wzrost sprzedaży eksportowej i znaczenia działalności zagranicznej;
pozycja i renoma Grupy Comarch mająca wpływ na charakter pozyskiwanych klientów;
działalność Grupy Comarch w specjalnej strefie ekonomicznej w Krakowie;
znaczny udział produktów standardowych (powtarzalnych) w sprzedaży, co oznacza:
</Text>
	</Page>
</document>
