<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Na dzień 31 grudnia 2019 roku i 31 grudnia 2018 roku Grupa posiadała 42,91% udziału w kapitale własnym jednost!
stowarzyszonej Open Finance S.A. oraz 36,39% udziału w kapitale własnym jednostki stowarzyszonej Noble Fun
Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A., wycenianych metodą praw własności.
Ze względu na istotę powiązań między Getin Noble Bankiem S.A. a spółkami specjalnego przeznaczenia -
wierzytelności, spółki zostały objęte konsolidacją metodą pełną, pomimo iż Grupa nie posiada zaangażowania kapitałowego
w tych jednostkach.
odporządkowanych jest równy udziałowi w kapitałach tych jednostek.
Zmiany w Grupie Kapitałowej Getin Noble Banku S.A., które miały miejsce w 2019 roku zostały opisane w nocie Il.3.1
do skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku.
Grupa nie prowadzi działalności poza terytorium Rzeczypospolitej Polskiej.
Przez podmioty powiązane Getin Noble Bank S.A. rozumie jednostki zależne i stowarzyszone Banku i ich jednostk
podporządkowane oraz jednostki powiązane przez podmiot dominujący najwyższego szczebla — dr. Leszka Czarneckiego.
Transakcje Getin Noble Banku S.A. i jego spółek zależnych z podmiotami powiązanymi odbywają się na zasadach rynkowych.
Szczegółowe informacje na temat transakcji Grupy z podmiotami powiązanymi przedstawiono wnocie  Il.48
do skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej Getin Noble Bank S.A. sporządzonego za okres
12 miesięcy zakończony dnia 31 grudnia 2019 roku.
12 miesięcy zakończony dnia 31 grudnia 2019 roku.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku łączna wartość zaangażowania Getin Noble Banku S.A. z tytułu kredytów i pożyczek
pożyczek podporządkowanych udzielonych z tytułu sekurytyzacji.
Getin Noble Bank S.A. z siedzibą w Warszawie jest jednostką dominująca Grupy — bankiem uniwersalnym, który dy
bogatą ofertą produktową kierowaną przede wszystkim do:
Klientów indywidualnych o różnych zakresach dochod
małych i średnich przedsiębiorstw;
jednostek samorządu terytorialnego;
Klientów korporacyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Przedmiotem działania Banku jest wykonywanie czynności bankowych i finansowych, zarówno w złotych, jak i w dewizach
gospodarczą, nieposiadających osobowości prawnej oraz dla organizacji międzynarodowych.
Działalność Banku obejmuje wykonywanie następujących czynności bankowych:
1. Przyjmowanie wkładów pieniężnych płatnych na żądanie lub z nadejściem oznaczonego ter
rachunków tych wkładów;
Prowadzenie innych rachunków bankowych;
Udzielanie kredytów;
Udzielanie i potwierdzanie gwarancji bankowych oraz otwieranie i potwierdzanie akredytyw;
Emitowanie bankowych papierów wartościowych;
Przeprowadzanie bankowych rozliczeń pieniężnych;
Udzielanie pożyczek pieniężnych;
Wydawanie kart płatniczych oraz wykonywanie operacji przy ich użyciu;
o Nau AR w N
Terminowe operacje finansowe;
10. Nabywanie i zbywanie wierzytelności pieniężnych;
12. Udzielanie i potwierdzanie poręczeń;
13. Wykonywanie czynności zleconych, związanych z emisją papierów wartościowych;
15. Operacje czekowe i wekslowe oraz operacje, których przedmiotem są warranty;
16. Przechowywanie przedmiotów i papierów wartościowych;
17. Wydawanie instrumentu pieniądza elektronicznego.
Bank wykorzystuje różne kanały kontaktu z Klientem — poczynając od tradycyjnych placówek bankowych, aż po nowoczesne
rozwiązania technologiczne wykorzystywane w ramach bankowości Internetowej, mobilnej i placówkach bankowych nowej
sgeneracii.
Bankowość detaliczną Bank prowadzi pod marką Getin Bank, która specjalizuje się w obsłudze depozytowej Klientów oraz
sprzedaży kredytów detalicznych. W ramach bankowości detalicznej w Banku funkcjonują dwa dedykowane segmen
Jfertę własną Banku uzupełniają produkty spółek zależnych, m. in. usługi concierge oraz usługi maklerskie związane z rynkiem
takie usługi, jak doradztwo w zakresie inwestycji, zarządzanie portfelami inwestycyjnymi, tworzenie funduszy inwestycyjnyc
i zarządzanie nimi. Grupa wspiera Klientów w lokowaniu środków pieniężnych poprzez oferowanie jednostek uczestnictwa
zapewnia usługi w zakresie pośrednictwa finansowo-kredytowego, oszczędnościowego, inwestycyjnego a także w finansach
osobistych.
Bankowość detaliczną Bank prowadzi pod marką Getin Bank. Getin Bank oferuje produkty kredytowe, depozytowe, rachunki
oszczędnościowo-rozliczeniowe i indywidualne rachunki emerytalne, produkty oszczędnościowe oraz produkty i
inwestycyjne. Bank jest także liderem pod względem sprzedaży kredytów samochodowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Getin Bank wyróżnia się na tle konkurencji jakością obsługi w różnych kanałach, co zostało potwierdzone licznymi nagrodami
franczyzowych, co wspólnie z placówkami własnymi pozwala na obecność banku w ok. 300 miastach w Polsce, a także oferuj
swoim Klientom dostęp do nowoczesnej bankowości mobilnej oraz internetowej. Getin Bank wprowadził też wiele innowat
w zakresie kart płatniczych na polskim rynku, w tym pierwszą na świecie kartę debetową z dynamicznym kodem CV
W ramach Bankowości Detalicznej Bank obstuguje Klientów Detalicznych w ramach trzech segmentów:
Segment detaliczny — dla detalicznych Klientów indywidualnych;
Segment Noble — dedykowany dla Klientów lokujących w Banku lub za jego pośrednictwem aktywa w wysokości
min. 200 tys. zł lub wpływy min. 10 tys. zł miesięcznie;
Segment Noble Private Banking — dedykowany dla Klientów lokujących za pośrednictwem Banku aktywa
w wysokości min. 1 mln PLN.
Klienci Bankowości Prywatnej (Noble Private Banking) są traktowani windywidualny sposób imają dostęp dc
zindywidualizowanej obsługi przez wyspecjalizowanych doradców oraz dedykowane do obsługi placówki.
W sieci sprzedaży Getin Noble Banku funkcjonują trzy kanały sprzedażowe:
Sieć Własna Oddziałów - wśród nich rozróżniamy Oddziały detaliczne, Oddziały detaliczne pod szyldem Noble Bank,
Oddziały Private Banking — Centra Wealth Management, Oddziały BPO (bankowe punkty operacyjne); placówki te
świadczą usługi dla Klientów bankowości detalicznej (Segment Detaliczny), bankowości osobistej (Segment Noble)
i bankowości prywatnej (Segment Noble Private). Ponadto obsługiwani są klienci bankowości korporacyjnej oraz
Jednostki Samorządu Terytorialnego (Urzędy Miast, Gmin itp.).
Sieć Placówek Franczyzowych - są to uniwersalne oddziały świadczące obsługę bankową dla każdego rodzaju
Klienta, zarówno indywidualnego jak i firmowego, z segmentu mass market, jak i bankowości osobistej i prywatnej;
posiadają pełną ofertę produktów, tak jak oddziały Sieci Własnej, ale za wyjątkiem produktów inwestycyjnych;
Sieć Pośredników — Bank współpracuje z Pośrednikami w zakresie sprzedaży kredytów detalicznych, ratalnych
i konsolidacyjnych oraz ubezpieczeń do kredytów.
Nowa Bankowość Internetowa Getin Noble Banku powstała w 2014 roku iod tego czasu jest intensywnie rozwijana.
Klientów oraz wspomaganie procesów sprzedażowych. Są to m.in.: samodzielne odblokowanie dostępu do konta,
przypomnienie loginu, reset hasła; dedykowane oferty na kredyt gotówkowy i kartę kredytową; zakup ubezpiec
turystycznych; wnioskowanie o 500+ i Świadczenie Dobry Start; Bilans wydatków; przelewy natychmiastowe; funkcja
czyli możliwość zablokowania części środków na rachunku przez Klienta; mobilna autoryzacja przelewów zlecony
w Bankowości Internetowej w aplikacji mobilnej Banku czy też moduł wiadomości umożliwiający dodawanie przez Klientón
załączników.
Aplikacje Getin Mobile i Noble Mobile udostępnione zostały Klientom w 2016 roku. Od tego czasu wprowadzono w nich
szereg nowości takich jak: płatności zbliżeniowe telefonem z funkcją wygenerowania dedykowanej karty wirtualnej; płatnoś
aplikację jako Klient zweryfikowany; powiadomienia o najważniejszych transakcjach na rachunkach; dedykowane oferty nz
kredyt gotówkowy i kartę kredytową; zakup ubezpieczeń turystycznych; mobilna autoryzacja przelewów w Bankowos
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Internetowej; Bilans wydatków czy funkcja Sejf. Klienci Getin Noble Banku, jako jedni z pierwszych w Polsce, mogli korzyst.
Getin Noble Bank, jako drugi Bank w Polsce dołączył do świata otwartej bankowości i w ramach PSD2 wdrożył produkcyjne
Getin API oparte na standardzie Polish API. jest również regularnie doceniany za wysoką jakości obsługi w kanałach zdaln
w kategorii Bankowość Mobilna uplasował się na 2 miejscu w 2019 roku, 2018 roku i 2017 roku.
Jla Klientów bankowości detalicznej Bank udostępnia pełen zakres produktów i rozwiązań finansowych pozwalających ne
kompleksową obsługę potrzeb finansowych Klientów indywidualnych i gospodarstw domowych. Oferta stale ewolut
internetowych usługę 3D Secure.
W ramach kont osobistych Bank oferuje rachunek — Konto Proste Zasady z bezwarunkowo bezpłatną kartą do konta oraz
bezpłatnymi wypłatami z bankomatów w kraju i na terenie EOG, jak również brakiem miesięcznej opłaty za prowadzeni:
rachunku, w przypadku gdy Klient dokona minimum jednej transakcji kartą debetową lub BLIK-em. Dla Klientów w wieku
26 lat Konto Proste Zasady oraz karta debetowa do tego konta są prowadzone i otwierane bezpłatnie. Klienci posiadający
onta osobiste mają dostęp do bankowości internetowej i mobilnej oraz do atrakcyjnie oprocentowanego Kont
Oszczędnościowego. Paletę kont osobistych dla segmentu detalicznego uzupełnia Konto Proste Zasady Junior, udostępn
dysponować środkami przez Bankowość Mobilną i Internetową.
Klientom zamożnym Bank proponuje Konto Osobiste Noble w ramach całego pakietu produktowego. W skład pakietu wchod:
rachunek osobisty, konto oszczędnościowe, karta debetowa umożliwiająca bezpłatne wypłaty z rachunku w kraju i zagranicą.
W ramach pakietu Noble Klient ma dostęp do opieki osobistego opiekuna oraz szerszej oferty produktów inwestycyjnyctł
Konto Osobiste Noble jest prowadzone bezpłatnie, o ile na rachunek wpływa co najmniej 10 tys. zł miesięcznie lub Klient
posiada w Banku oszczędności i/lub inwestycje w kwocie min. 200 tys. zł. W ramach Konta Osobistego Noble klienci mają
możliwość realizacji bezpłatnie transakcji krajowych w PLN realizowanych we wszystkich kanałach — oddziale, bankow
osobistych Doradców Klienta Noble.
Posiadacze kont osobistych w GNB w ostatnim czasie zyskali szereg udogodnień podnoszących wygodę korzystania
oraz Apple Pay. Od października 2017 roku Bank wspiera obsługę Klientów będących obywatelami Ukrainy, poprze
zapewnienie im wsparcia osób posługujących się językiem ukraińskim na Infolinii oraz w wybranych placówkach.
Dla najzamożniejszych Klientów przeznaczone jest Konto Noble Private Banking, które jest prowadzone bezpłatnie po:
warunkiem utrzymywania aktywów na poziomie min. 1 mln PLN w produktach oferowanych przez Bank, bezpłatną kartę
płatniczą, bezpłatne wypłaty z bankomatów w krajach izagranicą, bezpłatne przelewy krajowe i zagraniczne, a także
ubezpieczenia do kart. Posiadacze Konta Noble Private Banking mają dostęp do dedykowanych usług dodatkowych m.i
Sotheby's International Realty, Wealth Guard — kompleksowa ochrona majątku. Mają dostęp także do usługi Noble Concierg
Kluczowym produktem jest konto oszczędnościowe, które systematycznie jest promowane przez Bank w ramach kampanii
promocyjnych. Dzięki atrakcyjnemu oprocentowaniu w ramach oferty Na nowe środki oraz Bonus za aktywność regularnie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>jest doceniane przez branżowe rankingi wygrywając m.in. ranking na najlepsze konto oszczędnościowe wg Pulsu Biznesu. We
wrześniu 2019 roku Bank poszerzył ofertę rachunków oszczędnościowych wprowadzając Elastyczne Konto Oszczędnościowe,
które wyróżnia się darmowymi przelewami wewnętrznymi w Bankowości Elektronicznej do końca 2020 roku oraz wyższyn
oprocentowaniem dla nowych środków oraz nowo pozyskanych Klientów. Ponadto Bank kontynuuje pozyskiwanie środków
w EUR i USD poprzez ofertę „Na nowe środki” na kontach oszczędnościowych w tych walutach.
 
Depozyty terminowe Klientów detalicznych stanowią jeden z kluczowych czynników zapewniających prawidłową płynność
Banku oraz bazę dla finansowania akcji kredytowej. Bank koncentruje się z jednej strony na pozyskiwaniu nowych środków
poprzez atrakcyjnie oprocentowane Lokatę na Nowe Środki oraz Lokatę Powitalną w EUR i USD, a z drugiej na utrzym
epozytów poprzez zmianę struktury depozytów dzięki wzrostowi udziału salda rachunków bieżących i kont
oszczędnościowych kosztem lokat terminowych.
W ofercie inwestycyjnej Banku dla Klientów bankowości detalicznej znajduje się szeroka i zróżnicowana pod kątem ryzyka
paleta rozwiązań inwestycyjnych. GNB świadczy liczne usługi w obszarze produktów o charakterze inwestycyjnym
certyfikatów inwestycyjnych funduszy inwestycyjnych zamkniętych, jako agent Noble Securities S.A. wykonuje w imieniu i r
rachunek Noble Securities S.A. czynności w zakresie usług świadczonych przez Noble Securities S.A. na rzecz Klienta.
Dodatkowo, Bank pośredniczy przy zawieraniu z Klientem umów ubezpieczenia oraz przyjmowania innych oświadczeń woli
ubezpieczeniowego).
Od stycznia 2018 r. Klienci Banku, zawierając z Bankiem umowę o świadczenie usług inwestycyjnych, mają możliwość
Nspierać przy podejmowaniu decyzji inwestycyjnych
kredyt gotówkowy — na dowolny cel, na spłatę zobowiązań kredytowych zaciągniętych przez kredytobiorcę, na
sfinansowanie określonych dóbr konsumpcyjnych (dystrybuowany bezpośrednio przez Bank);
limit kredytowy w rachunku;
pożyczkę finansową zabezpieczoną na aktywach finansowych na dowolny cel konsumpcyjny lub inwestycyjny,
niezwiązany z działalnością gospodarczą lub prowadzeniem gospodarstwa rolnego, na finansowanie bieżących
potrzeb gospodarstwa domowego;
pełną gamę kart kredytowych reprezentujących dwa główne systemy rozliczeniowe tj. Visa i Mastercard.
Dopełnieniem oferty jest najbardziej prestiżowa karta kredytowa Mastercard Elite, wykonana z litego metalu —
pierwsza tego typu karta dostępna w Polsce.
Bank sprzedaje swoje produkty z wykorzystaniem różnorodnych kanałów dystrybucji. Kredyt gotówkowy dostępny jest
z Bankiem. Pożyczka finansowa oferowana jest w ramach sieci własnej oraz Noble Securities S.A. Natomiast karta kredytowa
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>oraz limit kredytowy w rachunku dostępne są z poziomu oddziałów Banku, placówek franczyzowych, Call Center (limit w Ca
Center wyłącznie dla Klientów z kartoteką w GNB) oraz Bankowości Internetowej i Mobilnej.
Kredytowanie niezabezpieczone
W 2019 roku Bank nadal poświęcał dużą uwagę rozwojowi linii kredytowania niezabezpieczonego. Porównując rok 2019 do
Jośredników zgodnie z założeniami spadła (-6% r/r.
Nysoką dynamikę wzrostu udało się osiągnąć mimo sukcesywnego ograniczania apetytu na finansowanie wysokokwotowych
    
 
kredytów dla osób prowadzących własną działalność oraz rolników. Było to możliwe dzię|
RI
EZ
   
wykorzystaniu potencjału bazy Klientów banku poprzez dalszą optymalizację procesów uproszczonych, zwiększenie
pokrycia zgodami marketingowym, liczne promocje cenowe w ofertach x-sell oraz pracę nad poprawą efektywności
Sieci Sprzedaży,
koncentrację na zwiększeniu udziału w sprzedaży Klientów zatrudnionych na umowie o pracę (najlepszych
profilowo) poprzez dedykowane atrakcyjne oferty, uproszczenia procesowe i komunikację (z rynkiem i z kanałami
sprzedaży).
Kredytowanie hipoteczne
W zakresie kredytów hipotecznych Bank dążył do zmniejszenia salda kredytów walutowych poprzez kontynuację
oraz rozszerzenie pakietu rozwiązań proklienckich dla kredytobiorców spłacających kredyty hipoteczne w
szczególności w walutach obcych. Od stycznia 2019 r. bank umożliwia całkowitą wcześniejszą spłatę kredytów po
kursie średnim NBP oraz odstępuje od pobrania opłaty za wcześniejszą spłatę kredytów w walucie obcej i w PLN.
Bank też terminowo wdrożył zmianę ustawy o wsparciu kredytobiorców znajdujących się w trudnej sytuacji
finansowej którzy zaciągnęli kredyt mieszkaniowy. Wdrożono również automatyzację druków posprzedażowych w
celu uproszczenia procesów i zwiększenia jakości obsługi klienta z portfela
&quot;aleta kart obejmuje petną ofertę kart debetowych wydawanych w ramach organizacji Mastercard oraz VISA. Wszystkie
wydawane karty pod marką Getin Bank wyposażone są w funkcje płatności zbliżeniowych autoryzowanych w czasie
rzeczywistym. Dopełnieniem oferty są płatności mobilne dostępne w ramach platform Apple Pay i Google Pay oraz Garn
Pay. W lipcu 2019 roku Bank udostępnił dla całego portfela kart debetowych usługę wielowalutową, która umożliwi.
rozliczenie transakcji w Euro, USD, CHF oraz GBP bez przewalutowania. Uzupełnieniem portfela jest szeroka oferta kart
vizerunkowych skierowana do Klienta detalicznego.
Produkty ubezpieczeniowe
Uzupełnieniem oferty produktów bankowych dla Klientów są ochronne produkty ubezpieczeniowe, których Bank jest
zdkndkwasinu nanana ram oscnlodosizii razonicza macznawdcaiia o I Miaaoata omawia larwat
 
Nadrzędną zasadą konstruowania oferty produktowej jest zachowanie szerokiej gamy Ubezpieczeń skierowanych do
oferty ukierunkowany jest w szczególności na tworzenie ubezpieczeń oferowanych wraz z produktami kredytow
Ubezpieczenia te zabezpieczają zobowiązania Klienta wobec Banku oraz interes Klienta i jego rodziny. W ofercie B&lt;
znajdują się również ubezpieczenia dedykowane posiadaczom kont osobistych i kart bankowych.
Głównym produktem ubezpieczeniowym w ofercie Banku od czerwca 2018 roku jest Pakiet spokojna spłata, który oferowany
jest kredytobiorcom kredytu gotówkowego. Zakres ryzyk ubezpieczeniowych oferowanych w ramach tego produktu Kliento
st bardzo szeroki, dający możliwość zabezpieczenia spłaty kredytu przez Klienta w przypadku takich wypadków jak zgon,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>poważne zachorowanie czy utrata pracy, złamanie kończyn. Dużym atutem produktu, wyróżniającym go na tle ofert w innych
ubezpieczenia = kwocie pierwotnej udzielonego kredytu).
Oferta ubezpieczeniowa do Kont Osobistych w postaci pakietu usług assistance ma na celu uatrakcyjnienie oferty ora
dostarczenie Klientom dodatkowych usług, które w realny sposób mogą wykorzystać na co dzień.
Ubezpieczenie Pakiet Niezawodny daje możliwość skorzystania z profesjonalnej pomocy specjalistów. Ubezpieczenie swoim
zakresem obejmuje assistance medyczny (max. 7 świadczeń w ciągu roku), assistance domowy (max. 7 świadczeń w ciągu
PTA
roku).
Posiadacze Konta Proste Zasady i Konta Osobistego Noble mają również dostęp do oferty ubezpieczenia chroniącego przed
skutkami kradzieży karty płatniczej i utraty gotówki. Zakres ubezpieczenia obejmuje między innymi zdarzenia na wypac
nieuprawnionego użycia Karty, utraty pobranej gotówki, zakupów dokonanych przy użyciu Karty, utraty rzeczy osobistyc
Pakiet gwarantuje również ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej w życiu prywatnym Klienta.
Dla posiadaczy Konta Noble Private Banking Bank ma ofertę ubezpieczania karty wzbogaconą o ochronę w trakcie podróży
assistance Pomocy prawnej.
W maju 2019 roku Bank poszerzył ofertę produktową o kompleksowe ubezpieczenie podróżne Bezpieczna Wyprawa.
rozwoju Banku. Ubezpieczenie turystyczne dostępne jest w kilku wariantach, a zakres ryzyk ubezpieczeniowych oferowanych
w ramach tego produktu obejmuje między innymi: ubezpieczenie kosztów leczenia, ratownictwa i transportu, ubezpieczenie
następstw nieszczęśliwych wypadków, ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej, ubezpieczenie kosztów rezygnacji
z podróży. Nowa linia biznesowa ma na celu zwiększenie portfolio usług, a co za tym idzie zapewnienie Klientom wygody
i satysfakcji poprzez oferowanie coraz bardziej kompleksowego wachlarza produktów.
Getin Noble Bank SA prowadzi aktywną działalność w obszarze mikro, małych i średnich przedsiębiorstw oraz podmiotów
produktów i usług finansowych dostosowywanych do zmieniającej się koniunktury gospodarczej kraju.
segmentu decyduje m.in. rodzaj posiadanych produktów i forma prawna, zgodnie z poniższymi definicjami:
Segment Specjalny - Klienci prowadzący działalność w szeroko rozumianym obszarze nieruchomości m.in.
realizujący budowę nieruchomości na sprzedaż, realizujący budowę i inwestycję w nieruchomości dochodowe lub
przeprowadzający zakup gruntów inwestycyjnych), Spółki Grupy Getin Noble Bank SA, podmioty powiązane
kapitałowo/ organizacyjnie z Getin Noble Bank SA, pozostałe spółki korzystające z finansowania specjalistycznego
w ramach niestandardowych rozwiązań produktowych,
Segment Publiczny - Jednostki Samorządu Terytorialnego (miasta, gminy, powiaty, województwa), związki
komunalne, jednostki budżetowe (np. przedszkola, szkoły), spółdzielnie mieszkaniowe, wspólnoty mieszkaniowe,
zarządcy nieruchomości, szpitale, instytuty medyczne, spółki komunalne, uczelnie, nadleśnictwa, spółki Skarbu
Państwa itp.,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Banku i Grupy za 2019 rok
Segment Firmy Portfelowy — przedsiębiorstwa, osoby fizyczne prowadzące działalność gospodarczą, w tym
wspólnicy spółek cywilnych, rolnicy indywidualni, osoby prawne lub jednostki organizacyjne nieposiadające
osobowości prawnej posiadający czynny produkt w Banku,
Segment Firmy Samochodowy — Klienci Firmowi posiadający kredyt samochodowy lub wierzytelność leasingową na
rzecz spółek współpracujących z Bankiem,
Za budowanie i rozwijanie relacji z klientami odpowiedzialny jest zespół Doradców Departamentu Klienta Korporacyjnego
wyspecjalizowanych w obsłudze danego rodzaju Klientów (doradcy do obsługi wspólnot mieszkaniowych, przedsiębiorstw).
Współpraca z Klientami opiera się na rozpoznaniu potrzeb oraz na profesjonalnym wsparciu Klienta w wyborze optymal
Getin Noble Bank SA posiada również wyspecjalizowaną grupę Doradców dedykowaną dla Jednostek Samorządu
rozwiązań finansowych dla szpitali i innych podmiotów leczniczych, uwzględniając specyficzny charakter prowadzonej przi
nich działalności. Ponadto prowadzą obsługę finansową dla szeregu spółek komunalnych z branży energetyki cieplnej
wodociągów i kanalizacji, transportu publicznego oraz badań i rozwoju. Kompetencje Doradców w połączeniu z ofertą
i międzynarodowych (np. EBI).
Obsługa firm z sektora Nieruchomości jest realizowana centralnie i odbywa się w Departamencie Finansowania Deweloperów,
który obsługuje wyłącznie tę grupę Klientów. Dodatkowo zespół analityków Banku przygotowuje regularne analizy sektoro
i raporty badawcze dla Klientów, które służą też jako narzędzia zarządzania ryzykiem.
Oferta kredytów inwestycyjnych dla Klientów instytucjonalnych prowadzących działalność w obszarze Nieruchomośc
przeznaczona jest dla Deweloperów i innych podmiotów realizujących inwestycje mieszkaniowe i komercyjne
z przeznaczeniem do sprzedaży lub wynajmu.
Wśród najważniejszych działań podjętych w 2019 w obszarze bankowości firmowej wymienić należy:
 
Pozyskanie środków z inicjatywy ELENA będącej częścią programu HORIZON 2020, które są przeznaczone na bezzwrotną
pomoc (dotacja) dla potencjalnych inwestorów na pokrycie kosztów przygotowania dokumentacji technicznej (audytów
energetycznych i projektów budowlanych), koniecznej do przeprowadzenia inwestycji służącej poprawie efektywności
energetycznej ze środków unijnych lub termomodernizacji z premią BGK.
Nowe zasady segmentacji i portfelizacji klientów firmowych oraz model obsługi dostosowany do potencjału klienta
w celu podniesienia efektywności współpracy z grupą kluczowych klientów.
Wprowadzenie nowych narzędzi i kompetencji do ustalania warunków współpracy z klientami, uwzględniające poziomy
cen, ocenę ryzyka kredytowego oraz stosowane zabezpieczenia, mających na celu poprawienie rentowności sprzedaży.
Optymalizacja procedur oraz dostosowanie ich do zmieniających się wymagań regulacyjnych.
Celem Departamentu Oferty Bankowości Przedsiębiorstw w GNB jest zagwarantowanie uniwersalnej i zróżnicowanej oferty
podmiotom gospodarczym. Bank zapewnia kompleksowe rozwiązania, które wspierają rozwój przedsiębio
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>a w szczególności zarządzanie płynnością finansową, finansowanie działalności handlowej, finansowanie majątku obrotowego
Oferta produktowa obejmuje:
 
— produkty bankowości transakcyjnej — kompleksowa oferta od podstawowych pakietów rachunków (w 1
mieszkaniowy rachunek powierniczy) do rozwiązań w dziedzinie zarządzania środkami finansowymi np.: wpi
zamknięte, płatności masowe;
— bankowość internetowa — system Bankowości Internetowej dla osób fizycznych, prowadzących działaln
gospodarczą, system GB24 dedykowany dla przedsiębiorstw z wymogiem wieloosobowej akceptacji dyspozycji c
sektora budżetowego;
— lokowanie nadwyżek — lokaty terminowe, rachunek lokacyjny, lokaty negocjowane i Automatyczne Inwestowe
Środków;
— finansowanie bieżącej działalności — finansowanie kapitału obrotowego, limity debetowe, kredyt w rachul
bieżącym, kredyty odnawialne i nieodnawialne;
—  finasowanie inwestycji — kredyty inwestycyjne, finansowanie projektów współfinansowanych ze środków UE;
— produkty finansowania handlu zagranicznego — akredytywy dokumentowe eksportowe i importowe, ink
dokumentowe eksportowe i importowe, operacje czekowe, polecenia wypłaty;
— produkty specjalistyczne — dla korporacji/ strategicznych Klientów. Bank dodatkowo oferuje finansowe
projektów inwestycyjnych (Project Finance), finansowanie w formule konsorcjalnej, emisję obligacji;
— finansowanie nieruchomości (mieszkaniowych, usługowych, biurowych, handlowych magazynowych)
prowadzenie mieszkaniowych rachunków powierniczych, oferowanie kredytów inwestycyjnych, kredy!
obrotowych (VAT), korporacyjnej linii kredytowej;
— obsługę jednostek sektora publicznego — prowadzenie rachunku, finansowanie bieżące i inwestycyj
organizowanie emisji obligacji komunalnych, dedykowane rozwiązania zarządzania gotówką;
— finansowanie samochodów — kredyty na zakup samochodów, kredyt stockowy (dla dealerów pojazdów na za
samochodów).
&gt;dukty skarbowe dla klientów korporacyjnych
 
No onfinnism Włinuanina Pr aaa ni ud ŁA, unum dona dn sh mnanonk Pim zi
Produkty skarbowe dla klientów korporacyjnych
Żank oferuje Klientom firmowym kompletny zestaw produktów skarbowych dopasowanych do ich potrzeb. Umożliwia
dokonywanie podstawowych operacji skarbowych oraz zabezpieczenie przed ryzykiem walutowym i stopy procentow
Podstawowymi produktami są transakcje wymiany walut oraz transakcje terminowe forward, zabezpieczające ryzyko
walutowe klientów. Dla Klientów realizujących projekty inwestycyjne, oprócz zabezpieczenia ryzyka walutowego projektów
Bank umożliwia zabezpieczenie ryzyka stopy procentowej poprzez zawarcie transakcji swapów odsetkowych (IRS). Oferowane
produkty skarbowe służące zabezpieczeniu ryzyka walutowego oraz stopy procentowej mają swoje zastosowe
w projektach inwestycyjnych i deweloperskich, które Bank realizował razem z Klientami.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Banku i Grupy za 2019 rok
Noble Securities S.A. to dom maklerski, który od ponad 25 lat jest aktywnym uczestnikiem polskiego rynku kapitałowego,
ferującym klientom kompleksową obsługę w następujących obszarach:
pośrednictwo w obrocie instrumentami finansowymi na wszystkich rynkach organizowanych przez Giełdę Papierów
Wartościowych w Warszawie,
pośrednictwo w obrocie towarami gietłdowymi (energia elektryczna, gaz ziemny, rynek towarów rolno-spożywczych
oraz prawami majątkowymi na rynkach organizowanych przez Towarową Giełdę Energii S.A.,
 
realizowanie projektów z zakresu bankowości inwestycyjnej.
Noble Securities S.A. pośredniczy w obrocie instrumentami finansowymi na rynku głównym Giełdy Papierów Wartościowych
oraz Catalyst. Dom maklerski oferuje atrakcyjne warunki inwestowania we wszystkie dostępne na rynku instrumen
finansowe, bogatą politykę promocyjną jak również przyjazny, dostępny przez Internet, system transakcyjny oraz aplik
raz osobiście w oddziałach zlokalizowanych na terenie całego kraju.
Usługa doradztwa inwestycyjnego skierowana jest do osób poszukujących profesjonalnego wsparcia i opieki doświadczonych
maklerów oraz doradców inwestycyjnych w swoich działaniach na rynku kapitałowym. Strategia inwestycyjna obejmuj
instrumenty finansowe dostępne w ofercie usług Noble Securities S.A., tj. akcje, obligacje i derywaty. Spółka prowadzi równie
dla klientów detalicznych Indywidualne Konta Emerytalne oraz Indywidualne Konta Zabezpieczenia Emerytalnego.
Spółkom, których instrumenty finansowe są notowane na rynku głównym GPW lub w ASO na rynkach NewConnec
terminowych na WIG20. Dodatkowo broker dostarcza płynność dla spółek z WIG20 oraz opartych na nich instrumentach
pochodnych. W ramach usługi Animatora Emitenta spółka podtrzymuje płynność dla 28 papierów wartościowych.
Noble Securities S.A. oferuje doradztwo w zakresie publicznych i prywatnych emisji, połączonych z wprowadzeniem akcji
kierowane na rynek regulowany lub do ASO na rynku Catalyst. Oferta Noble Securities S.A. obejmuje również publiczne
subskrypcje z prawem poboru, emisje połączone z przeniesieniem notowań spółki z rynku NewConnect na rynek regulowany
Oferta Noble Securities S.A. obejmuje również kompleksową obsługę w zakresie zawierania transakcji i reprezentowania
dla swoich klientów w uzyskiwaniu statusu członka Rejestru Świadectw Pochodzenia, reprezentuje w transakcjach giełdowych
i wykonuje czynności związane z umorzeniem świadectw pochodzenia.
Spółka świadczy prestiżowe usługi typu concierge; jest także formalnie zarejestrowanym biurem podróży oferującym, poza
standardowymi ofertami katalogowymi, podróże zaplanowane wedle indywidualnych preferencji klientów.
</Text>
	</Page>
</document>
