<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>V.1. Rachunek zysków i strat Grupy
stycznia 2006 roku Bank stosuje zasady rachunkowości zabezpieczeń. Od dnia wspomnianej zmiany marża z tych operacji jest
uwzględniana w wyniku z odsetek. Jednakże, ponieważ zmiany rachunkowości zabezpieczeń nie obejmują całości portfele
denominowanego w walutach obcych Bank przedstawia dane w układzie pro-forma, w którym catość marży na instrumentach:
pochodnych jest ujmowana w przychodach z tytułu odsetek i wyniku z tytułu odsetek, podczas gdy rachunkowo część tej
marży (10,9 min zt w roku 2014 oraz 50,8 min zt w roku 2013) jest uwzględniona w pozostałych przychodact:
pozaodsetkowych. W opinii Banku takie podejście umożliwia lepsze zrozumienie rzeczywistej ewolucji tej pozycji z
ekonomicznego punktu widzenia.
Wynik z tytułu odsetek (pro-forma) za rok 2014 osiągnął kwotę 1.465,0 mln zł, co oznacza jego wysoki - o
15,3% - wzrost w stosunku do roku 2013. Tę wysoką roczną stopę wzrostu należy traktować jako sukces Grupy
w sytuacji spadających od 3 kwartału 2014 r. stóp rynkowych (przed obniżką bazowych stóp procentowych NBP
o 50 p. b. na początku października). W IV kw. 2014 roku wynik z tytułu odsetek obniżył się o 6,1% w stosunku
do poziomu z poprzedniego kwartału, na co miała wpływ przede wszystkim istotna redukcja stopy
lombardowej NBP o 100 p.b. W efekcie tej decyzji, stopy procentowe kredytów konsumpcyjnych spadły
poprzez obowiązywanie maksymalnego limitu (wynikającego z tzw. ustawy „antylichwiarskiej”) z 16% do 12%.
Co więcej, dostosowanie oprocentowania depozytów po cięciach rynkowych stóp procentowych w IV kwartale
2014 roku odbywało się stopniowo.
Marża odsetkowa netto ogółem (w stosunku do średnich aktywów odsetkowych) w roku 2014 osiągnęła poziom
2,5%, i była o 0,3 p.p. wyższa w porównaniu z poziomem z roku 2013. Poprawa marży odsetkowej została
uzyskana dzięki niższym kosztom odsetkowym (głównie kosztom depozytów), które obniżyły się o 22,2% r/r,
podczas gdy przychody odsetkowe spadły jedynie o 4,7% r/r. Odzwierciedlało to skuteczne zarządzanie marżą
depozytową i stopniową zmianę proporcji aktywów w kierunku produktów o wyższej marży.
Wynik z tytułu prowizji w roku 2014 wyniósł 611,7 mln zł, co oznacza wzrost w ujęciu rocznym o 3,9%.
Głównymi czynnikami wzrostu były prowizje ze sprzedaży produktów inwestycyjnych (własne fundusze
inwestycyjne i inne podobne produkty podmiotów zewnętrznych) oraz prowizje od kredytów i związane z
obsługą rachunków bieżących. Natomiast prowizje i opłaty ze sprzedaży produktów ubezpieczeniowych
(głównie związane z różnymi produktami kredytowymi, takimi jak pożyczki gotówkowe, kredyty hipoteczne i
karty) zmniejszyły się z uwagi na przyjęcie bardziej konserwatywnych reguł księgowych. W drugiej połowie
2014 roku opłaty z tytułu kart uległy zmniejszeniu, w porównaniu z pierwszą połową roku, w wyniku obniżenia
opłat interchange wprowadzonego w Polsce od 1 lipca 2014 roku.
Wynik z działalności podstawowej, zdefiniowany jako suma wyniku z odsetek i wyniku z prowizji, osiągnął w
roku 2014 kwotę 2.076,6 mln zł co oznacza jego wzrost 0 11,7% rok do roku.
Pozostałe przychody pozaodsetkowe wyniosły 138,9 mln zł w roku 2014 i obniżyły się o 5,4% w ujęciu
rocznym. Był to efekt niższych pozostałych przychodów i kosztów operacyjnych netto. Natomiast wynik z
wymiany walutowej i instrumentów finansowych wzrósł w tym okresie o 23,3%.
Przychody operacyjne ogółem Grupy osiągnęły w 2014 roku 2.215,6 mln zł i wzrosły o 10,4% r/r.
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Banku Millenniur
za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r.
</Text>
	</Page>
</document>
