<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>końcem 2007 r., więc część ta nie zostanie wykorzystana, chyba że działalność AmRest w Polsce będzie rentowna.
W 2004 r. AmRest przeprowadziła reorganizację wewnątrz Grupy, która obejmowała przeniesienie pewnych
zobowiązań pomiędzy różnymi członkami Grupy w celu optymalizacji pozycji podatkowej.
Na wyniki działalności AmRest prowadzonej w Czechach po przeliczeniu na złote wpływają wahania kursów
walutowych stosowanych do dokonywania przeliczeń pomiędzy dwoma walutami. Ogólna aprecjacja korony
czeskiej względem złotego w okresie 3 lat do 1 stycznia 2004 r. wpłynęła na zwiększenie udziału działalności
prowadzonej na terenie Czech w wynikach skonsolidowanych.
Na 31 grudnia 2004 r. kurs CZK/PLN wyniósł na koniec okresu 0,1341, a średnia za rok 2004 wyniosła 0,1415.
Jeżeli w przyszłości korona czeska będzie traciła na wartości do polskiego złotego, wówczas będzie to niekorzystnie
wpływało na wkład działalności w Czechach na wyniki skonsolidowane Grupy.
Ponadto, w związku z okresowymi spłatami i ponownym zaciąganiem kredytów przez Spółkę (które są głównie
kredytami krótkoterminowymi), obserwowane w omawianym okresie zmiany relacji kursowych pomiędzy koroną
czeską a złotym spowodowały znaczne straty z tytułu różnie kursowych (w 2001 r., 2002 r. i 2003 r.) oraz zyski z
tytułu różnic kursowych (w 2004 r.), składające się na wynik finansowy netto wykazywany przez Spółkę.
AmRest zarządza restauracjami KFC w Polsce oraz w Czechach, atakże restauracjami Pizza Hut i punktami
telefon. U podstaw każdej z tych usług leży koncepcja dostarczenia smacznej żywności po przystępnej cenie,
zapewnienia wysokiej jakości obsługi klienta i stworzenia przyjaznej atmosfery i poczucia wygody. Żywność
oferowana w menu restauracji AmRest zawiera firmowe dania, które przygotowuje się ze świeżych składników
zgodnie z oryginalnymi przepisami. KFC jest czołową siecią restauracji oferujących dania z kurczaków w Polsce
oraz w Czechach zarówno pod względem całkowitych przychodów ze sprzedaży za rok 2004, jak i liczby
restauracji. W Polsce Pizza Hut jest największą siecią restauracji typu casual dining (czyli restauracji o charakterze
nieformalnym) zarówno pod względem łącznych przychodów ze sprzedaży w 2004 r., jak i pod względem liczby
restauracji. Szeroka oferta Pizza Hut obejmuje zarówno tradycyjne pizze typu Pan Pizza (na grubym cieście)
i Italian Pizza (na cienkim cieście) z rozmaitymi dodatkami, jak i makarony, sałatki, przekąski i desery.
AmRest jest drugą pod względem wielkości przychodów ze sprzedaży ( 463 mln PLN w 2004 r.) wśród
największych sieci restauracji szybkiej obsługi i restauracji typu casual dining w Europie Środkowo-Wschodniej.
Największy udział w tym segmencie restauracji posiada firma McDonald's.
Do grudnia 2004 r. W ramach sieci restauracji firmy AmRest działało na terenie Polski 126 lokali; dla porównania
pod szyldem McDonald's funkcjonowało w tym czasie 207 restauracji. Tym samym AmRest pod względem ilości
restauracji zajmuje drugą pozycję w Polsce. Firmą zamykającą pierwszą trójkę w Polsce jest Telepizza z 89
lokalami.
W tym samym czasie na terenie Czech podobnie jak w Polsce największy udział posiadał McDonald's z 72
lokalami. Na drugim miejscu znajduje się AmRest z 31 lokalami. Tym samym firmy te na terenie Czech są liderami,
co wyraźnie widoczne jest przy niewspomaganej rozpoznawalności marek reprezentujących te firmy. Wg Brand
Image Tracker wskaźnik niewspomaganej znajomości marki w przypadku AmRest w trzecim kwartale 2004 wyniósł
dla marki KFC 74%. Dla porównania ten sam wskaźnik dla McDonald'sa wyniósł 73%. W Polsce wskaźnik ten dla
Pizzy Hut kształtował się w analogicznym okresie na poziomie 94%, a dla KFC 88%. Dla porównania wskaźnik
niewspomaganej rozpoznawalności marki dla McDonald's na terenie Polski wynosi 90%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Restauracje AmRest cieszą się na terenie Polski dużym uznaniem wśród konsumentów. W drugim kwartale 2004 r.
wskaźnik częstotliwości korzystania z danej restauracji (czyli procent respondentów, którzy odwiedzili daną
restaurację w ciągu ostatnich trzech miesięcy) wyniósł 54% dla Pizza Hut, a 42% dla KFC. W Czechach w tym
samym okresie wskaźnik ten wynosił dla restauracji KFC 68%.
Przychody AmRest N.V. wzrosły w 2004 roku w porównaniu z rokiem 2003 o 7,5%. Najdynamiczniejszy segment
sprzedaży — restauracje KFC odnotowały wzrost przychodów o 12,5%.
Tabela: Struktura sprzedaży AmRest N.V. wg marek
AmRest N.V. generuje większość swoich przychodów poprzez markę KFC stanowiącą 72,6 % przychodów w 2004
roku. Udział KFC wzrósł z 69,4 % w 2003 roku do 72,6 % w 2004 roku.
Tabela: Struktura sprzedaży AmRest N.V. wg krajów
W Polsce AmRest N.V. generuje 70,0 % swoich przychodów. Udział Czech wzrósł z 28,5% w 2003 roku do 30,0 %
w 2004 roku.
Produkty AmRest są kierowane do bardzo szerokiej liczby indywidualnych klientów poprzez sieć własnych
restauracji.
Docelowa grupa klientów KFC, zarówno w Polsce, jak i w Czechach, to osoby w wieku 16—39 lat. W oparciu
o najaktualniejsze dostępne oficjalne dane statystyczne, grupa ta stanowi 31% ludności Polski i 44% ludnośc
Czech. Ponad 52% czeskich klientów KFC to osoby w wieku 16—34 lat, a 29% w wieku 35-54 lat. W przybliżeniu
43% czeskich klientów KFC ukończyło co najmniej szkołę średnią, a ponad 61,5% mieszka w miastach o liczbi
mieszkańców powyżej 20 000. W wypadku polskich klientów KFC 78% to osoby w wieku 15-39 lat, 78%
ukończyło co najmniej szkołę średnią, a 67% mieszka w miastach o liczbie mieszkańców powyżej 20 000.
</Text>
	</Page>
</document>
