<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Stan posiadania akcji INTERIA.PL S.A. przez osoby zarządzające, według danych posiadanych przez Spółkę na
dzień 31.12.2004:
Jacek Pasławski - Prezes Zarządu INTERIA.PL S.A. - 14.895 akcji o wartości nominalnej 1 zł/szt.
Grzegorz Wójcik - Wiceprezes Zarządu INTERIA .PL S.A. - 14.696 akcji o wartości nominalnej 1 zł/szt.
Paweł Chwaleba - Członek Zarządu INTERIA.PL S.A. - 6.847 akcji o wartości nominalnej 1 zł/szt.
W ramach zakończonej w dniu 17 marca 2005 roku publicznej subskrypcji akcji serii F INTERIA.PL S.A., Pan
Jacek Pasławski - Prezes Zarządu nabył 2.105 akcji zwykłych serii F po cenie emisyjnej 10,00 złotych za akcję,
Pan Paweł Chwaleba - Członek Zarządu nabył 1.000 akcji zwykłych serii F po cenie emisyjnej 10,00 złotych za
akcję.
INTERIA.PL działa na rynku intemetowym, realizując cele biznesowe poprzez zarządzanie portalem
intemetowym, będącym środkiem masowego przekazu (medium intemetowe). Spółka udostępnia portal
w Internecie pod adresem http://www .interia.pl/, rozumiany jako interaktywna, wirtualna platforma
komunikacyjna i informacyjna, a także narzędzi służących zawieraniu transakcji elektronicznych o
zróżnicowanym charakterze.
Przychody INTERIA.PL pochodzą głównie ze sprzedaży reklamy internetowej, na którym to rynku Spółka
posiada jedną z czołowych pozycji oraz ze sprzedaży szerokiej gamy usług płatnych. Źródłem przychodów dla
Spółki jest również pośrednictwo w realizacji handlu towarami i usługami w Intemecie, świadczenie usług
produkcyjnych (w tym web-design), usług hostingowych oraz współpraca z operatorami telekomunikacyjnymi.
Usługi oferowane przez portal są w wielu przypadkach bezpłatne, choć dywersyfikując źródła przychodów,
Spółka wprowadza coraz więcej usług płatnych. Funkcje medialne portalu są realizowane poprzez dostarczanie
użytkownikom różnego rodzaju usług, które zostały podzielone na cztery główne grupy.
Treści zamieszczane w serwisach informacyjnych o zróżnicowanej tematyce pozyskiwane są przez Spółkę
dzięki własnym zespołom redakcyjnym oraz we współpracy z zewnętrznymi dostawcami. Prezentacja informacji
na stronach wzbogacana jest elementami multimedialnymi. INTERIA.PL oferuje następujące główne serwisy
tematyczne.
Fakty - _ serwis aktualnych informacji, zawierający wiadomości dnia, wydarzenia krajowe
i zagraniczne, kulturę, prawo, naukę, ciekawostki oraz przegląd prasy. W ramach serwisu prowadzony jest dział
informacji regionalnych - Polska Lokalna. Użytkownicy serwisu mogą czynnie uczestniczyć w kształtowaniu
opinii na temat rzeczywistości, przysyłając komentarze do każdej informacji.
Sport - serwis prezentujący bieżące informacje, zapowiedzi, relacje oraz wyniki z krajowych
i zagranicznych wydarzeń sportowych, wg podziału na dyscypliny. Szczególne miejsce w serwisie zajmuje piłke
nożna. Na stronach piłkarskich odbiorcy znajdą informacje o rozgrywkach polskiej I ill ligi, ligach
europejskich, Pucharze Polski, rankingi FIFA oraz serwisy okazjonalne, np. EURO 2004. Serwis umożliwia
również śledzenie relacji na żywo z wybranych wydarzeń sportowych.
Biznes iekonomia - serwis koncentrujący się na rynku finansowym i kapitałowym oraz bieżących
wydarzeniach gospodarczych w kraju i za granicą. Zawiera bazy danych dotyczące polskiej giełdy: notowania
giełdowe, wartości indeksów funduszy inwestycyjnych oraz emerytalnych, a także aktualne informacje na temat
spółek publicznych, bankowości (waluty, wartości stóp procentowych, aktualne tabele lokat i kredytów
bankowych), podatków oraz ubezpieczeń i emerytur.
Rozrywka - serwis poświęcony szeroko pojętej rozrywce, opisuje i relacjonuje wydarzenia ze świata
show-biznesu, ze szczególnym uwzględnieniem muzyki i filmu. W części serwisu poświęconej filmowi, oprócz
informacji branżowych (relacje z festiwali, plany produkcyjne, projekty, zapowiedzi itp.), użytkownicy znajdą
szczegółowe omówienia wszystkich nowości kinowych, wideo i DVD. Serwis zawiera katalog grupujący
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>repertuar kin z terenu całej Polski. Część poświęconą muzyce podzielono ze względu na gatunki (pop, rock,
metal, altematywa). Serwis muzyczny umożliwia ponadto oglądanie teledysków w technice streaming owej.
Uzupełnieniem serwisu są rozrywki paraintelektualne: horoskopy, biorytmy i psychotesty.
Nowe Technologie - serwis zawierający przede wszystkim informacje o komputerach osobistych,
telekomunikacji i zagadnieniach związanych z rynkiem intemetowym. Zbudowany jest z działów: Aktualności,
Programy (opisy programów biurowych, graficznych, muzycznych, systemów, Internetu, emulatorów, wirusów
i ich nowych wersji), Sprzęt (akcesoria, dźwięk, obraz, peryferia i sterowniki), Telekomunikacja (porównania
polskich operatorów sieci, porady dotyczące wyboru aparatu, opisy nowych technologii), Biznes w Sieci
(e-commerce), Strony WWW, Internet i MP3.
Motoryzacja - serwis prezentujący informacje o nowościach i tendencjach na rynku motoryzacyjnym, relacje
z targów i salonów samochodowych całego świata, dane o cenach nowych i używanych samochodów, porady,
testy na prawo jazdy, bazę skradzionych pojazdów, wszystko o tzw. szybkich sportach, a także wiele innych
wiadomości z szeroko pojętej branży motoryzacyjnej. Serwis posiada bogatą, własną galerię zdjęć. Współczesne
modele są dodatkowo szczegółowo opisane, podobnie jak auta przyszłości.
Turystyka - przygotowany zgodnie z potrzebami internautów bogaty zbiór informacji: opisy najciekawszych
miejsc w Polsce, Europie i na świecie, zestawione w bazy danych oferty noclegowe i biur podróży (katalogowe
ilast minute). W serwisie można także zarezerwować on-line kwaterę na urlop, sprawdzić połączenie
autokarowe do wielu miast w Europie. Twórcy serwisu zwrócili uwagę na jego walory użytkowe, szczególnie
dotyczące pomocy w organizowaniu każdego rodzaju wypoczynku. Na stronach serwisu intemauci znajdą też
prezentację i zachętę do uprawiania różnych form rekreacji i wypoczynku. Turystyka to także codzienny
przegląd wiadomości, wydarzeń i ciekawostek związanych z turystyką.
Kobieta - serwis współredagowany z firmą Hachette Filipacchi Polska, wydawcą magazynów kobiecych &quot;Elle&quot;,
&quot;Elle Decoration&quot;, &quot;Marie Claire&quot; i &quot;Samo Zdrowie&quot;, stanowi prawdziwe vademecum współczesnej kobiety. Od
pierwszego dnia wspólnej działalności zmodemizowana witryna zyskała niemal 600 kolejnych, bogato
ilustrowanych stron internetowych (w tym rysunki instruktażowe). Serwis, którego koncepcję tworzy redakcja
internetowa INTERIA .PL, jest systematycznie zasilany treściami z czterech wiodących magazynów kobiecych
wydawnictwa HFP. Wydawnictwo dostarcza do serwisu stale aktualizowanej porcji informacji z dziedziny
urody, zdrowia, mody, kuchni, urządzania wnętrz.
Gry - serwis zawiera informacje na temat gier komputerowych, telewizyjnych, sportowych, konsolowych
itradycyjnych, atakże prezentuje najnowsze trendy na rynku gier. Opis każdej gry obejmuje zasady,
streszczenie fabuły i parametry techniczne. Do wielu opisów dołączone są wersje demonstracyjne, filmy, trailery
ipatche. Część poświęcona sprzętowi zawiera nowinki z dziedziny niezbędnych akcesoriów; konsoli,
sterowników, myszy i wygaszaczy ekranu.
Pogoda - na bieżąco aktualizowane informacje o stanie pogody w Polsce ina świecie. Prognoza pogody
opracowana jest dla około 800 miast świecie na okres siedmiu dni. Miasta pogrupowane są krajami, dodatkowo
system umożliwia ich wyszukiwanie. Serwis prezentuje wyczerpujące informacje na temat temperatury
nominalnej i odczuwalnej, opadów, ciśnienia, wiatru i zachmurzenia w postaci numerycznej i graficznej. Atutem
serwisu są szczegółowe mapy obrazujące stan temperatury, opadów (śniegu i deszczu), zachmurzenia i ciśnienia
dla Polski i Europy.
Program TV - zawiera dokładne programy ponad 150 dostępnych w Polsce stacji telewizyjnych (publicznej,
komercyjnych, sieci kablowych, satelitamych, programów kodowanych). Istnieje możliwość ustawienia pakietu,
składającego się tylko z tych pozycji lub kanałów, które odpowiadają użytkownikowi pod względem upodobań
i zainteresowań. Pakiet można dowolnie zmieniać.
Oprócz wymienionych wyżej głównych serwisów tematycznych Spółka udostępnia również wiele serwisów
specjalizowanych, takich jak Wesołe Miasteczko, Wyspa Dzieci, Szkoła, Studia, Meloman, NetTax, bikeBoard,
Facet, Felietony, Biuletyny, Góry, Prawo czy Foto.
Poza stałymi serwisami tematycznymi oraz specjalizowanymi INTERIA.PL przygotowuje serwisy specjalne,
związane ze znaczącymi wydarzeniami: Wybory Prezydenckie, Wybory Parlamentame, interEuropa, Wojna
z terrorem, Choinka, Wielkanoc, Walentynki, Oscary, Jan Paweł IL..
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Wśród usług oferowanych przez INTERIA .PL można wyróżnić kilka zasadniczych grup usług.
Poczta elektroniczna (e-mail) - INTERIA.PL udostępnia dwa systemy bezpłatnych kont pocztowych
umożliwiających założenie skrzynki pocztowej w domenach: poczta.interia.pl i poczta.fm. Umożliwiają one
bezpłatne założenie skrzynki pocztowej oraz wysyłanie i odbieranie listów elektronicznych przez Internet. Ze
względu na znaczną pojemność konta (obecnie do 1 GB), użytkownik ma możliwość gromadzenia e-maili wraz
z załącznikami. Ponadto Spółka oferuje komercyjne konta pocztowe, także w innych atrakcyjnych domenach,
z których największe - Premium - posiadają obecnie objętość 2 GB. Systemy pocztowe są częścią obszernego
pakietu Moja Interia, w skład którego wchodzą ponadto: terminarz, notatnik, aktówka na pliki, ulubione,
kontakty imój profil. Skrzynki pocztowe oferowane przez INTERIA.PL posiadają szereg zabezpieczeń
antyspamowych, dostępnych na poziomie ogólnym (dla wszystkich użytkowników) oraz indywidualnym. Liczba
bezpłatnych kont pocztowych założonych w portalu na koniec grudnia 2004 osiągnęła poziom 6,12 mln.
Wirtualne (elektroniczne) kartki - serwis umożliwia wysyłanie okolicznościowych, elektronicznych kart
pocztowych z wykorzystaniem Intermetu. Zawiera kilkaset kartek okolicznościowych, podzielonych na
odpowiednie kategorie (miłosne, towarzyskie, kwiaty, sport, święta, dookoła świata itp.). Oprócz stałych
kategorii, w serwisie pojawiają się kartki przygotowywane na specjalne okazje.
Jedną z podstawowych funkcji portalu internetowego jest umożliwienie użytkownikom przeszukiwania zasobów
sieci Internet. Wyszukiwanie może być realizowane na wiele sposobów. INTERIA.PL zapewnia użytkownikom
wszystkie podstawowe metody odnajdywania interesujących ich informacji.
Wyszukiwarka - mechanizm pozwalający użytkownikom portalu przeszukiwać zasoby Internetu.
Wyszukiwanie w serwisie jest realizowane poprzez odnajdywanie stron intemetowych zawierających wybrane
słowa lub frazy. INTERIA.PL oferuje możliwość szybkiego i bardzo precyzyjnego przeszukiwania zasobów
przestrzeni internetowej dzięki najlepszej na świecie wyszukiwarce Google, która wzbogaciła zasoby serwisu
Szukaj portalu. Za pośrednictwem wyszukiwarki Google można dotrzeć do ponad 8 miliardów adresów stron
intemetowych, co sprawia, że dysponuje ona największym na świecie indeksem zasobów sieci.
Katalog stron internetowych - mechanizm umożliwia użytkownikowi Intemetu przeszukiwanie polskich
zasobów Sieci pod względem kategorii tematycznych. Katalog polskich zasobów Internetu to autorski serwis
INTERIA.PL. Zawiera ponad sto tysięcy unikatowych starannie wybranych i opisanych polskich stron
intemetowych, zgrupowanych w wielu kategoriach tematycznych.
Wyszukiwarki serwisowe - w ramach własnych serwisów tematycznych INTERIA.PL udostępnia możliwość
przeszukiwania dokumentów zgromadzonych w portalu, zarówno w wybranym serwisie, jak i w całej bazie.
Dodatkowo istnieje możliwość sortowania materiałów archiwalnych wg daty, a także wg trafności wyników.
Encyklopedia Internautica - jest intemetową wersją 20-tomowej Populamej Encyklopedii Powszechnej
Wydawnictwa Pinnex i zawiera prawie 140 tys. haseł. Korzystający z zasobów serwisu mają do wyboru kilka
możliwości przeszukiwania - za pomocą wyszukiwarki, przy pomocy katalogu zawierającego kilkanaście
głównych kategorii oraz alfabetycznie. Możliwe jest zawężenie obszaru poszukiwania do jednego z działów:
nazwisk, miejscowości, map i Polski. Informacje uzupełnione są zdjęciami, tabelami i mapami. Każde hasło
zawiera też łącza (linki) do haseł pokrewnych, szczegółowej kategorii tematycznej w katalogu wiedzy oraz do
innych haseł pojawiających się w opisie.
Praca - serwis populamy, zarówno wśród pracodawców, jak i potencjalnych pracowników. Ogłoszenia
rekrutacyjne zamieszczać mogą biura pośrednictwa oraz firmy. Osoby poszukujące pracy mogą założyć
w serwisie własne konto i subskrybować interesujące ogłoszenia; równocześnie istnieje możliwość przesłania
własnego CV do bazy danych. Oprócz praktycznych porad dotyczących poszukiwania pracy, w serwisie
zamieszczono kodeks pracy, bazy teleadresowe pośrednictwa pracy i umowy dotyczące pracy.
</Text>
	</Page>
</document>
