<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W tym celu powołany został zespół restrukturyzacyjny, którego zadaniem było wypracowywanie i
wdrażanie nowych rozwiązań organizacyjnych, a także przygotowanie zmian strukturalnych,
personalnych i finansowych. Prace prowadzone były z udziałem zewnętrznych doradców.
2.3 Przesunięcie wykorzystania środków z emisji akcji Impel S.A.
W konsekwencji zmian przepisów określających warunki udzielania pomocy przedsiębiorcon
zatrudniającym osoby niepełnosprawne w dniu 6 października 2004 roku Zarząd Impel S.A. postanowi
dokonać częściowej zmiany wykorzystania środków pozyskanych przez spółkę w drodze emisji akcj
przeprowadzonej w roku 2003.
Zgodnie z zapisami prospektu emisyjnego (rozdz.1 pkt. 5 ppkt.5.3.) cele emisji mogą ulec zmianie, w
szczególności poprzez przesunięcia środków pomiędzy określonymi celami.
Zgodnie z powyższym, dla zasilenia kapitału obrotowego potrzebnego na wzrost organiczny oraz
sfinansowanie programu działań restrukturyzacyjnych, Zarząd spółki dokonał przesunięcia 30 mln
złotych - z konsolidację rynku - na zasilenie majątku obrotowego spółki.
£'+ RZCLCNIUSC UB TIEOYYGI EG IIYYCSLUT OWY JIECZ LAI EGU IIPCI 0.71.
W roku ubiegłym Zarząd Impel S.A. kilkakrotnie udzielał odpowiedzi na publikacje prasowe podając do
publicznej wiadomości swoje stanowisko i wyjaśnienia w kwestii rzetelności informowania inwestorów.
Jak informowaliśmy w raportach bieżących nr 62/2004 i 69/2004 Komisja Papierów Wartościowych i
Giełd potwierdziła wcześniejsze zapewnienia Zarządu spółki podkreślające, iż prospekt emisyjny został
przygotowany z należytą starannością i w oparciu o obowiązujące w tym czasie przepisy prawa, a
przedstawione w nim czynniki ryzyka uwzględniały wszelkie aspekty prawne otoczenia spółki oraz ich
wpływ na jej wyniki. Jednocześnie prognozy wyników na rok 2004 były sporządzone z uwzględnieniem
obowiązujących w tym czasie przepisów prawa dotyczących zakładów pracy chronionej.
Strukturę przychodów Grupy Kapitałowej wg poszczególnych rodzajów usług przedstawia tabela:
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Branża usług porządkowo — czystościowych jest jednym z największych segmentów usług
świadczonych na rzecz firm i instytucji, czyli tzw. outsourcingu.
Wartość tego rynku w Polsce wynosi (wg obliczeń spółki) około 2,5 mld złotych rocznie, natomiast jego
potencjał sięga 4 — 6 mld złotych rocznie (w zależności od przyjętej metody obliczeń, por. prospekt
emisyjny), W zakresie potencjału rynku nie odnotowano w ostatnich latach istotnych zmian
wartościowych, ze względu na zachodzące na rynku równoważące się zjawiska: wzrost PKB oraz
jakościowa zmiana postaw klientów przejawiająca się większą skłonnością do wydzielania działalności
wspomagającej jako czynniki zwiększające wielkość potencjału, a z drugiej strony zmniejszanie cen
usług jako czynnik zmniejszający.
Z outsourcingu w dziedzinie utrzymania czystości korzystają klienci reprezentujący wszelkie branże
działalności: banki, większość jednostek budżetowych w kraju, liczne zakłady przemysłowe, placówki
służby zdrowia, sieci handlowe, centra logistyczne i dystrybucyjne, magazyny, hale sportowe. Na usługi
firm zewnętrznych decyduje się obecnie także szkolnictwo wyższe, jak również reprezentanci branży
hotelarskiej oraz uzdrowiska.
Rynek usług porządkowo — czystościowych jest bardzo rozdrobniony, działa na nim ponad 10.000 firm
Pośród konkurentów Grupy dominują małe firmy lokalne. Szacowany udział Grupy w rynku to okołc
10%, pozostali znaczący konkurenci posiadają udziały na poziomie 1-5%, natomiast ok.80% rynku
podzielone jest pomiędzy małe firmy o śladowych udziałach”.
1.2 Struktura przychodów ze sprzedaży UPC w Impel S.A.
wszelkie dane oparte są o szacunkowe wyliczenia spółki, gdyż rynek usług porządkowo-czystościowych jest nieskwantyfikowany ze względu na
brak obowiązku publikowania danych o przychodach przeważającej części konkurentów (jednoosobowe działalności gospodarcze, spółki cywilne).
Bazą do wyliczeń są przeprowadzane we własnym zakresie badania konkurencji oraz dane Polskiego Stowarzyszenia Czystości.
? Pozostali + przemysł
Najważniejszymi pozyskanymi w 2004 roku kontraktami były: PKO BP SIA., BH w Warszawie SIA.
Agencja Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa S.A., Vobis Microcomputer Sp. z 0.0.
Wzrosła również sprzedaż w segmencie /ecznictwo. Polityka sprzedaży w tym segmencie wymaga
nieustannego monitorowania atrakcyjności rynku w aspekcie stabilności kontrahentów i ich zdolności
płatniczych. Doświadczenie Grupy pozwala na świadome zarządzanie portfelem kontraktów
szpitalnych, co skutkuje optymalizacją korzyści ze współpracy z klientami z tego segmentu.
Segment pozostali wykazał spadek wartości sprzedaży. Spowodowane jest to przede wszystkim
restrukturyzacją kontraktów pod kątem osiągania dodatniej rentowności bez uwzględnienia efektu
dotacji do wynagrodzeń osób niepełnosprawnych zatrudnionych przy realizacji kontraktów.
mea z
W zakresie źródeł zaopatrzenia w 2004 roku nie odnotowano istotnych zmian. Grupa nadal prowadzi współpracę z wiodącymi
producentami sprzętu i środków czystości, co zapewnia stałą zgodność z wszelkimi wymaganiami prawnymi (certyfikaty,
dopuszczenia do użytkowania itp.) oraz dostęp do najnowszych osiągnięć technologicznych i parametrów technicznych.
Spółki Grupy kontynuują politykę pozyskiwania wysokogatunkowych środków i sprzętu, niezbędnych do
świadczenia usług porządkowo-czystościowych na założonym poziomie jakości. Koncentracja zakupów
u głównych dostawców przynosi efekt ekonomiczny w postaci korzystnych cen i warunków płatności,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Do najistotniejszych dostawców należą: Henry Kruse sp. z o.o., Merida sp. z 0.0., Bonder S.A.
p R ZEE
Rynek usług ochrony osób i mienia w Polsce istnieje od 1989 roku. Obecnie istnieje około 3500 firm
zatrudniających w sumie około 200 000 pracowników. Jest on rynkiem bardzo rozdrobnionym.
Najwięksi posiadają od 2 do 5% rynku.
Głównymi odbiorcami usług ochrony mienia w Polsce są średnie i duże podmioty instytucjonalne i
prywatne, zatrudniające najczęściej powyżej 25 pracowników, działające w takich segmentach
gospodarki jak bankowość, energetyka, sieci handlowe, telekomunikacja, dystrybucja czy przemysł
samochodowy. Poza tymi podmiotami odbiorcami usług są również osoby prywatne prowadzące
działalność gospodarczą na własny rachunek oraz właściciele domów jednorodzinnych i innych
posiadłości.
Spółki oferujące usługi ochrony najczęściej koncentrują swoją działalność na ochronie fizycznej (FOM),
zabezpieczeniu mienia przy pomocy systemów elektronicznych (TOM), monitoringu (MON) oraz
konwojowaniu wartości pieniężnych i cash processingu (CIT).
2.2 Struktura przychodów ze sprzedaży usług ochrony osób i mienia w Impel Security Polska
sp. z 0.0.
Efizyczna ochrona mienia
2techniczna ochrona mienia
&quot;monitoring
W zakresie źródeł zaopatrzenia w 2004 roku nie odnotowano istotnych zmian. Grupa kontynuuje
politykę pozyskiwania wysokowyspecjalizowanego sprzętu, niezbędnego do świadczenia usług ochrony
osób i mienia na założonym poziomie jakości.
 
Biorąc pod uwagę szereg kryteriów i wymagań, jakie są związane z oferowaniem rozwiązań z zakresu
usług ochrony osób i mienia, dostawcy muszą spełniać określone wymagania związane z
parametrami urządzeń (certyfikaty, zezwolenia, zachowanie określonych klas urządzeń), jak i związane
z procesem ich produkcji (np. normy ISO, itp.).
Do najistotniejszych dostawców należą: Kolt Krotoszyn, Pulsar, AAT, Alarmtech, Fortune
Communication.
</Text>
	</Page>
</document>
