<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Schemat Grupy Kapitałowej Fabryk Mebli „FORTE” S.A.
Fabryki Mebli „FORTE” S.A. posiadają 100% udziałów w spółce zależnej Forte Brand Sp. z o. o. (dawniej Terceira Sp. z o. 0.),
która jest objęta konsolidacją metodą pełną w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym.
Forte Brand Sp. z o. o. posiada certyfikaty inwestycyjne funduszu inwestycyjnego zamkniętego aktywów niepublicznych
IPOPEMA 160, dalej: FIZAN (wcześniej SEZAM XX). FIZAN jest zarządzany przez IPOPEMA TFI S.A. W portfelu inwestycyjnym
FIZAN znajduje się 100% udziałów Bentham Sp. z o. o., która nabyła około 8,58% akcji Fabryk Mebli „FORTE” S.A o wartości
156 825 tys. zł w dniu ich nabycia.
FIZAN nie został objęty konsolidacją w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym, gdyż zawarte umowy o zarządzanie
pomiędzy FORTE BRAND Sp. z 0.0., a IPOPEMA TFI S.A. (wcześniej ze SKARBIEC TFI) wskazują na brak występowania
kontroli, w myśl MSSF 10, a tym samym brak obowiązku ujęcia FIZAN w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym Grupy.
W dniu 3 września 2019 roku spółka zależna Forte Mobilier SARL, której działalność przedstawicielstwa handlowego na rynku
francuskim była zawieszona od kilku lat, została formalnie wykreślona z rejestru przedsiębiorców.
W dniu 11 września 2019 roku Jednostka Dominująca zawarła z IPOPEMA 160 Fundusz Inwestycyjny Zamknięty Aktywów
Niepublicznych umowę sprzedaży 81% udziałów spółki zależnej Kwadrat Sp. z 0.0.
W związku ze zbyciem udziałów Kwadrat Sp. z o.o., również Galeria Kwadrat Sp. z 0.o., której 100% właścicielem jest Kwadrat
Sp. z 0.0. przestała być spółką pośrednio powiązaną z Fabrykami Mebli „FORTE” S.A.
Skład Zarządu na dzień 31 grudnia 2019 roku
Maciej Formanowicz — Prezes Zarządu
Mariusz Jacek Gazda — Członek Zarządu
Klaus Dieter Dahlem — Członek Zarządu
Maria Małgorzata Florczuk — Członek Zarządi
Andreas Disch — Członek Zarządu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W okresie sprawozdawczym nie nastąpiły zmiany w składzie Zarządu Jednostki Dominującej.
Zbigniew Sebastian — Przewodnicząc
Stanisław Krauz — Członek
Jerzy Smardzewski — Członek
Bernard Woźniak — Członek
Piotr Szczepiórkowski — Członek
Jacek Tucharz — Członek
W okresie sprawozdawczym nie nastąpiły zmiany w składzie Rady Nadzorczej.
Misja: Lider produkcji, niezawodny dostawca nowoczesnych systemów mebli, zaspokajający potrzeby klientów.
Celem Grupy Kapitałowej Fabryk Mebli FORTE jest:
stałe podnoszenie wartości firmy, a przez to zapewnienie akcjonariuszom wyższego od przeciętnegc
z zainwestowanego kapitału,
zapewnienie dostaw wyrobów iusług spełniających oczekiwania odbiorców w szerokim zakresie ich
z uwzględnieniem specyficznych wymagań rynków,
uzyskanie pełnej satysfakcji i zadowolenia Klientów,
umacnianie opinii wiarygodnego i rzetelnego partnera,
budowanie twórczych relacji w środowisku pracy przez kształtowanie świadomości i osobowości ludzi,
stwarzanie warunków zapewniających bezpieczeństwo i higienę pracy,
prowadzenie działalności w sposób niezagrażający środowisku,
zaangażowanie w zachowanie wartości zgodnych z systemem certyfikacji Forest Stewardship Council.
Powyższą politykę Grupa realizuje poprzez:
stały monitoring działań i ich efektów w ujęciu finansowym i satysfakcji Klienta, ciągłe doskonalenie Systemu Zarządzania
Organizacją z wykorzystaniem normy PN-EN ISO 9001:2009 Systemy Zarządzania Jakością,
ustawiczne doskonalenie procesów i konstrukcji wyrobu tak, aby ich produkcja była bezpieczna, a parametry użytkowe
spełniały oczekiwania i potrzeby Klientów,
kształtowanie postaw bezpiecznego postępowania poprzez identyfikację zagrożeń oraz tworzenie warunków technicznych,
ekonomicznych i organizacyjnych prowadzących do zmniejszenia ryzyk,
działanie zgodne z wymaganiami prawnymi i innymi uregulowaniami odnoszącymi się do działalności Organizacji, wyrobu,
bezpieczeństwa i higieny pracy oraz ochrony środowiska,
skuteczność i efektywność Zintegrowanego systemu Zarzadzania Jakością i FSC jest przedmiotem stałego zaangażowania
i odpowiedzialności Zarządu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W Katowicach, podczas „4 Design Days”, wręczone zostały nagrody i wyróżnienia w XVII edycji
konkursu „Meble Plus - Produkt Roku”. FORTE zwyciężyło w kategorii „Meble do sypialni i garderoby”
- nagrodę główną otrzymała kolekcja SELLY.
Podczas tegorocznych targów MEBLE POLSKA w Poznaniu FORTE zaprezentowało kilkanaście nowych
kolekcji. Szczególne uznanie klientów wzbudziły meble wykonane w dwóch nowych dekorach: dębie
klepkowym — oryginalnym, nawiązującym do tradycyjnych wzorów podłogowych i dębie Artisan —
jasnym, bardzo zbliżonym do naturalnego drewna. Ekspozycję FORTE docenili nie tylko klienci, ale
również organizatorzy targów, przyznając Spółce nagrodę Acanthus Aureus dla najlepiej
zaprojektowanych i najciekawszych stoisk.
Nagroda EB Kreator przyznawana jest za wyróżniające się działania employer brandingowe, czyli
budujące wizerunek pracodawcy. Eksperci w dziedzinie mediów, rekrutacji oraz budowania marki
pracodawcy docenili FORTE za inicjatywę wolontariatu pracowniczego oraz za uruchomienie drugiego
przedszkola przyzakładowego „Żółty Słonik” w Suwałkach.
DNI PARTNERSKIE to wewnętrzne targi organizowane co roku przez FORTE w salonie firmowym
w Ostrowi Mazowieckiej. Każdego roku odwiedza Spółkę kilkuset klientów z Polski i całej
Europy. Na targach prezentujemy propozycje nowych kolekcji meblowych — w tym roku
przygotowaliśmy aż 200 nowych modeli. Wśród tegorocznych nowości dominowały różne odcienie
dębu w odważnym połączeniu z szarościami oraz jasnym i ciemnym betonem.
Fabryki Mebli FORTE S.A. znalazły się na liście firm najbardziej zaangażowanych w działania na rzecz
CSR w Polsce — Ranking Odpowiedzialnych Firm. Ranking jest zestawieniem, w którym największe firmy
w Polsce oceniane są pod kątem jakości zarządzania społeczną odpowiedzialnością biznesu (CSR).
W tym roku odbyła się już jego trzynasta edycja.
We wrześniu odbyły się jedne z największych targów mebli i wyposażenia wnętrz — M.O.W. w Bad
Salzuflen. Swoje produkty i usługi prezentuje tu ponad 400 międzynarodowych wystawców. Grupa
FORTE posiada na terenie targów M.O.W. własną halę wystawienniczą o powierzchni 4000 m2,
w której zaprezentowano w tym roku ponad 370 modeli, różnorodnych pod względem wzornictwa
i funkcji. Było to jedno z kluczowych, corocznych wydarzeń branżowych, w którym FORTE uczestniczy
jako producent mebli.
Jak co roku redakcja magazynu „Meble Plus” wskazała najlepszych producentów mebli. FORTE zajęło
pierwsze miejsce w kategorii mebli skrzyniowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>EB Stars to jeden z największych ogólnopolskich konkursów dedykowany projektom employer
brandingowym. Tegoroczna, XI edycja, obfitowała w wiele ciekawych zgłoszeń. Nagrodę główną
w kategorii Najlepsza Wewnętrzna Inicjatywa Employer Brandingowa zdobyło FORTE za program
„Zmień pracę, ale nie pracodawcę”. Wdrożony przez Grupę projekt jest odpowiedzią na potrzeby
pracowników, którzy chcą się rozwijać w strukturach firmy i podnosić swoje kompetencje w nowych
obszarach.
W konkursie „Diament Meblarstwa 2019” w kategorii strefa snu zwyciężyła kolekcja FORTE - Jakobina.
Konkurs organizowany jest od 2006 r. Ma na celu wyłonienie najlepszych produktów w branży
meblarskiej i wyposażenia wnętrz pod względem wzornictwa, technologii, innowacyjności oraz
funkcjonalności.
Informacje o powiązaniach organizacyjnych i kapitałowych zostały zawarte w pkt. 1 niniejszego sprawozdania.
Sprzedaż wartościowa w poszczególnych asortymentach (w tys. zł):
Ze względu na różnorodność asortymentu Grupa nie przedstawia struktury ilościowej sprzedaży, bowiem struktura
wartościowa daje pełny obraz struktury sprzedaży i jej zmian.
Zgodnie z założeniami strategii realizowanej przez Grupę, koncentruje ona swoją działalność na produkcji mebli
mieszkaniowych w paczkach do samodzielnego montażu. Komplementarność i spójność oferty zapewniają dodatkowo meble
montowane z wyższego segmentu cenowego, importowane stoły, krzesła oraz dodatki dekoracyjne. Produkty oferowane przez
Grupę od wielu lat są rozpoznawalne na rynku i cieszą się ię wysokim uznaniem klientów.
       
W przychodach ze sprzedaży materiałów Grupy wykazana jest sprzedaż płyty wiórowej, w tym sprzedaż płyty wyprodukowanej
przez Spółkę zależną TANNE do podmiotów niepowiązanych w kwocie 61 699 tys. zł.
W 2019 roku sprzedaż eksportowa Grupy FORTE wyniosła 992 906 tys. zł i stanowiła 84,4% sprzedaży ogółem
(w roku 2018 r. — 906 909 tys. zł — 81,9 %). Liderami na rynkach eksportowych są: Niemcy, Francja oraz Hiszpania, których
łączny obrót stanowi ok. 62% sprzedaży ogółem. Sprzedaż na rynku polskim wyniosła 183 712 tys. zł (15,6%) wobec 200
389 tys. zł (18,1%) w roku 2018.
Największymi odbiorcami wyrobów Grupy są następujące grupy zakupowe:
Giga Lutz; VME UNION GmbH; Steinhoff International Holdings NV.
Udział obrotów z poszczególnymi grupami zakupowymi przekroczył 10% w przychodach ze sprzedaży Spółki. Brak jest
formalnych powiązań odbiorców z Grupą.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W 2019 roku zakupy materiałów, towarów i usług od dostawców krajowych stanowiły 86% zakupów Grupy ogółem.
Zakupy z importu w roku 2019 wyniosły 14% zakupów ogółem. Głównym kierunkiem importu Grupy były Niemcy — 49%,
Austria — 17% oraz Egipt - 6% w wartości zakupów z importu ogółem.
 
V 2019 roku zakupy materiałów, towarów i usług od dostawców krajowych stanowiły 86% zakupów Grupy ogółem.
Udział zakupów od żadnego z zewnętrznych dostawców nie przekroczył 10%.
Umowy ubezpieczenia zawarte w 2019 roku przez Grupę:
w koasekuracji z Genarali T.U. S.A, TUiR &quot;WARTA&quot; S.A., Gothaer Towarzystwo Ubezpieczeń S.A., oraz InterRisk
Towarzystwo Ubezpieczeń S.A Vienna Insurance Group: okres ubezpieczenia od 25.09.2019-24.09.2020
7.
ubezpieczenie mienia od zdarzeń losowych Fabryk Mebli „FORTE” S.A.— suma ubezpieczenia 586 234 tys. zł
ubezpieczenie mienia od zdarzeń losowych DYSTRI-FORTE Sp. z 0.0.— suma ubezpieczenia 29 309 tys. zł
ubezpieczenie mienia od zdarzeń losowych FORTE BRAND Sp. z o.o. — suma ubezpieczenia 32 282 tys. zł
ubezpieczenie mienia od zdarzeń losowych TANNE Sp. z 0.0. — suma ubezpieczenia 587 796 tys. zł
ubezpieczenie utraty zysku Fabryk Mebli „FORTE” S.A — suma ubezpieczenia 204 037 tys. zł
ubezpieczenie utraty zysku TANNE Sp. z 0.0 — suma ubezpieczenia 165 573 tys. zł
ubezpieczenie sprzętu elektronicznego od wszystkich ryzyk Fabryk Mebli „FORTE” S.A.— suma ubezpieczenia
9 374 tys. zł
ubezpieczenie sprzętu elektronicznego od wszystkich ryzyk TANNE Sp. z 0.0. — suma ubezpieczenia 4 640 tys.
zł
ubezpieczenie sprzętu elektronicznego od wszystkich ryzyk DYSTRI-FORTE Sp. z 0.0. — suma ubezpieczenia
654 tys. zł
ubezpieczenie OC działalności — suma ubezpieczenia 50 000 tys. zł
ubezpieczenie mienia w transporcie Fabryk Mebli „FORTE” S.A — suma ubezpieczenia 786 000 tys. zł
ubezpieczenie mienia w transporcie TANNE Sp. z 0.0 — suma ubezpieczenia 250 000 tys. zł
ubezpieczenie maszyn i urządzeń Fabryk Mebli „FORTE” S.A. od wszystkich ryzyk — suma ubezpieczenia
7 143 tys. zł
ubezpieczenie maszyn i urządzeń TANNE Sp. z 0.0. od wszystkich ryzyk — suma ubezpieczenia 301 011 tys. zł
ubezpieczenie maszyn i urządzeń DYSTRI-FORTE Sp. z 0.0. od wszystkich ryzyk — suma ubezpieczenia
1 398 tys. zł
TUiR „WARTA” S.A: okres ubezpieczenia od 24.09.2019- 23.09.2020
ubezpieczenie mienia od zdarzeń losowych GALERIA KWADRAT Sp. z 0.0. — suma ubezpieczenia 9 231 tys. zł
Wirttembergische Versicherung AG: okres ubezpieczenia od 19.09.2017- 09.09.2022
ubezpieczenie mienia od zdarzeń losowych MV FORTE GMBH — suma ubezpieczenia 5 100 tys. EUR
z Colonnade Insurance S.A.: okres ubezpieczenia 01.04.2019 — 31.03.2020
ubezpieczenie OC Członków Organów Emitenta — suma ubezpieczenia 30 000 tys. EUR
z Towarzystwem Ubezpieczeń Euler Hermes S.A.: okres ubezpieczenia 01.12.2019 — 30.11.2020
ubezpieczenie ryzyka kredytu kupieckiego z opcją windykacji należności - maksymalna suma ubezpieczenia wynosi
70 - krotność zapłaconej składki za dany rok ubezpieczeniowy, nie mniej niż 70-krotność składki minimalnej wynoszącej
200 tys. zł.
Informacje o istotnych transakcjach zawartych z podmiotami powiązanymi na innych warunkach niż
rynkowe
   
w koasekuracji z Genarali T.U. S.A, TUiR &quot;WARTA&quot; S.A., Gothaer Towarzystwo Ubezpieczeń S.A., oraz InterRisi
Towarzystwo Ubezpieczeń S.A Vienna Insurance Group: okres ubezpieczenia od 25.09.2019-24.09.2020
Wszelkie transakcje z podmiotami powiązanymi są przeprowadzane na warunkach rynkowych stosowanych przez Emitenta
w relacjach z podmiotami niepowiązanymi.
</Text>
	</Page>
</document>
