<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Wprowadzenie do oferty handlowej nowej generacji zintegrowanych,
ekonomicznych automatów kasjerskich Connex 4000, łączących w sobie funkcje
dyspensera i multisejfu.
Wprowadzenie do oferty handlowej nowego systemu Archiwizacji i Zarządzania
Dokumentami Elektronicznymi dla zastosowań dużej skali. Jest to system N&gt;SCALE
firmy Ceyoniq.
W zakresie produktowym rok 2004 oznaczał rozbudowę kompetencji w zakresie
zarządzania (Tivoli, HP OpenView) i monitoringu infrastruktury, zarządzania
systemami  archiwizacyjnymi (CommonsStore, Content Manager) oraz
specjalizowanych rozwiązań komunikacyjnych (technologia Vanguard). Rozwój
wspomnianych produktów w głównej mierze powodowany był zapotrzebowaniem
ze strony rynku. Udało się doprowadzić do podpisania nowych umów partnerskich
(Micromuse,XOR oraz Vanguard) oraz pierwszych kontraktów realizowanych w
oparciu o te produkty.
Wprowadzenie do oferty nowej generacji rozwiązań wspomagających uczestnictwo
w rynku energii, zapewniających lepszą skalowalność rozwiązań i lepsze
dopasowanie do powstających nowych podmiotów rynku. Oferowane obecnie
narzędzia zapewniają większą elastyczność w doborze partnerów handlowych,
zapewniającą uzyskanie lepszych parametrów finansowych zawieranych
kontraktów.
Rozbudowa systemów pomiarowo rozliczeniowych o kolejne sterowniki do
urządzeń różnych producentów zapewniające możliwość wdrażania systemów dla
szerszej grupy odbiorców w kraju i za granicą.
Rozbudowa układów transmisji danych do różnych rozwiązań o technologie
bezprzewodowe
Wprowadzenie na rynek nowej wersji systemu do zarządzania obiegiem
dokumentów i spraw, wykorzystującego technologie portalowe.
Rozszerzenie funkcjonalności systemu Zeus3000 o możliwość integracji z większą
liczbą dostępnych na rynku systemów do zarządzania instalacjami budynkowymi.
Rozszerzenie listy obsługiwanych platform bazodanowych o technologie zaliczane
do kategorii OpenSource.
Przygotowanie oferowanych aplikacjj do pracy w środowisku systemów
operacyjnych z rodziny GNU/GPL Linux.
Rozszerzenie funkcjonalności systemów klasy SWD i CPR o obsługę nowych
wymagań wynikających z przepisów unijnych.
Zmiana architektury aplikacjj w celu ułatwienia ich portingu na inne języki
narodowe.
Stałe udoskonalanie i rozbudowa sytemu MexeBiznes o nowe funkcjonalności, w
tym jako system zarządzania infrastrukturą portu lotniczego.
Rozwój systemu PROLIB poprzez stworzenie zagranicznych wersji językowych co
umożliwi oferowanie tego produktu na rynkach zagranicznych.
W opisywanym okresie organizowane były specjalistyczne kursy i szkolenia w celu
podnoszenia wiedzy i kwalifikacji pracowników, których celem jest wzrost
konkurencyjności spółek tworzących Grupę Emax oraz coraz bardziej kompleksowa i
profesjonalna obsługa klientów.
W zakresie skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży oraz zysku operacyjnegc
Emax S.A. osiągnął w 2004 roku rekordowe wyniki w swojej dotychczasowej historii. Gdyby
nie konieczność zastosowania, mającego charakter rachunkowy i obniżającego wynik c
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>roku:
 
W ujęciu skonsolidowanym Emax S.A. wypracował w 2004 roku przychody ze sprzedaży w
wysokości 326 664 tys. zł, przy 222 810 tys. zł na koniec 2003 roku, co oznacza wzrost o
46,6%. Opublikowana prognoza wyników finansowych na koniec 2004 roku przewidywała
przychody za sprzedaży na poziomie 280 200 tys. zł. Wzrost przychodów ze sprzedaży
spowodowany jest większą wartością realizowanych kontraktów, w tym również
projektów outsourcingowych. W ujęciu rynkowym największy wzrost przychodów Emax
S.A. odnotował w sektorach użyteczności publicznej, przemysłowym i energetycznym.
Zysk brutto na sprzedaży wyniósł 59 259 tys. zł i wzrósł o 4,17% w odniesieniu do roku
2003. Mniejsza niż w przypadku przychodów dynamika wzrostu zysku brutto na sprzedaży
wynika ze zmian w strukturze sprzedaży, tj. udziału projektów outsourcingowych oraz
większego udziału sprzętu w projektach integracyjnych. Warto zwrócić uwagę na wyższą
rentowność sprzedaży produktów i jej wzrost do 26,8% w roku 2004 w stosunku do 19,4%
w roku 2003. Spadek rentowności na towarach wynika z omówionej powyżej zmiany
struktury sprzedaży.
W 2004 roku skonsolidowany zysk na sprzedaży wzrósł o 13,6% i wyniósł 27 042 tys. zł w
relacji do 23 815 tys. zł wypracowanych w roku 2003.
Wzrost kosztów ogólnego zarządu w dużej mierze spowodowany został kosztami rozwoju
poniesionymi przez Spółki Grupy Kapitałowej Emax - są to w przeważającej mierze koszty
prac nad strategią, w tym reorganizacją Grupy Emax, i potencjalnymi akwizycjami — Zarząd
Emax S.A. prowadzi negocjacje dotyczące przejęcia większościowych udziałów w spółkach
krajowych i zagranicznych, mających w swoich ofertach niszowe rozwiązania z zakresu
nowoczesnych technologii.
Zysk operacyjny wyniósł 27 557 tys. zł co oznacza wzrost o 12,6%, w relacji do 24 454 tys. zł
wypracowanych w roku 2003. Wskutek przesunięcia przez klientów niektórych istotnych
projektów, w stosunku do przewidywanego przez Zarząd Emax S.A. harmonogramu, na
ostatni kwartał 2004 roku lub na rok 2005, Grupa zrealizowała w 2004 roku niższe marże,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>L)&gt;:—!  Ey2NU UJeraLYJ 'EYJV-
Zysk netto wyniósł na koniec 2004 roku 9 549 tys. zł tj. o 9,2% mniej niż w po czterech
kwartałach roku 2003, kiedy osiągnął wartość 10 516 tys. zł. Na niższy poziom zysku netto
wypracowanego przez Emax w 2004 roku kluczowy wpływ miały instrumenty finansowe,
związane z realizowanymi przez Spółki Grupy Emax długoterminowymi umowami, których
wartość wyrażona została w walutach obcych. Zgodnie z obowiązującymi zasadami
rachunkowości, jeżeli z zawartej umowy wynika obowiązek płatności wyrażony w walucie
obcej, która nie jest walutą wykorzystywaną do sporządzania sprawozdań finansowych
przez żadną ze stron kontraktu lub też nie jest walutą, w której powszechnie zawiera się
kontrakty na dostawę dóbr lub usług (czyli w przypadku Grupy Kapitałowej Emax inną niż
PLN), zachodzi konieczność wyodrębnienia z takiej umowy tzw. wbudowanego
instrumentu pochodnego, opartego na kursach walut, w których ten kontrakt wyrażono.
Jeśli w dniu bilansowym tj. w tym przypadku w dniu 31 grudnia 2004 r., kurs waluty jest
wyższy niż w dniu zawarcia umowy, wówczas wpływa to dodatnio na wynik finansowy,
natomiast jeśli kurs waluty jest niższy niż w dniu zawarcia danego kontraktu wówczas
oddziaływanie na wynik finansowy ma charakter ujemny. W wyniku przypadającego
szczególnie w końcu 2004 roku znacznego osłabienia dolara amerykańskiego oraz innych
walut wobec złotówki, zastosowanie opisywanych instrumentów pochodnych wpłynęło na
zmniejszenie skonsolidowanego zysku netto. Wartość całkowitego obniżenia wyniku netto
Grupy Kapitałowej Emax w roku 2004 wskutek wyodrębnienia wbudowanych
instrumentów wyniosła 3 326 tys. zł. Wynika to z konieczności wyceny na dzień bilansowy
wbudowanych instrumentów finansowych w całym okresie trwania kontraktów
długoterminowych, również paroletnich, to jest także w latach następnych po dniu
bilansowym pomimo, że kontrakty te będą w części realizowane dopiero w przyszłości.
Znaczący wpływ w tym przypadku miał kontrakt z ppup Poczta Polska zawarty w dniu 15
grudnia 2004 roku, na kwotę 155 838 tys. zł, którego wartość została wyrażona w USD (49
519 tys. USD). W następnych okresach rozliczeniowych, aż do zakończenia realizacji
wspomnianych kontraktów, będą następowały aktualizacje wyceny wbudowanych w te
umowy instrumentów pochodnych, co będzie skutkowało odpowiednio polepszeniem albo
pogorszeniem wyniku finansowego, w zależności od kierunku zmian kursów walut.
tys. zł.
W związku ze zwiększeniem w ubiegłych latach zaangażowania kapitałowego w spółk
zależne, Emax S.A. zobowiązany jest do wykazywania w skonsolidowanym sprawozdanii
finansowym tzw. odpisu wartości firmy z konsolidacji (goodwill), który księgowo zmniejsz.
wartość zysku netto i który w 2004 roku wyniósł 5 860 tys. zł. Dlatego rzeczywist
efektywność działalności Spółki oddaje wartość zysku netto powiększonego o goodwil
która na koniec 2004 wynosi 15 409 tys. zł. Z kolei obliczony w ten sposób zysk netto ni:
uwzględniający instrumentów finansowych, ale powiększony o goodwill, wyniósł n.
koniec 2004 roku 18 735 tys. zł.
Dnia 5 czerwca 2003 roku Zarząd Emax S.A. opublikował prognozę skonsolidowanyci
wyników finansowych na koniec 2004 roku. Zgodnie z prognozą przychody ze sprzedaż
miały wyniaćć PR0) 700 ły zł zysk onaracviny 20 700 tyg zł zvck natto 15 BOO +łyc Zł
Zarząd Emax S.A. na bieżąco monitoruje sytuację finansową Spółki i nie widzi zagrożeń dla
jej działalności, jak również dla możliwości wywiązywania się ze zobowiązań o charakterze
prywatno- i publicznoprawnym.
</Text>
	</Page>
</document>
