<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Struktura portfela zamówień Grupy Budimex na dzień 31 grudnia 2019 roku przedstawia się następująco:
W roku 2020 Grupa Budimex planuje nakłady inwestycyjne na poziomie około 130 milionów złotych, z czego około 30 milionów
złotych przypada na spółkę Budimex SA, a około 52 milionów złotych przypada na spółkę Budimex Kolejnictwo oraz
47 milionów złotych na FB Serwis. Główne nakłady dotyczącą nabycia maszyn budowlanych i kolejowych oraz realizacji projektów
informatycznych.
Grupa Budimex w toku prowadzonej działalności narażona jest na różne rodzaje ryzyka finansowego: ryzyko walutowe, ryzyko
stóp procentowych, ryzyko cenowe, ryzyko kredytowe oraz ryzyko utraty płynności.
Nieodłącznym ryzykiem związanym z prowadzeniem działalności gospodarczej jest ryzyko kredytowe kontrahentów.
Pomimo wprowadzenia restrykcyjnych procedur kontroli należności w Grupie, wciąż istnieje ryzyko związane z niewypłacalnością
inwestorów. Opóźnienia w terminowym regulowaniu należności mogą negatywnie wpłynąć na wyniki finansowe Grupy, powodując
konieczność tworzenia odpisów aktualizujących należności oraz finansowania działalności zadłużeniem zewnętrznym.
Informacje dotyczące przyjętych przez Grupę celów oraz metod zarządzania ryzykiem finansowym zostały ujęte
w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym za rok zakończony 31 grudnia 2019 roku (nota 3).
Realizacja kontraktów budowlanych odbywa się w określonych warunkach techniczno-ekonomicznych, co wpływa na pozion
uzyskiwanej marży. Spółki Grupy Budimex świadczące usługi budowlane monitorują ryzyka techniczne, organizacyjne, prawne
i finansowe związane z planowaniem i bieżącym przebiegiem prac na poszczególnych kontraktach. Pomimo wprowadzonyct
mechanizmów kontrolnych i zabezpieczenia ogólnych ryzyk (kredytowego, walutowego i odpowiedzialności cywilnej), istnieje
możliwość wystąpienia czynników powodujących realizację kontraktu z marżą niższą niż pierwotnie planowana, wśród któryci
należy wymienić:
wzrost cen materiałów budowlanych, ropopochodnych i energii,
wzrost cen usług i ograniczona dostępność lub upadłość podwykonawców,
wzrost kosztów zatrudnienia i ograniczona dostępność wykwalifikowanych pracowników
opóźnienia w terminowym wykonaniu lub niedostateczna jakość robót podwykonawców,
opóźnienia w uzyskaniu odpowiednich decyzji administracyjnych,
zmiana zakresu robót bądź technologii uzgodnionych w umowach,
niekorzystne warunki pogodowe lub gruntowe.
W 2019 roku nie nastąpiły istotne zmiany w źródłach zaopatrzenia budów. Udział żadnego z dostawców materiałów lub usług
nie przekroczył 10% wartości sprzedaży Grupy Budimex i Budimex SA.
</Text>
	</Page>
</document>
