<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>poprawę efektywności działania. Służyć temu będzie pogłębienie procesu specjalizacji
produkcji, przyspieszenie rozwoju własnej stabilnej i wysokojakościowej bazy surowcowej,
doskonalenie pracy służb handlowych i logistycznych oraz wprowadzanie na rynek nowych
produktów. Zarząd oczekuje, iż wspomniane działania w skali całego roku umożliwią wzrost
sprzedaży Grupy o około 10%.
Korzystny wpływ na wyniki Grupy w okresie sprawozdawczym powinna mieć oczekiwana w
drugiej połowie roku obniżka cen surowca, zwłaszcza wieprzowego. Przewidywane jest
rozszerzenie i intensyfikacja współpracy z zakładami należącymi do inwestorów
strategicznych tj. koncernów Danish Crown i HK Ruokatalo. W centrum uwagi Zarządu
pozostanie eksport. Wykonanie założonej dynamiki jego wzrostu może być utrudnione
utrzymującym się wysokim kursem złotego. W tym kontekście niedobrą wiadomością jest
obniżenie prognoz tempa rozwoju państw UE w 2005r., dokonane ostatnio przez Europejski
Bank Centralny i MFW. Przewidywane tempo wzrostu GDP instytucje te obniżyły z 2% do
ok. 1,6% (dotyczy to głównie największych państw UE, w tym Niemiec — jednego z naszych
głównych partnerów handlowych).
Dzięki pracy tych wyspecjalizowanych służb w 2004r. na rynek trafiło kilka nowych linii
produktów, wśród nich zestawy dań nazwane „Kuchnie świata i wędliny świata”. Znalazły
one uznanie na Targach Polagra Food 2004 w Poznaniu. W lipcu 2004r. „Igloomeat-
Sokolów” Sp. z o.o. jako pierwsza firma w Polsce wprowadził do sprzedaży popularne w
Europie Zachodniej salami pleśniowe. Ponadto ukazały się nowe rodzaje coraz bardziej
popularnego na rynku salami Chips. Przygotowano również kolejne rodzaje specjalnie
pakowanych produktów z grupy „convenience food” oraz nowe produkty przeznaczone na
eksport. Kontynuowane są prace nad zupełnie nowymi wyrobami.
 
w 2004r. dalszej, wyraźnej poprawie uległa sytuacja finansowa podmiotu dominującego tj.
Sokołów S.A. Przychody netto ze sprzedaży wyniosły 1.279.956 tys. zł., podczas gdy w
2003r. — 973.484 tys. zł., co w ujęciu wartościowym oznacza dynamikę 131%. Zysk netto
osiągnął kwotę 15.239 tys. zł., był więc prawie dwukrotnie wyższy aniżeli w 2003r. (8.663
tys. zł.). Obecnie Spółka posiada bardzo wysoką płynność finansową.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2004r. rozwiązano 2.628 tys. zł rezerw, w tym na niewykorzystane urlopy — 876 tys. zł, na
należności - 1.342 tys. zł oraz na zapasy — 275 tys. zł. Utworzono natomiast nowe w kwocie
3.742 tys. zł, w tym rezerwy na należności — 2.211 tys. zł, na niewykorzystane urlopy — 862
tys. zł, na odprawy emerytalne — 210 tys. zł oraz na zapasy — 139 tys. zł. Dodatnie różnice
kursowe wyniosły 6.023 tys. zł, w tym z tytułu wyceny aktywów i pasywów na 31 grudnia
2004r. — 5.758 tys. zł.
Dobre wyniki finansowe osiągnęły również pozostałe spółki wschodzące w skład Grupy.
Osiągnięty zysk netto wyniósł odpowiednio: w ,„Agro-Sokołów” Sp. z o.o. — 940 tys. zł, w
„Igloomeat-Sokołów” Sp. z 0.0. — 786 tys. zł, w „Sokol-Ex” Sp. z o.o. — 343 tys. zł, w
„Koło-Bis” Sp. z 0.0. — 6.263 tys. zł, w tym wynik na sprzedaży akcji „SOKOŁÓW” SA
7.407 tys. zł, w „Trans-Mięs” Sp. z 0.0. — 89 tys. zł oraz w „Sokołów-Service” Sp. z 0.0. —
22.071 tys. zł. Tak wysoki zysk netto w „Sokołów-Service” Sp. z o.o. osiągnięto w wyniku
sprzedaży 8.050.755 szt. akcji „SOKOŁÓW” S.A. co dało zysk ze zbycia inwestycji w
kwocie 7.640 tys. zł i odwrócenia wcześniejszego odpisu aktualizującego akcje
„SOKOŁÓW” SA w kwocie 11.915 tys. zł.
Wspomniane rezultaty umożliwiły osiągnięcie przez Grupę przychodów netto ze sprzedaży na
poziomie 1.358.916 tys. zł (w 2003r. wyniosły one 1.037.137 tys. zł.). Zdecydowanie wyższy
był zysk netto Grupy, który zamknął się kwotą 41.033 tys. zł. Przekracza to przeszło
dwukrotnie wynik uzyskany w 2003r. (19.136 tys. zł.).
Uwzględniając przewidywaną sytuację gospodarczą kraju, w 2005r. oraz rozwój wydarzeń na
rynku mięsnym, Zarząd oczekuje wzrostu sprzedaży Grupy o ok. 10%, dalszej poprawy
rentowności i wyniku operacyjnego oraz umocnienia pozycji Grupy na rynku krajowym i
rynkach zagranicznych.
ZL &gt; LLL SÓL 7 ——LL
Głównym czynnikiem, który w 2004r. i pierwszych miesiącach br. niekorzystnie wpływał na
wyniki uzyskiwane przez Grupę, był znaczny wzrost cen surowca wieprzowego i wołowego.
Zagrożenia wiążą się również z ciągle bardzo wysoką stopą bezrobocia i słabym popytem
konsumpcyjnym, także na mięso i jego przetwory.
 
Nadal zbyt wolno postępuje ograniczanie skali oddziaływania tzw. szarej strefy. Wprawdzie
przed przystąpieniem Polski do UE , a także w drugiej połowie 2004 roku zwiększył się
zakres i tempo kontroli przeprowadzanych przez powiatowych lekarzy weterynarii (dotyczyło
to głównie zakładów znajdujących się w okresach przejściowych), to liczba małych zakładów
(głównie rzeźni), które nie spełniały wymaganych standardów i powinny być zamknięte, była
dużo mniejsza niż przewidywano.
Przy szybko rosnącym eksporcie realizowanym przez Grupę, czynnikiem ryzyka pozostaje
wysoki kurs złotego. Chociaż w marcu br. złoty nieco osłabł, to jednak nadal niekorzystnie
rzutuje na jego dynamikę i rentowność. Jeśli złoty ponownie będzie umacniał się, może to
spowodować konieczność ograniczenia sprzedaży na rynki zagraniczne.
ZS EC IEKE 2 EPO OGZ PEBa
W okresie sprawozdawczym w strukturze sprzedaży Grupy w porównaniu z 2003r. nastąpił
dalszy wzrost udziału sprzedaży mięsa. Obrazuje to poniższe zestawienie:
</Text>
	</Page>
</document>
