<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Z poniższym omówieniem oraz analizą naszej sytuacji finansowej i wyników należy
zapoznawać się wraz ze zbadanym skonsolidowanym sprawozdaniem finansowym oraz innymi
informacjami finansowymi przedstawionymi w innych częściach niniejszego raportu rocznego.
W dniu 11 marca 2009 r. w rezultacie porozumienia z naszym dominującym
akcjonariuszem, ITI Media Group, która w całości jest spółką zależną od ITI Holdings, oraz
Neovision Holding, przejęliśmy kontrolę nad spółką ITI Neovision, będącą właścicielem i
operatorem platformy cyfrowej 'n'. W konsekwencji, nasze wyniki finansowe za okres dwunastu
miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r. nie są w pełni porównywalne z wynikami finansowymi
za analogiczny okres 2008 r. Nasze wyniki za dwanaście miesięcy zakończonych 31 grudnia
2009 r. zawierają nasz udział w stracie netto [TI Neovision za okres od 1 stycznia 2009 r. do 11
marca 2009 r. oraz pełne wyniki finansowe ITI Neovision za okres od 11 marca 2009 r. do 31
grudnia 2009 r. Wyniki za analogiczny okres 2008 r. zawierają nasz udział w stracie netto ITI
Neovision za okres od 25 czerwca 2008 r. do 31 grudnia 2008 r. W celu zapewnienia
porównywalności wyników finansowych zidentyfikowaliśmy wpływ powyższych zmian, tam gdzie
jest on istotny, w danym okresie sprawozdawczym.
W dniu 29 maja 2009 r. Discovery Network Central Europe zakupiło nasze udziały w
kanale Discovery Historia, przejmując tym samym wyłączną kontrolę nad tym kanałem. W
konsekwencji, nasze wyniki finansowe za okres dwunastu miesięcy zakończonych 31 grudnia
2009 r. nie są w pełni porównywalne z wynikami finansowymi za analogiczny okres 2008 r. Nasze
wyniki za okres dwunastu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r. zawierają wyniki kanału
Discovery Historia w okresie między 1 stycznia a 31 maja 2009 r.
W dniu 10 grudnia 2009 r. zawarliśmy z ITI Media Group umowę nabycia 49% udziałów w
spółce Neovision Holding, będącej wyłącznym właścicielem spółki ITI Neovision — operatora
platformy cyfrowej 'n'. Po całkowitym zakończeniu transakcji objętej umową nabycia udziałów,
będziemy posiadać bezpośrednio 100% udziałów w Neovision Holding.
Nasz rok obrotowy kończy się 31 grudnia każdego roku. Odniesienia do lat 2007, 2008 i
2009 stanowią odniesienia odpowiednio do lat zakończonych 31 grudnia 2007, 2008 i 2009 r. O
le nie zaznaczyliśmy inaczej, odniesienia do złotych, euro i dolarów amerykańskich (zł, USD i
EUR) dotyczą tysięcy złotych, dolarów amerykańskich i euro.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Tabela poniżej przedstawia uzgodnienie naszego zysku z działalności operacyjnej :
zyskiem z działalności operacyjnej, wyłączając efekt konsolidacji ITI Neovision i zysku :
przeszacowania zapłaty warunkowej za każdy rok zakończony 31 grudnia.
 
Neovision i przejęliśmy nad nią kontrolę. Dodatkowe informacje zawarte są w nocie 4 naszego skonsolidowanego
sprawozdania finansowego.
Szacujemy, że rynek reklamy telewizyjnej w Polsce w okresie dwunastu miesięcy
zakończonych 31 grudnia 2009 r. zmniejszył się o 14,8% w porównaniu do analogicznego okresu
2008 r.
Poniżej przedstawiamy najważniejsze zdarzenia dwunastu miesięcy zakończonych 31 grudnia
2009 r.:
Nasz udział w rynku reklamy telewizyjnej netto, wedrug olariinKk, wzroSsf GO 59,4 % Z 54,1 7 W
analogicznym okresie 2008 r.
Nasz kanał TVN utrzymał pozycję lidera w całodobowej grupie docelowej oraz docelowej
grupie w prime-time i w peak-time, pozostając najchętniej oglądanym kanałem telewizyjnym w
Polsce. Całodobowa oglądalność w grupie docelowej wyniosła 21,1%, oglądalność w prime-
time w grupie docelowej wyniosła 25,0%, natomiast oglądalność w peak-time w grupie
docelowej wyniosła 25,4%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Fakty TVN odnotowując średni udział w widowni na poziomie 31,7% po raz pierwszy w historii
wyprzedziły swojego głównego konkurenta Wiadomości TVP (31,2%), stając się
najpopularniejszym programem informacyjnym w Polsce, według AGB.
Nasz portal internetowy Onet.pl osiągnął średnią miesięczną liczbę użytkowników na
poziomie 12,7 miliona, oraz uzyskał 3,5 miliarda odsłon w listopadzie 2009 r. Średni,
miesięczny czas spędzony w listopadzie 2009 r. na portalu Onet.pl wyniósł 66,6 miliona
godzin, według Megapanel PBI/Gemius.
Nasza platforma 'n' zwiększyła swoją bazę abonencką o ponad 199.000 (nie w tysiącach)
abonentów w okresie dwunastu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r. Na dzień 31
grudnia 2009 r. platforma 'n' posiadała ponad 692.000 (nie w tysiącach) aktywnych
abonentów. W grudniu 2009 r. platforma 'n' odnotowała średni przychód na abonenta
('ARPU”) w wysokości 57,4 zł (nie w tysiącach), w porównaniu do 57.0 zł (nie w tysiącach) z
grudnia 2008 r.
TNK powiększyła swoją bazę abonentów o ponad 348.000 (nie w tysiącach) w okresie
dwunastu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r. Na dzień 31 grudnia 2009 r. TNK
posiadała prawie 262.000 (nie w tysiącach) aktywnych klientów rozliczających się na zasadzie
przedpłaty oraz bazę abonencką na poziomie ponad 440.000 (nie w tysiącach). Platforma
cyfrowa 'n' łącznie z TNK posiadały na dzień 31 grudnia 2009 r. 954.000 (nie w tysiącach)
aktywnych abonentów, w porównaniu do 585.000 na dzień 31 grudnia 2008 r.
Nasze przychody ze sprzedaży wzrosły o 11,9% do 2.123.367 zł z 1.897.309 zł w
analogicznym okresie 2008 r. Wyłączając efekt konsolidacji ITI Neovision, nasze przychody
spadły o 5,1% do 1.799.815 zł.
Nasza platforma 'n'&quot; zwiększyła swoje przychody o 190.255 lub o 74,7%, do 444.836 zł w
okresie dwunastu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r., z 254.581 zł w analogicznym
okresie 2008 r.
Nasz zysk z działalności operacyjnej spadł o 3,1% do 612.090 zł. Wyłączając efekt
konsolidacji ITI Neovision oraz zysk z przeszacowania zapłaty warunkowej, nasz zysk z
działalności operacyjnej spadł o 11,3% do 560.360 zł, a nasza marża operacyjna wyniosła
31,1%.
Nasz wskaźnik EBITDA wzrósł o 11,7% do 794.770 zł z 711.378 zł w analogicznym okresie
2008 r. Marża EBITDA wyniosła 37,4% w porównaniu do 37,5% w analogicznym okresie 2008
r. Wyłączając efekt konsolidacji ITI Neovision oraz zysk z przeszacowania zapłaty warunkowej
nasz wskaźnik EBITDA spadł o 7,1% do 660.697 zł, a nasza marża EBITDA wyniosła 36,7%.
PHA M
Nasza platforma 'n'&quot; zwiększyła swoje przychody o 190.255 lub o 74,7%, do 444.836 zł w
okresie dwunastu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r., z 254.581 zł w analogicznym
okresie 2008 r.
Nasz zysk z działalności operacyjnej spadł o 3,1% do 612.090 zł. Wyłączając efekt
konsolidacji ITI Neovision oraz zysk z przeszacowania zapłaty warunkowej, nasz zysk z
działalności operacyjnej spadł o 11,3% do 560.360 zł, a nasza marża operacyjna wyniosła
31,1%.
Nasz wskaźnik EBITDA wzrósł o 11,7% do 794.770 zł z 711.378 zł w analogicznym okresie
2008 r. Marża EBITDA wyniosła 37,4% w porównaniu do 37,5% w analogicznym okresie 2008
r. Wyłączając efekt konsolidacji ITI Neovision oraz zysk z przeszacowania zapłaty warunkowej
nasz wskaźnik EBITDA spadł o 7,1% do 660.697 zł, a nasza marża EBITDA wyniosła 36,7%.
Wskaźnik EBITDA naszych kanałów tematycznych wyniósł 141.359 zł i stanowił 17,8%
naszego łącznego wskaźnika EBITDA, w porównaniu do 9,2% 2008 r.
Odnotowaliśmy zysk netto w okresie w wysokości 346.156 zł, w porównaniu do zysku netto w
okresie w wysokości 363.676 zł w analogicznym okresie 2008 r.
Odnotowaliśmy zysk przypadający akcjonariuszom TVN S.A. w wysokości 420.821 zł w
porównaniu do zysku przypadającego akcjonariuszom TVN S.A. w wysokości 363.676 zł w
analogicznym okresie 2008 r.
Nasz wskaźnik zadłużenie netto/EBITDA na dzień 31 grudnia 2009 r. wyniósł 2,6
uwzględniając pożyczki od podmiotów powiązanych. Wyłączając pożyczki od podmiotów
powiązanych nasz wskaźnik zadłużenie netto/EBITDA na dzień 31 grudnia 2009 r. wyniósł
1,9. Na dzień 31 grudnia 2009 r. dysponowaliśmy łącznie środkami w banku, gotówką w
kasie i łatwo zbywalnymi aktywami finansowymi dostępnymi do sprzedaży o łącznej wartości
759.171 zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W dniu 11 marca 2009 roku przejęliśmy kontrolę nad Neovision Holding, jedyny!
udziałowcem ITI Neovision, będącym właścicielem i operatorem cyfrowej platformy 'n', a takż
nowej usługi telewizyjnej dostępnej na zasadzie przedpłaty, TNK. Ta transakcja powiększył
nasz bezpośredni udział w spółce Neovision Holding do 51 %.
W dniu 13 maja 2009 r. Rada Nadzorcza, przyjęła rezygnacje sześciu członków naszeg
Zarządu. Osoby te nadal pełnią funkcje dyrektorskie w ramach Grupy. Nasz Zarząd skład:
się w tamtym okresie z czterech członków: Piotr Walter (Prezes Zarządu i Dyrektc
Generalny), Karen Burgess (Wiceprezes Zarządu ds. finansowych), Edward Miszcza
(Wiceprezes Zarządu ds. programowych) oraz Łukasz Wejchert (Wiceprezes Zarządu ds
multimediów).
W dniu 22 maja 2009 r. wygraliśmy konkurs o prawa do transmisji w Polsce meczów Lig
Mistrzów UEFA, w płatnej telewizji, Internecie i sieci telefonii komórkowej, w ciągu kolejnyc
trzech sezonów.
W dniu 15 lipca 2009 r. zaprzestaliśmy nadawania TVN Lingua w związku z nie osiągnięcier
przez ten kanał założonego poziomu rentowności.
W dniu 13 sierpnia 2009 r. nasza Rada Nadzorcza mianowała Markusa Tellenbacha n
Prezesa Zarządu Grupy TVN i Dyrektora Generalnego Grupy TVN oraz powołała now
Zarząd Grupy TVN z dniem 1 września 2009 r. Nasz Zarząd składa się obecnie z czterec
członków: Markus Tellenbach (Prezes Zarządu i Dyrektor Generalny Grupy TVN), Piotr Walte
(Wiceprezes Zarządu Grupy TVN i Dyrektor Generalny segmentu nadawanie i produkcj
telewizyjna), Łukasz Wejchert (Wiceprezes Zarządu Grupy TVN i Dyrektor segmentu Online
oraz Rafał Wyszomierski (Członek Zarządu Grupy TVN pełniący obowiązki CFO).
W dniu 19 listopada 2009 r. TVN Finance Corporation II AB, która w całości jest spółką zależn
od nas, wyemitowała Obligacje 10,75% Senior Notes o łącznej wartości nominalnej 40
milionów EUR. Obligacje 10.75% Senior Notes zostały sprzedane po cenie równej 98,7% z
łączną kwotę 399,719 milion EUR, są oprocentowane w wysokości 10,75% rocznie
odsetkami płatnymi w półrocznych okresach (15 maja i 15 listopada) rozpoczynając od 15 maj
2010 r. oraz są wymagalne w dniu 15 listopada 2017 r.
W dniu 10 grudnia 2009 r. zawarliśmy z ITI Media Group umowę nabycia 49% udziałów |
spółce Neovision Holding, będącej wyłącznym właścicielem spółki ITI Neovision — operator
platformy cyfrowej 'n'. Po całkowitym zakończeniu transakcji objętej umową nabycia udziałóv
będziemy posiadać bezpośrednio 100% udziałów w Neovision Holding.
W dniu 19 grudnia 2009 r. spłaciliśmy wszystkie Obligacje 9,5% Senior Notes, zapadające |
2013 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Poniższa tabela przedstawia podsumowanie skonsolidowanych danych finansowych za
wskazane okresy. Dane należy analizować z uwzględnieniem rocznych skonsolidowanych
sprawozdań finansowych (łącznie z notami), oraz omówieniem wyników operacyjnych
finansowych zawartych w niniejszym raporcie.
Dla ułatwienia, niektóre kwoty przedstawione w złotych na dzień 31 grudnia 2009 r. został
przeliczone na euro według kursu 4,1082 zł za 1,00 euro (obowiązujący kurs wymiany NB
złotego do euro na 31 grudnia 2009 r.). Kwoty przedstawione w złotych za okres dwunast
miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r. zostały przeliczone na euro według kursu 4,3406 zł z
1,00 euro (średnia arytmetyczna obowiązujących kursów wymiany NBP złotego do euro n
kolejno 31 stycznia 2009 r., 28 lutego 2009 r., 31 marca 2009 r., 30 kwietnia 2009 r., 31 maj
2009 r., 30 czerwca 2009 r., 31 lipca 2009 r., 31 sierpnia 2009 r., 30 września 2009 r., 3
października 2009 r., 30 listopada 2009 r. i 31 grudnia 2009 r.). Kwoty przedstawione w złotych n
dzień 31 grudnia 2008 r. zostały przeliczone na euro według kursu 4,1724 zł za 1,00 eur
(obowiązujący kurs wymiany NBP złotego do euro na 31 grudnia 2008 r.). Kwoty przedstawione |
złotych za okres dwunastu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2008 r. zostały przeliczone na eur
według kursu 3,5321 zł za 1,00 euro (średnia arytmetyczna obowiązujących kursów wymian
NBP złotego do euro na kolejno 31 stycznia 2008 r., 28 lutego 2008 r., 31 marca 2008 r., 3
kwietnia 2008 r., 31 maja 2008 r., 30 czerwca 2008 r., 31 lipca 2008 r., 31 sierpnia 2008 r., 3
września 2008 r., 31 października 2008 r., 30 listopada 2008 r. i 31 grudnia 2008 r.). Taki
przeliczenie nie miało sugerować, że kwoty w złotych faktycznie odzwierciedlają określone kwot
w euro ani że kwoty takie mogły być przeliczone na euro według wymienionej stawki, cz
jakiejkolwiek innej stawki. Wszystkie kwoty w poniższej tabeli i przypisach wyrażono w tysiącach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text> 
odpisami (oraz ich odwróceniem) z tytułu utraty wartości rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych, przychodami/
(kosztami) finansowymi i inwestycyjnymi, netto (w tym przychodami i kosztami odsetkowymi oraz zyskami i stratami kursowymi),
podatkiem dochodowym oraz udziałem w wyniku netto spółek stowarzyszonych. Różnice pomiędzy EBITDA a wykazanym zyskiem z
działalności operacyjnej obejmują amortyzację i odpisy (oraz ich odwrócenie) z tytułu utraty wartości rzeczowych aktywów trwałych i
wartości niematerialnych. Jesteśmy przekonani, że EBITDA stanowi przydatny uzupełniający wskaźnik finansowy, odzwierciedlający
płynność spółek mediowych. EBITDA nie jest wskaźnikiem w MSSF i nie należy uznawać go za alternatywę wskaźnika zysku/(straty)
netto według MSSF, za wskaźnik wyników operacyjnych, wskaźnik przepływów pieniężnych z działalności operacyjnej zgodnie z
MSSF czy wskaźnik płynności. Należy pamiętać, że EBITDA nie stanowi ujednoliconego ani ustandaryzowanego wskaźnika i w
związku z tym jego wyliczenie może być różne w zależności od spółki, a prezentacja i wyliczenie EBITDA przez Grupę może być
odmienne niż zastosowane przez inne spółki.
</Text>
	</Page>
</document>
