<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Banku Zachodniego WBK S.A. w 2004 roku
Poniższa tabela przedstawia zmiany, jakie zaszły w podstawowych wielkościach rachunku
zysków i strat Grupy Kapitałowej Banku Zachodniego WBK S.A. w 2004 roku w porównaniu z
rokiem poprzednim.
zawiera pozostałe przychody operacyjne
zawiera pozostałe koszty operacyjne
zawiera zyski mniejszości, nie uwzględnia udziału w zyskach netto jednostek podporządkowanych wycenianych metodą
praw własności
 
Zysk netto wypracowany przez Grupę Kapitałową Banku Zachodniego WBK S.A. w 2004 roku
wyniósł 444,5 mln zł i był wyższy od prezentowanego rok wcześniej o 244,8%. Złożyły się na to
następujące czynniki:
pozytywne tendencje w rozwoju biznesu - wzrost bazy depozytowo-oszczędnościowej
(+9,4%) oraz portfela netto kredytów dla ludności (+9,2%), systematyczna poprawą
jakości aktywów (spadek wskaźnika kredytów zagrożonych z 11,9% do 8,5%),
zadawalające tempo wzrostu dochodów z tytułu opłat i prowizji (+9,2%),
wzrost wyniku z tytułu odsetek (+5,0%),
wysokie dochody z portfela inwestycji kapitałowych (+63,9 mln zł),
spadek kosztów ogółem (-10,2%),
niższa efektywna stopa podatkowa (20,0% w porównaniu z 47,4% w 2003 roku) w
wyniku obniżenia stawki podatkowej z 27% do 19% z początkiem 2004 roku.
pozytywne tendencje w rozwoju DIZNnCsUu - wZIOSI Dazy QGCPpOZYLOWO-OSZCZĘUNOSŚCIOWEJ
(+9,4%) oraz portfela netto kredytów dla ludności (+9,2%), systematyczna poprawa
jakości aktywów (spadek wskaźnika kredytów zagrożonych z 11,9% do 8,5%),
zadawalające tempo wzrostu dochodów z tytułu opłat i prowizji (+9,2%),
wzrost wyniku z tytułu odsetek (+5,0%),
wysokie dochody z portfela inwestycji kapitałowych (+63,9 mln zł),
spadek kosztów ogółem (-10,2%),
niższa efektywna stopa podatkowa (20,0% w porównaniu z 47,4% w 2003 roku) w
wyniku obniżenia stawki podatkowej z 27% do 19% z początkiem 2004 roku.
Jochody
W 2004 roku Grupa Kapitałowa Banku Zachodniego WBK S.A. wygenerowała dochód ogółem w
vysokości 1 893,6 mln zł, tj. o 9,4% wyższy w porównaniu z rokiem poprzednim.
Wynik z tytułu odsetek osiągnął wartość 870,3 mln zł i przekroczył poziom poprzedniego roku o
'%. Pod wpływem wzrostu rynkowych stóp procentowych zrealizowano wyższe dochody odsetkowe
, powiększających się portfeli kredytów strategicznych grupy, w tym kredytów hipotecznych,
lależności z tytułu leasingu i kart kredytowych.
W porównaniu z 2003 rokiem, dochody pozaodsetkowe zwiększyły się o 13,5% do kwoty
023,3 mln zł.
Dochody z tytułu opłat i prowizji osiągnęły wartość 636,9 mln zł i były wyższe o 9,2% pod
vpływem wzrostu obu składowych: wyniku z tytułu prowizji oraz wyniku ze sprzedaży. Wynik z
ytułu prowizji w wysokości 569,2 mln zł wzrósł w skali roku o 7% dzięki wyższym dochodom banku
obsługi płatności zagranicznych, operacji bankowości elektronicznej, rachunków bankowych,
lystrybucji funduszy ARKA, sprzedaży kredytów, kart kredytowych, ubezpieczeń, etc. Osiągnięte w
oszczególnych obszarach postępy są efektem wyższej aktywności bankowej klientów, rozwoju oferty
1 VZJ,3 MIN ZI,
Dochody z tytułu opłat i prowizji osiągnęły wartość 636,9 mln zł i były wyższe o 9,2% pod
wpływem wzrostu obu składowych: wyniku z tytułu prowizji oraz wyniku ze sprzedaży. Wynik z
tytułu prowizji w wysokości 569,2 mln zł wzrósł w skali roku o 7% dzięki wyższym dochodom banku
z obsługi płatności zagranicznych, operacji bankowości elektronicznej, rachunków bankowych,
dystrybucji funduszy ARKA, sprzedaży kredytów, kart kredytowych, ubezpieczeń, etc. Osiągnięte w
poszczególnych obszarach postępy są efektem wyższej aktywności bankowej klientów, rozwoju oferty
</Text>
	</Page>
</document>
