<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Głównymi rynkami, na których działa Grupa Budimex są:
Struktura geograficzna przychodów ze sprzedaży w 2014 roku przedstawia się następująco:
W 2014 roku na rynku niemieckim wykonywane były tylko roboty warsztatowe. Przychody ze sprzedaży w Niemczech wyniosły
157 963 tysiące złotych i były wyższe 1 672 tysiące złotych, tj. o 1,1% w porównaniu do 2013 roku. Wzrost ten nastąpił na
robotach prefabrykacyjnych (4,9%) przy jednoczesnym spadku obrotów metalowych (5,7%). Udział robót metalowych
w strukturze sprzedaży zmalał o 2,4% w 2013 roku i wyniósł 34,0%. Zysk brutto osiągnięty w 2014 roku był niższy oc
uzyskanego w roku poprzednim o 6,3%, co wynikało z głównie z upadłości klienta i obciążenia wyniku na robotach
prefabrykacyjnych odpisem aktualizującym należności. Rentowność uzyskana u pozostałych klientów robót prefabrykacyjnych
była niższa od zrealizowanej w 2013 roku o 1,6%, a na robotach metalowych wyższa o 1,1% od uzyskanej w roku poprzednim.
Zysk operacyjny na rynku niemieckim wyniósł 18 319 tysięcy złotych w roku 2014, podczas gdy w 2013 roku wyniósł 20 104
tysiące złotych. Struktura odbiorców w obu branżach jest rozproszona, udział żadnego z nich nie przekracza 10% ogólnych
obrotów.
W najbliższym roku Grupa Budimex nadal będzie działać we wszystkich ważniejszych sektorach rynku budowlanego na
obszarze Polski, jak również na rynku niemieckim.
Nowe inwestycje infrastrukturalne (w szczególności inwestycje drogowe realizowane w ramach „Programu Budowy Dróg
Krajowych na lata 2014-2020”) stwarzają szansę dla Grupy Budimex na pozyskanie kontraktów w tym segmencie.
Grupa planuje również pozyskać kontrakty w segmencie budownictwa kubaturowego, energetycznego oraz hydrotechnicznego.
Planowany jest także dalszy rozwój na rynku usług komunalnych oraz podjęcie przedsięwzięć na zasadach partnerstwa
publiczno-prywatnego
W 2014 roku spółki Grupy Budimex podpisały kontrakty budowlane o łącznej wartości 6 310 milionów złotych (z aneksami).
Portfel zamówień budowlanych Grupy Budimex na dzień 31 grudnia 2014 roku wyniósł 6 107 milionów złotych, co stanowi
wzrost o 40,7% w porównaniu z końcem 2013 roku.
</Text>
	</Page>
</document>
