<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
qdu z działalności Grupy Kapitałowej za 2004 rok („zmienione sprawozdanie Zarządu z działalnośc
 
wartościowe pomniejszone o inwestycje krótkoterminowe) o 1.043.594 tysiące złotych. Poziom zadłużenia
artościowe pomniejszone o inwestycje krótkoterminowe) o 1.043.594 tysiące złotych. Poziom zadłuż
nansowego netto w Grupie na koniec 2004 roku w porównaniu z analogicznym okresem roku ubiegłego spa
273.296 tysięcy złotych do wysokości 12.954 tysięcy złotych. Spadek zadłużenia finansowego netto i wz
artości kapitałów własnych doprowadziły do zmniejszenia wskaźnika zadłużenia finansowego kapitałów własr
credyty, pożyczki i dłużne papiery wartościowe pomniejszone o inwestycje krótkoterminowe do kapita
łasnych) z poziomu 25,0% na dzień 31 grudnia 2003 roku do 0,1% na koniec 2004 roku. Tak niski poz
ądłużenia netto na koniec 2004 roku wynika z bardzo dużego poziomu dłużnych papierów wartościowych, któ!
artość wzrosła z 14.277 tysięcy złotych na koniec 2003 roku do 1.121.418 tysięcy złotych na koniec 2004 r
/zrost ten jest skutkiem posiadanych przez Jednostkę dominującą w 2004 roku wolnych środków i dokonyw
rótkoterminowych inwestycji finansowych głównie w obligacje Skarbu Państwa lub bony skarbowe.
finansowego netto w Grupie na koniec 2004 roku w porównaniu z analogicznym okresem roku ubiegłego spadł o
wartość wzrosła z 14.277 tysięcy złotych na koniec 2003 roku do 1.121.418 tysięcy złotych na koniec 2004 roku.
krótkoterminowych inwestycji finansowych głównie w obligacje Skarbu Państwa lub bony skarbowe.
Na koniec 2004 roku kapitał obrotowy netto (aktywa obrotowe minus zobowiązania krótkoterminowe)
spadku zobowiązań krótkoterminowych (o 9,0%).
 
W 2004 roku przepływy pieniężne netto z działalności operacyjnej osiągnęły wartość 3.484.699 tysięcy
 
złotych i były wyższe o 115,9% od przepływów z działalni podstawowej osiągniętych w 2003 roku.
zysk netto zwiększający stan środków pieniężnych o 2.588.981 tysięcy złotych,
wzrost stanu zobowiązań krótkoterminowych (z wyjątkiem kredytów i pożyczek) o 662.057 tysięcy złotych,
przy spadku w 2003 roku o 165.244 tysięcy złotych,
zmiana stanu należności i zapasów zmniejszająca stan środków pieniężnych w 2004 roku o 898.034 tysiące
złotych, przy zmniejszeniu środków pieniężnych o 440.145 tysięcy złotych w 2003 roku.
Przepływy pieniężne netto z działalności inwestycyjnej w 2004 roku wyniosły (-) 2.238.875 tysięcy złotych,
na nabycie aktywów finansowych (obligacji i bonów skarbowych).
</Text>
	</Page>
</document>
