<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Segment obejmuje spółki osiągające przychody przede wszystkim na rynkach Izraela, Ameryki Północnej, Bliskiego
Wschodu, Europy i Afryki (region EMEA).
Formula Systems jest spółką holdingową, a jej filarami są spółki operacyjne:
= Matrix Ltd
= Sapiens International N.V.
= _ Magic Software Ltd
Ponadto holding współkontroluje TSG IT Advanced Systems Ltd, spółkę dostarczającą specjalistyczne oprogramowanie
dla sił zbrojnych, kontroluje amerykańskiego dostawcę rozwiązań z zakresu konsultingu i outsourcingu zasobów ludzkich
Insync Staffing Ltd, a także producenta oprogramowania do obsługi kadrowo-płacowej w przedsiębiorstwach o ugrunto-
wanej pozycji rynkowej w Izraelu — Michpal Micro Computers Ltd.
Formula Systems jest notowana na amerykańskim rynku NASDAQ Global Markets (NASDAQ: FORTY) i izraelskiej giełdzie
TASE (Tel Aviv Stock Exchange). Spółki z grupy Formula Systems prowadzą działalność w ponad 50 krajach w Ameryce
Północnej (USA i Kanada), regionie Europy, Bliskiego Wschodu i Afryki (m.in. w Izraelu, Wielkiej Brytanii, Niemczech, Ho-
landii, Francji oraz Skandynawii) i Azji (m.in. Japonia i Indie).
Spółka jest notowana na izraelskiej giełdzie TASE (TASE: MTRX). Matrix jest wiodącą spółką IT w Izraelu. Jej kluczowe
kompetencje to świadczenie usług informatycznych, rozwiązań z zakresu bezpieczeństwa, outsourcing i integracja sys-
temów informatycznych na życzenie klienta. Ważnym obszarem działalności Matrix w USA jest dostarczanie klientom
z sektora finansowego zaawansowanych rozwiązań z zakresu bezpieczeństwa, zarządzania ryzykiem i compliance.
Matrix jest ponadto dystrybutorem oprogramowania i rozwiązań infrastrukturalnych czołowych światowych producen-
tów, a dzięki spółce zależnej John Bryce prowadzi ośrodki szkoleniowo-kwalifikacyjne, oferujące kursy zawodowe i szko-
lenia dla personelu IT.
Spółka jest notowana na amerykańskim rynku NASDAQ (NASDAQ: SPNS) i izraelskiej TASE. Jest wiodącym światowym
dostawcą systemów IT dla sektora ubezpieczeniowego. Sapiens działa w USA, Europie Zachodniej, Skandynawii, Afryce
Południowej i w Azji.
W ofercie Spółki znajdują się kompleksowe rozwiązania dla wszystkich segmentów rynku ubezpieczeniowego, m.in. dla
segmentu ubezpieczeń na życie, programów emerytalnych, ubezpieczeń majątkowych, reasekuracji, a także oprogra-
mowanie wspomagające podejmowanie decyzji w instytucjach finansowych. Sapiens oferuje zarówno rozwiązania glo-
balne, jak i oprogramowanie specjalnie skrojone do wymogów konkretnych rynków np. amerykańskiego.
Spółka jest notowana na amerykańskim NASDAQ (NASDAQ: MGIC) oraz izraelskiej TASE. Magic Software specjalizuje się
w dostarczaniu technologii umożliwiającej przyspieszenie procesu budowy i wdrażania aplikacji biznesowych, cechują-
cych się łatwością dostosowania do bieżących i przyszłych potrzeb oraz możliwością zintegrowania z istniejącymi
w przedsiębiorstwie systemami.
Produkty oferowane przez Spółkę, oparte o koncepcję code-free, pozwalają użytkownikom tworzyć aplikacje biznesowe
i wspomóc istniejące zasoby informatyczne w celu zwiększenia zdolności biznesowych.
Asseco International to holding posiadający siedzibę na Słowacji, a jego celem jest zarządzanie i budowa wartości kapita-
łowej Asseco w oparciu o posiadane aktywa międzynarodowe.
Segment tworzony przez Asseco International obejmuje spółki osiągające przychody przede wszystkim na rynkach Europy
Centralnej, Europy Południowo-Wschodniej oraz Europy Zachodniej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Na rynku środkowoeuropejskim Grupa Asseco reprezentowana jest przez Grupę Asseco Central Europe (ACE).
Do najważniejszych podmiotów w Grupie ACE zalicza się:
Asseco Central Europe a.s. Słowacja i Asseco Central Europe a.s. Czechy
Spółki Asseco Solutions
Asseco Business Solutions S.A.
CEIT A.S.
DWC Slovakia a.s.
Ponadto w ramach grupy działają mniejsze spółki koncentrujące swoją działalność na sektorze zdrowia (ACE Magyaror-
szag, Prosoft).
Asseco Central Europe to wiodąca spółka Grupy działająca przede wszystkim na rynkach słowackim i czeskim. Dostarcza
kompleksowe rozwiązania i usługi informatyczne dla międzynarodowych instytucji finansowych, sektora prywatnego
oraz administracji publicznej zarówno na poziomie centralnym, jak i lokalnym. Oferta produktowa Spółki zawiera sys-
temy informatyczne dla banków oraz towarzystw ubezpieczeniowych, firm budowlanych, systemy kartowe, systemy
informatyczne dla służby zdrowia, hurtownie danych, rozwiązania Business Intelligence oraz e-commerce, systemy ra-
portowania oraz dedykowane rozwiązania dostarczane „pod klucz”.
Spółki Asseco Solutions produkują wysokiej klasy oprogramowania klasy Enterprise Resource Planning (ERP) dla średnich
i dużych przedsiębiorstw, przede wszystkim z sektorów wytwórczego i usługowego. Grupa działa przede wszystkim na
rynkach słowackim, czeskim i w niemieckojęzycznych krajach europejskich (Niemcy, Austria, Szwajcaria).
Asseco Business Solutions to spółka notowana na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie (GPW: ABS). Dostarcza
nowoczesne rozwiązania informatyczne dla przedsiębiorstw, niezależnie od ich branży, wielkości i specyfiki. W ramach
Grupy Asseco stanowi centrum kompetencyjne odpowiedzialne za systemy ERP, oprogramowanie dla MSP, outsourcing
IT. W ofercie Asseco Business Solutions znajdują się również rozwiązania mobilne, systemy faktoringowe i platformy wy-
miany danych.
-IT to słowacki producent innowacyjnych rozwiązań m.in. w zakresie automatyki przemysłowej oraz robotyki. Dominu-
cymi obszarami aktywności Grupy są automatyka i robotyka dla przemysłu samochodowego.
DWC zajmuje się wdrażaniem systemów zarządzania procesami i zarządzania dokumentami, dostarczając rozwiązani:
powiązane z systemami ERP oraz bazami danych.
W Grupie Asseco rynek południowo-wschodniej Europy tożsamy jest z działalnością Grupy Asseco South Eastern Europe,
w skład której wchodzi szereg spółek działających na terytorium Serbii, Chorwacji, Czarnogóry, Bośni i Hercegowiny, Ko-
sowa, Mołdawii, Albanii, Bułgarii, Rumunii oraz Turcji.
Spółka notowana na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie (GPW: ASE) i jednostka dominująca Grupy Asseco
South Eastern Europe. Powstała w wyniku integracji kompetencji, doświadczenia, wiedzy, rozwiązań i baz klientów firm
działających w Europie Południowo-Wschodniej. Grupa od początku koncentrowała się na rozwoju własnych rozwiązań
informatycznych. Asseco South Eastern Europe prowadzi działalność w trzech segmentach: rozwiązania i usługi dla sek-
tora bankowego, rozwiązania z obszaru płatności i usługi integracyjne.
29 stycznia 2019 roku spółka Asseco South Eastern Europe nabyła 67,66% udziałów spółki Necomplus S.L od innej spółki
należącej do Grupy Kapitałowej Asseco - Asseco Western Europe. Necomplus obsługuje rynek płatności elektronicznych
(POS), rozwiązań samoobsługowych oraz dostarcza technologie dla profesjonalnych Call Centers.
</Text>
	</Page>
</document>
