<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2014 roku podstawowym przedmiotem działalności Grupy HAWE było świadczenie usług telekomunikacyjnych (HAWE
Telekom Sp. z 0.0., spółki z Grupy Kapitałowej Mediatel) oraz usług budowy, projektowania i serwisu sieci światłowodowych
(HAWE Budownictwo Sp. z o.o., ORSS Sp. z 0.0.).
HAWE Telekom Sp. z o.o. w oparciu o własną Ogólnopolską Sieć Światłowodową HAWE udostępnia infrastrukturę
teletechniczną świadcząc następujące usługi:
sprzedaż rury — HAWE lelekom sp. Z 0.0. Oleruje jedną rurę (Z trzech posladanych) na sprzedaż,
sprzedaż włókien światłowodowych;
dzierżawa włókien światłowodowych;
kolokacja — usługa polegająca na odpłatnym udostępnieniu miejsca, wraz z infrastrukturą towarzyszącą (tj. klimatyzator
siłownie, systemy alarmowe) w obiektach teletechnicznych HAWE Telekom Sp. z 0.o., wykorzystywane do instalacji urządze
teletechnicznych niezbędnych do świadczenia usług;
transmisji DWDM — usługa transferu danych z wykorzystaniem techniki DWDM w zakresie przepływności i interfejsów STM-
STM-4, STM-16, STM-64, 1 Gb/s i 10 Gb/s;
IP w warstwie 2 (L2) i 3 (L3) — usługa transferu danych wykorzystujących protokół IP, a w szczególności zapewnienie transmi:
z interfejsem 1GbE, z uwzględnieniem gwarancji jakości — QoS za pomocą techniki MPLS.
HAWE Telekom Sp. z o.o. świadczy usługi dostępu do Internetu dla niezależnych operatorów internetowych (tzw. ISP).
Posiadanie własnej sieci szkieletowej o zasięgu ogólnopolskim pozwala na dostarczenie usług dostępu do Internetu zarówno
w największych aglomeracjach miejskich, jak również w mniejszych miejscowościach na trasie łącza światłowodowego.
Usługa dostępu do Internetu polega na dostarczeniu operatorowi łącza realizującego dedykowany dostęp ruchu TOP/IP do
sieci szkieletowej oraz krajowych i światowych zasobów Internetu. Usługa dostarczana jest do wskazanego portu operatora
standardowo interfejsem Ethernet, do którego może być podłączona sieć lokalna, zawierająca stacje robocze oraz serwery
danych operatora. Przyłączenie sieci należących do niezależnych operatorów internetowych do zasobów HAWE Telekom
Sp. zo.o. daje im możliwość dywersyfikacji dostawców oraz obniżenia kosztów hurtowego dostępu do Internetu.
Usługi dostępu do Internetu oferowane ISP obejmują:
zapewnienie dostępu do ogólnoświatowych zasobów Iniernelu;
obsługę mechanizmów gwarancji ciągłości usługi (wsparcie protokołów BGP) — wiele punktów styku ze światowymi zasobami
Internetu;
przydział publicznej adresacji intemetowej (status LIR);
realizację symetrycznej transmisji (taka sama przepływność w kierunku do sieci Internet, jak i z Internetu) z gwarancją pasma.
Grupa Kapitałowa Mediatel działa na rynku telekomunikacyjnym. Powstała w 2008 roku w efekcie połączenia kilku spółek
posiadających komplementarne oferty dla rynku telekomunikacyjnego, co jej pozwoliło zająć pozycję niezależnego dostawcy
zintegrowanych usług telekomunikacyjnych. W okresie swojej działalności zakres aktywności na rynku telekomunikacyjnym
ulegał zmianie.
Obecnie Grupa Kapitałowa Mediatel świadczy usługi telefoniczne, w tym usługi hurtowego tranzytu i terminacji
telekomunikacyjnego ruchu głosowego krajowego i międzynarodowego do sieci stacjonarnych i komórkowych. Usługi
realizowane są w oparciu o własne centrale, ponad 100 punktów styku z sieciami innych operatorów (m.in. w Warszawie
oraz we Frankfurcie nad Mennem) oraz umowy międzyoperatorskie. Grupa Kapitałowa Mediatel oferuje również usługi
dostępu do Internetu oraz usługi centrum kolokacyjnego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W ramach swojej oferty HAWE Budownictwo Sp. z o.o. świadczy usługi z zakresu projektowania i budowy na potrzeby
następujących branż:
telekomunikacyjnej;
optotelekomunikacyjnej;
teleinformatycznej
oraz jednostek samorządu terytoria
wykonywanie projektów budowlanych i wykonawczych z pełnym opracowanier
prowadzenie prac projektowych na terenach zamkniętych i przemysłowych, ob
pełną obsługę w zakresie pełnienia funkcji inwestora zastępczego;
kompleksową obsługę geodezyjną w systemach analogowych i GIS;
opracowanie koncepcji budów z pełną analizą kosztową;
opracowania wariantowe z analizą ekonomiczną;
projekty sieci strukturalnych, LAN, WAN.
e projektowanie, budowanie i konserwacja sieci telekomunikacyjnych:
— _ linii kablowych światłowodowych i miedzianych, kanalizacji magistral
doziemnych, przyłączy telefonicznych do budynków mieszkalnych i instytu
— _ kompleksowe serwisowanie sieci telekomunikacyjnych (remonty, utrzymar
— _ kompleksowe wyposażenie w specjalistyczny sprzęt telekomunikacyjny;
e projektowanie i wykonywanie instalacji teleinformatycznych:
— _ okablowania strukturalnego;
— sieci LANi WAN;
— serwerowni centrów przyłączeniowo-dystrybucyjnych;
— _ pomiary kontrolne i administrowanie sieciami/systemami oprogramowania
— _ wykonywanie instalacji PON;
— _ projektowanie i wykonywanie szerokopasmowych sieci miejskich;
— _ projektowanie i wykonywanie sieci monitoringu miejskiego;
— _ projektowanie i wykonywanie systemów łączności radiowej;
« projektowanie:
— tworzenie map cyfrowych;
— tworzenie dokumentacji;
e usługi serwisowe:
— — utrzymania infrastruktury teletechnicznej;
— utrzymania sieci światłowodowych i miedzianych;
— utrzymania systemów radiowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Przedmiotem działalności ORSS Sp. z o.o. jest:
realizacja umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym zawartej z Województwem Warmińsko-Mazurskim, której
przedmiotem jest przedsięwzięcie polegające na realizacji, utrzymaniu i zarządzaniu siecią szerokopasmową
realizowaną w ramach Projektu Sieci Szerokopasmowej Polski Wschodniej w Województwie Warmińsko-
Mazurskim; Projekt zakłada zaprojektowanie, budowę, utrzymanie oraz zaoferowanie usług z wykorzystaniem
infrastruktury teleinformatycznej na terenie Województwa Warmińsko-Mazurskiego, tworzącej ponadregionalną sieć
szerokopasmowego dostępu do Internetu, o długości 2.241 km;
realizacja umowy o partnerstwie publiczno-prywatnym zawartej z Województwem Podkarpackim, której
przedmiotem jest przedsięwzięcie polegające na realizacji, utrzymaniu i zarządzaniu siecią szerokopasmową
realizowaną w ramach Projektu Sieci Szerokopasmowej Polski Wschodniej w Województwie Podkarpackim; Projekt
zakłada zaprojektowanie, budowę, utrzymanie oraz zaoferowanie usług z wykorzystaniem infrastruktury
teleinformatycznej na terenie Województwa Podkarpackiego, tworzącej ponadregionalną sieć szerokopasmowego
dostępu do Internetu, o długości 2.006 km.
W 2014 roku Grupa Kapitałowa HAWE osiągała przychody z działalności w następujących segmentach działalności:
Usługi telekomunikacyjne na infrastrukturze teletechnicznej osiągając przychody 119 .860 tys. zł i wynik zysk brutto
na sprzedaży 41.229 tys. zł;
Budownictwo i projektowanie oraz serwis sieci obcych osiągając przychody 210.571 tys. zł i wynik zysk brutto na
sprzedaży 13.991 tys. zł;
Zarządzanie Grupą Kapitałową osiągając przychody 2.294 tys. zł i wynik zysk brutto na sprzedaży 1.470 tys. zł.
Przychody ze sprzedaży produktów i usług, w ty!
</Text>
	</Page>
</document>
