<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Raport roczny Inter Cars S.A. za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2008 rokt
Sprawozdanie z działalności
 
Spółki zależne, podobnie jak jednostka dominująca, posiadają w swojej ofercie zarówno
części do samochodów osobowych jak i ciężarowych, przy czym w łącznej strukturze
sprzedaży Grupy dominują części do samochodów osobowych.
Około 78% przychodów ze sprzedaży Grupy w 2008 roku pochodziło ze sprzedaży w
Polsce.
Inter Cars jest importerem i dystrybutorem części zamiennych do samochodów
osobowych oraz pojazdów użytkowych. Oferta Spółki obejmuje również
wyposażenie warsztatowe, w szczególności urządzenia do obsługi i naprawy
samochodów oraz części do motocykli i tuningu. W ofercie towarowej znajdują się
głównie części do samochodów produkowanych w Europie oraz w Japonii i Korei
Południowej. Inter Cars oferuje najszerszy asortyment części samochodowych w
Europie Wschodniej. Posiada w swojej ofercie zarówno części oryginalne (zgodnie z
definicja BER 1400/2001), iak również cześci o porównywalnej jakości.
Stały wzrost liczby samochodów w Polsce, w tym import samochodów używanych
liberalizacja przepisów skutkująca otwarciem dostępu niezależnych sieci dystrybucj
części zamiennych do autoryzowanych sieci napraw samochodów oraz zmiany w
technologiach produkcji samochodów, otwierają przed branżą dystrybucji częśc
zamiennych ponadprzeciętne możliwości wzrostu. Dzięki dostosowaniu ofert)
towarowej do struktury sprzedaży nowych i używanych samochodów ora:
struktury parku samochodowego oczekiwany jest przez Zarząd stały wzros
przychodów Spółki.
Strategią Spółki jest sprzedaż markowych części zamiennych i stałe poszerzanie
oferty części zamiennych o towary wysokiej jakości pochodzące od uznanych,
światowych producentów, dostarczających swoje wyroby producentom samochodów na
pierwszy montaż oraz do autoryzowanych sieci sprzedaży samochodów.
Celem Spółki jest zbudowanie dominującej w Polsce sieci dystrybucyjnej części
zamiennych do samochodów, z jednocześnie silną reprezentacją na nowych
rynkach Europejskich, przynoszącej stabilne zyski i pozwalającej na rozszerzanie
działalności poprzez przejmowanie udziałów rynkowych innych podmiotów działających
w branży dystrybucji i logistyki. Spółka zamierza osiągnąć udział na polskim rynku
na poziomie 25-30% w okresie 2012 — 2014 roku.
Łącznie dystrybucja towarów działa w oparciu o centrum logistyczne, sieć 115
własnych filii w Polsce, magazyny regionalne w Poznaniu, Tychach i Łodzi oraz
zagraniczne spółki zależne na Ukrainie, w Czechach, Słowacji, Litwie, Węgrzech,
w Chorwacji, Włoszech i Belgii. W magazynie centralnym znajdują się wszystkie
grupy produktów, w filiach zaś wyłącznie produkty szybko rotujące, jednakże w takim
zakresie, aby utrzymać odpowiednią do potrzeb lokalnych szerokość asortymentu, jego
jakość i dostępność.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Raport roczny Inter Cars S.A. za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2008 rokt
Sprawozdanie z działalności
 
Podstawowa struktura kanałów dystrybucji przedstawiona została w poniższej tabeli.
Dominującym rynkiem sprzedaży dla Inter Cars jest rynek krajowy. Udział sprzedaży
eksportowej w łącznej sprzedaży Spółki zmniejszył się do 20,00% w 2008 roku z
21,33% w 2007 roku. Sprzedaż w Polsce charakteryzowała się wyższą dynamiką
wzrostu od sprzedaży eksportowej z kilku zasadniczych powodów. Po pierwsze sieć
sprzedaży na rynku krajowym rozwijała się szybciej od sieci sprzedaży poza Polską,
między innymi poprzez połączenie z JC Auto S.A., po drugie spółki zależne działające
poza granicami kraju zwiększyły skalę bezpośrednich zakupów, a po trzecie zmniejszył
się import indywidualny na Ukrainie w związku z zaostrzeniem regulacji celnych i
uszczelnieniem granicy Polsko-Ukraińskiej. Udział sprzedaży do spółek zależnych w
łącznej wartości sprzedaży eksportowej stanowił 29,96% w 2008 roku. W 2007 roku
udział ten kształtował się na poziomie 21%.
Przychody ze sprzedaży Inter Cars w podziale na podstawowe kategorie towarowe
przedstawiają poniższe tabele.
Sprzedaż pozostała obejmuje przychody z tytułu refaktur kosztów oraz sprzedaż usług
marketingowych związanych z podstawową działalnością.
Sprzedaż części samochodowych oraz wyposażenia warsztatowego w 2008 roku była c
prawie 32% wyższa niż w 2007 roku.
Sprzedaż części zamiennych do samochodów i motocykli oraz wyposażenia
warsztatowego w podziale na poszczególne typy pojazdów prezentuje poniższa tabela.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Raport roczny Inter Cars S.A. za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2008 roku
Sprawozdanie z działalności
 
Najwyższą dynamiką wzrostu (około 43%) ale też jednocześnie najniższym wolumenem
charakteryzowała się sprzedaż części do motocykli. W 2005 roku Spółka rozpoczęła
sprzedaż motocykli marki Triumph oraz rozpoczęła organizację sieci sprzedaży części
motocyklowych pod marką InterMotors. Uruchomiona została witryna internetowa
www.intermotors.pl dedykowana sprzedaży motocykli oraz części zamiennych i
akcesoriów do tych pojazdów. Obecnie sprzedaż części motocyklowych prowadzona
jest za pośrednictwem 20 punktów sprzedaży.
Sprzedaż części zamiennych do samochodów osobowych wzrosła o około 38% co
zostało spowodowane rozszerzeniem oferty katalogowej o asortyment części
samochodowych sprzedawanych przez JC Auto S.A.
Sprzedaż części do samochodów użytkowych wzrosła w 2008 roku o 3% w
porównaniu do 2007 roku i stanowiła około 13% łącznej sprzedaży części zamiennych
przez Spółkę.
Strukturę sprzedaży części z uwzględnieniem sprzedaży eksportowej prezentuje
poniższa tabela.
Spółka nie jest uzależniona od żadnego ze swoich odbiorców — żaden odbiorca nić
przekracza udziału 10% przychodów ze sprzedaży ogółem.
Inter Cars działa w segmencie dystrybucji nowych części zamiennych,
dostarczanych przede wszystkim niezależnym od producentów samochodów
warsztatom. Jak wynika z danych Stowarzyszenia Dystrybutorów Części
Motoryzacyjnych, niezależny segment dystrybucji stanowią łącznie około 51% wartości
całego rynku części zamiennych w Polsce. Spółka jest największym w Polsce
podmiotem w swojej branży.
Podstawowe czynniki kształtujące rozwój rynku
Wtórny rynek części samochodowych w naturalny sposób jest pochodną rynku
samochodów, bowiem konieczność dokonywania napraw oraz wymiany części
eksploatacyjnych ulegających zużyciu skutkuje ciągłym zapotrzebowaniem na części
zamienne. W związku z kryzysem nastąpiła stagnacja w sprzedaży nowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>samochodów, lub niewielki jej wzrost, a jednocześnie wydłuża się okres eksploatacji
używanych pojazdów.
Głównymi czynnikami kształtującymi wzrost rynku są:
stały wzrost liczby samochodów zarejestrowanych w Polsce i poruszających się
po drogach,
liberalizacja przepisów otwierająca dostęp niezależnym dystrybutorom części
zamiennych do autoryzowanych warsztatów (Rozporządzenie w sprawie
wyłączenia określonych porozumień  wertykalnych w sektorze pojazdów
samochodowych spod zakazu porozumień ograniczających konkurencję — weszło
w życie 1 listopada 2003 roku),
zniesienie barier w imporcie skutkujące wzrostem zapotrzebowanie na części
zamienne z racji wyższej awaryjności samochodów używanych w porównaniu do
samochodów nowych, wzrostem zapotrzebowania na usługi niezależnych
warsztatów samochodowych, stanowiących główną kategorię klientów Spółki oraz
wzrostem wartości rynku Spółki poprzez przyspieszenie eliminacji segmentu rynku
części zamiennych do samochodów z byłego bloku wschodniego,
rosnące skomplikowanie napraw związane z coraz powszechniejszym
wykorzystaniem zaawansowanych technologii do produkcji samochodów,
stały wzrost intensywności eksploatacjj parku samochodowego w
szczególności wzrost średniego wieku zarejestrowanych samochodów oraz
średnich stanów przebiegów.
Rynek dystrybucji części zamiennych w Polsce pozostaje relatywnie rozdrobniony, przy
czym zauważalne są tendencje konsolidacyjne. Jak wynika z danych Moto Focus
najwięksi dystrybutorzy części zamiennych (segment samochodów osobowych) w
Polsce to:
Inter Cars
Fota
AD Polska
Group Auto Union Polska
W segmencie dystrybucji części zamiennych do samochodów ciężarowych pierwsza
czwórka dystrybutorów to:
Opoltrans
Sudera.Suder
Autos
Inter Cars
Najważniejsze trendy na niezależnym rynku dystrybucji części zamiennych w 2008 są
następujące:
intensywny rozwój sieci sprzedaży — łącznie największe firmy dystrybucyjne w
Polsce posiadają około 410 punktów sprzedaży w Polsce oraz poza granicami
kraju,
rozwój asortymentu — głównie poprzez wzbogacenie oferty o nowe linie towarowe
jak: wyposażenie warsztatów i części powypadkowe,
rozwój programów wspierających sprzedaż — jak przede wszystkim rozwój
programów flotowych i programów lojalnościowych (' Premium Clubs'),
własne linie towarowe — tj. poszerzanie oferty części sprzedawanych pod własną
marką,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>« udoskonalanie systemów komputerowych — będących warunkiem sprawnego
zarządzania logistyką towarową oraz szybkiego generowania niezbędnych dla
klienta danych.
Powyższe trendy wyraźnie wskazują na to, iż o pozycji konkurencyjnej
dystrybutorów decyduje coraz większa ilość czynników. W szczególności, są to
tradycyjne czynniki związane z dotarciem do klienta (lokalizacja punktów sprzedaży) i
dostępność (czyli w efekcie — czas realizacji zamówienia) ale także czynniki związane z
rozwojem cech jakościowych w dotarciu do klienta. W praktyce wzrost jakości obsługi
oznacza rozbudowanie oferty towarowej o nowe linie umożliwiając klientowi zakupy
„pod jednym dachem” oraz zapewnienie dostępu on-line do wszelkich niezbędnych
informacji na temat towarów poczynając od określenia ich dostępności a kończąc na
informacjach technicznych dotyczących ich montażu. Dla dystrybutorów oznacza to z
jednej strony wzrost lojalności i skali zakupów klientów a z drugiej jest ogromnym
wyzwaniem bowiem wymaga rozbudowy zaplecza logistycznego i wejścia na nowe
segmenty rynku charakteryzujące się często znacząco odmienną filozofią&quot; sprzedaży
jak i konkurencją ze strony wyspecjalizowanych podmiotów.
Liczba samochodów stale rośnie - w Unii Europejskiej w okresie od 1990 do 2004
roku o 59 mln sztuk, tj. o około 38%. W analogicznym okresie w Polsce — o około 6,7
mln sztuk, tj. o około 128%.
Dane na temat liczby pojazdów oraz podstawowych parametrów charakteryzujących
rynek samochodowy w Polsce przedstawia poniższa tabela.
Zgodnie z danymi zaprezentowanymi w opracowaniu GUS „Transport — Wyniki
działalności w 2007 roku” liczba samochodów osobowych zarejestrowanych w
Polsce na koniec 2007 roku osiągnęła poziom 14.589 tys. sztuk, co daje około 9-
procentowy wzrost w stosunku do poprzedniego roku. W 2007 roku w Polsce na jeden
samochód osobowy przypadało średnio 2,6 osób. Dla porównania w Niemczech — 1,8
osób, Hiszpanii — 2,1, Francji — 2, Grecji — 2,5. Oznacza to, że należy się spodziewać
dalszego wzrostu parku samochodowego w Polsce.
W 2008 roku bardzo dynamicznie rozwijała się sprzedaż samochodów zarówno nowych
jak i używanych. Łącznie sprzedaż nowych samochodów osobowych i ciężarowych w
Polsce w 2007 roku była o około 22,6% wyższa niż w 2006 roku. Dane dotyczące
wielkości sprzedaży nowych samochodów w Polsce w podziale na poszczególne
kategorie prezentuje poniższa tabela.
&quot;TST W&quot; JE &quot;RE&quot; O” W 0
źródło: Instytut Badań Rynku Motoryzacyjnego Samar
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Wzrostowi sprzedaży nowych samochodów osobowych towarzyszyło jednocześnie
zwiększenie importu samochodów używanych. W 2008 roku sprowadzono do Polski o
10% więcej samochodów osobowych niż w 2006 roku. Poniższa tabela prezentuje
szczegółowe dane.
Łącznie podaż samochodów osobowych w 2008 roku była o około 10% wyższa niż w
2007 roku. Jednocześnie jednak blisko 77% tej podaży stanowiły samochody używane,
a więc takie, które relatywnie częściej ulegają awariom, jak również stanowią tradycyjną
grupę docelową klientów Spółki.
W strukturze samochodów używanych importowanych do Polski przeważają
samochody wyprodukowane w krajach Europy zachodniej. Jak podaje Instytut Badań
Rynku Motoryzacyjnego Samar najchętniej importowane były w 2008 roku samochody
marki Volkswagen, Opel, Ford, Renault i Audi.
Struktura parku samochodowego
(a) struktura sprzedaży samochodów osobowych
W sprzedaży nowych samochodów osobowych w Polsce dominują samochody
produkowane poza granicami kraju, głównie w Europie Zachodniej. Strukturę
sprzedaży w podziale na poszczególne koncerny samochodowe prezentuje poniższa
tabela.
 
zachodnie: Skoda, Volkswagen, Seat, Audi, Fiat, Alfa Romeo, Lancia, Peugeot, Citroen, Renault, Dacia,
Opel, Saab, Ford, Volvo, Land Rover, Jaguar, Mercedes, BMW, Porsche, Mini, Smart;
japońskie i koreańskie: Toyota, Nissan, Honda, Suzuki, Mitsubishi, Mazda, Daewoo, Hyundai, Kia, Subaru,
Ssangyong, Lexus.
źródło: Instytut Badań Rynku Motoryzacyjnego Samar
Kategoria 'pozostałe' obejmuje również znaczącą wartościowo i ilościowo grupę części,
które mają charakter uniwersalny, tj. wykorzystywane są do różnych typów i marek
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Raport roczny Inter Cars S.A. za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2008 rokt
Sprawozdanie z działalności
 
samochodów, w tym samochodów zachodnioeuropejskich oraz japońskich i
koreańskich. W kategorii tej znajdują się takie towary jak opony i oleje oraz smary,
których udział w sprzedaży Spółki systematycznie rośnie.
Jak wynika z danych GIPA obecnie średnio samochód osobowy w Polsce liczy sobie
przeszło 10 lat. Średni stan licznika samochodu osobowego w Polsce to obecnie
przeszło 124 tys. km. Szczegóły prezentują poniższe wykresy (GIPA).
| Średni przebieg samochodów osobowych w
Polsce (w tys. km)
Średni wiek samochodów osobowych w Polsce Średni przebieg
(w latach) Polsce (w tys. km,
Niezwykle istotny dla dalszego rozwoju rynku jest systematyczny wzrost udziału
elektroniki w kosztach produkcji i napraw samochodów. Innowacje techniczne coraz
szybciej znajdują powszechne zastosowanie w produkcji masowej. Według danych
GIPA około 31% samochodów osobowych zarejestrowanych w Polsce wyposażonych
jest w ABS. W 2002 roku udział ten kształtował się na poziomie 16%. Zauważalna jest
również tendencja do montowania dużej liczby urządzeń sterujących pracą
poszczególnych podzespołów, które zarządzane są sieciowo. Konsekwencją tych
zmian jest odchodzenie od diagnostyki poszczególnych urządzeń na rzecz diagnostyki
systemowej całego pojazdu (zintegrowanych systemów). Zakres napraw w przyszłości
będzie całkowicie odmienny od obecnych — rynek przechodzi systematycznie z „pracy z
częściami” do „pracy z systemami”. Jednocześnie również zwiększa się różnorodność
części. Rozwój technologiczny dokonuje się przede wszystkim w ramach następujących
systemów: alternatywne napędy, systemy bezpieczeństwa, systemy nawigacji, systemy
aktywnego sterowania zawieszeniem, systemy sterowania w nocy, radary odstępu,
automatyczne skrzynie biegów, multimedia, systemy bezpośredniego wtrysku paliwa,
systemy zmiennego sterowania zaworami, systemy hamowania i kierowania oparte o
układy elektryczne.
Oferta Spółki obejmuje towary od kilkuset dostawców. Towary są dostarczane z
obszaru całego świata, jednak w większości od dostawców z krajów UE. Dominującą
kategorią dostawców towarów są międzynarodowe koncerny, dla których Spółka jest
jednym z największych i najważniejszych klientów w regionie Europy Środkowo-
Wschodniej. Duża dywersyfikacja dostawców powoduje, że działalność spółki nie jest
szczególnie uzależniona od jednego lub kilku dostawców.
Spółka została zawiązana w kwietniu 2000 roku — działalność rozpoczęła we wrześniu
2000 roku. Zasady funkcjonowania spółki są takie jak w Inter Cars S.A. Inter Cars
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Raport roczny Inter Cars S.A. za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2008 rokt
Sprawozdanie z działalności
 
Ukraina zajmuje się dystrybucją części i akcesoriów na rynku Ukraińskim. Asortyment
towarów nie różni się od oferowanego przez Inter Cars S.A. Spółka posiada w swojej
ofercie towar markowy, o jakości identycznej z dostarczanym na pierwszy montaż do
produkcji samochodów, jak też znacznie tańszy aczkolwiek dobry jakościowo,
pochodzący od producentów dostarczających swoje produkty wyłącznie na potrzeby
rynku wtórnego. Spółka zaopatruje się w Inter Cars oraz bezpośrednio u producentów.
Na dzień bilansowy Inter Cars Ukraina posiadała 16 filii, tj. o 2 filie więcej niż na dzień
31 grudnia 2007 roku.
Podstawowe dane finansowe spółki prezentuje poniższa tabela.
W ofercie spółki znajdują się części do samochodów osobowych i samochodów
użytkowych. Strukturę sprzedaży prezentuje poniższa tabela.
 
 
 
Podstawowym dostawcą spółki jest podmiot dominujący — Inter Cars. W 2008 roku
około 27% zakupów Inter Cars Ukraina stanowiły zakupy w Inter Cars.
Inter Cars Ukraina jest drugim co do wielkości importerem części zamiennych na
Ukrainie. Udział w rynku szacowany jest na około 7%.
Podstawowymi odbiorcami spółki są firmy spedycyjne, warsztaty, sklepy z częściami
samochodowymi oraz duże hurtownie motoryzacyjne. Żaden z odbiorców nie
przekracza 10% udziału w łącznej sprzedaży spółki.
W 2008 roku nie miały miejsca żadne zmiany w powiązaniach organizacyjnych lub
kapitałowych. Inter Cars z siedzibą w Warszawie posiada 70% udziałów w kapitale
Pozostałe 30% stanowi własność Pana Siergieja Ovsijenko sprawującego
  
W 2008 roku nie miały miejsca żadne zmiany w powiązaniach organizacyjnych lub
kapitałowych. Inter Cars z siedzibą w Warszawie posiada 70% udziałów w kapitale
spółki. Pozostałe 30% stanowi własność Pana Siergieja Ovsijenko sprawującego
funkcję Dyrektora Generalnego.
Spółka nie udzielała poręczeń ani gwarancji w 2008 roku.
W 2008 roku spółka nie emitowała żadnych papierów wartościowych.
Zjawisko sezonowości ma umiarkowany wpływ na wartość sprzedaży spółki
Relatywnie niższą sprzedaż spółka odnotowuje w pierwszym kwartale.
W podstawowych zasadach zarządzania spółką nie miały miejsca żadne istotne
zmiany.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku nie obowiązywały żadne umowy pomiędzy emitentem a
osobami zarządzającymi, przewidujące rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub
zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej przyczyny lub gdy ich odwołanie lub
zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez przejęcie.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółka zatrudniała 187 osób. Na dzień 31 grudnia 2007
roku — 184 osoby.
Spółka spełnia lokalne wymogi odnośnie ochrony środowiska. Zgodnie z przepisami
ukraińskimi wnosi kwartalne opłaty za zanieczyszczanie środowiska powodowane przez
flotę samochodową będącą w dyspozycji spółki.
Spółka nie wypłacała dywidendy w 2008 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Raport roczny Inter Cars S.A. za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2008 rokt
Sprawozdanie z działalności
 
W 2008 roku został powołany Zarząd. W skład Zarządu wchodzą:
W dniu 15 lipca 2008 roku dokonano zmian w statucie spółki i powołano Zarząd.
Spółka została nabyta w lipcu 2004 roku i rozpoczęła działalność operacyjną w zakresie
dystrybucji części zamiennych w listopadzie 2004 roku. Prowadzi dystrybucję części
zamiennych na rynku Czeskim. Oferta towarowa zbliżona jest do oferty Inter Cars.
Większość sprzedaży stanowią części do samochodów osobowych.
W roku 2008 Inter Cars Ceska Republika z powodzeniem przeprowadziła kampanię
wspierającą sprzedaż określonych marek produktów renomowanych producentów. Na
dzień bilansowy spółka posiadała dziesięć filii, przy czym spółka prowadzi prace nad
uruchomieniem kolejnych.
Spółka wdrożyła nowoczesny, zintegrowany system informatyczny działający on-line we
wszystkich filiach. Spółka oferuje swoim klientom IC-Katalog w czeskiej wersji
językowej. Program ten pozwala im na bieżący podgląd dostępności pełnej oferty
spółki.
Spółka udanie rozpoczęła również kilka projektów stanowiących dodatkowe działania
do klasycznej sprzedaży. Najbardziej udane było wdrożenia systemu serwisowego
AutoCrew. Ich wkład do całej działalności biznesowej sukcesywnie rośnie.
Podstawowe dane finansowe spółki prezentuje poniższa tabela.
W ofercie spółki znajdują się części do samochodów osobowych i samochodów
użytkowych. Strukturę sprzedaży prezentuje poniższa tabela.
Największym dostawcą spółki w roku 2008 był Inter Cars. Dostawy z Inter Cars
stanowiły około 41% łącznych dostaw. Pozostałe zakupy realizowane były
bezpośrednio u producentów części, głównie z terenu Unii Europejskiej. Dostawy z Inter
Cars realizowane są poprzez magazyny regionalne w Tychach i Wrocławiu, które
jednocześnie służą jako podstawowe zaplecze magazynowe spółki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W strukturze odbiorców spółki przeważają warsztaty. Liczną grupę stanowią także
hurtownie części zamiennych.
Spółka nie udzielała poręczeń ani gwarancji w prezentowanym okresie.
W 2008 roku spółka nie emitowała żadnych papierów wartościowych.
W ciągu roku wyróżnić można dwa zasadnicze okresy charakteryzujące się wyższą
sezonową sprzedażą: wiosna i zima. Na wiosnę szczególnie zauważalny jest wzrost
sprzedaży części mechanicznych, w tym szczególnie amortyzatorów i elementów
hamulców. W zimie szczególnie rośnie sprzedaż podzespołów układów zapłonowych —
akumulatorów, świec, kabli, itp.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku nie obowiązywały żadne umowy pomiędzy emitentem a
osobami zarządzającymi, przewidujące rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub
zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej przyczyny lub gdy ich odwołanie lub
zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez przejęcie.
Spółka nie przeprowadzała transakcji związanych z pochodnymi instrumentami
finansowymi.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółka zatrudniała 92 osoby, natomiast na dzień 31
grudnia 2007 roku spółka zatrudniała 52 osoby.
Spółka nie prowadzi działalności stwarzającej zagrożenie dla środowiska naturalnego.
Wszelkie powstające odpady odbierane są przez zewnętrzną firmę wyspecjalizowaną w
zagospodarowywaniu odpadów.
półka nie wypłacała dywidendy w 2008 roku.
Zdaniem zarządu spółki nie występują obecnie żadne zdarzenia które mogą w
znaczący sposób wpłynąć na jej przyszłe wyniki finansowe.
Po dacie bilansu nie miały miejsca zdarzenia o istotnym wpływie na ocenę
przedstawionych sprawozdań finansowych oraz pozycję finansową spółki.
W skład zarządu spółki wchodzą:
Martin Havlik - Dyrektor Zarządzający
Martin Havlicek - Dvraktor Sprzedaży
W dniu 25 czerwca 2008 roku odbyło się Walne Zgromadzenie spółki. Przedmiotem
obrad było zatwierdzenie sprawozdania finansowego za 2007 rok i podwyższenie
kapitału zapasowego.
W 2007 roku nie toczyło się i nie toczy się żadne postępowanie sądowe, arbitrażowe
ani administracyjne, których stroną byłaby spółka.
Spółka została nabyta w lipcu 2003 roku. Przedmiotem działalności Lauber jes!
regeneracja części samochodowych, w tym: alternatorów, rozruszników, przekładni
kierowniczych oraz pomp wspomagania. W 2006 roku dwoma podstawowymi grupami
produktowymi były regenerowane rozruszniki oraz przekładnie kierownicze
wspomagane. Trzecią, pod względem udziału w sprzedaży spółki, grupą towarową były
pompy wspomagania. W lipcu 2007 roku dokonano zmiany firmy spółki z „Eltek” ne
„Lauber”.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Regeneracja polega na odbudowie zespołów mechanicznych przy zastosowaniu
technologicznie zaawansowanych urządzeń tak, aby odbudowany produkt miał takie
właściwości użytkowe jak produkt nowy. Regeneracja części pozwala uniknąć
kosztownego zakupu nowej części oraz złomowania starej - jakość części
regenerowanych nie odbiega od jakości części fabrycznie nowej.
Działalność gospodarcza Spółki prowadzona jest w jednym zakładzie produkcyjnym,
zlokalizowanym w Słupskiej Strefie Ekonomicznej opiera się o wiedzę, doświadczenie
oraz wsparcie doradcze pozyskiwane w ramach współpracy z innymi firmami
regeneracyjnymi z Europy Zachodniej.
Dla utrzymania mocnej pozycji rynkowej oraz możliwości oferowania produktów z
dwuletnim okresem gwarancyjnym, Spółka stosuje zaostrzone systemy kontroli jakości
zgodne certyfikacją Systemu Zarządzania Jakością ISO 9001:2000.
Podstawowe dane finansowe spółki prezentuje poniższa tabela.
Spółka na stałe współpracuje z kilkoma dostawcami. Podstawowym dostawcą Spółki
jest Inter Cars. Jego udział w zakupach materiałów wynosi 30%.
W 2008 roku sprzedaż spółki dokonywana była zarówno na rynku krajowym, jak i na
rynkach zagranicznych. Rynek krajowy ma podstawowe znaczenie dla wielkości
generowanych przez Lauber przychodów. Zgodnie z przyjętą strategią rozwoju Spółki,
dystrybucja produktów spółki na rynku krajowym odbywa się tylko przez sieć Inter Cars.
Udział tego kontrahenta w przychodach spółki ogółem wynosi 92% sprzedaży.
W 2008 roku sprzedaż eksportowa prowadzona była głównie do Francji, Włoch
i Niemiec.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku Spółka posiadała podpisaną umowę kredytu
obrotowego z dnia 24 grudnia 2007 roku z ABN AMRO Bank na kwotę 4.000 tys. zł.
Terminem spłaty kredytu jest 31 marzec 2009 roku.
W 2008 roku nie miały miejsca żadne zmiany w powiązaniach organizacyjnych lub
kapitałowych. Inter Cars z siedzibą w Warszawie posiada 100% udziałów w kapitale
spółki.
Spółka nie udzielała poręczeń ani gwarancji w 2008 roku.
Do dnia bilansowego spółka nie emitowała żadnych papierów wartościowych.
W sprzedaży spółki nie można jednoznacznie wskazać wpływu sezonowości na
sprzedaż w poszczególnych okresach roku.
Spółka działa na rosnącym, perspektywicznym rynku. Tendencje wzrostowe wynikają z
trzech podstawowych czynników — znaczący wzrost liczby użytkowanych samochodów,
optymalizacji kosztów użytkowania pojazdów oraz rosnących wymogów związanych z
ochroną środowiska.
W podstawowych zasadach zarządzania spółką nie miały miejsca żadne istotne
zmiany.
Na dzień 31 grudnia 2007 roku nie obowiązywały żadne umowy pomiędzy emitentem a
osobami zarządzającymi, przewidujące rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub
zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej przyczyny lub gdy ich odwołanie lub
zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez przejęcie.
Spółka nie przeprowadzała transakcji związanych z pochodnymi instrumentami
finansowymi.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Raport roczny Inter Cars S.A. za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2008 rokt
Sprawozdanie z działalności
 
Lauber jako zakład produkcyjny zobowiązany jest do ewidencji wytwarzanych odpadów
poprodukcyjnych, w tym niebezpiecznych. Spółka wywiązuje się z tego obowiązku.
Ponadto jako producent wprowadzający na rynek wyroby w opakowaniach Lauber
uiszcza opłaty od masy wprowadzonych na rynek opakowań.
Spółka nie wypłacała dywidendy w 2008 roku.
W 2008 roku nie miały miejsca żadne istotne zmiany w strukturze jednostki
gospodarczej. Wprowadzane obecnie zmiany w strategii sprzedaży spółki, zmierzają do
optymalizacji wykorzystania potencjału całej Grupy, w szczególności sieci sprzedaży
podmiotu dominującego.
W skład zarządu wchodzą:
Wojciech Kilianek - Prezes Zarządu
Przemysław Wołosewicz - Członek Zarządu
Walne Zgromadzenie Udziałowców odbyło się 30 czerwca 2008 roku. Tematem
spotkania było rozpatrzenie i zatwierdzenie sprawozdania zarządu z działalności spółki,
sprawozdania finansowego oraz udzielenie absolutorium członkom zarządu z
wykonania ich obowiązków oraz podjęcie uchwały w sprawie podziału zysku za rok
2007.
W 2008 roku nie toczyło się i nie toczy się żadne postępowanie sądowe, arbitrażowe
ani administracyjne, których stroną byłaby spółka.
Spółka została utworzona we wrześniu 2004 roku. Prowadzi produkcję naczep,
przyczep i zabudów na pojazdach ciężarowych.
Podstawowe dane finansowe spółki prezentuje poniższa tabela (przed wyłączeniam
konsolidacyjnymi):
(tys. zł)
Przychody ze sprzedaży
Głównym produktem Spółki jest naczepa samowyładowcza. Oferowana jest w
szczególności z zabudową (muldą) aluminiową, a także z muldą stalową. Dostępne są
praktycznie we wszystkich rozmiarach przewidzianych w polskich przepisach o ruchu
drogowym.
Większość sprzedaży ulokowana została na rynku krajowym. Pojazdy wyprodukowane
przez Spółkę znalazły także odbiorców na rynkach: rosyjskim, niemieckim,
skandynawskim, francuskim i czeskim.
Spółka współpracuje z wieloma dostawcami w zakresie dostarczanych materiałów do
produkcji. Nie występuje ryzyko uzależnienia się od poszczególnych kooperantów, gdyż
rynek ten charakteryzuje się dużą konkurencyjnością. Żaden z dostawców nie jest
formalnie powiązany bezpośrednio ani pośrednio ze Spółką.
Spółka posiada linię kredytową w ABN Amro Bank (Polska) S.A. w kwocie 15.937 tys.
zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Spółka nie udzielała poręczeń ani gwarancji do dnia bilansowego 2008 roku.
Sezonowość nie ma istotnego wpływu na działalność spółki.
W podstawowych zasadach zarządzania spółką nie miały miejsca żadne istotne
zmiany.
Na dzień 31 grudnia 2007 roku nie obowiązywały żadne umowy pomiędzy emitentem a
osobami zarządzającymi, przewidujące rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub
zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej przyczyny lub gdy ich odwołanie lub
zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez przejęcie.
Spółka nie przeprowadzała transakcji związanych z pochodnymi instrumentami
finansowymi.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółka zatrudniała 234 osoby.
Spółka spełnia wymogi związane z ochroną środowiska.
Spółka nie wypłacała dywidendy w 2008 roku.
W skład zarządu spółki wchodzą:
Piotr Kraska — Prezes Zarządu
Paweł Pietrzak — Wiceprezes Zarządu
Walne Zgromadzenie Udziałowców odbyło się 30 czerwca 2008 roku. Tematem
spotkania było rozpatrzenie i zatwierdzenie sprawozdania zarządu z działalności spółki,
sprawozdania finansowego oraz udzielenie absolutorium członkom zarządu z
wykonania ich obowiązków oraz podjęcie uchwały w sprawie podziału zysku/ pokrycia
straty za rok 2007.
W roku 2008 roku nie toczyło sie i nie toczy sie żadne postepowanie sadowe.
w roku. 2008 roku nie toczyło się i nie toczy się żadne postępowanie sądowe,
arbitrażowe ani administracyjne, których stroną byłaby spółka.
Główną działalnością Spółki w 2008 roku było doradztwo oraz organizacja szkoleń i
seminariów w zakresie usług motoryzacyjnych i rynku motoryzacyjnego. Dobre wyniki
Spółki uzyskano dzięki wykorzystaniu nowej formy doradztwa. Polegała ona na
wykorzystywaniu ekspertów do wyszukiwania atrakcyjnych ofert zakupu towarów i
części motoryzacyjnych. Zakupu towarów w 2008 roku dokonywano zarówno w Polsce
jak i poza granicami kraju. Wyłącznym odbiorcą Spółki był Inter Cars S.A.
Podstawowe dane finansowe spółki prezentuje poniższa tabela.
Sezonowość nie ma istotnego wpływu na działalność spółki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Raport roczny Inter Cars S.A. za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2008 rokt
Sprawozdanie z działalności
 
Na dzień 31 grudnia 2007 roku nie obowiązywały żadne umowy pomiędzy emitentem a
osobami zarządzającymi, przewidujące rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub
zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej przyczyny lub gdy ich odwołanie lub
zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez przejęcie.
Spółka nie przeprowadzała transakcji związanych z pochodnymi instrumentami
finansowymi.
Spółka spełnia wymogi związane z ochroną środowiska.
Spółka zatrudniała w 2008 roku 2 pracowników.
Spółka nie wypłacała dywidendy w 2008 roku.
W skład Zarządu wchodzą:
Kazimierz Neyman — Prezes Zarządu
Walne zgromadzenie Spółki odbyło się 07 lipca 2008 z następującym porządkiem:
rozpatrzenie i zatwierdzenie sprawozdania Zarządu z działalności Spółki w 2007 rok,
rozpatrzenie i zatwierdzenie sprawozdania finansowego spółki za rok obrotowy 2007,
udzielenie absolutorium członkom Zarządu spółki z wykonania przez nich obowiązków
w 2007 roku i podjęcie uchwały w sprawie podziału zysku za 2007 rok.
W roku 2008 nie toczyło się i nie toczy się żadne postępowanie sądowe, arbitrażowe
ani administracyjne, których stroną byłaby Spółka.
Spółka rozpoczęła działalność operacyjną w zakresie dystrybucji części zamiennych w
lipcu 2005 roku. Prowadzi dystrybucję części zamiennych na rynku słowackim. Spółka
została utworzona w 2005 roku w czerwcu.
Na dzień bilansowy spółka posiadała 10 filii, z czego 4 zostały otworzone w 2008 roku.
Dzięki rozwojowi i wzroście sprzedaży spółka stała się jedną z największych firm
sprzedających części zamienne do samochodów na rynku Słowackim. Wzrost
sprzedaży był spowodowany znaczącym wzrostem importu samochodów używanych,
co pociągnęło za sobą wzrost popytu na części zamienne.
Do dnia bilansowego utworzono 9 niezależnych warsztatów działających pod marką
„Auto-Crew”.
Podstawowe dane finansowe spółki prezentuje poniższa tabela (przed wyłączeniami
konsolidacyjnymi).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Raport roczny Inter Cars S.A. za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2008 rokt
Sprawozdanie z działalności
 
W ofercie spółki znajdują się części do samochodów osobowych i samochodów
użytkowych. Strukturę sprzedaży prezentuje poniższa tabela.
Głównym dostawcą Inter Cars Slovenska Republika jest Inter Cars. Dostawy z Inter
Cars stanowiły około 76% łącznych dostaw. Pozostałe zakupy realizowane były
bezpośrednio u producentów części, głównie z terenu Unii Europejskiej. Dostawy z Inter
Cars realizowane są poprzez magazyn regionalny w Tychach, który jednocześnie służy
jako podstawowe zaplecze magazynowe spółki.
W strukturze odbiorców przeważają warsztaty samochodowe. Drugą w kolejności
znaczenia grupą są hurtownie części zamiennych.
Towary spółki objęte są umowami ubezpieczeniowymi, poza tym spółka posiada
umowę ubezpieczenia majątku.
Spółka nie udzielała poręczeń ani gwarancji w bieżącym roku.
Sezonowość nie wywiera dużego wpływu na sprzedaż spółki, zauważalny jest
nieznaczny spadek sprzedaży w pierwszym kwartale.
W podstawowych zasadach zarządzania spółką nie miały miejsca żadne istotne
zmiany. Na dzień 31 grudnia 2008 roku w siedzibie głównej spółka zatrudniała — 10
osób. Natomiast na dzień 31 grudnia 2007 roku spółka zatrudniała 21 osób.
Spółka nie prowadzi działalności stwarzającej zagrożenie dla środowiska naturalnego.
Wszelkie powstające odpady odbierane są przez zewnętrzną firmę wyspecjalizowaną w
zagospodarowywaniu odpadów.
W bieżącym roku nie miały miejsca żadne istotne zmiany w strukturze jednostki
gospodarczej. Podobnie nie były przeprowadzane żadne prace restrukturyzacyjne ani
też czynione znaczące inwestycje długoterminowe.
W skład zarządu wchodzą:
Tomas Kastil - Dyrektor Zarządzający
Martin Havlik - Dyrektor Sprzedaży
Pan Branislav Bucko jest prokurentem Inter Cars Slovenska Republika
W dniu 25 czerwca 2008 roku było odbyło się Walne Zgromadzenie spółki.
Przedmiotem obrad było zatwierdzenie sprawozdania finansowego za 2007 rok i
podział wyniku.
W 2008 roku nie toczyło się i nie toczy się żadne postępowanie sądowe, arbitrażowe
ani administracyjne, których stroną byłaby spółka.
Inter Cars Litwa który został utworzony we wrześniu 2006 roku. Działalność operacyjną
rozpoczął w grudniu. Obecnie spółka dysponuje trzema filiami. Spółka oferuje części do
samochodów osobowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Raport roczny Inter Cars S.A. za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2008 rokt
Sprawozdanie z działalności
 
Podstawowe dane finansowe spółki prezentuje poniższa tabela.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółka nie posiadała pożyczek udzielonych przez
podmiot dominujący.
Spółka nie udzielała poręczeń ani gwarancji w 2008 roku.
ZJAWIORU SCZUOÓWUDUI IHE [IGTU ZALZĄLCYU WITYWU Fl PUZIUJI SPIZCUdZyY SJJUTRI.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku nie obowiązywały żadne umowy pomiędzy emitentem a
osobami zarządzającymi, przewidujące rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub
zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej przyczyny lub gdy ich odwołanie lub
zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez przejęcie.
Spółka nie przeprowadzała transakcji związanych z pochodnymi instrumentami
finansowymi.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółka zatrudniała 11 osób.
Spółka spełnia wymogi związane z ochroną środowiska.
Spółka nie wypłacała dywidendy w 2008 roku.
W skład zarządu spółki wchodzi: Arturas Vansevicius — Dyrektor Zarządzający
W grudniu 2008 roku Pan Arturas Vansevicius został odwołany ze stanowiska
Dyrektora i powołano na jego miejsce Pana Tomasza Pilucha.
W dniu 23 kwietnia 2008 roku odbyło się Walne Zgromadzenie Spółki, na którym
zatwierdzono sprawozdanie finansowe za 2007 rok oraz podwyższenie kapitału
zakładowego.
W 2008 roku nie toczyło się żadne postępowanie sądowe, arbitrażowe ani
administracyjne, których stroną byłaby spółka.
Udziały w Spółce zostały nabyte w dniu 2 października 2006 roku. IC Development 8
Finance z .o.o. prowadzi obecnie działalność polegającą na wynajmie nieruchomości.
W roku 2008 dokonano zakupu następujących nieruchomości:
(tys. zł)
Przychody ze sprzedaży
 
JR&quot; &quot;FNP
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółka posiadała pożyczki udzielone przez podmiot
dominujący o łącznej wartości 40.300 tys. zł. Pożyczki zostały udzielone w celu nabycia
nowych nieruchomości.
 
OJ 77&quot;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółce nie były udzielone żadne poręczenia ani
gwarancje.
Sezonowość nie ma istotnego wpływu na działalności spółki.
W podstawowych zasadach zarządzania spółką nie miały miejsca żadne istotne
zmiany, poza faktycznym przejęciem kontroli nad działalnością przez podmiot
dominujący.
Na dzień 31 grudnia 2007 roku nie obowiązywały żadne umowy pomiędzy emitentem a
osobami zarządzającymi, przewidujące rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub
zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej przyczyny lub gdy ich odwołanie lub
zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez przejęcie.
Spółka nie przeprowadzała transakcji związanych z pochodnymi instrumentami
finansowymi.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółka zatrudniała 1 osobę.
Spółka spełnia wymogi związane z ochroną środowiska.
Spółka nie wypłacała dywidendy w 2008 roku.
W skład zarządu spółki wchodzi:
Tomasz Zadroga — Prezes Zarządu (do lipca 2008)
Pan Piotr Kraska pełni funkcję Członka Zarządu Inter Cars.
Walne Zgromadzenie Spółki odbyło się 07 lipca 2008 roku. Tematem spotkania było
rozpatrzenie i zatwierdzenie sprawozdania zarządu z działalności spółki, sprawozdania
finansowego oraz udzielenie absolutorium członkom zarządu z wykonania ich
obowiązków oraz podjęcie uchwały w sprawie pokrycia straty za rok 2007.
W roku 2008 nie toczyło się i nie toczy się żadne postępowanie sądowe, arbitrażowe
ani administracyjne, których stroną byłaby spółka.
Jest to spółka, która została nabyta w wyniku połączenia Inter Cars S.A. z JC Auto SIA.
dnia 29 lutego 2008 roku. Spółka posiada dwie filie i planuje otworzenie pięciu nowych
filii do końca roku.
Podstawowe dane finansowe spółki prezentuje poniższa tabela.
Spółka, jako lider na rynku węgierskim w sprzedaży części zamiennych do
samochodów japońskich, wprowadziła również do sprzedaży nowy szeroki asortyment
oferowany przez Grupę. Sukcesem zakończyło się wprowadzenie IC_Katalogu w
węgierskiej wersji językowej. Program ten pozwala na bieżący podgląd dostępności
pełnej oferty spółki.
W 2008 roku spółka rozpoczęła również dzienne dostawy z Polski, z magazynów w
Tychach, Kajetanach i Czosnowie, co umożliwiło klientom zakup szerszego
asortymentu na drugi dzień od złożonego zamówienia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Sezonowość nie ma istotnego wpływu na działalności spółki.
W podstawowych zasadach zarządzania spółką nie miały miejsca żadne istotne
zmiany, poza faktycznym przejęciem kontroli nad działalnością przez podmiot
dominujący.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku nie obowiązywały żadne umowy pomiędzy emitentem
a osobami zarządzającymi, przewidujące rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub
zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej przyczyny lub gdy ich odwołanie lub
zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez przejęcie.
Spółka nie przeprowadzała transakcji związanych z pochodnymi instrumentam
finansowymi.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółka zatrudniała 45 osób.
Spółka spełnia wymogi związane z ochroną środowiska.
Spółka nie wypłacała dywidendy w 2008 roku.
W skład zarządu spółki wchodzi: Zsolt Bereczki — Dyrektor Zarządzający
W 2008 roku nie toczyło się i nie toczy się żadne postępowanie sądowe, arbitrażowe
ani administracyjne, których stroną byłaby spółka.
Jest to spółka, która została nabyta w wyniku połączenia Inter Cars S.A. z JC Auto SIA.
dnia 29 lutego 2008 roku.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółka posiadała cztery filie własne i od września jedną
filię agencyjną.
Podstawowe dane finansowe spółki prezentuje poniższa tabela.
Spółka zajmuję piąte miejsce wśród firm sprzedających części zamienne na rynku
chorwackim. Jednocześnie filia agencyjna w Rijeka jest pierwszym dystrybutorem
oferującym na swoim terenie szeroki asortyment części zamiennych do samochodów
osobowych i ciężarowych, olei, czy wyposażenia warsztatowego w jednym miejscu.
Spółka była najszybciej rozwijającą się firmą na rynku chorwackim w ciągu ostatnich
dwóch lat. W 2009 roku spółka planuje przeprowadzkę do nowej siedziby głównej w
Zagrzebiu, usytuowanej w sercu dzielnicy przemysłowej, co powinno pozytywnie
wpłynąć na przyszłą sprzedaż.
W podstawowych zasadach zarządzania spółką nie miały miejsca żadne istotne
zmiany, poza faktycznym przejęciem kontroli nad działalnością przez podmiot
dominujący.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku nie obowiązywały żadne umowy pomiędzy emitentem
a osobami zarządzającymi, przewidujące rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub
zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej przyczyny lub gdy ich odwołanie lub
zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez przejęcie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Spółka nie przeprowadzała transakcji związanych z pochodnymi instrumentami
finansowymi.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółka zatrudniała 64 osoby.
Spółka spełnia wymogi związane z ochroną środowiska.
Spółka nie wypłacała dywidendy w 2008 roku.
W skład zarządu spółki wchodzi: Robert Antoncic — Dyrektor Zarządzający
W 2008 roku nie toczyło się i nie toczy się żadne postępowanie sądowe, arbitrażowe
ani administracyjne, których stroną byłaby spółka.
Jest to spółka, która została nabyta w wyniku połączenia Inter Cars S.A. z JC Auto SIA.
dnia 29 lutego 2008 roku.
Podstawowe dane finansowe spółki prezentuje poniższa tabela.
Sezonowość nie ma istotnego wpływu na działalności spółki.
 
AkSKA
Na dzień 31 grudnia 2008 roku nie obowiązywały żadne umowy pomiędzy emitentem
a osobami zarządzającymi, przewidujące rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub
zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej przyczyny lub gdy ich odwołanie lub
zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez przejęcie.
Spółka nie przeprowadzała transakcji związanych z pochodnymi instrumentami
finansowymi.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółka zatrudniała 5 osób.
Spółka spełnia wymogi związane z ochroną środowiska.
Spółka nie wypłacała dywidendy w 2008 roku.
W skład zarządu spółki wchodzi: Carlo Scovenna — Dyrektor Zarządzający
W 2008 roku nie toczyło się i nie toczy się żadne postępowanie sądowe, arbitrażowe
ani administracyjne, których stroną byłaby spółka.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Raport roczny Inter Cars S.A. za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2008 rokt
Sprawozdanie z działalności
 
Podstawowe dane finansowe spółki prezentuje poniższa tabela.
(tys. zł)
Przychody ze sprzedaży
Sezonowość nie ma istotnego wpływu na działalności spółki.
Na dzień 30 grudnia 2008 roku nie obowiązywały żadne umowy pomiędzy emitentem
a osobami zarządzającymi, przewidujące rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub
zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej przyczyny lub gdy ich odwołanie lub
zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez przejęcie.
Spółka nie przeprowadzała transakcji związanych z pochodnymi instrumentami
finansowymi.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółka zatrudniała 7 osób.
Spółka spełnia wymogi związane z ochroną środowiska.
Spółka nie wypłacała dywidendy w 2008 roku.
W skład zarządu spółki wchodzi: Karim Cheriha — Dyrektor Zarządzający
W 2008 roku nie toczyło się i nie toczy się żadne postępowanie sądowe, arbitrażowe
ani administracyjne, których stroną byłaby spółka.
Jest to spółka, która została przejęta w wyniku połączenia Inter Cars S.A. z JC Auto
S.A. dnia 29 lutego 2008 roku
Podstawowe dane finansowe spółki prezentuje poniższa tabela.
Spółka jest stroną umowy pożyczki do Inter Cars. Szczegóły umowy zostały
zaprezentowane w raporcie rocznym Inter Cars.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku spółce nie były udzielone żadne poręczenia ani
gwarancje.
Sezonowość nie ma istotnego wpływu na działalności spółki.
W podstawowych zasadach zarządzania spółką nie miały miejsca żadne istotne
zmiany, poza faktycznym przejęciem kontroli nad działalnością przez podmiot
dominujący.
Na dzień 31 grudnia 2008 roku nie obowiązywały żadne umowy pomiędzy emitentem
a osobami zarządzającymi, przewidujące rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub
zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej przyczyny lub gdy ich odwołanie lub
zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez przejęcie.
Spółka nie przeprowadzała transakcji związanych z pochodnymi instrumentami
finansowymi.
Spółka nie wypłacała dywidendy w 2008 roku.
</Text>
	</Page>
</document>
