<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2004 roku jednostka dominująca i spółki Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. realizowały
przyjęte w listopadzie 2002 roku przez Zarząd i zatwierdzone przez Radę Nadzorczą KGHM Polska Miedź S.A..,
strategiczne kierunki rozwoju Spółki i Grupy Kapitałowej na lata 2002-2006 oraz długookresowe założenia do
roku 2016. Podjęte działania miały na celu wzmocnienie fundamentów i utrzymanie pozycji jednego z
wiodących światowych producentów wysokiej jakości miedzi i srebra. W tym celu w 2004 r. kontynuowano
zapoczątkowane prace oraz przystąpiono do realizacji nowych w następujących obszarach:
Wzrostu wartości i rozwoju dotychczas posiadanych aktywów w przemyśle górniczym, metalurgicznyn
przetwórczym.
Najważniejsze działania w tym zakresie dotyczyły m. in. podjęcia prac studialnych w zakres
unowocześnienia technologii wytopu miedzi, zakończenia niezbędnych prac w celu uzyskania koncesji I
rozpoznanie złóż soli i produkcję soli kamiennej oraz wykorzystania komór poeksploatacyjnych «
deponowania odpadów niebezpiecznych, wykonania biznes planu przedsięwzięcia produkcji koagulantó
i sorbentów na bazie odpadowego kwasu siarkowego.
Koncentracji na działalności wydobywczej i metalurgicznej w biznesie miedziowym.
W 2004 r. opracowano studium wykonalności dające podstawę do decyzji o rozpoczęciu inwestyc
w zakresie eksploatacji złóż miedzi „Głogów Głęboki Przemysłowy”. W listopadzie 2004 r. jednost!
dominująca zawarła ze Skarbem Państwa - Ministerstwem Środowiska umowę o ustanowien
użytkowania górniczego i w następstwie otrzymała koncesję na wydobywanie rud miedzi ze zło:
„Głogów Głęboki Przemysłowy”. Koncesja została udzielona na 50 lat.
Ponadto prowadzono prace identyfikujące możliwości inwestycyjne za granicą oraz prace studialne ni
zagranicznymi projektami inwestycyjnymi m. in. w Ameryce Południowej i Afryce w celu pozyskan
niskokosztowej bazy zasobowej. Analizowano projekt nabycia zagranicznych aktywów produk
walcówki.
Rozwoju działalności wydobywczej i metalurgicznej innych metali.
W zakresie odzysku renu prace zostały doprowadzone do stadium prób przemysłowych. W świet
korzystnych warunków cenowych wykonano wszystkie przeddecyzyjne prace studialne mające na ce
uruchomienie produkcji ołowiu rafinowanego. Wykonano także niezbędne prace studialne dająt
podstawę uruchomienia przedsięwzięcia pozyskiwania niklu ze złóż dolnośląskich.
Celem strategicznym Grupy Kapitałowej jest wspomaganie podstawowego ciągu technologicznego i uzyskanie
efektu synergii. Jednym z najważniejszych działań w tym obszarze było uruchomienie produkcji kruszyw
drogowych z wykorzystaniem odpadów pohutniczych.
Poza podstawową działalnością KGHM Polska Miedź S.A. podejmowała inicjatywy związane z mocno
akcentowaną w strategii odpowiedzialnością za region. Przedsięwzięciem o istotnym znaczeniu dla wzrostu i
zrównoważonego rozwoju regionu był aktywny udział w opracowaniu Regionalnej Strategii Innowacji dla
Województwa Dolnośląskiego oraz udział w pracach nad Dolnośląskim Centrum Zaawansowanych Technologii.
Akcesja Polski do Unii Europejskiej stawia przed Grupą Kapitałową KGHM Polska Miedź S.A. zadanie
ciągłego monitorowania regulacji formalnoprawnych zachodzących w zakresie polityki konkurencji i handlu,
norm ochrony środowiska, bezpieczeństwa pracy oraz ochrony konsumentów.
W kolejnych latach KGHM Polska Miedź S.A. będzie kontynuowała przyjętą wizję rozwoju, której zasadniczym
filarem jest koncentracja na działalności wydobywczej i metalurgicznej w biznesie miedziowym ukierunkowana
na wzrost dotychczas posiadanych aktywów poprzez rozwój działalności wydobywczej i przetwórczej oraz
dywersyfikację działalności w innych branżach niezwiązanych z przemysłem miedziowym, wykorzystując w
pierwszej kolejności potencjał regionu.
</Text>
	</Page>
</document>
