<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2004 roku Echo Investment S.A. została współwłaścicielem biurowca o powierzchni ponad 20 tys. m? przy
ul. Postępu w Warszawie. Obecnie trwają w nim prace wykończeniowe i dostosowawcze do potrzeb najemcy, który
wprowadzi się do tego obiektu we wrześniu 2005 roku.
W czwartym kwartale 2004 oddano do użytku nowy projekt biurowy Athina Park w Warszawie, w sąsiedztwie
obiektu dla PKOI. Jest to zespół czterech biurowców, z których każdy liczy po około 3 tys. m”. Cała powierzchnia
biurowa w tym kompleksie została wynajęta.
Echo Investment S.A. przygotowuje się do realizacji parku biurowego w Poznaniu.
Powierzchnia biurowa jest wynajmowana uznanym firmom, takim jak: Philips, Nordea S.A., BRE Bank S.A., Bank
Zachodni WBK S.A., Provident S.A., Deutsche Leasing, Impel S.A., Colgate-Palmolive, Porr Polska, Modzelewski
S Rodek i inne.
W. poprzednich latach podmiot dominujący w grupie Kapitaiowej — Echo Investment J.A. — zajmowała SIę
kompleksową realizacją hoteli dla konkretnego klienta pełniąc rolę generalnego realizatora inwestycji.
Dotychczas Echo Investment S.A. współpracowała z francuską grupą Accor, dla której prowadziła inwestycje w
następujących miastach w Polsce: Warszawa, Łódź, Poznań, Częstochowa, Zabrze, Kraków, Szczecin. Kolejnym
partnerem w segmencie hotelowym była również francuska grupa Enverqure. Dla tego operatora Echo Investment
S.A. oddała do użytku na początku kwietnia 2004 roku zespół trzech hoteli w Warszawie. Obecnie realizowany jest
hotel w Krakowie dla norweskiego operatora Qubus Hotel Systems, drugi mniejszy hotel dla tego operatora
powstanie w Kielcach. Projekty w Krakowie i Kielcach dla Qubus Hotel System będą wynajmowane na podstawie
wieloletnich umów.
 
W segmencie mieszkaniowym — podmiot dominujący — Echo Investment S.A. realizuje inwestycje począwszy od
luksusowych apartamentowców, poprzez budynki mieszkalne o podwyższonym i średnim standardzie, na osiedlach
domów jednorodzinnych kończąc. Projekty mieszkaniowe realizowane były na rynkach: warszawskim,
krakowskim, poznańskim, kieleckim i szczecińskim. W chwili obecnej kontynuowane są realizacje: osiedla
Inflancka i apartamentowca Mondrian w Warszawie, osiedla Małe Naramowice w Poznaniu oraz budynku
mieszkalnego „Pod Pegazem” w Krakowie.
 
Grupa Kapitałowa Echo Investment S.A. generuje przychody z wynajmu posiadanych powierzchni komercyjnych, ze
sprzedaży mieszkań, z tytułu realizacji obiektów oraz z tytułu świadczenia usług związanych z zarządzaniem
nieruchomościami. Struktura osiąganych przychodów przedstawia się następująco:
BRZNNZEŁ I .
Głównym źródłem przychodów w tym segmencie j sprzedaż mieszkań a w mniejszym stopniu sprzedaż
powierzchni komercyjnej (powierzchnie handlowe, biura oraz inne lokale usytuowane w wielofunkcyjnych
projektach mieszkaniowych). Uzyskane z tego tytułu przychody stanowiły ok. 12,2% całości skonsolidowanych
przychodów ze sprzedaży produktów.
 
WARNASF TEJ 2 ZKRFAZAMIA We,
   
 
 
Głównym Realizatorem Inwestycji dla potencjalnych inwestorów jest Echo Investment S.A. Z tego tytułu w 2004
roku, w ramach grupy kapitałowej Echo Investment S.A. uzyskała głównie przychody z realizacji zespołu
hotelowego dla francuskiej grupy Envergure oraz biurowca dla Polskiego Komitetu Olimpijskiego. Obydwie
inwestycje zlokalizowane są w Warszawie. Usługi realizacji inwestycji stanowiły ok. 10,1%.
Przychody z usług najmu generowane są z tytułu wynajmu powierzchni w centrach handlowych i budynkach
biurowych, których właścicielami są poszczególne podmioty zależne. Skonsolidowane przychody z tego tytułu
stanowiły w 2004 roku ok. 67,3% przychodów netto ze sprzedaży.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Specyfika działania Grupy Kapitałowej Echo Investment S.A. wymusza niejako posiadanie pewien zasób
nieruchomości, które następnie przeznaczane są pod konkretne projekty. W tym obszarze działalności grupa
kapitałowa wygenerowane przychody stanowią ok. 7,0% ogólnych przychodów ze sprzedaży.
 
   
Ten rodzaj działalności związany jest z obsługą podmiotów zależnych w zakresie obsługi prawnej, księgowej
i konsultingowej. Przychody generowane w tym obszarze stanowią ok. 2,9% ogólnych przychodów netto ze
sprzedaży.
Struktura osiągniętych przychodów netto ze sprzedaży [w mln. zł] w latach 2004-2003 roku przez Grupę Kapitałow
Echo Investment S.A.:
5.
Informacja o zmianach rynków zbytu, w podziale na krajowe i zagraniczne oraz zmianach w źródłach
zaopatrzenia w materiały do produkcji, ze wskazaniem uzależnienia od jednego lub kilku odbiorców
i dostawców, a w przypadku, gdy udział jednego odbiorcy lub dostawcy osiąga co najmniej 10%
przychodów ze sprzedaży ogółem - nazwy dostawcy lub odbiorcy, jego udziały w sprzedaży lub
zaopatrzeniu oraz jego formalne powiązania z Grupą Kapitałową Echo Investment S.A.
w
 
W 2004 roku wszystkie realizowane przez Grupę Kapitałową Echo Investment S.A. projekty były zlokalizowane
wyłącznie na polskim rynku. Podmioty tworzące grupę kapitałową realizowały swoje inwestycje na rynkach:
warszawskim, krakowskim, poznańskim i wrocławskim.
EZ 5
Pod względem zakupu usług dokonywanych przez podmioty z Grupy Kapitałowej Echo Investment S.A.,
dominujący udział mierzony udziałem zakupów do przychodów ze sprzedaży ogółem posiadają podmioty, z którymi
Grupa Kapitałowa Echo Investment S.A. współpracuje w zakresie realizacji konkretnych projektów deweloperskich.
W 2004 roku obroty z trzema kontrahentami przekroczyły próg 10% wartości przychodów grupy kapitałowej:
 
Najwięksi dostawcy Grupy Kapitałowej Echo Investment S.A. w 2004 roku:
 
Od podmiotu Akrif Investmen podmiot zależny w 50% od Echo Investment S.A. nabył nieruchomość wraz
budynkiem biurowym w Warszawie. Obecność Urzędu Miasta Wrocław jako największego dostawcy grupy
kapitałowej jest wynikiem zakupu przez Echo Investment S.A. od miasta Wrocław nieruchomości, na której
rozpoczęto realizację centrum handlowo-rozrywkowego „Pasaż Grunwaldzki”. Drugim pod względem wartości
</Text>
	</Page>
</document>
