<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2014 roku Grupa PETROLINVEST osiągnęła przychody ogółem z działalności kontynuowanej w wysokości 4,1 mln złotycł
wobec 3,6 mln złotych w roku poprzednim.
Grupa PETROLINVEST z uwagi na obecny etap zaawansowania realizowanych projektów inwestycyjnych nie osiąga przychodów
ze sprzedaży. Przychody Grupy za okres 12 miesięcy 2014 roku osiągnięte zostały głównie w obszarze pozostałej działalności
operacyjnej. Pozostałe przychody operacyjne wyniosły 3,6 mln złotych, co stanowiło wzrost w relacji roku poprzedniego o
134%.
Działalność za okres 12 miesięcy 2014 roku Grupa zakończyła stratą netto w wysokości 271,7 mln złotych wobec 261,6 ml
złotych roku poprzedniego. Na poziom poniesionej straty miały wpływ m.in. następujące zdarzenia:
ZŁY TZN. PZATERATNEZO, Ted PZARZT. ZTIDZKAZI JEJ RI aty TALLY WEPIYWE (ITA, TISRTA JJ ZMATZEI UEe
 
Naliczenie prowizji od umów określających zasady korzystania z aktywów udostępnionych przez podmioty z Grupy Prokom
celem zabezpieczenia spłaty kredytu udzielonego przez PKO BP i BGK zawartych w dniu 14 maja 2009 roku. Zdyskontowani:
prowizja naliczona za 12 miesięcy 2014 roku wyniosła 18,6 mln złotych, z czego kwota 17,5 mln złotych obciążyła pozostał:
koszty operacyjne, a kwota 1,1 mln złotych koszty finansowe Spółki. Zobowiązania są podporządkowane spłacie kredyt!
PKO i BGK
Osłabienie kursu złotego w stosunku do dolara amerykańskiego, co wpłynęło niekorzystnie na wynik bilansowej wycen
pozycji walutowych Spółki na koniec 2014 roku. Wysokość niezrealizowanych ujemnych różnic kursowych z tego tytuł
wyniosła 81,2 mln złotych. Zdarzenie miało charakter bezgotówkowy
Podjęcie decyzji o wstrzymaniu realizacji projektów dotyczących poszukiwania gazu tupkowego oraz farm wiatrowych
Decyzja skutkowała dokonaniem jednorazowego odpisu w wysokości 136,8 mln złotych. Zdarzenie ma charakte
jednorazowy i bezgotówkowy.
W 2014 roku Grupa znacząco ograniczyła koszty wynagrodzeń oraz usług obcych, osiągając 61%-o0we zmniejszenie straty na
sprzedaży z kwoty 33,1 mln złotych w roku poprzednim do 12,7 mln złotych w roku 2014. Ponoszone przez Grupę straty ze
sprzedaży spowodowane są kosztami związanymi z działalnością poszukiwawczo-wydobywczą nie generującą jeszcze
przychodów.
Pozostałe koszty operacyjne wyniosły 30,0 mln złotych, wykazując wzrost w relacji do roku poprzedniego o 21%. Podobnie jak w
roku ubiegłym większość pozycji dotyczyła naliczonej prowizji od umowy udostępnienia zabezpieczeń, która w roku 2014
wyniosła 17,5 mln złotych. Ponadto w zakres poniesionych kosztów operacyjnych wchodziły dokonane odpisy aktualizujące
wartość aktywów oraz wartość spisanych nakładów inwestycyjnych na łączną kwotę 6,8 mln złotych.
Wysokość poniesionych przez Grupę w 2014 roku kosztów finansowych wyniosła 127,1 mln złotych, co oznacza wzrost o 121%
w porównaniu z rokiem poprzednim. Na wysokość kosztów finansowych składały się ujemne różnice kursowe z wyceny
</Text>
	</Page>
</document>
