<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(dalej: „Fundusz”), na podstawie art. 69 ust. 2 pkt. 1 ustawy z dnia 29 lipca 2005 roku o
ofercie publicznej i warunkach wprowadzania instrumentów finansowych do zorganizowane-
go systemu obrotu oraz o spółkach publicznych (Dz. U. z 2005 r. Nr 184 poz. 1539 z późn.
zm.), iż w wyniku powzięcia w dniu 22 grudnia 2009 r. informacji o zarejestrowaniu przez
sąd w dniu 17 grudnia 2009 r. podwyższenia kapitału zakładowego Spółki, ilość akcji Spółki
posiadana przez Fundusz pozwala na zmniejszenie o co najmniej 2% ilości głosów na Wal-
nym Zgromadzeniu Akcjonariuszy Spółki w porównaniu do ilości ostatnio opublikowanej. Po-
siadane przez Fundusz ilości akcji i głosów przed i po zarejestrowaniu zmiany kapitału zakła-
dowego Spółki zostały przedstawione poniżej:
Ilość akcji i głosów posiadana przez Fundusz przed zarejestrowaniem zmiany kapitału zakła-
dowego Spółki:
Liczba posiadanych akcji - 19.910.292
Procentowy udział w kapitale zakładowym - 19,27
Liczba głosów z posiadanych akcji - 19.910.292
Procentowy udział w ogólnej liczbie głosów - 19,27
Ilość akcji i głosów posiadana przez Fundusz po zarejestrowaniu zmiany kapitału zakładowe-
go Spółki:
Liczba posiadanych akcji - 19.910.292
Procentowy udział w kapitale zakładowym - 17,85
Liczba głosów z posiadanych akcji - 19.910.292
Procentowy udział w ogólnej liczbie głosów - 17,85.
(dalej: „Fundusz”), na podstawie art. 69 ust. 2 pkt. 1 ustawy z dnia 29 lipca 2005 roku o
ofercie publicznej i warunkach wprowadzania instrumentów finansowych do zorganizowane-
go systemu obrotu oraz o spółkach publicznych (Dz. U. z 2005 r. Nr 184 poz. 1539 z późn.
zm.), iż w wyniku powzięcia w dniu 22 grudnia 2009 r. informacji o zarejestrowaniu przez
sąd w dniu 17 grudnia 2009 r. podwyższenia kapitału zakładowego Spółki, ilość akcji Spółki
posiadana przez Fundusz pozwala na zmniejszenie o co najmniej 2% ilości głosów na Wal-
nym Zgromadzeniu Akcjonariuszy Spółki w porównaniu do ilości ostatnio opublikowanej. Po-
siadane przez Fundusz ilości akcji i głosów przed i po zarejestrowaniu zmiany kapitału zakła-
dowego Spółki zostały przedstawione poniżej:
Ilość akcji i głosów posiadana przez Fundusz przed zarejestrowaniem zmiany kapitału zakła-
dowego Spółki:
Liczba posiadanych akcji - 19.910.292
Procentowy udział w kapitale zakładowym - 19,27
Liczba głosów z posiadanych akcji - 19.910.292
Dranoantaman: nudzisl nar armólmaj lirokbia mlacha 1077
37.) W dniu 04.3.2010 roku w raporcie bieżącym nr 5/2010 Spółka poinformowała, iż Zarząd
Krajowego Depozytu Papierów Wartościowych S.A. w dniu 4 marca 2010 roku podjął uchwa-
łę nr 121/10, w której na podstawie $ 40 ust. 2, 3 i 4a w związku z 8 2 ust. 1 i 4 Regulami-
nu Krajowego Depozytu Papierów Wartościowych, po rozpatrzeniu wniosku spółki Vistula
Group S.A. postanowił przyjąć do depozytu papierów wartościowych 8.247.423 (osiem milio-
nów dwieście czterdzieści siedem tysięcy czterysta dwadzieścia trzy) akcje zwykłe na okazi-
ciela serii I spółki Vistula Group S.A. o wartości nominalnej 0,20 zł (dwadzieścia groszy) każ-
da oraz oznaczyć je kodem PLVSTLA00011, pod warunkiem podjęcia decyzji o wprowadzeniu
tych akcji do obrotu na rynku regulowanym, na który zostały wprowadzone inne akcje tej
spółki oznaczone kodem PLVSTLA00011, przez spółkę prowadzącą ten rynek. Zarejestrowa-
nie akcji serii I miało być dokonane w depozycie papierów wartościowych w terminie trzech
dni od dnia złożenia przez Spółkę Vistula Group S.A. w Krajowym Depozycie dokumentów
potwierdzających podjęcie decyzji o wprowadzeniu tych akcji do obrotu na rynku regulowa-
nym, na który zostały wprowadzone inne akcje tej spółki oznaczone kodem PLVSTLA00011,
przez spółkę prowadzącą ten rynek, nie wcześniej jednak niż we wskazanym w tej decyzji
dniu wprowadzenia rejestrowanych akcji do obrotu na tym rynku.
38.) W dniu 15.03.2010 roku w raporcie bieżącym nr 6/2010 Spółka poinformowała, iż Za-
rząd Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. zgodnie z $ 19 ust. 1 i 2 Regulaminu
Giełdy podjął uchwałę nr 227/2010 z dnia 15 marca 2010 roku w sprawie dopuszczenia i
wprowadzenia do obrotu giełdowego na Głównym Rynku GPW 8.247.423 (osiem milionów
dwieście czterdzieści siedem tysięcy czterysta dwadzieścia trzy) akcji zwykłych na okaziciela
serii I spółki Vistula Group S.A., o wartości nominalnej 0,20 zł (dwadzieścia groszy) każda.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Na podstawie $ 38 ust. 1 i 3 Regulaminu Giełdy, Zarząd Giełdy postanowił wprowadzić z
dniem 18 marca 2010 r. w trybie zwykłym do obrotu giełdowego na rynku podstawowym
akcje spółki Vistula Group S.A., o których mowa powyżej, pod warunkiem dokonania przez
Krajowy Depozyt Papierów Wartościowych S.A. w dniu 18 marca 2010 r. rejestracji tych akcji
i oznaczenia ich kodem „PLVSTLA00011.
39.) W dniu 16.03.2010 roku w raporcie bieżącym nr 7/2010 Spółka poinformowała na pod-
stawie komunikatu Działu Operacyjnego Krajowego Depozytu Papierów Wartościowych S.A. z
dnia 16 marca 2010 roku, iż w dniu 18 marca 2010 roku na podstawie uchwały nr 121/10
Zarządu Krajowego Depozytu Papierów Wartościowych S.A. z dnia 4 marca 2010 roku, na-
stąpi rejestracja w Krajowym Depozycie 8.247.423 (ośmiu milionów dwustu czterdziestu
siedmiu tysięcy czterystu dwudziestu trzech) akcji zwykłych na okaziciela serii I spółki Vistula
Group S.A. o wartości nominalnej 0,20 zł (dwadzieścia groszy) każda, pod kodem ISIN PLV-
STLA00011. Z dniem 18 marca 2010 roku łączna liczba akcji Spółki Vistula Group S.A. zareje-
strowanych w Krajowym Depozycie Papierów Wartościowych S.A. wynosi 111.551.355 (sto
jedenaście milionów pięćset pięćdziesiąt jeden tysięcy trzysta pięćdziesiąt pięć).
W roku 2009 roku doszło do istotnych zmian w strukturze Grupy Kapitałowej. Na skutek za-
przestania wykonywania wymagalnych zobowiązań w podmiot zależny od emitenta — Galeria
Centrum Sp. z o.o. złożyła do sądu w dniu 10 kwietnia 2009 roku wniosek o ogłoszenie upa-
dłości. Sprawozdanie finansowe zawiera wyniki Spółki Galeria Centrum za I kwartał 2009. Od
18 września 2009 Galeria Centrum znajduje się w upadłości likwidacyjnej.
Skonsolidowane sprawozdanie finansowe za rok 2008 zawiera całoroczne wyniki Vistuli, Wól-
czanki, zależnych spółek produkcyjnych (Trend Fashion Sp. z 0.0. oraz Wólczanka Production
3 Sp. z o.o.) , Galerii Centrum oraz wyniki W.Kruk i DCG za okres czerwiec - grudzień 2008.
Wybrane dane finansowe
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>ue alolcionicdocnianówandń” „A
Przychody detaliczne segmentu fashion (VST, WLC, DCG) w roku 2009 wyniosły 179,5 mln
PLN, co dla danych porównywalnych oznacza 5,5% spadek w stosunku do roku 2008. Dla
danych porównywalnych powierzchnia sprzedaży w ciągu 2009 roku zwiększyła się o 4,3%.
Stosunkowo niewielki spadek sprzedaży został okupiony agresywnymi akcjami promocyjny-
mi, co negatywnie przełożyło się na rentowność sklepów pod markami VST, WLC oraz DCG.
W samym IV kwartale 2009 roku przychody detaliczne salonów pod markami VST, WLC oraz
DCG wyniosły 47,9 mln PLN i dla danych porównywalnych były o 4,1% niższe niż w IV kwar-
tale 2008 roku, przy wzroście powierzchni sprzedaży o 1,2%
JEJ
Przychody detaliczne pod marką W.Kruk w roku 2009 wyniosły 142,6 mln PLN co dla danych
porównywalnych oznacza wzrost o 0,9%. Powierzchnia sprzedaży w ciągu 2009 roku dla da-
nych porównywalnych wzrosła o 11,6%. W samym IV kwartale 2009 roku przychody deta-
liczne marki W.Kruk wyniosły 44,5 mln PLN i były o 15,5% niższe niż roku ubiegłym. Jedno-
cześnie powierzchnia sprzedaży w okresie IV kwartału 2009 wzrosła o 11,3%.
Przychody ze sprzedaży wg kanałów dystrybucji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Spółka Deni Cler w ciągu bieżącego roku obrotowego zmieniła sposób rozliczania kosztów
wytworzenia, dostosowując go do metodologii obowiązującej w Vistula Group S.A. Korekta ta
polegała na obciążeniu kosztów ogólnego zarządu kwotami 2,9 mln PLN dla roku 2009 oraz
3,1 mln PLN dla roku 2008 oraz pomniejszeniem kosztów sprzedanych wyrobów i towarów
odpowiednio o 3,2 mln PLN oraz 3,1 mln PLN. Zmiany te zostały zaprezentowane w całości w
wyniku IV kwartału roku 2009 oraz dla danych porównywalnych IV kwartału 2008.
Poza korektą opisaną powyżej oraz obniżeniem marży brutto na sprzedaży detalicznej na
skutak akcji nromocyinych nanqatywnyv wnływ na rantownoćć calonów miało kcztałłowania cia
</Text>
	</Page>
</document>
