<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
słównymi rynkami, na których działa Grupa Budimex są:
Struktura geograficzna przychodów ze sprzedaży w 2009 roku przedstawia się następująco:
W 2009 roku nastąpiła zmiana w strukturze sprzedaży Grupy Budimex na terytorium Niemiec. Pod koniec 2009 roku zamknięto
(po wielu latach działalności) segment sprzedaży usług budowlanych. Powodem była niska rentowność realizowanych robót do
której dodatkowo przyczyniły się obniżki cen wywołane kryzysem oraz trudności w dotrzymaniu formalnych warunków realizacji
zadań. W tym samym okresie została także zamknięta realizacja dociepleń, która nie przynosiła w ciągu roku spodziewanych
zysków. Sprzedaż na rynku niemieckim w segmencie budowlanym w 2009 roku wyniosła 143 320 tysięcy złotych, co stanowi
88% przychodów osiągniętych w roku poprzednim. Główną pozycją składową przychodów była produkcja elementów
prefabrykowanych oraz montaż konstrukcji metalowych i roboty spawalnicze wykonywane w zakładach klienta. Są to roboty
bardziej zyskowne niż budowlane, lecz wymagające jednocześnie bardziej wykwalifikowanych pracowników, o wyższych
wymaganiach płacowych. W roku 2009 Grupa Budimex umocniła swoją pozycję na rynku niemieckim w zakresie w/w robót
i utrzymała potencjał produkcyjny, mimo odczuwalnego spowolnienia gospodarczego. Zakłada się, że w 2010 roku te dwa
rodzaje robót będą stanowiły główne źródło przychodów na rynku niemieckim. Struktura odbiorców w obu branżach jest
rozproszona, udział każdego z nich nie przekracza 10% ogólnych obrotów.
Działalność w roku 2009 dla Grupy Budimex w krajach Europy Środkowej i Wschodniej skoncentrowana była na końcowych
rozliczeniach prowadzonych projektów i kontynuacji procesu likwidacji przedstawicielstw. W 2010 roku należy spodziewać się
zakończenia prowadzonej działalności Grupy Budimex w tym regionie.
W 2010 roku głównym zadaniem Grupy Budimex będzie utrzymanie pozycji rynkowej przy jednoczesnym utrzymaniu
rentowności.
W najbliższych latach Grupa Budimex nadal będzie działać we wszystkich ważniejszych sektorach rynku budowlanego
na obszarze całego kraju. W dalszym ciągu Budimex będzie aktywnie działał na rynku niemieckim. Spółki Grupy Budimex będą
dążyć do utrzymania pozycji lidera w najważniejszych segmentach budowlanych, zwłaszcza w budownictwie infrastrukturalnym.
W 2009 roku spółki Grupy Budimex podpisały kontrakty budowlane o łącznej wartości 4 501 milionów złotych (bez aneksów).
Portfel zamówień na dzień 31 grudnia 2009 roku wyniósł 5 267 milionów złotych, co stanowi rekordowy wzrost o 48%
w porównaniu z końcem ubiegłego roku.
</Text>
	</Page>
</document>
