<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>zdarzenia w roku 2014 oraz do dnia publikacji
sprawozdania
5 czerwca 2014 uruchomiona została przedsprzedaż gry Wiedźmin 3: Dziki Gon. Było to największe tego typu przedsięwzięcie w
historii CD PROJEKT RED, gdyż przedsprzedaż została uruchomiona symultanicznie dla 3 platform (tj. PC, PlayStation 4 oraz
Xbox One), w rozległej sieci wybranych punktów sprzedaży detalicznej na całym świecie, w aż 10 językach.
Studio CD PROJEKT RED i Wiedźmin 3: Dziki Gon zostały zaprezentowane na konferencji poświęconej konsoli Xbox One
poprzedzającej targi E3. Podczas konferencji prasowej, na której Microsoft pokazywał najważniejsze nadchodzące tytuły na
konsolę Xbox One, zaprezentowano sześciominutowy fragment rozgrywki z Wiedźmina 3: Dziki Gon.
W ciągu dwunastu miesięcy 2014 roku studio CD PROJEKT RED mocno zaznaczyło swoją obecność na najważniejszych imprezach
branżowych na świecie. Pokazy gry odbyły się na targach E3 w Los Angeles, na targach gamescom w Kolonii, na Comic Con w San
Diego. Pokazy tytułu Wiedźmin 3: Dziki Gon odbyły się również na największej brytyjskiej imprezie poświęconej grom wideo -
EGX 2014, podczas targów Games 14 w Arabii Saudyjskiej, na imprezie Pax Prime w Seattle, w Moskwie na największych targach
gier wideo i komiksów Igromir, a także na Brasil Game Show 2014 w Sao Paulo.
Na przełomie roku gra Wiedźmin 3: Dziki Gon została dwukrotnie nagrodzona tytułem Najbardziej Oczekiwanej Gry 2015 roku,
przyznanym w drodze głosowania czytelników znanego amerykańskiego serwisu Gamespot oraz głosami internautów w ramach
plebiscytu The Game Awards, którego wyniki ogłoszono na gali The Game Awards w Las Vegas.
Do momentu publikacji niniejszego sprawozdania Wiedźmin: 3 Dziki Gon zdobył ponad 200 nagród przyznanych przez
przedstawicieli międzynarodowych mediów i liczne serwisy internetowe. Poza wskazanymi powyżej, do najważniejszych
wyróżnień należą tytuły Najbardziej Oczekiwanej Gry (Most Anticipated) przyznane przez tak prestiżowe media jak: IGN (wybór
czytelników / Readers Poll), Eurogamer (wybór czytelników/ Readers Poll), GameTrailers, The Escapist, The Angry Joe Show. Gra
gościła również na ponad 75 okładkach drukowanych magazynów.
W ciągu 12 miesięcy 2014 roku Spółka zakończyła proces wyboru partnerów, negocjowania i zawierania umów dystrybucyjnych
lub licencyjnych w odniesieniu do wszystkich rynków, na których planowana jest oficjalna premiera fizycznej edycji gry
Wiedźmin 3: Dziki Gon. Na bazie zawartych umów pudełkowa wersja gry będzie dostępna w 109 krajach na całym świecie.
8 grudnia 2014 roku spółka poinformowała o wyznaczeniu nowej daty premiery gry Wiedźmin 3: Dziki Gon na dzień 19 maja 2015
roku.
Już po zakończeniu okresu sprawozdawczego, w styczniu bieżącego roku, odbyła się pierwsza tura pokazów gry
Wiedźmin 3: Dziki Gon, podczas których zaproszeni dziennikarze polscy i zagraniczni mogli przez kilka godzin po raz pierwszy
zagrać w nieskończoną jeszcze grę na konsolach Xbox One i PlayStation 4 oraz na komputerach PC. W sumie w grę Wiedźmin 3:
Dziki Gon zagrało ponad 300 dziennikarzy z 23 krajów czego efektem było kilkaset publikacji na całym świecie.
Pierwszy numer komiksu &quot;The Witcher House of Glass” wydanego przez Dark Horse Comics przy współpracy ze studiem
CD PROJEKT RED zadebiutował w dniu 19 marca 2014 roku na półkach amerykańskich sklepów oraz w dystrybucji cyfrowej. Cykl
Czechach, Hiszpanii, Turcji oraz we Włoszech.
   
10. 22 maja 2014 roku studio wydało grę Wiedźmin 2: Zabójcy Królów na platformę Linux.
We współpracy z Fantasy Flight Games, światowym liderem rynku produkcji oraz dystrybucji gier planszowych, w listopadzie
2014 roku premierę miała gra The Witcher Adventure Game. Gra wydana została w fizycznej wersji planszowej oraz w wersji
cyfrowej.
22 stycznia 2015 roku miała miejsce premiera debiutanckiej produkcji Spółki w segmencie gier na urządzenia mobilne.
The Witcher Battle Arena, stworzona wspólnie z zewnętrznym studiem deweloperskim jest sieciową, multiplatformową grą F2P
na urządzenia z systemem i0S i Android. W lutym 2015 roku Spółka poinformowała, że w ciągu niespełna 3 tygodni od premiery
gra została pobrana ponad 1 mln razy.
Platforma cyfrowej dystrybucji gier GOG.com udostępniła w 2014 roku swoim użytkownikom ponad 230 nowych tytułów,
poszerzając swoją ofertę do blisko 900 pozycji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>14.
15.
18.
19.
20.
21.
22.
23.
24.
25.
26.
W ciągu dwunastu miesięcy 2014 roku w ramach segmentu Globalnej cyfrowej dystrybucji nawiązano współpracę z kolejn
nowymi partnerami biznesowymi (m.in. Deep Silver, XSEED Games, Warner Bros. Interactive Entertainment, ©Dis
Interactive/ Lucasfilm Ltd.). Obecnie GOG Ltd. pracuje z ponad 300 partnerami z całego świata.
6 czerwca 2014 roku, podczas transmitowanej w internecie konferencji prasowej z Los Angeles, GOG.com ogłosił start b
testów technologii GOG Galaxy, pozwalającej m.in. na rozgrywkę online w trybie multiplayer. Pierwszym tytułem, kt
wykorzystał fragmenty technologii GOG Galaxy była The Witcher Adventure Game.
W ramach akcji promocyjnej, która trwała od 13 do 30 czerwca, GOG.com zaoferował graczom ograniczoną czasowo specja
ofertę na ponad 700 gier ze swojego katalogu. Tegoroczna letnia promocja wygenerowała wyniki sprzedaży lepsze
analogicznej akcji w roku ubiegłym.
W lipcu ubiegłego roku wprowadzono do katalogu GOG.com ponad 50 tytułów na system operacyjny Linux i planowane |;
regularne wydawanie tytułów na tę platformę. Obecnie dostępnych jest ponad 160 gier na ten system operacyjny.
W lipcu 2014 roku GOG Ltd. wypłacił na rzecz jedynego akcjonariusza, CD PROJEKT S.A. dywidendę w wysokości 2,7 mln U
GOG Ltd. nie posiada żadnego zadłużenia z tytułu kredytów i pożyczek, a stan środków pieniężnych na koniec grudnia 2!
wynosił 21 213 tys. zł.
27 sierpnia 2014 roku, GOG.com wprowadził do swojej oferty pierwsze produkty z katalogu filmowego. Wszystkie filmy
sprzedawane zgodnie z filozofią GOG.com, czyli bez kłopotliwych zabezpieczeń DRM.
W sierpniu 2014 roku GOG.com wprowadził ceny w walutach: GBP, EUR, RUB, AUD. Użytkownikom udostępniono także no
Lokalne formy płatności (m.in. Sofort, Yandex, Webmoney).
W listopadzie 2014 roku uruchomiono francuską, to jest pierwszą lokalną, wersję językową serwisu GOG.com. W ofer
GOG.com znalazło się ponad 270 tytułów we francuskiej wersji językowej. Poprzez udostępnienie strony, produktów i obsi
klientów w języku francuskim GOG dostosował swoją ofertę do oczekiwań francuskojęzycznych klientów, do których nal
zarówno mieszkańcy Francji, jak i istotna części mieszkańców Szwajcarii, Belgii, Kanady i szeregu krajów Afryki.
W pierwszym kwartale 2015 roku uruchomiono serwis GOG.com w języku niemieckim. Wydarzeniu towarzyszyła specja
promocja na gry w języku niemieckim. Akcja ta odbiło się szerokim echem w niemieckojęzycznych serwisach poświęcon
grom wideo. Tym samym serwis GOG.com wraz z szeroką ofertą zlokalizowanych tytułów, obsługą klienta i działani,
marketingowymi dostępny jest w trzech językach: angielskim, francuskim oraz niemieckim.
W ciągu nieco ponad 24 godzin od ogłoszenia przedsprzedaży gry Wiedźmin 3: Dziki Gon serwis cdp.pl zebrał tylko w Polsce
tys. zamówień na Edycję kolekcjonerską gry. Wiedźmin 3: Dziki Gon w cdp.pl, jako pierwszy produkt jest sprzedawany zaróv
w wersji cyfrowej, jak i fizycznej.
Pod koniec listopada 2014 roku CD PROJEKT S.A. sprzedała pakiet kontrolny spółki zależnej cdp.pl. W efekcie przeprowadzo
transakcji, udział CD PROJEKT w cdp.pl zmniejszył się do 8,29%. Kontrolę nad cdp.pl przejęli jej wieloletni pracownicy
zarazem obecni członkowie zarządu.
Skonsolidowane przychody Grupy Kapitałowej CD PROJEKT w 2014 roku (z wyłączeniem działalności zaniechanej w wyr
opisanej powyżej transakcji sprzedaży pakietu kontrolnego udziałów w cdp.pl) wyniosły 96 194 tys. zł. Przychody w ram
poszczególnych segmentów działalności Grupy w odniesieniu sprzedaży do klientów zewnętrznych wyniosły:
. Produkcja gier: 31 093 tys. zł;
. Globalna cyfrowa dystrybucja gier: 63 936 tys. zł;
. Inne: 1 165 tys. zł.
EBITDA Grupy Kapitałowej CD PROJEKT za 2014 roku wyniosła 9 312 tys. zł.
14.
15.
18.
19.
20.
W ciągu dwunastu miesięcy 2014 roku w ramach segmentu Globalnej cyfrowej dystrybucji nawiązano współpracę z kolejnymi
nowymi partnerami biznesowymi (m.in. Deep Silver, XSEED Games, Warner Bros. Interactive Entertainment, ©Disney
Interactive/ Lucasfilm Ltd.). Obecnie GOG Ltd. pracuje z ponad 300 partnerami z całego świata.
6 czerwca 2014 roku, podczas transmitowanej w internecie konferencji prasowej z Los Angeles, GOG.com ogłosił start beta
testów technologii GOG Galaxy, pozwalającej m.in. na rozgrywkę online w trybie multiplayer. Pierwszym tytułem, który
wykorzystał fragmenty technologii GOG Galaxy była The Witcher Adventure Game.
W ramach akcji promocyjnej, która trwała od 13 do 30 czerwca, GOG.com zaoferował graczom ograniczoną czasowo specjalną
ofertę na ponad 700 gier ze swojego katalogu. Tegoroczna letnia promocja wygenerowała wyniki sprzedaży lepsze od
analogicznej akcji w roku ubiegłym.
W lipcu ubiegłego roku wprowadzono do katalogu GOG.com ponad 50 tytułów na system operacyjny Linux i planowane jest
regularne wydawanie tytułów na tę platformę. Obecnie dostępnych jest ponad 160 gier na ten system operacyjny.
W lipcu 2014 roku GOG Ltd. wypłacił na rzecz jedynego akcjonariusza, CD PROJEKT S.A. dywidendę w wysokości 2,7 mln USD.
GOG Ltd. nie posiada żadnego zadłużenia z tytułu kredytów i pożyczek, a stan środków pieniężnych na koniec grudnia 2014
wynosił 21 213 tys. zł.
27 sierpnia 2014 roku, GOG.com wprowadził do swojej oferty pierwsze produkty z katalogu filmowego. Wszystkie filmy są
sprzedawane zgodnie z filozofią GOG.com, czyli bez kłopotliwych zabezpieczeń DRM.
W sierpniu 2014 roku GOG.com wprowadził ceny w walutach: GBP, EUR, RUB, AUD. Użytkownikom udostępniono także nowe,
Lokalne formy płatności (m.in. Sofort, Yandex, Webmoney).
26. EBITDA Grupy Kapitałowej CD PROJEKT za 2014 roku wyniosła 9 312 tys. zł.
27. Skonsolidowany zysk netto Grupy Kapitałowej CD PROJEKT z działalności kontynuowanej wyniósł za 2014 rok 9 517 tys. zł.
Na koniec 2014 roku Grupa posiadała środki pieniężne i ich ekwiwalenty w wysokości 34 395 tys. zł oraz pozostałe aktywi
finansowe o wartości 2 745 tys. zł, na które składają się zakupione w celu ulokowania bieżących nadwyżek finansowycl
jednostki uczestnictwa w funduszu inwestycyjnym PKO TFI.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Działalność Grupy Kapitałowej CD PROJEKT prowadzona była w czterech segmentach operacyjnych:
Dystrybucja i działalność wydawnicza w Polsce (działalność zaniechana, pozostająca poza Grupą od 26 listopada :
Produkcja gier,
Globalna cyfrowa dystrybucja gier,
Inne.
Do 26 listopada 2014 roku Grupa Kapitałowa CD PROJEKT, poprzez swoją spółkę zależną cdp.pl sp. z o.o. prowadziła działalność
polegającą na wydawaniu i dystrybucji na terenie Polski gier wideo, filmów na nośnikach DVD i Blu-ray, gier karcianych i
planszowych. W ramach segmentu funkcjonowała również polskojęzyczna platforma cyfrowej dystrybucji www.cdp.pl.
W wyniku zrealizowanej 26 listopada 2014 roku transakcji sprzedaży na rzecz cdp.pl sp. 0.0. 457 udziałów w kapitale zakładowym tej
spółki w celu ich umorzenia całkowity udział CD PROJEKT S.A w kapitale zakładowym cdp.pl sp. 0.0. spadł do poziomu 8,29%, przez
co straciła ona status podmiotu zależnego a prowadzona przez nią działalność stała się z perspektywy Grupy Kapitałowej CD PROJEKT
działalnością zaniechaną.
Dystrybucja cyfrowa
Początek roku w tej kategorii to tradycyjnie okres promocji i wyprzedaży. Największym wydarzeniem pierwszego kwartału 2014 roku
w kategorii lokalnej cyfrowej dystrybucji był Wielki Giermasz Cyfrowy, będący cyfrowym odpowiednikiem niezwykle popularnej
wyprzedaży zorganizowanej wspólnie z siecią sklepów Biedronka.
W lutym spółka cdp.pl zawarła umowę dystrybucyjną z Warner Bros. Home Entertainment na cyfrową dystrybucję filmów z katalogu
największego wydawcy filmów na świecie. Na początek w ofercie filmowej cdp.pl pojawiło się 30 tytułów, w tym między innymi tak
kultowe pozycje jak filmy z serii Matrix, Batman, Władca Pierścieni, Harry Potter oraz przedpremierowo, superprodukcja Grawitacja
(7 Oscarów).
W drugim kwartale roku ofertę serwisu poszerzono o gry na komputery firmy Apple. Na początek w specjalnej „Strefie Mac” znalazło
się ponad 150 tytułów, w tym produkcje studia CD PROJEKT RED - Wiedźmin oraz Wiedźmin 2: Zabójcy Królów, a także tytuły od
takich wydawców jak Electronic Arts, Warner Bros. czy Paradox Interactive.
Dla krajowej dystrybucji najważniejszym wydarzeniem czerwca było rozpoczęcie przedsprzedaży gry Wiedźmin 3: Dziki Gon. W ciągu
nieco ponad 24 godzin od ogłoszenia przedsprzedaży, sklep sprzedał 10 tys. sztuk Edycji kolekcjonerskiej, której polska wersja była
dostępna wyłącznie w cdp.pl. Wiedźmin 3: Dziki Gon jako pierwszy produkt na platformie internetowej cdp.pl jest sprzedawany
zarówno w wersji cyfrowej, jak i fizycznej.
Od września rozpoczął się sezon premier, zarówno w kategorii gry, jak i e-booki. Najgłośniejsze tytuły takie jak: The Sims 4, FIFA
15, Zaginięcie Ethana Cartera, Assassin's Creed Unity, Call of Duty: Advanced Warfare, Farming Simulator 15, Pro Evolution Soccel
2015 miały swoje premiery również w serwisie cdp.pl.
Dzięki nawiązaniu współpracy z Arturem Kurasińskim i Michałem Śledzińskim, autorami nowo powstającej serii komiksów „Strange
Years”, pierwszy zeszyt cyfrowej wersji komiksu został udostępniony wszystkim zarejestrowanym użytkownikom serwisu. Przy tej
okazji w cdp.pl powstała również Strefa Komiksu, w której znajduje się już blisko 100 tytułów, w większości na wyłączność.
W połowie października serwis cdp.pl obchodził swoje drugie urodziny połączone z 5-cio dniową promocją na gry, e-booki, filmy i
audiobooki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W ofercie cdp.pl na początku 2014 roku pojawiły się kolejne tytuły Konami: Castlevania: Lords of Shadow 2 i Metal Gear: Grounc
Zeroes. Od początku roku portfolio dystrybucyjne cdp.pl powiększyło się również o tytuły Focus Home Interactive (wydawca między
innymi Wargame: Red Dragon i Bound By Flame, Styx Master of Shadows) oraz Milestone (seria Moto GP oraz MXGP). W październiku
2014 CDP.pl rozpoczęło współpracę z Daedalic Entertainment (Blackguards 1 oraz Blackguards 2).
19 sierpnia miała miejsce premiera gry Diablo III: Ultimate Evil Edition w wersji na konsole PS3, PS4, Xbox 360 oraz Xbox One. Te
pierwszy tytuł Blizzard Entertainment przeznaczony na konsole nowej generacji.
We wrześniu na rynek trafiła kolejna odsłona Disney Infinity 2.0: Marvel Super Heroes - gry zręcznościowej, w której dzięki
interaktywnym figurkom gracz przenosi się w wirtualny świat postaci Marvela i Disneya odblokowując fabuły (tzw. światy) oraz inne
elementy gry. W tym samym miesiącu cdp.pl wraz z premierą trzech tytułów o charakterze przygodowym i kryminalnym
zorganizowało akcję „Gramy w kryminały”, w ramach której zaprezentowano gry Broken Sword 5: Klątwa Węża, Sherlock Holmes:
Zbrodnia i kara oraz Zaginięcie Ethana Cartera.
W październiku Spółka wprowadziła na rynek grę Fantasia: Music Evolved oraz zaawansowany symulator rolniczy - Farming Simulator
15 studia Giants Software. W listopadzie z kolei miały miejsce dwie znaczące premiery: Pro Evolution Soccer 2015 studia Konami oraz
dodatku Warlords of Draenor do World of Warcraft - jednego z najpopularniejszych MMO autorstwa Blizzard Entertainment. Premiera
tego pierwszego tytułu była poprzedzona mistrzostwami dla mediów, które odbyły się na Stadionie Narodowym w Warszawie.
W ciągu 2014 roku cdp.pl zorganizował szereg akcji promocyjnych. W popularnej sieci Biedronka odbyły się dwie edycje Giermaszu
oraz Filmasz. Pod koniec października 2014 cdp.pl uczestniczyło z ofertą giermaszową w targach Poznań Game Arena 2014. Na 300-
metrowym stoisku Spółki prezentowano najnowsze materiały z gry Wiedźmin 3: Dziki Gon oraz bogatą ofertę gier wideo i „gier bez
prądu”.
W trzecim kwartale 2014 dział Gier Bez Prądu skupił się na rozwoju sprzedaży eksportowej bezpośrednio do sklepów hobbystycznych
i dużych odbiorców hurtowych na terenie Unii Europejskiej głównie do: Niemiec, Hiszpanii, Danii, Czech, na Litwę i do Francji.
cdp.pl jako jeden z jedenastu autoryzowanych, europejskich dystrybutorów kolekcjonerskiej gry karcianej Magic: the Gathering
wydawanej przez firmę Wizards of the Coast (Hasbro) zanotował rekordową sprzedaż premierowych serii Magic 2015 Core Set oraz
Khans of Tarkir.
W lipcu 2014 roku firma cdp.pl rozpoczęła stałą współpracę z brytyjską firmą Warlord Games, która jest liderem w produkcji
historycznych gier figurkowych w popularnej skali 28 mm. Spółka cdp.pl nawiązała również współpracę z firmą Prodos Games
dotyczącą wyłącznej dystrybucji w Polsce nowego wydania gry figurkowej WarZone, której poprzednia edycja biła rekordy
popularności w naszym kraju.
Pod koniec listopada 2014 roku odbyła się premiera gry planszowej Wiedźmin: Gra Przygodowa wydanej w wyniku współpracy CD
PROJEKT z Fantasy Flight Games - jednego ze światowych liderów tej branży. CDP.pl jest wyłącznym dystrybutorem polskiej wersji
językowej gry.
Pod koniec listopada 2014 roku CD PROJEKT sprzedał pakiet kontrolny swojej krajowej spółki dystrybucyjnej - cdp.pl sp. z 0.0. W
efekcie przeprowadzonej transakcji, udział CD PROJEKT w cdp.pl zmniejszył się do 8,29%. Poprzednio, w dniu 12 maja 2014 roku
spółka informowała o zbyciu na rzecz cdp.pl w celu umorzenia 9 tys. udziałów, w wyniku czego CD PROJEKT kontrolował pakiet 50,2%
udziałów. Kontrolę nad cdp.pl przejęli jej wieloletni pracownicy, a zarazem obecni członkowie zarządu odpowiedzialni za
odświeżenie jej strategii biznesowej.
Zawarta pomiędzy stronami umowa określa zasady i warunki potencjalnego dalszego obniżania zaangażowania CD PROJEKT w
kapitale cdp.pl, uzależniając kolejne kroki m.in. od osiąganych wyników finansowych cdp.pl.
Produkcja gier komputerowych realizowana jest przez studio CD PROJEKT RED, stanowiące wydzielony segment operacyjny w ramach
działalności spółki CD PROJEKT S.A. Działalność ta polega na tworzeniu gier wideo oraz sprzedaży licencji na ich dystrybucję, a także
na produkcji i sprzedaży produktów towarzyszących wykorzystujących posiadane przez Spółkę marki. Produkcja gier wideo została
rozpoczęta w 2002 roku, kiedy wystartowały prace nad debiutancką grą z gatunku RPG - Wiedźminem. Tytuł oparty na prozie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Andrzeja Sapkowskiego został wydany w październiku 2007 roku i okazał się wielkim sukcesem na skalę światową. W maju 2011 roku
ukazał się drugi tytuł - Wiedźmin 2: Zabójcy Królów na komputery PC, a w kwietniu 2012 roku Wiedźmin 2: Zabójcy Królów Edycja
Rozszerzona na konsole Xbox 360 oraz komputery PC. Zarówno pierwsza część Wiedźmina, jak i Wiedźmin 2: Zabójcy Królów w Edycji
Rozszerzonej dostępne są również na komputery Apple i komputery z systemem Linux.
Spółka prowadzi aktywną sprzedaż wyprodukowanych wcześniej gier Wiedźmin oraz Wiedźmin 2: Zabójcy Królów w wersjach na
poszczególne platformy sprzętowe zarówno w tradycyjnych kanałach dystrybucji, jak i za pośrednictwem czołowych platform
cyfrowej dystrybucji gier komputerowych na świecie. Łącznie obie części Wiedźmina uzyskały około 200 nagród na całym świecie, a
całkowita sprzedaż gier przekroczyła 8 milionów egzemplarzy.
Dwa największe projekty realizowane obecnie w studio to najwyższej klasy duże gry role-playing: Wiedźmin 3: Dziki Gon (The
Witcher 3: Wild Hunt) oraz Cyberpunk 2077. Każda z gier ukaże się w momencie swojej rynkowej premiery równocześnie na
komputery PC oraz na konsole nowej generacji - Sony PlayStation 4 oraz Microsoft Xbox One.
Od lipca 2013 roku studio obecne jest również w Krakowie, gdzie działający na terenie Krakowskiego Parku Technologicznego zespó
pracuje nad kolejnymi produkcjami Spółki.
Oprócz produkcji Wiedźmina 3 i Cyberpunk 2077, Spółka intensywnie rozwija franczyzę i ofertę produktów towarzyszących
osadzonych w wiedźmińskim uniwersum. W 2014 roku CD PROEJKT RED zaangażowany był w realizacje dwóch nowych projektów z
zewnętrznymi partnerami. W listopadzie 2014 roku premierę miała gra planszowa The Witcher Adventure Game dostępna w wersji
pudełkowej oraz cyfrowej przeznaczonej na komputery i tablety. Po dacie bilansowej, 22 stycznia 2015 roku, miała miejsce premiera
sieciowej gry mobilnej The Witcher Battle Arena przeznaczonej na tablety i zaawansowane smartfony z systemem iOS oraz Android.
W 2014 roku w ramach segmentu Produkcji gier podpisano wszystkie umowy dystrybucyjne związane bezpośrednio z fizyczną edycją
gry Wiedźmin 3: Dziki Gon. W styczniu Spółka ogłosiła zawarcie umowy z Namco Bandai Games na wyłączną dystrybucję Wiedźmina
3: Dziki Gon na terenie Australii i Nowej Zelandii. W lutym zawarta została umowa z Agora S.A., na mocy której Agora została
polskim współwydawcą gry Wiedźmin 3: Dziki Gon. Za dystrybucję gry na terenie Polski odpowiedzialna będzie spółka cdp.pl sp. z
0.0. W marcu potwierdzono, iż na Bliskim Wschodzie za promocję oraz dystrybucję Wiedźmina 3: Dziki Gon będzie odpowiadał LS2
Pluto, lider dystrybucji gier wideo w tym rejonie. Firma prowadzi działalność operacyjną m.in. na terenach Zjednoczonych Emiratów
Arabskich, Arabii Saudyjskiej, Kataru, Kuwejtu, Libanu, Bahrajnu, Jordanii oraz Egiptu. Na terenie RPA dystrybutorem gry został
Megarom Interactive, czołowy importer i dystrybutor gier wideo na tamtejszym rynku. Dodatkowo, Spółka nawiązała współpracę w
zakresie dystrybucji gry z firmą SoftClub (współpraca obejmuje dystrybucję oraz promocję gry Wiedźmin 3: Dziki Gon na terenie
Rosji i CIS), jak również z firmą CENEGA, która zajmie się dystrybucją i promocją gry na terytorium Czech, Słowacji i Węgier oraz NC
Games, która zajmie się promocją i dystrybucją na terenie Brazylii i Ameryki Łacińskiej. W trzecim kwartale 2014 roku podpisano
również umowy dystrybucyjne z firmami Best Distribution (odpowiedzialną za sprzedaż i marketing gry na terenie Rumunii), Edlee
(Izrael), Express Games (Indie), Epic Soft (Tajwan, Hong Kong oraz Singapur), Bilkom (Turcja) oraz Computerland (Iris Mega DOO) na
Bałkanach. Podpisane umowy nie obejmują wysokomarżowej dystrybucji cyfrowej, do której wszystkie prawa zachowuje CD
PROJEKT.
Pod koniec pierwszego kwartału 2014 roku zadebiutował pierwszy numer komiksu The Witcher House of Glass, wydawanego przez
amerykańskie wydawnictwo Dark Horse Comics, we współpracy ze studiem CD PROJEKT RED. Dark Horse Comics to jeden z
największych i najbardziej renomowanych niezależnych wydawców komiksów na świecie. Firma ta wydawała m.in. komiksy z serii
Gwiezdne Wojny, Obcy, Predator. Ma też doświadczenie w adaptacji gier komputerowych zdobyte m.in. przy wydaniu tytułów
związanych z markami Halo czy Mass Effect. Na podstawie komiksów Dark Horse wyprodukowano też takie filmy jak Maska, Virus,
TimeCop, Mystery Men. Do daty publikacji niniejszego sprawozdania wiedźmiński komiks został wydany w Stanach Zjednoczonych,
Polsce, Rosji, Niemczech, Czechach, Hiszpanii, Turcji oraz we Włoszech. Dzięki ciepłemu przyjęciu przez fanów Spółka wraz z Dark
Horse Comics zdecydowały o wydaniu w 2015 roku kolejnego sezonu wiedźmińskiego komiksu.
14 maja 2014 roku studio CD PROJEKT RED ogłosiło odświeżenie swojej identyfikacji wizualnej. Inspirowane słowiańskim Rarógiem,
nowe logo studia przedstawia ptaka z gatunku kardynała szkartatnego i idealnie wpisuje się w pełen pasji profil działalności studia.
Odświeżeniu identyfikacji wizualnej studia towarzyszyła również zmiana logotypu gry Wiedźmin 3: Dziki Gon. Nowy logotyp
flagowego tytułu studia ma przywodzić na myśl złowieszczą maskę jednego z generałów Dzikiego Gonu, Eredina.
Również w maju 2014 roku w odpowiedzi na rosnące zainteresowanie grami na platformę Linux, studio wydało grę Wiedźmin 2:
Zabójcy Królów w wersji na systemy operacyjne Linux i SteamOS. Podobnie jak inne gry studia, linuksowa wersja Wiedźmina 2:
Zabójcy Królów jest aktywnie wspierana, aby zapewnić graczom zadowolenie na długo po dokonaniu zakupu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>5 czerwca 2014 roku uruchomiona została przedsprzedaż gry Wiedźmin 3: Dziki Gon. Było to największe dotychczasowe tego typu
przedsięwzięcie studia, gdyż przedsprzedaż została uruchomiona symultanicznie dla 3 platform (tj. PC, PlayStation 4 oraz Xbox One),
na kluczowych dla gry terytoriach, w aż 10 językach. Gra, zarówno w edycji podstawowej, jak i kolekcjonerskiej, spotkała się z
olbrzymim entuzjazmem i zainteresowaniem graczy. W niektórych krajach limitowany nakład Edycji Kolekcjonerskiej został
całkowicie wyprzedany w pierwszych dniach po rozpoczęciu przedsprzedaży. Uruchomieniu przedsprzedaży towarzyszył również
opublikowany tego samego dnia nowy zwiastun gry, który został jak dotąd obejrzany w liczbie przekraczającej 2,2 miliona
wyświetleń.
Studio CD PROJEKT RED mocno zaznaczyło swoją obecność na najważniejszych imprezach branżowych na świecie. Pokazy gry odbyły
się na targach E3 w Los Angeles, na których po raz pierwszy zaprezentowano tytuł na ogólnodostępnej przestrzeni imprezy; na
targach gamescom w Kolonii, na których stoisko Wiedźmina 3: Dziki Gon odwiedziło ponad tysiąc dziennikarzy branżowych oraz
piętnaście tysięcy fanów; na imprezie Comic Con w San Diego, gdzie studio CD PROJEKT RED wzięło udział po raz pierwszy, a w
czasie trwania której odbył się pierwszy publiczny (to znaczy nie dedykowany wyłącznie mediom) pokaz rozgrywki trzeciej części
Wiedźmina. Pokazy tytułu Wiedźmin 3: Dziki Gon odbyły się również na największej brytyjskiej imprezie poświęconej grom wideo -
EGX 2014, podczas targów Games 14 w Arabii Saudyjskiej, na imprezie Pax Prime w Seattle, w Moskwie na największych targach gier
wideo i komiksów Igromir, a także na Brasil Game Show 2014 w Sao Paulo.
W roku 2014 gra Wiedźmin 3: Dziki Gon otrzymała wiele nagród i nominacji. Wiedźmin 3: Dziki Gon zebrał na ubiegłorocznych
targach kilkadziesiąt prestiżowych nagród - w tym przyznane przez redakcje GameSpot, Destructoid czy, IGN. Po raz drugi z rzędu
Wiedźmin 3: Dziki Gon uzyskał nagrodę IGN - E3 People's Choice. W głosowaniu na najlepszą grę targów uczestniczyło 100 tys. osób.
Do chwili publikacji niniejszego sprawozdania, gra Wiedźmin 3: Dziki Gon uhonorowana została ponad 200 nagrodami od najbardziej
prestiżowych magazynów i portali internetowych na całym świecie oraz nagrodami społeczności. Wiedźmin 3: Dziki Gon gościł na
okładkach światowych czasopism branżowych już ponad 75 razy.
Podczas wizyty prezydenta Stanów Zjednoczonych Ameryki w Polsce, gra Wiedźmin 3: Dziki Gon została wymieniona przez Baracka
Obamę jako przykład umiejętności i etyki pracy Polaków.
Wielkim sukcesem okazało się ogłoszenie specjalnego programu, na mocy którego wszyscy nabywcy gry Wiedźmin 3: Dziki Gon
otrzymają 16 darmowych dodatków DLC, rozszerzających rozgrywkę o nowe przygody, funkcjonalności i przedmioty do wykorzystania
podczas gry. Darmowe dodatki będą udostępniane graczom co tydzień począwszy od dnia premiery gry i mają na celu
podtrzymywanie relacji z konsumentami po premierze oraz uatrakcyjnienie gry (tak dla dotychczasowych, jak i nowych
konsumentów) w długim okresie czasu.
27 listopada 2014 zadebiutowała na rynku, stworzona przez studio CD PROJEKT RED we współpracy z Ignacym Trzewiczkiem i Fantasy
Flight Games, gra planszowa Wiedźmin Gra Przygodowa. Gra została wydana w wersji planszowej oraz cyfrowej, wyprodukowanej
przy współpracy ze studiem Can Explode. Był to debiut CD PROJEKT w tej kategorii produktowej oraz pierwszy tytuł wiedźmińskiego
świata dostępny na urządzeniach mobilnych, możliwy do pobrania za pośrednictwem platform: Google Play, Appstore, GOG.com,
cdp.pl i Steam.
9 grudnia 2014 roku Spółka poinformowała o wyznaczeniu nowej daty premiery gry Wiedźmin 3: Dziki Gon na dzień 19 maja 2015
roku. W uzasadnieniu podjętej decyzji Zarząd Spółki wskazał, że priorytetem studia CD PROJEKT RED jest dostarczenie najwyższej
jakości gier RPG, których dopracowanie technologiczne i artystyczne istotnie wpływa na ich późniejszy komercyjny sukces.
Wielkość i złożoność gry „Wiedźmin 3: Dziki Gon”, która ukaże się w dniu premiery na Xbox One, PlayStation 4 i komputery PC, ma
decydujący wpływ na przebieg jej produkcji. Zarząd spółki uwzględniając zaawansowanie i skalę prac związanych z wprowadzaniem
niezbędnych poprawek detali, postanowił przesunąć termin ogólnoświatowej premiery gry „Wiedźmin 3: Dziki Gon” o 12 tygodni w
stosunku do daty wcześniej podanej do publicznej wiadomości.
W grudniu rozpoczęła się przedsprzedaż gry Wiedźmin 3: Dziki Gon bezpośrednio na PlayStation Network. Gra dostępna jest ni
europejskim, amerykańskim i azjatyckim PlayStation Store.
Na przełomie roku gra Wiedźmin 3: Dziki Gon została dwukrotnie nagrodzona tytułem Najbardziej Oczekiwanej Gry 2015 roku,
przyznanym w drodze głosowania czytelników znanego amerykańskiego serwisu Gamespot oraz głosami internautów w ramach
pebiscytu The Game Awards, którego wyniki ogłoszono na gali The Game Awards w Las Vegas.
22 stycznia 2015 premierę miała pierwsza gra dedykowana na urządzenia mobilne studia CD PROJEKT RED - The Witcher Battle
Arena, stworzona we współpracy z Fuero Games. Gra zaprojektowana z myślą o użytkownikach tabletów i zaawansowanych
smartphonów, dostępna jest na urządzenia z systemami iOS i Android. Projekt zrealizowano w popularnym modelu F2P (free to play),
który nie wymaga od gracza zakupu tytułu ani płacenia abonamentu. Twórcom zależało szczególnie na uczciwości rozgrywki |
zachowaniu równości szans, dlatego gra nie zawiera mechanizmów typu „płać, by wygrać”, a wszystkie jej elementy składowe można
odblokować poprzez udział w rozgrywkach. Premiera gry poprzedzona była beta testami w Szwecji i Kanadzie. W lutym, po niespełna
3 tygodniach od premiery, spółka ogłosiła, że gra została pobrana ponad 1 milion razy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Po zakończeniu okresu sprawozdawczego w styczniu bieżącego roku odbyła się pierwsza tura pokazów gry Wiedźmin 3: Dziki Gon,
podczas których przez kilka godzin zaproszeni dziennikarze mogli po raz pierwszy zagrać w nieskończoną jeszcze grę na wszystkict
platformach, na które gra jest dedykowana, a więc na konsolach Xbox ONE i PlayStation 4 oraz na komputerach PC. Studio CE
PROJEKT RED gościło w swojej siedzibie między innymi dziennikarzy z Polski, Niemiec, Francji, Słowacji, Rosji, Czech a także Włoch -
Hiszpanii. Poza granicami kraju, pokazy dla przedstawicieli mediów z całego świata odbyły się na zamku Stirling w Szkocji, w Los
Angeles oraz w Sydney. W sumie w grę Wiedźmin 3: Dziki Gon zagrało ponad 300 dziennikarzy z 23 krajów. Możliwość zagrania w grę
Wiedźmin 3: Dziki Gon spotkała się z bardzo dobrym przyjęciem wśród przedstawicieli mediów, czego efektem było kilkaset
obszernych publikacji na całym świecie.
Poniższe cytaty pochodzą z materiałów zamieszczonych na międzynarodowych branżowych portalach internetowych
„To jedna z tych wielkich gier z gatunku RPG, o których gracze zawsze marzą. Jest to też jedna z najpiękniejszych wizualnie
produkcji, jakie kiedykolwiek widziatem. ” - Coming Soon
„Jest krew i jest groza. Świat Wiedźmina 3 uderzy Cię w twarz i przyprawi o gęsią skórkę. ” - Eurogamel
„To co najbardziej zapadło mi w pamięć to unikalny charakter Wiedźmina 3. Nie będziesz w stanie pomylić tego RPG z jakimkolwiek
innym. ” - Gamespot
Podczas pokazów trzeciej odsłony Wiedźmina studio CD PROJEKT RED opublikowało również nowy 15-minutowy materiał video z gry.
W marcu 2015 roku odbyła się druga tura pokazów gry Wiedźmin 3: Dziki Gon, również w formie kilkugodzinnych sesji gry na
wszystkich dostępnych platformach: Xbox One, PlayStation 4 oraz na komputerach PC. Spotkania hands-on zorganizowano w
Niemczech, Francji i w Skandynawii. W okresie po publikacji niniejszego sprawozdania pokazy trzeciej odsłony Wiedźmina
zaplanowano również między innymi w Brazylii, Rosji, Japonii, Hong Kongu i Zjednoczonych Emiratach Arabskich.
Globalna cyfrowa dystrybucja gier komputerowych (sprzedaż gier komputerowych za pośrednictwem internetu klientom z całegc
świata umożliwiająca dokonanie zakupu gry, zapłatę za grę oraz jej pobranie na własny komputer) realizowana jest przez spółkę
GOG Ltd., która jest właścicielem platformy cyfrowej dystrybucji oraz strony internetowej GOG.com.
Platforma została uruchomiona we wrześniu 2008 roku. Pierwotną misją GOG.com była rewitalizacja najbardziej kultowych gier PC i
zaoferowanie ich klientom z całego świata, ze szczególnym naciskiem na kraje anglojęzyczne, tj. Stany Zjednoczone, Kanadę, Wielką
Brytanię i Australię.
Rys. 1 Wykres sprzedaży GOG.com w podziale na terytoria. Dane za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2014 roku.
Źródło: dane własne GOG Ltd.
W pierwszym okresie funkcjonowania gry oferowane były w cenach do 5,99 dolarów i 9,99 dolarów. Wraz z rozwojem serwisu i
wprowadzeniem do oferty nowszych tytułów i premier od niezależnych wydawców, w 2012 roku zostały wprowadzone kolejne progi
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>cenowe: 14,99 dolarów, 19,99 dolarów, 29,99 dolarów i 34,99 dolarów. Od października 2012 roku na platformie GOG.com dostępni
są również gry na komputery Apple. W 2014 roku wprowadzono do oferty ponad 100 tytułów na system operacyjny Linux.
Obecnie w serwisie dostępnych jest ponad 900 tytułów od ponad 300 wydawców i producentów gier, w tym między innymi tak
rozpoznawalnych jak Electronic Arts, Disney, Activision, Ubisoft czy Atari-Hasbro.
Jedną z kluczowych przewag odróżniających GOG.com od głównych konkurentów (takich jak inne niezależne platformy: Steam,
Gamersgate, Humble Bundle) jest zbiór wartości, którymi kieruje się GOG Ltd. Spółka przyjęła rozwiązanie, na bazie którego może
zagwarantować klientom, że wszystkie gry oferowane są w tzw. modelu DRM-free (bez kłopotliwych zabezpieczeń). Produkt)
oferowane na platformie GOG.com są możliwie najszerszymi dostępnymi wersjami zawierającymi dodatkowe, darmowe materiały
bonusowe, takie jak ścieżki dźwiękowe, mapy, plakaty itd. Ponadto GOG Ltd. zapewnia pełną kompatybilność gier z popularnym
wersjami systemów operacyjnych MS Windows, Mac OS i Linux, na które gra jest dostępna, w razie kłopotów z uruchomieniem
zapewnia wsparcie i pomoc techniczną, a ostatecznie zwrot pieniędzy (w ciągu 30 dni od zakupu) jeżeli gra nie działa na systemie
operacyjnym użytkownika.
Dzięki powyższym wartościom GOG.com stał się jedną z najpopularniejszych platform cyfrowej dystrybucji gier komputerowych na
świecie. Dynamiczny wzrost popularności platformy znajduje odzwierciedlenie w jej wynikach.
Za pośrednictwem serwisu GOG.com Grupa sprzedaje również własne produkty w wersji na komputery PC oraz Mac, tj. gry Wiedźmin
i Wiedźmin 2: Zabójcy Królów bezpośrednio klientom detalicznym. W czerwcu 2014 na GOG.com rozpoczęto także przedsprzedaż
Wiedźmina 3: Dziki Gon.
łok 2014 dla GOG Ltd. upłynął pod znakiem konsekwentnego rozszerzenia katalogu gier oraz prac nad wdrożeniem nowych,
wcześniej zapowiadanych rozwiązań technologicznych mających wzmocnić dynamiczny rozwój serwisu w najbliższych latach. W 2014
'oku do oferty zostało wprowadzonych ponad 230 tytułów, zwiększając tym samym ilość dostępnych w serwisie gier do prawie 900
&gt;ozycji od ponad 300 partnerów biznesowych. Oznacza to 35% wzrost w stosunku do stanu z początku 2014 roku. W dniu publikacji
niejszego sprawozdania klienci GOG.com mogą wybierać spośród oferty blisko tysiąca tytułów od 310 partnerów biznesowych.
W dniu 6 czerwca 2014 roku, podczas transmitowanej w internecie konferencji prasowej z Los Angeles, GOG.com ogłosił plany
wprowadzenia nowej technologii GOG Galaxy, pozwalającej m.in. na rozgrywkę online w trybie multiplayer. Korzystanie z
technologii GOG Galaxy będzie całkowicie dobrowolne. Umożliwia ona m.in. swobodną rozgrywkę online, w trybie multiplayer, a
także offline (bez aktywnego dostępu do internetu) w trybie gry jednoosobowej, zdobywanie odznaczeń i komunikację między
graczami za pomocą czata. Dostępne gry będą całkowicie wolne od zabezpieczeń typu DRM. Unikalną cechą technologii GOG Galaxy
jest jej neutralność jeśli chodzi o platformę z jakiej korzysta gracz. Początkowo ze wspólnego grania będą mogli korzystać
użytkownicy GOG.com oraz Steam, ale z czasem mają do nich dołączyć również inne serwisy. Pierwszym tytułem, który
wykorzystywał technologię GOG Galaxy była zamknięta beta „The Witcher Adventure Game”. Każdy gracz, który dokonał w
przedsprzedaży zakupu Wiedźmina 3: Dziki Gon na GOG.com otrzymał dwa beta klucze, które pozwoliły na dostęp do rozgrywki
online w &quot;The Witcher Adventure Game&quot;. Kolejne 300 tys. osób dostało możliwość testowania infrastruktury GOG Galaxy dzięki
otrzymanym darmowym kodom na klasyczną grę FPS &quot;Alien vs Predator Classic 2000”.
Także w czerwcu na GOG.com rozpoczęła się przedsprzedaż gry Wiedźmin 3: Dziki Gon. Zgodnie z tradycją dostarczania unikalnej
treści dla graczy, którzy wybiorą zakup na GOG.com, przygotowano ekskluzywne materiały takie jak tapety, avatary, komiks czy
papierowe figurki postaci z gry do samodzielnego złożenia. Kupując grę w przedsprzedaży gracze otrzymują także za darmo
klasyczną grę RPG &quot;Neverwinter Nights”.
W lipcu cyfrowy dystrybutor GOG.com poszerzył swoją ofertę o gry na Linuxa. W roku 2014 udostępniony katalog liczył ponad 100
gier na ten system operacyjny, w tym wiele tytułów na wyłączność. Ponad 40 tytułów udostępniono na Linuxa po raz pierwszy,
wyłącznie dzięki stworzeniu przez zespół GOG.com i jego testerów specjalnie przygotowanych wersji gier. Obecnie oferta GOG.com
obejmuje ponad 160 tytułów na Linuxa. GOG.com oficjalnie wspiera dwie najpopularniejsze dystrybucje: Ubuntu oraz Mint.
Użytkownicy pozostałych dystrybucji mogą zagrać w swoje ulubione gry dzięki możliwości ściągnięcia uniwersalnych pakietów z
plikami gry.
Oprócz poszerzania oferty serwisu, w 2014 roku GOG wprowadził duże zmiany związane z funkcjonalnościami strony internetowej. W
sierpniu serwis przeszedł dużą aktualizację strony. Poza odświeżoną szatą graficzną i dostosowaniem strony do przeglądania na
urządzeniach mobilnych, tj. smartfonach i tabletach, istotną zmianą było wprowadzenie możliwości płacenia w czterech nowych
walutach - euro, funtach brytyjskich, dolarach australijskich i rosyjskich rublach. Zgodnie ze swoją filozofią biznesową, GOG.com
pozostawił swobodę wyboru użytkownikowi, pozwalając mu dowolnie przełączać się między walutą lokalną a dolarami
amerykańskimi. Zgodnie ze swoimi wartościami i dzięki wprowadzonemu wcześniej w 2014 &quot;Pakietowi Uczciwa Cena&quot; (&quot;Fair Price
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Package'), GOG.com zapewnia swoim użytkownikom tą samą cenę za dany tytuł, niezależnie od miejsca zamieszkania i wybranej
waluty. Użytkownikom udostępniono również nowe, wygodne formy płatności (m.in. Sofort, Yandex, Webmoney). Zmiany te mają na
celu ułatwienie korzystania z serwisu i rozszerzenie grupy użytkowników o osoby, które nie dokonywały zakupów ze względu na
konieczność płacenia w dolarach.
Pod koniec sierpnia 2014 roku, GOG.com wprowadził do swojej oferty filmy dokumentalne traktujące o grach oraz szeroko pojętej
kulturze internetowej. Wszystkie filmy są sprzedawane zgodnie z filozofią GOG.com, czyli bez kłopotliwych zabezpieczeń DRM. Po
zakupie użytkownik może zarówno ściągnąć film na dysk, jak i obejrzeć go online w odtwarzaczu na stronie GOG.com.
Od chwili powstania strona GOG.com dostępna była wyłącznie w języku angielskim. W listopadzie 2014 roku miało miejsce
uruchomienie francuskiej, to jest pierwszej lokalnej, wersji językowej serwisu GOG.com. W ofercie GOG.com znalazło się ponad 27(
tytułów we francuskiej wersji językowej. Premierze towarzyszyła promocja &quot;Vive la France!” oferująca w atrakcyjnych cenach ponac
30 gier stworzonych przez francuskie studia, której częścią była oferowana przez 24h za darmo, świetnie oceniana gra przygodowa
&quot;Little Big Adventure&quot;. Poprzez udostępnienie strony, produktów i obsługi klientów w języku francuskim GOG dostosował swoją ofertę
do oczekiwań francuskojęzycznych klientów do których należą zarówno mieszkańcy Francji, jak i istotna części mieszkańców
Szwajcarii, Belgii, Kanady i szeregu krajów Afryki.
Jednym z najważniejszych sukcesów komercyjnych i wizerunkowych GOG.com w 2014 roku było podpisanie umowy na ponad 2
tytułów z Disney Interactive / Lucasfilm. W dniu ogłoszenia współpracy, 28 października 2014, miała miejsce premiera 6 tytułów, prz,
czym trzy z nich (Star Wars©: X-Wing Special Edition, Star Wars©: TIE Fighter Special Edition, Sam 8: Max Hit the Road) po raz
pierwszy w historii zostały wydane w wersji cyfrowej. W okresie od 20 do 27 stycznia 2015 roku GOG.com wprowadził do sprzedaż!
kolejne 12 klasycznych gier Disney Interactive/Lucasfilm, w tym 5 tytułów, które miały swoją premierę w dystrybucji cyfrowej na
GOG.com: Star Wars”: X-Wing vs. TIE Fighter, Star Wars”: X-Wing Alliance, Star Wars”: Galactic Battlegrounds, Star Wars”': Rogue
Jesienno-zimowa promocja, która miała miejsce na przełomie listopada i grudnia 2014, okazała się rekordowa zarówno poc
względem obrotu, jak i ilości użytkowników odwiedzających serwis GOG.com.
Ważnym wydarzeniem w pierwszym kwartale 2015 roku było uruchomienie 26 lutego serwisu GOG.com w języku niemieckim. Jest to
druga lokalna wersja serwisu GOG.com po uruchomionej w listopadzie 2014 roku wersji francuskiej. Wydarzeniu towarzyszyła
specjalna promocja na gry w języku niemieckim. Premiera niemieckojęzycznej wersji serwisu odbiła się szerokim echem w prasie
niemieckiej.
Na początku marca miejsce miała kolejna edycja promocji Insomnia, w trakcie, której GOG.com oferuje limitowane nakłady gier w
obniżonych cenach. Promocja ta cieszy się dużą popularnością wśród użytkowników serwisu i zawsze spotyka się z ciepłym
przyjęciem graczy. Tym razem GOG.com zdecydował się na rozwinięcie formuły promocji oferując użytkownikom jednocześnie dwa
tytuły w limitowanej liczbie. Pozwoliło to na zwiększenie sprzedaży i przyczyniło się do dużego sukcesu akcji promocyjnej.
25 lipca 2014 roku GOG Ltd. na podstawie stosownej uchwały, wypłacił na rzecz jedynego udziałowca tj. spółki CD PROJEKT S.A.
dywidendę w wysokości 2,7 mln USD. GOG Ltd. nie posiada żadnego zadłużenia z tytułu kredytów i pożyczek, a stan środków
pieniężnych na koniec grudnia 2014 wyniósł równowartość 21 213 tys. zł.
Platforma GOG.com - 2014 roku w liczbach:
ponad 300 dostawców z branży gier,
blisko 900 gier w katalogu,
wsparcie dla 3 systemów operacyjnych: MS Windows, Mac OS i Linux,
rekordowy obrót w czasie trwania jesienno-zimowej promocji w historii akcji promocyjnych organizowanych przez GOG
ponad 380 tysięcy osób obejrzało transmisję z konferencji prasowej GOG Ltd. i CD PROJEKT RED.
CD PROJEKT S.A. będący spółką holdingową Grupy Kapitałowej CD PROJEKT koordynuje jej funkcjonowanie mając na celu osiągnięcie
maksymalnej efektywności oraz synergii w ramach działań prowadzonych przez Grupę. W tym celu, w ramach wewnętrznego
departamentu Invest świadczącego usługi na rzecz pozostałych segmentów działalności Grupy Kapitałowej CD PROJEKT, realizowane
są procesy nadzoru właścicielskiego i finansowego, księgowości, kadr i płac, działu prawnego i podatkowego oraz relacji
inwestorskich.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W dniu 6 czerwca 2014 roku Spółka dokonała sprzedaży nieruchomości biurowo-magazynowej znajdującej się w Nowym Sączu przy
ul. Nawojowskiej 118, stanowiącej historyczną siedzibę Spółki.
W dniu 26 listopada Spółka zmniejszyła swoje zaangażowanie kapitałowe w podmiocie zależnym cdp.pl sp. z 0.0.. Poprzednio, w dniu
12 maja 2014 roku emitent poinformował o zbyciu na rzecz cdp.pl w celu umorzenia 9 tys. udziałów, w wyniku czego CD PROJEKT
kontrolował pakiet 50,2% udziałów.
W rezultacie listopadowej sprzedaży i umorzenia udziałów należących dotychczas do CD PROJEKT, udział CD PROJEKT w cdp.pl
iejszył się do 8,29% i jej wyniki przestają być konsolidowane. Kontrolę nad cdp.pl przejęli jej wieloletni pracownicy, a zarazem
obecni członkowie zarządu.
 
Zawarta pomiędzy stronami umowa określa zasady i warunki potencjalnego dalszego obniżania zaangażowania CD PROJEKT w
kapitale cdp.pl, uzależniając kolejne kroki m.in. od osiąganych wyników finansowych cdp.pl.
Zgodnie z porozumieniem, obie spółki zamierzają kontynuować długofalową współpracę. Cdp.pl odpowiada m.in. za krajową
dystrybucję polskich wersji gier Wiedźmin, Wiedźmin 2: Zabójcy Królów oraz Wiedźmin 3: Dziki Gon a także szeregu wiedźmińskich
produktów towarzyszących.
W drugiej połowie roku Spółka rozpoczęła wdrażanie nowoczesnego rozwiązania informatycznego z którego korzystać będą krajowe
podmioty Grupy Kapitałowej CD PROJEKT na które to rozwiązanie składają się:
IFS Application (Szwecja) to jeden z najbardziej zaawansowanych na świecie systemów klasy ERP, wspierający zarządzanie firmą we
wszystkich podstawowych obszarach (Finanse i Księgowość, Kadry i Płace, Produkcja i Dystrybucja, Gospodarka Magazynowa oraz
Zarządzanie Projektami). Wdrożenie systemu IFS Application w Grupie CD PROJEKT ma za zadanie zapewnienie większej spójności,
wiarygodności oraz szczegółowości danych niezbędnych do zarządzania przedsiębiorstwem. Wdrożenie systemu jest połączone z
optymalizacją procesów firmowych. System rozpoczął działanie w styczniu 2015 roku.
Tagetik (Włochy) to jeden z najbardziej zaawansowanych systemów klasy CPM (Corporate Performance Management), wspierających
procesy decyzyjne w firmach. Spółka zdecydowała się na wdrożenie modułów Budżetowanie, Konsolidacja finansowa, Zarządzanie
płynnością oraz Raportowanie i analizy zarządcze. Celem wdrożenia jest uzyskanie łatwiejszego i szybszego dostępu do wiarygodnych
danych finansowych, wspierających podejmowanie trafnych decyzji zarządczych. Planowane rozpoczęcie funkcjonowania systemu:
początek drugiego półrocza 2015 roku.
Plus Workflow (Polska) to system wspierający obieg dokumentów poprzez ich cyfryzację. System w CD PROJEKT będzie posiadał
funkcjonalności związane z obiegiem faktur, korespondencji przychodzącej i wychodzącej oraz zarzadzaniem umowami. Pozwoli na
elektroniczny obieg dokumentów oraz dostęp do dokumentów poprzez elektroniczne archiwum. Workflow ograniczy do niezbędnego
minimum papierowy obieg dokumentów, przyspieszy ich obsługę, poprawi proces kontroli przepływu informacji w firmie i pozwoli na
szybsze wprowadzenie informacji finansowej do systemu ERP. Planowane rozpoczęcie funkcjonowania systemu 2 kwartał 2015 roku.
W ramach wydzielonych i opisanych poniżej segmentów działalności, Grupa Kapitałowa CD PROJEKT zrealizowała w roku 201&lt;
następujące wartości przychodów ze sprzedaży:
Podstawowe produkty i usługi Grupy w roku 2014 w podziale na poszczególne segmenty działalności przedstawiają się następująco:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Za pośrednictwem spółki zależnej cdp.pl sp. z 0.0. Grupa Kapitałowa CD PROJEKT wydawała oraz dystrybuowała gry na komputery
PC, gry konsolowe, filmy na nośnikach DVD i Blu-ray, gry bez prądu a także prowadziła cyfrową dystrybucje gier i filmów w Polsce za
pośrednictwem serwisu www.cdp.pl. W wyniku transakcji zrealizowanej w dniu 26 listopada 2014 roku (raport bieżący nr. 19/2014 z
tego samego dnia) zmianie uległa struktura właścicielska w spółki cdp.pl sp. z 0.0. w ten sposób, iż CD PROJEKT S.A. zredukował
swój udział w kapitale zakładowym spółki cdp.pl do 8,29%. Tym samym grupa zaprzestała konsolidacji wyników spółki cdp.pl a
działalność dotychczas prezentowana w segmencie „Dystrybucja i działalność wydawnicza w Polsce” stała się z perspektywy Grupy
działalnością zaniechaną.
Podstawowym źródłem przychodów realizowanych w ramach segmentu produkcji gier komputerowych w roku 2014 były tantiemy
licencyjne uzyskiwane z tytułu sprzedaży gry Wiedźmin 2 Zabójcy Królów na komputery PC, Apple oraz konsole Xbox 360. Ponadto
kontynuowana była sprzedaż wydanej w roku 2007 pierwszej części Wiedźmina, wciąż cieszącej się zainteresowaniem graczy.
W czwartym kwartale miała miejsce premiera gry The Witcher Adventure Game - zarówno w fizycznej edycji planszowej jak i w
wersji elektronicznej dostępnej na tablety z systemem iOS, Android oraz na komputery PC i Apple.
Spółka uzyskiwała również przychody ze sprzedaży praw do produktów towarzyszących, wykorzystujących markę Wiedźmin w tym
między innymi serii komiksów wydanej przez Dark Horse Comics.
Ponadto w roku 2014 oraz do daty publikacji niniejszego sprawozdania na mocy zawartych umów dystrybucyjnych i licencyjnych
Spółka uzyskała szereg zaliczek na poczet tantiem ze sprzedaży gry Wiedźmin 3, które rachunkowo nie stanowiły przychodów spółki
w 2014 roku.
Od czerwca 2014 za pośrednictwem partnerów detalicznych (w tym również podmiotu zależnego GOG Ltd.) zbierane są zamówienia
przedpremierowe na grę Wiedźmin 3: Dziki Gon.
W ramach segmentu odpowiedzialnego za globalną cyfrową dystrybucję gier GOG Ltd., za pośrednictwem platformy www.gog.com,
oferuje gry w 100% bez żadnych zabezpieczeń. Pozwala to graczom na korzystanie z kupionych i ściągniętych gier zarówno na
komputerach stacjonarnych, jak i przenośnych, bez konieczności posiadania stałego połączenia z Internetem. W modelu działania
GOG Ltd. bardzo istotna jest również dostępność całego katalogu produktów dla klientów z całego świata bez żadnych restrykcj
terytorialnych.
 
W ofercie spółki znajdują się zarówno klasyczne gry komputerowe w atrakcyjnych cenach oraz nowe i nowsze gry w wyższych
przedziałach cenowych. W roku 2014 rozwijany był cieszący się rosnącą popularnością segment gier od niezależnych twórców - tak
zwane gry indie. W ofercie platformy gog.com dostępne są również gry na komputery Apple oraz od lipca 2014 gry na komputery z
systemem Linux.
Łącznie na datę publikacji niniejszego sprawozdania w ofercie GOG Ltd. znajduje się blisko 1000 gier pochodzących zarówno od
największych wydawców, jak i od niezależnych developerów.
Pod koniec sierpnia 2014 roku GOG.com uruchomiła pilotażowy projekt sprzedaży filmów bez zabezpieczeń DRM koncentrując się na
filmach poświęconych grom wideo i kulturze internetowej. Na datę publikacji sprawozdania w ofercie platformy znajduje się już 50
filmów.
Produkty i usługi oferowane w ramach tego segmentu w roku 2014 to przede wszystkim usługi wewnątrzgrupowe świadczone przez
Spółkę holdingową spółkom córkom. Do momentu sprzedaży nieruchomości w Nowym Sączu Spółka uzyskiwała również przychody z
tytułu wynajmowania posiadanej powierzchni biurowo-magazynowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Struktura geograficzna przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej przedstawiała się następująco:
Sprzedaż produkcji CD PROJEKT S.A. realizowana jest na podstawie długookresowych umów licencyjnych i dystrybucyjnych
z wydawcami i dystrybutorami z całego świata (np. Warner Bros. Home Entertainment, VALVE Corporation, GOG Ltd., Namco Bandai
Partners SAS) oraz z Polski (cdp.pl sp. z 0.0., Agora S.A.).
W ramach działalności segmentu Produkcji gier największym odbiorcą Spółki była firma Valve Corporation, z którą Grupa
wygenerowała w roku 2014 przychody przekraczające 10% skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży ogółem. Sprzedaż do Valve
Corporation wyniosła 17 560 tys. zł, co stanowiło 18,3% łącznych skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży Grupy.
Valve Corporation nie jest podmiotem powiązanym z CD PROJEKT S.A., ani z jej spółkami zależnymi.
W procesie produkcji wykorzystywane są zewnętrzne narzędzia i rozwiązania, jednak nie mają one wpływu na wystąpienie istotne:
koncentracji po stronie dostawców Grupy Kapitałowej.
W ramach przygotowań do nadchodzącej premiery gry Wiedźmin 3: Dziki Gon w roku 2014 największym dostawcą segmentu Produkcji
gier była spółka DARK HORSE COMICS, Inc. - między innymi dostawca komponentów fizycznych do wersji kolekcjonerskiej gry
Wiedźmin 3: Dziki Gon. Współpraca z DARK HORSE COMICS, Inc. wygenerowała łącznie w roku 2014 zakupy przekraczające 10%
skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży ogółem - łączna wartość zakupów wyniosła 13 868 tys. zł, co odpowiada 14,4%
skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej CD PROJEKT za rok 2014.
DARK HORSE COMICS, Inc. nie jest spółką powiązaną z CD PROJEKT S.A. ani z jej spółkami zależnymi.
Od początku funkcjonowania GOG Ltd. zbudowało bardzo mocną pozycję na światowym rynku cyfrowej dystrybucji i weszło do grona
wiodących platform cyfrowej dystrybucji na świecie. GOG Ltd. sprzedaje gry za pośrednictwem Internetu bezpośrednio wielu
klientom detalicznym na całym świecie. W ramach tej działalności nie zachodzi zjawisko koncentracji odbiorców.
W roku 2014 roku gry sprzedawane przez GOG Ltd. licencjonowane były od wielu podmiotów, a skala zakupów od żadnego z nich ni
przekroczyła 10% skonsolidowanych przychodów Grupy Kapitałowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>W raporcie bieżącym nr 2/2014 z dnia 7 lutego 2014 roku Zarząd Spółki dominującej poinformował o zawarciu umowy licencyjnej
dotyczącej gry komputerowej Wiedźmin 3 Dziki Gon z Agora S.A. z siedzibą w Warszawie.
Na podstawie zawartej umowy Spółka dominująca udzieliła Agorze licencji na korzystanie z polskiej wersji językowej gry na
komputery PC oraz platformy PlayStation 4 i Xbox One, w zakresie koniecznym do zapewnienia jej dystrybucji na terenie
Rzeczpospolitej Polskiej, w wersji pudełkowej oraz cyfrowej. Na mocy zawartej umowy określone zostały także podstawowe warunki
i zasady dystrybucji gry, w tym również powierzenia jej dalszej dystrybucji na rzecz cdp.pl sp. Z 0.0., a także zobowiązania stron
w zakresie prowadzenia kampanii marketingowej gry.
Wynagrodzenie Spółki dominującej z tytułu udzielonej licencji wyliczane będzie na podstawie sumy przychodów netto Agory z tytułu
dystrybucji gry pomniejszonych o wypłacone Spółce zaliczki oraz uzgodnione opłaty dystrybucyjne. Rozliczenie pomiędzy stronami
następować będzie kwartalnie na podstawie raportów sprzedaży sporządzanych przez cdp.pl.
Jednocześnie wraz z umową, o której mowa powyżej, zawarta została umowa dystrybucyjna pomiędzy Agorą a spółką zależną od
CD PROJEKT S.A., tj. cdp.pl, na mocy której Agora udzieliła na rzecz cdp.pl sublicencji wyłącznej na korzystanie z gry w zakresie
koniecznym do zapewnienia jej dystrybucji przez cdp.pl na terenie Rzeczpospolitej Polskiej. Zgodnie z jej zapisami, Strony określiły
podstawowe warunki i zasady prowadzenia dystrybucji gry na komputery PC oraz platformy PlayStation 4 oraz Xbox One, w wersji
pudełkowej oraz cyfrowej.
Wynagrodzenie Agory z tytułu udzielonej sublicencji stanowić będzie określony udział w przychodach cdp.pl z tytułu sprzedaży
w poszczególnych kanałach dystrybucji.
Obie powyższe umowy zawarte zostały na okres 18 miesięcy liczonych od daty premiery gry.
Zabezpieczeniem należności Agory wynikających z zawartych umów, o których mowa powyżej, jest weksel in blanco wystawiony
przez Spółkę dominującą oraz notarialne oświadczenie o dobrowolnym poddaniu się egzekucji.
W opinii Zarządu zawarcie powyższych umów i oparcie współpracy na zasadach podobnych do uprzednio obowiązujących umów
z Agorą, dotyczących wydania gry Wiedźmin 2 Zabójcy Królów na terenie Polski, pozwoli poprzez uczynienie Agory współwydawcą gry
znacznie zwiększyć skuteczność kampanii marketingowej tytułu, a co za tym idzie przyczyni się do zwiększenia jej rynkowego
sukcesu.
W ramach Grupy CD PROJEKT wszystkie spółki stale analizują możliwości rozwoju oferowanych produktów i serwisów, na bieżące
wdrażając kolejne działania prorozwojowe w odniesieniu do realizowanej działalności.
Od 2008 roku studio CD PROJEKT RED stale prowadzi prace nad własnym silnikiem o nazwie REDengine, którego założeniem jest
umożliwienie produkcji najlepszych gier z gatunku RPG na komputery PC, Mac i konsole. Zapewniając nowoczesne, wyspecjalizowane
narzędzia oraz najwyższej jakości stronę wizualną i zaawansowaną mechanikę, stworzony silnik pozwala wyprodukować gry wideo
przenoszące gracza do jednego z najbardziej wiarygodnych i dojrzałych światów, jakie kiedykolwiek stworzono w grach RPG.
CD PROJEKT pierwszy raz zastosował swój silnik tworząc Wiedźmina 2 w wersji na komputery PC. Gra zyskała międzynarodowe
uznanie zarówno za oprawę graficzną, jak i za sposób budowania historii. Wcześniej należące do CD PROJEKT studio deweloperskie
korzystało z rozwiązań zewnętrznych. Finalizacja prac nad grą Wiedźmin 2 Zabójcy Królów na platformę Xbox 360 była równocześnie
ważnym etapem rozwoju silnika REDengine na nowej platformie sprzętowej. Po premierze Wiedźmina 2 na Xbox 360 prace
rozwijające posiadaną technologię były kontynuowane.
W 2014 roku studio intensywnie pracowało nad zapewnieniem pełnego wsparcia silnika REDengine 3 dla platform nowej generacji, tj.
PlayStation 4 i Xbox One. Najważniejszym celem z technicznego punktu widzenia było osiągnięcie pełnego wsparcia silnika dla XR i
TRC (zestaw technicznych wymagań, które musi spełniać gra, żeby być dopuszczoną do wydania na daną platformę). Prace nad
silnikiem byty prowadzone również w kierunku dalszej optymalizacji silnika oraz usprawnienia istniejących już mechanizmów. Aby
uczynić walkę w grze Wiedźmin 3: Dziki Gon jeszcze bardziej efektowną, zespół stworzył i zaimplementował mechanizm do
</Text>
	</Page>
</document>
