<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Jednostką Dominującą w Grupie Kapitałowej jest „SANWIL HOLDING” Spółka Akcyjna z siedzibą w Lublinie (Emitent).
Emitent jest spółką prawa handlowego od dnia 10 czerwca 1992 r.
Od dnia 24.06.2002 r. spółka zarejestrowana jest w rejestrze przedsiębiorców pod nr KRS pod nr 0000119088.
W dniu 10.07.2009 Sąd Rejonowy w Rzeszowie, XII Wydział Gospodarczy KRS wydał postanowienie dotyczące zmiany
siedziby Spółki na podstawie Uchwały nr 17/2009 z dnia 25 czerwca 2009 r. podjętej przez Zwyczajne Walne
Zgromadzenie Akcjonariuszy.
Dotychczasowa siedziba Spółki: 37-700 Przemyśl, ul. Lwowska 52
Nowa, aktualna siedziby Spółki: 20-703 Lublin, ul. Cisowa 11
Aktualna siedziba sądu właściwa dla siedziby spółki: Sąd Rejonowy w Lublinie, XI Wydział Gospodarczy Krajowego
Rejestru Sądowego
Akcje Spółki są przedmiotem obrotu publicznego na urzędowym rynku podstawowym Warszawskiej Giełdy Papierów
Wartościowych w Warszawie S.A.
Grupa prowadzi działalność zakresie:
.
.
.
Działalność firm centralnych (head offices) i holdingów, z wyłączeniem holdingów finansowych
Produkcja wyrobów włókienniczych pozostałych, gdzie indziej nie sklasyfikowana,
Sprzedaż obuwia i akcesoriów obuwniczych.
Emitent jest jednostką dominującą w grupie kapitałowej SANWIL HOLDING.
Na dzień bilansowy oraz sporządzenia niniejszego sprawozdania w skład Grupy wchodzą następujące jednostki
zlokalizowane w Polsce i na Ukrainie:
calizowane w Polsce i na Ukrainie:
SANWIL HOLDING S.A. - jednostka dominująca w Grupie.
SANWIL POLSKA Spółka z ograniczona odpowiedzialnością — Emitent posiada 100% udziałów.
Winisan Sp. z 0.0. z siedzibą w Tarnopolu na Ukrainie — wspólne przedsięwzięcie z 50% udziałem Emitenta w
ogólnej liczbie głosów. Podobnie jak Sanwil Polska Sp. z o.o. jest to spółka produkcyjna z branży włókienniczej.
Grupa kapitałowa Draszba z siedzibą w Gdańsku — 50,52% udziałów Emitenta w ogólnej liczbie głosów. Spółka
została nabyta w dniu 16 października 2009 rok. W skład grupy kapitałowej Draszba wchodzą:
o . Draszba spółka z o.o. z siedzibą w Gdańsku — jednostka dominująca niższego szczebla,
o  E-buty Sp. z o.o. z siedzibą w Gdańsku - 39,45% udziałów w ogólnej liczbie głosów,
o - HD Heavy Duty Srl z siedzibą w Bukareszcie w Rumunii - 100% udziałów w ogólnej liczbie głosów.
awozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej SANWIL HOLDING S.A. za rok 2009 sporządzane jest jako
ębne sprawozdanie.
W związku z nabyciem w październiku 2009 spółki zależnej Draszba Sp. z o.o., w miejsce dotychczas prezentowanego
jednego segmentu sprawozdawczego, aktualnie działalność Grupy Kapitałowej SANWIL HOLDING S.A. alokowana jest do
następujących segmentów operacyjnyc
 
ERD O
a) Wyroby powlekane - produkcja wyrobów powlekanych dotychczas działalność prezentowana w
sprawozdaniach finansowych Sanwil Holding S.A. a po wydzieleniu przedsiębiorstwa od 01.11.2008
prezentowana w sprawozdaniach Spółki zależnej SANWIL POLSKA Sp. z o.o. oraz spółek Winisan Sp. z o.o. i
IPC Sp. z 0.0. — przemysł lekki (m.in. PKD 13.96.Z i 20.16.2)
b) Handel obuwiem - działalność agentów zajmujących się sprzedażą wyrobów włókienniczych, odzieży, obuwia
i wyrobów skórzanych (m.in. PKD 51.16.Z) — prezentowana w sprawozdaniach grupy kapitałowej Draszba.
 
W roku 2009 łączne skonsolidowane przychody ze sprzedaży ogółem (produktów towarów i materiałów) wyniosły
39811 tys. zł, i w porównaniu do roku 2008 były niższe o 5%.
NW nnezezacńlnyuch coomantach cnrzadaż nrzadctnyiała cia nactoniiizco.
poszczególnych segmentach sprzedaż przedstawiała się następująco:
« Segment wyroby powlekane — przychody ze sprzedaży segmentu wyniosły za 2009 rok 34.208 tys. zł i były
niższe od przychodów w roku ubiegłym o 7.765 tys. zł, tj o 18,5%.
Spadek wartości wynika głównie ze spadku sprzedaży w podstawowych branżach w kraju oraz z załamania
sprzedaży na Wschód. Spadek sprzedaży w branży meblarskiej spowodowany był kryzysem ekonomicznym
</Text>
	</Page>
</document>
