<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>produktów, może mieć istotny niekorzystny wpływ na pozycję finansową Spółki lub wyniki
działalności.
 
Sprzedaż Segmentu Wyrobów Wyciskanych dokonywana jest częściowo na podstawie umów z ceną
stałą. Nabywanie metalu z dostawą w przyszłości (futures) jest wykorzystywane w celu zredukowania
łącznego narażenia na ryzyko zmiany ceny aluminium wpływających na wyniki Segmentu Wyrobów
Wyciskanych. Chociaż intencją Spółki jest aby cena aluminium używanego do wytwarzania produktów,
które sprzedawane są na podstawie umów na ceny stałe była w pełni zabezpieczona, nie można
udzielić żadnych gwarancji, że cel ten zawsze zostanie osiągnięty.
stałą. Nabywanie metalu z dostawą w przyszłości (futures) jest wykorzystywane w celu zredukowania
łącznego narażenia na ryzyko zmiany ceny aluminium wpływających na wyniki Segmentu Wyrobów
Nyciskanych. Chociaż intencją Spółki jest aby cena aluminium używanego do wytwarzania produktów,
denominowane w dolarach amerykańskich oraz ok. 25% kosztów to koszty denominowane w EURO.
przez spółkę wyniki.
6. Poziom konkurencji - obecność dużych koncernów zachodnich w branżach.
W ciągu ostatnich lat obserwowany jest stały wzrost konkurencji we wszystkich segmentach, w
 
których obecna jest Spółka. Duża atrakcyjność rynku polskiego pozwala przypuszczać, że sytuacje
taka będzie się także utrzymywać w przyszłości.
Powyższe czynniki mogą mieć istotny wpływ na wyniki finansowe osiągane przez Grupę KĘTY S.A.
oraz całą Grupę Kapitałową
Poziom inwestycji w rozwój technologii oraz sieci dystrybucji i sprzedaży.
 
1. POZIOM I WESLYCJI W POŻWOJ LECHIIOLOGII OTOZ SIECI U ystł y0UCJI I 5SPIŁEUUZY.
Funkcjonowanie Spółki na wysoce konkurencyjnym rynku wymaga ciągłego dostosowywania się dc
wymagań stawianych przez konkurencję i klienta. Stawiane wymagania można zrealizować jedynie
poprzez rozwój technologii, wprowadzanie nowych produktów, zwiększanie potencjału i rozwój siec
dystrybucji i sprzedaży. Spółka jest świadoma istniejących wymagań, dlatego też sukcesywnie
realizowany jest plan strategiczny zakładający rozwój we wszystkich kluczowych obszarach
gwarantujących zachowanie wysokiego poziomu konkurencyjności w stosunku do innych graczy na
rynku.
gwarantujących zachowanie wysokiego poziomu konkurencyjności w stosunku do innych graczy na
wartościowych pracowników, których praca i wkład przekłada się bezpośrednio na jej sukces.
</Text>
	</Page>
</document>
