<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W segmencie bankowości instytucjonalnej Bank jest wiodącym podmiotem świadczącym usługi na rzecz
międzynarodowych korporacji oraz największych przedsiębiorstw lokalnych. Strategia segmentu przewiduje podjęcie
inicjatyw mających na celu wzrost przychodów związanych z działalnością klientowską. Do najistotniejszych inicjatyw w
tym zakresie należy zmiana podejścia do obsługi szybko rozwijających się firm nowej gospodarki. Są to podmioty, które
rozważają rozwój swojej działalności w sposób nieorganiczny oraz poszukują bardziej złożonych rozwiązań bankowych.
Bank posiada w swojej ofercie wieloproduktowe rozwiązania spełniające oczekiwania tego typu klientów (m.in. w zakresie
rynków kapitałowych, instrumentów dłużnych, międzynarodowego zarządzania gotówką) oraz jest przygotowany do
udzielenia finansowania w tym zakresie. Bank jest w stanie rozpoznać tego typu firmy na wczesnym etapie ich rozwoju i
zaoferować odpowiednie rozwiązania, także wykorzystując swój globalny charakter i know-how z wielu rynków na świecie.
Ponadto Grupa widzi istotny potencjał przychodowy w ramach udziału w transakcjach transformacyjnych największych
klientów korporacyjnych między innymi z udziałem funduszy Private Equity (np. transakcje LBO, IPO i M8A). Grupa planuje
także utrzymanie pozycji lidera w segmencie firm globalnych.
Kluczowym czynnikiem, który ma przełożenie na wyniki osiągane przez DMBH, jest aktywność inwestycyjna ze strony
inwestorów instytucjonalnych, która z kolei uzależniona jest od koniunktury na rynku akcji oraz napływu środków. Po 10
latach globalnej hossy na rynkach kapitałowych obecnie jesteśmy w okresie przejściowej dekoniunktury. W prowadzenie
Pracowniczych Programów Kapitałowych (PPK) powinno mieć pozytywny wpływ na polski rynek kapitałowy w dłuższej
perspektywie i jest też szansą dla wzrostu aktywności segmentu klientów instytucjonalnych (pełna implementacja PPK
powinna się zakończyć w 2021 roku).
Równolegle do zmian regulacyjnych (w tym w szczególności MIFID II), na rynku krajowym rośnie koncentracja oraz udział
zdalnych członków GPW. Największe podmioty konkurują coraz bardziej agresywnie w segmencie klientów
instytucjonalnych, który historycznie był głównym obszarem działalności DMBH. W związku z tym DMBH realizuje projekty
technologiczne, których celem jest dalsza automatyzacja i usprawnianie procesów zapewniających efektywną kosztowo
obsługę krajowych i międzynarodowych klientów instytucjonalnych, którzy są zainteresowani handlem algorytmicznym oraz
realizacją transakcji typu high volume.
W obliczu zachodzących zmian na rynku usług maklerskich dla klientów instytucjonalnych, szczególnie istotny jest dla
Grupy rozwój segmentu klientów detalicznych, z sukcesem realizowany w ostatnich latach, gdzie istnieje szansa na dalszą
poprawę efektywności współpracy pomiędzy DMBH a Bankiem.
Kolejnym istotnym obszarem jest działalność na rynku operacji kapitałowych, gdzie Grupa zamierza aktywnie uczestniczy
realizując transakcje IPO i SPO.
W 2020 roku Bank będzie w dalszym ciągu realizował strategię w zakresie segmentacji klientów oraz modelu biznesowego
rozwijając ofertę produktów i usług w taki sposób, aby dostarczać jak największą wartość dla klientów z docelowych
segmentów. Bank będzie także kontynuował strategię digitalizacji produktów i usług, dostarczając swoim klientom
innowacyjne i dopasowane rozwiązania.
Bank będzie dążył do umocnienia pozycji lidera w obszarze bankowości klientów zamożnych. W tym celu Bank będzie w
dalszym ciągu rozwijał ofertę dla klientów Citigold Private Client (CPC) oraz Citigold. Bank planuje zwiększyć portfel
klientów z tych segmentów dzięki aktywnej akwizycji oraz pogłębianiu relacji z istniejącymi klientami. Klienci z segmentów
CPC oraz Citigold będą mieli do dyspozycji sieć 9 nowoczesnych, w pełni odnowionych centrów obsługi finansowej
zlokalizowanych w 8 największych miastach Polski. Swoje potrzeby finansowe i inwestycyjne będą realizowali z pomocą
dedykowanych, profesjonalnych osobistych doradców. Bank planuje poszerzyć wachlarz produktów dostępnych dla tych
klientów, zarówno w tradycyjnym kanale opiekunów jak i na platformach elektronicznych. Bank dokona przeglądu benefitów
oferowanych klientom i uaktualni je, by w jak najlepszym stopniu odpowiadały ich zmieniającym się potrzebom. Dla tych
grup klientów Bank będzie także kontynuował współpracę z innymi podmiotami Citi na świecie w celu dostarczania
najwyższej jakości rozwiązań w obszarze bankowości globalnej.
Bank będzie nadal koncentrował się na pozyskiwaniu tzw. klientów aspirujących do zamożnych, rozwijając specjalnie dla
nich ofertę Citi Priority. Klienci aspirujący otrzymają możliwość poznania szerokiej oferty doradczej i produktowej.
W 2020 Bank będzie dążył do digitalizacji procesu otwarcia podstawowego konta osobistego, uruchamiając w pełni zdalny
proces akwizycji oparty o biometryczną weryfikację tożsamości. Rozszerzając wachlarz produktów i usług z zakresu
wymiany walut, bank będzie dążył do pozyskiwania nowych klientów, również z niższych segmentów, odpowiadając na
aktualne trendy rynkowe i potrzeby klientów w tym zakresie.
Bank będzie dążył do wzmocnienia pozycji lidera na rynku kart kredytowych, oferując produkty z globalnej palety Citi,
akceptowane na całym świecie i oferujące wyjątkowe wartości dla klienta, np. Program CitiSpecials. W 2020 roku Bank
planuje realizować program partnerstw strategicznych. Poprzez partnerstwa strategiczne Bank ma na celu wzmocnienie
wartości kreowanej dla klientów, a przez to istotne zwiększenie akwizycji nowych klientów.
  
Istotnym celem w 2020 roku będzie również zwiększenie udziału w rynku niezabezpieczonych produktów kredytowych
poprzez zaspokajanie potrzeb kredytowych coraz większej liczby klientów dzięki konkurencyjnej ofercie pożyczki
gotówkowej czy produktów ratalnych. Wspomniane partnerstwa strategiczne oraz rozwój oferty konta osobistego pozwolą
skuteczniej realizować ten cel, dzięki większym możliwościom sprzedaży pożyczki gotówkowej do obecnie posiadanych
produktów bankowych.
Bank zamierza kontynuować realizację strategii w zakresie sieci oddziałów detalicznych, koncentrując obecność swoich
placówek w największych miastach Polski. Jednocześnie, Bank będzie inwestował w dalszy rozwój platform
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>elektronicznych, traktując je jako główny kanał obsługi i coraz ważniejsze źródło pozyskiwania nowych klientów. W 2020
roku Bank będzie rozwijał wprowadzony w 2019 roku zdalny proces akwizycji klientów umożliwiający weryfikację
tożsamości w oparciu o biometrię twarzy, rozszerzając go na nowe produkty (konto osobiste) oraz kanały. Bank będzie
także dążył do wdrożenia rozwiązań cyfrowych wykorzystujących korzyści wynikające z dyrektywy PSD2.
Bank będzie także kontynuował automatyzację operacji bankowych mając na celu optymalizację kosztów oraz poprawę
doświadczeń klientów dzięki skróceniu i uproszczeniu procesów.
W 2019 roku Bank, DMBH i Fundację Kronenberga przy Citi Handlowy uhonorowano prestiżowymi tytułami i nagrodami:
« _ Bank po raz kolejny uzyskał tytuł Lidera Rynku Kasowego Treasury BondSpot Poland w zakresie obrotów na
rynku kasowym obligacji. Z kolei Dom Maklerski Banku Handlowego został wyróżniony za najwyższy udział
lokalnego Członka Giełdy w obrotach sesyjnych na Rynku Głównym GPW.
«  Zokazji 25-lecia Krajowego Depozytu Papierów Wartościowych Citi Handlowy otrzymał nagrodę specjalną od
KDPW za aktywne wspieranie oraz intensywne działania na polskim rynku usług potransakcyjnych. Citi
Handlowy od lat pozostaje największym bankiem powiernikiem w Polsce, liderem pod względem
przechowywanych aktywów klientowskich w KDPW i jednym z liderów pod względem obrotów na GPW.
+ Bankowość transakcyjna Citi Handlowy kolejny rok z rzędu zajęła 1. miejsce w prestiżowym rankingu
magazynu Euromoney, zdobywając tym samym tytuły „Market Leader” oraz „Best for Overall Service”. Od 6 lat
Citi Handlowy pozostaje niekwestionowanym liderem bankowości transakcyjnej na polskim rynku.
. Prestiżowy brytyjski magazyn finansowy Euromoney ponownie wyróżnił bank Citi Handlowy także w dorocznym
badaniu rynku bankowości prywatnej i Wealth Management. Citi Handlowy został doceniony w nim w trzech
kategoriach: Zarządzanie aktywami, Usługi Family Office oraz Doradztwo i analizy w zakresie alokacji aktywów.
« Bankowość prywatną Citi Handlowy docenił też magazyn Forbes, który w swoim prestiżowym rankingu
ponownie przyznał jej 5 gwiazdek. Citi Handlowy stawia na podkreślenie globalnego charakteru swojej oferty, z
nastawieniem na klientów prowadzących interesy na całym świecie. W ten trend bardzo dobrze wpisała się
autorska oferta wspierania biznesu prowadzonego w otoczeniu e-commerce i wyraźne wzmocnienie oferty
inwestycyjnej opartej na doradztwie inwestycyjnym. Klienci Citigold Private Client moga korzystać m.in. z
platformy inwestycyjnej z gamą krajowych i zagranicznych funduszy inwestycyjnych oraz usługi wealth
management poprzez Citi Private Bank w Londynie.
« _ Czarna karta kredytowa Citibank World Elite Mastercard Ultime po raz kolejny znalazła się na podium
rankingu najlepszych kart prestiżowych magazynu Forbes. Czarna karta Ultime została przygotowana z
myślą o najbardziej zamożnych klientach — w pakiecie dodatkowych usług jest m.in. ubezpieczenie warte miliony
euro, opieka lifestyle managera i wstęp do elitarnych miejsc.
. Kapituła prestiżowego rankingu „Złoty Bankier” uznała po raz kolejny Kartę Kredytową Citi Simplicity za
najlepszą na rynku. Citi Handlowy zdobył czwartą z rzędu statuetkę Złoty Bankier w kategorii Karta kredytowa w
rankingu &quot;Złoty Bankier 2019&quot; organizowanym przez &quot;Puls Biznesu&quot; i Bankier.pl. Od 4 lat karta kredytowa Citi
Handlowy pozostaje bezkonkurencyjna w swojej kategorii.
« _ Bank Citi Handlowy (wspólnie z Citibank Europe ple) znalazł się w 1. edycji Diversity 8: Inclusion Rating. | est
to nowa inicjatywa Forum Odpowiedzialnego Biznesu i Deloitte, mająca na celu zmierzenie poziomu
zaawansowania firmy w obszarze różnorodności i budowania włączającej, etycznej organizacji. Do pierwszej
edycji ratingu zakwalifikowało się 5 firm, które wykazały się najwyższym poziomem zarządzania różnorodnością.
. Pracownicy Citi Handlowy działający w Citi Pride Poland zostali wyróżnieni (razem z przedstawicielami Citibank
Europe plc) tytułem Pracownicza sieć LGBT+ roku w konkursie LGBT+ Diamonds 2019 Polish Business
Awards za prowadzenie działań wspierających osoby LGBT+ w organizacji. To kolejne wyróżnienie za działania
sprzyjające budowaniu miejsca pracy wspierającego różnorodność, która jest jednym z wyznaczników kultury
organizacyjnej Citi.
« Bank zajął 4. miejsce w kategorii Bankowość sektor finansowy i ubezpieczeniowy w Rankingu
Odpowiedzialnych Firm 2019. | est to zestawienie największych spółek działających w Polsce ocenianych pod
kątem jakości zarządzania społeczną odpowiedzialnością biznesu (CSR). Ranking umożliwia firmom dokonanie
wiarygodnej oceny swojego zaawansowania w podejmowaniu wyzwań zrównoważonego rozwoju, a także jest
cennym instrumentem edukacyjnym.
« Citi Handlowy od dwóch lat należy do Forum Super Etycznych Firm. To prestiżowe grono obejmuje firmy, które
przez trzy lata z rzędu otrzymały tytuł „Etycznej Firmy”. Jako Super Etyczna Firma, Citi Handlowy dzieli się swoim
doświadczeniem, przekazuje najlepsze praktyki, promuje etyczne podejście do biznesu i inspiruje do zmian. Od
pierwszej edycji konkursu Citi Handlowy jest doceniany za najbardziej kompleksową i systemową aktywność na
rzecz budowy i wzmacniania kultury organizacyjnej opartej na etyce i wartościach.
Wschodniej indeksie spółek odpowiedzialnych, zainicjowanym przez Giełdę Papierów Wartościowych w
Warszawie. Bank był jedną z nielicznych spółek giełdowych nagradzanych w ten sposób nieprzerwanie od
momentu powstania Indeksu w 2009 roku. Od 3 września 2019 roku Giełda Papierów Wartościowych w
Warszawie rozpoczęła publikację nowego indeksu WIG-ESG, skupiającego większe firmy notowane na GPW w
</Text>
	</Page>
</document>
