<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>stosownych koreltprzesidionych dokumentacją tronsokcyjną - wypiosa 169,1 mln zł co Impikuje wycenę na
pozowie 9x PE (Ceno | Zys 2018rok) oraz 20% PIkukł (Cena Wartość aktywów w zarządzaniu; czerwiec 2019
Dowycenysjego udziału w spółce noszbonk będzie stosował metodę row własności.Rożlczrietransokzostoło
Spółki należące do Grupy sęrówież fundatora Fundacji NG Dzieciom oraz Fundacji Sztuki Polej NG.
ujęte w II kwote 2019 roku Szczegółowe iformoce o roziczerilu tronsokcj są zawarte w Rocmym
Bank jednostizoeżne w 2019 rokunie zowart z podmiotowi powiązanymi tronsolcj kóre byłyby pojedynczo ub
Słorsodowanym Srowozdaniu Frarsowym Grupy koptłowej NG Bonku Ogtiego Sza 2019 rok.
łącznie tronsokcjomi sttnymiizowortyminoirmych warunkach ni rynki,
Strotegjczrie, Grupo Koitotona noszego borku chce promować długoterminowe oszczędznie lentó, równie
NG Bok dą done nanypkmiędzbonkowym opera z Bork W podmitamizdeżnyi onego, Sto
poprzez ofertę produktów inwestycyjnych Chceny czuć się jeszcze bordij współodpowiedzidni z rozuięzai
zarówno lokaty | kredyty krótkoterminowe, jak I operacje irstrumentori pochodnymi. Bonk prowadzi rówież
Itóre dostorczemy naszym klentom w zoreie inwestycji Stąd decyzja o współpracy kajtołowej z jednyn
rachunki bonkowie podmiotów z Grupy NG. Wszystkie wyżej wymienione tronokcje odaypdją ię na zasodoch
kluczowych graczy no poskim rypku z slnąmorką długoletim doświodczeriem i dobrymi wynikom funduszy -
Koszty dzicenic ponoszone przez Bonk mo rzecz podmiotu dominującego wyikają przede wszystim z umów
Wierymy, że tronsokcjo będzie miała rówwież oozytyśny wpływ nor szybsze orzekztłamie oszczędnoś
oświadczenie ustug konsutacujno-dordczych, przetwarzia i onalży danych, udostepnia cene
biorsowychentów nozego konku fundusze Imietyaje -dzięłiwamocneriu wózek NG Banlu Śęteg
nik joko ine mari z ofertą oszczędnościowy, dle rówież ofertą Invesycujna.
zosobów systemowych dl różnych oplkoci, dzierżawy sprzętu I moritorinau dostepności | wydiności opikac
Infrastruktury orcz testów penetroajnych i moitring bezpieczeństwa format cznego. ęcejotransaljod
z podmiotom ipowiązonyn przeczytasz w noci Podmioty powiązane” wRocznym Skonsolidowany Srowozdeniu
Fronsonym Gry Kogitlowej NBoku diego So Ż0I9 nak
Zakupu 45% udziału w kapitale Investment Portners TF SA.
UBgrdoi 2018 rku IG Bonk dą oz jego spół zdeźo NG ester Kling Poka) podpły AM
Inestment Prtners nternotona! Holdings B ustępnurnowę nobycia 5% okej W Irvestrnet Partners TF SA
[ANITA Zgodnie 2 umową zakupu, kluczowym warunkiem zawieszejącym dl zamknięcia trorsakcj buł
niezgłoszenie sprzeciwu przez Komisję Nadzoru Finansotnego.
I ję |
Medi 23 (co 2019 roku Komisja Nadzoru Firorsonego wydało decyzję o brak podstow do zgłoszenia sprzecin
wobec wyżej wspomwienego nabyc cj, Od dni silzowoniu tronsakej, co nastąpił 31 loco 2019 roku, NNT
st du Borku podmiotem stowarzyszonym. Ceno nabycia płatna po zamajciu tronsakaj - po dokononi
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>lschodzącymi w skłod grupy kogitłowej Banku), Bonk posada rmiezośiowe inwestycje kaptłowe w spółkach:
 
Biuro Irformocji kredytowej $, krajowa zoo Roziczeniowo SA. oraz Pos Stondord Pożnośc Śp. 200.
MNGlmrestmentHo(diny Polsko jestspółkąholingową Zajejpośrednictwem Ban posad udzeływtzech spółkach
zależnych: M6 Lecse Polska [LOOX], NG Commercial Finance [100% [NNT [458]
 
MN Lecse [Polsko jest obecna na rynku ad 1996 roku o od ZOLŻ ros wchodzi skład Gruby Kopjtłowej Bonk
Spółka NG Lose (Pla oferuje wszystkepodstowowe rodzaje eosinqu orozpożyczk, tre poznają finansowa
zarówno ruchomość [w postoci samochodów osobowych, dostowczych środków tronszortu diężiego, noszy
iurządzeń, sprzętu medycznego I Mi jaki nieruchomości. W skład Grup koptotowej 6 Lecse [Polska] wchodz
dodatkowo 9 spółek zoeżnych, w których NG Lease Polska) Sp.zo. posiada TOO udziców, Spółka kieruje seo
ugi do wszyskich segmentów rynku: dużych, redich I małych Arm, o także Kentów z segmentu mikro
0r2049 roku nowo produkcja leostngowo spód wypiosto 50 mł (uzrosto 9%: rj, Pozwoliło to zwiększy udał
 
M6 Lerse w rynku do 65%. No koniec 2049 rok spóko obstgjała ponad 30 tys. Klentów (uzost o ZER)
 
owrtość prio przekroczyło 9 mld wzrosto Lbrh
M6 Comme France oferuje fokoing Spółka została zoożena w 1994 rokupod noz Handlowy Heer Od 2006
roku fnkcjonuje pod nozw No Commerce France, potym jk zostało ułączona w struktury Grugy ING. Od 2012
rkujet części Grupy kopobowej Borku Śęfego- podobnie a spó KLeose Poj
I abigrokulN6 Comme Froncebyło trec no ęszą spółką oktoringową w Polce według danych Polkeg
   
zuięzk Foktorngu. W 2015 roku obroty MG Commercial Finonce wyiosty 356 mid zł (+32 r co stanowiło
LIkobrotu na cdtym ypku W ZO rok spół miało, tys ślentów (zost o rh iwytwoła 3 mln altu
 
(warostośokarij
Spółki opjsone poniej q kosolcowane przez nos barkretodą gełną (e wujątiem Test Poka Sp. 200. raz W
&quot;Posce Investment Partners TPSA. Jestobecne od 1987 roku. es trzecim co c wielości na polsim rynku
InestrentPortne TS, które są konsoldowane metodą prow ułosnośij. Poza spółkami wymienionymi poi żę
które zoządza ponad 20 mi zł ulokowanych w funduszach i porach dł szerliego grono odbiorców. Odstuguie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>porod 50 ug, klentów oferując im indusze irwestycujne,potfeeosseż management oraz produ emenyale.
'_|rteretowa boo donuch o firmach [done rejestrowe done fnonsowej orz platforma handlowo-aukcujna 828
Jest częśią międzynorodowej Grupy NN. Z sukcesem łączy globoną lokalną eksperyze,cby dostarczać klentom
online prowadzona - pod marką ALEQ,
dlofrm no pehe księgowość -podrmorką NG Księgowość,
dstycznio 2019 roku IN Bon Hipoteczny A. otrzymał zgodę na rozpoczęie dzołolności operacje,
 
mymceem funkcjonowania Me Borku Hipotecznego jeszemisj długoterminowych istów zostownych, któryc
płtforma Kje tui dorelzocj mkropotnośi Klentów hdysidhalnych
podstawę torowićbęd erzjlości tt kredytów zbezeczonych io ncuje od NIBorku Śędieco
Spółk został utworzona w moju 20 rok. Prowoczi diołność edukaujn imatetnqową, zones edukac
duwersyfkację ródeł fnonsowania w zakredie fronsowania obecnego pola detolcznych kredytów
Turbo ro ryku połsim, Tonstrumerty notowane na cjełdzie w Warszawie Których emitentem jest NG Bonk U
Amsterdom. Ge dzźołnio półit rgorizacja okej marteingowych, prowodzenie szkle, cbługa nflni 6
Tubo czy wsporie techniczne przy prowadzeniu stroni interneto ngłurbo.
obniżenie kosztów inorsowono prowadzonej akc kredytowej w części porflo kredytowego finansowanego
Saber Sp 200. prowodzi działalność goszodorczą polegającą na orgorizowaniu wypoczypku dlo pracowników ich
imyni dgoterminowymi instrumentami
rodzi raz emeryfów NG Borku Śądiego 5%. Dobiność ta prowodzon: jst w Ośrodku Szaleriowo
12019 roku ING Bank Howteczny koncentrował Się na pozyskiwaniu I budoworiu portfel wiezyżeności
- lipoczyrkowym „Pon Tadeusz&quot; w ktyicy,
zabezpieczonych Pipoteką ow poźziemiku 2019 rku przeorowadz inauguracjngemisj 5-doetrich „elonych”
Ne wrześciu 2019 roku Spóło zakończyło najem lokal budynku przy Klimczoka 4w Katowicach itym samym
zakończyło proces sprzedaży lokali mieszkalnych.
natefnonsowanie zetowych lredytów hipotecznych osób Fzycznych, zobezpieczonych na nieruchomościach
należących do L5kbrojordzejefeltyenych energetyczne budynków u Poe.
Spółka zostało uorzona w 207 ou Jej udzłowcamią NG Bonk lą orz Two Pamersas.-czetifnech
oferując immo ne rozwiąpeno w zokrese łotnośi w slepach intemetowych. Głównym celem inwesty z
Spółka o Z0D3 rku oferuje nowa jne usług biznesowe wykroziące poza trodyujną bonowoć,Rozszrzejąc
strony Bonk było wprowadzenie no płk rynek innowacje formuły teraz, zapłać zo 21 di, dzi które
soją dziłanośćna kolejne segmenty rynku, roku 2049 sodkrpo roz prezy weszła no repek usług dla ślentó
kupujący w sklepach internetowych mogą zopłocić odroczonym terminem płatności Metoda płatności z Tes
dostępna jest w bromce płatniczej imoje&quot; uruchomionej przez bankw kołeniu ZOt8rolu.
MK Usług dł Biznesu prowodzi działalność opercujn w nostepujących obszarach biznesowych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Jesieśny jednym z nowszych borków wiwesalnych w Polce. Zcjmujerny siną pozycję no podstawowych
nypkach ustug borkowych (redyty I óepozy) I okotoborkonych (ein I fltorng rodzimy dziłlność
wopordu o dn segmenty: borkowość detaliczną oraz bankowość korporoujną, Na koriec 209 roku
obsługinolśrny 50 ml klientów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>stonie interneto pubikowane sq również ropoty beżące | obresone, przentace wynikowe arkusze xls
aAluczowymi nformocomi fnonsowyn I binesoyi. Dzięki zostosowaniutechnoloji RAD, strona Iterretowa
jest dostosowane również do urzączeń mobilnych - abletówi smartfonów.
Nosz bark ndleży do grona spółek będących pzedmietem ozserwaci I anal rynkowych, Na koniec 2049 roku
Joko HG Bo Śęgi $A. dqżymy do rojnyszych stondrdów w załree komunia z npłiem koptłowym.
onaltycyreprezntujący 1 krojoych i zogronieznychisżytucj fronsowychpublkowliropocirekomendocje l
Przykładami szczeglnq wogę do rzetelność informacj, rorsporentności raz do równego traktowania wszyskich
akcj NG Boku deg.
iteresońszy oroż. przestzego wszystich zopsów prowa w zakresie obowiązków informacujnych spół
natowonych ro jłóie, Zadonio e recizjery min. w opociu o zasody ładu korporacjnego oaz polit
irforaujnę [opśone szej w rodza Oiodczeie Zarządu NG Borku dego SA. o tosowaiuzsed adu
Iżotne informacje finonsowo biznesowe w postci roportdww okresowuch, raportów bieżących, prezentacji
iwetoskich orz edgtosanych plków z kluczowymi donymi dotyczącymi nostego banku udostępniamy
szeroliemuryrkowi kogitołowemu, Kormurikocją z westoomi, naltjkom oraz agencjami ratingonym zajmuje sę
Mostorie ntemetowej Bura Rea Irxestorsdch orcz w oddzielne zakładce Anltycyznejdującj się pod adresem:
     
sliwowingj
beoce-wiestortiebltycu, Bro Relacji Inwestosich na bieżąco aktudizje zestawienie
 
rekomendacji wydenych przez onalityków woz z średnią ceną docent oaz korsensu ryrkowego opartego nt
(9 roku przedstowicee Zarządu oraz Bura Relocji rwestosic odb 45 indysidualnychi grupowych spotkań
ziowestoromi,uczestncz itoce w Kluczowych konferencjach inwestorskich.
egulyjestte, że roz a kworabw Cl pbikac ror obresoego, Bro Rea Imestrskich wspólnie zBurem
Prosowym, orgodżuje otwarte spotkania dla Inwestorów, onclitków oraz dziennikarzy, Każdorazowo w tie
lowferencj uczestniczy około 30 przedstawiciel domów i bir moklrsich, wwetorów orz mediów. Konferencje s
transmitowane no żywo przez Internet, 0 zas takiej tronsisj jest późrie dostępny do odtworzenia na stoi
intemetowej Biuro Relacji nwestosich
Przyładory dużą wagę do jekośi komunikacji 2 iteresauszami za pośredniebiem strony ntemetow
 
  
olreace &quot;wstepie Znajdują dętomaltudne imac, dotyczące mi rożowońokenoszeg
banku na GP, ocjorańct spół lnych Zgromadzeń histo wypłaty dwidendu czyrtinów Iredytonych. M
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>ZADAM
Oczekinnio ooltykwzaędem wypkukonsodowanego NG Banku ękiegow roca ZOtgrok
162049 rku kurs oki 6 Borku dąteo no zmdrice sej ro GP ukł ię w pedźele od 18000 zł
zanotowany J stycznie) do204 50zł zanotowany Ipod 0 grudnia 2019 rokucena akcj noszeg banku pios
20,50zł, czt o 12 5 wsz iż w osttnim driunożowań2048 roku (l porównania indeks setorowy KI
MakoniecZOf roku wotość rynkowa noszegobonku dsztokwałsięno poziomie 26 3 ndz, podczas gdy waość
losz bok wchodzi w skład indeksów WIG3O, miAIGŻ0 oraz WG-ESG od momentu ich powstria, Bylśmu też
składzie RESPECT Index od momertu jego powstania aż do końco nożowoń tego Indeksu w ZOSrolu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Potwierdzeniem nosze stabil pozyc fransonej syteżzewnętrmne rating kredytowe nadane Banowi. lesz bank
współpracuje z duiemo ogencjomi rżingowyp: Fitch Rating oraz Hoods Investors Senice.
kiencjo tc Rotngs nadaje rating peb - na podstawie umow pomiedzy Bankiem a agencją, No dzień podpisania
report rocznegoza 2019 rok ocena rotingow Bmku od Agencj jest nostępująca:
&quot;4 komunikacie opublikowanych 21 poźderika 2019 roku Agencja podtrzymoł nadone Bankowi rt. Agencja
w'swolm komunikace podkreśi, że rting Borku odzwierciedla:
dobrej jokośi, choć nietrsezonowanu, port kredytowy bonku z bardzo ograniczonym zaangażowaniem
we alużowe kredy ipożeczne,
'- adekwatny uspółzypni kpitłowy,
«-stablny profinonsowania borku bazujący no depożytach I wysokie bufory płypnoś one
R komunilace opublikowanym 7 poźdżemyko 2013 roku Agencjo podtrzymała nadone Bankowi rating
Aluzosadnieni Agencj podkreśla że utrzymane rang Bon odzwieridldję
Howe tobel prezentujemy prówmnie radnąów dłogoteminowych da PoS IG Berku Śęgkiego SA IG
kigrcjo Moody Investors Śeice nadaje Borkowo no podstowie oglnodostępnych pubicznych informacj, la
cień podpisano raportu rocznego zo 2049 rok ocena ratingowa Borku od Egencj jet następująca:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Wpoźziemiku 2019 roku MBank Hooteczny SA. przeprowodzraugurac ją emisję 5-doletnch zielonych
kencja Moodyjs Iwestors Senice Ltd nodeje ring pen - no podstowie umowy pomiędzy ING Bariiem
Pozystane tytuł ei rodki zgodrie z przjęk w NG Bank Hipoteczny poltyką (ereen Bond Fomenoł
 
Hootecznym o agencję, No dzień podpsana rapor roczneco za 204 rok ocena ratingowa ING Banku +ipoteczneco
zostenę przeznaczone no refrorsoworie. zbotowych kredytów Fipotecznych osób fzycznych
Duże zdnteesowone ze strony lokalnych rtytucji fronsonuch pozeoo na uplosoaie emi o Wartość
w Luksemburgu Warszawie
sgencj ratingowa Woody mesorsSenice potwierdźła wysok jakość portfel kredytów hipoecznych,
Borja w swójm komunikacie podkreśla że rang M6 Borku Hpotecznego odznierieda
Mo Bonk ioteczny SA. był peruszym bankiem biotecznym, kóry w Som debiucie wyemitowa zielone
lty zostowne orz pieruszym podmiotem z Grupy NG NI, kóry wyemitował sty zastawne o toim
Sotgjne dostosowrie opera regocę romoch trutr Grupy No Berku Śętego
Zobowiępne ze stony ING Bantu Śtiego do wszorco pozycj kołowej I płypnośej KG Borłu
Hipo
potecznego w celu spebieria wymogoń regulacyjnych
Harmonijny rozwój podstawowych obszerów naszej dziea ośc - borkowośideticne i koporajpe pozna
lm costorzoćkorsewentnyirertowny waostnoszego bonu oraz urmociać noszę pozycję rynkowi pls
sektorze bonkowym, Podstawowym źródłem naszego rozweju jest ulcesywny wzrost rzby Kientów, dlo których
jesteśmy głównym bankiem. Rozwijamy łczące nos relacje, chcemy być dlarich ważnym partnerem, Staramy s
spetiaćoczekieanio noszych klientów, o nawet je wyprzedzać,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Kr 20igrolu,riezmiennie I korsebwernie jk w ciągu ponad 13 lt znacząco zwelszyjśmy svó gre kredytowy
oroż depozytowy, Jednocześnie zachowujerny dobrą jokość dktywów ora utrzymujemy siną pozycję kapitałową
20 reku utrzymany wygolie tempo akwizycji klentów. W ciąg roku bozo lentówznijszyło się 357 ty,
wobec przyostu 0270 ty, rok wcześriej Spodek izby klentów netto wykaz obowiązków regulaujnych orz
wienfikcj portfela lentów god względem ożenejk ośtyyizoajpego. Akuizyca nowych lentó pozostawała na
bardzo wysokim pozomie - w 2019 rowu pozyskolśny 474 tys nowych klentów detalicznych (4295. w 20LBroku
oraz 15 tys ślertów korporacujnych (U2ty5 w ZOlBrolj
Nokoriecgrudnio 2019 roku lczbo Klientów wypost 4,50 nn idea się no następujące segment dziociności
Mosze kistoryczne dośoroio dowodzą, że konsekwentnie wgperomirozwj polskiej gosoodark Nieprzerwanie od
2008 roku wzrost noszego sado redytó jest większy iż rednia w seorze a przestrzen lo 2008-2019 rośiśmi
4,3 mzy sce niż rypek w obszoze kredytów detalicznych orcz 2 raz szybie niż rynek w obszarze kredytów
łarst nosze bazy lertowskiej ee opisuje czba Klientów primary, czyli talich dlo których jesteśmy bokiem
pierwszego wybor którzy osdcją io (okresonych produktów. Tic Klientów łącze na koniec 2013 rok
mieiśmy97 mln czyjo 39tys więcej niż na kolec 20Lbroku, ow ty
&quot;1% mln Kientów detoczych iwzrosto 05 tus. w cągu roku oraz
tys kientów korporaejnych bez uwzjędnieri Kientów strategicznych, tarost o tys w ciągu roku]
Stale rosnąca liczba Kientów jest efektem dzełń, lóre podejmujemy, aby umocnić długoterminowe reku
aklentomi Rece tebozują no nosej godne zaufania morce, przejzystejiełostyczne ofercie produkt raz na
stale rozwjonym, nowoczesnym systerie dystrypuciiobstug.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Szybsza dypomiko kredytów niż depozyów spowodował wzrost uskżnika kredytów! depozytów z 87,6łena kriec
Obrotu do 0,7% o kolec 2019 roku (r czosie 2019 roku poziom wzrósłaż do 90% w I w yt szósty ro
(arcz więcej naszych klentów trktje
zrędu, w kórym zonotowalśwy warst tego wstażnika, podczos gdy w sektorze usożnik ten obni Się
nieprzerwanie od 20 roku. Pomimo tych odmiennych tender, opsywano relacja dl noszego banku znajduje sę
na bezpiecznym poziomie obecnie znjduje ię na pożomie blsim średniej w setone.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Makonec 2019 roluzajlśy gięte miejsce na rynku zołoło 7 6Pouczełem pod względem wielkość oyyów.
&quot;2009 rok zajęśszylśmy swoje udżoły rytkone w kredytach detalicznych oraz korporacyjnych do relordowo
ygolich poziomów odpowiednio o 7,171,52%. Wyłącz zporteakredyówdezocznych walutowe lredity
Hipoteczne, nosz udzia rydkowy w tk skorygowaniym porelu kredytów detalicznych no koniec 09 roku wypiós
836 wobec 752% na owiec 2018 roku.
M obszarze depozytów lentowskich nosz udział rynkowy w segmencie korporoajnum wzrósł do 888,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Re20groku nosz zero zkopto/ów(RÓE wypist 11,6, czylo-08 pp mniej riż w 2048 roku pozosając wyoźnie
Naszym klentom cerjemy nowoczesne produkty sług, tre są doposowanedo c potrzeb Zapewniamy dstę
do tu jnejborkowości internetowe mobilne Mos kienidżalczni wykonali w 2019 rokuponod Jo przelew
potwżej średniej w sektorze. tym sornym ore, zarot z kaptłów w sektorze poprawił sę do 7d: ZG rok
wcześniej, korygując mionownik wyliczania ROE [( wartość kaptłów włosnych) o wartość rezenny rewaluocjnej
poprzez kanały zdolne (internetowe). M ZOŁrolu już 78 kredytów gotówkowych clo klertw induuiuanych
 
: (podobne jak w 2008 roku, Korelto kogtok o ten element lepiej odzwierciedla generoweną przez bank
Ofejemy noszym kientom nowoczesne rozwięzrio pnicze no. BLI. W 2049 roku wykonali ai prawe 231 mn
transakcji u ternedie z wozystriem tego system płatności - ci oonad dykrorie więcej nić w poprzedni
rok to pierwszy bnkw Polce umożlwiśmy naszym Kentom podhląd ch rachunków winnych bonkac - więc
zobezpiczeń, Dodatkowo, warto podkreść, że wartość rezerwy rewaluoujnej ne stonosi funduszy ułosnyc
ww zokresi spełiona wymogów kpiolonych.
noten temat przeczyżas w rozdlie Doświadczenie &lt;lenta
M bonkowośćikorporocujnej coraz większą popularnością ciesz się borkowość moblno - na koniec 2049 roku
Weustomie pracujemy nad noszę cektywnoścą kosztową, Pozwolło to no pozrawę wskariko kosztów do
korzystał z ie 266 ty Klientów, czl o 260% więcej iż rok wcześniej, Utrzyrnujemy wysokie zalteresowarie
przychodów o 14 po. względem 2018 roku do 43,1% w 2019 ros. Jest to pozom niższy (egszy) niż średia
ie sełtorae (SL nosz szacunek w oporu o dane KIF, Jes to też zdecydowana poprawa w okresie osttnih
noszych kiertów krporaajnych w składaniu wniosków kredytowych online - ten sposób w 20LJroku trafo di
nes95%% wniosków kredytowych 348: w2018 rok.
siedmiu lt - w 2045 roku sektor miabriższy Jepszy uskoźnik koszty do przychodów riż Bork (odpowiednio 53,
 
' Nagroda główna oraz tytuł „Gwiozdy Bonkowośi przyznane zo cłoszta dzialo! w 2018 roku w rankingu
przygotowanym orzez dziennik Gczetę Prownq oraz PIC.
Tytuł Best ban nPoonó” w ZOB roku przygna przez magazy fnonso Euromoney w konkursie Anards for
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>' Iogroda The Best o the Best zo modelowe roportowanie fnonsone w konkursie „Tre Best Annual Report
oe MG oraz ING Business nagrodzone zaj epszą borowaść internetową dlo małych rednich frmwregirie
2018&quot; orgprizowany pzez nsttuć Rachunkowości i Podatków.
Europy ŚodkowoCerrdej prypnona pz SE Bonkng Cb.
&quot; Nogrodo Borku Gospodorstwarojtkegoprzypnone noszernu bonkowz ejniększy udzicłw dystypucj śrocków
unijnych z Pogrom Operaujrego telgentny Razy,
kotegoi Projekt Frtecn 2019 prze Cłlessporoż nogroczone Portfele Rokza na lepszą plcforrę płatności
bezęotówkowych przez tygodnik Wprost
&quot; Dulestotuetlizo najdzie efektywne kampanie reklamowe wkotegoach: Finanse&quot; srebro oraz Bushes-żo-
Business [brąz] w konkursie Efe Award
- Masz bonkuznonyzenoepszybonkw mediach społecznościowych w rankingu Złoty Bonker
Srebra statuetka w kotegoi Search Aden w międzynarodowym konkursie Hor Auard Europe 2019 zo
edukacyjny cyk deo Prosto pieniądzach,
i korale czat, „ajepszy boi w norsowonu fir, „ajepszy bark w fnorsowoniu losinąu&quot; w rarkinqu
przeprowadzonym przez port mojebankowanie.
spólie z zarządem i wyższą kodrą menedżerską twozylśrny szczegółowy model tworzenia wartości Powstakon
no bazie metod Wędzynorodowej Rody Raportowana Zntegpowanego. Mode! tworzenia wartośc jest naszą
odpowiedzią no płoia aką wortośćtworzymiydł klientów, dkconeriuszy pracowników, spłeczeństy otoczenia
jak ją miezymy I jak malsymalzujemy, Wszyso po żo oby stłe doskonalić strotegczne zarządzanie naszą
„Agendy no Recz Zrównowcżonego Roznou- 20307 oraz relzncj (ei O Z
</Text>
	</Page>
</document>
