<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>/ 2004 roku miały miejsce następujące zmiany kapitałowe w Grupie Kapitałowej Getin Holding:
e W-dniu 29 stycznia 2004r. Getin Holding S.A. zwiększył swój udział kapitałowy do 60%
w Carcade w Kaliningradzie Federacja Rosyjska,
e w maju 2004r. Getin Holding S.A. nabył od Banku Przemysłowo-Handlowego S.A. z siedzibą
w Krakowie 71,21% akcji Górnośląskiego Banku Gospodarczego w Katowicach,
stanowiących 71,21% kapitału zakładowego GBG i dających prawo do 71,21% głosów na
WZA GBG,
e W dniu 11 maja 2004r. Sąd Rejonowy we Wrocławiu zarejestrował podwyższenie kapitału
zakładowego Getin Holding S.A. w związku z przeprowadzoną emisją akcji serii G. Obecnie
kapitał zakładowy Getin Holding wynosi 315.000.000 zł
e  wWdniu 10 sierpnia 2004 roku Getin Holding S.A. nabyła 35 (słownie: trzydzieści pięć) akcji
iCentrum S.A. we Wrocławiu (&quot;iCentrum&quot;) stanowiących 35% kapitału zakładowego iCentrum
i dających prawo do 35 (35%) głosów na WZA iCentrum. Dodatkowo Getin Holding S.A.
w dniu 10.08.2004 zawarł z akcjonariuszami iCentrum umowy, na mocy których Spółka ma
prawo do nabycia 5% akcji iCentrum w roku 2006, dających 5% głosów na WZA iCentrum
i 11% akcji iCentrum w roku 2007, dających 11% głosów na WZA iCentrum
e  Wdhniu 15 grudnia 2004 roku Spółka dokonała sprzedaży na rzecz ProBell sp. z 0.0. z siedzibą
w Dębrzniku oraz Pana Radosława Dębskiego, wszystkich posiadanych przez siebie, 3403
udziałów Getin Direct sp. z 0.0. z siedzibą we Wrocławiu (dalej &quot;Getin Direct&quot;), stanowiących
48,61 % kapitału zakładowego Getin Direct (Raport bieżący 101/2004).
e W omawianym okresie GETIN Bank połączył się w Bankiem Przemysłowym z siedzibą
w Łodzi. Połączenie nastąpiło na podstawie Uchwały nr 148/KNB/04 Komisji Nadzoru
Bankowego z dnia 10 grudnia 2004r w sprawie przejęcia Banku Przemysłowego S.A. w Łodzi
przez GETIN Bank S.A. w Katowicach. Z dniem 13 grudnia 2004r. GETIN Bank S.A. objął
zarząd majątkiem Banku Przemysłowego S.A. w Łodzi, przejęcie Banku Przemysłowego
nastąpiło z dniem 27 grudnia 2004r. W wyniku przejęcia nie emitowano akcji, cena przejęcia
wynosiła 0.
2. Informacja o działalności operacyjnej Grupy Kapitałowej.
Podstawowym przedmiotem działalności Grupy Getin Holding w 2004, były:
e usługi bankowe, świadczone przez GETIN Bank,
e usługi leasingowe, świadczone przez Carcade OOO ,
e usługi informatyczne i internetowe, działalność wygaszona przez Getin Holdin
W 2004 rok Emitent realizował strategię zgodną z podstawowym rodzajem działalności, tj. działalność
inwestycyjną. Emitent zakończył objęcie 60 % udziałów w Carcade O00 i nabył większościowy
pakiet akcji Górnośląskiego Banku Gospodarczego S.A. (obecnie GETIN Bank). W sierpniu 2004r.
Emitent nabył 35 akcji, stanowiących 35% kapitału zakładowego iCentrum S.A. Na podstawie Uchwały
nr 148//KNB/ 04 Komisji Nadzoru Bankowego z dnia 10 grudnia 2004r GETIN Bank S.A. przejął z
dniem 13.12.2004 zarząd majątkiem Banku Przemysłowego S.A. w Łodzi. Przejęcie Banku
Przemysłowego S.A. przez GETIN Bank SA nastąpiło 27 grudnia 2004r.
Emitent zakończył sukcesem emisję akcji serii G. Pozyskane w wyniku emisji środki zostały
przeznaczone w maju 2004r. na realizację nabycia akcji GETIN Banku. Pozostała część emisji została
nrzernaczona w omdnin P0O04r na dokanitalizoawanie CETTIN Ranla1
Wdrożenie nowej strategii działania GETIN Banku:
o
o
[oj
o
zcentralizowanie procesu udzielania i monitorowania kredytów detalicznych,
rozszerzenie zakresu sprzedawanych produktów o kredyt hipoteczny,
rozwijanie sprzedaży produktów bankowych przez pośredników.
rozwinięcie zasięgu terytorialnego działalności poprzez przejęcie Banku Przemysłowego
w Łodzi.
Rozwój sieci sprzedaży Carcade OOO do 20 oddziałów.
</Text>
	</Page>
</document>
