<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Perspektywy rozwoju CIECH S.A. i Grupy CIECH wynikają zarówno z ich pozycji na rynku i w branży chemicznej
jak i obecnych oraz prognozowanych uwarunkowań otoczenia Grupy w Polsce i na świecie.
Grupa CIECH ma mocną pozycję na wielu rynkach produktowych i jest:
drugim europejskim producentem sody kalcynowanej i oczyszczonej;
jedynym polskim producentem i głównym dostawcą na krajowy rynek w zakresie sody kalcynowanej i
oczyszczonej, chlorku wapnia, żywic epoksydowych;
największym polskim producentem soli warzonej, żywic poliestrowych nienasyconych, środków ochrony roślin
i lampionów szklanych;
ważnym dostawcą na europejskie rynki sody kalcynowanej
epoksydowych, krzemianów sodu, lampionów szklanych.
i oczyszczonej, chlorku wapnia, żywic
W perspektywie krótkoterminowej do najistotniejszych czynników makroekonomicznych w otoczeniu Grupy należy
zaliczyć:
zaliczyć:
&gt;
&gt;
Stabilizację sytuacji na rynkach finansowych (niska zmienność kursów walut, zwiększona aktywność
kredytowa banków).
Niewielki wzrost aktywności gospodarczej w Europie (deflacja w strefie euro, powolne zwiększanie
poziomu produkcji przemysłowej w UE - nadal niskiego w porównaniu do okresu sprzed kryzysu lat 2008-2009;
wysokie bezrobocie nie sprzyjające znacznemu wzrostowi popytu wewnętrznego).
Umiarkowane tempo rozwoju na rynkach docelowych Grupy (powrót do wzrostowej dynamiki produkcji
budowlanej w UE; niewielki wzrost produkcji chemicznej w UE).
W ocenie CIECH S.A. w perspektywie średnio- i długoterminowej przeważać będą czynniki makroekonomiczne
sprzyjające dalszemu rozwojowi i umocnieniu pozycji Grupy CIECH na obecnych i pokrewnych rynkach:
pozytywne
Stosunkowo wysoka dynamika PKB Polski (prognozowane dynamiki rozwoju gospodarczego Polski,
należące do najwyższych w UE — średniorocznie zdecydowanie powyżej 3% PKB do końca tej dekady,
stwarzające dobre podstawy do dalszego zrównoważonego rozwoju kraju).
Dobre postrzeganie Polski przez inwestorów zagranicznych (utrzymanie się napływu inwestycji do
naszego kraju na poziomie minimum 1 miliarda EUR rocznie).
&gt; _ Duży potencjał wzrostu popytu na chemikalia w Polsce, gdzie ich zużycie per capita na poziomie rzędu
400 EUR jest jeszcze ok. 3-4-krotnie niższe niż w Europie Zachodniej (w tym obecność Grupy CIECH na
stosunkowo szybko rosnących rynkach sody kalcynowanej i oczyszczonej w Europie Środkowo-W schodniej).
Negatywne
Uregulowania Unii Europejskiej obniżające konkurencyjność polskich podmiotów (negatywne skutki
Dyrektywy EU ETS w sprawie emisji gazów cieplarnianych; znaczące zaostrzenie warunków korzystania ze
środowiska przez podmioty gospodarcze od 2016 roku w efekcie wdrożenia Dyrektywy IED w sprawie emisji
przemysłowych).
V
 
 OZYLYWIIE
&gt;
Stosunkowo wysoka dynamika PKB Polski (prognozowane dynamiki rozwoju gospodarczego Polski,
należące do najwyższych w UE — średniorocznie zdecydowanie powyżej 3% PKB do końca tej dekady,
stwarzające dobre podstawy do dalszego zrównoważonego rozwoju kraju).
Dobre postrzeganie Polski przez inwestorów zagranicznych (utrzymanie się napływu inwestycji do
naszego kraju na poziomie minimum 1 miliarda EUR rocznie).
Duży potencjał wzrostu popytu na chemikalia w Polsce, gdzie ich zużycie per capita na poziomie rzędu
400 EUR jest jeszcze ok. 3-4-krotnie niższe niż w Europie Zachodniej (w tym obecność Grupy CIECH na
stosunkowo szybko rosnących rynkach sody kalcynowanej i oczyszczonej w Europie Środkowo-W schodniej).
Polska jest największym rynkiem zbytu Grupy. Do bezpośrednich najważniejszych krajowych odbiorców produktów
Grupy należą: przemysł szklarski, branże wyrobów chemicznych i z tworzyw sztucznych, przemysł meblarski,
rolnictwo, przemysł spożywczy.
rolnictwo, przemysł spożywczy.
Rozwój tych sektorów gospodarki zależy od koniunktury ekonomicznej w Polsce. Produkcja sprzedana przemysłu
w cenach stałych w ciągu całego 2014 roku wzrosła o 3,3% w porównaniu do analogicznego okresu rokt
poprzedniego (adekwatnie w 2013 roku wzrosła o 2,2%). Odpowiednio dynamika przemysłu chemicznegc
wykazała: spadek w zakresie produkcji chemikaliów i wyrobów chemicznych (bez farmacji) o 1,9% oraz duży wzros
w zakresie produkcji wyrobów z gumy i tworzyw sztucznych o 6,2%.
Po przyspieszeniu wzrostu gospodarczego Polski w okresie 2010 — 2011 roku (z roczną dynamiką PKB rzędu 4%)
Z REN JO MA JJ NJ Ce
Po przyspieszeniu wzrostu gospodarczego Polski w okresie 2010 — 2011 roku (z roczną dynamiką PKB rzędu 4%),
w latach 2012 — 2013 zanotowano wyraźne spowolnienie tempa rozwoju (odpowiednio do 2,0% i 1,6%). Poprawa
koniunktury obserwowana w 2014 roku powinna utrzymać się także w 2015 roku (wzrosty PKB w tych latach na
poziomie 3% lub powyżej). Zbliżonej tendencji należy się spodziewać w przemyśle chemicznym, który rozwija się
zazwyczaj podobnie jak cała gospodarka.
</Text>
	</Page>
</document>
