<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Przy analizie wyników finansowych za 2014 rok w odniesieniu do 2013 roku należy uwzględniać działalność spółki
Newind sp. z o. o. w grupie Apator do dnia jej sprzedaży, czyli do 31 maja 2013 r. Dla celów porównawczych
prezentowane są wyniki za 2013 r. w ujęciu raportowanym i skorygowanym o Newind sp. z o.o.
egment automatyzacji sieci:
linia aparatury łączeniowej — największą grupą klientów są tutaj hurtownie elektryczne; ich
rozproszenie powoduje, iż nie występuje nadmierne uzależnienie od wąskiej grupy odbiorców;
linia systemy sterowania i nadzoru — przychody ze sprzedaży uzależnione są w dużej mierze od
operatorów systemów dystrybucyjnych (zakłady energetyczne), które realizują zamówienia na
zasadzie przetargów - istnieje tu uzależnienie od wygrania przetargu;
linia ICT — uzależnienie od odbiorców w tej linii jest podobne jak w linii opomiarowania energii
elektrycznej — linia rozwija się w branży informatycznej, a jej klientami są przedsiębiorstwa z sektora
Utilities, głównie zakłady energetycznie, które także w tym zakresie realizują zamówienia na zasadzie
przetargów.
egment pomiarowy:
linia opomiarowania energii elektrycznej — przychody z tytułu zarówno elektronicznych jak i
indukcyjnych liczników są uzależnione od operatorów systemów dystrybucyjnych (zakłady
energetyczne), które realizują zamówienia na zasadzie przetargów  - istnieje tu uzależnienie od
wygrania przetargu;
linia opomiarowania wody i ciepła — ze względu na licznych klientów (wodociągi, przedsiębiorstwa
energii cieplnej, spółdzielnie mieszkaniowe, budownictwo, przemysł) nie występuje duże
uzależnienie od klientów w kraju; jednakże linia realizując znaczną sprzedaż do Rosji i na Ukrainę
(poprzez spółki grupy) uzależniona jest od sytuacji polityczno-ekonomicznej tych krajów i od
odbiorców;
linia opomiarowania gazu — po konsolidacji spółek gazowniczych od 2013 r. w Polsce występuje
jeden odbiorca w tej linii — Polskie Górnictwo Naftowe i Gazownictwo SA; linia ta większość swojej
sprzedaży kieruje na rynki zagraniczne, na których występuje mniejsze uzależnienie od operatorów
nent pomiarowy:
linia opomiarowania energii elektrycznej — przychody z tytułu zarówno elektronicznych jak i
indukcyjnych liczników są uzależnione od operatorów systemów dystrybucyjnych (zakłady
energetyczne), które realizują zamówienia na zasadzie przetargów - istnieje tu uzależnienie od
wygrania przetargu;
linia opomiarowania wody i ciepła — ze względu na licznych klientów (wodociągi, przedsiębiorstwa
energii cieplnej, spółdzielnie mieszkaniowe, budownictwo, przemysł) nie występuje duże
uzależnienie od klientów w kraju; jednakże linia realizując znaczną sprzedaż do Rosji i na Ukrainę
(poprzez spółki grupy) uzależniona jest od sytuacji polityczno-ekonomicznej tych krajów i od
odbiorców;
linia opomiarowania gazu — po konsolidacji spółek gazowniczych od 2013 r. w Polsce występuje
jeden odbiorca w tej linii — Polskie Górnictwo Naftowe i Gazownictwo SA; linia ta większość swojej
sprzedaży kieruje na rynki zagraniczne, na których występuje mniejsze uzależnienie od operatorów
tych krajów.
stała działalność:
linia aparatury sterowniczej — nie występuje nadmierne uzależnienie od odbiorców;
hs Znopokiimy Arnii — o azizodna i na oaorajfinzmii pkaopoabkou mn ibeŹnr sny moi poda jiatotny pda ua)
linia aparatury sterowniczej — nie występuje nadmierne uzależnienie od odbiorców;
linia aparatury górniczej — ze względu na specyficzny charakter produktów wykorzystywanych
kopalniach występuje tu uzależnienie od przetargów ogłaszanych przez spółki węglowe oraz o
bieżących zamówień producentów maszyn górniczych;
Żaden odbiorca w 2014 r. nie przekroczył wartości 10% przychodów ze sprzedaży ogółem grupy Apator.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W poniższej tabeli zaprezentowano strukturę sprzedaży według grup asortymentowych z podziałem na kraj i eksport
(rok 2013 skorygowany bez Newind sp. z o .o.). W skonsolidowanych rocznych wynikach grupy Apator za rok 2014 (i
porównawczo za 2013 r.) nastąpiła zmiana w klasyfikacji linii biznesowych do segmentów grupy Apator: linia ICT
została przeniesiona z segmentu pomiarowego do segmentu automatyzacji sieci.
W strukturze asortymentowej grupy Apator dominuje segment pomiarowy, którego udział w 2014 r. wynosił 71,22%
(w 2013 r.: 68,90%). Przychody w poszczególnych segmentach ukształtowały sie nastepuiaco:
 
W strukturze asortymentowej grupy Apator dominuje segment pomiarowy, którego udział w 2014 r. wynosił 71,22%
(w 2013 r.: 68,90%). Przychody w poszczególnych segmentach ukształtowały się następująco:
1)
2)
3)
Pomiarowy: 516.367 tys. zł. Wzrost o 13,64% r/r, uzyskany głównie w linii opomiarowania energii elektrycznej
na skutek realizacji dużych kontraktów w kraju (głównie dla PGE i Tauron) oraz na rynkach zagranicznych:
Marko i Austria (liczniki indukcyjne), Niemcy (liczniki elektroniczne).
Automatyzacja sieci: 139.245 tys. zł, wzrost o 21,92% r/r. Segment ten uzyskał znaczny wzrost przychodów ze
sprzedaży r/r na skutek konsolidacji od Il kwartału 2014 r. wyników spółki Apator Elkomtech SA. Z kolei dwie
linie: aparatury łączeniowej oraz ICT uzyskały niższe przychody niż rok wcześniej:
a. spadek w linii aparatury łączeniowej ma źródło w niższym eksporcie w szczególności do:
— Rosji na skutek kryzysu politycznego w tym kraju oraz braku środków pieniężnych (także w
wyniku dewaluacji rubla) na realizację poważniejszych inwestycji,
— Turcji na skutek niższego poziomu zamówień;
b. linia ICT odnotowała w 2014 r. opóźnienia w realizacji istotnych kontraktów długoterminowych oraz
wzrost kosztu wytworzenia oprogramowania.
Pozostała działalność: 69.382 tys. zł, Spadek o 23,68% r/r spowodowany niższą sprzedażą w linii sterowniczej i
górniczej. Linia sterownicza odnotowała zmniejszenie sprzedaży na skutek zakłócenia rytmu bieżącej
kontraktacji po zakończeniu realizacji dużego projektu dla ArcelorMittal Poland. Natomiast linia górnicza
odczuwa zastój w branży.
 
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W ujęciu geograficznym grupa Apator uzyskała wyższą raportowaną sprzedaż na rynku krajowym o 27.947 tys. zł (o
7,51%) oraz skorygowaną o 51.448 tys. zł (o 14,75%). Wpływ na to miała głównie konsolidacja Apator Elkomtech SA
(spółka ta realizuje wyłącznie sprzedaż krajową), wyższa sprzedaż w kraju w linii opomiarowanie energii elektrycznej
oraz w linii opomiarowania wody i ciepła.
Sprzedaż na rynkach zagranicznych, pomimo kryzysu w Rosji i na Ukrainie, wzrosła, o 14.047 tys. zł (4,52%), w tym
nastąpił:
wzrost sprzedaży do krajów poza Unią Europejską o 22.054 tys. zł (o 14,24%) r/r — w linii opomiarowanie gazu
do Indii (z przeznaczeniem na rynek brytyjski), w linii opomiarowania energii elektrycznej do Maroka,
sprzedaż do Rosji utrzymała się prawie na poziomie 2013 roku;
spadek sprzedaży do krajów Unii Europejskiej o 8.007 tys. zł (o 5,14%) r/r, co wynika z zakończenia kontraktu
do Danii z przeznaczeniem na rynek holenderski; w pozostałych krajach Unii Europejskiej grupa Apator
uzyskała wzrosty bądź utrzymała poziom sprzedaży.
W wyniku rosnącej sprzedaży krajowej nastąpił spadek udziału eksportu w przychodach w ujęciu skorygowanym
z 47,10% do 44,78% r/r.
Na noniżczym wykracia nrzedctawiono słówna kraia da których oriina Anator zraalizowała cnrzada&gt;
Na poniższym wykresie przedstawiono główne kraje, do których grupa Apator zrealizowała sprzedaż.
Zmiany (r/r) w głównych kierunkach eksportu dotyczą następujących krajów:
Dania — spadek o 48.000 tys. zł — zakończenie kontraktu na dostawy gazomierzy z przeznaczeniem na rynek
holenderski,
Indie/Wielka Brytania — wzrost sprzedaży gazomierzy o 40.836 tys. zł z przeznaczeniem na rynek brytyjski,
Czechy — wzrost sprzedaży o 11.490 tys. zł — zwiększona sprzedaż w linii opomiarowania wody i ciepła
(prawny obowiązek instalacji podzielników do końca 2014 r.) oraz opomiarowania gazu,
Turcja — spadek o 6.451 tys. zł — zmniejszona kontraktacja podzielników kosztów ogrzewania i aparatury
łączeniowej,
</Text>
	</Page>
</document>
