<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>wartość sprzedaży w tym sektorze miały wpływ poniższe, zrealizowane kontrakty.
W roku 2004 oferta zawierająca produkty OPTIMUS S.A. została wybrana w dwóch przetargach Ministerstwa Edukacji
Narodowej i Sportu na komputeryzację szkół. Przedmiotem oferty była dostawa, instalacja i integracja sprzętu
komputerowego w 164 pracowniach internetowych szkół podstawowych województwa małopolskiego (region VIII) oraz w
204 placówkach na terenie województwa warmińsko-mazurskiego, pomorskiego i kujawsko-pomorskiego (region VI).
Ofertę złożyła krakowska firma Biuro Informatyczno-Wdrożeniowe &quot;Koncept&quot; Sp z o.o. Wartość oferty dla regionu VI
wyniosła 7,282 mln zł, a dla regionu VIII: 5,856 mln zł.
   
ZN MN ZI
 
Możliwości technologiczne Grupy pozwoliły na zrealizowanie we wrześniu 2004 roku dostawy między innymi na zestawy
klastrowe wraz z osprzętem w ramach projektu CLUSTERIX, którego koordynatorem jest Politechnika Częstochowska.
W roku 2004 realizowana była instalacja pilotowa, obejmująca 11 ośrodków. OPTIMUS S.A. dostarczył 118 serwerów
obliczeniowych, wyposażonych w procesory Intel Itanium 2 oraz zapewnił dodatkowe komponenty w postaci serwerów
dostępowych, serwerów przechowujących duże ilości danych, a także osprzętu sieciowego.
przedsiębiorstwachn zatrudniających powyżej 250 osób pracuje około 10% sprzętu komputerowego, co Stanowi 580 tys.
sztuk komputerów.
W sektorze publicznym i instytucjach utrzymywanych z budżetu państwa pracuje 8% zainstalowanego w Polsce sprzętu,
co stanowi 450 tys. sztuk komputerów i serwerów. W związku z planowanymi zakupami resortu edukacji, zakupy w tym
sektorze będą znacznie wyższe niż w poprzednich latach. Rynek ten jednak narażony jest na przedłużające się
procedury związane z ustawą o zamówieniach publicznych, co znacznie wydłuża okres pomiędzy złożeniem ofert a
realizacją kontraktu.
Do najważniejszych czynników mających wpływ na dalszą dynamikę tego rynku należy wymienić rosnący sektor
bankowy. Instytucje finansowe są jednymi z najbardziej wymagających klientów, ale zarazem o największym stopniu
lojalności. Jakość i bezpieczeństwo rozwiązań informatycznych ma istotne znaczenie, dlatego długofalowe budowanie
wiarygodności firmy jako rzetelnego dostawcy i niezawodnego partnera jeśli chodzi o jakość sprzętu i usług
posprzedażowych ma kluczowe znaczenie. Na rozwoju tego sektora zyskają nieliczne firmy z branży IT, które będą w
stanie sprostać tym wymaganiom. OPTIMUS dzięki swojemu dotychczasowemu zaangażowaniu (Bank BPH, PZU S.A.)
ma w 2005 roku spore szanse na poprawienie swojej pozycji.
Do najważniejszych czynników mających wpływ na dalszą dynamikę tego rynku należy wymienić rosnący sekto!
Odbiorcami OPTIMUS S.A. są firmy z wielu grup. Żadna z nich w 2004 roku nie posiadała udziału przekraczającego 10%
wartości przychodów ze sprzedaży OPTIMUS S.A.
19% wszystkich zakupów dokonywanych przez OPTIMUS S.A. stanowiły zakupy w spółce Intel Poland Developments,
Inc., z którą Pomiot Dominujący nie ma żadnych powiązań kapitałowych. Pomiędzy OPTIMUS S.A. a Intel Poland
Developments Inc. nie została zawarta umowa dystrybucyjna.
Grupa Kapitałowa OPTIMUS S.A. w ciągu ostatniego roku zrealizowała wszystkie założenia przyjęte na ten okres.
Podmiot dominujący sukcesywnie zwiększał swój udział w rynku, trzymając się jednocześnie restrykcyjnej polityki
kosztowej, co pozwoliło na uzyskanie dodatniego wyniku na sprzedaży. Również w kolejnych okresach OPTIMUS S.A.
będzie starał się poszerzać rynki sprzedaży i zwiększać swój udział w rynku. Wszystkie działania zmierzające do
osiągnięcia tego celu będą pod ścisłą kontrolą finansową tak, aby Grupa mogła równocześnie przynosić zyski.
Rok 2005 i 2006 będą latami komputeryzacji szkół. W roku 2005 resort edukacji ogłosił przetargi na zakup 5 tysięcy
pracowni komputerowych za ponad 200 mln zł, natomiast do końca roku 2006 na skomputeryzowanie szkół może zostać
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>wydanych nawet 1,5 mld zł. Dla porównania, w poprzednich latach budżet na komputery dla szkół wynosił rocznie
zaledwie 40-60 mln zł. Dostawy w 75% zostaną sfinansowane przez Unię Europejską, której ideą jest umożliwienie
dostępu do internetu każdej szkole. Dzięki tym przetargom Grupa, która w poprzednich latach odnosiła sukcesy w
sprzedaży sprzętu komputerowego do szkół, ma szanse znacząco zwiększyć swoje przychody.
Małe i średnie przedsiębiorstwa w Polsce, określane jako firmy zatrudniające do 250 osób, stanowią 15% wartości
polskiego rynku IT. W firmach tych funkcjonuje około 20% sprzętu komputerowego, co stanowi okało 1,15 miliona sztuk
komputerów. Jednocześnie przewidywana roczna sprzedaż komputerów w tym segmencie wyniesie w 2005 roku 630
tys. sztuk i będzie to stanowiło 36% ilości sprzedanego w Polsce sprzętu, przy czym w kategorii serwerów i komputerów
mobilnych będzie to nawet ponad 50%.
AAĆM5 34
 
 
Lys. SZUR I UZUZIE LU SIONOÓWIU 2070 NUSLE SPIZEUANCJU NV FE UISLE SJIZĘLU, IZY ZY! VV RGLCJCI! SCINVCIOWY I RUIZMALCT CY
mobilnych będzie to nawet ponad 50%.
Dynamika rozwoju rynku MŚP jest ściśle związana z rozwojem PKB. Wstąpienie Polski do Unii Europejskiej powinnc
znaleźć tutaj swoje pozytywne odbicie. Na wzrost zakupów sprzętu IT przez rynek MŚP będzie też miał duży wpływ
planowany wkład Unii w wysokości 1mld zł w postaci Unijnych funduszy pomocowych w sektorze IT w 2005 roku. Ne
podstawie dotychczasowych trendów rozwoju rynku oraz biorąc pod uwagę powyższe czynniki można przewidywać
dalszy dynamiczny wzrost rynku w roku 2005 w wysokości minimum 10% ilościowo.
W grudniu 2004 roku został uruchomiony Zintegrowany Program Operacyjny Rozwoju Regionalnego, który obejmuje
mikroprzedsiębiorstwa. W przeciwieństwie do wprowadzonych wcześniej funduszy ma bardziej liberalny charakter.
Przedsiębiorcy, którzy ubiegają się o środki unijne mogą je wydać na każdy cel, który służy rozwojowi ich firmy, w tym
sprzęt IT. Reseller sprzedający oprogramowanie lub sprzęt komputerowy może sam uczestniczyć w programie ZPORR,
składając wniosek o dotację, albo pomagać klientowi, który się o nią ubiega w wypełnieniu skomplikowanej
dokumentacji. Z funduszy mają prawo korzystać ci, którzy podjęli działalność gospodarczą nie wcześniej niż 3 lata przed
złożeniem wniosku, zatrudniają poniżej 10 pracowników, a ich roczny obrót wynosi poniżej 2 mln EURO. Pomoc nie
przysługuje firmie, w której inni przedsiębiorcy, których nie obejmuje definicja, skarb państwa oraz jednostki samorządu
terytorialnego posiadają powyżej 25% udziałów. Celem funduszu jest zwiększenie konkurencyjności
mikroprzedsiębiorstw.
Obok pozytywnej dynamiki całego rynku kolejnym czynnikiem, który pozwoli na dalszy wzrost sprzedaży w tym
        
mikroprzedsiębiorstw.
Obok pozytywnej dynamiki całego rynku kolejnym czynnikiem, który pozwoli na dalszy wzrost sprzedaży w tym
segmencie rynku, jest postępujące zmniejszenie się udziału w ogólnej sprzedaży komputerów z tzw. małego montażu.
Jest to spowodowane nie tylko rosnącą świadomością odbiorców i wynikającym z niej zapotrzebowaniem na produkty
markowe zapewniające większe bezpieczeństwo oraz lepszy serwis. Również sam rynek małych firm składających
komputery kurczy się z powodu niemożności osiągnięcia standardów unijnych, co związane jest z wysokimi kosztami
certyfikowania produktów.
Innym ważnym czynnikiem będzie dalszy wzrost znaczenia bezpieczeństwa danych, a co za tym idzie całego sektora
rozwiązań bezpiecznych. Wreszcie obserwowany wzrost outsourcingu usług informatycznych będzie miał wpływ na
OPTIMUS S.A. ma najsilniejszą pozycję na rynku MŚP oraz mikroprzedsiębiorstw, również w roku 2005 OPTIMU
będzie umacniał swoją pozycję eksperta i jednego z liderów. Od lat OPTIMUS S.A. posiada dedykowane linie w portfel
swoich produktów dla rynku MŚP i są to: OPTltech (komputery PC), OPTIbook (komputery mobilne), NServer V|
(serwery). Dzięki kompleksowej ofercie OPTIMUS S.A. jest w stanie sprostać wymaganiom każdej firmy z sektora. C
więcej, na bazie produktów Grupy współpracujący partnerzy oraz w coraz liczniejszych przypadkach obsługujące sektc
firmy IT mogą zaproponować klientom specjalizowane, wydajne rozwiązanie o niskim TCO. Kolejnym wyróżnikiem firm
na tym rynku jest najlepsza relacja ceny do jakości: komputery OPTIMUS są produkowane zgodnie z systemer
zarządzania jakością ISO 9001:2001 i ISO 14001:1998. Wszystkie produkty posiadają deklaracje zgodności
dyrektywami unijnymi CE. Dzięki funkcjonującemu w firmie, unikalnemu w skali przedsiębiorstw krajowych, działow
badań i rozwoju wszystkie sprzedawane przez nas urządzenia są od momentu projektu poddawane ścisłej kontra
zarówno jeśli chodzi o funkcjonalność samego projektu jak też jakość i niezawodność zastosowanych rozwiązań
podzespołów. Jednocześnie prowadzony jest stały monitoring oferty konkurencji i dzięki temu produkty OPTIMUS S.A
są nie tylko najwyższej jakości, ale również bardzo konkurencyjne cenowo w stosunku do odpowiadających ir
produktów innych brandów.
</Text>
	</Page>
</document>
