<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Wybrane wskaźniki finansowe w tym wskaźniki płynności i zadłużenia.
Tabela 1: Podstawowe dane finansowe AmRest
 
OCENA ANĄ | OJ J] o
 
= + _ Zysk/(strata) z działalności operacyjnej skorygowany o amortyzację, straty z tytułu utraty wartości aktywów oraz amortyzację wartości firmy
- Definicje:
- Rentowność operacyjna z uwzględnieniem amortyzacji — stosunek zysku operacyjnego przed amortyzacją (EBITDA) do przychodów
  
sprzedaż
- Rentowność operacyjna — stosunek zysku operacyjnego do przychodów ze sprzedaży;
-- Rentowność brutto — stosunek zysku brutto do przychodów ze sprzedaży;
- Rentowność netto — stosunek zysku netto do przychodów ze sprzedaży;
- Stopa zwrotu z kapitałów własnych (ROE) — stosunek zysku netto do przeciętnych kapitałów własnych;
- Stopa zwrotu z aktywów (ROA) — stosunek zysku netto do przeciętnego stanu aktywów.
Tabela 2: Analiza płynności za okres 2001 — 2004
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wskaźnik płynności szybkiej -- stosunek majątku obrotowego pomniejszonego o zapasy do wartości zobowiązań krótkoterminowych;
Wskaźnik płynności bieżącej — stosunek majątku obrotowego do zobowiązań krótkoterminowych;
Wskaźnik natychmiastowy — stosunek stanu środków pieniężnych do stanu zobowiązań bieżących na koniec okresu;
Wskaźnik rotacji zapasów (w dniach) — stosunek średniej wysokości zapasów do przychodów ze sprzedaży pomnożonych przez liczbę dni
danego okresu;
Wskaźnik rotacji należności handlowych (w dniach) — stosunek średniej wysokości należności handlowych do przychodów ze sprzedaży
pomnożonych przez liczbę dni danego okresu;
Wskaźnik (cykl) operacyjny (w dniach) — suma cyklu rotacji zapasów oraz cyklu rotacji należności;
Wskaźnik rotacji zobowiązań handlowych (w dniach) — stosunek średniej wysokości zobowiązań handlowych sprzedaży przez liczbę dni
danego okresu;
Wskaźnik konwersji gotówkowej — różnica między wskaźnikiem (cyklem) operacyjnym a wskaźnikiem rotacji zobowiązań z tytułu dostaw
i usług.
Tabela 3: Analiza zadłużenia za okres 2001-2004
Udział środków własnych, zapasów, należności handlowych, środków pieniężnych w aktywach obrotowych — stosunek odpowiednić
kapitałów własnych, zapasów, należności handlowych, środków pieniężnych do aktywów obrotowych;
Wskaźnik pokrycia majątku trwałego kapitałem własnym — stosunek kapitału własnego do majątku trwałego;
Wskaźnik ogólnego zadłużenia — stosunek zobowiązań i rezerw ogółem do wartości aktywów;
Wskaźnik zadłużenia długoterminowego — stosunek zobowiązań długoterminowych do kapitału własnego;
Wskaźnik zobowiązań do kapitału własnego — stosunek wartości zobowiązań i rezerw na koniec danego okresu do wartości kapitałów
własnych.
Grupa kolejny rok kontynuuje wzrost sprzedaży. W porównaniu z 2003 obroty wzrosły o 7,5% do 463 198 tys. zł.
Poprawienie wyniku (marży) EBITDA, która wzrosła (kolejny rok) z 11,1% do 11,5% w 2004 świadczy o
poprawieniu wyników w obszarze kosztów oraz prawidłowemu przełożeniu rosnącej skali działalności na wynik
finansowy. Oznacza to, że AmRest poprawił w zeszłym roku efektywność operacyjną i kontroluje proces wzrostu.
Rok 2004 był przełomowy jeżeli chodzi o zyskowność. Grupa wypracowała znaczny zysk netto, który pozwolił
zatrzymać wzrost straty z lat ubiegłych. W ten sposób AmRest zamknął cykl inwestycyjny zapoczątkowany
przejęciem restauracji IFFP osiągając spodziewane efekty synergii. Wynik za zeszły rok poprawił istotnie wysokość
kapitałów własnych z 7 957 tys. zł na koniec 2003 roku do 18 962 tys. zł na koniec 2004 r. W 2004 osiągnięto
dodatnią rentowność kapitałów własnych (ROE 89,5%) oraz aktywów (ROA 5,5%).
Rok 2004 był przełomowy jeżeli chodzi o zyskowność. Grupa wypracowała znaczny zysk netto, który pozwoli!
</Text>
	</Page>
</document>
