<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>tysięcy złotych, w tym na ochronę środowiska kwotę 290 tysięcy złotych. Największe
 
zaplanowane wydatki inwestycyjne Grupy na 2005 rok związane są z:
« zakupem nowych, automatyzacją i modernizacją istniejących ciągów
technologicznych, urządzeń produkcyjnych,  specjalistycznych środków
transportu, sprzętu laboratoryjnego, modernizacją dróg transportu surowca i
wyrobów gotowych oraz budynków i budowli. Wydatki na ten cel na 2005 rok
oszacowane zostały na poziomie 10.000 tysięcy,
« zakupem i wdrożeniem nowych systemów informatycznych obejmujących
podstawowe obszary działania Grupy i wspomagających zarządzanie nią, wydatki
na ten cel na 2005 rok oszacowane zostały na poziomie 2.500 tysięcy złotych,
ten cel na 2005 rok oszacowane zostały na poziomie 500 tysięcy złotych.
Kontynuowany jest proces deinwestycji zbędnego majątku. Sprzedaży dokonuje się na
warunkach rynkowych. W 2004 roku w ramach realizowanego programu
deinwestycyjnego dokonano sprzedaży majątku o łącznej wartości 6.349 tysięcy
złotych. W wyniku sprzedaży aktywów zrealizowano zysk w wysokości 2.557 tysięcy
złotych.
W związku z przewidywanym zakończeniem procesu deinwestycyjnego, Zarząd
W dniu 17 sierpnia 2004 roku zrealizowana została umowa sprzedaży udziałów spółki
zależnej John Deere-Rolimpex Maszyny Rolnicze Sp. z o.o. będąca wynikiem
realizacji prawa zakupu przez Deere Company Moline, Illinois, USA.
W styczniu 2005 roku Rolimpex S.A. zawarła ostateczną umowę sprzedaży
wszystkich posiadanych udziałów w spółce Rol-Ryż Sp. z o.o. Pakiet 471 udziałów
stanowiących 51,76% udziału w kapitale zakładowym i 51,76% głosów na
Zgromadzeniu Wspólników zbyto za kwotę 4.950 tysięcy złotych. W związku z
ograniczeniami jakie występowały w umowie spółki, spółka była jednostką
stowarzyszoną, wycenianą metodą praw własności. Na dzień 31 grudnia 2004 roku
wartość udziałów spółki Rol-Ryż w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym
wynosiła 2.785 tysięcy złotych.
W 2005 roku założono dalsze ograniczanie kredytów wykorzystywanych przez Grupę
Rolimpex. Ponadto zakłada się dalszy wzrost efektywności funkcjonowania Grupy
Rolimpex. Wykorzystane zostaną istniejące jeszcze rezerwy rentowności operacyjnej
w sferze kosztowej, organizacyjnej i zarządczej wynikające z nadania Grupie
charakteru koncernowego, gdzie na szczeblu centralnym podejmowane są decyzje
strategiczne, których realizacja odbywa się już bezpośrednio na szczeblu oddziałów i
zakładów. Przeprowadzona przez Rolimpex S.A. głęboka restrukturyzacja połączona z
procesem deinwestycyjnym stanowiła wstęp do dalszych zmian, które przyniosą
wzrost efektywności gospodarowania posiadanymi zasobami.
Odbudowa kapitałów własnych dzięki przywróceniu zyskowności spółek wpływać
będzie n na 1 poprawę struktury finansowania rozwoju Grupy. Zarząd będzie działał w
     
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W wyniku przystąpienia do Unii spodziewany jest wzrost konsumpcji mięsa i drobiu,
który jest niższy w Polsce niż w krajach unijnych. Wzrost ten będzie powodował
wzrost produkcji-hodowli, a tym samym można założyć wzrost zapotrzebowania na
pasze przemysłowe. Przewiduje się, że rynek paszowy będzie się silniej rozwijał w
kierunku koncentratów, superkoncentratów i premiksów. Ważnym elementem w
produkcji mięsa, a tym samym w produkcji pasz będą warunki zachowania
bezpieczeństwa żywienia, przy pełnej kontroli łańcucha żywieniowego. Wzrost
poziomu spożycia produktów zwierzęcych wiązał się będzie z dążeniem do
spożywania pewnej jakościowo żywności.
Przystąpienie do Unii spowoduje pozytywne zmiany na rynku zbożowym w kierunku
jego rozszerzenia i zwiększenia płynności. Przewiduje się funkcjonowanie kwitów i
domów składowych które powinny zwiekszyć zanotrzebowanie na  ushioi
Spółka zamierza rozwijać branżę paszową jako ogólnopolską strukturę
wielozakładową dywersyfikującą asortyment produktów, innowacyjną i nastawioną na
kompleksową, bezpośrednią obsługę klienta. Celem strategicznym branży paszowej
będzie wykorzystanie potencjału rozwojowego.
anożniana 2 kamdinnmnijrn canon han
| DPPOSENONNNKEJENECENNNNNNCJNNEJE JON
bezposrednio z bDranzą paszową DĘQdZIE ją wspierat potencjaiem Iiansowym 1
logistycznym oraz strumieniem gotówki.
W dniu 30 listopada 2004 roku spółka Rolimpex S.A. uzgodniła plan połączenia z
Provimi Polska Holding Sp. z o.o.. Połączenie ma na celu zapewnienie przyszłego
rozwoju Rolimpex S.A., zwiększenie rentowności sprzedaży, uzyskanie dostępu do
technologii Provimi w strategicznej dla rozwoju spółki branży paszowej, obniżenie
kosztów funkcjonowania i wzrost sprawności zarządzania. Produkcja i dystrybucja
pasz będzie podstawową działalnością Rolimpex. Rolimpex S.A. po połączeniu z
Provimi Polska Holding będzie podejmować działania zmierzające do zwiększenia
udziału rynkowego poprzez marketing wysokiej jakości produktów paszowych,
szerszy asortyment produktów, wprowadzenie do oferowanej gamy produktów pasz
produkowanych i sprzedawanych na rynku pod dobrze znaną marką Provimi, rynkowe
przywództwo w zakresie kompleksowej obsługi klienta. Rolimpex S.A. będzie
kontynuowała działalności w zakresie handlu masowymi towarami  rolno-
spożywczymi, usług przechowalniczych, produkcji i dystrybucji nasion. Rolimpex
S.A. po połączeniu z Provimi Polska Holding pozostanie spółką notowaną na
Warszawskiej Giełdzie Papierów Wartościowych.
Decyzja o połączeniu została poprzedzona przeprowadzoną — przez
PriceWaterhouseCoopers analizą kosztów i synergii możliwych do uzyskania w
drodze funkcjonowania Rolimpex S.A. i Provimi Polska Holding jako jednego,
zintegrowanego organizmu gospodarczego. Rothschild Polska dokonał analizy
</Text>
	</Page>
</document>
