<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W wyniku wzbogacania flotacyjnego otrzymuje się koncentrat o średniej zawartości około 22-23% miedzi oraz odpady
flotacyjne. Koncentrat o najwyższej zawartości miedzi produkowany jest w Rejonie ZWR Rudna (około 26%), o najniższej -
w Rejonie ZWR Lubin (około 13%). Rejon ZWR Polkowice produkuje koncentrat o zawartości miedzi około 25%.
Wysuszony koncentrat o wilgotności około 8,5% transportowany jest drogą kolejową do hut: HM Legnica, zlokalizowanej
w Legnicy oraz HM Głogów I i HM Głogów II, zlokalizowanych w Głogowie.
Odpady flotacyjne w postaci zawiesiny transportowane są rurociągami do Obiektu Unieszkodliwiania Odpadów
Wydobywczych Żelazny Most, gdzie następuje sedymentacja fazy stałej, a sklarowana woda jest ujmowana i ponownić
kierowana do zakładów przeróbczych. Składowisko pełni jednocześnie funkcję zbiornika retencyjno-dozującego nadmia
wody kopalniano-technologicznej w obiegu. Nadmiar wody zrzucany jest metodą hydrotechniczną (okresowo) do Odry
Metoda ta została opracowana i wdrożona we współpracy z jednostkami naukowymi i jest wprowadzona do stosowani:
przepisami ustawy „Prawo wodne”. Z prowadzonych badań wynika, że wprowadzenie wód kopalniano-technologicznych d&lt;
Odry nie może wywoływać zmian, które uniemożliwiałyby prawidłowe funkcjonowanie ekosystemów wodnych i spełnienić
przez wody określonych dla nich wymagań jakościowych.
Huty miedzi produkują miedź elektrolityczną w oparciu o koncentraty własne oraz wsady obce (koncentraty miedzi, złomy
miedzi, miedź blister).
HM Legnica stosuje wielostadialny proces, którego głównymi etapami są: przygotowanie wsadu do przetopu, jego
redukcyjne stapianie w piecu szybowym do postaci kamienia miedziowego, następnie świeżenie w konwertorach do miedzi
konwertorowej o zawartości ok. 98,5% Cu, rafinacja ogniowa w piecu anodowym do postaci anod o zawartości 99,2% Cu
oraz elektrorafinacja. Produktem finalnym jest miedź elektrolityczna w postaci katod o zawartości 99,99% Cu.
HM Głogów stosuje technologię jednostadialnego przetopu koncentratu w piecach zawiesinowych. Wysuszony koncentrat
do wilgotności 0,3% HO przetapiany jest w piecu zawiesinowym do postaci miedzi blister o zawartości około 98,6% Cu,
która poddawana jest rafinacji ogniowej w piecach anodowych. Natomiast żużel zawiesinowy zawierający około 14% miedzi
kierowany jest do odmiedziowania w piecu elektrycznym, a otrzymany stop CuPbFe do konwertorów, z których miedź trafia
również do rafinacji w piecach anodowych. Uzyskane w procesie rafinacji ogniowej anody poddawane są procesowi
elektrorafinacji, którego produktem finalnym jest miedź elektrolityczna w postaci katod o zawartości 99,99% Cu.
Około 45% produkowanej miedzi elektrolitycznej przez huty KGHM jest przerabiane w walcowni Oddziału HM Cedynia, gdzie
produkowana jest walcówka miedziana metodą ciągłego topienia, odlewania i walcowania, drut z miedzi beztlenowej oraz
drut z miedzi beztlenowej niskostopowej ze srebrem w oparciu o technologię UPCAST.
Szlamy powstające w procesach elektrorafinacji w hutach KGHM zawierają metale szlachetne i są surowcem do produkcji
następujących produktów w Wydziale Metali Szlachetnych w HM Głogów: srebra rafinowanego, złota, koncentratu
palladowo-platynowego oraz selenu. Natomiast elektrolit wycofywany z obiegu Hal Wanien po odmiedziowaniu kierowany
jest do produkcji surowego siarczanu niklu.
Pyły i szlamy ołowionośne pochodzące z odpylania gazów technologicznych wszystkich hut przetapiane są wraz
z odmiedziowanym żużlem konwertorowym z ciągu zawiesinowego w piecach Dórschla w Wydziale Ołowiu HM Głogów do
postaci ołowiu surowego o zawartości 99,3% Pb. Ołów surowy poddawany jest w HM Legnica procesowi rafinacji, w wyniku
którego otrzymuje się produkt finalny - ołów rafinowany o zawartości 99,85% Pb.
Głównym przedmiotem działalności spółek Grupy Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD. jest produkcja górnicza metali,
m.in. miedzi, niklu, złota, platyny, palladu, prowadzona zarówno w kopalniach odkrywkowych jak i podziemnych, a także
realizacja projektów górniczych oraz eksploracyjnych. Poniższy rysunek przedstawia uproszczony schemat głównej
działalności Grupy Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Schemat 6. Uproszczony schemat podstawowej działalności w Grupie Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD.
Łączne wydatki inwestycyjne KGHM Polska Miedź S.A. poniesione w 2019 r. wyniosły 430 mln PLN, w tym: na opłacenie
Certyfikatów Inwestycyjnych objętych w 2019 r. 295 mln PLN, na opłacenie Certyfikatów Inwestycyjnych objętych w 2018 r.
134 mln PLN oraz 1,3 mln PLN na objęcie udziałów w CBJ sp. z o.o. (zgodnie z opisem poniżej). Źródłem finansowania zakupu
Certyfikatów Inwestycyjnych KGHM VI i KGHM VII FIZAN są głównie środki pochodzące z umorzenia Certyfikatów
Inwestycyjnych zlikwidowanych funduszy KGHM I FIZAN i KGHM IV FIZAN.
Tabela 1. Zmiany w strukturze i organizacji Grupy Kapitałowej w 2019 r.
W 2019 r. KGHM Polska Miedź S.A. nabyła Certyfikaty Inwestycyjne Serii € funduszy: KGHM VI FIZAN i KGHM VII
FIZAN, za łączną kwotę 258 mln PLN, w związku z likwidacją funduszu KGHM | FIZAN oraz Certyfikaty
Inwestycyjne Serii D KGHM VII FIZAN za kwotę 38 mln PLN, w związku z likwidacją funduszu KGHM IV FIZAN.
Objęcie ww. Certyfikatów miało na celu sfinansowanie nabycia przez nowe fundusze, powołane w 2018 r., lokat
od funduszy likwidowanych. Likwidacja funduszy wynikała z upływu okresu na jaki zostały one utworzone.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W grudniu 2019 r. nastąpiło połączenie Spółki bezpośrednio zależnej PMT LK 2 Sp. z o.o. z pośrednio zależną
PMT Linie Kolejowe Sp. z o.o. (spółka PMT LK 2 Sp. z o.o. była właścicielem wszystkich udziałów spółki PMT Linie
Kolejowe Sp. z 0.0.). W ramach połączenia przeniesiono cały majątek Spółki PMT LK 2 Sp. z 0.o. - spółka
przejmowana, na Spółkę PMT Linie Kolejowe Sp. z o.o. - spółka przejmująca, w wyniku czego spółka
przejmująca nabyła 100% swoich udziałów, które w wyniku połączenia zostały wydane KGHM Polska Miedź 5.A.
Rejestracja połączenia przez sąd nastąpiła 31 grudnia 2019 r.
Inwestycje kapitałowe realizowane w 2019 r. mające na celu głównie finansowanie Sierra Gorda S.C.M. realizowane były
poprzez udzielenie pożyczek i/lub podwyższenia kapitału zakładowego.
W 2019 r., w ramach finansowania Sierra Gorda S.C.M., KGHM Polska Miedź S.A. udzieliła spółce Quadra FNX FFI S.a r.l.
(spółka pośrednio zależna) pożyczek w łącznej wysokości 112,75 mln USD (428,2 mln PLN według kursu średniego NBP
z 31 grudnia 2019 r.). Następnie środki zostały przekazane w formie pożyczek do spółki Quadra FNX Holdings Chile Limitada
(spółka pośrednio zależna), a następnie, w formie podwyższenia kapitału, do spółki Sierra Gorda S.C.M.
Podwyższenia kapitałów spółek Grupy Kapitałowej służące m.in. finansowaniu Sierra Gorda S.C.M. zostały szczegółowo
opisane poniżej.
Ponadto 2 maja 2019 r. utworzono nową spółkę DMC Mining Services Chile SpA z siedzibą w Chile, podlegającą
bezpośrednio spółce DMC Mining Services Ltd.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Katody miedziane z miedzi elektrolitycznej o minimalnej zawartości miedzi 99,99% są
podstawowym produktem KGHM Polska Miedź S.A. Spełniają one najwyższe wymogi
jakościowe i są zarejestrowane jako gatunek „A” na Londyńskiej Giełdzie Metali (LME) pod
trzema markami: HMG-S, HMG-B i HML oraz na Giełdzie Kontraktów Futures w Szanghaju.
Katody miedziane są również głównym produktem kopalni Carlota w USA oraz Franke w Chile
należących do Grupy Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD.
Głównymi odbiorcami katod są producenci walcówki, prętów, płaskowników, rur, blach i taśm.
Walcówka miedziana o średnicy 8 mm powstaje w procesie ciągłego topienia, odlewania
i walcowania Contirod©, jej produkcja odbywa się głównie z wykorzystaniem katod własnych
wytwarzanych w oddziałach KGHM Polska Miedź S.A. Jeśli chodzi o wielkość produkcji jest
drugim co do wolumenu wyrobem z miedzi wytwarzanym przez KGHM. Walcówka miedziana
produkowana jest w pięciu klasach jakościowych, dopasowanych do różnych potrzeb
klientów. Głównymi odbiorcami walcówki są konsumenci przemysłu kablowego,
elektromaszynowego oraz elektrotechnicznego.
Srebro elektrolityczne jest produkowane głównie przez KGHM Polska Miedź S.A. Produkt ma
postać gąsek (sztabek, wlewków) i granul o zawartości srebra 99,99%. Gąski srebra o wadze
ok. 32 kg posiadają certyfikat rejestracji na nowojorskiej Giełdzie Handlowej NYMEX oraz
certyfikat Dobrej Dostawy, wystawiony przez London Bullion Market Association. Granule
srebra pakowane są w woreczki o wadze 25 kg lub 500 kg. Głównymi odbiorcami srebra są
instytucje finansowe, przemysł jubilerski, przemysł fotograficzny, przemysł elektroniczny
i elektryczny oraz producenci monet i medali.
Koncentrat miedzi jest produktem kopalni Robinson w USA należącej do Grupy Kapitałowej
KGHM INTERNATIONAL LTD., zawierającym około 20% miedzi. Jest on również wytwarzany
przez kopalnię Sierra Gorda w Chile (zawartość miedzi powyżej 20%). W obu tych
koncentratach, jako produkt dodatkowy, występuje złoto. Koncentraty miedzi sprzedawane
są do dalszego przerobu jako produkt handlowy. Sporadycznie KGHM Polska Miedź S.A.
sprzedaje również koncentrat miedzi pochodzący z kopalń Lubin, Rudna oraz Polkowice-
Sieroszowice (średnia zawartość miedzi w zależności od gatunku zawiera się w przedziale od
ok. 13% do ok. 26%).
Jednym z głównych produktów handlowych spółki Sierra Gorda oprócz koncentratu miedzi są
tlenki molibdenu. Powstają one w drodze przerobu produkowanego przez kopalnię Sierra
Gorda siarczkowego koncentratu molibdenu (o zawartości ok. 48% Mo). Molibden
wykorzystywany jest w przemyśle lotniczym, zbrojeniowym, naftowym, nuklearnym i
elektronicznym.
Koncentrat molibdenu jest drugim produktem handlowym (obok koncentratu miedzi) kopalni
Robinson w USA należącej do Grupy Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD. Jego produkcja
jest wynikowa i zależy od procesu wytwarzania koncentratu miedzi.
Złoto w postaci sztabek o wadze ok. 0,5 kg, 1 kg, 4 kg, 6 kg i 12 kg, zawierających 99,99% złota,
jest produkowane przez KGHM Polska Miedź S.A. Złoto trafia do przemysłu jubilerskiego,
banków i przemysłu elektrycznego.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Rudy miedzi, niklu i TPM to produkty kopalń Zagłębia Sudbury w Kanadzie, należących do
Grupy Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD. Są one sprzedawane do dalszego przerobu
do jednego z zakładów (należącego do Vale) znajdujących się na terenie Zagłębia Sudbury.
Drut produkowany jest w technologii UPCAST© w dwóch odmianach: drut z miedzi
beztlenowej w gatunku Cu-OFE oraz drut CuAg(OF) z miedzi beztlenowej zawierającej srebro.
W zależności od potrzeb klienta drut produkowany jest w kilku średnicach: 8mm, 12,7mm,
16mm, 20mm, 22mm, 24mm i 25mm z możliwą zawartością srebra. Produkt ten znajduje
odbiorców w przemyśle kablowym, zarówno z przeznaczeniem na druty cienkie, emaliowane,
jak i kable odporne na ogień oraz kable przenoszące dźwięk i obraz. Dodatkowo drut
beztlenowy zawierający srebro znajduje zastosowanie w produkcji trolei i komutatorów.
Wlewki miedziane (okrągłe) powstają z miedzi niestopowej przetopionej w gatunku Cu-ETP1
i Cu-ETP oraz z miedzi zawierającej fosfor, w zależności od zapotrzebowania klienta. Swoje
główne zastosowanie znajdują w procesie dalszego przetwarzania do takich produktów jak:
profile płaskie, pręty, kształtowniki, rury budowlane. W związku z niską rentownością
produkcji i sprzedaży wlewków miedzianych, ograniczonym rynkiem zbytu na produkowany
asortyment oraz brakiem możliwości znaczącej restrukturyzacji kosztów, zaprzestano
produkcji wlewków począwszy od 2020 r.
Ołów rafinowany w postaci gąsek (o wymiarach: 615 x 95 x 80 mm) jest produkowany przez
KGHM Polska Miedź S.A. od roku 2007. Jako produkt rynkowy jest zarejestrowany na
Londyńskiej Giełdzie Metali od 2014 r. pod marką „KGHM”. Główne zastosowanie ołowiu
rafinowanego to produkcja akumulatorów i tlenków ołowiu.
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności KGHM Polska Miedź S.A.
oraz Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. w 2019 r.
</Text>
	</Page>
</document>
