<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Nadrzędnym celem Spółki jest wzrost wartości przedsiębiorstwa gwarantujący zwrot
z zainwestowanego kapitału dla akcjonariuszy. Ponadto, Spółka realizuje zadania związane
z zapewnieniem bezpieczeństwa energetycznego Polski. Poprzez duży udział działalności regulowanej
w strukturze biznesowej Grupa utrzymuje status przedsiębiorstwa o zrównoważonym profilu ryzyka.
W odpowiedzi na zmieniające się otoczenie regulacyjne i biznesowe, Zarząd Energi przyjął w 2016 roku
dokument Strategia Grupy Energa na lata 2016 — 2025.
Linia Biznesowa Dystrybucja w Grupie Energa konsekwentnie dąży do pozostania liderem wśród
Operatorów Systemów Dystrybucyjnych (OSD) poprzez zwiększenie efektywności i niezawodności sieci
w połączeniu z najwyższą jakością obsługi klienta. W 2020 roku planowany budżet na realizację
inwestycji w Linii Biznesowej Dystrybucja kształtuje się na poziomie zbliżonym do ubiegłorocznego.
Nakłady inwestycyjne Energi Operatora stanowią 99,9% wszystkich wydatków inwestycyjnych Linii
Biznesowej Dystrybucja.
Kluczowe kierunki inwestowania spółki w 2020 roku to:
sieci,
e rozbudowa i przebudowa sieci w celu zapewnienia możliwości obsługi zwiększonego
zapotrzebowania na moc, w szczególności w zakresie sieci WN,
«  przebudowa/modernizacja sieci dystrybucyjnej, na wszystkich poziomach napięć, w celu
poprawy ciągłości zasilania odbiorców i dotrzymania wymaganych parametrów jakościowych
dostaw energii elektrycznej oraz redukcji strat sieciowych. W tej grupie inwestycji szczególne
znaczenie mają inicjatywy istotnie wpływające na poprawę wskaźników ciągłości działania sieci
SAIDI/SAIFI, takie jak:
o przebudowa napowietrznych gołych linii SN przebiegających przez tereny leśne
i zadrzewione, na linie kablowe i/lub przewody napowietrzne izolowane,
automatyzacja sieci SN,
wymiana niesieciowanych kabli SN,
wymiana przewodów linii nN na izolowane wraz z przyłączami,
o 0 o O
budowa nowych powiązań linii SN,
o _ wymiana transformatorów WN/SN,
e przyłączenie i budowa ogólnodostępnych stacji i punktów ładowania pojazdów elektrycznych,
e zakup i montaż infrastruktury inteligentnego opomiarowania, których realizacja wynika
z planowanych zmian w Prawie energetycznym,
e dostosowanie sieci Energi Operatora do wymagań określonych w Rozporządzeniu Komisji
(UE) 2017/2196 z dnia 24 listopada 2017 r., które ustanowiło Kodeks Sieci dotyczący stanu
zagrożenia i stanu odbudowy systemów elektroenergetycznych — tzw. kodeks NC ER (celem tych
inwestycji jest uzyskanie zdolności pracy wyznaczonych obiektów przez okres 24 godzin, w razie
utraty podstawowego źródła zasilania energią i zapewnienie wymaganej funkcjonalności
określonej w Planie Odbudowy dla Krajowego Systemu Elektroenergetycznego).
Poza wyżej wymienionymi inwestycjami, Energa Operator planuje w 2020 roku kontynuować dalszy
rozwój sieci i systemów teleinformatycznych wspierających realizację kluczowych procesów
biznesowych w spółce oraz prowadzić dalszą rozbudowę i modernizację floty pojazdów,
w szczególności w zakresie ciężkiego sprzętu technicznego do realizacji prac na sieci.
3 Perspektywy rozwoju Grupy Energa na 2020 rok zostały przygotowane przed wybuchem pandemii COVID-19 oraz przed
zmianami w strukturze właścicielskiej Grupy Energa.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2019 roku zakończono wdrożenie sieci TETRA w ramach projektu strategicznego Energi Operatora
Uruchomiono wszystkie z planowanych 140 stacji bazowych. Sieć TETRA obejmuje swoim zasięgiem
około 90% obszaru działania Energi O peratora i stanowi obecnie podstawową drogę komunikacji brygac
pogotowia z dyspozycjami mocy. Jest również podstawowym kanałem komunikacji dla ponad 4 tys.
rozłączników i rozdzielnic SN sterowanych radiowo. Liczba ta sukcesywnie się powiększa w związku
z prowadzonymi inwestycjami, zarówno w ramach bieżących prac modernizacyjnych, jak i projektu
SmartGrid. Na 2020 rok zaplanowane są prace rozwojowe, które poprawią zasięg sieci TETRA
w obszarach wskazanych przez użytkowników jako najbardziej problematyczne. Wybudowanyct
zostanie ponad 20 nowych stacji bazowych, które pokryją „białe plamy” w zasięgu oraz zapewnie
możliwość korzystania z radiotelefonów ręcznych na większym niż dotychczas obszarze.
Linia Biznesowa Dystrybucja w Grupie Energa w 2020 roku będzie wspierała i realizowała strategię
przyjętą przez Unię Europejską polegającą na dekarbonizacji energetyki, zmniejszaniu emisji
w sektorze transportu, w szczególności na obszarach miejskich. Głównym działaniem zmierzającym
w tym kierunku jest budowa przez Energę Operatora 280 stacji ładowania pojazdów elektrycznych
na terenie 8 miast: Gdańska, Gdyni, Koszalina, Elbląga, Olsztyna, Płocka, Torunia i Włocławka
do końca 2020 roku. Rozwój elektromobilności wpłynie nie tylko na poprawę jakości powietrza oraz
nowy rynek zbytu energii elektrycznej, ale również otworzy nowe możliwości i wyzwania dla Grupy
Energa. Optymalne wykorzystanie elektromobilności w przyszłości i odpowiednie jej zarządzanie
doprowadzi do optymalizacji krzywej dobowej zapotrzebowania na moc w sieci dystrybucyjnej. Energa
Operator w 2020 roku będzie również rozwijała flotę aut zeroemisyjnych oraz rozpocznie, na terenie
swoich obiektów, budowę punktów ładowania dla swojej floty e-aut.
W 2019 roku widoczny był wyraźny, dynamiczny wzrost liczby mikroinstalacji (głównie fotowoltaicznych,
przyłączanych na zgłoszenie. W 2019 roku dokonano zgłoszenia blisko 18 tys. szt. takich instalacj
o łącznej mocy ponad 122 MW. Aktualny wolumen mikroinstalacji przyłączony do sieci Energi Operatore
wynosi ponad 28 tys. szt. o łącznej mocy ponad 195 MW. Oczekuje się utrzymania podobnego trendi
w 2020 roku.
W związku z przeprowadzonymi przez URE aukcjami na koniec 2018 i 2019 roku zaobserwowano
obecnie wyraźne ożywienie w obszarze realizacji dużych źródeł OZE planowanych do przyłączenia
do sieci wysokiego i średniego napięcia. Wśród projektów ubiegających się o przyłączenie do siec
Energi Operatora, aukcję wygrało blisko 80 projektów o mocy ponad 1 300 MW (w przeważającej częśc
projekty dotyczące przyłączenia farm wiatrowych). Realizacja zadań związanych z przyłączeniem OZE
będzie jednym z wyzwań spółki w 2020 roku.
Od 2018 roku dla największych OSD w Polsce (w tym dla Energi Operatora) zaczął obowiązywać nowy
model regulacji jakościowej na lata 2018-2025 wprowadzony w 2019 roku przez Prezesa URE iopisany
w dokumencie „Regulacja jakościowa w latach 2018-2025 dla Operatorów Systemów Dystrybucyjnych”
— wersja z dnia 29 maja 2019 roku, będący wynikiem prac nad ewaluacją poprzedniego modelu regulacji
na lata 2016-2020. Prezes URE pismem z dnia 7 października 2019 roku przekazał cele rozliczeniowe
na lata 2018-2025 dla Energi Operatora w zakresie kluczowych wskaźników efektywności wynikające
z nowej regulacji jakościowej, których realizacja (przede wszystkim obszarowych wskaźników
regulacyjnych niezawodności zasilania: CTP i CP oraz wskaźników realizacji przyłączeń CRP) będzie
miała bezpośredni wpływ na przychód regulowany spółki w części dotyczącej zwrotu z kapitału.
W lipcu 2019 roku został ogłoszony program „Mój Prąd”, zapewniający dofinansowanie generacj
prosumenckiej kwotą 1 mld zł w okresie 2 lat. Szacowana liczba beneficjentów programu na obszarze
działania Energi Operatora, to około 50 tys. prosumentów. Biorąc to pod uwagę, jak również rozwó
mikrogeneracji niezależny od programu „Mój Prąd”, w 2020 roku należy liczyć się z przyrostem mocy
wytwórczej w sieci nn-0,4 kV na obszarach podmiejskich i wiejskich. Wyzwaniem dla Energi Operatore
w 2020 roku i w kolejnych latach będzie zachowanie bezpieczeństwa pracy sieci elektroenergetyczne
na poziomie niskiego napięcia, pomimo zwiększającej się mocy generacji prosumenckiej. Zapewnienie
a raczej utrzymanie parametrów energii i ciągłości jej dostaw wszystkim podmiotom przyłączonyn
do sieci nn-0,4 kV, będzie wymagało podjęcia działań, w tym inwestycyjnych, zwiększającyct
elastyczność tej sieci.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Rok 2020 będzie kolejnym rokiem realizacji działań w ramach dostosowania infrastruktury spółki
niezbędnej do odbudowy Krajowego Systemu Elektroenergetycznego, do wymogów Rozporządzenie
Komisji (UE) 2017/2196 z dnia 24 listopada 2017 roku ustanawiającego kodeks sieci dotyczący stani
zagrożenia i stanu odbudowy systemów elektroenergetycznych. W dniu 18 grudnia 2018 roku, zgodnie
z zapisami wyżej wspomnianego Rozporządzenia, PSE złożyły do Prezesa URE m.in. tzw. „Plar
Odbudowy” określający środki jakie należy wdrożyć w sieci Energi Operatora w związku z ww. zapisam
Rozporządzenia. Spółka Energa Operator jest zobligowana do realizacji tych zadań przed końcem 2022
roku.
W sierpniu 2019 roku zrealizowana została wspólnie z PSE SA „Koncepcja pracy sieci przesyłowej
NN (Najwyższych Napięć) i dystrybucyjnej 110kV jako sieci zamkniętej na terenie działania Energi
Operatora.” Opracowanie to obejmowało trzy odrębne etapy, w zakresie których analizowano sieć
NN iWN odpowiednio dla perspektywy 2020, 2025 i 2030 roku. Praca ta pozwoliła na zaplanowanie
optymalnego rozwoju sieciowej infrastruktury elektroenergetycznej WN, będącego podstawą tworzenia
projektu Planu Rozwoju 2020-2025, dla zakładanych scenariuszy wzrostu zapotrzebowania mocy oraz
planowanych przyłączeń podmiotów do sieci elektroenergetycznej.
Spółka Energa Operator realizując zapisy ustawy Prawo energetyczne (art.16) złożyła do Prezesa
Urzędu Regulacji Energetyki aktualizację Planu Rozwoju w zakresie zaspokojenia obecnego
i przyszłego zapotrzebowania na energię elektryczną na lata 2020-2025 (w dniu 31 marca 2019 roku).
Aspiracją Linii Biznesowej Dystrybucja jest bycie liderem wdrażania innowacyjnych rozwiązań
technicznych, organizacyjnych i procesowych. Grupa Energa wdraża nowatorskie rozwiązania w takich
obszarach jak: inteligentna sieć, inteligentne opomiarowanie, zaawansowane systemy zarządzania
majątkiem sieciowym i diagnostyki kabli oraz inteligentne magazynowanie energii. Działania OSD
skupiają się również na współpracy z innym OSD w ramach międzynarodowych projektów badawczo-
rozwojowych. Projekty te mają na celu opracowanie mechanizmów dla rozwoju i integracji przyszłego
rynku energii oraz stworzenie ze strony OSD warunków dla nowych usług na rynku.
Ważnym elementem w obszarze badań i rozwoju jest budowanie współpracy z uczelniami wyższymi
i instytutami naukowymi. W ramach prowadzonych działań rozwijana jest współpraca z lokalnymi
instytucjami badawczymi tj. Politechniką Gdańską, Instytutem Energetyki Oddział Gdańsk i Instytutem
Maszyn Przepływowych PAN.
W Linii Biznesowej Wytwarzanie, której liderem jest Energa OZE SA, planowane do poniesienia w 2020
roku nakłady inwestycyjne związane są z modernizacją istniejącej infrastruktury, działaniami
rozwojowymi wzmacniającymi potencjał wytwórczy Grupy przy zastosowaniu innowacyjnych rozwiązań,
mających na celu wzmocnienie wizerunku Grupy Energa jako nowoczesnego, konkurencyjnego
producenta i dostawcy energii elektrycznej oraz cieplnej.
Stawiając na dalszy rozwój, realizowane są działania zwiększające możliwości produkcyjne Grupy
poprzez realizację kolejnych projektów Źródeł wytwórczych. FW Przykona — projekt polega
na zwiększeniu mocy wytwórczych OZE o 31 MW. W II kw. 2020 roku przeprowadzane są uruchomienia
i testy infrastruktury elektroenergetycznej. Projekt ten w grudniu 2019 roku wygrał aukcję OZE,
zabezpieczając cenę sprzedaży energii elektrycznej w okresie 15-letnim.
Energa OZE jest również w trakcie uzyskiwania pozwolenia na budowę dla linii wyprowadzenia mocy
dużej farmy fotowoltaicznej o mocy 19,8 MW zlokalizowanej w woj. wielkopolskim.
Ponadto, uzyskano pozwolenia na budowę dla portfela projektów PV o mocy do 1 MW, których
realizacja uzależniona będzie od wygrania aukcji OZE.
Działania innowacyjne spółki Energa OZE mają na celu nie tylko rozwój i wzrost potencjału wytwórczego
— wychodząc naprzeciw współczesnym trendom światowym, pozwalają wdrożyć do realizacji przyjazne
dla środowiska nowatorskie rozwiązania technologiczne. Doskonałym tego przykładem jest
międzynarodowy projekt NEDO — nowo wybudowany, prototypowy hybrydowy magazyn energii na
terenie Farmy Wiatrowej Bystra, którego testy rozpoczną się już w Il kwartale 2020 roku. Zainstalowane
w nim baterie litowo-jonowe i kwasowo-ołowiowe zapewnią pojemność magazynu 27 MWh i mocy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>6 MW. To największy innowacyjny projekt w polskiej energetyce, wykorzystujący najnowsze dostępne
techniki w dziedzinie magazynowania energii (więcej informacji o projekcie przedstawiono w rozdziale
5.2. Linia Biznesowa Wytwarzanie niniejszego sprawozdania).
Kolejnym prowadzonym przez spółkę projektem badawczo-rozwojowym jest pływająca instalacja
fotowoltaiczna. Po rocznym okresie testowania instalacji pilotażowej i jej pozytywnych wynikach
zdecydowano o rozpoczęciu przygotowań do realizacji farmy o mocy 0,5 MW zlokalizowanej
na zbiorniku wodnym przy Elektrowni Wodnej Łapino.
W roku 2020 podjęte będą działania związane z realizacją inwestycji w infrastrukturę wytwórczą,
w zdecydowany sposób minimalizując odziaływanie na środowisko przy jednoczesnym znacznym
podniesieniu sprawności już istniejących źródeł. W Enerdze Elektrownie Ostrołęka w bieżącym roku
planowane jest przekazanie do użytkowania Instalacji Odsiarczania Spalin II, która gwarantuje
spełnienie wymogów Dyrektywy Parlamentu Europejskiego i Rady w sprawie ograniczenia emisji
przemysłowych oraz konkluzji BAT, dla emisji dwutlenku siarki w odprowadzanych spalinach.
W dniu 13 grudnia 2019 roku pojęto decyzję w sprawie rozpoczęcia procesu mającego na celu sprzedaż
wybranych aktywów ciepłowniczych zarządzanych przez spółkę Energa Kogeneracja sp. z o.o.
Rozpoczęcie procesu sprzedaży wynika z podjętych przez Zarząd Energi decyzji strategicznych.
Transakcja ma na celu pozyskanie inwestora, który będzie kontynuował rozwój sprzedawanych
aktywów na rynkach lokalnych. Proces sprzedaży nie ma wpływu na bieżącą działalność aktywów,
będących przedmiotem potencjalnej sprzedaży.
Spółka Energa Obrót jest podmiotem wiodącym Linii Biznesowej Sprzedaż i liderem Programu
Strategicznego nr 5, tj. „Wdrożenie nowego Modelu Biznesowego zorientowanego na klientów i rozwój
nowych obszarów działalności”. Model ten skupiał się w szczególności na opracowaniu i sprzedaży
nowej oferty produktowej, kierowanej głównie do klienta indywidualnego.
Oczekiwane rezultaty realizacji programu zdefiniowano jako dwie główne grupy celów:
e ilościowy - wynik EBITDA z Nowych Biznesów na odpowiednim poziomie w perspektywie 2020 roku
« jakościowy - działania operacyjne skoncentrowane na wzroście efektywności organizacji oraz
poprawie jakości świadczonych usług.
Energa Obrót w połowie 2019 roku zdefiniowała strategiczne i kluczowe obszary rozwoju spółki.
Aktualizacja miała na celu dostosowanie kierunków rozwoju spółki do istniejących trendów rynkowych
w ramach obszaru handlu energią elektryczną i produktami powiązanymi. Przyjęte kierunki strategiczne
są spójne ze Strategią Grupy Energa na lata 2016-2025 i wpisują się w Program Strategiczny nr 5.
Strategia Linii Biznesowej Sprzedaż zakłada wzrost udziału w marży rynkowej poprzez zwiększenie
liczby punktów poboru energii i gazu (PPE i PPG), oraz utrzymanie stałych klientów. Strategia Lini
Biznesowej Sprzedaż zakłada wzrost udziału w marży rynkowej poprzez zwiększenie liczby punktów
poboru energii i gazu (PPE i PPG), obronę własnej bazy Klientów poprzez lojalizację i uproduktowienie
klientów. Rozwijana jest sieć sprzedaży, tworzone są nowe kanały sprzedażowe i optymalizowane
dotychczasowe. Rozszerzany jest portfel produktów o kolejne kategorie: oferta podstawowa, usługi
medyczne, strefa oszczędzania, ubezpieczenia, auto assistance i telewizja. Spółka, budując wśród
klientów świadomość, że jest nie tylko sprzedawcą energii elektrycznej, ale również innych, atrakcyjnych
dla klienta biznesowego usług, rozszerzyła swój portfel o „Pakiet produktów efektywnościowych”.
Dodatkowo, spółka stale optymalizuje procesy, w szczególności związane z obsługą reklamacji
i zgłoszeń. W konsekwencji minimalizuje liczbę przeterminowanych spraw, poprawia wskaźniki terminu
realizacji wewnętrznych konsultacji, co bezpośrednio wpływa na terminową realizację reklamacji
klienckich.
W 2018 roku oraz 2019 roku historycznie wysoka zmienność cen rynkowych połączona z konsolidacją
rynku wytwórców miała negatywny wpływ na działania sprzedażowe, a w konsekwencji wyniki
finansowe Energi Obrotu. Na wzrost cen wpływ miały przede wszystkim rosnące ceny uprawnień
do emisji CO» (z około 5 do blisko 30 euro za tonę w lipcu 2019 roku) oraz wysokie temperatury
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>w okresie letnim. Wzrost cen w ubiegłych latach spowodował również wzrost cen kontraktów
notowanych na Towarowej Giełdzie Energii w przyszłych okresach.
W 2020 roku Energa Obrót będzie kontynuowała wdrażanie przyjętych do realizacji inicjatyw oraz
koncentrowała na organicznym wzroście jednostkowej marży na produkcie podstawowym, a także
sprzedaży produktów dodatkowych, w szczególności w obszarze efektywności energetycznej. Spółke
na bieżąco monitoruje sytuację na rynku w obszarach jej działalności oraz dynamicznie dostosowuje
model biznesowy do wyzwań przed nią stojących.
Podczas Gali Mistrzów Sportu, na której ogłoszono wyniki Plebiscytu Przeglądu Sportowego, Energa
otrzymała nagrodę specjalną - &quot;Nadzieja dla Sportu”. Spółka została doceniona za zaangażowanie
w rozwój polskiej koszykówki.
lagroda została przyznana przez Kapitułę 84. Plebiscytu na Najlepszych Sportowców Polski 2018
ku zorganizowanego przez Przegląd Sportowy i Telewizję Polsat.
Energa znalazła się w gronie laureatów Konkursu
Raporty Społeczne. Spółka otrzymała nagrodę
Ministerstwa Inwestycji i Rozwoju oraz wyróżnienie
w kategorii Nagroda J ury Dziennikarzy.
W 13. edycji konkursu Raporty Społeczne, nagrodzone
zostały najlepsze raporty niefinansowe. Konkurs ten ma
na celu promowanie przedsiębiorstw, które prowadzą
swoją działalność &quot;z poszanowaniem - interesu
społeczeństwa i środowiska, a także potrafią w jasny,
przejrzysty i wiarygodny sposób zaprezentować swoje
Podczas Gali „Polskiego Kompasu” Energa została wyróżniona za działalność w obszarze społeczne
odpowiedzialności biznesu, a przede wszystkim za wsparcie polskiego sportu.
Energa, jako strategiczny sponsor polskiej koszykówki, została doceniona „za obecność
na koszykarskim parkiecie, wspieranie polskiego sportu i konsekwentne budowanie odpowiedzialnej
społecznie spółki energetycznej”.
„Polski Kompas” przygotowywany jest przez redakcję Gazety Bankowej.
Podczas 2. edycji Forum Wizji Rozwoju w Gdyni, Energa odebrała nagrodę w kategorii „ekomobilność”,
za promowanie wdrażania niskoemisyjnych i ekologicznych rozwiązań w transporcie.
Kapituła Forum Wizji Rozwoju, największego wydarzenia gospodarczego w północnej Polsce, przyznała
wyróżnienia dla najlepszych firm spośród prawie 200 zgłoszonych instytucji. Są one wręczane
w 7 kategoriach, m.in. społecznej odpowiedzialności biznesu, ekomobilności i e-gospodarki.
Energa została wyróżniona przez samorząd miasta Toruń za wsparcie dla lokalnych sportowców: klubu
koszykówki kobiet, tenisa stołowego i hokeja na lodzie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Najlepsi przedsiębiorcy Regionu Pomorskiego zostali uhonorowani tytułem Orła tygodnika &quot;Wprost'
na uroczystej gali, która odbyła się 20 marca 2019 roku. Wśród laureatów znalazły się m.in. Energa
Operator (I miejsce) oraz Energa (Il miejsce).
Tytułem Orła &quot;Wprost&quot; mogą posługiwać się liderzy biznesu z najlepszymi wynikami finansowymi,
zyskami, odpowiednią rentownością, nienotowani w bazach niesolidnych płatników w swoim regionie.
Zestawienie opracowuje wspólnie z redakcją tygodnika wywiadownia gospodarcza Bisnode. Orły
Wprost przyznawane są firmom, samorządom oraz wybitnym osobowościom - ambasadorom regionu.
Podczas 32. edycji Międzynarodowych Targów Energetab 2019, spółka Energa Invest (należąca
do Grupy Energa) została uhonorowana Pucharem Prezesa Polskiego Towarzystwa Przesyłu
iRozdziału Energii Elektrycznej za innowacyjny projekt katalogu słupów kratowych (jedno
i dwutorowych dla linii 110 kV) pn. Pylon. Jest to pierwsze tak kompleksowe przedsięwzięcie tego typu
realizowane w Polsce.
Projekt wpisuje się w standaryzację i optymalizację stosowanych w Grupie Energa rozwiązań
inwestycyjnych i powstał w odpowiedzi na potrzeby sieci dystrybucyjnej Energi Operatora. Dzięki
zastosowaniu nowatorskich rozwiązań możliwa stała się znaczna redukcja liczby stanowisk słupowych,
co jest szczególnie istotne w przypadku konieczności ich budowy na terenach o cennych walorach
przyrodniczych.
Energetab to największe w Polsce targi urządzeń, aparatury i technologii dla przemysłu
energetycznego.
W grudniu 2019 roku Wiceprezes Zarządu Energi Invest Maria Stępniewska została wyróżniona zasługi
i wkład w rozwój sektora energetycznego przez Izbę Gospodarczą Energetyki i Ochrony Środowiska
(IGEOS) za zasługi i wkład w rozwój sektora.
Formą realizacji wizji, misji i celów oraz podnoszenia wartości Grupy Energa jest prowadzenie
działalności zgodnie z obowiązującym prawem, w sposób etyczny, transparentny oraz oparty
na otwartości na dialog, który ujmuje potrzeby wszystkich interesariuszy, przy jednoczesnym
zachowaniu troski o środowisko. W związku z powyższym cele biznesowe wspierane są przez cele
zrównoważonego rozwoju, określone w Strategii zrównoważonego rozwoju i odpowiedzialnego biznesu
Grupy Energa. Priorytety w poszczególnych obszarach strategicznych to:
odpowiedzialne kształtowanie relacji z klientami — budowanie trwałych relacji opartych
na uczciwych praktykach, transparentności i otwartości oraz zapewnienie najwyższych
standardów obsługi,
ograniczenie wpływu na środowisko naturalne - (utrzymując zgodność prawną
i konkurencyjność biznesową) poprzez ustawiczne zmniejszanie emisji zanieczyszczeń,
racjonalne wykorzystanie zasobów oraz ciągłe dążenie do poprawy efektywności
energetycznej,
troska o pracowników i ich bezpieczeństwo — zapewnienie przyjaznego i bezpiecznego miejsca
pracy, dążenie do zmniejszenia liczby wypadków przy pracy, zwiększanie satysfakcji
i zaangażowania pracowników poprzez różne formy dialogu i komunikacji,
uczciwe praktyki rynkowe - zarządzanie łańcuchem dostaw i relacjami z dostawcami w sposób
odpowiedzialny,
społeczność lokalna i wspólnota narodowa - wspieranie społeczności z uwzględnieniem ich
potrzeb i budowanie partnerstw społecznych, a także realizacja działań charytatywnych,
budowa świadomości wspólnotowej w dziedzinie dziedzictwa narodowego i kultury,
patriotyzmu, religii, ochrony zdrowia, bezpieczeństwa oraz edukacji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Informacje o wszelkich prowadzonych aktywnościach związanych ze społeczną odpowiedzialnością
biznesu Grupa Energa każdego roku publikuje w raporcie CSR. Raport za 2019 rok przygotowano
w oparciu o wytyczne Global Raporting Initiative w opcji podstawowej („core”) zebranych pod nazwą
GRI Standards. Tegoroczny dokument pt. „Nasza odpowiedzialność 2019” jest dziewiątym już z kolei
raportem publikowanym przez Grupę Energa i obejmuje rok finansowy 2019, tj. okres od 1 stycznia
do 31 grudnia 2019 roku (z zastrzeżeniem, przez analogię do ogólnych zasad sprawozdawczości
finansowej, że mogą być w nim wskazane zdarzenia, które miały miejsce po 31 grudnia 2019 roku,
a przed publikacją raportu, o ile były istotne dla wizerunku Grupy Energa z punktu widzenia jej obrazu
w ujęciu wyników niefinansowych).
Podstawą do wyboru najważniejszych tematów poruszanych w raporcie są dialog z interesariuszami
wewnętrznymi i zewnętrznymi oraz wymogi Ustawy o rachunkowości (art. 49b). W 2019 roku formuła
dialogu została zmieniona. Badanie ankietowe zastąpiono warsztatami dialogowymi, podczas których
komunikacja była bardziej interaktywna. Od 26 do 28 sierpnia 2019 roku odbyły się trzy spotkania. Dwa
pierwsze zorganizowano na Stadionie Energa Gdańsk, trzecie w siedzibie Giełdy Papierów
Wartościowych w Warszawie.
Utrzymanie, modernizacja i budowa nowej infrastruktury sieciowej i wytwórczej, w tym opartej
na odnawialnych źródłach energii, zobowiązania klimatyczne, dostosowanie do Dyrektywy IED
(w sprawie emisji przemysłowych) oraz wymogów Konkluzji BAT (tj. decyzji wykonawczej Komisji
Europejskiej do Dyrektywy IED), a także zmienionych regulacji dotyczących gospodarowania wodą
iodpadami, idea gospodarki o obiegu zamkniętym, dywersyfikacja dostaw, to kluczowe zadania,
z którymi mierzyły się spółki Grupy Energa.
W Grupie Energa funkcjonuje Zintegrowany System Zarządzania Środowiskowo-E nergetycznego,
zgodny z wymaganiami norm z serii: ISO 14001 i ISO 50001. Grupa Energa jest również wpisana
do Rejestru EMAS. Od lipca do września 2019 roku zewnętrzny weryfikator środowiskowy
przeprowadził w spółkach Grupy Energa niezależny audyt nadzoru systemu zarządzania
środowiskowo-energetycznego. Spółki otrzymały certyfikaty świadczące o zgodności systemu
zarządzania z normą z serii ISO 14001 oraz z normą z serii ISO 50001. W dniu 29 listopada 2019 roku
Grupa Energa uzyskała również od Generalnego Dyrektora Ochrony Środowiska certyfikat utrzymujący
jej rejestrację w Systemie Ekozarządzania i Audytu EMAS. Grupa po raz kolejny opublikowała
Deklarację Środowiskową, która ukazuje działania Grupy Energa podejmowane w celu ograniczenia jej
wpływu na środowisko.
Uzyskanie i utrzymanie certyfikatu ISO 50001, w ramach systemu EMAS, zapewnia spółkom nie tylko
efektywniejsze zarządzanie energią i ukierunkowanie na wynik finansowy ale też podkreśla realizację
obowiązków prawnych — audytu energetycznego przedsiębiorstwa, wymaganego przez ustawę
o efektywności energetycznej z dnia 20 maja 2016 roku.
W 2019 roku Grupa Energa po raz siódmy złożyła raport o emisjach gazów cieplarnianych, powstałych
w wyniku prowadzonej działalności, do niezależnej organizacji Carbon Disclosure Project.
Raportowanie pozwala na porównanie wyników działań różnych spółek sektora energetycznego,
dotyczących redukcji gazów cieplarnianych. Carbon Disclosure Project to organizacja pozarządowa
o charakterze międzynarodowym, mająca na celu ukazanie wpływu dużych organizacji na środowisko
oraz budowę gospodarki niskoemisyjnej.
Akcje Energi były przez 5 lat składową RESPECT Index, publikowanego od 10 lat. Indeks ten był
publikowany do końca 2019 roku, a począwszy od 1 stycznia 2020 roku jest publikowany wyłącznie
indeks WIG-ESG. W dniu 3 września 2019 roku Giełda Papierów Wartościowych w Warszawie
rozpoczęła publikację nowego indeksu WIG-ESG, który obejmuje spółki znajdujące się w indeksach
WIG20 i mWIG40 i uznawane za odpowiedzialne społecznie tj. przestrzegające zasad biznesu
odpowiedzialnego społecznie, w szczególności w zakresie kwestii środowiskowych, społecznych,
ekonomicznych i ładu korporacyjnego (więcej informacji o indeksach giełdowych zostało przedstawione
w rozdziale 8. Akcje i akcjonariat niniejszego sprawozdania).
Grupa Energa jako pierwsza w Polsce pozyskała finansowanie w szczególnej, promującej
zrównoważony rozwój formule odnawialnego kredytu odpowiedzialnego społecznie (ang. ESG-linked
loan). Uzyskane w ten sposób środki przeznaczone zostaną m.in. na rozwój mocy wytwórczych OZE
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>oraz dalszą modernizację linii elektroenergetycznych. Energa i konsorcjum pięciu banków podpisały
17 września 2019 roku umowę kredytową na łączną kwotę 2 mld zł oraz na okres 5 lat (z możliwością
przedłużenia spłaty o dwa lata). W Polsce mechanizm ten zastosowany został po raz pierwszy (więcej
informacji zostało przedstawione w rozdziale 2.3. Najważniejsze zdarzenia w 2019 roku i po dniu
bilansowym).
Planeta Energii to inicjatywa, która od wielu lat pomaga nauczycielom klas 1-3 szkół podstawowych
przekazywać dzieciom wiedzę na temat energii elektrycznej, bezpieczeństwa i ochrony środowiska.
Wieloletnim ambasadorem programu jest znany popularyzator nauki wśród dzieci i młodzieży —
dr Tomasz Rożek. Dziewiąta edycja konkursu dla szkół zakończyła się wizytą ambasadora
w 3 zwycięskich szkołach z Brus, Tujska i miejscowości Koziegłowy, które otrzymały czeki na 10 tys. zł
na cele edukacyjne. Wyróżnienia i czeki na 2 tys. otrzymało także 10 innych szkół. W 2019 roku Energa
po raz pierwszy wyróżniła i doceniła trud samych nauczycieli. W finale dziewiątej edycji konkursu
edukacyjnego Planeta Energii wyłoniła 23 szkoły, których nauczyciele zostali zaproszeni do udziału
w pierwszej edycji Akademii Planety Energii.
Grupa Energa uwzględniając potrzeby placówek oświatowych i innych podmiotów zainteresowanych
upowszechnianiem wiedzy o odnawialnych źródłach energii udostępniła do zwiedzania w 2019 roku
54 obiekty. Wśród nich 45 elektrowni wodnych, 5 farm wiatrowych, 3 farmy fotowoltaiczne oraz
1 elektrownię szczytowo-pompową. Zwiedzanie elektrowni i farm było bezpłatne.
Kwestia „luki pokoleniowej” dotyka obecnie wszystkie praktycznie branże w Polsce. Starzejąca się kadra
techniczna to problem, z którym boryka się także branża energetyczna. Grupa Energa, w swojej
strategii, wspiera inicjatywy związane z rozwojem rynku pracy. Przedstawiciele zespołu zadaniowego
ds. szkolnictwa zawodowego pracowali nad przygotowaniem koncepcji skutecznych programów,
umożliwiających pozyskanie dobrze przygotowanych i kompetentnych pracowników.
Fundamentem zaangażowania społecznego Grupy Energa jest „Strategia na rzecz zrównoważonego
rozwoju i odpowiedzialnego biznesu Grupy Energa”, która wskazuje przyjęte przez Grupę, podstawowe
obszary strategiczne zrównoważonego rozwoju: klient, środowisko naturalne, pracownicy, uczciwe
praktyki rynkowe, społeczność lokalną i wspólnotę narodową oraz ład organizacyjny. W celu ułatwienia
wnioskodawcom kontaktu z Grupą Energa i podejmowania współpracy przy realizowanych działaniach,
w 2019 roku rozpoczął się proces tworzenia elektronicznego wniosku o wsparcie. Dzięki temu rozszerzy
się zasięg wnioskodawców, jak i zostanie zautomatyzowany proces składnia prośby.
Spektrum działań podejmowanych przez Grupę Energa, w ramach społecznej odpowiedzialności
biznesu, stale się zwiększa. Oprócz licznych inicjatyw podjętych w 2019 roku, świadczy o tym również
zmiana nazwy Wydziału CSR na Wydział ESG Energi i rozszerzenie tym samym bieżącego nadzoru
Energi o nadzór nad Zintegrowanym Systemem Zarządzania Środowiskowo-E nergetycznego w całej
Grupie Energa, jak również nad pozostałymi wdrożonymi systemami zarządzania zgodnymi z normami
ISO. W 2019 roku przeprowadzono | etap mapowania głównych procesów w spółkach Grupy. W ramach
Il etapu mapowania głównych procesów w Grupie Energa planowane jest w I półroczu 2020 roku
przeprowadzenie mapowania głównych procesów w Podmiocie dominującym w Grupie czyli w spółce
Energa SA. Obydwa ww. etapy mapowania głównych procesów są niezbędne do wprowadzania
w przyszłości w Grupie Energa zarządzania procesowego.
Szczegółowe informacje niefinansowe według wymogów art. 49b Ustawy o rachunkowości (Dz.U. 1994
Nr 121 poz. 591) znajdują się w Raporcie CSR pt. Nasza odpowiedzialność 2019 opublikowanym na
stronie internetowej Grupy w dniu 28 maja 2020 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Elektrownia szczytowo-pompowa w Żydowie
</Text>
	</Page>
</document>
