<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W skład segmentu Energetyka Konwencjonalna wchodzą: 2 kopalnie węgla brunatnego, 5 elektrowni konwencjonalnych
i 2 elektrociepłownie.
Segment Energetyka Konwencjonalna jest liderem w branży wydobywczej węgla brunatnego (jego udział w rynku wydobywczym
tego surowca stanowi 87% krajowego wydobycia), a także największym wytwórcą energii elektrycznej — wytwarza ok. 32%5
krajowej produkcji energii elektrycznej brutto. Produkcja oparta jest na węglu brunatnym, wydobywanym z własnych kopalni oraz
węglu kamiennym i biomasie.
Rysunek: Główne aktywa segmentu Energetyka Konwencjonalna i ich moc zainstalowana.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Tabela: Dane dotyczące mocy zainstalowanej i produkcji w segmencie Energetyka Konwencjonalna.
Rysunek: Zmiana mocy zainstalowanej w segmencie Energetyka Konwencjonalna.
Zasoby złoża węgla brunatnego ustalane są w ramach prowadzonej ewidencji zasobów kopaliny w operacie ewidencyjnym za dany
rok do 28 lutego, wg stanu na 31 grudnia poprzedniego roku (art. 101 pkt 3 Prawa geologicznego i górniczego). W poniższej tabeli
przedstawiono zasoby węgla brunatnego na koniec 2019 roku i wielkość wydobycia w 2019 roku.
Tabela: Zasoby węgla brunatnego na koniec 2018 roku oraz wielkość wydobycia w 2019 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Rysunek: Kluczowe odchylenia powtarzalnego wyniku EBITDA w segmencie Energetyka Konwencjonalna w ujęciu zarządczym (mln
PLN).
Kluczowymi czynnikami wpływającymi na wynik EBITDA segmentu Energetyka Konwencjonalna r/r były:
Niższy wolumen produkcji energii elektrycznej w PGE GiEK o 8,3 TWh ze względu na niższe wykorzystanie jednostek wytwórczych
przez PSE S.A. za sprawą niższego zapotrzebowania w KSE oraz wyższej generacji wiatrowej (por. pkt 4.2 niniejszego sprawozdania).
Wzrost cen sprzedaży energii elektrycznej (por. pkt 4.2 niniejszego sprawozdania).
Wyższy wynik na optymalizacji portfela energii elektrycznej z powodu wyższego wolumenu obrotu energią elektryczną
o 17,0 TWh, przy wyższej marży zrealizowanej na obrocie energią elektryczną.
Wyższe przychody z RUS, głównie wyższe przychody z tytułu Operacyjnej Rezerwy Mocy („ORM”) na skutek wyższych wolumenów
ORM w Elektrowni Opole i Elektrowni Dolna Odra na skutek niższego obłożenia sprzedażowego tych elektrowni.
Wyższe koszty zużycia paliw przede wszystkim węgla kamiennego, na skutek wyższych zrealizowanych cen węgla kamiennego.
Powyższy efekt został ograniczony z powodu niższej produkcji energii elektrycznej na tym paliwie. Główne odchylenia na
poszczególnych rodzajach paliw zostały przedstawione na wykresie poniżej.
Wyższe koszty CO na skutek wyższej ceny uprawnień do emisji CO&gt; oraz niższego przydziału darmowych uprawnień do emisji CO».
Powyższy efekt został pomniejszony w wyniku niższej emisji CO» jako rezultat niższej produkcji energii elektrycznej. Główne
odchylenia zostały przedstawione na wykresie poniżej.
Wyższe koszty osobowe w związku z prowadzonym procesem zmiany wynagrodzeń.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Rysunek: Koszty zużycia paliw produkcyjnych w segmencie Energetyka Konwencjonalna (mln PLN).
Tabela: Dane dotyczące zużycia paliw produkcyjnych w segmencie Energetyka Konwencjonalna.
Tabela: Dyspozycyjność i wykorzystanie mocy w segmencie Energetyka Konwencjonalna.
w latach 2018-2019 (rezerwa szczytowa).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Rysunek: Koszty CO» w segmencie Energetyka Konwencjonalna (mln PLN).
Tabela: Poniesione nakłady inwestycyjne w segmencie Energetyka Konwencjonalna w 2019 i 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>EJ e
15 stycznia 2019 roku została przeprowadzona pierwsza synchronizacja generatora bloku nr 5 w Elektrowni Opole z KSE.
14 maja 2019 roku została przeprowadzona pierwsza synchronizacja generatora bloku nr 6 w Elektrowni Opole z KSE.
31 maja 2019 roku blok nr 5 w Elektrowni Opole został przekazany do eksploatacji.
12 czerwca 2019 roku opublikowane zostało ogłoszenie o zamówieniu w postępowaniu publicznym na wybór Generalnego
Wykonawcy budowy dwóch bloków gazowo-parowych w PGE GiEK S.A. Oddział Zespół Elektrowni Dolna Odra.
6 sierpnia 2019 roku wydane zostały przez PSE S.A. warunki przyłączenia do sieci przesyłowej bloków 9i 10 w Elektrowni Dolna Odra.
30 września 2019 roku blok nr 6 w Elektrowni Opole został przekazany do eksploatacji i zakończono realizację inwestycji.
2 października 2019 roku Marszałek Województwa Dolnośląskiego zmienił decyzję pozwolenia zintegrowanego (PZ) na
prowadzenie instalacji do spalania paliw na blokach 1-6 w Elektrowni Turów. Decyzja zmieniająca PZ stała się prawomocna 8
października 2019 roku.
22 października 2019 roku uzyskano decyzję określającą środowiskowe uwarunkowania dla planowanego przedsięwzięcia pn.:
„Budowa dwóch nowych bloków gazowo-parowych (CCGT) klasy 700 każdy w Elektrowni Dolna Odra”.
3 stycznia 2020 roku podjęto decyzję o akceptacji wyboru oferty konsorcjum w składzie General Electric Global Services GmbH (lider
konsorcjum), Polimex Mostostal S.A. oraz General Electric International Inc. złożonej w postępowaniu pn. „Budowa dwóch bloków
gazowo-parowych w PGE GiEK S.A. Oddział Zespół Elektrowni Dolna Odra”. Planowane bloki gazowo-parowe znalazły się wśród
jednostek wytwórczych, które uzyskały 17-letni kontrakt w aukcji głównej Rynku mocy na dostawy do 2024 roku.
30 stycznia 2020 roku podpisano kontrakt na budowę dwóch bloków gazowo-parowych o mocy ok. 1 400 MW w Elektrowni Dolna
Odra.
Kluczowe inwestycje modernizacyjne związane ze zmniejszaniem emisji do środowiska:
26 stycznia 2019 roku zakończono ruch próbny bloku nr 2 w Elektrowni Turów po modernizacji.
31 stycznia 2019 roku przejęto do eksploatacji instalację SCR na kotle B w Elektrowni Pomorzany.
W lutym 2019 roku podpisano protokoły przekazania do eksploatacji w zakresie wyspy AKPiA, wyspy generator i elektrofiltr or
wyspy kotłowej bloku nr 2 w Elektrowni Turów po modernizacji.
19 lipca 2019 roku uzyskano prawomocną decyzję w sprawie zmiany Pozwolenia zintegrowanego zgodnie z art. 204 ust. 2 ustav
PoŚ z odstępstwem w zakresie emisji NOx, pyłu i HCI dla Elektrociepłowni Szczecin.
15 września 2019 roku zakończono ruch regulacyjny elektrofiltra bloku nr 1 w Elektrowni Opole. Zakończono wszystkie pra
montażowe wymagające postoju bloku nr 1 w Elektrowni Opole.
W grudniu 2019 roku zakończono prace modernizacyjne na IOS bloku nr 8 w Elektrowni Bełchatów.
16 grudnia 2019 roku elektrofiltr na bloku nr 1 w Elektrowni Opole został przekazany do eksploatacji po modernizacji.
18 grudnia 2019 roku instalacja SNCR na bloku nr 1 w Elektrowni Opole została przejęta do eksploatacji po modernizacji.
22 grudnia 2019 roku rozpoczęto ruch próbny (720 - godzinny) Instalacji Odsiarczania Spalin w Elektrowni Pomorzany.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności PGE Polska Grupa Energetyczna S.A
oraz Grupy Kapitałowej PGE za 2019 rok
Przedmiotem działalności segmentu Ciepłownictwo jest wytwarzanie ciepła i energii elektrycznej w źródłach konwencjonalnyct
oraz dystrybucja ciepła.
Podobnie jak w przypadku segmentu Energetyka Konwencjonalna najważniejszym źródłem przychodów segmentu są przychody ze
sprzedaży energii elektrycznej, przy czym związane są one zwykle bezpośrednio z produkcją ciepła, zależną od zapotrzebowania,
cechując się wysoką sezonowością i zależnością od temperatur zewnętrznych. Z tego względu, w odróżnieniu od elektrowni
systemowych segmentu Energetyka Konwencjonalna, elektrociepiownie z reguły nie pełnią aktywnej roli w procesie kształtowania
się cen energii elektrycznej na rynku hurtowym.
Przychody ze sprzedaży i dystrybucji ciepła mają charakter regulowany. Przedsiębiorstwa energetyczne samodzielnie ustalajz
taryfy i przedstawiają je Prezesowi URE do zatwierdzenia. Produkcja ciepła w Grupie PGE odbywa się w jednostkach
kogeneracyjnych, których taryfy na ciepło kalkulowane są z wykorzystaniem metody uproszczonej (w odróżnieniu od taryfowanie
na bazie pełnej struktury kosztów) w oparciu o tzw. ceny referencyjne, przede wszystkim oparte o średnie ceny sprzedaży
wytwarzania ciepła z jednostek o określonym paliwie, nie będących jednostkami kogeneracji. Publikowane są one co roku przez
Prezesa URE. Taryfa na wytwarzanie ciepła dla jednostek kogeneracyjnych na dany rok taryfowy odzwierciedla tym samym zmianę
poziomu kosztów ponoszonych przez jednostki ciepłownicze (niekogeneracyjne) w poprzednim roku kalendarzowym. W przypadku
taryf na dystrybucję ciepła wykorzystywana jest metoda kosztowa, która pozwala pokryć koszty uzasadnione (głównie koszty strat
ciepła oraz podatek od nieruchomości) oraz zwrot z zainwestowanego kapitału, zgodnie z wytycznymi Prezesa URE. Taryfy
dystrybucyjne dla ciepła są wykorzystywane przez Oddziały w Gorzowie i Zgierzu, a także spółki Kogeneracja S.A., PGE Toruń S.A.
oraz Elektrociepłownia Zielona Góra S.A.
Produkcja ciepła i energii elektrycznej bezpośrednio związana jest z kluczowymi kosztami zmiennymi segmentu — kosztem zuży
paliw produkcyjnych (przede wszystkim węgiel kamienny i gaz ziemny) oraz kosztem opłat za emisję CO&gt;.
Wytwarzanie energii elektrycznej w wysokosprawnej kogeneracji jest dodatkowo wynagradzane. Do 2018 roku elektrociepłownie
uzyskiwały przychody z tyt. sprzedaży świadectw pochodzenia energii w postaci certyfikatów kogeneracyjnych (żółtych
i czerwonych). Od 2019 roku, wraz ze zmianą modelu wsparcia, uzyskują wsparcie na poziomie pokrywającym zwiększone koszty
operacyjne produkcji, dla dużych jednostek wyznaczane są w trybie indywidualnym. Mechanizm wsparcia w postaci certyfikatów
funkcjonuje także dla źródeł wytwórczych opalanych biomasą. Ten rodzaj produkcji
 
jest dodatkowo wynagradzany poprzez
przyznawanie świadectw pochodzenia w postaci tzw. zielonych certyfikatów, których sprzedaż stanowi dodatkowy przychód.
W ramach segmentu uzyskiwany jest z bloku biomasowego w Kielcach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>W ramach segmentu Ciepłownictwo w Grupie Kapitałowej PGE połączone zostały elektrociepłownie wydzielone z aktywów EDF
przejętych 14 listopada 2017 roku oraz elektrociepłownie wydzielone z PGE GiEK. W skład segmentu od 2 stycznia 2019 roku
wchodzą spółki: PGE EC, Kogeneracja S.A., PGE Toruń S.A. oraz Elektrociepłownia Zielona Góra S.A.
Segment Ciepłownictwo jest największym wytwórcą ciepła w kraju. Produkcja oparta jest głównie na węglu kamiennym i gazie.
Rysunek: Główne aktywa segmentu Ciepłownictwo i ich moc zainstalowana.
Tabela: Dane dotyczące mocy zainstalowanej i produkcji w segmencie Ciepłownictwo.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Wobec tego, iż przychody ze sprzedaży ciepła dla elektrociepłowni są taryfowane w ramach tzw. metody uproszczonej, cechuje je
względne opóźnienie w przenoszeniu kosztów (roczne lub dwuletnie). Bazują one bowiem na dynamice r/r średnich kosztów
(uwzględniającej wykorzystywane paliwa) ponoszonych przez jednostki niebędące jednostkami kogeneracji za rok poprzedzający
moment ustalania taryfy.
 
Rysunek: Zmiany kosztów paliw — węgla kamiennego (PLN/GI) i gazu (PLN/MWh).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Rysunek: Zmiana kosztów uprawnień do emisji CO» (PLN/t).
 
O ile referencyjna cena ciepła z węgla wzrosła w 2018 roku o 6% (także jest bazą dla wzrostu cen ciepła dla jednostek kogeneracj
ustalających taryfę w trakcie 2019 roku), to średnie rynkowe ceny węgla wzrosły o 22%, a uprawnień do emisji CO» o 177%. Koszty
dla elektrociepłowni, w środowisku rosnących cen, są realnie nawet na wyższym poziomie — w przeciągu 2019 roku ceny węgla
kamiennego były wyższe o dalsze 5%, a uprawnień do emisji CO» o kolejne 50%. Oprócz opóźnienia czasowego w przenoszeniu
kosztów istotne znaczenie ma fakt, że koszt CO» jest przenoszony jedynie częściowo w cenie jednostek referencyjnych. Jest to
związane z tym, że jedynie ok. 45% jednostek ciepłowniczych w Polsce należy do systemu ETS (moc powyżej 20 MW), a więc jest
zobowiązanych do umarzania uprawnień do emisji dwutlenku węgla. Cena referencyjna przenosi także jedynie ok. 45%
rzeczywistych kosztów zużycia CO» w średniej cenie sprzedaży ciepła.
Ponadto w latach 2018 - 2019 odnotowany był wzrost cen gazu ziemnego, przy czym relatywnie wysoka średnia cena w 2019 roku
związana była przede wszystkim ze sprzedażą gazu w kontraktach forward w okresach wcześniejszych. Średnia cena na rynku spot
w trakcie 2019 roku kształtowała się bowiem na poziomie 74 PLN/MWh, sięgając nawet okresowo poziomu 40 PLN/MWh.
Równocześnie na wyniki segmentu znacząco wpływa pogoda. Temperatury kształtują bezpośrednio poziom zapotrzebowania na
ciepło. Jednocześnie poziom produkcji ciepła determinuje poziom produkcji energii elektrycznej w kogeneracji, która jest
dodatkowym źródłem przychodów, w decydujący sposób wpływając na rentowność elektrociepłowni.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Rysunek: Kluczowe odchylenia powtarzalnego wyniku EBITDA w segmencie Ciepłownictwo w ujęciu zarządczym (mln PLN).
Kluczowymi czynnikami wpływającymi na wynik EBITDA segmentu Ciepłownictwo r/r były:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Rysunek: Koszty zużycia paliw produkcyjnych w segmencie Ciepłownictwo (mln PLN).
Tabela: Dane dotyczące zużycia paliw produkcyjnych w segmencie Ciepłownictwo.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Rysunek: Koszty CO» w segmencie Ciepłownictwo (mln PLN).
Tabela: Poniesione nakłady inwestycyjne w segmencie Ciepłownictwo w 2019 i 2018 roku.
wyodrębniony.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>rzedmiotem działalności segmentu jest wytwarzanie energii elektrycznej w źródłach odnawialnych oraz w elektrowniach
zczytowo-pompowych.
Segment Energetyka Odnawialna oparty jest przede wszystkim o przychody ze sprzedaży energii elektrycznej, przy czym,
w odróżnieniu od produkcji w elektrowniach systemowych segmentu Energetyka Konwencjonalna, przychody te uzależnione są
w większym stopniu od zmienności warunków atmosferycznych i ceny na rynku spot ze względu na przyjęty model sprzedaży energii
ze źródeł odnawialnych. Wolumen produkcji energii elektrycznej przekłada się równocześnie na produkcję praw majątkowych
(zielonych) i przychody z tytułu sprzedaży świadectw pochodzenia energii uzyskiwane przez aktywa segmentu, z wyłączeniem
elektrowni wodnych powyżej 5 MWe.
Stabilna część wynikowa segmentu związana jest ze świadczeniem usług systemowych przez elektrownie szczytowo-pompowe,
realizowanych w oparciu o umowę z OSP.
Po stronie kosztowej najważniejsze pozycje stanowią: amortyzacja aktywów segmentu, zużycie energii na potrzeby pompowania
wody w elektrowniach szczytowo-pompowych oraz usługi obce, głównie w postaci usług remontowych. Istotną pozycję kosztową
działalności w ramach segmentu stanowią również podatek od nieruchomości oraz wynagrodzenia pracowników.
W ramach Grupy Kapitałowej PGE działalnością operacyjną w zakresie energetyki odnawialnej zarządza spółka PGE Energia
Odnawialna S.A. Ze względu na charakter działalności w skład segmentu wchodzi PGE Baltica, która została prezentacyjnie ujęta
w segmencie Energetyki Odnawialnej. Spółka ta odpowiada za wszelkie działania związane z energetyką morską.
Na aktywa segmentu składa się:
14 farm wiatrowych,
1 elektrownia fotowoltaiczna,
29 elektrowni wodnych przepływowych,
4 elektrownie wodne szczytowo-pompowe, w tym 2 z dopływem naturalnym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Rysunek: Główne aktywa segmentu Energetyka Odnawialna i ich moc zainstalowana.
Tabela: Dane dotyczące mocy zainstalowanej i produkcji w elektrowniach segmentu Energetyka Odnawialna.
pompowego w 2019 roku wyniosła 654,9 GWh, a produkcja z wody wyniosła łącznie 368,9 GWh.
Tabela: Dyspozycyjność i wykorzystanie mocy w segmencie Energetyka Odnawialna.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Rysunek: Kluczowe odchylenia wyniku EBITDA w segmencie Energetyka Odnawialna w ujęciu zarządczym (mln PLN)
z systemem FIT/FIP i ze sprzedaży gwarancji pochodzenie e.e.
Kluczowymi czynnikami wpływającymi na wyniki segmentu Energetyka Odnawialna r/r były:
Wzrost przychodów ze sprzedaży energii elektrycznej wynika z: wyższego wolumenu na sprzedaży o 187 GWh, co dało wzrost
przychodów o ok. (+) 38 mln PLN; wyższej średniej ceny sprzedaży energii elektrycznej o (+) 11 PLN/MWh r/r, co przełożyło się ne
wzrost przychodów o ok. (+) 18 mln PLN; z tyt. systemu wsparcia FIT/FIP (dopłata do sprzedaży energii elektrycznej) dla 9 małyct
elektrowni wodnych w miejsce praw majątkowych i funkcjonuje dla w/w obiektów od stycznia 2019 roku, co wpłynęło na wzrosi
przychodów o ok. (+) 4 mln PLN r/r.
Wzrost przychodów ze sprzedaży praw majątkowych wynika z: wyższej średniej ceny sprzedaży energii elektrycznej o (+) 27
PLN/MWh r/r, co dało wzrost przychodów o ok. (+) 38 mln PLN; wyższego wolumenu produkcji o 209 GWh, co wpłynęło na wzrosi
przychodów o ok. (+) 23 mln PLN.
Niższe przychody ze sprzedaży regulacyjnych usług systemowych wynikają głównie z niższej stawki o (-) 1 PLN/MW wyznaczone
zgodnie z warunkami obowiązującej umowy.
Wzrost kosztów osobowych wynikający ze: wzrostu zatrudnienia spowodowany przechodzeniem na serwis własny dla farnr
wiatrowych; powstaniem nowej spółki PGE Baltica, która zajmuje się rozwojem energetyki morskiej.
Wzrost pozostałych wynika głównie z ujęcia naliczonych szacunków kary z tyt. niewykonania umów sprzedaży praw majątkowyct
oraz rozliczenia dotacji w związku z odwróceniem odpisów na rzeczowych aktywach trwałych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Tabela: Poniesione nakłady inwestycyjne w segmencie Energetyka Odnawialna w 2019 i 2018 roku.
W lutym 2019 roku rozpoczęto prace budowlane związane z realizacją budowy FW Rybice, FW Starza i FW Karnice II w zakresie dróg
dojazdowych wszystkich farm oraz linii WN. Zakończenie i oddanie inwestycjj do eksploatacji planowane jest
w 2020 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Przedmiotem działalności segmentu jest świadczenie usług dostaw energii elektrycznej do odbiorców końcowych za pomocą sieci
i urządzeń elektroenergetycznych wysokich, średnich i niskich napięć.
Przychody segmentu oparte są o taryfy dla usług dystrybucji energii elektrycznej zatwierdzane co roku przez Prezesa URE na
wniosek spółki i mają charakter regulowany. Taryfa zapewnia przeniesienie w niej kosztów związanych z bieżącą działalnością
operatora systemu dystrybucyjnego. Są to zarówno uzasadnione koszty operacyjne, amortyzacja, jak również koszty związane
zkoniecznością pokrycia strat bilansowych przy dystrybucji energii elektrycznej, czy zakupu usług przesyłowych od OSP.
Równocześnie taryfa uwzględnia koszty przenoszone w opłacie, takie jak opłata OZE, opłata przejściowa, czy od 2019 roku opłata
kogeneracyjna.
Kluczowym elementem kształtującym wynik segmentu dystrybucji jest wynagrodzenie z tyt. zwrotu z zainwestowanego przez PGE
kapitału. Oparty jest on o tzw. wartość regulacyjną aktywów („WRA”), tworzoną w oparciu o realizowane inwestycje oraz
uwzględnienie amortyzacji majątku. WRA jest podstawą do obliczenia zwrotu kapitału, przy wykorzystaniu średnioważonego kosztu
kapitału, który jest publikowany przez Prezesa URE zgodnie z ustaloną formułą i przy uwzględnieniu, jako stopy wolnej od ryzyka,
średniej rentowności 10-letnich obligacji Skarbu Państwa o najdłuższym terminie wykupu w okresie 18 miesięcy poprzedzających
złożony wniosek taryfowy, notowanych na Rynku Treasury BondSpot. Ponadto wysokość zwrotu z kapitału uzależniona jest od
wykonania indywidualnych celów jakościowych wyznaczonych przez Prezesa URE dla wskaźników efektywności obejmujących: czas
trwania przerw, częstość przerw, czas realizacji przyłączenia oraz (jeszcze nie uwzględniany) czas przekazywania danych
pomiarowo-rozliczeniowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>PGE Dystrybucja S.A. działa na obszarze 129 829 km? i dostarcza energię elektryczną do ok. 5,46 mln klientów.
Tabela: Wolumen dystrybuowanej energii elektrycznej i liczba klientów w 2019 i 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności PGE Polska Grupa Energetyczna S..
oraz Grupy Kapitałowej PGE za 2019 rok
Tabela: Kluczowe dane operacyjne.
Rysunek: Kluczowe odchylenia wyniku EBITDA w segmencie Dystrybucja w ujęciu zarządczym (mln PLN)
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>Kluczowymi czynnikami wpływającymi na wyniki segmentu Dystrybucja r/r były:
Nieznaczny spadek wolumenu dystrybuowanej energii wynikający z ogolnego spadku zapotrzebowania na energię elektryczną
w KSE.
Wzrost stawki stałej w Taryfie 2019 w porównaniu do taryfy poprzedniego roku, który przełożył się na wzrost przychodów ze
sprzedaży usług dystrybucyjnych.
Wyższe koszty energii na pokrycie różnicy bilansowej głównie w wyniku wzrostu cen na rynku hurtowym.
Wzrost kosztów podatku od nieruchomości w związku ze wzrostem: wartości majątku sieciowego w wyniku realizacji inwestycji;
stawek podatkowych dotyczących gruntów i budynków.
Wzrost kosztów osobowych w związku z prowadzonym procesem zmiany wynagrodzeń.
Odchylenie w pozycji pozostałe wynikające głównie z wyższych kosztów usług obcych związanych z utrzymaniem
i remontami majątku sieciowego.
Tabela: Poniesione nakłady inwestycyjne w segmencie Dystrybucja w 2019 i 2018 roku.
W 2019 roku największe nakłady w kwocie 757 mln PLN poniesione zostały na przyłączanie nowych odbiorców do sieci dystrybucyjnej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>Segment Obrót obejmuje działalność prowadzoną w Grupie PGE na rynku hurtowym energii oraz na rynku detalicznym. Działalność
prowadzona w ramach rynku hurtowego dotyczy przede wszystkim realizacji transakcji obrotu energią elektryczną w imieniu i na
rzecz segmentów Energetyka Konwencjonalna, Ciepłownictwo oraz Energetyka Odnawialna.
W ramach działalności na rynku detalicznym główne źródło przychodów segmentu to sprzedaż energii elektrycznej do odbiorców
końcowych. Jest to sprzedaż do odbiorców biznesowych i instytucjonalnych, stanowiąca ponad % sprzedawanego wolumenu, oraz
do odbiorców indywidualnych. Przychody segmentu obejmują również sprzedaż paliw, w tym głównie: miału węglowego i węgla
grubego, realizowaną przez PGE Paliwa sp. z 0.0. oraz sprzedaż gazu.
Sprzedawanej energii elektrycznej odpowiadają koszty zakupu energii elektrycznej na rynku hurtowym oraz koszty umorzenia
praw majątkowych, w ramach systemu wsparcia dla źródeł odnawialnych i efektywności energetycznej.
Segment Obrót ponosi również koszty związane z działalnością centrum korporacyjnego Grupy.
Tabela: Wolumen sprzedaży energii elektrycznej do odbiorców finalnych i liczba klientów w 2019 i 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Rysunek: Kluczowe odchylenia powtarzalnego wyniku EBITDA w segmencie Obrót w ujęciu zarządczym (mln PLN).
Kluczowymi czynnikami wpływającymi na wynik EBITDA segmentu Obrót r/r były:
Niższy wynik na energii elektrycznej o 448 mln PLN związany głównie z obniżeniem cen dla odbiorców finalnych w związku z ustawą
o cenach prądu w 2019 roku, częściowo zrekompensowany ujęciem spodziewanego zwrotu utraconych przychodów w postaci
rekompensat w związku z ustawą o cenach prądu w 2019 roku; dodatkowo na realizację niższej marży jednostkowej na sprzedaży
energii elektrycznej wpłynął wzrost cen na rynku hurtowym.
Wzrost przychodów z usług świadczonych wewnątrz GK PGE o 229 mln PLN wynikający głównie ze zwiększenia przychodów z tyt.
umowy o Zarządzanie Handlowe Zdolnościami Wytwórczymi („ZHZW”), co jest konsekwencją wyższych cen sprzedaży i zakupu
energii elektrycznej objętej zarządzaniem oraz objęciem umową ZHZW nowych aktywów.
Niższy wynik na sprzedaży paliw głównie w wyniku aktualizacji wyceny zapasu węgla.
Wycena instrumentów finansowych tj. kontraktów typu forward związanych z obrotem uprawnieniami do emisji CO&gt;.
Wzrost kosztów osobowych w związku z prowadzonym procesem zmiany wynagrodzeń oraz wzrostem etatyzacji głównie wskutek
zmian organizacyjnych wewnątrz GK PGE.
Saldo rezerw na umowy rodzące obciążenia głównie w związku z ustawą o cenach prądu z wynikiem +186 mln PLN r/r, na który
składał się ujemny wynik w 2018 roku, wynikający z ujęcia rezerwy na umowy rodzące zobowiązania z 2019 roku, rozwiązanie tej
rezerwy w 2019 roku oraz zawiązanie rezerwy na umowy rodzące zobowiązania z 2020 roku, głównie w związku z zatwierdzeniem
taryfy dla gospodarstw domowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>29 marca 2019 roku spółka PGE GiEK S.A. podpisała aneks do umowy na zaprojektowanie i budowę w formule „pod klucz” bloku
energetycznego w Elektrowni Turów realizowanej przez konsorcjum firm Mitsubishi Hitachi Power Systems Europe GmbH, Budimex
S.A. oraz Tecnicas Reunidas S.A. W wyniku potrzeb dostosowań technologicznych i zwiększonego zakresu prac, wartość umowy
została podwyższona o kwotę 108,5 mln PLN netto do kwoty 3 647 mln PLN netto, a termin zakończenia robót został wydłużony
o 6 miesięcy, tj. do 30 października 2020 roku.
Raport bieżący PGE S.A. w tej sprawie:
Na podstawie ogłoszenia Ministra Środowiska z 16 kwietnia 2019 roku Spółka powzięła informację o liczbie uprawnień do emisji CO&gt;
przyznanych instalacjom wytwarzającym energię elektryczną należących do Grupy PGE w 2019 roku.
W wyniku rozliczenia nakładów inwestycyjnych dokonanych w Grupie PGE, aktywa wytwórcze nabyte od grupy EDF w 2017 roku
otrzymały w kwietniu 2019 roku dodatkowy przydział uprawnień do emisji CO&gt; za lata 2013-2017 w wysokości ok. 11 mln ton
uprawnień (por. nota 33.3 skonsolidowanego sprawozdania finansowego). Skutki wyceny dodatkowych uprawnień do emisji CO&gt;
odnoszone są w wynik operacyjny.
17 kwietnia 2019 roku PGE podjęła decyzję o odstąpieniu od procesu nabycia udziałów będących w posiadaniu pozostałych
wspólników, który został zainicjowany w IV kwartale 2018 roku. Tym samym PGE pozostanie posiadaczem 70% udziałów w spółce
PGE EJ1.
 
Raport bieżący PGE S.A. w tej sprawie
 
24 kwietnia 2019 roku Nowa Energia zawarła umowę nabycia 51,47% akcji spółki 4Mobility. 4Mobility to trzecia firma na polskim
rynku usług carsharingowych pod względem liczby pojazdów udostępnianych klientom. Swoje usługi oferuje w Warszawie
iw Poznaniu. Informacje dotyczące nabycia akcji spółki 4Mobility zostały omówione w pkt. 7.1 niniejszego sprawozdania oraz
w nocie 1.3 skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
Obligacje o łącznej wartości 1,4 mld PLN zostały wyemitowane w dwóch seriach: 1 mld PLN z 10-letnim terminem zapadalności (seria
PGE003210529) i 400 mln PLN z 7-letnim terminem zapadalności (seria PGE002210526). 21 maja 2019 roku nastąpiło rozliczenie obu
serii emisji, a 23 maja 2019 roku agencja Fitch Ratings przyznała ostateczny rating krajowy emisji na poziomie AA (pol). Informacje
dotyczące emisji obligacji oraz jej warunków zostały zamieszczone w raportach bieżących:
Potencjalna emisja obligacji na rynku polskim&gt;&gt;
Przyznanie przez Fitch Ratings oczekiwanego ratingu krajowego niezabezpieczonego zadłużenia dla planowanej emisji obligac
krajowych&gt;&gt;
Warunki krajowej emisji obligacji PGE Polskiej Grupy Energetycznej S.A.&gt;&gt;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>30 maja 2019 roku PGE GiEK S.A. uzyskała koncesję na wytwarzanie energii elektrycznej dla bloku energetycznego nr 5 w Elektrowni
Opole oraz 31 maja 2019 roku wydała Świadectwo Zakończenia Realizacji i przejęła do użytkowania i eksploatacji ww. jednostkę
wytwórczą.
Blok nr 5 jest częścią umowy na budowę bloków energetycznych nr 5 i 6 w Elektrowni Opole, realizowanej przez Generalnegc
Wykonawcę (konsorcjum firm Polimex-Mostostal S.A., Mostostal Warszawa S.A. i Rafako S.A.) oraz GE Power, które jest generalnyn
projektantem oraz pełni funkcję pełnomocnika konsorcjum zarządzającego realizacją projektu.
30 września 2019 roku blok nr 6 w Elektrowni Opole został przekazany do komercyjnej eksploatacji, zgodnie z terminem umownym.
W związku z powyższym, realizacja inwestycji budowy nowych bloków energetycznych w Elektrowni Opole została zakończona.
Raport bieżący PGE S.A. w tej sprawie:
30 lipca 2019 roku PGE S.A., PGE Energia Ciepła S.A., PGE Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A. oraz PGE Energia Odnawialna
S.A. zawarły umowę inwestycyjną z Towarzystwem Funduszy Inwestycyjnych Energia S.A. („TFl Energia”), które planuje utworzyć
fundusz inwestycyjny zamknięty aktywów niepublicznych pod nazwą „Fundusz Inwestycyjny Zamknięty Aktywów Niepublicznych
Eko-Inwestycje”. Szczegółowe informacje zostały omówione w nocie 33.4 skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
28 grudnia 2018 roku została uchwalona ustawa o zmianie ustawy o podatku akcyzowym oraz niektórych innych ustaw („Ustawa
o cenach prądu”). Ustawa ta miała na celu ustabilizowanie cen sprzedaży energii elektrycznej do odbiorcy końcowego w 2019 roku.
Ustawa została dwukrotnie znowelizowana: ustawą z 21 lutego 2019 roku oraz ustawą z 13 czerwca 2019 roku. Ponadto 19 lipca
2019 roku została uchwalona ustawa o systemie rekompensat dla sektorów i podsektorów energochłonnych, która wpływa na
Ustawę. Szczegółowe informacje oraz skutki Ustawy zostały omówione w nocie 33.1 skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
PGE Polska Grupa Energetyczna S.A. 22 października 2019 roku podjęta decyzję o rozpoczęciu rozmów z Prsted dotyczących
sprzedaży 50% udziałów w dwóch projektach o łącznej mocy do 2,5 GW oraz określenia warunków współpracy przy ich realizacji.
Przedmiotem rozmów będzie sprzedaż 50% udziałów w spółkach Baltica 3, realizującej projekt o planowanej mocy ok. 1 GW
w perspektywie 2026 roku oraz Baltica 2 realizującej projekt o planowanej mocy ok. 1,5 GW w perspektywie 2030 roku.
  
Raport bieżący PGE S.A. w tej sprawie:
: Informacja na temat procesu sprzedaży udziałów w spółkach mających realizować projekty budowy morskich farm wiatrowych na
Bałtyku&gt;&gt;
 
6 grudnia 2019 roku PGE Polska Grupa Energetyczna S.A., w wyniku aukcji rynku mocy na 2024 rok (aukcja główna), zakontraktowała
łącznie nie mniej niż 4 332 MW obowiązków mocowych dla jednostek należących do Grupy PGE. Łączny obowiązek mocowy
obejmuje:
1 335 MW dla jednostek nowych (z umową mocową na 17 lat),
nie mniej niż 2 957 MW dla jednostek modernizowanych (w tym nie mniej niż 2 598 MW z umową mocową na 5 lat oraz 359 IV
z umową mocową na 7 lat),
40 MW dla jednostek istniejących (z umową mocową na 1 rok).
30 grudnia 2019 roku Prezes URE ostatecznie zatwierdził powyższe wyniki rynku mocy w Biuletynie Informacji Publicznej na swojej
stronie internetowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>30 stycznia 2020 roku PGE Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A., zawarła umowę z konsorcjum firm w składzie: Genera
Electric Global Services GmbH, Polimex Mostostal S.A. oraz General Electric International Inc.
Przedmiotem Umowy jest realizacja przez Wykonawcę w formule „pod klucz” budowy dwóch bloków gazowo-parowych
o znamionowej mocy elektrycznej brutto 683 MWe każdy w PGE GiEK S.A. Oddział Zespół Elektrowni Dolna Odra (Blok 9 oraz Blok
10). Technologia ww. bloków będzie w układzie CCGT.
Zgodnie z zapisami Umowy, przekazanie do eksploatacji obu bloków ma nastąpić do 11 grudnia 2023 roku.
Wartość Umowy na budowę bloków wraz z opcją samostartu wynosi 3 701 092 633 PLN netto. W powiązaniu z umową zawarta
została ponadto umowa o świadczenie ustug serwisowych dla dwóch turbin gazowych przez okres 12 lat od dnia przekazania bloków
do eksploatacji. Wartość umowy serwisowej wynosi 1 030 053 269 PLN netto. Łączna wartość wszystkich zawartych umów wynosi
4731 145 903 PLN netto (5 819 309 460 PLN brutto).
  
Raport bieżący PGE S.A. w tej sprawii
Zmiany w składzie Zarządu i Rady Nadzorczej zasłały omówione w pkt. 8.3 niniejszego sprawozdania.
Informacje odnośnie pandemii koronawirusa SARS-CoV-2, powodującego chorobę COVID-19 zostały omówione w pkt. 2.3
niniejszego sprawozdania oraz w nocie 33.5 skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
Informacje dotyczące pozwów o stwierdzenie nieważności uchwał Walnych Zgromadzeń PGE S.A. zostały omówione w nocie 28.4
skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
Informacje w sprawie odszkodowań dotyczących konwersji akcji zostały omówione w nocie 28.4 skonsolidowanego sprawozdania
finansowego.
Istotne postępowania toczące się przed sądami, organami właściwymi dla postępowań arbitrażowych oraz organami administracji
publicznej zostały omówione w nocie 28.4 skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
Informacje dotyczące roszczeń w zakresie umów sprzedaży praw majątkowych zawartych z Energa-Obrót S.A. zostały omówione
w nocie 28.1 skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
Informacje dotyczące wypowiedzenia umów sprzedaży praw majątkowych przez Enea S.A. zostały omówione w nocie 28.4
skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>W ramach Grupy na 31 grudnia 2019 roku PGE S.A. oraz jednostki zależne nie udzieliły poręczeń kredytów ani gwarancji innemu
podmiotowi lub jednostce zależnej, gdzie wartość poręczeń lub gwarancji stanowi równowartość co najmniej 10% kapitałów
własnych Spółki.
Zmiany zasad rachunkowości zostały omówione w nocie 5 skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
Informacje dotyczące emisji, wykupu i spłaty nieudziałowych i kapitałowych papierów wartościowych zostały opisane w pkt. 5.4
niniejszego sprawozdania oraz w nocie 25.1 skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
Informacje dotyczące transakcji z podmiotami powiązanymi zostały zamieszczone w nocie 31.2 skonsolidowanego sprawozdanie
finansowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Tabela: Zadłużenie netto Grupy wg stanu na dzień 31 grudnia 2019 i 2018 roku.
 
rachunkach VAT oraz z tytułu kaucji i wadiów.
Rysunki: Podstawowe wskaźniki finansowe.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>Obecny model finansowania działalności PGE uwzględnia wykorzystywanie środków z działalności podstawowej, finansowanie
dłużne w postaci kredytów w bankach komercyjnych oraz programów obligacyjnych, kredytów z Banku Gospodarstwa Krajowego
(„BGK”), kredytów z instytucji multilateralnych takich jak Europejski Bank Inwestycyjny („EBI”) czy Europejski Bank Odbudowy
iRozwoju („EBOR”), jak również w formie finansowania preferencyjnego. Wewnątrz Grupy, w celu efektywnego zarządzania
płynnością, wykorzystywany jest system cash pooling, w którym uczestniczy 31 spółek Grupy.
Ambitny program inwestycyjny w wysokości ok. 34 mld PLN, realizowany w latach 2016-2020, wymaga długofalowego planowania
i zabezpieczenia finansowania z zewnętrznych źródeł.
Najistotniejsze dostępne zewnętrzne źródła finansowania Grupy PGE są następujące:
Program obligacji krajowych o wartości 5 mld PLN.
Program Emisji Euroobligacji Średnioterminowych („EMTN”) do kwoty 2 mld EUR.
2 kredyty z BGK w ramach programu „Inwestycje polskie” o łącznej wartości 1,5 mld PLN.
Kredyt konsorcjalny terminowy o wartości 3,6 mld PLN.
Kredyty o łącznej wartości 1,99 mld PLN od EBI, z czego 1,50 mld PLN przeznaczone zostanie na projekty związane z modernizacj
i rozbudową sieci dystrybucyjnych, a 0,49 mld PLN przeznaczone zostanie na finansowanie i refinansowanie budowy bloków
kogeneracyjnych.
Kredyt o wartości 272,5 mln PLN od EBI z przeznaczeniem na finansowanie „zielonych projektów” (tzw. green facility).
Kredyt o wartości 500 mln PLN od EBOR na wsparcie realizacji długofalowego programu rozwoju i modernizacji sieci dystrybucyjne
Konsorcjalny kredyt odnawialny o wartości 4,1 mld PLN przeznaczony na finansowanie bieżącej działalności, wydatków
inwestycyjnych i kapitałowych oraz refinansowanie zobowiązań finansowych.
Kredyty w rachunku bieżącym.
Politykę finansowania Grupy PGE cechują zróżnicowane terminy zapadalności poszczególnych instrumentów finansowych, co wraz
z dywersyfikacją źródeł finansowania sprzyja optymalizacji kosztu finansowania Grupy. Aspiracją Grupy jest prowadzenie
odpowiedzialnej polityki finansowej, w tym utrzymywania zadłużenia netto względem zysku EBITDA na poziomie, który pozwoli na
utrzymanie ocen wiarygodności kredytowej (ratingów) na poziomie inwestycyjnym.
Rysunek: Profil walutowy zadłużenia Grupy (po uwzględnieniu transakcji zabezpieczających) oraz zadłużenie Grupy w podziale na
stopę zmienną i stałą (po uwzględnieniu transakcji zabezpieczających).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>Rysunek: Zadłużenie netto i brutto (mln PLN).
Długoterminowe zadłużenie jest zaciągane głównie przez spółkę PGE S.A. oraz PGE Sweden AB (szwedzką spółkę specjalnego
przeznaczenia emitującą  euroobligacje). Spółki z GK PGE posiadają zadłużenie długoterminowe w ramach
finansowań preferencyjnych z takich podmiotów jak NFOŚIGW oraz WFOŚIGW oraz PGE GiEK posiada również zadłużenie w postaci
historycznie zaciągniętych pożyczek inwestycyjnych.
Rysunek: Profil zapadalności zadłużenia (mln PLN) stan na 31 grudnia 2019 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności PGE Polska Grupa Energetyczna $.A
oraz Grupy Kapitałowej PGE za 2019 rok
Tabela: Informacja o podpisanych w 2019 roku najjstotniejszych umowach dotyczących kredytów i pożyczek finansowych zewnętrznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności PGE Polska Grupa Energetyczna $.
oraz Grupy Kapitałowej PGE za 2019 rok
W zwiążku z ustanowieniem Programu Emisji Euroobligacji Średnioterminowych, 22 maja 2014 roku została zawarta umowa „Deed of Guarantee&quot; na udzielenie gwarancji przez PGE SA. za
48 (publ), a wynagrodzenie za udzieloną gwarancję jest uwzględnione w wysokości oprocentowania pożyczek udzielanych PGE S.A.
We wrześniu 2017 roku zawarto umowę o ustanowienie linii gwarancyjnej w wysokości 200 mln PLN pomiędzy PGE S.A. i BGK, W ramach Umowy PGE S.A, może zlecać wystawienie gwarancji
energetycznych ustanowionych na rzecz spółek GK PGE lub umów poręczeń z tym związanych, zawartych z IRGIT.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>Tabela: Zestawienie głównych pozycji w ramach udzielonych przez spółki GK PGE poręczeń i gwarancji na 31 grudnia 2019 roku.
Łączna wartość udzielonych przez spółki GK PGE poręczeń I gwarancji obowiązujących na 31 grudnia 2019 roku wyniosła ok. 2 580 min EUR, ok. 2427 mln PLNi83 mln USD.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>Tabela: Zestawienie głównych pozycji w ramach otrzymanych przez spółki GK PGE poręczeń i gwarancji na 31 grudnia 2019 roku.
Łączna wartość otrzymanych przez spółki GK PGE gwarancji i poręczeń obowiązujących na 31 grudnia 2019 roku wyniosła ponad 2 300 mln PLN oraz 37 mln EUR. Otrzymane poręczenia i gwarancje
dotyczą realizowanych inwestycji oraz bieżącej działalności i obejmują głównie gwarancje zwrotu nierozliczonej zaliczki oraz gwarancje należytego wykonania umowy.
Informacje dotyczące struktury Grupy PGE zostały umieszczone w nocie 1.3 skonsolidowanego sprawozdania finansowego. Inwestycje w jednostkach stowarzyszonych i współkontrolowanych wycenianych
metodą praw własności przedstawione są w nocie 13 skonsolidowanego sprawozdania finansowego, Zmiany w strukturze Grupy Kapitałowej, które miały miejsce w 2019 roku oraz dokonane w tym zakresie
inwestycje kapitałowe zostały opisane w pkt. 7 l niniejszego sprawozdania.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text>la podstawie art. 55 ust. 2a Ustawy o rachunkowości oraz $ 71 ust. 8 Rozporządzenia Ministra Finansów w sprawie informacji
jieżących i okresowych, Spółka przygotowała sprawozdanie Zarządu z działalności PGE Polska Grupa Energetyczna S.A. oraz Grupy
apitałowej w formie jednego dokumentu. Pozostałe wymagane elementy sprawozdania na temat działalności Spółki
ieuwzględnione w rozdziale 6 są tożsame ze sprawozdaniem Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej PGE.
PGE S.A. osiąga przychody głównie na rynku krajowym (ponad 99%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="36">
		<Text>Rysunek: Kluczowe odchylenia EBITDA w PGE S.A. (mln PLN).
Kluczowymi czynnikami wpływającymi na wyniki PGE S.A. r/r były:
Wyższy wynik na sprzedaży energii elektrycznej jest głównie efektem wyższej marży realizowanej na sprzedaży energii
elektrycznej, na skutek pozytywnego ukształtowania się cen na rynku w 2019 roku.
Wyższy wynik na obrocie uprawnieniami do emisji CO» wynika głównie z wyceny kontraktów terminowych forward związanych
z obrotem uprawnieniami do emisji CO», przy czym (+) 104 mln PLN, dotyczy wyceny darmowych uprawnień do emisji CO
przyznanych jednostkom wytwórczym GK PGE.
Wyższy wynik na sprzedaży gazu w 2019 roku jest głównie wynikiem zmiany zasad wyznaczania ceny sprzedaży w zawieranych
umowach. W 2018 roku w transakcjach z podmiotami z GK PGE (PGE Obrót S.A., Enesta) bilansowanie transakcji odbywało się
poprzez zakup na rynku spot. Gaz sprzedawany do tych spółek w wyniku niezbilansowania zapotrzebowania odbywał się po
stałych cenach.
Wzrost przychodów od spółek z GK PGE z tytułu usługi Zarządzania Handlowego Zdolnościami Wytwórczymi wynika z wyższego
wolumenu i wartości obrotu energią elektryczną podlegającej zarządzaniu w imieniu PGE GiEK S.A.; umowa na świadczenie usługi
ZHZW dla PGE EC S.A. została zawarta w lipcu 2018 roku. Nastąpił natomiast spadek przychodów z tytułu świadczenia umowy
Zabezpieczenia Dostaw Energii Elektrycznej („ZDEE”) z PGE Obrót S.A. w wyniku obniżenia w 2019 roku marży za świadczenie tych
usług.
Wyższy wynik na pozostałej działalności jest spowodowany głównie wyższym wynikiem osiągniętym na pozostałej działalności
operacyjnej, częściowo skompensowanym niższymi przychodami z tytułu umów licencyjnych.
Wzrost kosztów działania organizacji wynika głównie ze wzrostu kosztów osobowych na skutek wzrostu zatrudnienia (m.in.
w lipcu 2018 roku z PGE EC S.A. przeszło do PGE S.A. 60 osób). W 2019 roku nastąpił wzrost kosztów usług informatycznych oraz
kosztów związanych z obrotem, ale został skompensowany przez niższe koszty działań marketingowych (sponsoring i reklama).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="37">
		<Text>Tabela: Działalność finansowa.
Kluczowymi czynnikami wpływającymi na wyniki finansowe PGE S.A. r/r były:
Wzrost przychodów z tytułu dywidend wynika głównie z tyt. dywidendy od PGE Dystrybucja S.A. w 2019 roku w wysokości
935 mln PLN.
Wzrost odsetek wynika głównie z wyższych przychodów z tyt. odsetek od objętych obligacji emitowanych przez spółki GK PGE.
Zmiana odpisów aktualizujących wartość finansowego majątku trwałego: w 2019 roku zostały dokonane odpisy na utratę
wartości akcji PGE GiEK S.A., PGE Obrót S.A., PGE Sweden AB oraz udziałów w spółce PGE EJ1, natomiast w 2018 roku nastąpiło
utworzenie odpisów na utratę wartości akcji PGE Obrót S.A. i PGE Sweden AB.
Rysunek: Struktura aktywów i pasywów (mln PLN).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="38">
		<Text>Rysunek: Zmiana stanu środków pieniężnych (mln PLN).
Tabela: Zadłużenie netto Spółki wg stanu na dzień 31 grudnia 2019 i 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="39">
		<Text>Rysunki: Podstawowe wskaźniki finansowe.
Tabela: Zestawienie sprzedaży energii elektrycznej (TWh).
PGE S.A. pełni funkcję centrum kompetencyjnego handlu hurtowego dla GK PGE. Wzrost wolumenu sprzedanej energii
elektrycznej w 2019 roku r/r jest efektem zwiększenia wolumenu obrotu, głównie w transakcjach ze spółką PGE Obrót S.A.
Sprzedaż do spółki PGE Obrót S.A. realizowana jest w celu zabezpieczenia zapotrzebowania klientów detalicznych na dostawy
energii elektrycznej.
Tabela: Wolumen sprzedaży gazu ziemnego [TWh].
Niższy wolumen sprzedaży gazu ziemnego r/r jest efektem głównie spadku sprzedaży gazu do podmiotów GK PGE, zwłaszcza do
PGE Obrót S.A. Niższy wolumen sprzedaży gazu przez PGE Obrót S.A., wynika ze spadku sprzedaży do dużych klientów z segmentu
profesjonalnego.
Głównym akcjonariuszem PGE S.A. jest Skarb Państwa, który posiada 1 072 984 098 akcji zwykłych Spółki o wartości nominalnej
10,25 PLN każda, reprezentujących 57,39% kapitału zakładowego Spółki oraz uprawniających do wykonywania 1 072 984 098
głosów na walnym zgromadzeniu Spółki, stanowiących 57,39% ogólnej liczby głosów.
Skarb Państwa jest jedynym akcjonariuszem posiadającym co najmniej 5% akcji Spółki (więcej informacji nt. struktury
właścicielskiej w pkt. 8.4 niniejszego sprawozdania).
W maju 2017 roku Zarząd Spółki zarekomendował zawieszenie wypłaty dywidendy z zysków za lata 2016, 2017 i 2018 w związku
z koniecznością finansowania ambitnego programu rozwojowego oraz ograniczeniem wzrostu poziomu zadłużenia.
Po tym okresie Zarząd zamierza rekomendować wypłatę dywidendy dla akcjonariuszy na poziomie 40-50% skonsolidowanego
zysku netto przypadającego dla akcjonariuszy jednostki dominującej, korygowanego o wielkość odpisów aktualizujących wartość
</Text>
	</Page>
	<Page Number="40">
		<Text>rzeczowych aktywów trwałych oraz wartości niematerialnych. Polityka dywidendowa posiada zastrzeżenie, iż wypłata każdej
dywidendy będzie uzależniona w szczególności od ogólnej wysokości zadłużenia Spółki, spodziewanych nakładów kapitałowych
i potencjalnych akwizycji.
Polityka dywidendy podlega okresowej weryfikacji przez Zarząd Spółki.
Zwyczajne Walne Zgromadzenie PGE S.A. 15 maja 2019 roku nie podejmowało uchwały w zakresie dywidendy ze
skonsolidowanego zysku netto — jednostkowa strata netto za rok obrotowy 2018 w wysokości 202 768 919,52 PLN została pokryta
z kapitału zapasowego Spółki.
Akcje PGE S.A. są notowane na rynku podstawowym Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. (&quot;GPW&quot;), w systemie
notowań ciągłych. PGE S.A. ma największą rynkową kapitalizację wśród polskich spółek energetycznych na warszawskim parkiecie.
Akcje PGE S.A. wchodzą w skład najważniejszych indeksów warszawskiej giełdy: WIG20 — skupiającego akcje największych
i najbardziej płynnych spółek, WIG — skupiającego wszystkie spółki z Rynku Głównego GPW oraz WIG-Energia skupiającego spółki
z sektora energetycznego. Ponadto, nieprzerwanie od 2011 roku, akcje PGE S.A. wchodziły w skład RESPECT Index — indeksu
skupiającego spółki działające zgodnie z najlepszymi standardami zarządzania w zakresie ładu korporacyjnego (corporate
governance), ładu informacyjnego i relacji z inwestorami, a także w obszarach czynników ekologicznych, społecznych
i pracowniczych. Od 1 stycznia 2020 roku GPW zaprzestała obliczania i podawania do publicznej wiadomości indeksu RESPECT
Index. 3 września 2019 roku GPW rozpoczęła z kolei publikację indeksu WIG-ESG (Environment, Social, Governance), w skład
którego wchodzą spółki z indeksów WIG20 i mWIG40. W 2019 roku kurs zamknięcia akcji PGE S.A. zawierał się w przedziale 7,3240-
12,4700 PLN. Średnia kapitalizacja giełdowa (wartość wszystkich akcji Spółki) w 2019 roku wyniosła 17,3 mld PLN. Średni wolumen
w trakcie sesji ukształtował się na poziomie 1,9 mln sztuk, a średnie obroty sesyjne na poziomie ok. 18 mln PLN.
Rysunek: Kurs akcji PGE względem indeksu WIG, WIG-ENERGIA i RESPECT Index (PLN).
 
: Bloomberg.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="41">
		<Text>Rysunek: Najważniejsze wydarzenia na tle notowań akcji PGE w 2019 roku (PLN).
Źródło: Bloomberg, dane Spółki.
Tabela: Kluczowe dane dotyczące akcji PGE S.A.
1 Ceny akcji dotyczą kursów zamknięcia.
Źródło: Bloomberg.
Wszystkie akcje PGE S.A. są akcjami na okaziciela. Akcje nie są uprzywilejowane, jednak Statut Spółki przewiduje szczególne
uprawnienia dla Skarbu Państwa, m.in. w zakresie szczególnych uprawnień dotyczących wpływu na wybór członków Rady
Nadzorczej (więcej informacji nt. szczególnych uprawnień dla Skarbu Państwa w pkt. 8.4 niniejszego sprawozdania).
PGE S.A. posiada ratingi nadane przez dwie agencje ratingowe Fitch Ratings Ltd. („Fitch”) oraz Moody's Investors Service Limited
(„Moody's”).
W 2019 roku obie agencje ratingowe Moody's i Fitch utrzymały długoterminowy rating PGE S.A. na poziomie inwestycyjnym.
Oceny wyniosły odpowiednio Baa1 i BBB+, obie z perspektywą stabilną. Obie agencje podkreślają, że utrzymanie tych ocen wynika
</Text>
	</Page>
	<Page Number="42">
		<Text>z silnej pozycji PGE S.A. w polskim sektorze energetycznym. Fitch w swoim ostatnim komunikacie z lutego 2019 roku podkreśla
dodatkowo prognozowane przychody z rynku mocy, przeniesienie wyższych cen uprawnień do emisji COz w hurtowych cenach
energii elektrycznej, zaawansowany etap budowy bloków energetycznych w Opolu i Turowie oraz ekspansję PGE S.A.
w stabilniejszym sektorze ciepłownictwa. Rating uwzględnia także wysokie nakłady inwestycyjne i planowane akwizycje,
prawdopodobny powrót do wypłacania dywidend od 2020 roku oraz wyższą średnią emisyjność dwutlenku węgla w porównaniu
do zachodnioeuropejskich spółek porównawczych. Moody's w swoim ostatnim komunikacie z grudnia 2019 roku podkreśla silną
wiodącą pozycję rynkową Grupy PGE w Polsce, rosnący udział przychodów z działalności regulowanej związanej z sieciami
dystrybucyjnymi oraz ciepłem systemowym, jak również umiarkowany poziom zadłużenia.
Ocena wiarygodności kredytowej uwzględnia przy tym znaczący udział energetyki węglowej w portfolio Grupy, dużą ekspozycję
na zmienność giełdowych cen energii elektrycznej wobec znaczącego udziału kosztów stałych prowadzonej działalności oraz
wysokie nakłady inwestycyjne angażujące środki z działalności operacyjnej.
Ratingi przyznane przez obie agencje potwierdzają długoterminową wiarygodność PGE S.A. na rynku kapitałowym i kredytowym
</Text>
	</Page>
	<Page Number="43">
		<Text>W okresie od 1 stycznia 2019 roku do dnia publikacji niniejszego sprawozdania w organizacji Grupy Kapitałowej PGE nastąpiły zmiany wymienione w nocie 1.3 skonsolidowanego sprawozdania
NABYCIE, OBJĘCIE LUB ZBYCIE AKCJI/UDZIAŁÓW PRZEZ SPÓŁKI
</Text>
	</Page>
</document>
