<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa Eurocash pozycjonuje się na rynku szybko zbywalnych towarów konsumpcyjnych (FMCG)
Rynek FMCG obejmuje produkty spożywcze, napoje, alkohol, wyroby tytoniowe oraz chemię
gospodarczą i kosmetyki. Do 2006 roku rynek rozwijał się stabilnie - wzrost wynosił około 3% rocznie
Od 2006 roku, przyspieszenie wzrostu gospodarczego w Polsce, sprzyjało bardziej dynamiczne
ekspansji tego rynku. W 2008 r. wartość rynku wzrosła o 11,2%, natomiast w 2009 r. dynamike
wzrostu rynku zmalała w związku z pogorszeniem się sytuacji makroekonomicznej w kraju i wzros
rynku sięgnął 7,6% przy wartości rynku na poziomie 194 mld zł (na podstawie danych Gfk Polonia).
Rynek hurtowy FMCG jest nastawiony na obsługę tradycyjnego (tradycyjne sklepy spożywcze) oraz
alternatywnego (HoReCa — Hotele, Restauracje i Kawiarnie) kanału dystrybucji. Wartość rynku
hurtowego FMCG w 2009 r. wg szacunków Eurocash sięgnęła 78 mld zł. W porównaniu z 2008 r.
rynek hurtowy wzrósł o 4,3%.
Struktura demograficzna oraz warunki ekonomiczne w Polsce, w dużym stopniu determinują strukturę
kanałów dystrybucji. Taka struktura nie występuje nigdzie indziej w Europie. Populacja Polski jest
rozproszona: około 40% populacji zamieszkuje tereny wiejskie. Udostępnianie produktów FMCG dużej
liczbie małych społeczności stanowi ogromne wyzwanie dla dużych sieci detalicznych, co istotnie
pomaga utrzymać konkurencyjność i pozycję rynkową małym, tradycyjnym sklepom detalicznym.
W efekcie, na polskim rynku dominuje tradycyjny kanał dystrybucji i w perspektywie kilku kolejnych lat
jego waga będzie większa lub porównywalna wagą nowoczesnych kanałów dystrybucji (hipermarkety,
supermarkety i dyskonty).
Od roku 1995 obserwuje się konsolidację rynku hurtowego FMCG: z ponad 20.000 uprzednio
istniejących firm hurtowych, pozostało mniej niż 5.000. Koncentracja ta zrealizowana została kosztem
małych, lokalnych hurtowni, które nie mogą sprostać coraz bardziej wymagającym warunkom
prawnym i rynkowym. Eurocash tworzy jedną z największych pod względem wartości sprzedaży grupę
zajmującą się sprzedażą hurtową produktów FMCG w Polsce.
W opinii Eurocash, rynek sprzedaży hurtowej FMCG jest atrakcyjny ze względu na swoją wartość,
zmniejszającą się liczbą konkurentów, niewielu międzynarodowych graczy, jak również z powodu
dużej liczby miejscowości w całej Polsce pozbawionych profesjonalnych operatorów, które są zbyt
małe dla przedsięwzięć wymagających wysokich inwestycji. Eurocash dostrzega możliwość dalszego
rozwoju poprzez wzięcie aktywnego udziału w tym procesie i stanie się jednym z głównych ośrodków
konsolidacji na rynku hurtowym.
Grupa Eurocash to największa w Polsce grupa zajmująca się hurtową dystrybucją produktów
żywnościowych, chemii gospodarczej, alkoholu i wyrobów tytoniowych w Polsce.
Poprzez szereg formatów dystrybucji, Grupa Eurocash koncentruje się na hurtowej dystrybucji
produktów FMCG (szybkozbywalne dobra konsumpcyjne) do tradycyjnych sklepów detalicznych w
całej Polsce.
Wartość sprzedaży Grupy Eurocash w 2009 r. sięgnęła blisko 6,7 mld zł, co daje Grupie Eurocash
udział w rynku hurtowym FMCG na poziomie 8,6%.
Działalność Grupy Eurocash obejmuje:
e _ ogólnopolską sieć dyskontowych hurtowni typu cash 8 carry,
« systemy franczyzowe dla sklepów detalicznych - Grupa Eurocash zarządza siecian
franczyzowymi pod takimi markami jak: Delikatesy Centrum, abc oraz IGA,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>aktywną dystrybucję wyrobów tytoniowych i produktów impulsowych (takich je
słodycze, napoje, karty telefoniczne) do tradycyjnych sklepów detalicznych i stac
benzynowych,
zaopatrzenie dla sieci restauracji takich jak: KFC, Pizza Hut, Burger King.
Jednostki biznesowe Grupy Eurocash:
EUROCASH Cash 8 Carry — największa sieć hurtowni cash 8 carry w
Polsce pod względem liczby posiadanych placówek (120), a także
franczyzodawca sieci abc, do której należy 3 424 niezależnych sklepów
franczyzowychna terenie całej Polski.
Delikatesy Centrum — wiodąca franczyzowa sieć 465 supermarketów w
południowo-wschodniej Polsce, której Grupa Eurocash zapewnia
zaopatrzenie hurtowe, wsparcie operacyjne oraz koordynuje działania
marketingowe.
KDWT — ogólnopolski dystrybutor wyrobów tytoniowych i produktów
impulsowych, posiadający sieć 81 placówek w całej Polsce, oferujący
wyroby tytoniowe oraz produkty impulsowe (m.in. słodycze, baterie, karty
telefoniczne) poprzez wyspecjalizowane siły sprzedażowe.
(McLane Polska ) - wiodący dystrybutor FMCG specjalizujący się w
dostawach do stacji benzynowych oraz sieci restauracji.
PayUp Polska - dystrybutor elektronicznych usług finansowych poprzez
sieć ponad 3997 terminali ulokowanych w sklepach na terenie całego
kraju. PayUp oferuje między innymi doładowania telefonów komórkowych,
wkrótce płatności rachunków, akceptację kart płatniczych i inne.
W skład grupy kapitałowej Eurocash na dzień 31.12.2009 wchodziły: Eurocash S.A. jako jednostka
dominująca („Spółka”, „Emitent”, „Eurocash”) oraz następujące jednostki:
&lt;SAEEM gjlĘZJ DUZY K-NAKSZII IIS MERA Ws mA NEWIILAACNIYx LINKACH I NŁ.7 W JEPAW JZASE
ominująca („Spółka”, „Emitent”, „Eurocash”) oraz następujące jednostki:
KDWT S.A. (jednostka zależna 100% udziałów);
Eurocash Franczyza Sp. z o.o. (jednostka zależna 100% udziałów);
McLane Polska Sp. z o.o. (jednostka zależna 100% udziałów, od dnia 30.04.2009) — spół
złożywał wniosek o zmianę nazwy na Eurocash Dystrybucja sp. z o.o., dalej „Eurocash
Dystrybucja” lub „McLane Polska”;
Nasze Sklepy Sp. z o.o. (jednostka zależna 97,09% udziałów);
Eurocash Trade 1 Sp. z o.o. (jednostka zależna 100% udziałów);
Eurocash Trade 2 Sp. z o.o. (jednostka zależna 100% udziałów);
Przedsiębiorstwo Handlowe Batna Sp. z o.o. jednostka zależna 100% udziałów od
30.11.2009);
PayUp Polska S.A. (stowarzyszona, 49,00% akcji).
Głównym akcjonariuszem Eurocash jest Pan Luis Amaral (bezpośrednio oraz pośrednio poprzez
Politra B.V.) posiadający na dzień 31.12.2009 r. 52,16% akcji Spółki. Pan Luis Amaral pełni funkcję
Prezesa Zarządu Spółki.
Szczegółowe informacje na temat organizacji grupy kapitałowej Eurocash S.A. ze wskazaniem
jednostek podlegających konsolidacjj zawarte są w informacji dodatkowej do rocznego
skonsolidowanego sprawozdania finansowego w punkcie 1.7.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W sprzedaży Grupy Eurocash dominują podstawowe artykuły spożywcze wiodących producentów
oferujących swe produkty w Polsce. W 2009 roku udział tych produktów wyniósł 58% łącznej wartości
sprzedaży (pro-forma) uwzględniającej sprzedaż Batna w całym 2009 roku w porównaniu do 53% w
2008 r. Drugą pod względem istotności grupą towarową były papierosy, karty telefoniczne i
doładowania pre-paid, których udział w 2009 r. sięgnął 35% w porównaniu do 40% w 2008 r.
Wykres 1 Struktura sprzedaży Grupy Eurocash w 2009 r.
Struktura sprzedaży wg. jednostek biznesowych
 
Struktura sprzedaży wg. kategorii produktowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Oferta Grupy Eurocash kierowana jest do tradycyjnych sklepów spożywczych, które stanowią
najistotniejszą grupę odbiorców, wśród ok. 60 000 klientów Grupy Eurocash. W sprzedaży Grupy
Eurocash, istotny udział ma sprzedaż do sklepów należących do sieci franczyzowych abc oraz
Delikatesy Centrum. Na dzień 31.12.2009 do sieci abc należało 3 424 sklepów zaopatrujących się w
hurtowniach CashaCarry Eurocash, a do sieci Delikatesy Centrum należało 465 placówek.
Delikatesy Centrum. Na dzień 31.12.2009 do sieci abc należało 3 424 sklepów zaopatrujących się w
hurtowniach Cash8.Carry Eurocash, a do sieci Delikatesy Centrum należało 465 placówek.
W związku z nabyciem McLane Polska, grupa klientów Grupy Eurocash poszerzyła się o klientów z
segmentu sieci stacji benzynowych oraz z segmentu sieci restauracji. Poszerzenie bazy klientów
Grupy Eurocash o te dwa nowe segmenty, przyczyniło się do dywersyfikacji bazy klientów Grupy
Eurocash, w której dominują tradycyjne sklepy spożywcze.
Z uwagi na duże rozproszenie sprzedaży, żaden z odbiorców spółek z Grupy Eurocash nie osiąga
10% wartości przychodów ze sprzedaży Grupy Eurocash ogółem.
Z racji zakresu produktów oferowanych przez Grupę Eurocash oraz geograficznie zróżnicowanej
sprzedaży, grupa dostawców Eurocash jest bardzo liczna — ok. 500. Dostawcy produktów markowych
(czołowi producenci i importerzy produktów FMCG) są wybierani w oparciu o ich udziały w rynku,
znaczenie marki oraz pokrycie poszczególnych segmentów produktów i zróżnicowanie regionalne. Do
głównych dostawców Grupy Eurocash należą dostawcy wyrobów tytoniowych tacy jak British
American Tobacco Polska S.A., Imperial Tobacco Polska S.A. and Philip Morris Polska S.A. oraz
dostawcy napojów alkoholowych jak Kompania Piwowarska S.A.
Jedynym dostawcą, którego udział w łącznej sprzedaży Grupy Eurocash przekracza 10% jest Philij
Morris Polska Distribution Sp. z o.o. (PM Polska), którego udział wynosił w 2009 r. 12%. Współpraca :
PM Polska jest oparta na umowie dystrybucyjnej zawartej w dniu 19 grudnia 2009 r. pomiędzy PN
Polska a KDWT. W dniu 19 grudnia 2008 r. KDWT zawarł z Philip Morris Polska Distribution Sp. z 0.0
umowę sprzedaży hurtowej, określającą zasady sprzedaży i dystrybucji przez KDWT wyrobów
tytoniowych wprowadzonych do obrotu na terytorium Polski przez Philip Morris Polska Distribution Sp
z o.o. Między innymi umowa reguluje tryb składania i realizacji zamówień, oraz minimalny pozion
odbioru zakupionych przez KDWT wyrobów tytoniowych w okresie miesiąca kalendarzowego. Zgodnis
z umową, KDWT jest zobowiązany do dystrybucji zakupionych towarów do jak największej liczb!
punktów detalicznych na terenie Polski.
Pomimo wysokiej wartości zakupów wyrobów tytoniowych od ww. dostawców, z uwagi na niskie
marże realizowane na sprzedaży papierosów i innych wyrobów tytoniowych, sprzedaż papierosów nie
ma istotnego wpływu na wysokość zysków generowanych przez Grupę Eurocash.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>strategicznymi celami Grupy Eurocasn są:
- zaspokojenie potrzeb małych i średnich sklepów detalicznych w Polsce w obszarze wszystkich
ważnych grup asortymentowych oraz formatów dystrybucji,
- _ stworzenie trwałej przewagi konkurencyjnej poprzez efekt skali zawarty w działalności hurtowej
wieloformatowej grupy jednostek biznesowych.
Jako, że rynek skupia się wokół malejącej liczby sprzedawców hurtowych działających na terenie
kraju, strategia Grupy Eurocash zakłada dalszy wzrost organiczny w każdym oddziale, oraz ciągłe
przejęcia innych sprzedawców hurtowych i sieci franczyzowych.
Działania mające na celu wzrost organiczny hurtowni dyskontowych Eurocash Cashś:Carry
prowadzone są dwutorowo: i) osiąganie wzrostu poprzez nieustanne ulepszane wdrażania
stosowanej koncepcji w już istniejących placówkach, oraz ii) ekspansję regionalną.
Wzrost w isiniejących placówkach
Dyskonty Eurocash Cash$Carry zawsze poszukiwać będą sposobów jeszcze lepszego zaspokojenia
potrzeb swoich klientów, poprzez zwiększenie udziału w ich ogólnych obrotach, aby podwyższyć
sprzedaż przypadającą na jeden sklep. To powoduje potrzebę:
b= linacka
   
sprzedaż przypadającą na jeden sklep. To powoduje potrzebę:
rozwoju nowych kategorii i produktów,
wprowadzania większej ilości produktów regionalnych,
oferowania najlepiej sprzedającego się asortymentu po najbardziej konkurencyjnych cenach,
poprawy wydajności operacyjnej z klientami,
poprawy wrażeń klientów wewnątrz sklepów CashśCarry, poprzez unowocześnianie
wyposażenia, układu przestrzennego, komunikację oraz dodanie nowych elementów w
zakresie obsługi klienta.
Sukcesu swojej koncepcji dowiodła także sieć sklepów abc należących do niezależnych właścicieli,
którzy sami decydują o tym, co jest najlepsze dla ich klientów. Dalszy rozwój wymaga ciągłej poprawy
w poziomie wsparcia oferowanego tymże sklepom przez zaangażowany zespół osób, tak abyśmy
mogli:
» zwiększyć liczbę sklepów abc,
. zwiększyć udział zakupów sklepów abc dokonywanych w Eurocash CashśCarry,
. zwiększyć całkowitą sprzedaż sklepów abc na rzecz ostatecznego klienta.
Z
Realizacja transakcji nabycia Batna w listopadzie 2009 r. wraz z otworzeniem 3 hurtowni
Dyskontowych CashśCarry w Warszawie i okolicach. umożliwiła Grupie Eurocash wejście na region
warszawski. W trakcie 2010 r. planowana jest integracja Batna w ramach struktur CashśCarry co
pozwoli na optymalizację działalności oraz uproszczenie struktury organizacyjnej.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text> 
 
SPRAWOZDANIE ZARZĄDU Z DZIAŁALNOŚCI GRUPY KAPITAŁOWEJ EUROCASH.S.A. STRONA 9 Z 35
 
 
3.1.3.
szerokie wsparcie marketingowe dla sklepów należących do sieci &quot;Delikatesy Centrum&quot;,
rozwój franczyzy &quot;Delikatesy Centrum” docelowo na terenie całej Polski, przy wsparciu przez
infrastrukturę logistyczną Eurocash Dystrybucja.
 
KDWT — aktywna dystrybucja produktów impulsowych
Strategia rozwoju KDWT obejmuje trzy obszary:
wzrost sprzedaży produktów impulsowych osiąganą przez siły sprzedażowe aktywnej
dystrybucji,
pozyskanie nowych klientów dzięki lepszej konkurencyjności asortymentu produktów
oferowanych przez KDWT,
sprzedaż krzyżową pomiędzy obecnymi klientami Eurocash i KDWT, w przypadku której
klienci Eurocash otrzymają sprzedaż bezpośrednią oraz dostawę wysokiej jakości produktów
impulsowych, zaś klienci KDWT otrzymają lepsze warunki początkowe dotyczące zakupu
produktów spożywczych z dyskontów Eurocash CashaCarry.
W rezultacie Grupa Eurocash oczekuje:
« szerokie wsparcie marketingowe dla sklepów należących do sieci &quot;Delikatesy Centrum&quot;,
infrastrukturę logistyczną Eurocash Dystrybucja.
Strategia rozwoju KDWT obejmuje trzy obszary:
rategia rozwoju KDWT obejmuje trzy obszary:
wzrost sprzedaży produktów impulsowych osiąganą przez siły sprzedażowe aktywnej
dystrybucji,
pozyskanie nowych klientów dzięki lepszej konkurencyjności asortymentu produktów
oferowanych przez KDWT,
sprzedaż krzyżową pomiędzy obecnymi klientami Eurocash i KDWT, w przypadku której
klienci Eurocash otrzymają sprzedaż bezpośrednią oraz dostawę wysokiej jakości produktów
impulsowych, zaś klienci KDWT otrzymają lepsze warunki początkowe dotyczące zakupu
produktów spożywczych z dyskontów Eurocash CashaCarry.
PLUC wIUJJA MU UodO!! UuLENUJE.
« dalszego zwiększenia udziału produktów impulsowych w sprzedaży ogółem, co będzi
prowadzić do wzrostu osiąganych marż i poprawy dynamiki kapitału obrotowego.
Nabycie McLane Polska pozwoliło Grupie Eurocash rozwój aktywnej dystrybucji produktów do 2
segmentów klientów:
cie McLane Polska pozwoliło Grupie Eurocash rozwój aktywnej dystrybucji produktów do 2
ientów klientów:
- stacji benzynowych (obsługiwanych poprzez jednostkę biznesowa Eurocash
Dystrybucja)
- sieci restauracji (Eurocash Gastronomia)
Sieć franczyzowa IGA zarządzana przez McLane w całej Polsce, została zintegrowana w ramach
Eurocash Franczyza, co powinno przyczynić się do przyspieszenia ekspansji franczyzowych sieci
detalicznych, zarządzanych przez Grupę Eurocash.
Wzrost rynku produktów FMCG oraz ewentualne zmiany struktury rynku.
Grupa spodziewa się dalszego wzrostu udziału w rynku nowoczesnych kanałów dystrybucji, jednak
niekorzystny wpływ tego procesu na przychody Grupy rekompensowany będzie wzrostem wartośc
rynku FMCG oraz konsolidacją na rynku hurtowym do tradycyjnych kanałów sprzedaży.
Nieoczekiwane istotne zmiany cen żywności, napojów, alkoholu oraz innych produktów FMCG, jak
również cen paliw (wpływających na koszty logistyki), mogą mieć negatywny wpływ na wyniki Grupy.
NJ R Z
Potencjalna presja na koszty płac może w perspektywie średniookresowej wpływać negatywnie na
wyniki Grupy. Jednakże, potencjalny wzrost wynagrodzeń ma wpływ na cały rynek w Polsce. Z uwagi
na fakt, ze Grupa realizuje sprzedaż na terenie Polski, jej pozycja konkurencyjna nie powinna ulec
zmianie pod wpływem tego czynnika.
Integracja działalności Batna oraz Eurocash Dystrybucja (McLane Polska)
Z uwagi na konieczność integracji działalności Batna oraz Eurocash Dystrybucja (McLane Polska) na
poziomie operacyjnym, w opinii Zarządu Eurocash pełne efekty synergii związane z tymi transakcjami
będą możliwe do osiągnięcia w ciągu 1-2 lat.
Rozwój nowych formatów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Rozwój sprzedaży hurtowej lub nowych formatów franczyzowych sieci sklepów detalicznych w celu
możliwości zaproponowania pełnej oferty naszym klientom oraz w celu osiągnięcia korzyści skali.
ząd Eurocash oczekuje, że w ciągu 2009 r.:
« liczba sklepów franczyzowych Delikatesy Centrum wzrośnie o ok. 100 placówek
mające na celu wzrost sprzedaży artykułów impulsowych (spożywczych), co przyczyni się dx
wzrostu rentowności oraz poprawy dynamiki kapitału obrotowego.
Struktura rynku dystrybucji detalicznej FMCG w Polsce
W 2009 r. przeważającą formą detalicznej dystrybucji produktów FMCG był tradycyjny kana
dystrybucji, którego udział wynosił ok. 50%. Taki wysoki udział (w porównaniu z innymi krajam
europejskimi) jest wynikiem niskiej koncentracji populacji na terenie kraju, jak również złyct
warunków zamieszkania powodujących częstsze zakupy. Taka sytuacja jest korzystna dla Grupy
Eurocash, dla której małe i średniej wielkości sklepy umiejscowione poza dużymi aglomeracjam
stanowią najistotniejszą grupę klientów. Wzrost udziału nowoczesnej dystrybucji zredukuje
potencjalny rynek, na którym działa Grupa Eurocash.
Struktura tradycyjnego kanału dystrybucji FMCG. Konkurencja.
Według szacunków Grupy, istnieje około 5000 jednostek działających na tradycyjnym rynku
dystrybucji FMCG, z których większość to sklepy lokalne. To umożliwia przewagę cenową Grupy
Eurocash, która działa na terenie całego kraju. Konsolidacja rynku, pojawianie się nowych, silnych
podmiotów mogłyby mieć niekorzystny wpływ na poziom marż.
ZOT Z Z 7
Wydajny, jednolity system informatyczny umożliwia scentralizowane i wydajne kierowanie procesami
biznesowymi, pozwalając na dokładną analizę rentowności poszczególnych produktów i
poszczególnych sklepów, co gwarantuje duże bezpieczeństwo prowadzonej działalności. Możliwe
potencjalne zakłócenia w działaniu systemu byłyby zagrożeniem dla działalności Grupy.
Z I 7
Grupa Eurocash chce być aktywnym uczestnikiem w procesie konsolidacji rynku poprzez
przejmowanie hurtowni FMCG. Przejmując inne przedsiębiorstwa, Grupa napotyka na liczne istotne
zagrożenia związane między innymi z integracją, realizacją założonych synergii lub niewłaściwą
oceną potencjału rynkowego.
ZPR
Grupa Eurocash współpracuje z około 500 dostawcami, z którymi zawarła umowy zapewniające
upusty i korzystne warunki płatności. Jedyny dostawca, z którym obroty przekraczają 10% sprzedaży
Grupy Eurocash, to Philip Morris Polska Distribution Sp. z o.o. (PM Polska) z udziałem na poziomie
12%. Pomimo wysokiej wartości zakupów wyrobów tytoniowych od ww. dostawców, z uwagi na niskie
marże realizowane na sprzedaży papierosów i innych wyrobów tytoniowych, sprzedaż papierosów nie
ma istotnego wpływu na wysokość zysków generowanych przez Grupę Eurocash.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Z racji tego, iż udział największego dostawcy z wyłączeniem dostawców wyrobów tytoniowych w
całkowitej ofercie produktowej Grupy Eurocash nie przekracza 10%, ryzyko, że rozwiązanie lub
niekorzystne zmiany warunków umów mogłyby niekorzystnie wpłynąć na działalność gospodarczą
Grupy Eurocash i jej wyniki finansowe jest ograniczone.
W branży hurtowej dystrybucji FMCG, sprzedaż w I kwartale roku jest tradycyjnie niższa niż w innych
kwartałach. Najwyższa sprzedaż realizowana jest w okresie lata, następnie stabilizuje się w IV
kwartale.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Skonsolidowana sprzedaż Grupy Eurocash w 2009 r. sięgnęła 6,7 mld zł, EBITDA wyniosła 194,52
mln zł, a zysk netto 102,52 mln zł. Na koniec 2009 roku, Grupa Eurocash miała mocną pozycję
finansową — środki pieniężne netto (kwota środków pieniężnych pomniejszona o dług bankowy)
sięgnęła 157,45 mln zł.
Wzrost sprzedaży Grupy Eurocash w 2009 wynikał zarówno z dynamicznego wzrostu organicznego
szczególnie w Eurocash Cash8:Carry oraz Delikatesach Centrum, jak i efektu nabycia Eurocash
Dystrybucja (dawniej McLane Polska.), która nie była konsolidowana w okresie pierwszych 4 miesięcy
2008 r.
Wykres 2 Źródła wzrostu przychodów ze sprzedaży Grupy Eurocash w 2009 r.
Sieć placówek Eurocash CashśCarry sięgnęła na koniec roku 120 hurtowni, dzięki 6 nowym
otwarciom oraz pozyskaniu 3 hurtowni Cashś.Carry w związku z realizacją nabycia Batna sp. z o.o.
Liczba sklepów franczyzowych należących do sieci Delikatesy Centrum powiększyła się o 89 sięgając
465 sklepów. Wzrost sprzedaży dla stałej liczby placówek (like-for-like „LFL”) był wysoki, sięgając
5,6% dla artykułów spożywczych w Eurocash cashacarry (z wyłączeniem papierosów i kart
telefonicznych) oraz 4,3% dla sprzedaży hurtowej do sklepów franczyzowych Delikatesy Centrum.
Sprzedaż detaliczna sklepów należących do sieci franczyzowej „Delikatesy Centrum” (dla stałej liczby
placówek) wzrosła w 2009 r. o 8%. Łączna sprzedaż KDWT spadła o 4,8%, co było spowodowane
głownie optymalizacją portfela klientów. Sprzedaż Eurocash Dystrybucja wzrosła o 4,1% w
porównaniu ze sprzedażą pro-forma zrealizowaną w całym 2008 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Poniżej prezentujemy podstawowe dane finansowe i operacyjne grupy kapitałowej Eurocast
S.A.(dalej „Grupa Eurocash”) w podziale na hurtownie dyskontowe Cash8:Carry Eurocash, centre
dystrybucyjne &quot;Delikatesy Centrum&quot; („Delikatesy Centrum”), KDWT S.A. („KDWT”) oraz McLane
Polska Sp. z o.o. („McLane Polska”).
1.1.
Hurtownie dyskontowe Cash8.Carry Eurocash
Przychody ze sprzedaży w 2009 r. wyniosły 3 107,59 mln zł i wzrosły o 19,8% w porównaniu
z poziomem 2593.20 mln zł osiągniętym w 2008 r. Powyższe wartości sprzedaży
uwzględniają sprzedaż zrealizowaną do innych jednostek Grupy Eurocash (głównie McLane
Polska oraz KDWT), która wyniosła w 2009 r. 497,52 mln zł.
Sprzedaż hurtowni dyskontowych Eurocash Cashś.Carry do klientów zewnętrznych w 2009 r.
wzrosła o 10,0% do 2 609,59 mln zł.
Wzrost sprzedaży dla stałej liczby hurtowni dyskontowych Casha:Carry Eurocash (wzrost
LFL) wyniósł 5,2%.
Bez uwzględniania kategorii wyrobów tytoniowych oraz kart telefonicznych wzrost sprzedaży
dla stałej liczby hurtowni wyniósł 5,6% w 2009 r.
Liczba hurtowni dyskontowych Eurocash CashśCarry wyniosła 117 na koniec 2009 r.
Liczba sklepów sieci abc wyniosła 3 424 na koniec 2009 r.
Udział sklepów abc w całkowitej sprzedaży hurtowni dyskontowych Cash$Carry wyniósł w
2009 r. 44,5%.
„Delikatesy Centrum”
W 2009 r. sprzedaż hurtowa z centrów „Delikatesy Centrum” wyniosła 873,62 mln zł i wzrosła
o 27,1% rok do roku.
Wzrost sprzedaży hurtowej Eurocash S.A. do stałej liczby sklepów należących do sieci
„Delikatesy Centrum” wyniósł w 2009 r. 4,3%.
Wzrost sprzedaży detalicznej sklepów należących do sieci „Delikatesy Centrum” (dla stałej
liczby placówek) wyniósł w 2009 r. 8,0%.
Liczba sklepów należących do sieci &quot;Delikatesy Centrum&quot; wyniosła na koniec 2009 r. 465
placówek.
KDWT
Sprzedaż KDWT w 2009 r. wyniosła 2 420,91 mln zł w porównaniu z 2 519,50 mln zł w 2008
r. i spadła o 3,91%.
Wzrost sprzedaży w kategorii produktów żywnościowych w 2009 r. wyniósł 24,9%.
W 2009 r. sprzedaż papierosów w ujęciu wolumenowym spadła o 20,8% w porównaniu do
roku 2008.
Na koniec 2009 r. KOWT posiadało 78 oddziałów i 3 centra dystrybucyjne.
1.2.
„Delikatesy Centrum”
W 2009 r. sprzedaż hurtowa z centrów „Delikatesy Centrum” wyniosła 873,62 mln zł i wzrosłe
o 27,1% rok do roku.
Wzrost sprzedaży hurtowej Eurocash S.A. do stałej liczby sklepów należących do siec
„Delikatesy Centrum” wyniósł w 2009 r. 4,3%.
Wzrost sprzedaży detalicznej sklepów należących do sieci „Delikatesy Centrum” (dla stałe
liczby placówek) wyniósł w 2009 r. 8,0%.
Liczba sklepów należących do sieci &quot;Delikatesy Centrum&quot; wyniosła na koniec 2009 r. 46:
placówek.
KDWT
Sprzedaż KDWT w 2009 r. wyniosła 2 420,91 mln zł w porównaniu z 2 519,50 mln zł w 2006
r. i spadła o 3,91%.
Wzrost sprzedaży w kategorii produktów żywnościowych w 2009 r. wyniósł 24,9%.
W 2009 r. sprzedaż papierosów w ujęciu wolumenowym spadła o 20,8% w porównaniu dc
roku 2008.
Na koniec 2009 r. KOWT posiadało 78 oddziałów i 3 centra dystrybucyjne.
McLane Polska:
Sprzedaż w 2009 r. wyniosła 1042,12 mln zł, co w odniesieniu do łącznej sprzedaży (pro-
forma) McLane Polska za 4 kwartały 2008 r., która wyniosła 1000,79 mln zł oznacza wzrost c
4 1% rok do roku
 
+ Sprzedaż w 2009 r. wyniosła 1042,12 mln zł, co w odniesieniu do łącznej sprzedaży (pro-
forma) McLane Polska za 4 kwartały 2008 r., która wyniosła 1000,79 mln zł oznacza wzrost o
4,1% rok do roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Skonsolidowana sprzedaż Grupy Eurocash w 2009 r. sięgnęła 6,7 mld zł. Wzrost sprzedaży Grupy
Eurocash w 2009 wynikał zarówno z dynamicznego wzrostu organicznego szczególnie w Eurocast
CashśCarry oraz Delikatesach Centrum, jak i efektu nabycia Eurocash Dystrybucja (dawniej McLane
Polska.), która nie była konsolidowana w okresie pierwszych 4 miesięcy 2008 r. Uwzględniając
sprzedaż Batna za cały 2009 r. sprzedaż pro-forma Grupy wyniosła ponad 6,9 mld zł.
Tabela 5 Grupa Eurocash: Struktura sprzedaży w podziale na jednostki biznesowe
 
 
i
sprzedaż za 12 miesięcy 2009 r.
Tabela 6 Grupa Eurocash: Wy nansowe za 2009 i 2008 r.
Wyniki Grupy Eurocash były także w istotnym stopniu obciążone kosztami programów motywacyjnych
(opcji na akcje) dla pracowników Grupy Eurocash oraz programów opcji na akcje związanych z
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>transakcjami nabycia KDWT oraz sieci sklepów „Delikatesy Centrum”. Łączne koszty programć
opcji na akcje wyniosły w 2009 r. 4,35 mln zł.
Wielkości aktywów trwałych i obrotowych, kapitału własnego, zobowiązań i rezerw na zobowiązania
oraz ich udziału w całkowitej wartości aktywów przedstawia poniższa tabela:
Tabela 7 Struktura aktywów
Tabela 8 Struktura pasywów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>W trakcie 2009 r. spółki z Grupy Eurocash (Eurocash, McLane Polska i KDWT (jako
kredytobiorcy) oraz Eurocash Franczyza (jako podmiot zobowiązany solidarnie do spłaty
zobowiązań kredytobiorców z tytułu zawartej umowy) zawarły 6 aneksów do umowy z dnia 21
listopada 2009 z ING Bank Śląski S.A. („ING”) o kredyt w rachunku bieżącym. W ich efekcie
łączny limit kredytu w rachunku bieżącym udostępniony Eurocash, McLane Polska i KOWT
przez ING na dzień 31.12.2009 wynosił 130.000.000 zł na bazie zmiennej stopy procentowej.
Umowa kredytowa została pierwotnie zawarta na czas określony do dnia 31 marca 2010 r.i
ulega automatycznemu przedłużeniu na okres kolejnych 12 miesięcy, chyba że nie później
niż 35 dni przed upływem kolejnego 12-miesięcznego okresu jej obowiązywania kredytobiorcy
lub ING Bank Śląski S.A. złożą pisemne oświadczenie o braku zamiaru dalszego korzystania
z lub udostępniania linii kredytowej. Opisana powyżej procedura automatycznego
przedłużania umowy nie może być powtarzana dłużej niż do dnia 31 marca 2020 r.
równowartość 10% kapitałów własnych Eurocash.
« Poręczenia i gwarancje udzielone przez spółki z Grupy Eurocash zostały zaprezentowane w
nocie nr 33 do skonsolidowanego sprawozdania finansowego za 2009 r.
</Text>
	</Page>
</document>
