<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>mh  IEPMAFM M
W 2004 roku Grupa Kapitałowa Impel osiągnęła przychody ze sprzedaży produktów usług, towarów i
materiałów w wysokości 568.950 tys. złotych, co stanowi wzrost w stosunku do roku poprzedniego o
26,7%. Wzrost przychodów ze sprzedaży Grupy to efekt rozwoju organicznego, zdobywania kontraktów
oraz akwizycji nowych spółek.
W roku 2004 zakupiono i objęto konsolidacją następujące spółki: GP Bis sp. z o.o. (usługi zarządzania
nieruchomościami), Strażcem sp. z o.o. (usługi ochrony) oraz BDH Serwis sp. z o.o. (usługi ochrony).
Łącznie w 2004 roku Grupa Impel uzyskała z tego tytułu przychody w wysokości ok. 35,3 mln złotych.
ami ay&quot;
Całkowite koszty działalności operacyjnej Grupy wyniosły w roku ubiegłym 621.641 tys. złotych, co
oznacza 21% wzrostu w stosunku do roku poprzedniego. Niższe tempo wzrostu kosztów w stosunku do
tempa wzrostu przychodów to efekt podjętych w roku 2004 działań restrukturyzacyjnych w celu
zwiększenia rentowności prowadzonej działalności.
 
a&quot;
Podjęte działania restrukturyzacyjne pozwoliły na uzyskanie w 2004 roku wyniku ze sprzedaży w
wysokości — 52.691 tys. złotych.
Mimo wyraźnej poprawy efektywności działalności podstawowej Grupa zamknęła rok 2004 stratą netto
w wysokości 6.486 tys. złotych (dla porównania za rok 2003 wynik netto wynosił 22.017 tys. złotych).
Na uzyskane wyniki netto największy wpływ miały następujące elementy wynikające przede wszystkim
z polityki rachunkowości i czynników zewnętrznych, niezależnych od Grupy:
NV WYSUKUSLI O.FOO Lys. ZTOLYCLII (Ula POFOWIIANIA ZA FUR ZUUS WYK NIEUU WYNOSI ZZ.UL/ lys. ZIOLYLIIJ.
Na uzyskane wyniki netto największy wpływ miały następujące elementy wynikające przede wszystkim
z polityki rachunkowości i czynników zewnętrznych, niezależnych od Grupy:
a. w związku ze zmniejszeniem skali pomocy państwa dla ZPCH oraz spadkiem zatrudnienia osób
niepełnosprawnych Grupa Impel otrzymała w roku 2004 o 30 mln złotych niższe dotacje z tytułu
zatrudnienia osób niepełnosprawnych niż w roku poprzednim. Liczne zmiany przepisów
regulujących zasady, zakres i poziom otrzymywanych dotacji w roku 2004 stanowiły główny impuls
do podjęcia decyzji o rozpoczęciu działań restrukturyzacyjnych mających na celu uniezależnienie
Grupy od pomocy publicznej;
b. w roku 2004 dokonano amortyzacji wartości firmy z konsolidacji (Serviks Riga SIA, BDH Serwis sp.
Z 0.0., GP Bis sp. z 0.0., Strażcem Sp. z 0.0.) na kwotę 5.904 tys. złotych, co bezpośrednio wpłynęło
na wynik Grupy. Dla porównania analogiczne odpisy amortyzacyjne w roku 2003 wynosiły 259 tys.
złotych;
c. skonsolidowany podatek dochodowy w roku 2004 wyniósł 5.888 tys. złotych i był wyższy w stosunku
do roku poprzedniego o 5.717 tys. złotych;
d. w roku 2004 Grupa uzyskała wyższe o 3,6 mln złotych w stosunku do roku ubiegłego przychody z
tytułu odsetek, głownie z tytułu odsetek od wolnych środków pieniężnych.
Strukturę aktywów i pasywów skonsolidowanego bilansu Grupy Kapitałowej Impel przedstawia tabela
poniżej:
</Text>
	</Page>
</document>
