<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Po dwunastu miesiącach 2014 roku z danych opublikowanych przez CRU Monitor wynika, iż w
Europie po kilku latach spadku popyt na wyroby wyciskane rośnie, choć tempo wzrostu jest ciągle
niewielkie (średnio ok 2,0%). Nadal największym konsumentem pozostają Niemcy (ok. 950 tys. ton),
na drugim miejscu uplasowała się Francja (ok. 320 tys. ton) a na trzecim Włochy (ok. 260 tys. ton). Na
europejskim rynku przoduje SAPA Aluminium (podmiot powstały z połączenia segmentu
produkującego profile w ramach Norsk Hydro ze szwedzką firmą SAPA) z ok 25% udziałem. Drugie
miejsce z ok 10% udziałem zajmuje Constellium (siedziba w Holandii). Udział pozostałych graczy nie
przekracza jednostkowo 7 — 8%. Grupa Kęty S.A. znajduje się właśnie w tym gronie posiadając według
szacunków Zarządu ok. 2,0% udział w europejskim rynku wyrobów wyciskanych.
niewielkie (średnio ok 2,0%). Nadal największym konsumentem pozostają Niemcy (ok. 950 tys. ton),
Podstawowymi odbiorcami wyrobów wyciskanych z aluminium są branże budowlana oraz
motoryzacyjna, dlatego też istotny wpływ na rozwój firm produkujących elementy aluminiowe będzie
miała sytuacja w budownictwie oraz tempo wzrostu udziału elementów z aluminium w całości wagi
pojazdu. W przypadku tego drugiego szacuje się, iż obecnie udział ten średnio osiągnął poziom ok. 9%
natomiast do roku 2020 wzrośnie do 10,5% w całości wagi auta. Trend ten jest podyktowany
czynnikami ekologicznymi i ekonomicznymi, ponieważ aluminium jako lekki metal z powodzeniem
wypiera ciężką stal w wielu zastosowaniach. Szczegółowa struktura „konsumpcji” profili
aluminiowych pozostała na zbliżonym do poprzedniego roku poziomie i przedstawia się ona w sposób
następujący:
W 2014 roku Segment osiągnął znaczący wzrost przychodów dzięki istotnej poprawie koniunktury
zarówno na rynku krajowym jak i na rynkach eksportowych (wyjątek stanowi rynek ukraiński). Dzięki
takiej sytuacji pomimo utrzymującej się niskiej cenie aluminium na rynkach światowych segment
osiągnął 16% wzrost sprzedaży w ujęciu wartościowym (730,7 mln zł) i 15% w ujęciu ilościowym ( 57
tys. ton). Szczegółową strukturę sprzedaży w ujęciu branżowym jak i geograficznym przedstawiają
poniższe wykresy:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Segment Systemów Aluminiowych
Wielkość europejskiego rynku systemów aluminiowych szacowana jest na ok 10 mld EUR a śre
tempo wzrostu na ok. 3-4%. Zauważyć należy dużą dysproporcję pomiędzy krajami Europy Zachoc
i Środkowo-Wschodniej. Udział krajów Europy Środkowo-Wschodniej nie przekracza 8-9% jec
tempo wzrostu jest dwukrotnie wyższe niż na zachodzie Europy i osiąga ono poziom 8-10% w :
roku. Głównym „graczem” rynku systemów aluminiowych w Europie i na świecie jest firma Sct
International z ponad 10% udziałem w rynku. Aluprof S.A. (spółka dominująca Segmentu Systen
Aluminiowych) z ok. 1,5% udziałem w rynku europejskim jest na 9 miejscu wśród wiodących marel
W trakcie dwunastu miesięcy 2014 roku segment zanotował bardzo dynamiczny wzrost wart
sprzedaży (+19%) do poziomu 697,5 mln zł, co było spowodowane podobnym zwiększen
sprzedaży eksportowej jak i krajowej. Na rynku krajowym segment pozyskał m. in. następuj
kontrakty: w Krakowie Centrum Energetyki AGH i Bonarka Office, Waterfront i Hotel Mercur
Gdyni, Dworzec PKP Łódź Fabryczna w Łodzi, CH Ogrody w Elblągu i wiele innych. Na rynk
zagranicznych segment pozyskał m.in. następujące kontrakty: Hipoarena na Słowacji, Petrom Cit
Rumunii, Szpital św. Bernarda oraz Biblioteka Uniwersytetu Nottingham w Wielkiej Brytanii, F
Lotniczy w Kenii. Poniższy wykres przedstawia główne kierunki sprzedaży zagranicznej segmentu.
Struktura sprzedaży zagranicznej
   
 
 
  
Belgia
8%
Pozostałe
14%
Czechy
22%
Wlk Brytania
18%
Ukraina
2%
  
Słowacja
5%
Niemcy
18%
Rumunia
7%
Segment Opakowań Giętkich
Wielkość europejskiego rynku opakowań giętkich szacuje się na ok 10 mld EUR. Podobnie jak
przypadku systemów aluminiowych tempo rozwoju rynku różni się pomiędzy Europą Zachodnią
Centralno-Wschodnią. Prognozowane tempo rozwoju rynku na zachodzie Europy to 1-2%, podcz
gdy Europa Centralna i Wschodnia rośnie średnio w tempie 4-5%. W wyniku procesć
konsolidacyjnych, które miały miejsce w ciągu ostatnich kilku lat na rynku pojawił s
niekwestionowany lider — firma Amcor z ponad 20% udziałem. Drugie miejsce zajmuje firn
Constantia Flexibles posiadająca ok 11%. Pozostali główni gracze to 4 podmioty posiadające od 3 «
5% udziału każdy. Alupol Packaging (spółka dominująca Sesmentu Opakowań Gietkich) &gt; ok 1
Wielkość europejskiego rynku systemów aluminiowych szacowana jest na ok 10 mld EUR a średnie
tempo wzrostu na ok. 3-4%. Zauważyć należy dużą dysproporcję pomiędzy krajami Europy Zachodniej
i Środkowo-Wschodniej. Udział krajów Europy Środkowo-Wschodniej nie przekracza 8-9% jednak
tempo wzrostu jest dwukrotnie wyższe niż na zachodzie Europy i osiąga ono poziom 8-10% w skali
roku. Głównym „graczem” rynku systemów aluminiowych w Europie i na świecie jest firma Schuco
International z ponad 10% udziałem w rynku. Aluprof S.A. (spółka dominująca Segmentu Systemów
Aluminiowych) z ok. 1,5% udziałem w rynku europejskim jest na 9 miejscu wśród wiodących marek.
W trakcie dwunastu miesięcy 2014 roku segment zanotował bardzo dynamiczny wzrost wartości
sprzedaży (+19%) do poziomu 697,5 mln zł, co było spowodowane podobnym zwiększeniem
sprzedaży eksportowej jak i krajowej. Na rynku krajowym segment pozyskał m. in. następujące
kontrakty: w Krakowie Centrum Energetyki AGH i Bonarka Office, Waterfront i Hotel Mercury w
Gdyni, Dworzec PKP Łódź Fabryczna w Łodzi, CH Ogrody w Elblągu i wiele innych. Na rynkach
zagranicznych segment pozyskał m.in. następujące kontrakty: Hipoarena na Słowacji, Petrom City w
Rumunii, Szpital św. Bernarda oraz Biblioteka Uniwersytetu Nottingham w Wielkiej Brytanii, Port
Lotniczy w Kenii. Poniższy wykres przedstawia główne kierunki sprzedaży zagranicznej segmentu.
Wielkość europejskiego rynku opakowań giętkich szacuje się na ok 10 mld EUR. Podobnie jak w
przypadku systemów aluminiowych tempo rozwoju rynku różni się pomiędzy Europą Zachodnią a
Centralno-Wschodnią. Prognozowane tempo rozwoju rynku na zachodzie Europy to 1-2%, podczas
gdy Europa Centralna i Wschodnia rośnie średnio w tempie 4-5%. W wyniku procesów
konsolidacyjnych, które miały miejsce w ciągu ostatnich kilku lat na rynku pojawił się
niekwestionowany lider — firma Amcor z ponad 20% udziałem. Drugie miejsce zajmuje firma
Constantia Flexibles posiadająca ok 11%. Pozostali główni gracze to 4 podmioty posiadające od 3 do
5% udziału każdy. Alupol Packaging (spółka dominująca Segmentu Opakowań Giętkich) z ok. 1%
udziałem lokuje się w stawce kilkunastu firm średniej wielkości.
W 2014 roku przychody segmentu wzrosły o 7% z poziomu 371,8 do 397,4 mln zł. W rozbiciu
geograficznym segment zanotował podobny wzrost zarówno na rynku krajowym (ok 6%) jak i
eksporcie (8%). Największymi klientami pozostały międzynarodowe koncerny Nestle, Unilever,
Mondelez, AB Foods, RieberśSon, Sara Lee oraz dynamicznie rozwijające się podmioty polskie
Maspex, Mokate, Food Care, Kamis, i inne. Załączony wykres przedstawia strukturę geograficzną
eksportu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Rynek Segmentu Usług Budowlanych ze względu na swoją specyfikę rozpatrywany jest jedynie w skali
kraju. Spółka nie posiada szczegółowych danych na temat jego wielkości globalnej, biorąc jednak pod
uwagę informacje na temat przychodów głównych graczy można oszacować krajowy rynek na ok. 2
mld zł z tendencją do znacznych zmian uzależnionych od dostępności finansowania dla realizowanych
obiektów. Rynek charakteryzuje się dużym rozdrobnieniem, pierwszych 10 graczy, w tym Metalplast
Stolarka (spółka dominująca Segmentu Usług Budowlanych), posiada ok. 5% udziału w rynku.
W 2014 roku Segment pomimo utrzymującej się trudnej sytuacji w budownictwie (niska rentowność
kontraktów, długie okresy płatności) zanotował lepsze wyniki niż w analogicznym okresie roku
poprzedniego. Przychody ze sprzedaży osiągnęły wartość 141,3 mln zł, co oznacza 7% wzrost w
stosunku do porównywalnego okresu roku poprzedniego. Osiągnięto również dodatni wynik na
działalności operacyjnej, co jest zasługą m.in. zwiększenia udziału sprzedaży na bardziej opłacalne
rynki eksportowe (Niemcy, Belgia). Po raz pierwszy eksport osiągnął tak znaczący udział w całości
sprzedaży (ok 38%), a co ważniejsze jest on efektem długoterminowej współpracy, co mamy nadzieję
będzie wpływało na jego powtarzalność. Załączony wykres przedstawia strukturę geograficzną
eksportu.
ziałalności operacyjnej, co jest zasługą m.in. zwiększenia udziału sprzedaży na bardziej opłacalne
Europejski rynek okuć budowlanych szacowany jest wartościowo na ok. 1 mld EUR. Na rynku działa
wiele podmiotów, jednak wiodącą rolę odgrywają trzy koncerny posiadające łącznie ponad 40%
udział. Są to: ROTO z ponad 20% udziałem oraz Winkaus i Sigenia-Aubi , które posiadają po 10%
każdy. Jednostkowy udział pozostałych graczy nie przekracza 5% a Metalplast Karo Złotów (spółka
dominująca w Segmencie Akcesoriów Budowlanych) z ok. 1% udziałem lokuje się wśród
kilkudziesięciu średniej wielkości podmiotów. Biorąc pod uwagę główny produkt (okucie do drzwi lub
okien) rynek podlega cyklicznym wahaniom wraz ze zmianami koniunktury w budownictwie.
Europejski rynek okuć budowlanych szacowany jest wartościowo na ok. 1 mid EUR. Na rynku działa
każdy. Jednostkowy udział pozostałych graczy nie przekracza 5% a Metalplast Karo Złotów (spółka
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Spółka zajmuje się tworzeniem, produkcją i dystrybucją systemów aluminiowych dla branży
transportowej na bazie kształtowników zakupionych w Segmencie Wyrobów Wyciskanych (zabudowy
do samochodów dostawczych i ciężarowych). W trakcie dwunastu miesięcy 2014 roku spółka uzyskała
19,2 mln zł przychodów ze sprzedaży osiągając 25% wzrost w porównaniu z rokiem poprzednim. W
omawianym okresie spółka wygenerowała 131 tys. zł zysku na działalności operacyjnej natomiast zysk
netto wyniósł 17 tys. zł w porównaniu do 967 tys. zł straty zanotowanej w 2013 roku.
Spółka działa w zakresie usługowego prowadzenia ksiąg krajowych spółek wchodzących w skład
Grupy Kapitałowej Grupa KĘTY S.A. Przychody ze sprzedaży osiągnęty w 2014 roku poziom4,22 mln zł i
były porównywalne do sprzedaży osiągniętej w 2013 roku. Zysk netto wyniósł 68 tys. zł w stosunku do
196 tys. zł osiągniętego w roku poprzednim.
Alutech Sp. z o.o. — Spółka w likwidacji
Spółka nie prowadzi działalności operacyjnej.
Ocena wyników Segmentów operacyjnych dokonywana jest na podstawie przychodów, EBIT, EBITDA i
nakładów inwestycyjnych. EBIT stanowi zysk operacyjny. EBITDA stanowi zysk operacyjny bez
uwzględnienia amortyzacji.
Finansowanie Grupy jest zarządzane na poziomie Grupy i nie jest alokowane do segmentów
operacyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W poniższych tabelach przedstawione zostały dane dotyczące przychodów i zysków oraz aktywów
i zobowiązań poszczególnych segmentów operacyjnych Grupy za okres 12 miesięcy zakończony dnia
31 grudnia 2014 roku oraz za okres 12 miesięcy zakończony dnia 31 grudnia 2013 roku.
Dwanaście miesięcy 2014 roku: (w tys. zł)
Dwanaście miesięcy 2013 roku: (w tys. zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>- pozycja „Inne” zawiera dane tzw. Centrum czyli komórek odpowiedzialnych za obszary zarządzane
centralnie (IT, finanse, PR i IR, zarządzanie ryzykiem, inwestycje kapitałowe, HR) oraz dane spółek
niezgrupowanych organizacyjnie w podstawowych segmentach biznesowych takich jak Alu Trans
System Sp. z o.o., a także spółki wykonujące działalność pomocniczą niezwiązaną bezpośrednio z
podstawową działalnością poszczególnych segmentów, w tym spółki Alutech Sp.z o.o. oraz Dekret Sp.
20.0.,
- aktywa segmentu obejmują: aktywa trwałe (za wyjątkiem akcji i udziałów w spółkach zależnych,
które przenoszone są do pozycji Inne), zapasy, należności handlowe i pozostałe (bez należności
publicznoprawnych) oraz pochodne instrumenty finansowe,
- pozycja „Wyłączenia” zawiera transakcje występujące pomiędzy segmentami oraz wyłączenia
konsolidacyjne. W rachunku wyników w głównej mierze dotyczy to sprzedaży kształtowników
aluminiowych z SWW do SSA oraz wypłatę dywidend w ramach segmentów. W zakresie aktywów
oraz pasywów obejmują głównie inwestycje oraz rozrachunki pomiędzy segmentami.
Wszystkie powyższe transakcje odbywają się na warunkach rynkowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Nybrane skonsolidowane dane finansowe dotyczące skonsolidowanego sprawozdania finans: wg MSSF
 
 
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Powyższe dane finansowe za 2014 i 2013 rok zostały przeliczone na EUR według następujących zasac
- pozycje aktywów i pasywów — według średniego kursu określonego przez Narodowy Bank Polski na
dzień 31.12.2014r. — 4,2623 PLN/EUR oraz na dzień 31.12. 2013r. „1472 PLN/EUR;
 
- pozycje rachunku zysków i strat, sprawozdania z całkowitych dochodów oraz sprawozdania z
przepływów pieniężnych według kursu stanowiącego średnią arytmetyczną kursów określonych przez
NBP na ostatnie dni miesiąca: roku 2014 - 4,1893 PLN/EUR; roku 2013 - 4,2110 PLN/EUR.
Przychody ze sprzedaży osiągnęły poziom 1.819,6 min zł, wzrost o ok. 14% w stosunku do
porównywalnego okresu ubiegłego roku, pomimo utrzymujących się na relatywnie niskim poziomie
cen aluminium na rynkach światowych - średnia cena aluminium w 2014 roku (1894 USD/t) nie
odbiegała od poziomów zeszłorocznych. Głównym czynnikiem „wspierającym” przychody był
dynamicznie rosnący eksport (+18%) przy „jedynie” 12% wzroście na rynku krajowym. Tak znaczny
wzrost na rynku krajowym był niemałym zaskoczeniem i m.in. jednym z powodów poprawy marży na
działalności operacyjnej gdyż koszty stałe rozłożyły się na większy wolumen sprzedanych produktów.
W efekcie skonsolidowany zysk z działalności operacyjnej wzrósł do 224,6 mln zł (+55%) a
skonsolidowany zysk netto przypadający na akcjonariuszy jednostki dominującej wyniósł 169,0 mln zł
(wzrost o 10%).
Według oceny zarządu bilans grupy kapitałowej posiada bezpieczną strukturę finansowania. Pomimc
ciągłego rozwoju i znacznych inwestycji kapitały własne ciągle stanowią większość sumy bilansowej
Na dzień 31.12.2014 roku stanowiły one 67% sumy pasywów, co oznacza wzrost o jeden punkt
procentowy w porównaniu z końcem 2013 roku. Jako, że spółki grupy to w większośc
przedsiębiorstwa produkcyjne ciągle inwestujące w swój rozwój, znaczną pozycją aktywów są
rzeczowe składniki majątku trwałego. W analizowanym okresie stanowiły one 57% sumy aktywów
(poziom o dwa punkty procentowe niższy niż w 2013 roku). Wartość majątku obrotowego na dzień 31
grudnia 2014 wyniosła 781,0 mln zł i stanowiła ok. 43% ogółu aktywów (wzrost o 2 punkty
procentowe do 31 grudnia 2013).
Jednym z bardzo istotnych parametrów z punktu widzenia Zarządu są przepływy pieniężne, dzięki
którym spółki grupy mogą kontynuować rozwój. W trakcie 12 miesięcy 2014 roku ze względu na
bardzo dobre wyniki finansowe oraz umiejętne zarządzanie kapitatem pracującym skonsolidowane
przepływy z działalności operacyjnej wyniosły 230,9 mln zł i były one wyższe o ponad 30 mln zł od
poziomu osiągniętego w porównywalnym okresie roku poprzedniego. Strumień gotówki jest na tyle
bezpieczny i stabilny, że nie wpływa on na dalszą politykę finansowania przyszłego rozwoju. Zgodnie z
zamierzeniami Zarządu dalszy rozwój ma być finansowany głównie z tego źródła (gotówki z
działalności operacyjnej) oraz kredytów bankowych.
Podsumowując Zarząd pozytywnie ocenia zrealizowane wyniki finansowe we wszystkich istotnych
elementach. Grupa Kapitałowa opiera się na solidnych fundamentach finansowych i jest
przygotowana na dalsze wyzwania związane z realizacją nowej strategii na lata 2015—2020.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text> 
_ 5.4. ISTOTNE UMOWY ORAZ ZDARZENIA MAJĄCE MIEJSCE W 2014 ROKU
6 luty - Ogłoszenie prognoz na rok 2014, ogłoszenie rekomendacji zarządu dotyczącej wypłaty
dywidendy (7 zł na akcję).
7 luty — Grupa Kęty S.A. podpisała umowę z Rusal Marketing GmbH na zakup i dostawę surowców
aluminiowych w 2014 r. o wartości około 81 mln zł. Wartość umowy została ustalona w oparciu o
aktualne notowania aluminium na Londyńskiej Giełdzie Metali.
11 luty - Alupol Packaging S.A., spółka w 100% zależna od Grupy Kęty S.A., otrzymała nowe
zezwolenie na prowadzenie działalności gospodarczej na terenie Katowickiej Specjalnej Strefy
Ekonomicznej (zezwolenie nr 382 z dnia 11.02.2014 roku) w oparciu o planowane przedsięwzięcie, w
którego skład wchodzą m.in.: urządzenie typu ekstruder tandem wraz z urządzeniami do druku,
laminacji i konfekcjonowania (m.in. cięcia) opakowań giętkich. Projekt ten będzie także obejmował
modernizację i rozbudowę istniejących hal produkcyjno-magazynowych wraz z infrastrukturą
techniczno-technologiczną.
31 marzec — Zarząd Grupy Kęty S.A. podjął decyzję o podwyższeniu rekomendowanego wcześniej
poziomu wypłaty dywidendy za 2013 rok z 7 do 10 PLN za jedną akcję (komunikat z dnia 6 lutego
2014r. ). Podstawą podjętej decyzji są oczekiwania Zarządu odnośnie bardzo dobrych wyników I
kwartału Spółki i Grupy Kapitałowej.
21 maj — WZA spółki (zatwierdzenie sprawozdań za 2013 rok, wybór Rady Nadzorczej IX kadencii,
21 maj — WZA spółki (zatwierdzenie sprawozdań za 2013 rok, wybór Rady Nadzorczej IX kadencji,
podjęcie uchwały o wypłacie dywidendy w wysokości 10 zł na akcję).
21 maj — zarejestrowanie w Republice Włoskiej przez Izbę-Przemysłowo Handlową w Mediolanie
spółki z ograniczoną odpowiedzialnością o nazwie Grupa Kety Italia s.r.l. z siedzibą w Mediolanie o
kapitale zakładowym 10 000 EUR.
12 czerwiec — Grupa Kęty S.A. wraz ze spółkami zależnymi (Aluprof S.A., Alupol Packaging S.A.,
Metalplast Stolarka Sp. z o.o.) podpisała umowę o kredyt nieodnawialny z Bankiem BNP Paribas
Polska SA na łączną kwotę 50 mln PLN. Kredyt przeznaczony jest na finansowanie bieżącej działalności
spółek. Spółki, które podpisały umowę ponoszą solidarną odpowiedzialność za zobowiązania
wynikające z umowy (ograniczona sublimitami w przypadku spółek zależnych). Oprocentowanie
kredytu jest zmienne i równe stawce bazowej Wibor 1 M podwyższonej o marżę banku. Zgodnie z
umową kredyt udostępniony jest do dnia 1 czerwca 2015 r., przy czym termin ten może zostać
przedłużony.
12 czerwiec - ALUPROF S.A., spółka w 100% zależna od Grupy Kęty S.A., nabyła 100% akcji
nowopowstałej spółki Investment Company June 2014 A/S z siedzibą w Kopenhadze za cenę 1 mln
EUR od kancelarii prawnej. Nabyta spółka o kapitale akcyjnym 0,5 mln DKK i kapitale własnym
wynoszącym łącznie 1 mln EUR jest podmiotem, który został utworzony w celu nabycia aktywów
spółki produkcyjnej, zajmującej się produkcją i montażem stolarki aluminiowej na terenie Danii.
Umowa nabycia aktywów doszła do skutku w dniu 16 czerwca 2014 r. po spełnieniu szeregu
warunków zawieszających, w tym m.in. po uzyskaniu zgody kontrahentów na przejęcie przez
nowopowstałą spółkę 90% kontraktów realizowanych przez spółkę, której aktywa mają być nabyte.
Umowa nabycia aktywów doszła do skutku w dniu 16 czerwca 2014 r. po spełnieniu szeregu
</Text>
	</Page>
</document>
