<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>  
Dotychczas obowiązująca Strategia rozwoju i zakres jej realizacji:
Strategia Spółki została zakomunikowana inwestorom raportem bieżącym w dniu 3.06.2013 r.
Spółka w latach 2013 — 2020 zakładała realizację celów strategicznych, do których w szczególności należały:
półka w latach 2013 — 2020 zakładała realizację celów strategicznych, do których w szczególności należały:
« zakończenie procesu inwestycyjnego mającego na celu podwojenie zdolności produkcyjnej zakładu
górniczego do ok. 11,5 mln ton węgla handlowego w roku 2015;
w ramach celu :
zdolność przeróbcza 67 500 t/dobę),
«+ w listopadzie 2014 r. dostarczono ostatni kompleks strugowy „Bogdanka 4”, dzięki czemu Spółka
może uzyskać pełną zdolność produkcyjną przy prowadzeniu wydobycia jednocześnie z 4 lub 5
ścian,
jakości pokładu i osiąganego uzysku.
« dodatkowe inwestycje w modernizację szybu 1.5 w Nadrybiu, pozwalające na wzrost zdolności
produkcyjnych netto do ok. 12 mln ton:
Nadrybiu - realizacja modernizacji szybu została tymczasowo wstrzymana - co najmniej do 2017
roku.
« podwojenie zasobów i długości życia kopalni do około 2050 r., poprzez uzyskanie koncesji i
zagospodarowanie nowych perspektywicznych obszarów (zwiększenie zasobów operatywnych z ok. 237
mln ton do ok. 450 mln ton);
w ramach celu:
koncesję na wydobycie w obszarze K-3 (19 mln ton zasobów operatywnych),
została złożona skarga na decyzję Ministra Środowiska w sprawie odmowy udzielenia koncesji do
Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego w Warszawie,
wydobywczą ze złóż Ostrów i Orzechów oraz dodatkowe zagospodarowanie ok. 400 min ton
zasobów operatywnych. Złoża te są najbardziej perspektywiczne ze względu na ilość zasobów i
możliwość szybkiego rozpoczęcia eksploatacji z tych złóż z wykorzystaniem istniejącej
infrastruktury powierzchniowej i dołowej Pola Bogdanka i Nadrybie.
« _ umocnienie stabilnej pozycji głównego dostawcy węgla, w szczególności dla energetyki zawodowej -
osiągnięcie 20% udziału w sprzedaży węgla energetycznego oraz 30% węgla energetycznego dla
energetyki zawodowej w kraju do 2015 r., z odpowiednio ok. 14% i 19% w 2012 r.;
w ramach celu :
16,6% oraz udział w krajowym rynku sprzedaży węgla do energetyki zawodowej na
poziomie 24,9%.
« _ pozostanie liderem efektywności w górnictwie, przy zmniejszeniu jednostkowego gotówkowego kosztu
wydobycia (Unit Mining Cash Cost) o 15% do 2017 r., w stosunku do roku 2012, w ujęciu realnym;
uzyskano realny spadek jednostkowego gotówkowego kosztu wydobycia o 12,0 % w stosunku do
2012 roku.
zakończenie procesu inwestycyjnego mającego na celu podwojenie zdolności produkcyjnej zakładu
górniczego do ok. 11,5 mln ton węgla handlowego w roku 2015;
w ramach celu :
zdolność przeróbcza 67 500 t/dobę),
«+ w listopadzie 2014 r. dostarczono ostatni kompleks strugowy „Bogdanka 4”, dzięki czemu Spółka
może uzyskać pełną zdolność produkcyjną przy prowadzeniu wydobycia jednocześnie z 4 lub 5
ścian,
jakości pokładu i osiąganego uzysku.
      
możliwość szybkiego rozpoczęcia eksploatacjj z tych złóż z wykorzystaniem istniejącej
infrastruktury powierzchniowej i dołowej Pola Bogdanka i Nadrybie.
 
umocnienie stabilnej pozycji głównego dostawcy węgla, w szczególności dla energetyki zawodowej -
osiągnięcie 20% udziału w sprzedaży węgla energetycznego oraz 30% węgla energetycznego dla
energetyki zawodowej w kraju do 2015 r., z odpowiednio ok. 14% i 19% w 2012 r.;
w ramach celu :
16,6% oraz udział w krajowym rynku sprzedaży węgla do energetyki zawodowej na
poziomie 24,9%.
pozostanie liderem efektywności w górnictwie, przy zmniejszeniu jednostkowego gotówkowego kosztu
wydobycia (Unit Mining Cash Cost) o 15% do 2017 r., w stosunku do roku 2012, w ujęciu realnym;
uzyskano realny spadek jednostkowego gotówkowego kosztu wydobycia o 12,0 % w stosunku do
2012 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>utrzymanie pozycji lidera innowacyjnych rozwiązań technicznych — realizacja projektu Inteligentn
Kopalnia;
opracowano:
wyrobisk górniczych,
trwają prace nad:
Polityka dywidendowa będącą częścią zatwierdzonej Strategii zakładała wypłatę w latach 2013-2015 na rzecz
akcjonariuszy Spółki dywidendy na poziomie 60% osiągniętego skonsolidowanego zysku netto. Łącznie Spółka
wypłaciła w latach 2012-2014 dywidendę w wysokości 505,4 mln PLN (w 2012 r. — 136,0 mln zł, w 2013 r. —
172,1 mln zł, w 2014 — 197,3 mln zł), utrzymując stopę dywidendy (wartość dywidendy na 1 akcję / wartość
rynkowa akcji) na poziomie 3,2% - 5,1 % i wskaźnik zadłużenia (zadłużenie całkowite w tym długoterminowe
zobowiązania pracownicze / EBITDA) poniżej 1,5 (na dzień 31.12.2014 r. wskaźnik ten wyniósł 1,33)
Dotychczasowa strategia działalności i rozwoju LW Bogdanka zakładała umacnianie pozycji najtańszego
producenta (obniżka kosztu jednostkowego) m.in. poprzez zwiększanie skali produkcji i systematyczny wzrost
udziału Spółki w rynku.
W latach 2003 - 2013 rynek produkcji miałów energetycznych w Polsce skurczył z ok. 61 mln t. do ok. 53 mln t. a
średnioterminowe prognozy wskazywały, że do 2020 rynek może się zmniejszyć się o kolejne 6-7 mln ton.
Strategia Bogdanki przewidywała wzrost udziału Spółki w rynku kosztem najmniej efektywnych producentów.
(kopalnie nie posiadające perspektywicznych zasobów, eksploatujące węgiel w trudnych warunkach górniczo-
geologicznych).
Aktualna interwencja rządu, oparta m.in. na nowelizacji ustawy o funkcjonowaniu górnictwa węgla kamiennego w
atach 2008-2015, może skutkować utrzymaniem, a nawet wzrostem produkcji węgla kamiennego w Polsce. Do
'oku 2020 nadpodaż węgla kamiennego w Polsce może wzrosnąć w związku z kontynuacją trendu spadku popytu
'spowodowanego zastępowaniem węgla innymi nośnikami energii elektrycznej oraz wzrostem wydajności nowc
oudowanych jednostek węglowych) i wzrostem produkcji jaki nastąpi w górnictwie węgla kamiennego mimo
orzewidywanego zamknięcia kilku kopalń. Sytuację tę pogłębia również nadwyżka importu węgla nad jego
aksportem.
Wykres 8 Wydobycie, zapasy i sprzedaż węgla energetycznego w Polsce w latach 2010-2014 oraz prognoza wydobycia
energetycznego w latach 2015-2020 [tys. t]
Źródło: ARP — dane do 2014 r., Opracowanie Roland Berger — prognoza do 2020 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Nadpodaż miałów energetycznych sprzyjać będzie utrzymaniu się niskich cen. Pomimo tego Bogdanka będzie
zmuszona dostosować swój potencjał produkcyjny do popytu rynku (najprawdopodobniej nie wykorzystując w
pełni swoich mocy produkcyjnych) pomimo najniższych kosztów wydobycia węgla na tonę. Sytuacja taka może
pojawić się już w roku 2015.
W 2013 roku średnia cena miałów energetycznych dla energetyki zawodowej wynosiła 230,75 zł/tona. Na koniec
grudnia 2014 r. średnia cena spadła do 223,39 zł. Wyprzedaż zapasów przez Kompanię Węglową, powoduje
dalszy spadek cen w roku 2015.
Interwencja rządowa, która będzie podtrzymywać funkcjonowanie kopalń dostarczających produkt o kosztach
powyżej krańcowych kosztów branży oraz będzie zmuszać grupy energetyczne do zakupu tej produkcji, podważa
założenia strategii rozwoju Bogdanki i zmusza do jej weryfikacji.
Opis czynników związanych z polityka gospodarczą państwa wobec sektora węgla kamiennego oraz aktualną
ocenę rynku przedstawiono w pkt. 6.2. Ryzyko związane z polityką gospodarczą państwa wobec sektora
górnictwa węgla kamiennego.
Trudną sytuację na rynku polskim komplikują dodatkowo światowe trendy cen węgla i innych surowców
energetycznych takich jak ropa i gaz, które od 2 lat ustawicznie spadają, a obecnie osiągają najniższe poziomy od
lat. Na początku 2015 r. cena węgla w portach ARA przebiła w dół poziom 60$ za tonę, spadek ceny w stosunku
do początku roku 2013 wynosi zatem ok. 30%.
W związku z istotną zmianą sytuacji rynkowej, na którą złożyły się takie czynniki jak: znaczący spadek cen węgla,
utrzymujące się zapasy w kopalniach śląskich i w elektrowniach oraz plany interwencji rządu w górnictwie i
energetyce, Zarząd Spółki zdecydował o weryfikacji założeń do Strategii na lata 2015-2020.
Utrzymanie pozycji LW „Bogdanka” S.A. jako lidera kosztowego — stworzenie warunków utrzymania
niskiego poziomu kosztów wydobycia w długim horyzoncie czasowym poprzez optymalizację struktury i
poziomu wydobycia i dalszej redukcji kosztów działalności;
Sprzedaż węgla dla energetyki, ciepłownictwa i chemii — poprzez rozszerzanie spektrum odbiorców węgla
i wejście w nowe, atrakcyjne segmenty rynku;
Ekspansja na rynku polskim — prowadzenie procesu ciągłego monitorowania nowych programów i
projektów inwestycyjnych w regionie;
Pozyskanie odbiorców na rynkach zagranicznych.
Przygotowanie Spółki do działania w warunkach dramatycznie zmieniającego się pod wpływem
czynników zewnętrznych i coraz bardziej konkurencyjnego rynku;
Prowadzenie prac koncepcyjnych, organizacyjnych i inwestycyjnych związanych z pozyskaniem nowych
zasobów, zapewniających Spółce działalność operacyjną znacznie poza okres objęty planem;
Dalsza realizacja programu optymalizacji kosztów wydobycia (w tym kosztów pracy) w okresie
średnioterminowym i optymalizacja nakładów inwestycyjnych;
Utrzymanie pozycji lidera wśród krajowych producentów węgla kamiennego poprzez uzyskanie 30%
udział w sprzedaży miałów energetycznych - zwiększenie sprzedaży do średnich i drobnych odbiorców;
Zapewnienie zwrotu dla inwestorów z zaangażowanego kapitału.
W celu zapewnienia możliwości dostosowywania Spółki do zmieniającej się sytuacji rynkowej, dokonano analizy
wielu alternatywnych scenariuszy działalności i rozwoju stosownie do możliwych scenariuszy zmiany na rynku
węgla w Polsce.
«  Kontynuację eksploatacji pól Bogdanki i Stefanowa oraz udostępnienie nowych obszarów „Ostrów-
Orzechów” a w dalszej perspektywie czasowej obszaru K6-K7 przy wykorzystaniu obecnej infrastruktury
kopalni (bez budowy nowych szybów i wzrostu wydobycia);
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Ograniczenie inwestycji rozwojowych do niezbędnych z punktu widzenia udostępnienia nowych złóż — w
szczególności w latach 2015-2017 i weryfikacja nakładów inwestycyjnych mających na celu zwiększenie
mocy produkcyjnych do roku 2020;
Optymalizacja poziomu produkcji stosownie do sytuacji rynkowej w szczególności w latach 2015-2017;
Optymalizacja długoterminowego zwrotu dla inwestorów z uwzględnieniem ryzyk związanych z sytuacją
rynkową.
Zastosowanie powyższych założeń pozwoli Spółce na podniesienie efektywności, przy jednoczesnym odsunięciu w
czasie decyzji dotyczących dalszego jej rozwoju do czasu stabilizacji na rynku węgla kamiennego w Polsce.
Wybrany przez Zarząd wariant jest najbardziej elastyczny i przewiduje możliwość powrotu do planowanego
wzrostu produkcji a nawet jej rozszerzenia.
Aktualnie Zarząd pracuje nad wielowariantową analizą działalności Spółki, uwzględniającą przewidywane, możliwe
scenariusze rozwoju rynku węgla (popytu i cen) do 2020 r., która będzie podstawą do sformułowania aktualizacji
Strategii.
Spółka osiągnęła docelową zdolność produkcyjną na poziomie 10,5 — 11,5 mln ton (zależnie od warunków
geologicznych) - jednak w związku z obecną sytuacją rynkową — zakłada się sprzedaż węgla handlowego w 2015
roku na poziomie 9,3 — 9,5 mln ton. Nakłady inwestycyjne na 2015 r. Spółki wyniosą maksymalnie 560 mln zł
przy wydatkach gotówkowych na zakup środków trwałych i WNiP w kwocie nie większej niż 640 mln zł (ze
względu na przesunięcie płatności za 4 kompleks Strugowy).
Spółka obecnie opracowuje warianty dostosowujące działalność Spółki do poziomu wydobycia (możliwości
sprzedaży) polegające na dalszej redukcji kosztów i obniżenia nakładów inwestycyjnych. Poziom inwestycji na
kolejne lata zostanie zaprezentowany łącznie z aktualizacją Strategii.
Zarząd analizuje politykę dywidendową na kolejne lata biorąc pod ryzyka oraz warunki cenowe. Spółka jako
kluczowe traktuje zabezpieczenie płynności i stabilności finansowej. Polityka dywidendowa na kolejne lata
zostanie przyjęta i ogłoszona do 30 czerwca 2015 roku wraz ze Strategią działalności na lata 2015-2020.
Zastosowanie powyższych założeń pozwoli Spółce na podniesienie efektywności, przy jednoczesnym odsunięciu w
czasie decyzji dotyczących projektów rozwojowych do czasu stabilizacji na rynku węgla kamiennego w Polsce.
Zarząd „Łęczyńskiej Energetyki” Sp. z 0.0. w Bogdance wyznaczył dla Spółki następujące cele strategiczne do
realizacji w okresie do roku 2020:
1) Budowę Stacji Uzdatniania Wody (SUW) wraz z połączeniami technologicznymi z hydrofornią i terenem
Ciepłowni.
Stacja Uzdatniania Wody produkować będzie, z wody pochodzącej z odwadniania kopalni, wodę pitną, wodę na
potrzeby ppoż oraz wodę uzupełniającą straty obiegu chłodzącego.
SUW zlokalizowana będzie na terenie istniejącej oczyszczalni ścieków, która nadal będzie eksploatowana, a jej
końcowa część zlokalizowana będzie w adaptowanym na nowe cele budynku istniejącej zmiękczalni.
Budowa SUW dla potrzeb istniejącej infrastruktury zostanie sfinansowana z zewnętrznych źródeł finansowania
(pożyczka ze środków Wojewódzkiego Funduszu Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej w Lublinie w wys.
26 580 000, 00 PLN) oraz w pozostałej części ze środków własnych. W marcu 2014 r. nastąpiło przekazanie placu
budowy generalnemu wykonawcy SUW, a obecnie w ramach przedmiotowej inwestycji realizowane są prace
związane z modernizacją dotychczasowej oczyszczalni ścieków sanitarnych, unowocześnieniem istniejącej
oczyszczalni ścieków deszczowych, a także budową nowych obiektów SUW. Wartość umowy netto wynosi
36 667 550,61 PLN, a planowany termin oddania pierwszego etapu SUW do eksploatacji przewidziany jest na
koniec maja 2015 r. W związku z potrzebami technologicznymi LW BOGDANKA planowane jest ponadto
wybudowanie dodatkowego zbiornika na wodę ppoż. na terenie SUW.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>2) Modernizacja obiektów kotłowni w Bogdance. W ramach tego przedsięwzięcia w szczególności planuje się w
latach 2015-2016 rozbudowę istniejącej rozdzielni 6 kv w Bogdance (przestarzałej i niespełniającej
obowiązujących wymogów w zakresie właściwego zabezpieczenia rozdzielni) oraz modernizację układu
pompowego kotłowni (lata 2015-2017).
3) Budowa nowej jednostki kotłowej w kotłowni w Bogdance. Z uwagi na konieczność zagwarantowania dla
odbiorców ciepła nieprzerwanej dostawy energii cieplnej przewiduje się wybudowanie nowego kotła dla potrzeb
tej kotłowni. Dobór parametrów tego kotła będzie również uwzględniać aspekty związane z rygorystycznymi
normami w zakresie ochrony środowiska.
4) Modernizacja oczyszczalni ścieków sanitarnych dla potrzeb obiektów w Nadrybiu i Stefanowie (lata 2016-2017).
Aktualne wielkości powstających ścieków sanitarnych w związku z obecną eksploatacją pola Stefanów wymuszają
konieczność modernizacji dotychczasowej oczyszczalni w Nadrybiu. Rozważana jest tu także koncepcja budowy
nowej oczyszczalni w Stefanowie przy jednoczesnym zawieszeniu lub likwidacji eksploatacji istniejącej
oczyszczalni w Nadrybiu.
5) Wdrożenie Zintegrowanego Systemu Informatycznego dla potrzeb Spółki. Stworzenie tego systemu pozwoli na
zracjonalizowanie ilości pracowników w Łęczyńskiej Energetyce i przyspieszy przepływ informacji w ramach
struktur organizacyjnych Spółki oraz na potrzeby LW BOGDANKA
6) Modernizacja magistrali ciepłowniczej Bogdanka — Łęczna. Kontynuacja modernizacji przedmiotowej sieci w
kolejnych latach uzależniona będzie od możliwości uzyskania dofinansowania ze środków pomocowych (unijnych
lub krajowych w formie dotacji).
Spółka planuje w roku 2015 i latach następnych prowadzić działalność związaną z gospodarowaniem odpadami
pogórniczymi. W ramach odzysku i przetwarzania odpadów powstających w procesie przeróbki suchej i mokrej
węgla kamiennego Spółka planuje rocznie zagospodarować ok. 3 mln ton odpadów.
Spółka prowadzi i będzie rozwijać działalność w zakresie robót przygotowawczych na rzecz spółki matki.
Celem strategicznym MR Bogdanka jest:
1. rozwój możliwości w zakresie produkcji i remontów maszyn górniczych,
2. produkcja konstrukcji stalowych ogólnego zastosowania,
3. produkcja i regeneracja wyrobów masowych stosowanych w LW Bogdanka.
o głównych celów spółki należą:
prowadzenie oraz rozwój możliwości w zakresie remontów maszyn i urządzeń górniczych,
produkcja konstrukcji stalowych ogólnego zastosowania, przy spełnieniu wszelkich wymogów formalno
prawnych,
wykonywanie prac związanych z regeneracją wyrobów masowych stosowanych w LW BOGDANKA,
świadczenie usług utrzymania ruchu pod ziemią i na powierzchni na potrzeby LW BOGDANKA.
W okresie I-IV kwartału 2014 r. Grupa Kapitałowa LW BOGDANKA realizowała zakres robót inwestycyjnych
niezbędnych do podwojenia zdolności produkcyjnych w 2015 r. w stosunku do roku 2011.
Z tytułu realizacji inwestycjj w 2014 r. poniesiono nakłady na środki trwałe w budowie
łącznie w kwocie 802.856 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Tabela 17 Wybrane pozycje nakładów inwestycyjnych w GK LW BOGDANKA [tys. zł]
 
kwartale 2014 r. (dostarczenie podzespołów wymagających dalszego montażu) o wartości 117.286 tys. zł. Rozliczenie płatności
zostanie natomiast dokonane po zakończeniu montażu i odbiorze końcowym, które będą miały miejsce na przełomie I i II
kwartału 2015 r.
rozłożona w dłuższym okresie czasu.
one w Sprawozdaniu Finansowym GK LW BOGDANKA w zwiększeniach rzeczowych aktywów trwałych wykazanych w Nocie 6.
Podstawowym celem planu inwestycyjnego na 2014 r. była kontynuacja zadań zmierzających do podwojenia
zdolności produkcyjnych w zakresie rozbudowy Zakładu Przeróbki Mechanicznej Węgla („ZPMW”) oraz
rozszerzenia frontu wydobywczego wraz z wyposażeniem w nowe urządzenia.
Plan na I-IV kwartał 2014 r. obejmował grupy zadań: inwestycje rozwojowe — w tym zakupy maszyn
i urządzeń oraz operacyjne — w tym wykonywanie i modernizację wyrobisk w polu Bogdanka, Nadrybie i Stefanów
modernizacje i remonty maszyn i urządzeń itp.
Inwestycje rozwojowe dotyczyły inwestycji w infrastrukturę techniczną, tj. kontynuacji rozbudowy Zakładu
Przeróbki Mechanicznej Węgla, budowy centralnej klimatyzacji w polu Bogdanka, zintegrowanego systemu
zarządzania produkcją, pozyskania nowych koncesji.
Rozbudowa Zakładu Przeróbki Mechanicznej Węgla — zakończono prace budowlano-montażowe oraz Kierownik
Ruchu Zakładu Górniczego podpisał w dniu 25.11.2014 r. protokół z pozytywnie przeprowadzonego ruchu
próbnego. Zakończenie rozbudowy Zakładu Przeróbki Mechanicznej Węgla pozwala spółce na podwojenie
zdolności produkcyjnych zwiększając dotychczasową nominalną zdolność przeróbczą z 1 200 t/h do poziomu
2400 t/h.
Centralna klimatyzacja pola Bogdanka — kontynuowano prace budowlano-montażowe. Zakończono
udowę budynku stacji klimatyzacji, wykonano plac z kostki brukowej, częściowo zamontowano dostarczone rury
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>DN 250, rozpoczęto przebudowę chodnika technicznego i objazdu E w celu umożliwienia wprowadzania
rurociągów DN 250 do komory klimatycznej na poz. 960.
Zintegrowany system zarządzania produkcją - W 2014 r. kontynuowano prace nad systemem dołowej
czności bezprzewodowej.
 
W zakresie zakupu maszyn i urządzeń najważniejszą inwestycją w 2014 r. był zakup i montaż
kompleksów strugowych. Grupa obejmuje między innymi zakup kompleksu strugowego-3 dla ściany 3/V1/385,
zakończono dostawy w III kwartale 2014 r., zmontowano kompleks i przekazano do eksploatacji w listopadzie
2014 r.. W 2014 r. zawarto umowę na zakup kolejnego czwartego wysokowydajnego kompleksu strugowego do
niskich pokładów. W listopadzie 2014 r. zakończono dostawy kompleksu strugowego-4 dla ściany 1/1/385
umożliwiającego eksploatację ścian wydobywczych o długości 318 mb oraz przystąpiono do montażu.
 
Zakup maszyn, urządzeń i gotowych dóbr - zakupiono i zmontowano maszyny i urządzenia na łączną
kwotę 40 451 tys. zł. Najważniejsze to: lokomotywy spalinowe podwieszane, lokomotywy spalinowe torowe,
przenośniki taśmowe, przenośniki zgrzebłowe, podajniki taśmowe, przesiewacze, urządzenia chłodnicze,
spągoładowarki, sekcje obudowy zmechanizowanej, wiertnica dołowa hydrauliczna do długich otworów i
urządzenia do rabunku i demontażu obudowy chodnikowej.
Zakupiono dobra gotowe na kwotę 16 294 tys. zł. Najważniejsze to: urządzenia transportowe gotowe
(wózki hamulcowe, wciągniki, kontenery, wozy urobkowe, zestawy transportowe, ładowarka kołowa), pompy i
agregaty hydrauliczne, urządzenia elektryczne (stacje transformatorowe, silniki, mierniki) oraz urządzenia gotowe
pozostałe (zmechanizowana obudowa skrzyżowań chodnika ze ścianą, wentylatory, mobilna zwijarka do taśm
przenośnikowych, odkładnia ładująca przepad przyścianowy, urządzenia do przeciągania zwrotni przenośników
taśmowych, narzędzia będące środkami trwałymi).
Inwestycje operacyjne dotyczyły m.in. remontów i modernizacji maszyn i urządzeń, budowy i modernizacji
budowli i instalacji a także inwestycji w wykonywanie nowych wyrobisk w polu Bogdanka, Nadrybie i Stefanów.
Tabela 18 Wartość nakładów inwestycyjnych poniesionych na wyrobiska za cztery kwartały 2014 r.
W 2014 r. prowadzono rozcinkę wyrobisk pokładów 382 i 385/2, 391 dla uruchomienia nowych ścian
loatacyjnych.
W zakresie wyrobisk przygotowawczych w polu Bogdanka dokończono drążenie przecinki dojazdowej i
rozpoczęto drążenie chodnika przesyłowego 1fB. W polu Nadrybie zgodnie z planem zakończono drążenie
chodnika 6fN , wykonano chodnik 5fN i chodnik odstawczy III oraz rozpoczęto drążenie chodnika 1fN. W polu
Stefanów wykonano przedłużenie chodnika wentylacyjnego 1/VIII/385 i rozpoczęto przedłużanie chodnika
odstawczego 1/VII1/385
Wyrobiska przyścianowe - zakończono drążenie chodnika podścianowego 5/VII/385 i chodnika
podścianowego 4/VII/385 dla udostępnienia pola VII. Kontynuowano drążenie chodnika podścianowego
3/VIII/385 oraz rozpoczęto drążenie chodnika nadścianowego 2/VIII/385 i chodnika podścianowego śc.
4/N111/385 dla udostępnienia pola VIII.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Zakończono drążenie chodnika podścianowego śc. 8/IV/385 i rozpoczęto drążenie chodnika
nadścianowego śc. 8/IV/385 w polu IV w Bogdance. W polu I w Bogdance zakończono drążenie chodników
nadścianowego i podścianowego śc. 1/1/385 oraz rozpoczęto drążenie chodnika podścianowego 2/1/385. W polu
VI w Nadrybiu zakończono drążenie chodnika nadścianowego śc. 3/VI/385 , rozpoczęto drążenie chodnika
podścianowego 4/V1/385 oraz kontynuowano drążenie chodnika nadścianowego 5/V1/385 i chodnika
podścianowego 6/V1/385. W pokładzie 391 w Nadrybiu dokończono drążenie chodnika nadścianowego 1/V/391 i
rozpoczęto drążenie chodnika podścianowego 2/V/391.
W sumie wykonano 29 808 mb wyrobisk.
Kontynuowano przebudowę wyrobisk górniczych. Łącznie przebudowano 2 384 m wyrobisk.
Modernizacja i remonty maszyn i urządzeń - zmodernizowano dwie lokomotywy spalinowe podwieszane
typu Bevex, trzy spągoładowarki typu EL 160 LS, kombajn chodnikowy AM-75. Wykonano remont 1 szt. kombajnu
chodnikowego AM-75, remonty okresowe 119 szt. wagonów węglarek.
Rozbudowa obiektu unieszkodliwiania odpadów wydobywczych - abkonano odbioru technicznego
maszyn, urządzeń i instalacji (Etap I Część I). W październiku zakończono ruch próbny maszyn, urządzeń i
instalacji oraz 15.10.2014r. podpisano protokół z odbioru końcowego wykonanych robót w ramach podpisanej
umowy.
Obiekty rozdzielni i stacji 110/6kV -_1 2014 r. wykonano roboty budowlane (przekazano w użytkowanie
nodernizacji stacji 110/6 kv GSTR w Bogdance:
1) etap C (kwartał I i II) w zakresie rzeczowym:
- pole 4, 6 oraz transformatora 110/6 kV 16 MVA T-2 w rozdzielni 110 kv,
- wymieniono i uruchomiono sekcję B rozdzielni 6 kV.
2) etap D (kwartał II i III) w zakresie rzeczowym:
- pole 7, 8, 9 oraz transformatora 110/6 kV 16 MVA T-1 w rozdzielni 110 kv,
- wymieniono i uruchomiono sekcję A rozdzielni 6 kV.
3) etap E (kwartał III i IV) w zakresie rzeczowym:
- pole 10 oraz transformatora 110/6 KV 25 MVA T-3 w rozdzielni 110 kV,
- stanowisko remontowe transformatorów,
- ogrodzenie stacji i remont nastawni,
- uruchomiono nowe układy rozliczeniowe energii elektrycznej dla stacji GSTR w Bogdance,
w Nadrybiu i GST/Z w Stefanowie
Modernizacja oraz rozbudowa układu torowego - w ramach wykonania naprawy toru bocznicowego
w km 19,000 — 24,000 zmodernizowano most na rzece Swince w km 21,221 oraz podwyższono nasyp kolejowy w
km 20,500 do 21,700 do projektowanych rzędnych.
Inwestycje rozwojowe dotyczą inwestycji w infrastrukturę techniczną, m. in. budowę centralnej klimatyzacji w
polu Bogdanka, zintegrowanego systemu zarządzania produkcją, pozyskania nowych koncesji, rozbudowę
składowiska węgla oraz zakup maszyn i urządzeń.
Rozbudowa Zakładu Przeróbki Mechanicznej Węgla - wykonanie pasa zieleni oraz wykonanie
odatkowych podestów obsługi maszyn.
Centralna klimatyzacja pola Bogdanka — na przełomie 2015 i 2016 r. planuje się zakończenie budowy
Centralnej Klimatyzacj w polu Bogdanka m.in. budowę budynku stacji centralnej klimatyzacji wraz z
infrastrukturą powierzchniową i zabudowę rurociągów DN 250 w szybie 1.2 prowadzoną przez służby kopalniane,
a także wykonać montaż urządzeń i instalacji w komorze klimatyzacyjnej na poz. 960, montaż rurociągów obiegu
wtórnego wody do pól eksploatacyjnych, montaż zespołów chłodniczych powietrza w rejonach eksploatacyjnych
i montaż sterowania rozpływem wody w rejonach eksploatacyjnych. W 2015 r. planowana jest również dostawa
podajnika trójkomorowego PES oraz jego zabudowa w komorze klimatyzacyjnej na poz. 960 i rozruch.
Zintegrowany system zarządzania produkcją - w 2015 r. planuje się kontynuację prac związanych z
budową i wdrażaniem rozwiązań elementów zintegrowanego systemu zarządzania produkcją m. in. wdrożenie
oprogramowania dla komputerów p/z, wdrożenie systemu informatycznego planowania zasobów produkcyjnych
oraz wspomagającego procesy zakupowe, modernizację systemu INTEGRA i rozwój systemu informacji
obiektowej majątku p/z. Planuje się także rozwój systemu modelu geologicznego złoża, wdrożenie systemu
harmonogramowania robót górniczych i Integracyjnej Szyny Danych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Rozbudowa kopalni o nowe pole wydobywcze - nakłady w roku 2015 ponoszone będą głównie na
ustanowienie użytkowania górniczego na wydobywanie węgla kamiennego ze złoża - obszar &quot;K-6, K-7&quot; —
postępowanie sądowe, zakup działki pod budowę nowego pola wydobywczego OG Cyców, a także prowadzenie
prac dokumentacyjno-analitycznych. W przypadku - OG Ostrów głównie nakłady przeznaczone są na uzyskania
informacji geologicznej, odwiercenie otworu badawczego OS-4, zakup gruntów, a także prowadzenie prac
dokumentacyjno-analitycznych. Natomiast w przypadku OG Orzechów będą ponoszone koszty rozpoznania złoża
węgla kamiennego — odwiercenie otworu badawczego OR-1.
Przystosowanie szybu 1.5 do transportu kamienia - zakończenie prac projektowo-dokumentacyjnych,
uzyskanie pozwoleń budowlanych na budowę obiektów powierzchniowych w polu Nadrybie i polu Bogdanka.
Decyzja o rozpoczęciu postępowania przetargowego i rozpoczęciu prac budowlano — montażowych została
odłożona w czasie. Zakup i montaż kompleksów ścianowych - w roku 2015 planuje się uruchomienie kolejnego 4-
go wysokowydajnego kompleksu strugowego do niskich pokładów firmy CATERPILLAR.
Kompleks strugowy — 4 przeznaczony jest na ścianę o długości 318 mb (ścianę 1/1/385) w polu
Bogdanka z terminem rozruchu kwiecień 2015 r. W listopadzie 2014 r. zakończono dostawy kompleksu
strugowego — 4 do Spółki.
Zakup maszyn i urządzeń podlegających montażowi — w skład pozycji wchodzą: zakup nowych maszyn i
urządzeń podlegających montażowi z planowanymi nakładami 46,60 mln zł, stanowią głównie: zakup i montaż
odpylaczy, zakup i montaż lokomotyw spalinowych podwieszanych, zakup i montaż lokomotyw torowych
kopalnianych, zakup i montaż maszyn urabiających, zakup i montaż tam wentylacyjnych, zakup i montaż
przenośników taśmowych, zakup i montaż przenośników zgrzebłowych, zakup i montaż urządzeń chłodniczych,
zakup i montaż spągoładowarek, zakup pozostałych urządzeń, zakup odkurzaczy przemysłowych, koszty montażu
maszyn i urządzeń.
Zakupy dóbr gotowych — urządzenia bez montażu:
Urządzenia transportowe gotowe — obejmują urządzenia do transportu kolejkami
podwieszanym tj.; zestaw osobowy, zespół belki nośnej, wciągarki transportowe, wózki
hamulcowe oraz jednostki transportowe kolei podziemnej tj.; wozy, kontenery, zasobniki do
transportu europalet.
Pompy i agregaty hydrauliczne - Grupa ta obejmuje pompy wirowe dla odwadniania wyrobisk
górniczych, pompy do klejenia górotworu, pompy do podawania spoiwa oraz agregaty
hydrauliczne dla zasilania dokrętaków i kotwiarek.
Urządzenia elektryczne - zaplanowano zakup przewoźnych stacji transformatorowych, silników
elektrycznych.
Inwestycje operacyjne dotyczą m.in. remontów i modernizacji maszyn i urządzeń, budowy i modernizacji
budowli i instalacji a także inwestycji w wykonywanie nowych wyrobisk w polu Bogdanka, Nadrybie i Stefanów.
Planowane jest wykonanie wyrobisk, głównie chodników przyścianowych, przecinek ścianowych oraz
pozostałych wyrobisk technologicznych i udostępniających, umożliwiających eksploatację ścian w pokładach
385/2, 389 i 391. Prowadzone również będą przebudowy wyrobisk górniczych.
Modernizacja i remonty maszyn i urządzeń - prowadzone będą modernizacje obudowy ścianowej GLINIK
10/23, modernizacje lokomotyw spalinowych LZH-50 Scharf, lokomotyw podwieszanych Bevex, lokomotywy
torowej spalinowej LDS-80 i spągoładowarek typu EL 160LS, a także modernizacje wag zbiornikowych
(kubełkowych) i maszyn podwieszonych.
W zakresie remontów planuje się remont kombajnu ścianowego JOY 4LS, remonty kombajnów
chodnikowych i wagonów kolejowych, a także remonty przenośników ścianowych.
Rozbudowa obiektu unieszkodliwiania odpadów wydobywczych - w roku 2015 większość przewidzianych
nakładów przeznaczona jest na wykup gruntów pod kolejne etapy rozbudowy obiektu unieszkodliwiania odpadów.
Pozostałe koszty to kontynuacja prac projektowych dla Etapu I Części 2 w związku z powiększeniem obszaru
Etapu I o nowo zakupioną działkę nr 289/5, oraz wycinkę drzew.
Obiekty rozdzielni i stacji 110/6kV - w 2015 i w 2016roku prowadzone będą dalsze prace związane z
modernizacją stacji elektroenergetycznych 110/6 kv — podstawowych obiektów Zakładu Górniczego oraz min.
przebudową linii 110 kV, i przebudową stacji 110/6 kV GST/Z w Stefanowie.
Modernizacja oraz rozbudowa układu torowego - kontynuacja robót w zakresie przebudowy przepustu na
rowie żelaznym oraz wykonanie robót ziemnych do projektowanej niwelety toru w km 22+400 do 24+00.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W 2014 r. Łęczyńska Energetyka poniosła wydatki na nakłady na środki trwałe w budowie w wysokości
22 802 tys. zł, przy czym dominującą pozycją była budowa Stacji Uzdatniania Wody (SUW) w Bogdance, na którą
poniesiono nakłady w kwocie 15.954 tys. zł.
Na 2015 r. planowane nakłady Łęczyńskiej Energetyki wynoszą 20.021 tys. zł. Z kwoty tej spółka planuje
przeznaczyć kwotę 14.663 tys. zł na dokończenie budowy stacji uzdatniania wody w Bogdance (SUW)
uzdatniającą wodę „dołową” pochodzącą z odwadniania kopalni LW BOGDANKA wraz z budową połączeń
technologicznych z hydrofornią i terenem ciepłowni. Aktualnie w ramach przedmiotowej inwestycji realizowane są
prace związane z modernizacją dotychczasowej oczyszczalni ścieków sanitarnych, unowocześnieniem istniejącej
oczyszczalni ścieków deszczowych, a także budową nowych obiektów SUW. Planowany termin oddania SUW do
eksploatacji przewidziany jest na koniec maja 2015 r.
Spółki zależne - EkoTrans BOGDANKA, RG BOGDANKA i MR BOGDANKA poniosły w 2014 r. łączne wydatki
inwestycyjne w kwocie 297 tys. zł. Były to wydatki poniesione na inwestycje rzeczowe.
W dniu 17 kwietnia 2014 r. Jednostka Dominująca nabyła 100% udziałów w Spółce MR BOGDANKA (udziały
zostały zakupione od spółki WARBO S.A.).
W roku 2014 Łęczyńska Energetyka nie dokonywała znaczących inwestycji kapitałowych. Wolne środki pieniężne
spółka zależna lokowała na lokatach bankowych o terminie zapadalności 1M i 3M. Stan środków zdeponowanych
na lokatach bankowych kształtował się średnio na poziomie 15 mln zł.
Wartość środków pieniężnych będących w posiadaniu Grupy na koniec 2014 r. wyniosła 284.313 tys. zł,
z czego środki w kwocie 261.095 tys. zł stanowiły własność Jednostki Dominującej. Z kwoty 284.313 tys. zł:
- _ waktywach trwałych wykazana była kwota 88.832 tys. zł,
- _ w aktywach obrotowych wykazana była kwota 195.481 tys. zł.
Kwota 88.832 tys. zł obejmuje środki zgromadzone przez Jednostkę Dominującą w ramach Funduszu Likwidacji
Kopalń, z przeznaczeniem na pokrycie kosztów likwidacji zakładu górniczego (środki te utrzymywane są na lokacie
bankowej).
Kwota 195.481 tys. zł obejmuje środki pieniężne (dostępna gotówka) utrzymywane na krótko- i
średnioterminowych lokatach bankowych (w tym overnight) — poziom lokat uzależniony jest od wewnętrznych
prognoz dotyczących wpływów i wydatków. Zgodnie z przyjętą Strategią, Jednostka Dominująca utrzymuje
poziom gotówki dyspozycyjnej w wysokości wartości Średniomiesięcznych wpływów ze sprzedaży (1/12
planowanych rocznych przychodów ze sprzedaży). Środki zgromadzone w Jednostce Dominującej wynoszą
172.263 tys. zł, natomiast w spółkach zależnych 23.218 tys. zł.
Struktura finansowania rzeczowych nakładów inwestycyjnych pozostanie zgodna z przyjętą Strategią, tzn. będą
one finansowane kapitałami własnymi oraz posiadanym długiem (obligacje). Na dzień przekazania niniejszego
sprawozdania, LW BOGDANKA nie widzi zagrożenia, co do możliwości pozyskania dodatkowego finansowania
dłużnego, jednakże wskazuje na ryzyko, iż koszty jego pozyskania i obsługi mogą być wyższe od obecnie
ponoszonych.
Wykazane na dzień 31.12.2014 r. w sprawozdaniu z sytuacji finansowej Grupy zadłużenie (tj. suma kredytów i
wyemitowanych obligacji) o wartości 813.854 tys. zł stanowiło 32,25% wartości jej kapitałów własnych i 18,65%
sumy bilansowej.
</Text>
	</Page>
</document>
