<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>zarządzanych przez nich hoteli. Udział Orbis S.A. w kapitale zakładowym spółki oraz w ogólnej
ilości głosów wynosi 80%. Wpis spółki do KRS za numerem 0000228450 nastąpił w dniu
14.02.2005 r.
28 stycznia 2005 r. z GTC S.A. została zawarta warunkowa umowa sprzedaży całości udziałów
w spółkach developerskich Globis Poznań i Globis Wrocław za łączną cenę 2 012 500 PLN. Przejście
udziałów na GTC S.A. uzależnione było od zgody WZA Orbis S.A. na sprzedaż na rzecz Globis
Wrocław prawa użytkowania wieczystego niezabudowanej nieruchomości gruntowej we Wrocławiu,
co nastąpiło 10 lutego 2005 r. oraz zawarcia przez Orbis S.A. z Globis Wrocław warunkowej umowy
sprzedaży tego prawa, która to sprzedaż uwarunkowana jest niewykonaniem przez Miasto Wrocław
służącego mu prawa pierwokupu. Zawarcie tej umowy nastąpiło 3 marca 2005 r., tym samym udziały
Globis Poznań i Globis Wrocław przeszły na GTC S.A. z tą datą. W ramach transakcji sprzedaży
udziałów spółka Globis Poznań spłaciła Orbis S.A. zaciągnięte pożyczki o łącznej wartości
650 000 USD i 830 229 PLN.
Wdrożenie programu reorganizacji trzech oddziałów terenowych Spółki: w Gdańsku, Opolu
1 Szczecinie, zmierzającego do zwiększenia efektywności ich gospodarowania.
W 2005 r. działania Spółki Orbis S.A. koncentrować się będą na realizacji opracowanej w 2004 r.
strategii na lata 2005-2009 zaprezentowanej na konferencji prasowej i inwestorskiej w marcu 2005 r.
Strategia ta przewiduje dalszy rozwój Spółki przede wszystkim w segmencie hoteli ekonomicznych.
Zarząd Spółki zamierza rozwijać sieć hoteli m.in. poprzez:
 
7arząd Spółki zamierza ża rozwijać sieć hoteli m.in. poprzez:
stworzenie w Polsce sieci hoteli ekonomicznych Etap Hotel składającej się z 23 hoteli, w tym
budowę 15, objęcie jednego hotelu umową o zarządzanie, oraz zmianę marki 7 już istniejących
hoteli na markę Etap Hotel. Łączny koszt stworzenia tej sieci wyniesie 224,8 mln PLN,
otwarcie kolejnych hoteli ekonomicznych Ibis. Do 2009 roku sieć hoteli tej marki obejmować
będzie 17 hoteli. Program rozwoju zakłada budowę 4 nowych hoteli, zakup 1 hotelu oraz objęcie
jednego umową o zarządzanie, a także zmianę marki 3 już istniejących hoteli na markę Ibis.
Łączny koszt rozwoju sieci Ibis wyniesie 159,9 mln PLN,
dalszą modernizację istniejących hoteli.
Nakłady na modernizację w latach 2005-2009 wyniosą 340 mln PLN. Łączne nakłady inwestycyjne
1a rozwój sieci Etap Hotel, Ibis oraz modernizację hoteli w latach 2005-2009 wyniosą wraz z
zakładami odtworzeniowymi 725,5 mln PLN. Program inwestycji w zakresie modernizacji
finansowany będzie w pełni ze środków własnych, a w zakresie budowy nowych hoteli 169 mln PLN
ze środków własnych i 216 mln PLN długiem.
W 2005 r. Orbis S.A. będzie kontynuował rozpoczęte w grudniu 2004 r. prace w kierunku
'egionalizacji działalności w następujących obszarach: działalność operacyjna, sprzedaż i marketing,
zarządzanie zasobami ludzkimi, księgowości, IT i eksploatacja techniczna. W ramach tych działań na
ięciu głównych rynkach (w Warszawie, Gdańsku, Krakowie, Poznaniu i Wrocławiu) zostali
stworzenie w Polsce sieci hoteli ekonomicznych Etap Hotel składającej się z 23 hoteli, w tym
budowę 15, objęcie jednego hotelu umową o zarządzanie, oraz zmianę marki 7 już istniejącycł
hoteli na markę Etap Hotel. Łączny koszt stworzenia tej sieci wyniesie 224,8 mln PLN,
otwarcie kolejnych hoteli ekonomicznych Ibis. Do 2009 roku sieć hoteli tej marki obejmować
będzie 17 hoteli. Program rozwoju zakłada budowę 4 nowych hoteli, zakup 1 hotelu oraz objęcie
jednego umową o zarządzanie, a także zmianę marki 3 już istniejących hoteli na markę Ibis
Łączny koszt rozwoju sieci Ibis wyniesie 159,9 mln PLN,
dalsza modernizacie istnieiacych hoteli.
Nakłady na modernizację w latach 2005-2009 wyniosą 340 mln PLN. Łączne nakłady inwestycyjne
na rozwój sieci Etap Hotel, Ibis oraz modernizację hoteli w latach 2005-2009 wyniosą wraz z
nakładami odtworzeniowymi 725,5 mln PLN. Program inwestycji w zakresie modernizacji
finansowany będzie w pełni ze środków własnych, a w zakresie budowy nowych hoteli 169 mln PLN
ze środków własnych i 216 mln PLN długiem.
W 2005 r. Orbis S.A. będzie kontynuował rozpoczęte w grudniu 2004 r. prace w kierunku
regionalizacji działalności w następujących obszarach: działalność operacyjna, sprzedaż i marketing,
zarządzanie zasobami ludzkimi, księgowości, IT i eksploatacja techniczna. W ramach tych działań na
pięciu głównych rynkach (w Warszawie, Gdańsku, Krakowie, Poznaniu i Wrocławiu) zostali
powołani Dyrektorzy Regionalni (DOP).
Spółka będzie również kontynuowała prace w zakresie:
centralnych i regionalnych systemów wspomagających zarządzanie Spółką i jej finansami,
systemów marketingowych i sprzedażowych, ze szczególnym uwzględnieniem kanałó
teleinformatycznych,
internetowego systemu rezerwacyjnego OrbisOnLine.
</Text>
	</Page>
</document>
