<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Zakończony rok był dla Grupy Kapitałowej, spółek wchodzących w jej skład oraz menedżerów
i pracowników, okresem dynamicznych zmian i przekształceń. W wyniku przeprowadzonych zmian zwiększono
konkurencyjność i efektywność ekonomiczną Grupy oraz wzmocniono jej strategiczną pozycję rynkową we
wszystkich segmentach prowadzonej działalności.
W pierwszej części roku koncentrowano się na projektach, których celem było dokończenie rozpoczętych
w poprzednich latach procesów integracji Grupy Kapitałowej. Największym i najważniejszym z nich było
zakończenie połączenia głównych spółek dystrybucyjnych w jeden podmiot gospodarczy o zasięgu ogólnopolskim
oferujący swoim klientom unikalną ofertę współpracy, stanowiącą istotny element przewagi konkurencyjnej.
Podobne procesy integracyjne prowadzono również w obszarze detalicznym i franszyzowym.
W drugiej części roku Grupa Kapitałowa koncentrowała się na zadaniach, których celem było podniesienić
efektywności prowadzonych działań we wszystkich obszarach funkcjonalnych. Procesy te dotyczyły zarównc
poszczególnych pionów biznesowych jak też obszarów wsparcia (finanse, kadry i płace, informatyka itp.)
Oczekiwane efekty wprowadzanych zmian to z jednej strony udoskonalenie poszczególnych formatów biznesowycł
(model dystrybucji, poszczególne typy sklepów detalicznych, rozwiązania franczyzowe itd.) postrzegane
z perspektywy klienta, a z drugiej strony poprawa efektywności kosztowej i operacyjnej.
Wyniki osiągnięte w roku 2009, istotnie obciążone kosztami integracji, prowadzonych projektów rozwojowych oraz
bardzo wysokimi kosztami ekspansji (zarówno w segmencie dystrybucyjnym jak też i detalicznym) były zgodne
z oczekiwaniami Zarządu Grupy Kapitałowej, który uznaje je za zadowalające.
Trudna sytuacji makroekomiczna kraju wywarła znaczący wpływ na zachowania klientów i konsumentów,
a w konsekwencji także na wyniki finansowe wypracowane przez Grupę. Zarząd jest jednak przekonany, że
zakończone w 2009 roku działania oraz projekty rozpoczęte w tym roku, a które będą ukończone w 2010 roku
istotnie wpłyną na zwiększenie skali działalności Grupy i wzrost poziomu jej efektywności ekonomicznej
w najbliższych latach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text> 
W 2009 roku poprawie uległy wskaźniki rentowności na wszystkich poziomach, za sprawą wyższych marż
handlowych oraz poprawie efektywności kosztowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie finansowe na dzień 31.12.2009
(kwoty wyrażone są w tys. PLN, 0 ile nie podano inaczej)
Przejmowane spółki, rozwój organiczny spółek Grupy spowodował wzrost sumy bilansowej w roku 2009
w stosunku do poprzedniego o 6,1%. W strukturze aktywów lekką tendencję wzrostową zanotowały środki trwałe,
zachowując dominujący, ponad 50% udział.
Struktura finansowania Grupy środkami własnymi na poziomie 44% pozostała na niemal niezmienionym poziomie
jak w roku poprzednim. Zwiększył się natomiast w 2009 roku wolumen jak i udział zobowiązań krótkoterminowych.
Przyczyną takiego stanu rzeczy jest znaczący wzrost poziomu kredytów krótkoterminowych, wynikający zarówno
z zaciągania nowych kredytów jak i zmiany struktury dotychczasowego zadłużenia.
Poziom wskaźników płynności jest charakterystyczny dla branży. W 2009 roku wskaźniki były na nieco niższe niż
w latach poprzednich, niemniej jednak pozostają na bezpiecznym poziomie. Wpływ na wskaźniki płynności miał
przede wszystkich wzrost zadłużenia krótkoterminowego zanotowany przy nieco niższym poziomie środków
pieniężnych.
</Text>
	</Page>
</document>
