<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>2.1. CHARAKTERYSTYKA STRUKTURY AKTYWÓW SKONSOLIDOWANEGO BILANSU GRUPY
KAPITAŁOWEJ KGHM POLSKA MIEDŹ S.A.
W porównaniu do stanu z końca 2003 roku nastąpił wzrost sumy bilansowej o 730 097 tys. tj. 8,5%.
Tabela 4. Aktywa według stanów na koniec okresów.
Największą pozycję aktywów stanowi rzeczowy majątek trwały, którego wartość względem stanu na 31 grudnia
ubiegłego roku wzrosła o 328 036 tys. zł tj. prawie 7% Wzrost był głównie spowodowany realizacją programu
inwestycyjnego w podmiocie dominującym oraz w mniejszym stopniu w DIALOG S.A. W 2004 roku KGHM
Polska Miedź S.A. nakłady na zakup i budowę środków trwałych wyniosły 616 441 tys. zł, natomiast
DIALOG S.A. przeznaczył na nakłady inwestycyjne 108 184 tys. zł.
Wzrost wartości pozycji inwestycji długoterminowych jest spowodowany głównie za sprawą aktualizacji
wyceny aktywów finansowych. Najistotniejszy wpływ na tą pozycję mają aktywa związane z Polkomtel S.A.
Wartość aktywów Polkomtel S.A. w bilansie na koniec 2004 roku wyniosła 803 071 tys. zł.
Największą pozycję aktywów obrotowych stanowią zapasy których wartość w okresie roku wzrosła o 136 554
tys. zł tj. o 15,3%. Zmiana wynikała głównie ze wzrostu zapasów w podmiocie dominującym z dwóch
powodów:
wzrostu stanu ilościowego zapasów półproduktów, między innymi ze względu na planowany remont
kompleksu pieca zawiesinowego w HM Głogów,
wzrostu jednostkowego kosztu produkcji miedzi elektrolitycznej, stanowiącego podstawę wyceny
zapasów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W strukturze inwestycji krótkoterminowych największą pozycję stanowią instrumenty pochodne, które zostały
wycenione do wartości godziwej na kwotę 512 324 tys. zł.
Analizując wskaźniki efektywności wykorzystania majątku można zaobserwować poprawę wszystkich
prezentowanych wskaźników.
Skrócenie cyklu rotacji należności spowodowane jest wzrostem przychodów przy jednoczesnym niewielkim
wzroście należności.
Tabela 5, Wskaźniki efektywności wykorzystania majątku.
(wskaźniki wyliczono wg stanów bilansowych na koniec roku)
Osiągnięty w 2004 roku zysk netto spółki oraz spłata kredytów długoterminowych przez podmiot dominujący
istotnie wpłynęły na zmianę struktury finansowania. Udział kapitału własnego w sumie bilansowej wzrósł w
okresie roku z 40% do 57,6%.
Tabela 6. Źródła finansowania aktywów oraz ich struktura według stanów na koniec okresów.
ra
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Oprócz zysku netto, który miał decydujący wpływ na wzrost kapitału własnego, istotne znaczenie miały również
kapitały: zapasowy oraz z aktualizacji wyceny. Wzrost kapitału zapasowego był spowodowany ustawowymi
odpisami. Wzrost. kapitału z aktualizacji wyceny spowodowany był głównie za sprawą aktualizacji z tytułu
wyceny instrumentów finansowych. W 2004 roku kapitał z aktualizacji wyceny z tytułu wyceny instrumentów
finansowych wzrósł z wartości -328 516 tys. zł do 218 633 tys. zł tj. o kwotę 547 149 tys. zł. Ponadto nastąpił
spadek wartości kapitału z aktualizacji wyceny z tytułu podatku odroczonego o kwotę 83 507 tys. zł.
Główną pozycją rezerw na zobowiązania stanowią:
długoterminowe rezerwy na świadczenia emerytalne i podobne w wysokości 706 720 tys. zł,
długoterminowe rezerwy na koszty likwidacji kopalń w wysokości 408 115 tys. zł,
rezerwa z tytułu odroczonego podatku dochodowego w wysokości 259 772 tys. zł,
krótkoterminowe rezerwy na świadczenia emerytalne i podobne w wysokości 62 658 tys. zł,
W 2004 roku grupa kapitałowa zmniejszyła swoje zadłużenie z tytułu kredytów i pożyczek z 1 586 207 tys. zł do
289 063 tys. zł tj. o 1 297 144 tys. zł, głównie kredytów długoterminowych.
Najistotniejsze zadłużenie z tytułu kredytów miał podmiot dominujący który w 2004 roku korzystał z dwóch
kredytów długoterminowych zorganizowanych przez konsorcja banków.
 
Na zobowiązania krótkoterminowe najistotniejszy wpływ mają zobowiązania z tytułu
 
wyceny instrumentów pochodnych w wysokości 593 583 tys. zł (spadek względem początku okresu
o 249 985 tys. zł),
dostaw i usług wobec pozostałych jednostek w wysokości 508 496 tys. zł (wzrost o 64 645 tys. zł),
podatków, ceł, ubezpieczeń i innych świadczeń w wysokości 498 498 tys. zł (wzrost o 275 027 tys. zł).
Odzwierciedleniem zmiany struktury finansowania jest wyższy poziom wskaźników pokrycia aktywów
kapitałem własnym. Pozostałe wskaźniki opisujące relacje pomiędzy kapitałami i aktywami nie uległy zmianie
w odniesieniu do 2003 roku.
Tabela 7. Wskaźniki finansowania aktywów.
 
(wskaźniki wyliczono wg stanów bilansowych na koniec roku)
Poniżej przedstawione są podstawowe wskaźniki płynności i zadłużenia. Dzięki zmniejszeniu zaangażowania
kredytowego, nastąpiła poprawa wskaźnika stopy zadłużenia. Pozostałe wskaźniki nie uległy zmianie.
Tabela 8. Wskaźniki płynności i zadłużenia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W wyniku korzystnej sytuacji na rynku metali, Grupa Kapitałowa istotnie poprawiła swoje wyniki finansowe
uzyskują w 2004 roku zysk netto w wysokości 1 392 459 tys. zł
Poniższa tabela prezentuje podstawowe pozycje rachunku zysków i strat w porównaniu do poprzednich dwóch
lat.
Tabela 9. Podstawowe elementy rachunku zysków i strat.
W 2004 roku w Grupie Kapitałowej nastąpił wzrost przychodów o 1 542 615 tys. zł. Decydujący wpływ na
wzrost przychodów i wyników osiągniętych przez Grupę Kapitałową miała jednostka dominująca która
odnotowała  trzydziestoprocentowy wzrost przychodów W mniejszym stopniu wzrost przychodów został
odnotowany w spółkach powiązanych. Najistotniejsze czynniki, które wpłynęły na przychody i wyniki na
sprzedaży miały:
wzrost notowań cen miedzi
wzrost notowań srebra
umocnienie złotego w relacji do dolara amerykańskiego
Ponadto w 2004 roku nastąpił wzrost wolumenu sprzedaży wlewków miedzianych i walcówki miedzianej oraz
srebra metalicznego.
Wpływ na wynik na sprzedaży miał również wzrost jednostkowego kosztu produkcji miedzi.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Na stratę na pozostałej działalności operacyjnej w wysokości 87 858 tys. zł złożyły się
utworzenie i rozwiązanie rezerw w tym na:
- świadczenia emerytalne i podobne
- zobowiązania spome (głównie wobec BOBMARK INTERNATIONAL Sp. z 0.0.)
- koszty napraw i likwidacji skutków pożaru
darowizny majątku obrotowego i aktywów pieniężnych
odpisanie równowartości odpisu aktualizującego należności i składniki majątku
obrotowego
otrzymane odszkodowania, kary i grzywny
korekta podatku od nieruchomości z lat poprzednich
Działalność finansowa zamknęła się zyskiem w kwocie 61 789 tys. zł. na który złożyły się w szczególności:
Przychody finansowe:
- Zysk ze zbycia inwestycji
- Aktualizacja wartości inwestycji
- Odsetki
 
43 675 tys. zł
Odsetki, głównie od kredytów i pożyczek
Aktualizacja wartości inwestycji
Ujemne różnice kursowe
Aktualizacja rezerwy na likwidację kopalń
Prowizje bankowe
Zysk netto Grupy Kapitałowej wyniósł 1 392 459 tys. zł
Poniższe zestawienie przedstawia udział poszczególnych spółek w skonsolidowanym wyniku netto grupy.
Udział poszczególnych spółek w wypracowanym wyniku netto Grupy Kapitałowej. w tys. zł
 
KGHM Polska Miedź S.A. - podmiot dominujący
DIALOG SA.
Polkomtel S.A. (w części przypadającej grupie)
DSI S.A.
POL-MIEDŹ TRANS Sp. z 0.0.
KGHM Metraco Sp. z 0.0.
Pozostałe spółki zależne łącznie
Pozostałe spółki stowarzyszone w części przypadającej Grupie
Korekty konsolidacyjne
Skonsolidowany wynik finansowy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Przy tak uzyskanych wynikach Grupy Kapitałowej zdecydowanej poprawie uległy wskaźniki rentowności.
Poniższa tabela przedstawia wartości podstawowych wskaźników:
Podstawowe wskaźniki rentowności.
Najistotniejsze zobowiązania pozabilansowe przedstawia poniższa tabela:
Najistotniejsze pozycje pozabilansowe (w tys. zł).
Zobowiązania warunkowe
- udzielonych gwarancji i poręczeń na rzecz jednostek powiązanych
- udzielonych gwarancji i poręczeń na rzecz pozostałych jednostek
 
Zasadniczy wpływa na wielkość pozycji pozabilansowych mają należności i zobowiązania warunkowe oraz inne
jednostki dominującej, gdzie kształtowały się one w następujący sposób:
     
- _ należności warunkowe - 105 267 tys. zł,
- _ zobowiązania warunkowe - 7678 tys. zł,
- inne - 311 654 tys. zł.
AJ 72
AZEZE BO
Pozostała wartość pozycji bilansowych wynika ze sprawozdań jednostek konsolidowanych metoda pełną.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W związku z wysokimi notowaniami metali na rynkach światowych w ubiegłym roku towarowe transakcje
zabezpieczające zawierane w ostatnim kwartale 2002 roku i w 2003 roku rozliczane były z wynikiem ujemnym.
W 2004 roku polska waluta ulegała systematycznej aprecjacji względem dolara. W rezultacie, walutowe
transakcje zabezpieczające rozliczały się z wynikiem dodatnim. W ujęciu netto, wynik z rozliczenia
instrumentów pochodnych w 2004 roku (miedź, srebro oraz waluty) był ujemny.
Kwota przeniesiona z kapitałów własnych do rachunku zysków i strat w okresie sprawozdawczym, w wyniku
rozliczenia instrumentów zabezpieczających (część skuteczna rozliczonych transakcji, zabezpieczających
przepływy środków pieniężnych), wyniosła -911 294 tys. zł.
Zgodnie z zasadą odnoszenia na kapitał własny skutecznej części wyniku z wyceny transakcji
zabezpieczających, w okresie, w którym transakcje te są wyznaczone jako zabezpieczenie przyszłych
przepływów pieniężnych, w kapitały jednostki dominującej (kapitał z aktualizacji wyceny), według stanu na
dzień 31.12.2004, zostały odniesione następujące kwoty:
ukawikońniiwien wieńcu Sonodnńwan” Miano inncich  sdhac wianki” Sj
- - z tytułu transakcji zabezpieczających ryzyko zmian cen miedzi i srebra: -117 467 tys. zł,
- - z tytułu transakcji zabezpieczających ryzyko zmian kursu walutowego: +207 467 tys. zł,
- z tytułu transakcji zabezpieczających ryzyko zmian kursu walutowego dla kredytów zaciągniętych
walutach obcych: + 128 251 tys. zł.
 
Ze względu na fakt pogłębiania się, wraz ze wzrostem natychmiastowych cen miedzi, negatywnej różnicy
pomiędzy cenami terminowymi i bieżącymi, jednostka dominująca korzystała z instrumentów opcyjnych,
pozwalających na partycypację w ewentualnym dalszym wzroście cen. W pierwszych trzech kwartałach 2004
roku KGHM Polska Miedź S.A. zabezpieczyła część planowanej sprzedaży miedzi w 2005 roku i w pierwszej
połowie 2006 roku.
Korzystny poziom cen srebra w 2004 roku pozwolił Spółce w trzecim i czwartym kwartale 2004 roku na
zwiększenie wolumenu zabezpieczenia, przypadającego na pierwszą połowę 2006 roku.
W odniesieniu do działań na rynku walutowym, jednostka dominująca wykorzystywała w pierwszym półroczu
2004 roku krótkookresowe osłabienia złotego względem dolara do wdrażania strategii zabezpieczających na
2005 rok. Jednocześnie, w związku ze znacznym umocnieniem się złotego względem dolara, w pierwszych
trzech kwartałach 2004 roku podjęte zostały decyzje o zamknięciu pozycji zabezpieczających, zajętych na rynku
walutowym na drugą połowę 2004 roku oraz pierwszą połowę 2005 roku.
KGHM Polska Miedź S.A. pozostaje zabezpieczona dla części sprzedaży miedzi planowanej na 2005 rok
i na pierwszą połowę 2006 roku, części planowanej sprzedaży srebra na 2005 rok i pierwszą połowę 2006 roku,
a także dla części przychodów ze sprzedaży denominowanych w dolarach amerykańskich, planowanych do
uzyskania w 2005 roku.
Spółka na bieżąco analizuje rynki towarowe oraz walutowe, szukając dogodnych momentów do budowania
pozycji zabezpieczających na kolejne okresy.
KGHM Polska Miedź S.A. stara się aktywnie zarządzać ryzykiem, na które jest narażona, prowadząc działania
zmierzające do optymalizacji przepływów pieniężnych, polegające na maksymalizowaniu strumienia
generowanej gotówki w stosunku do ryzyka jej wypracowania, w celu zwiększania wartości rynkowej Spółki.
Spółka stosuje zintegrowane podejście do zarządzania ryzykami, na które jest narażona. W rezultacie, KGHM
Polska Miedź SA ma znacznie większą elastyczność w konstruowaniu strategii zabezpieczających.
    
nim, obejmując następujące j jego rodzaje:
- ryzyko rynkowe (zmian cen miedzi i srebra, kursów walutowych oraz stóp procentowych),
- _ 1yzyko kredytowe wraz z ryzykiem inwestycyjnym,
- - ryzyko płynności.
Spółka wykorzystuje szeroką gamę instrumentów pochodnych, jako narzędzia zarządzania ryzykiem oraz
w celach handlowych. Polityka i strategia wykorzystania instrumentów pochodnych jest określona
1 monitorowana przez Zarząd.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text> 
Podstawowe ryzyko wynika z powszechnie przyjętej w branży metalowej bazowej ceny w kontraktach
sprzedaży - średnia miesięczna cena (z miesiąca dostawy towaru do kontrahenta) ustalana na Londyńskiej
Giełdzie Metali (LME) w przypadku miedzi i Londyńskim Rynku Kruszców (LBM) w odniesieniu do srebra.
Obydwa rynki są bardzo małe w porównaniu ze światowym rynkiem finansowym, przez co Są narażone na
spekulacyjne działania ze strony dużych funduszy inwestycyjnych.
W zarządzaniu ryzykiem cenowym Spółka stosuje kontrakty forward, kontrakty swap oraz kontrakty opcyjne.
Niektóre instrumenty wykorzystywane przez Spółkę tworzą zerokosztowe struktury opcyjne, np. typu collar.
Ponadto Spółka stosuje inne niestandardowe instrumenty pochodne.
Ryzyko zmian kursów walutowych jest istotne dla Spółki, bowiem przychody ze sprzedaży miedzi i srebra
uzależnione są od notowań tych metali na giełdach międzynarodowych a w konsekwencji od kształtowania się
kursu dolara amerykańskiego względem złotego.
Do zabezpieczania planowanych przychodów jednostki dominującej narażonych na ryzyko walutowe
wykorzystywane są walutowe kontrakty forward oraz strategie opcyjne.
Ze względu na osiągane w walutach obcych przychody zaciągnięte kredyty walutowe są również
zabezpieczeniem przed zmianami kursu walutowego i w związku z tym traktowane są jako transakcje
zabezpieczające.
 
Spółka jest narażona na ryzyko zmian stóp procentowych, w przypadku zaciągania nowego lub refinansowania
istniejącego zadłużenia. W 2004 roku Grupa Kapitałowa nie zabezpieczała się przed ryzykiem zmian stóp
procentowych.
Ryzyko kredytowe
 
Spółka jest narażona na ryzyko kredytowe związane z trzema głównymi obszarami:
- wiarygodność kredytowa klientów, z którymi zawierane są transakcje sprzedaży produktów, w
szczególności w przypadku istnienia niestandardowej ceny bazowej,
- _ wiarygodność kredytowa instytucji finansowych (banków / brokerów), z którymi Spółka zawiera lub
które pośredniczą w zawieraniu transakcji zabezpieczających,
- wiarygodność kredytowa podmiotów, w które Spółka inwestuje, bądź których papiery wartościowe
nabywa.
KGHM Polska Miedź SA stosuje konsekwentne podejście do zarządzania ryzykiem rynkowym. Wraz ze
wzrostem cen metali czy deprecjacją złotego względem dolara, wdrażane są kolejne strategie zabezpieczające,
obejmujące coraz większą część produkcji i przychodów ze sprzedaży na dalsze okresy. W rezultacie, możliwe
jest zabezpieczenie przed nieoczekiwanym załamaniem się cen na rynku srebra oraz miedzi, a także gwałtowną
aprecjacją złotego względem dolara. Podejście takie gwarantuje również uzyskiwanie coraz wyższych średnich
cen lub kursów zabezpieczenia. Dzięki temu unika się angażowania znacznego wolumenu lub nominału na
jednym poziomie cenowym. Ze względu na charakter rynku instrumentów pochodnych i ich kwotowań
(ograniczona płynność), zabezpieczanie poziomów cenowych obejmuje maksymalnie dwuletni okres.
Grupa Kapitałowa nie prowadzi scentralizowanego systemu zarządzania płynnością. Każda spółka wchodząca w
skład Grupy Kapitałowej jest pod tym względem autonomiczną jednostką.
Fundusze DSI S.A. i KGHM Metale S.A. w ramach swoich grup kapitałowych obejmują papiery dłużne
emitowane przez podległe podmioty. Oba te fundusze dysponując wolnymi środkami pieniężnymi zasilały w ten
sposób zarówno te spółki, które z racji swojej trudnej sytuacji finansowej miały problemy z uzyskaniem kredytu
w banku komercyjnym, jak również spółki rentowne realizujące inwestycje o skali przekraczającej możliwości
ich sfinansowani. Dzięki tym działaniom wykorzystanie środków pieniężnych w grupie jest bardziej efektywne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W związku z prowadzoną działalnością, KGHM Polska Miedź S.A. narażona jest na ryzyko cenowe i kursowe.
Wahania kursów walut mają istotny wpływ na wyniki finansowe Spółki a co z a tym idzie Grupy Kapitałowej.
Aby zredukować negatywne skutki wahań kursów walut i cen miedzi na giełdzie, KGHM Polska Miedź S.A.
wykorzystuje finansowe instrumenty pochodne.
Zmiana struktury właścicielskiej KGHM Polska Miedź S.A.
Dnia 4 stycznia 2005 r. Deutsche Bank Trust Company Americas (bank depozytariusz w programie kwitów
depozytowych) zawiadomił w oparciu o art. 147 ustawy Prawo o publicznym obrocie papierami
wartościowymi - że zmniejszył udział w ogólnej liczbie głosów na Walnym Zgromadzeniu KGHM Polska
Miedź S.A. do poziomu poniżej 5% i posiadał 9 876 024 akcje KGHM Polska Miedź S.A., co stanowi 4,94
% kapitału zakładowego Spółki. Jednocześnie w/w liczba akcji daje prawo do 9 876 024 głosów tj. 4,94 %
ogólnej liczby głosów na Walnym Zgromadzeniu KGHM Polska Miedź S.A.
Dnia 17 marca 2005 r. Deutsche Bank Trust Company Americas (bank depozytariusz w programie kwitów
depozytowych) zawiadomił w oparciu o art. 147 ustawy Prawo o publicznym obrocie papierami
wartościowymi - że zwiększył udział w ogólnej liczbie głosów na Walnym Zgromadzeniu KGHM Polska
Miedź S.A. do poziomu powyżej 5% i posiadał 10 311 830 akcji KGHM Polska Miedź S.A., co stanowi
5,16 % kapitału zakładowego Spółki. Jednocześnie w/w liczba akcji daje prawo do 10 311 830 głosów tj.
5,16 % ogólnej liczby głosów na Walnym Zgromadzeniu KGHM Polska Miedź S.A.
Dnia 5 stycznia 2005 r. została zawarta umowa pomiędzy KGHM Polska Miedź S.A. i KGHM Polish Copper
Ltd. (jednostka zależna KGHM Polska Miedź S.A.) na sprzedaż katod miedzianych w roku 2005. Wartość
przedmiotu umowy szacowana jest na 156 675 tys. USD (ti. 476 386 tys. zł). Wartość została obliczona
szacunkowo jako cena miedzi i kursu NBP z dnia 4 stycznia 2005 r. Łączna wartość umów zawartych
pomiędzy KGHM Polska Miedź S.A. i KGHM Polish Copper Ltd. w okresie ostatnich 12 miesięcy
szacowana jest na 913 571 tys. zł.
Z dniem 5 stycznia 2005 roku, wraz z otrzymaniem zapłaty za ostatnią dostawę partii materiału, została
zakończona realizacja kontraktu na dostawy katod miedzianych pomiędzy KGHM Polska Miedź S.A.,
a Glencore International AG. Powyższy kontrakt był przedłużeniem umowy z dnia 15 lipca 2003 zawartej
pomiędzy KGHM Polska Miedź S.A. a Glencore Intemational AG na sprzedaż katod miedzianych w latach
2004-2008. W związku z powyższym, w rozumieniu Zarządu KGHM Polska Miedź S.A. obie umowy uważa
się za wygasłe. Rozwiązanie w/w umów nie wpłynie na wielkość obrotów KGHM Polska Miedź S.A.
Dnia 10 stycznia 2005 r. została zawarta umowa pomiędzy KGHM Polska Miedź S.A. i Tele-Fonika Kable
S.A. na sprzedaż w roku 2005 walcówki miedzianej o średnicy 8 mm. Oszacowano, że wartość wpływów ze
sprzedaży w roku 2005 zawierać się może w przedziale od około 267 040 tys. USD tj. 828 812 tys. zł do
około 333 800 tys. USD tj. 1 036 015 tys. zł. Wartość wpływów obliczono szacunkowo przy uwzględnieniu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Dnia 11 stycznia 2005 r. została zarejestrowana zmiana kapitału zakładowego spółki PHU „Lubinpex” Sp. z
o.o. z siedzibą w Lubinie (jednostka pośrednio zależna KGHM Polska Miedź S.A.). Umorzonych zostało
4 907 udziałów. Kapitał zakładowy PHU „Lubinpex” Sp. z 0.0. po rejestracji wynosi 4 215 tys. zł i dzieli się
na 79 393 udziały po 50 zł każdy. Po rejestracji zmiany kapitału zakładowego, PHP „Mercus” Sp. z 0.0.
(jednostka zależna KGHM Polska Miedź S.A.) posiada 74 300 udziałów co stanowi 93,59% kapitału
zakładowego PHU „Lubinpex” Sp. z 0.0. i uprawnia do takiej samej liczby głosów na Zgromadzeniu
Wspólników.
Dnia 9 marca 2005 r. w Sądzie Rejonowym dla Wrocławia - Fabrycznej we Wrocławiu, IX Wydział
24 stycznia 2005 r. została zawarta umowa pomiędzy KGHM Polska Miedź S.A. i Wieland Werke AG
(Niemcy) na sprzedaż katod miedzianych w latach 2006-2008. Wartość przedmiotu umowy szacowana jest
na 173 286 tys. USD (tj. 544 967 tys. zł). Wartość została obliczona szacunkowo jako cena miedzi i kursu
NBP z dnia 21 stycznia 2005 r. Umowa ma charakter ramowy. Łączna wartość umów zawartych pomiędzy
KGHM Polska Miedź S.A. i Wieland Werke AG w okresie ostatnich 12 miesięcy szacowana jest na 726 623
tys. zł.
Na wniosek Dyrektora Izby Skarbowej we Wrocławiu, Sąd Administracyjny we Wrocławiu wydał
Postanowienia o umorzeniu postępowania w sprawie podatku od towarów i usług za poszczególne miesiące
2000 roku. W wyniku nowej decyzji wydanej przez Dyrektora Izby Skarbowej we Wrocławiu, nastąpi zwrot
nadpłaconego podatku od towarów i usług za 2000 rok w kwocie 44 864 tys. zł wraz z należnymi
odsetkami.
</Text>
	</Page>
</document>
