<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Według szacunków Grupy, wartość rynku telekomunikacyjnego w 2014 r. spadła o 1,9% w stosunku do 2013 r
Do tego spadku przyczyniła się głównie przecena rynku telefonii stacjonarnej połączona z obniżką rynku
komórkowego, zarówno w zakresie usług detalicznych, jak też hurtowych. Obniżka stawek MTR oraz spadek
opłat za roaming — oprócz wpływu bezpośredniego na przychody operatorów — wpłynęły także na ogólny
spadek poziomu cen.
Rosnącą popularnością cieszą się na rynku oferty terminali sprzedawane przez operatorów w modelu
ratalnym. Z jednej strony pozwala to operatorom wykazywać przychody już w momencie sprzedaży terminala
klientowi końcowemu, czyli we wcześniejszym okresie niż przy klasycznym podejściu na rynku
telekomunikacyjnym, tj. w ofercie subsydiowanej. Z drugiej zaś strony takie podejście ułatwia klientom
porównywanie cen poszczególnych terminali, co w konsekwencji może spowodować przesunięcie się części
wartości poza rynek telekomunikacyjny (sieci dystrybucyjne nienależące do operatorów).
Operatorzy kontynuują oferowanie usług głosowych bez limitów minut, zarówno w ramach ofert mobilnych, jak i
stacjonarnych. Wpływa to na obniżenie wartości rynku, zwłaszcza segmentu mobilnego. Z drugiej strony,
wzrost popularności smartfonów, tabletów i innych urządzeń wykorzystujących mobilny dostęp do Internetu
korzystnie wpływa na rozwój rynku telekomunikacyjnego, szczególnie usług mobilnego transferu danych.
Niekorzystnym czynnikiem pozostaje zastępowanie usług stacjonarnych usługami mobilnymi. O ile w
poprzednich latach podstawową usługą podlegającą temu trendowi była telefonia stacjonarna, obecnie
zaczyna to również dotyczyć szerokopasmowego dostępu do Internetu. Popularyzacja LTE może w zależności
od opcji cenowych wpłynąć na zjawisko substytucyjności usług mobilnych wobec stacjonarnych, jak również na
komplementarność obu usług.
W najbliższych latach rozwój rynku będzie koncentrował się wokół nabierającej znaczenia konwergencji usług
stacjonarnych i komórkowych, dalszego łączenia usług telekomunikacyjnych z telewizją i rozrywką a także
ekspansji usług opartych na technologii 4G. Na rynku biznesowym kierunkiem rozwoju w kolejnych latach
będzie prawdopodobnie rosnąca popularność ofert telekomunikacyjnych łączonych z ofertami ICT oraz wzrost
segmentu machine-to-machine (M2M).
Polska przechodzi obecnie transformację rynku Internetu stacjonarnego w kierunku wzrostu udziału usług
szerokopasmowych dużej prędkości w całkowitej liczbie dostępów. Wraz z rosnącym popytem na dane i
prędkość połączenia, tradycyjny Internet traci na popularności. Posiadanie produktu o bardzo wysokiej
prędkości łącza w portfolio usług jest kluczowe dla firmy, która chce pozostać konkurencyjna i chce stawić
czoła wyzwaniom związanym z rosnącymi potrzebami klientów. Po przeprowadzeniu dużego pilota w
technologii FTTH w roku 2014 Orange Polska planuje zainwestowanie na znaczącą skalę w technologię
światłowodową w 2015 r. Plany inwestycyjne Orange w technologię FTTH nie tylko zaspokoją bieżące
potrzeby rynku, ale zapewnią podstawę dla przyszłych rewolucji technologicznych.
W 2014 r. miało miejsce kilka ważnych zmian właścicielskich na rynku telekomunikacyjnym. Zakup GTS
Central Europe przez Deutsche Telekom (właściciel T-Mobile Polska) został zaakceptowany przez Komisję
Europejską i rozpoczął się proces łączenia firm. Cyfrowy Polsat przejął kontrolę nad Polkomtelem zwiększając
możliwości oferowania usług konwergentnych. Orange Polska sprzedał Wirtualną Polskę, która ma być przez
nowego inwestora połączona z portalem Grupy O2. Pojawiły się również nowe partnerstwa biznesowe łączące
usługi telekomunikacyjne z innymi sektorami gospodarki. Operatorzy zaczęli sprzedawać usługi bankowe, a
także razem z operatorami energetycznymi oferować dostawę energii elektrycznej swoim klientom.
Rozważana jest także sprzedaż gazu przez jednego z operatorów telefonii komórkowej. Przewiduje się, że
procesy te będą kontynuowane w przyszłych latach.
W przypadku sprzedaży akcji poprzez giełdę miało miejsce odwołanie oferty publicznej Multimedia Polska ze
względu na niesatysfakcjonujący popyt zgłoszony przez inwestorów, a Tele-Polska Holding sprzedał zaledwie
22% oferowanych akcji.
Orange Polska działa w ramach coraz bardziej wymagającego rynku. Konkurencja oraz struktura rynku
powodują, że podejmowane przez Grupę działania muszą być zdecydowane i konsekwentne. Umiejętność
dopasowania się do warunków oraz reagowanie na nowe trendy rynkowe wynika z licznych atutów Orange
Polska, spośród których do najważniejszych należą:
Najszerszy na rynku portfel usług mobilnych i stacjonarnych, w tym możliwość oferowania ro
konwergentnych,
Atrakcyjne cenowo pakiety usług telekomunikacyjnych,
Najszerszy na rynku pakiet usług powiązanych w ramach jednej oferty (Orange Open),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>&quot; Rozszerzenie portfela usług o sprzedaż energii elektrycznej oraz usługi bankowe,
&quot;  Rozpoznawalna marka Orange na rynku usług telekomunikacyjnych,
«  |nnowacyjna oferta mobilna typu B-brand pod marką nju.mobile,
&quot; Największy zasięg sieci telekomunikacyjnej w Polsce,
« Umiejętność budowy i rozwoju aliansów strategicznych (m.in. z T-Mobile (patrz punkt 4.5 poniżej), ne+,
mBank),
« Szerokie uznanie dla standardów w zakresie społecznej odpowiedzialności biznesu (Nagroda Ministerstwa
Gospodarki), w tym projektów realizowanych przez Fundację Orange Polska na rzecz bezpiecznego
Internetu dla dzieci i młodzieży,
« Największa w Polsce sieć sprzedaży, umożliwiająca profesjonalną obsługę sprzedażową oraz
posprzedażową; jednocześnie rozwijane są nowoczesne kanały dystrybucji szczególnie online,
s Aktywność w budowaniu społeczeństwa informacyjnego poprzez różne inicjatywy, w tym budowanie
infrastruktury telekomunikacyjnej na terenach zagrożonych wykluczeniem cyfrowym,
« Szeroka współpraca międzynarodowa oraz dostępność doświadczeń partnerów z Grupy Orange, w tym
korzystanie ze spółki zakupowej Buy-ln (joint venture Orange Group i Deutsche Telekom), współpraca |
wymiana doświadczeń badawczo-rozwojowych w ramach Orange Labs,
s Jeden z dziesięciu najlepszych pracodawców w 2013 r. w Polsce (wg Instytutu CRF) oraz jedna z
najbardziej atrakcyjnych firm jako potencjalny pracodawca w branży telekomunikacyjnej dla studentów (wg
rankingu Programu Twoja Perspektywa),
&quot; Doświadczeni pracownicy oraz dobrze rozwinięty system oceny pracy oraz rozwoju kompetencji.
 
o dioda nad, bu oacnadi,
 
| 4
   
Dzięki tym atutom Orange Polska jest jedynym dostawcą oferty zintegrowanej i usług dodanych do produktów
telekomunikacyjnych o zasięgu ogólnokrajowym. Grupa jest w stanie zapewnić swoim klientom ofertę
dopasowaną do ich potrzeb, a jednocześnie skutecznie odpowiadać na działania konkurencji.
Plan działań Grupy skupia się na umocnieniu pozycji lidera w podstawowych segmentach rynku, rozwoju
nowych rynków i usług dodanych oraz utrzymaniu kondycji finansowej i przychodów firmy. Orange Polska
będzie elastycznie reagować na zmieniające się potrzeby klientów, oferując atrakcyjny wachlarz usług i
rozwiązań towarzyszących klientom w codziennym życiu. Oznacza to następujące działania:
Umocnienie wiodącej pozycji na kluczowych rynkach, na których działa Grupa, przy wykorzystar
konwergencji do maksymalizacji potencjału wobec istniejącej i przyszłej bazy klientów, poprz
dostarczanie klientom produktów i usług konwergentnych, zarówno stacjonarnych jak i komórkowych, |
atrakcyjnych cenach, w ramach jednolitej sieci sprzedaży i dystrybucji,
Dalsze pogłębianie rozwoju konwergentnej infrastruktury umożliwiającej zaoferowanie klientom usłu
bazujących na najnowszych rozwiązaniach technologicznych,
Dalsze inwestycje w sieć zarówno komórkową jak i stacjonarną powodujące polepszenie pozion
satysfakcji klienta
Rozszerzenie portfela usług dodanych (usługi bankowe, sprzedaż energii elektrycznej, multimedia, clou
inteligentny dom i inne) wspierających zwiększenie wolumenu i przychodów z transmisji danych,
Sukcesywne wdrażanie usług multimedialnych dostępnych dla klientów Orange bez względu na forr
dostępu do sieci Internet (katalog produktów „TU i TAM”),
Dostosowanie rozwiązań i usług do potrzeb klientów w celu uzyskania pozycji najchętniej polecane.
dostawcy usług telekomunikacyjnych (stacjonarnych i mobilnych),
Dalszy rozwój nowej oferty skierowanej na rynek ICT (Information and Communication Technologies
technologii teleinformatycznych) dla klientów biznesowych, realizowany m.in. poprzez powołaną w tym ce
spółkę Integrated Solutions,
Usprawnienie i ujednolicenie obsługi klienta, stosownie do konwergentnej oferty usług,
Wzmocnienie sieci sprzedaży poprzez wykorzystanie konwergentnych baz danych oraz rozwój zdalny
kanałów sprzedaży, zwiększających dostępność oferty,
Kontynuacja programu przekształceń i oszczędności kosztowych, poprzez zmniejszenie bazy kosztow
oraz wzrost efektywności operacyjnej,
Dostosowanie powtarzalnych nakładów inwestycyjnych do wymagającego otoczenia rynkoweg
optymalizacja inwestycji, w tym pozyskanie pasma częstotliwości niezbędnego do przyszłego rozwoju.
</Text>
	</Page>
</document>
