<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>elektrociepłownię węglową oraz zapewnić bezpieczeństwo energetyczne mieszkańców Wrocławia, przy ograniczeniu wpływu na
środowisko naturalne. Jednocześnie zamierzenie inwestycyjne wpisuje się w realizację celów strategicznych, z których jednym jest
budowa 1 000 MWe nowych mocy kogeneracyjnych oraz zwiększenie udziału paliw niskoemisyjnych.
Równolegle prowadzono działania modernizacyjne wynikające z dostosowania instalacji wytwórczych do wymagań konkluzji BAT,
w tym celu m.in.:
Zawarto umowę na modernizację turbiny gazowej i generatora bloku gazowo-parowego Elektrociepłowni w Gorzowie
Wielkopolskim.
Ogłoszono postępowanie przetargowe na realizację inwestycji bloku gazowego oraz szczytowych źródeł ciepła w oddziale
Elektrociepłownia w Bydgoszczy. W ramach zamierzenia inwestycyjnego planowana jest budowa bloku gazowego wyposażonegc
w turbozespół o mocy ok. 52 MWe z kotłem odzyskowym parowo-wodnym o mocy ok. 52 MWt oraz kotły gazowo-olejowe
rezerwowo-szczytowe o mocy ok. 60 MWt.
Realizowano program inwestycyjny w Elektrociepłowni Pomorzany w zakresie instalacji redukcji tlenków azotu.
Zawarto umowy pozwalające dostosować infrastrukturę do zasilania paliwem gazowym w Elektrociepłowni Kielce oraz
Elektrociepłowni Zgierz.
Przeprowadzono kompleksowy remont bloku gazowo-parowego Elektrociepłowni Lublin Wrotków.
Opisywane inwestycje zapewniają bezpieczeństwo energetyczne zarówno na poziomie lokalnym — dostawy ciepła oraz
ogólnopolskim — dostawy energii elektrycznej. Dodatkowo generują pozytywne efekty ekologiczne, w tym obniżają emisję gazów
cieplarnianych i pyłów przyczyniając się do realizacji polityki klimatycznej.
Grupa PGE zamierza umacniać swoją pozycję w segmencie odnawialnych źródeł energii i w 2030 roku wytwarzać ok. 25% krajowej
produkcji energii z OZE.
Postępujący spadek kosztów wytwarzania energii w technologii PV oraz korzystne otoczenie regulacyjne spowodowały określenie
nowych aspiracji biznesowych w tym segmencie. Grupa PGE planuje do 2030 roku osiągnąć moc 2,5 GW z energii słonecznej, co ma
pozwolić na zapewnienie pozycji lidera na krajowym rynku elektrowni PV. W celu realizacji zamierzeń m.in.
 
25 maja 2019 roku podpisano list intencyjny ze spółką Kopalnie i Zakłady Chemiczne Siarki „Siarkopol” - Grupa Azoty w sprawie
współpracy przy budowie farmy PV o mocy 5 MW i planowanej rocznej produkcji ok. 5 GWh, która zostanie zlokalizowana ni
terenach poeksploatacyjnych Grupy Azoty w Osieku. Zgodnie z harmonogramem elektrownia zostanie uruchomiona w połowi:
2022 roku. Sprzedaż energii będzie realizowana bezpośrednio na rzecz Siarkopolu na podstawie umowy corporate Power Purchast
Agreemenis.
3 września 2019 roku podpisano list intencyjny z KGHM Polska Miedź S.A. („KGHM”) w sprawie współpracy przy realizacji projektów
fotowoltaicznych. Planowane inwestycje mają powstać na terenach należących do KGHM, co pozwoli na zakup energi
bezpośrednio od Grupy PGE. Projekty mają być realizowane przez sygnatariuszy listu w formule joint venture, obejmującej etap
przygotowania, budowy i eksploatacji instalacji PV. Docelowo może powstać ok. 500 MW mocy. Realizacja projektów powinni:
nastąpić w latach 2022-2023.
4 września 2019 roku podpisano list intencyjny z Polskimi Kolejami Państwowymi S.A. w sprawie współpracy przy realizacj
projektów fotowoltaicznych. Inwestycje zostaną zrealizowane na nieruchomościach PKP, zaś umowa na realizację pierwszegi
projektu zostanie podpisana w I półroczu 2020 roku.
20 listopada 2019 roku PGE Energia Odnawialna („PGE EO”) oraz PGE GiEK podpisały umowę o współpracy przy realizacji budowy
instalacji fotowoltaicznych o mocy 60 MW, zlokalizowanej na terenach położonych w pobliżu składowiska odpadów paleniskowych
Elektrowni Bełchatów. Dodatkowo, zidentyfikowano tereny należące do Grupy PGE oraz sygnatariuszy wymienionych listów
intencyjnych, pozwalające na budowę farm fotowoltaicznych o łącznej mocy ok. 750 MW.
Podejmowane działania pozwalają nie tylko zwiększyć potencjał produkcji energii, ale również wpisują się w zapewnienie
zrównoważonego rozwoju terenów lokalnych, a także wykorzystują posiadane tereny nieużywane w działalności operacyjnej, co
ma dodatni wpływ na efektywność ekonomiczną spółek Grupy PGE.
W styczniu 2019 roku została powołana spółka PGE Baltica sp. z o.o. („PGE Baltica”), która odpowiada za realizację Programu
Offshore w Grupie Kapitałowej PGE. Jej zadaniem jest przygotowanie budowy trzech farm wiatrowych o łącznej mocy ok. 2,5 GW.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>5 września 2019 roku PGE i PKN Orlen S.A. („Orlen”) podpisały list intencyjny w sprawie współpracy przy rozwoju morskie
energetyki wiatrowej, obejmujący m.in.:
Wymianę informacji lub wspólne pozyskiwanie danych niezbędnych do realizacji morskich farm wiatrowych.
Współpracę w zakresie projektowania i budowy infrastruktury przyłączeniowej w porozumieniu z Operatorem Systemu
Przesyłowego („OSP”) czyli spółką PSE S.A.
Koordynację działań mających na celu wypełnienie wymagań dotyczących dostaw materiałów i usług w sektorze morskiej
energetyki wiatrowej.
Koordynację działań w obszarze public relations skierowanych do kluczowych grup interesariuszy, w tym prowadzenie wspólnych
działań informacyjno-edukacyjnych na temat znaczenia projektów morskich farm wiatrowych dla bezpieczeństwa energetycznego
kraju oraz korzyści płynących z realizacji tych projektów w wymiarze ekonomicznym, społecznym oraz środowiskowym.
22 grudnia 2019 roku zawarto wstępne porozumienie opisujące ramy współpracy przy transakcji nabycia przez Orsted 50% udziałów
w dwóch projektach budowy morskich farm wiatrowych na Bałtyku. W dalszym toku prac planowane jest uzgodnienie:
zakresu współpracy przy realizacji projektów na etapie budowy, eksploatacji i utrzymania Elektrowni Wiatrowej Baltica-2 sp. z o.c
(„Baltica 2”) oraz Elektrowni Wiatrowej Baltica-3 sp. z o.o. („Baltica 3”)
zasad funkcjonowania wspólnego zespołu projektowego złożonego z przedstawicieli obu firm oraz podział ich kompetencji,
ramy transakcji sprzedaży 50% udziałów w dwóch spółkach Baltica 2 i Baltica 3.
Docelowo GK PGE planuje sprzedaż po 50% udziałów w obydwu wymienionych spółkach, a następnie realizację projektu w formule
joint venture. Zgodnie z planem projekt powinien osiągnąć status „ready to build” na przełomie 2023/2024 roku, natomiast
wytwarzanie energii elektrycznej planowane jest począwszy od 2026 roku.
Jednocześnie w 2019 roku trwały prace przedinwestycyjne w obszarze technicznym projektów, w tym m.in. pomiary wietrzności,
działania w obszarze planistyki, pozyskania decyzji o uwarunkowaniach środowiskowych, pozyskanie danych geofizycznych.
Uruchomiono postępowanie przetargowe w przedmiocie wykonania projektu budowlanego wraz z uzyskaniem pozwolenia na
budowę dla wyprowadzenia mocy z Baltica 2 i Baltica 3 oraz podjęto prace poprzedzające uruchomienie postępowania na
wykonanie wstępnych badań dna morskiego.
Realizacja projektu pozwoli osiągnąć planowany udział w wytwarzaniu oraz przyczyni się do obniżki jednostkowego wskaźnika
emisyjności wytwarzanej energii elektrycznej w kontekście całego parku wytwórczego Grupy PGE. Dodatkowo morskie farmy
wiatrowe z uwagi na lokalne warunki zewnętrzne charakteryzują się wyższym wskaźnikiem wykorzystania posiadanych mocy,
w odniesieniu do farm lądowych, co powinno skutkować poprawą efektów ekonomicznych działalności operacyjnej.
Pozytywne rozstrzygnięcie aukcji OZE w listopadzie 2018 roku pozwoliło na przejście do fazy realizacji kompleksu „Klaster”. Projekt
zakłada budowę trzech farm wiatrowych o łącznej mocy 97,2 MW wraz z infrastrukturą towarzyszącą i przyłączeniem do sieci.
W 2019 roku prowadzono prace budowlane, obejmujące m.in. montaż turbin oraz instalacje wewnętrznego wyposażenia.
Jednocześnie podjęto prace nad zabezpieczeniem finansowania budowy farm z wykorzystaniem funduszy zewnętrznych,
pochodzących z Europejskiego Banku Inwestycyjnego. Umowa kredytowa została podpisana 16 grudnia 2019 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności PGE Polska Grupa Energetyczna S./
oraz Grupy Kapitałowej PGE za 2019 rok
Proces transformacji sektora elektroenergetycznego wymaga również zmian w zakresie funkcji, które powinny spełniać przyszłe
systemy dystrybucyjne. Wyróżnione zostało sześć grup kluczowych wyzwań, są to:
Bilansowanie czyli zarządzanie regionalnymi i lokalnymi obszarami bilansowania z wykorzystaniem dostępnych źródeł elastyczności
oraz zarządzaniem platformą usług elastyczności dla sieci dystrybucyjnej.
Utrzymanie i rozwój sieci czyli planowanie utrzymania i rozwoju sieci z wykorzystaniem dostępnych lub powstających źródeł
elastyczności, a także zapewnienie odpowiedniej przepustowości sieci.
Koordynacja usług, która zakłada współpracę z OSP w celu wsparcia pracy KSE, w tym opracowywanie i wdrażanie nowych
produktów oraz usług w tym zakresie.
Obsługa klienta, obejmująca wykorzystanie nowych technologii do obsługi klienta, w tym wykreowanie nowych ról jakie mogą
spełniać użytkownicy systemu.
Rozwój elektromobilności i magazynów energii, obejmujące przygotowanie warunków rozwoju sieci punktów ładowania EV, oraz
stworzenie warunków do rozwoju i wykorzystania magazynów energii w pracy sieci.
Zarządzanie danymi, w tym zarządzanie rosnącą liczbą danych w sieci dystrybucyjnej, wykorzystanie ich w bieżącej pracy sieci
i planowaniu jej rozwoju.
Ujęcie przedstawionych powyżej wyzwań pozostaje konieczne mając na względzie długoterminowy horyzont rozwoju obszaru oraz
optymalizację alokowanych środków.
Jednym z najważniejszych elementów sprawnego systemu dystrybucyjnego, mogącego sprostać nowym wyzwaniom jest
odpowiednio wzmocniona infrastruktura. W tym celu w 2019 roku podjęto działania w ramach Programu Kablowania, mające na
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>celu zwiększenie udziału linii kablowych do 30% w sieci średniego napięcia. Modernizacja koncentruje się na najbardziej wrażliwych
odcinkach sieci, których awaryjność ma największe przełożenie na spadek niezawodności dostaw energii mierzonych wskaźnikami
SAIDI i SAIFI. Realizację programu przewidziano do 2023 roku. W strukturze zarządzania programem założono rozwiązania
pozwalające elastycznie optymalizować alokację środków finansowych, zależnie od pozyskanych zezwoleń administracyjno-
prawnych. Realizacja programu pozwoli nie tylko zwiększyć bezpieczeństwo energetyczne lokalnych społeczności oraz przygotować
system dystrybucyjny na nowe wyzwania, ale również przełoży się na zmniejszenie kosztów eksploatacyjnych użytkowanych sieci.
Niezależnie od wspomnianego programu realizowano okresowe inwestycje sieciowe wynikające z Planu Rozwoju, których celem
było obniżenie wskaźników SAIDI i SAIFI do 2020 roku względem 2015 roku o 56% oraz skrócenie średniego czasu przyłączenia
odbiorcy o 40%.
Mając na względzie konieczność kompleksowej modernizacji infrastruktury wymiany danych oraz sterowania i monitorowania
pracą sieci, 2 września 2019 roku Zarząd PGE Dystrybucja podpisał porozumienie z PGE Systemy i Enea Operator o współpracy przy
budowie sieci LTE 450 na potrzeby KSE. Porozumienie wpisuje się w budowę inteligentnych sieci dystrybucyjnych, tzw. smart grids,
które poprawią zarządzanie KSE, ponieważ kontrolują i na bieżąco reagują na działania wszystkich uczestników tj. wytwórców,
odbiorców i operatorów sieci. Wykorzystanie sieci LTE 450 poprawi bezpieczeństwo energetyczne Polski oraz zapewni pewniejsze
dostawy energii dla odbiorców, którzy otrzymają dostęp on-line do informacji na temat faktycznego zużycia energii i ponoszonych
opłat. Wykorzystanie smart grid zoptymalizuje czas lokalizowania i naprawy awarii sieci, pozwoli skuteczniej bilansować system
energetyczny i zwiększy efektywne wykorzystania dostępnych mocy. Łączność bezprzewodowa LTE 450 ułatwi pracę dyspozytorów
sieci elektroenergetycznych, zautomatyzuje pracę rozdzielni energetycznych, obniży koszty lokalizowania awarii sieci
energetycznych i umożliwi końcowym odbiorcom energii elektrycznej korzystanie z inteligentnych urządzeń.
Działania w zakresie rozwoju mediów oraz usług ciepłowniczych pozostają w ścisłym związku z kierunkami zawartymi w Strategii
Ciepłownictwa zaprezentowanej w grudniu 2017 roku, która precyzuje główne trendy rozwoju sektora, są to m.in.:
J walka z problemem niskiej emisji i smogu,
u promowanie efektywnych systemów ciepłowniczych,
J wzrost znaczenia kogeneracji i trigeneracji.
W 2019 roku PGE EC realizowała działania pozwalające przyłączać nowych użytkowników zorganizowanych, w tym budynk
wchodzące w skład osiedli mieszkaniowych w dużych miastach. Tego typu nowych użytkowników pozyskano m.in. w Krakowie
Gorzowie Wielkopolskim, Toruniu, Wrocławiu. Oprócz oferty usług centralnego ogrzewania, PGE EC popularyzowała rozwć
systemów zapewniających dostawy ciepłej wody użytkowej, w miejsce likwidowanych indywidualnych jednostek grzewczych, tj
piecyków węglowych i gazowych czy term o lokalnym zasięgu. Pozwoliło to ograniczyć niekorzystny wpływ na środowisko, a tyn
samym poprawić komfort lokalnych społeczności, jednocześnie zwiększając wolumen wytwarzanej energii cieplnej i w lepszyn
stopniu wykorzystywać posiadany majątek produkcyjny spółki.
Grupa PGE była również aktywna w kształtowaniu lokalnych polityk rozwoju miast i gmin, podpisując listy intencyjne oraz umowy
regulujące przyszłą współpracę PGE EC oraz jednostek samorządu terytorialnego w zakresie zapewnienia dostaw energii cieplnej.
Tego typu uzgodnienia sprzyjają optymalizacji polityki inwestycyjnej spółki oraz pozwalają prowadzić politykę promocji
ekologicznego ciepła przez jednostki samorządu terytorialnego. Porozumienia zawarto m.in. w Krakowie, Gdyni, czy Kielcach.
Równolegle kontynuowano działania ukierunkowane na modernizację lokalnych sieci cieplnych, należących do przedsiębiorstw
samorządowych tak, aby osiągnęły one status systemów efektywnych. Przykładem może być podpisanie listu intencyjnego z MPEC
w Chełmie. Jednocześnie prowadzono działania operacyjne, ukierunkowane na prowadzenie analiz, koncepcji czy prac
realizacyjnych wynikających z poprzednio zawartych umów. Budowa i modernizacja lokalnych aktywów ciepłowniczych jest
podyktowana europejskimi i krajowymi regulacjami środowiskowymi, które zaczną obowiązywać w ciągu najbliższych kilku lat. Dla
samorządów oznacza to czas odpowiedzialnych i koniecznych decyzji w zakresie modernizacji źródeł wytwarzania energii cieplnej,
w tym inwestycji zwiększających udział odnawialnych źródeł energii oraz wzrostu efektywności energetycznej. PGE EC posiada
odpowiedni potencjał kapitałowy oraz techniczny pozwalający na wsparcie lokalnych władz i społeczności w osiągnięciu
opisywanych celów.
W obszarze sprzedaży Grupa PGE koncentruje się na wzmacnianiu relacji z klientami dzięki rozwojowi wiedzy o ich potrzebach.
W odpowiedzi na zidentyfikowane oczekiwania Grupa PGE rozszerza swoją ofertę m.in. o nowe produkty i usługi komplementarne
do energii elektrycznej oraz rozwija nowe kanały sprzedaży i komunikacji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Osiągnięcie statusu niezawodnego, wiarygodnego i nowoczesnego dostawcy pozwoli Grupie PGE na utrzymanie niskiego wskaźnika
migracji klientów w segmencie masowym oraz przyczyni się do pozyskania nowych klientów poszukujących zindywidualizowanych
ofert.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Jednym z kluczowych warunków realizacji pozostałych celów strategicznych jest zapewnienie efektywności kosztowej i operacyjnej,
natomiast poprzez elastyczność Grupa PGE zyskuje możliwość szybkiego reagowania na wyzwania pojawiające się w otoczeniu.
Inicjatywy związane z ograniczeniem kosztów kontrolowalnych Grupy PGE oraz zapewnieniem stabilnego finansowania np.
z wykorzystaniem rynku mocy, wspierają utrzymanie wskaźnika zadłużenie netto/EBITDA na poziomie gwarantującym możliwość
realizacji ambitnego programu inwestycyjnego GK PGE.
2 stycznia 2019 roku zakończono proces konsolidacji aktywów wytwórczych w segmencie Ciepłownictwo. W tym dniu PGE EC
przejęła sześć zakładów wytwórczych należących uprzednio do PGE GiEK, są to elektrociepłownie w Rzeszowie, Bydgoszczy,
Gorzowie, Lublinie, Zgierzu i Kielcach. W ten sposób powstał podmiot, posiadający ok. 19% udziałów w krajowej produkcji ciepła
z kogeneracji. Opisywana konsolidacja wpisuje się w realizację Strategii Ciepłownictwa, a dodatkowo poprzez efekt skali
iujednolicone systemy zarządzania powstałe przedsiębiorstwo będzie mogło w sposób konkurencyjny i zoptymalizowany
funkcjonować na rynku wykorzystując potencjały wzrostu na lokalnych rynkach ciepła.
2 stycznia 2020 roku zakończono proces przenoszenia Elektrowni Rybnik do segmentu Energetyka Konwencjonalna. Opisywani
proces był wielowymiarowy, polegał na przeniesieniu aktywów, a także uprawnień administracyjno-prawnych zapewniającycł
ciągłość pracy zakładu. Elektrownia w Rybniku posiada osiem bloków energetycznych, o łącznej mocy 1 800 MW. Konsolidacj:
aktywów wytwórczych w PGE GiEK pozwoli ujednolicić systemy zarządzania aktywami i wykorzystać potencjał skali do optymalizacj
osiąganych efektów ekonomicznych.
Kontynuowano prace nad uszczegółowieniem zapisów zawartych w Polityce Zarządzania Majątkiem, poprzez uchwalenie
Strategicznych Planów Zarządzania Majątkiem w poszczególnych Liniach Biznesowych. Przyjęte rozwiązania ujednolicą podejście
do planowania wydatków i pozwolą zoptymalizować koszty utrzymania majątku i nakłady modernizacyjno-odtworzeniowe na
poziomach gwarantujących zadowalającą rentowność a także zachować odpowiednią dyspozycyjność i bezpieczeństwo dostaw
energii elektrycznej i cieplnej.
Jednocześnie w 2019 roku realizowano szereg działań mniejszej skali, które przełożą się na wzrost efektywności kosztowej, są to
m.in.
aktywizacja nieruchomości niewykorzystywanych w działalności operacyjnej poprzez lokowanie na nich instalacji PV,
aktywna rola PGE EC w programach popularyzacji ciepłej wody użytkowej pozwalająca zintensyfikować wykorzystanie majątl
wytwórczego i zminimalizować koszty state,
sukcesywna wymiana floty wytwórczej PGE EC na jednostki gazowe, obniżająca koszty obsługi,
 
realizacia Programu Kablowania sieci dvstrybucii energii, pozwalająca zredukować koszty eksploatacii
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>w strategii Grupy PGE duże znaczenie przypisano rozwijaniu nowych modeli biznesowych oraz obszarów działalności, co ma
prowadzić do dywersyfikacji struktury przychodów oraz wzrostu wyniku EBITDA. Narzędziem do realizacji powyższego celu jest
angażowanie się Grupy PGE we współpracę nad rozwojem i komercjalizacją nowych technologii, we współpracy z wiarygodnymi
partnerami, których kompetencje umożliwiają osiąganie przewagi konkurencyjnej oraz synergii. W zbiorze potencjalnych obszarów
zainteresowania zdefiniowano m.in. carsharing, budowę punktów ładowania EV, technologie ICT wspomagające wdrażanie nowych
modeli biznesowych np. ESCO, energetykę rozproszoną, magazynowanie energii, smart grid oraz power to gas.
W 2019 roku największe znaczenie miało zaangażowanie w obszar elektromobilności rozumianej zarówno jako rozbudowa
infrastruktury ładowania oraz zakup spółki świadczącej usługi wynajmu samochodów, w tym aut elektrycznych.
24 kwietnia 2019 roku Nowa Energia zawarła umowę nabycia 51,47% akcji spółki AMobility S.A. („AMobility”). Zakupione
przedsiębiorstwo prowadzi działalność w na rynku usług carsharingowych i jest trzecim podmiotem na polskim rynku pod względem
liczby udostępnianych pojazdów. Usługi carsharing polegają na wynajmie samochodu w ramach tzw. współdzielenia z innymi
użytkownikami systemu na krótkie okresy. Dodatkowo spółka świadczy usługi smart-rental czyli krótkoterminowy wynajem
pojazdów na okres jednego do kilku dni realizowane za pośrednictwem elektronicznych systemów rezerwacyjnych. Zgodnie
z zapisami strategii 4Mobility jej działalność będzie koncentrować się na:
 
dynamicznym rozwoju infrastruktury usługowej w tym rozpoczęciu działalności w kolejnych miastach, a także zaoferowaniu usług
wynajmu w innych kategoriach m.in. skuterów, pojazdów użytkowych, samochodów dostawczych, w tym rozbudowę floty do co
najmniej 1 500 pojazdów,
zawieraniu partnerstw strategicznych oraz stworzeniu innowacyjnej platformy usługowej z podmiotami zainteresowanymi
rozwojem innowacyjnych form mobilności,
dynamicznym wzroście bazy użytkowników tak, aby na koniec 2021 roku spółka posiadała 50 tys. klientów.
Środki z nowej emisji akcji, którą objęła Grupa PGE, zostały już przeznaczone na realizację celów strategicznych, w tyn
przygotowano i rozpoczęto realizację ekspansji w ujęciu geograficznym na nowe miasta oraz w nowych obszarach usług, w tyn
w segmencie pojazdów elektrycznych czy dostawczych.
Dopełnieniem transakcji kapitałowej było zawarcie umowy wewnątrzgrupowej z PGE Energia Odnawialna, na mocy której PGE EO
dostarczy klientom aut elektrycznych w pełni ekologiczne zasilanie pojazdów energią podchodzącą z OZE. Na mocy kontraktu Nowa
Energia zakupi gwarancje pochodzenia energii elektrycznej z OZE.
Jednocześnie rozwijano sieć infrastruktury do ładowania pojazdów elektrycznych, obecnie są one obecne w 19 miejscowościach.
Niezależnie zostały podjęte kolejne działania m.in. z przedstawicielami organów administracji samorządowej, których celem jest
dalsze zwiększanie liczby punktów ładowania. We wrześniu 2019 roku podpisano list intencyjny z Zakładem Ubezpieczeń
Społecznych, którego efektem ma być budowa ogólnodostępnych punktów ładowania samochodów elektrycznych zlokalizowanych
przy oddziałach ubezpieczyciela.
Konsekwencją działań podejmowanych w segmencie elektromobilności będzie nie tylko dywersyfikacja przychodów Grupy PGE, ale
również zwiększenie efektywności wykorzystania posiadanych aktywów produkcyjnych. Rozwój floty samochodów elektrycznych,
realizowany m.in. poprzez zakup 4Mobility, pozwoli Grupie PGE efektywnie skoordynować działania w obszarze elektromobilności,
a ich ładowanie w gospodarstwach domowych w godzinach nocnych sprzyja bardziej równomiernemu i efektywnemu
wykorzystaniu posiadanego majątku wytwórczego i dystrybucyjnego.
Jziałania Grupy PGE obejmujące inwestycje kapitałowe w przedmiotowym obszarze są realizowane przez spółkę PGE Ventures
p. z 0.0., a także przez Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych Energia S.A.
30 lipca 2019 roku PGE wraz z spółkami zależnymi zawarły umowę inwestycyjną z TFI Energia S.A., mającą na celu utworzenie
izarządzanie aktywami funduszu inwestycyjnego zamkniętego aktywów niepublicznych „Fundusz Inwestycyjny Zamknięty
Aktywów Niepublicznych Eko-Inwestycje”. Zadaniem funduszu będą inwestycje w podmioty działające w obszarach rynkowych
związanych m.in. z: elektromobilnością, zwiększeniem elastyczności i optymalizacją systemów energetycznych, usługami
efektywności energetycznej, ograniczaniem emisyjności energetyki oraz poprawą jej sprawności. W obszarze zainteresowań
znajdują się również inwestycje w wysokowydajne źródła wytwarzania, technologie cyfrowe służące poprawie efektywności
kosztowej procesów produkcyjnych i wspierających w energetyce. Kapitał funduszu wyniesie nie mniej niż 1,5 mld PLN. Zostanie
on zgromadzony w ciągu 3 lat od daty jego rejestracji. 23 sierpnia 2019 roku zarejestrowano utworzenie funduszu w Rejestrze
Funduszy Inwestycyjnych. Fundusz został utworzony na czas nieokreślony.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Natomiast zadaniem PGE Ventures sp. zo.o. pozostają inwestycje kapitałowe w innowacyjne start-upy. Dodatkowo spółka
współtworzy zewnętrzne fundusze inwestycyjne typu Venture, w ramach Programu Polskiego Funduszu Rozwoju („PFR”),
Narodowego Centrum Badań i Rozwoju („NCBiR”). Spółka realizuje działania związane z inkubacją i akceleracją start-upów na
najwcześniejszym etapie ich rozwoju, w tym realizuje projekty we współpracy z Liniami Biznesowymi Grupy PGE.
W 2019 roku portfel inwestycyjny poszerzył się m.in. o:
PySENSE — spółka, która dostarcza autonomiczne urządzenia komunikacyjne przeznaczone do zdalnego odczytu danych
pomiarowych z inteligentnych liczników energii elektrycznej,
Connectpoint — spółka, zajmująca się tworzeniem algorytmów do predicvite maintenance (przewidywanie napraw), zdalnej
kontroli produkcji oraz optymalizacji procesu produkcji i dystrybucji.
Niezależnie prowadzono prace poprzedzające inwestycje w spółkę Prodio, która oferuje narzędzia do optymalizacji procesów
produkcyjnych dedykowanych dla małych przedsiębiorstw produkcyjnych, zatrudniających do 20 pracowników. Inwestycje
sfinalizowano w styczniu 2020 roku.
W celu utrzymania pozycji lidera wytwarzania w długim terminie, przekraczającym horyzont roku 2020, Grupa PGE dysponuje
trzema opcjami strategicznymi, które umożliwiają dokonanie optymalnego wyboru w kontekście regulacji polityki energetycznej
i klimatycznej. Są to:
budowa morskich elektrowni wiatrowych o łącznej mocy do 2,5 GW,
budowa pierwszej polskiej elektrowni jądrowej, po wypracowaniu modelu gwarantującego efektywność ekonomiczną inwestycji
i przy uwzględnieniu możliwości inwestycyjnych GK PGE,
nowoczesna energetyka węglowa, w tym zagospodarowanie nowych złóż węgla brunatnego, w przypadku istotnego złagodzenia
polityki klimatycznej.
Program budowy Morskich Farm Wiatrowych stanowi jedną z opcji strategicznych określonych w aktualizacji Strategii Grupy
Kapitałowej z 2016 roku. Niemniej sam program został uruchomiony w GK PGE wcześniej, bo już w 2009 roku. W 2012 roku spółki
celowe Baltica 1, 2 i 3 uzyskały pozwolenia na wznoszenie i wykorzystywanie sztucznych wysp umożliwiających zainstalowanie na
ich obszarach morskich farm wiatrowych o łącznej maksymalnej mocy 3,5 GW. Do tej pory prowadzono przede wszystkim prace
przygotowawcze.
Zaktualizowany Projekt PEP do 2040 roku , przekazany do konsultacji 8 listopada 2019 roku oraz projekt Krajowego Planu na Rzecz
Energii i Klimatu na lata 2021-2030 („KPEiK”) opublikowany 19 stycznia 2019 roku przewidują istotny rozwój morskich elektrowni
wiatrowych. Zgodnie z zaktualizowanym projektem PEP ich moc ma osiągnąć: 3,8 GW w 2030 roku, 5,7 GW w 2035 roku i 8,0 GW
w 2040 roku. Morska energetyka wiatrowa pozwala wypełnić cele UE dotyczące OZE, obniża ekspozycję na koszty emisji CO», oraz
wpływa pozytywnie na rozwój gospodarczy.
15 stycznia 2020 roku Ministerstwo Aktywów Państwowych opublikowało do konsultacji społecznych projekt Ustawy
o promowaniu wytwarzania energii elektrycznej w morskich farmach wiatrowych, który ma określać zasady realizacji inwestycji
oraz mechanizmy wsparcia dla energii elektrycznej wytworzonej z wykorzystaniem opisywanych źródeł.
Z uwagi na lokalizację morskich farm wiatrowych Grupy PGE poza obszarem morza terytorialnego, czyli ponad 12 mil morskich od
linii brzegowej (ponad 22 km), nie identyfikuje się istotnego ryzyka braku akceptacji społecznej dla Programu Offshore.
Doświadczenia krajów z zachodniej Europy pokazują, że przy poszanowaniu innych użytkowników obszarów morskich, zwłaszcza
środowisk rybackich, rozwojowi morskiej energetyki wiatrowej towarzyszy pozytywne nastawienie społeczne, głównie za sprawą
rozwoju lokalnego łańcucha dostaw i tworzenia nowych miejsc pracy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>PGE EJ1 sp. z o.o. („PGE EJ1”) jest spółką Grupy Kapitałowej PGE odpowiadającą za bezpośrednie przygotowanie procesu
inwestycyjnego, polegającego na przeprowadzeniu badań środowiskowych i lokalizacyjnych oraz uzyskaniu wszelkich niezbędnych
decyzji warunkujących budowę pierwszej polskiej elektrowni jądrowej oraz realizację inwestycji („Program”). Spółka PGE EJ1
powstała w 2010 roku. W 2014 roku podpisana została umowa wspólników, na mocy której Enea S.A., KGHM Polska Miedź S.A. oraz
TAURON Polska Energia S.A. („Wspólnicy”) odkupiły od PGE po 10% (łącznie 30%) udziałów w spółce PGE EJ1. Umowa Wspólników
zobowiązuje strony do wspólnego, proporcjonalnie do posiadanych udziałów, sfinansowania działań związanych z realizacją
inwestycji.
Aktualny zakres Programu prowadzonego przez PGE EJ1 zakłada przeprowadzenie prac badań lokalizacyjnych i środowiskowych
w dwóch potencjalnych lokalizacjach: Lubiatowo — Kopalino i Żarnowiec oraz wykonanie Raportu z Oceny Oddziaływania na
Środowisko oraz Raportu Lokalizacyjnego.
Wybór właściwej lokalizacji to jeden z kluczowych aspektów zapewnienia bezpieczeństwa jądrowego oraz efektywnej i niezawodnej
pracy elektrowni jądrowej. Wyniki prowadzonych prac są niezbędne do opracowania rozwiązań zapewniających bezpieczne
funkcjonowanie elektrowni oraz ograniczenie do minimum jej oddziaływania na środowisko naturalne i codzienne życie okolicznych
mieszkańców.
Grupa PGE, dbając o akceptację społeczną dla projektu budowy pierwszej polskiej elektrowni jądrowej, prowadzi działania, których
głównym celem jest utrzymanie wysokiego poziomu poparcia społecznego w planowanych lokalizacjach elektrowni jądrowej oraz
dostarczenie wiedzy na temat energetyki jądrowej. W 2019 roku kontynuowano działania w ramach Programu Wsparcia Rozwoju
Gmin Lokalizacyjnych stużącego umacnianiu partnerskich relacji ze społecznością lokalną oraz władzami gmin lokalizacyjnych poprzez
wspieranie inicjatyw istotnych dla mieszkańców i rozwoju regionu.
Decyzje o realizacji Programu budowy pierwszej polskiej elektrowni jądrowej będą podejmowane w kontekście decyzji administracji
rządowej dotyczących roli energetyki jądrowej w miksie energetycznym Polski, trybu pozyskania technologii dla elektrowni jądrowej,
modelu finansowania inwestycji oraz kształtu zaktualizowanego Programu Polskiej Energetyki Jądrowej.
WorleyParsons wystąpił z pozwem o zapłatę kwoty 59 mln PLN tytułem należnego w ocenie powoda wynagrodzenia oraz zwrotu
kwoty, zdaniem powoda nienależnie pobranej przez PGE EJ1 z gwarancji bankowej, a następnie rozszerzył powództwo do kwoty 104
mln PLN (tj. o kwotę 45 mln PLN). 31 marca 2018 roku spółka złożyła odpowiedź na rozszerzone powództwo WorleyParsons. Grupa
nie uznaje zgłoszonych w stosunku do niej roszczeń, a ewentualne ich zasądzenie przez sąd uważa za mało prawdopodobne.
Zagospodarowanie nowych złóż w okolicy Złoczewa jest jedną z opcji strategicznych Grupy Kapitałowej PGE zapisanych
w Zaktualizowanej Strategii Grupy Kapitałowej PGE w perspektywie 2020 roku.
Działania w ramach projektu pn. „Uzyskanie koncesji na wydobywanie węgla ze złoża Złoczew” rozpoczęły się w 2008 roku. W latach
2008 — 2019 wykonano opracowania i przygotowano dokumentację w zakresie budowy złoża, jego parametrów jakościowych,
hydrogeologii, uwarunkowań technologicznych związanych z eksploatacją węgla. Równolegle prowadzono prace mające na celu
uzyskanie koncesji.
30 kwietnia 2019 roku na wniosek PGE GiEK Minister Środowiska wszczął postępowanie w sprawie udzielenia koncesji na wydobycie
węgla brunatnego ze złoża Złoczew, natomiast 14 maja 2019 roku Minister Energii wydał postanowienie, które pozytywnie uzgadnia
projekt koncesji dotyczący opisywanego złoża.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Proces zabezpieczenia koncesji wydobywczej dla złóż w okolicy Złoczewa jest realizowany jak wiele innych procesów wynikających
z opcji strategicznych Grupy Kapitałowej PGE. Realizacja projektu będzie zależeć od otoczenia regulacyjnego w kraju i Unii
Europejskiej.
W ostatnich latach prowadzone były również prace mające na celu określenie preferowanego sposobu zagospodarowania węgla
ze złoża Złoczew.
Uzyskanie koncesji nie jest jednoznaczne z uruchomieniem prac związanych z budową kopalni. Ostateczny kształt Polityki
energetycznej Polski, polityka klimatyczno-energetyczna Unii Europejskiej, potrzeby systemu elektroenergetycznego czy model
rynku i koszt finansowania konkretnych przedsięwzięć wpłyną na finalną decyzję inwestycyjną.
Z analizy PGE wynika, że wydobycie węgla w polu Bełchatów i Szczerców kształtuje się obecnie na poziomie ok. 40 mln ton/rok,
z kolei potencjał wydobywczy kopalni Złoczew wynosi około 18 mln ton węgla/rok i nie pozwoli na pełne odtworzenie dzisiejszych
możliwości potencjału Kompleksu Energetycznego Bełchatów.
zne
zne
GŁÓWNE KIERUNKI ZMIAN
W związku z globalną pandemią koronawirusa SARS-
CoV-2, powodującego chorobę COVID-19 prognozy
dynamiki PKB Strefy Euro na 2020 rok są obarczone
wysoką niepewnością. Dane sprzed wybuchu pandemii
wskazujące na utrzymanie niskiego poziomu wzrostu
w zakresie 1,1% - 1,2%, zostały zmniejszone do 0,8%.
u - Spodziewane jest pogłębianie ujemnej dynamiki
produkcji przemysłowej.
m - Oczekiwane pogorszenie sytuacji na rynku pracy
w związku z pandemią przełoży się negatywnie na
poziom konsumpcji prywatnej.
= - Spadek dynamiki nakładów na środki trwałe może
być głębszy niż poprzednio oczekiwany.
LJ Negatywna perspektywa salda wymiany handlowej
i koniunktury w sektorze usług (spadek wskaźnika
PMI w marcu do zaledwie 28,4 pkt).
= Stopy procentowe banków centralnych
w większości gospodarek rozwiniętych jeszcze
przed wybuchem pandemii kształtowały się na
bardzo niskim lub ujemnym poziomie, co
w sytuacji pojawienia się recesji znacząco ogranicza
dostępność konwencjonalnych narzędzi stymulacji
monetarnej.
Nowe programy m.in. Europejskiego Banku
Centralnego zakładają skup obligacji rządowych oraz
długu korporacyjnego. Jednocześnie zapowiadane są
fiskalne pakiety antykryzysowe ukierunkowane na
utrzymanie płynności przedsiębiorstw.
Dynamika realnego PKB w 2019 roku wyniosła 4,1%
względem 5,1% w 2018 roku, ze znacznym osłabieniem
w IV kwartale 2019 roku.
Konsumpcja prywatna w 2019 roku pozostała
czynnikiem decydującym dla dynamiki PKB, lecz jej
wzrost o 3,9% r/r był wolniejszy niż w 2018 roku.
Obniżyła się również dynamika nakładów na środki
trwałe, co jednak zostało częściowo zrekompensowane
pozytywnym wpływem eksportu netto.
Na spadek dynamiki wartości dodanej istotnie wpłynęło
spowolnienie wzrostu w przemyśle i budownictwie,
gdzie produkcja sprzedana rosła w znacznie mniejszym
stopniu w porównaniu do lat ubiegłych.
Prognozy KE i NBP sprzed wybuchu pandemii
koronawirusa SARS CoV- 2 zakładały w kolejnych latach
dalszy spadek dynamiki PKB do poziomów w zakresie
3,2% — 3,6%. Skala faktycznego spowolnienia będzie
Zahamowanie wzrostu w Strefie Euro oraz
ograniczenia po stronie producentów
i przewoźników będą mieć negatywny wpływ na
poziom eksportu netto towarów z Polski. Efekt
osłabienia krajowej waluty, który w okresach
kryzysowych nieco wspierał eksporterów, tym razem
może być niewystarczający. Z tego względu krajowe
zapotrzebowanie na energię elektryczną w KSE oraz
obciążenie jednostek konwencjonalnych pozostaną
pod presja spadkową.
W przypadku utrzymania się spowolnienia
w sektorze przemysłowym Strefy Euro utrzyma się
kontynuacja spadku popytu na paliwa kopalne, co
w rezultacie skutkować może dalszym spadkiem cen
paliw dla Grupy PGE. W tym przypadku jednak
decydujące mogą być zarówno czynniki
pozaeuropejskie, jak i lokalne uwarunkowania.
Spowolnienie w europejskim przemyśle oraz zmiany
technologiczne oznaczać mogą również mniejszą
emisję dwutlenku węgla, co może wpłynąć na
ograniczenie ceny uprawnień do emisji w systemie
EU ETS, a tym samym niższe koszty umarzanych
uprawnień do emisji dwutlenku węgla w GK PGE.
Polska gospodarka na początku 2020 roku
znajdowała się w fazie późnej ekspansji, w której
struktura malejącej dynamiki PKB skutkuje
zmniejszeniem wzrostu zapotrzebowania na energię,
a przy niekorzystnych warunkach atmosferycznych
może prowadzić do jego spadku, co miało miejsce
w 2019 roku. Spadek zapotrzebowania na energię
ogółem wpływa negatywnie na obciążenie
Polska gospodarka na początku 2020 roku
znajdowała się w fazie późnej ekspansji, w której
struktura malejącej dynamiki PKB skutkuje
zmniejszeniem wzrostu zapotrzebowania na energię,
a przy niekorzystnych warunkach atmosferycznych
może prowadzić do jego spadku, co miało miejsce
w 2019 roku. Spadek zapotrzebowania na energię
ogółem wpływa negatywnie na obci
konwencjonalnych jednostek wytwórczych oraz
wolumeny dystrybucji i sprzedaży energii
elektrycznej.
Niższy poziom zapotrzebowania oraz inne czynniki
strukturalne mogą przełożyć się na niższą cenę
energii elektrycznej na rynku hurtowym.
Nie oczekuje się zmiany długoterminowego ratingu
ryzyka kredytowego Polski w PLN i walutach obcych,
co przy innych czynnikach niezmienionych, powinno
pozostać neutralne dla kosztów finansowania
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności PGE Polska Grupa Energetyczna S./
oraz Grupy Kapitałowej PGE za 2019 rok
ły na rynkach
ii elektrycznej
N
zależeć od trwałości zaburzeń w łańcuchach dostaw
i sprzedaży detalicznej. Długoterminowe utrzymanie
ograniczeń wynikających z ogłoszonego w marcu stanu
zagrożenia pandemicznego negatywnie wpłynie na
poziom produkcji przemysłowej i inwestycji, prowadząc
do okresowego spadku poziomu zatrudnienia oraz
zmian w dynamice i strukturze konsumpcji prywatnej.
W związku z nasileniem presji kosztowej o różnych
źródłach w 2019 roku silnie wzrosły wskaźniki cen
osiągając w grudniu 3,1% w przypadku inflacji po
wyłączeniu cen energii i żywności oraz 3,4%
w przypadku inflacji konsumenckiej (CP|). Prognoza
NBP z marca 2019 roku zakłada wzrost CPI do 3,7%
w 2020.
Wśród licznych sygnałów ostrzegawczych wskazuje się:
&quot; Utrzymywanie się wskaźnika PMI przemysłu
w całym 2019 roku znacznie poniżej 50 pkt., co
wskazuje na trwałe spowolnienie w przemyśle. Jest
to najniższy poziom od 2013 roku. Tendencję
potwierdza również wskaźnik ogólnego klimatu
koniunktury w przetwórstwie przemysłowym
publikowany przez GUS. Efekty pandemii będą
zauważalne w marcowych i kwietniowych
odczytach wskaźników makroekonomicznych.
= Utrata płynności przez znaczną liczbę
przedsiębiorstw na skutek ograniczenia
aktywności konsumenckiej, przestojów
produkcyjnych i przerwanych łańcuchów
dostaw.
m Wzrost dynamiki cen dóbr i usług konsumpcyjnych
powyżej celu inflacyjnego.
m - Utrzymujące się spowolnienie wzrostu w Strefie
Euro, a także niepewność związaną opuszczeniem
UE przez Wielką Brytanią.
m - Spodziewane obniżenie tempa wzrostu inwestycji
publicznych i absorpcji funduszy UE.
Węgiel kamienny na rynkach światowych w lekkim
trendzie spadkowym z powodu wysokich zapasów,
słabego wzrostu i zmian technologicznych w zakresie
wytwarzania energii.
Realizowane inwestycje w obszarze wydobycia węgla
kamiennego w kraju powinny wpłynąć na
zahamowanie spadku produkcji surowca.
Jednocześnie oczekiwany jest spadek zużycia tego
paliwa na potrzeby produkcji energii elektrycznej
z uwagi na zmiany strukturalne w sektorze wytwarzania
(nowe wysokosprawne jednostki wytwórcze,
odstawianie starszych źródeł).
Spodziewany jest systematyczny wzrost
zapotrzebowania na gaz ziemny w Polsce i regionie,
w perspektywie nowych inwestycji w bloki opalane tym
paliwem oraz jednostki wysokosprawnej kogeneracji
oraz stopniowej zmiany miksu paliwowego
w Niemczech.
Rozwój możliwości dostaw gazu ziemnego do Polski
(rozbudowa terminala LNG, projekt Baltic Pipe, projekty
infrastrukturalne eksporterów LNG).
Zwiększenie możliwości handlowych na połączeniach
przesyłowych z Niemcami wraz z ukończeniem
inwestycji sieciowych wpłynęło na zwiększenie importu
netto energii elektrycznej do 10,4 TWh w 2019 roku.
Zmiany w modelu rynku energii:
m wdrożenie mechanizmu rynku mocy,
= rozpoczęcie przygotowań do zmian zasad
funkcjonowania rynku bilansującego,
m &gt;mianyw zakracia ictalania can onaroji dl&gt;
programów inwestycyjnych. W związku z podjętymi
działaniami antykryzysowymi banków centralnych
dostępność finansowania dłużnego powinna
pozostać utrzymana.
Wzrost wskaźników cen robót budowlano-
montażowych oraz presja kosztowa w segmencie
budownictwa specjalistycznego mogą skutkować
wyższymi nakładami na realizację zaplanowanego
programu inwestycyjnego oraz wyższymi kosztami
usług obcych. Strukturalny niedobór
wykwalifikowanych pracowników, jak również
okresowe przestoje wynikające ze stanu zagrożenia
pandemicznego, mogą spowodować opóźnienia
w realizacji zadań inwestycyjnych i remontowych.
Mniejsze ryzyko dostępności krajowego węgla na
potrzeby źródeł wytwórczych Grupy PGE
i potencjalny spadek cen w długim terminie.
Nowy potencjał dostaw gazu ziemnego umożliwia
rozwój Elektrowni Dolna Odra przy wykorzystaniu
technologii CCGT.
Wzrost możliwości importowych gazu ziemnego
wpłynie na możliwość realizacji inwestycji
w wysokosprawną kogenerację gazową w nowym
systemie wsparcia.
Rentowność segmentu Obrót uzależniona od
poziomu rekompensat dostępnych z tytułu regulacji
cen oraz presja na płynność do czasu realizacji
pierwszych wypłat rekompensat.
Większa dostępność handlowa energii elektrycznej
na sąsiednich rynkach będzie nadal istotnie wpływać
na poziom importu energii elektrycznej do Polski,
ograniczając wzrost poziomu cen na rynku
hurtowym i obciążenie jednostek Grupy PGE.
Rynek mocy jest szansą na stopniową transformację
struktury mocy w KSE w kierunku budowy
wysokosprawnych jednostek wytwórczych
pracujących w podstawie obciążenia, elastycznych
źródeł szczytowych oraz ograniczenia jednostek
niespełniających wymogów środowiskowych.
Zmiany na rynku bilansującym docelowo mają
umożliwić rynkową wycenę rezerw i usług
systemowych, wzmocnić sygnały cenowe oraz
zapewnić impuls do inwestycji w elastyczność po
stronie wytwórców i odbiorców.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności PGE Polska Grupa Energetyczna S.A
oraz Grupy Kapitałowej PGE za 2019 rok
Zwiększenie konkurencyjności nowych instalacji OZE
wpływa na ich rozwój i zmienia warunki pracy
starszych jednostek konwencjonalnych.
Spadające koszty technologii offshore umożliwiają jej
wykorzystanie dla utrzymania pozycji lidera
wytwarzania przez Grupę PGE przy znacznie
zredukowanym średnim poziomie emisyjności
portfela.
Komercjalizacja magazynowania energii na skalę
przemysłową umożliwi lepsze wykorzystanie OZE,
uzupełniając moce konwencjonalne w roli
bilansowania systemu, a także poprawiając lokalny
poziom bezpieczeństwa energetycznego.
Wraz z rozwojem energetyki prosumenckiej wzrasta
zmienność warunków pracy sieci na poziomie
lokalnym, co oznacza konieczność inwestycji
w infrastrukturę (przyłączenia, modernizacje), przy
ograniczeniu wolumenu dystrybuowanej energii
elektrycznej. W segmencie Energetyka
Konwencjonalna pojawia się wyższe
zapotrzebowanie na jednostki wytwórcze o wysokiej
elastyczności w celu bilansowania energetyki
rozproszonej.
Rozwój elektromobilności wpłynie na zwiększenie
zapotrzebowania na energię elektryczną oraz zmianę
jego dobowego profilu, co może nieznacznie zmienić
warunki pracy niektórych bloków
konwencjonalnych. Rozwój ten wymaga jednak
inwestycji w rozwój infrastruktury sieciowej oraz
punktów ładowania, a także systemu zarządzania
ładowaniami. Możliwe jest także wykorzystanie
baterii w samochodach elektrycznych jako
magazynów energii produkowanych przez OZE.
Wykorzystanie przez Grupę PGE nowych technologii
oraz potencjału zasobów danych może pozwolić na
rozwój w nowych rolach i obszarach działalności,
a także poprawę efektywności operacyjnej.
Wykres przyrostu mocy przedstawia ilustracyjnie przyłączenia i wyłączenia mocy GK PGE wg stanu na dzień sporządzenia niniejszego
sprawozdania. Harmonogramy mogą ulec zmianie. Dane nie obejmują potencjalnych przyrostów mocy związanych z inwestycjami
w instalacje odnawialne, uzależnionymi od wyników przyszłych aukcji OZE.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Obecnie realizowane inwestycje są finansowane ze środków generowanych z podstawowej działalności Grupy PGE, środków
uzyskanych z emisji papierów wartościowych oraz innych rodzajów finansowania zewnętrznego, np. kredytów bankowych. Niektóre
przyszłe inwestycje będą mogły być realizowane z udziałem partnerów kapitałowych i/lub projektowym finansowaniem dłużnym.
Wyniki finansowe osiągnięte przez Grupę PGE oraz wolne limity kredytowe zabezpieczają wystarczające środki na realizację
zamierzeń inwestycyjnych Grupy w średnim okresie. Istotna dla możliwości finansowania programu w długim okresie będzie skala
poprawy efektywności grupy, zwłaszcza zmniejszenia poziomu kosztów operacyjnych, a także realizacja dużych projektów
z udziałem partnerów kapitałowych i/lub projektowym finansowaniem dłużnym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>PGE S.A., jako Centrum Korporacyjne zarządzające Grupą, kreuje i wdraża rozwiązania w zakresie architektury zintegrowanego
zarządzania ryzykiem w GK PGE. W szczególności kształtuje polityki, standardy i praktyki zarządzania ryzykiem w GK PGE,
opracowuje i rozwija wewnętrzne narzędzia IT wspomagające proces, określa globalny apetyt na ryzyko oraz adekwatne limity,
a także monitoruje ich poziomy.
Spółki z Grupy Kapitałowej PGE, podobnie jak inne podmioty z sektora elektroenergetycznego, narażone są na ryzyka i zagrożenia
wynikające ze specyfiki prowadzonej działalności operacyjnej oraz funkcjonowania w określonym otoczeniu rynkowym
i regulacyjno-prawnym.
W GK PGE zarządzanie ryzykiem realizowane jest w oparciu o model
GRC (Governance — Risk — Compliance). Umożliwia to dopasowanie
iintegrację procesu na wszystkich poziomach zarządzania
w poszczególnych obszarach działalności. Ustanowienie na
najwyższym poziomie zarządczym Komitetu Ryzyka, raportującego
bezpośrednio do Zarządu, zapewnia nadzór nad efektywnością
zarządzania ryzykiem w Grupie. Zdefiniowanie funkcji w ramach
korporacyjnego zarządzania ryzykiem pozwala na niezależną ocenę
poszczególnych ryzyk, ich wpływu na GK PGE oraz limitowanie
i kontrolę istotnych ryzyk za pomocą dedykowanych instrumentów.
Wydzielenie w ramach Grupy odrębnej funkcji compliance
gwarantuje, że prowadzona przez GK PGE działalność jest zgodna
zuwarunkowaniami prawnymi oraz zapewnia przestrzeganie
przyjętych norm wewnętrznych.
Grupa Kapitałowa PGE konsekwentnie rozwija kompleksowy system
zarządzania ryzykami. Oceniamy i analizujemy ryzyka w kluczowych
spółkach Grupy. Mechanizmy identyfikacji obszarów narażonych na
ryzyko oraz sposoby pomiaru jego poziomu podlegają ciągłej
weryfikacji i doskonaleniu, dzięki czemu istotne ryzyka dotyczące
poszczególnych segmentów działalności są utrzymywane
w ustalonych granicach poprzez ograniczanie negatywnych skutków
tych zagrożeń oraz podejmowanie działań wyprzedzających lub
naprawczych, zgodnie z przedstawionym cyklem.
zarządzania ryzykami. Oceniamy i analizujemy ryzyka w kluczowych
spółkach Grupy. Mechanizmy identyfikacji obszarów narażonych na
ryzyko oraz sposoby pomiaru jego poziomu podlegają ciągłej
</Text>
	</Page>
</document>
