<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>egmenty działalności. Należą do nich:
1) Handel, przetwórstwo i działalność usługowa na rynku stalowym (segment stalowy).
Działalność handlowa w obrębie branży hutniczej realizowana jest głównie przez Stalprofil
S.A. Wykonawstwo konstrukcji stalowych łącznie z przetwórstwem stali jest domeną Kolb sp.
Z 0.0.
2) Działalność związana z infrastrukturą sieci przesyłowych gazu i innych mediów
(segment infrastruktury sieci przesyłowych), obejmująca produkcję izolacji antykorozyjnej rur
stalowych oraz rur z tworzyw sztucznych, wytwarzanych przez lzostal S.A., a także usługi
budowlano-montażowe sieci przesyłowych, które są oferowane przez ZRUG Zabrze sp. z 0.0.
W 2009 r. Grupa Kapitałowa Stalprofil S.A. uzyskała 464 521 tys. zł przychodów ze sprzedaży
gółem, czyli o 28% mniej, niż w 2008 r. Wynika to ze znacznie gorszej koniunktury gospodarczej
anującej w kraju i na świecie w 2009 r., w porównaniu z 2008 r., w tym głównie ze spadku cen
L
  
L
ogółem, czyli o 28% mniej, niż w 2008 r. Wynika to ze znacznie gorszej koniunktury gospodarcz:
panującej w kraju i na świecie w 2009 r., w porównaniu z 2008 r., w tym głównie ze spadku cer
Największe znaczenie dla działalności Grupy ma działalność w branży hutniczej, w tym głównie
NajwiĘKkSZE znaczenie dla dzlałaimosci sSrupy ma działalność w Dranzy NULNICZEJ, w tym grownie
tandel wyrobami hutniczymi, stanowiący podstawowy przedmiot działalności podmiotu dominującego,
j. Stalprofil S.A. Obrót realizowany na tym rynku stanowił w 2009 r. 77% przychodów ze sprzedaży
srupy. Za perspektywiczny Zarząd Stalprofil S.A. uznaje także segment obsługiwany przez spółki
zależne lzostal S.A. i ZRUG Zabrze sp. z o.o., związany z infrastrukturą sieci przesyłowych gazu i
nnych mediów, którego udział w przychodach Grupy w 2009 roku wyniósł 23% i wzrósł o 3% w
tosunku do roku 2008.
handel wyrobami hutniczymi, stanowiący podstawowy przedmiot działalności podmiotu dominującego,
stosunku do roku 2008.
Tabela 1 Struktura przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej Stalprofil S.A. według segmentów branżowych
Gorsza sytuacja gospodarcza, panująca w roku 2009, odbiła się szczególnie na wynikach branż
produkujących dobra inwestycyjne, w tym branży stalowej. Przychody ze sprzedaży Grupy
Kapitałowej Stalprofil S.A. zrealizowane w ramach działalności handlowej i usługowej na rynku
stalowym za 2009 r., pomimo utrzymania zbliżonego wolumenu sprzedaży, osiągnęły wartość
355 691 tys. zł, co stanowi 30% spadek w stosunku do wyniku uzyskanego w 2008 r. Spadek wartości
przychodów, wygenerowanych przez ten segment, podyktowany był drastycznym spadkiem cen oraz
popytu rynkowego. Jawne zużycie stali w Polsce było w 2009r. niższe o 29%, niż w roku
wcześniejszym. W ślad za ogólnoświatowym spadkiem popytu, produkcja stali w Unii Europejskiej
zmniejszyła się o 30%, a w Polsce o 26%. Dla dystrybutorów stali szczególnie dotkliwa była znaczna
zmniejszyła się o 30%, a w Polsce o 26%. Dla dystrybutorów stali szczególnie dotkliwa była znaczna
</Text>
	</Page>
</document>
