<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Nie wystąpiły.
Rada Nadzorcza na posiedzeniu w dniu 9 maja 2019 roku
podjęła uchwałę w sprawie powołania Zarządu Spółki na
kolejną VI kadencję na lata 2019 — 2021, rozpoczynającą się
z dniem odbycia walnego zgromadzenia zatwierdzającego
sprawozdania finansowe za 2018 rok, w dotychczasowym
trzyosobowym składzie obejmującym następujące osoby:
W dniu 28 lutego 2019 roku Pan Dariusz Miłek złożył re-
zygnację ze stanowiska Prezesa Zarządu i z członkostwa
w Zarządzie Spółki, ze skutkiem na moment otwarcia obrad
takiego Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia Spółki
odbywającego się do dnia 30.06.2019 r. (włącznie), w któ-
rego porządku obrad będzie podjęcie uchwały dotyczącej
powołania Członka Rady Nadzorczej Spółki.
+ Pan Marcin Czyczerski — jako Prezes Zarządu;
+ Pan Mariusz Gnych — jako Wiceprezes Zarządu;
+ Pan Karol Półtorak — jako Wiceprezes Zarządu.
Rada Nadzorcza Spółki w dniu 8 marca 2019 roku podjęła
uchwałę w sprawie powołania na funkcję Prezesa Zarządu
dotychczasowego Wiceprezesa Zarządu Spółki Pana Marcina
Czyczerskiego z tym jednak zastrzeżeniem, że będzie on
pełnił funkcję Prezesa od powołania Pana Dariusza Miłka
na Przewodniczącego Rady Nadzorczej Spółki, co ostatecznie
dokonało się 11 kwietnia 2019 r.
Uchwałą nr 17/7WZA/2019 zdnia 18 czerwca 2019 r. Walne
Zgromadzenie określiło liczbę członków Rady Nadzorczej
nowej kadencji na 5 osób. Skład Rady Nadzorczej został
ustalony przez Walne Zgromadzenie uchwałami nr od 18
do 22/ZWZA/2019 z dnia 18 czerwca 2019 r.:
W dniu 11 kwietnia 2019 roku uchwałami Nadzwyczajnego
Walnego Zgromadzenia Spółki ze składu Rady Nadzorczej
Spółki odwołany został Pan Jerzy Suchnicki oraz z funkcji
Przewodniczącego Rady Nadzorczej Pan Wiesław Oleś.
Jednocześnie zwiększono liczebność Rady Nadzorczej Spółki
kadencji 2017-2019 do sześciu członków, a w skład Rady
Nadzorczej Spółki powołani zostali Pan Dariusz Miłek — jako
Przewodniczący Rady Nadzorczej oraz Pan Filip Gorczyca
— jako Członek Rady Nadzorczej.
Zofia Dzik
Dariusz Miłek
Wiesław Oleś
Waldemar Jurkiewicz
Filip Gorczyca
Uchwałą nr 23/7WZA/2019 z dnia 18 czerwca 2019 r. p.
Dariusza Miłka ustanowiono Przewodniczącym Rady
Nadzorczej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Grupa CCC oferuje swoim klientom asortyment produktów
skierowany do szerokiej grupy konsumentów. Poza obuwiem
damskim, męskim i dziecięcym, w sprzedaży są również
torebki, kosmetyki do pielęgnacji obuwia oraz produkty
klasyfikowane w strukturze asortymentowej jako pozostałe,
w ramach których możemy wyróżnić biżuterię, galanterię,
akcesoria kolarskie.
Struktura asortymentowa sprzedaży pozostaje stała na
przestrzeni lat — w 2019 r. obuwie stanowiło 88% sprzedaży,
w tym: obuwie damskie — 53,0%, obuwie męskie — 23%,
obuwie dziecięce — 12%. Poza obuwiem, będącym głównym
produktem, torebki odpowiadają rocznie za 5% sprzedaży,
natomiast kosmetyki i pozostałe za 7%.
Grupa CCC konsekwentnie pracuje nad rozwojem portfolio
produktów oferowanych klientom. Do tradycyjnej oferty
marek własnych CCC, takich jak Lasocki, Jenny Fairy, czy
Sprandi, w ostatnich dwóch latach dołączyła markowe
obuwie sportowe, modne obuwie DeeZee, czy skórzane
obuwie premium — Gino Rossi. Grupa CCC dokonała starań,
aby każdy klient znalazł w jej ofercie produkty spełniające
jego ocekiwania.
Obuwie jest podstawowym produktem i towarem Grupy
CCC. Klienci odwiedzający sklepy stacjonarne oraz sklepy
online mają do wyboru obuwie na każdą okazję — m.in.
buty codzienne, sportowe, okolicznościowe. Oferowany
klientom asortyment Grupa sprzedaje pod wieloma markami
własnymi oraz markami licencjonowanym, także premium,
dzięki czemu oferuje swoim Klientom obuwie nie tylko na
każdą okazję, ale również na każdą kieszeń — szczegółowy
opis oferowanych marek został przedstawiony w dalszej
części tego podrozdziału.
Na poniższym wykresie została zaprezentowana szczegółowa
struktura sprzedaży detalicznej w poszczególnych grupach
asortymentowych w 2019 i 2018 r.:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W ramach asortymentu „Obuwie damskie” Grupa
oferuje swoim klientkom:
Lasocki, Gino Rossi, DeeZee, Jenny Fairy, Sprandli,
Sketchers, Adidas, Reebok, Puma, New Balance
W ramach asortymentu obuwia
dziecięcego Grupa oferuje swo-
im klientom obuwie zarówno
dla chłopców jak i dziewczynek
na każdą porę roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Dostawcą towarów dla Grupy CCC jest spółka CCC.eu Sp.
zo.o. Spółka ta pozyskuje towar od dostawców krajowych,
zagranicznych oraz z własnej fabryki (CCC Factory Sp.z0.0.).
Od 2019 roku towary produkuje i dostarcza również Gint
Rossi S.A. - jedna ze spółek zależnych Grupy CCC.
Poniżej przedstawiono strukturę terytorialną zakupów
obuwia w 2018 i 2019 r.:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>oraz stanowi podstawę do dalszej rozbudowy procesów
logistycznych. Ponadto, pozwala na optymalizację przestrzeni
magazynowej, która obecnie wynosi 82,3 tys. m”.
Obuwie, główny towar Grupy CCC, jest importowane zAzji
(59,2% wartości całych zakupów obuwia), produkowane we
własnej fabryce (10,2%), kupowane u dostawców krajowych
(26,2%) oraz w pozostałych krajach (4,4%). Główny kierunek
importu obuwia z Azji to Chiny (24,7% wartości całego
importu obuwia), skąd dostawy pochodzą od kilkudziesięciu
producentów.
Grupa CCC inwestuje w logistykę także w segmencie
e-commerce, czego wyrazem jest powstające obecnie
w Zielonej Górze nowe centrum logistyczne eobuwie.pl.
Obiekt ten pozwoli na zwielokrotnienie mocy przerobowych
dotychczasowego centrum logistycznego, odpowiadając
na rosnące znaczenie e-commerce w Grupie CCC oraz stale
rosną popularność zakupów online. Inwestycja składa się
z 4 elementów, a jej realizacja planowana jest etapowo.
Faza | projektu rozpoczęła się we wrześniu 2018 roku, a jej
zakończenie planowane jest na koniec 2019 roku. W rezul-
tacie, do użytku oddane zostanie 40 tys. m2 powierzchni
magazynowej wyposażonej w zaawansowaną automatykę.
Produktami sprzedawanymi przez Grupę CCC są także torby,
kosmetyki oraz biżuteria, galanteria i akcesoria kolarskie.
Wszystkie spośród wymienionych towarów są kupowane
u dostawców zewnętrznych. Torby w szczególności pochodzą
z importu z Azji, natomiast pozostałe towary pozyskiwane
są na rynkach europejskich.
W styczniu 2019 roku zakończono rozbudowę jednego
z magazynów, która polegała na instalacji składowania
regałowego na dodatkowej powierzchni. Zwiększyła się
tym samym ilość regałów o ponad 60 tys. Dodatkowa
powierzchnia magazynowa pozwala składować około 10
mln par obuwia (przyrost pojemności o 50%).
Efektem przeprowadzonej restrukturyzacji organizacyjnej
CCCS.A.i Grupy CCC jest pozostawienie obsługi logistycznej
w spółce dominującej i świadczenie usług logistycznych na
rzecz podmiotu powiązanego.
Rozwój firmy, wzrost popytu na jej produkty i coraz większe
wymagania co do wydajności dystrybucji, przyczyniły się
do realizacji największej w dziejach Grupy inwestycji —
budowy Centrum Logistycznego położonego w Legnickiej
Specjalnej Strefie Ekonomicznej (LSSE) w Polkowicach.
Centrum Logistyczne to nowoczesny kompleks obiektów
wielkopowierzchniowych.
Najważniejszym obiektem Centrum Logistycznego jest
w pełni zautomatyzowany magazyn wysokiego składowania
w stanie pomieścić minimum 5 mln par obuwia, czyli ponad
500 tys. kartonów różnych wymiarów. Stanowi największy
tego typu obiekt w Europie Środkowej. Inwestycja w 40%
została sfinansowana z funduszy unijnych poprzez program
Innowacyjna Gospodarka.
Eobuwie.pl rozpoczęło budowę nowego centrum logistycz-
nego w Lubuskim Parku Przemysłowym w Zielonej Górze.
Inwestycja wzmocni rozwój na 15 europejskich rynkach,
na których spółka jest obecna. Nowe centrum usprawni
też obsługę logistyczną podmiotów z Grupy CCC, w tym
sprzedaż online oferty CCC oraz innych firm należących do
Grupy. W roku 2019 uruchomiony zostanie pierwszy obiekt
o powierzchni blisko 40 tys. m”, zaś docelowa powierzchnia
Nowe Centrum Dystrybucyjne, w połączeniu z istniejącą
sortownią, jest w stanie obsłużyć powyżej 100 tys. kartonów
(ok. 1,1 mln par obuwia) w ciągu dwóch pracujących zmian.
Proces mechanizacji zapewnia obsługę przyszłego rozwoju
</Text>
	</Page>
</document>
