<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Serinus Energy Inc. - Sprawozdanie kierownictwa z działalności za rok 2014
(kwoty w tys. USD, o ile nie wskazano inaczej)
 
rok, co skompensowały niższe przychody ze sprzedaży (po odliczeniu kosztów należności koncesyjnych na Ukrainie),
wynikające z niższych ceny gazu ziemnego oraz wyższych stawek opłat koncesyjnych.
W 2014 r. udało się przeprowadzić transfery środków pieniężnych poza Ukrainę. Ze środków z działalności operacyjnej
na Ukrainie spłacono pożyczki wewnątrzgrupowe w wysokości 3,6 mln USD oraz wypłacono dywidendy w wysokości
29,1 mln USD. Od chwili nabycia KUB-Gas LLC, spółka ta wypłaciła łącznie 69,1 mln USD dywidend. Narodowy Bank
Ukrainy podjął uchwałę zakazującą począwszy od 23 września 2014 r. przeprowadzania transakcji wymiany walut
związanych z wypłatą dywidendy podmiotom zagranicznym. Uchwała miała przestać obowiązywać 3 marca 2015 r.,
jednakże termin jej obowiązywania został przedłużony do dnia 3 czerwca 2015 r.
W czerwcu 2014 r. Spółka zawiesiła wszystkie prace wiertnicze i modernizacyjne na Ukrainie w związku z eskalacją
konfliktu na obszarze w otoczeniu koncesji. W czwartym kwartale 2014 r. Spółka wznowiła prace i rozpoczęła wiercenia
odwiertu M-22. Odwiert osiągnął końcową głębokość pod koniec grudnia. Zakończenie prac nad uzbrajaniem, testów
oraz podłączania odwiertu jest planowane na pierwszy kwartał 2015 r. Obecnie nie został zatwierdzony żaden dodatkowy
projekt z zakresu prac wiertniczych i modernizacyjnych oprócz prac nad odwiertem M-22.
W Tunczji w dniu 17 lipca 2014 r. rozpoczęto prace nad odwiertem Winstar-12bis ('WIN-12bis&quot;), który rozpoczął
produkcję w dniu 10 grudnia 2014 r. na poziomie 635 boe/d. Produkcja brutto za styczeń i luty wyniosła średnio
1 033 boe/d (746 bbl/d ropy i 1,7 MMef/d gazu). Serinus posiada 45% udziałów operacyjnych w polu Sabria. Prace nad
odwiertem Winstar-13 („WIN-13”) rozpoczęły się 10 grudnia 2014 r. W dniu 11 marca 2015 r. odwiert osiągnął docelową
końcową głębokość 3 781 metrów. Zakończenie prac nad odwiertem i podłączenie do produkcji planowane jest
w połowie kwietnia.
Dwa odwierty poszukiwawcze w Rumunii - Moftinu-1001 i Moftinu-1002bis zostały wykonane w listopadzie i grudniu.
Urządzenie wiertnicze zostało 7 stycznia 2015 r. zwolnione z Moftinu-1002bis. Oba odwierty zostaną uzbrojone oraz
będą testowane w pierwszym kwartale 2015 r.
W związku ze spadkiem cen ropy naftowej oraz konfliktem politycznym na Ukrainie, Spółka ujęła na 31 grudnia 2014 r.
odpis z tytułu utraty wartości w wysokości 49,3 mln USD w odniesieniu do aktywów w Tunezji oraz 5,6 mln USD
w odniesieniu do aktywów na Ukrainie.
Po zakończeniu roku, Spółka pozyskała nowe finansowanie w wysokości 11,28 mln USD (10 mln EUR) z Europejskiego
Banku Odbudowy i Rozwoju („EBOR”). Środki pozyskane w ramach nowego kredytu zostaną przeznaczone na
sfinansowanie obecnie prowadzonego programu inwestycyjnego w Rumunii.
  
 
Serinus jest międzynarodową spółką poszukiwawczo-wydobywczą prowadzącą działalność na Ukrainie, w Tunezji, Brunei
i Rumunii oraz posiadającą aktywa w Syrii. Spółka ma biura w Calgary (Kanada), w Dubaju (Zjednoczone Emiraty Arabskie)
oraz w Warszawie (Polska). W dniu 24 czerwca 2013 r. Spółka oraz Winstar Resources Limited („Winstar”) zakończyły
realizację planu przejęcia, na mocy którego Spółka nabyła wszystkie wyemitowane i pozostające w obrocie akcje Winstar.
W wyniku tego przejęcia Spółka nabyła udziały w Tunezji i Rumunii. W działalności Serinus wydzielone zostały cztery
segmenty operacyjne: Ukraina, Tunezja, Rumunia oraz obszar korporacyjny.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. Serinus posiadała następujące koncesje na Ukrainie:
 
 
Pole Wiergunskoje
Pole Olgowskoje
Pole Makiejewskoje
Pole Krutogorowskoje
27 września 2006 r.
6 lutego 2012 r.
10 kwietnia 2012 r.
30 sierpnia 2013 r.
27 września 2026 r.
6 lutego 2032 r.
10 kwietnia 2032 r.
30 sierpnia 2033 r.
Spółka może wydobywać gaz ziemny i kondensat na podstawie posiadanych licencji poszukiwawczych w ilościach
nieprzekraczających 10% szacowanych, a zatwierdzonych przez udzielające koncesji Ministerstwo Ochrony Środowiska
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text> 
Serinus Energy Inc. - Sprawozdanie kierownictwa z działalności za rok 2014
(kwoty w tys. USD, o ile nie wskazano inaczej)
Ukrainy, zasobów geologicznych. Dopóki koncesja posiada status poszukiwawczy, Spółka nie może przekroczyć limitu.
Spółka może przekształcać koncesje poszukiwawcze w wydobywcze, pozwalające jej na prowadzenie wydobycia gazu
ziemnego i kondensatu bez ograniczeń przez okres obowiązywania koncesji, który zasadniczo wynosi 20-25 lat.
Spółka zaczęła generować przychody od momentu nabycia KUB-Gas w czerwcu 2010 r. i od tego czasu wygenerowała
skumulowany przychód z koncesji (pomniejszony o koszty należności koncesyjnych) w wysokości 279,6 mln USD, z czego
Sytuacja polityczna, gospodarcza oraz stan bezpieczeństwa na Ukrainie uległy znacznemu pogorszeniu od końca 2013 r. Ne
początku 2014 r. miały miejsce gwałtowne konflikty w Kijowie, odwołanie prezydenta, zmiany rządu, kurczenie się rezerw
walutowych, obniżenie niezależnych ratingów kredytowych oraz osłabienia krajowej waluty. Sytuacja polityczne
i gospodarcza uległa dalszemu zaostrzeniu na skutek gwałtownych konfliktów we wschodniej Ukrainie, gdzie trwają walk:
pomiędzy ukraińskimi siłami zbrojnymi i pozostającymi w opozycji ugrupowaniami separatystów.
W wyniku działań rządu Ukrainy mających na celu powiększenie dochodów państwa wzrosły istotnie stawki opłat
koncesyjnych (ang. royałties) od wydobycia Spółki. W sierpniu 2014 r. stawki opłat koncesyjnych dla gazu ziemnego
i kondensatu wzrosły do, odpowiednio, 55% i 45% z poziomów 28% i 42% na okres od 1 sierpnia 2014 r. do 1 stycznia
2015 r. Nowa ustawa zawierała zapis o „obniżeniu współczynnika” dla nowych odwiertów wykonanych po 1 sierpnia 2014 r.
Obniżał on stawki opłat koncesyjnych dla produkcji z takich odwiertów do poziomu 55% nominalnych stawek (tj. cfektywna
stawka dla nowych odwiertów wynosiła dla gazu 30,25%, natomiast dla kondensatu 24,75%). Wzrost stawek miał przestać
obowiązywać w styczniu 2015 r., jednakże rząd ukraiński wprowadził wyższe stawki na stałe.
W dniu 22 września 2014 r. Narodowy Bank Ukrainy podjął uchwałę, która zakazuje przeprowadzania szeregu rodzajów
transakcji wymiany walut, w tym możliwości wypłaty dywidend akcjonariuszom przez KUB-Gas. Powyższe ograniczenia
miały przestać obowiązywać w grudniu 2014 r., lecz zostały przedłużone do 3 marca 2015 r. W marcu 2015 r. ograniczenia
zostały ponownie przedłużone do 3 czerwca 2015 r.
Obecna sytuacja na Ukrainie nie miała istotnego wpływu na wydobycie gazu ziemnego przez Spółkę. Poziom wydobyci:
wzrósł w 2014 r. w porównaniu do ubiegłego roku. Stan bezpieczeństwa we wschodniej Ukrainie wpłynął na działani:
związane z zagospodarowywaniem aktywów naftowo-gazowych, jako że prace wiertnicze i poszukiwawcze zostały czasowe
wstrzymane w trzecim kwartale 2014 r. Spółka zakończyła prace wiertnicze na odwiercie M-22 na koncesji Makiejewskojć
w czwartym kwartale 2014 r.
Obecnie nie są planowane na 2015 r. żadne dodatkowe projekty poszukiwawczo-rozwojowe, poza testowaniem, uzbrojeniem
oraz podłączeniem do produkcji odwiertu M-22 oraz zainstalowaniem nowych sprężarek na polu Olgowskoje. Spółka może
rozważyć dodatkowe nakłady inwestycyjne na 2015 r. w zależności od dostępności przepływów pieniężnych z działalności
operacyjnej oraz stanu bezpieczeństwa. Spółka może także wznowić prace wiertnicze nad odwiertem poszukiwawczym
NM-4, który powinien zostać wykonany do 29 grudnia 2015 r. w celu zachowania koncesji Północne Makiejewskoje.
Kierownictwo bada możliwości przedłużenia terminu wykonania prac wiertniczych ze względu na obecną sytuację
gospodarczą oraz warunki bezpieczeństwa. Jeżeli Spółka nie będzie w stanie wykonać odwiertu NM-4 lub nie uzyska
przedłużenia terminu wykonania prac, może wchodzić w rachubę zrzeczenie się z koncesji Północne Makiejewskoje.
W dłuższej perspektywie, jeżeli Spółka nie będzie miała możliwości wznowienia aktywnej działalności poszukiwawczo-
rozwojowej, może to negatywnie wpłynąć na poziom wydobycia oraz wielkość rezerw.
Kierownictwo uważa, że chociaż podejmuje odpowiednie środki w celu wspierania zrównoważonego, w istniejących
okolicznościach, rozwoju działalności KUB-Gas, to utrzymywanie się obecnego niestabilnego otoczenia biznesu może mieć
negatywny - w stopniu aktualnie niemożliwym do określenia - wpływ na wyniki i sytuację finansową Spółki.
   
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Serinus Energy Inc. - Sprawozdanie kierownictwa z działalności za rok 2014
(kwoty w tys. USD, o ile nie wskazano inaczej)
Na dzień 31 grudnia 2014 r. Spółka posiadała następujący udział w koncesjach:
grudzień 2027 r.
wrzesień 2022 r.
listopad 2028 r.
grudzień 2020 r.
grudzień 2021 r.
'houech Es Saida
'ch Choucch
abria
inna
anhrar
Chouech Es Saida
W dniu 24 czerwca 2013 r., Spółka nabyła Winstar, który posiadał udział operacyjny w koncesjach Chouech Es Saida, Ech
Chouech, Sanrhar, Sabria oraz Zinna w Tunezji. Produkcja ropy i gazu odbywa się obecnie na czterech koncesjach.
Tunezyjska państwowa spółka naftowo-gazowa Enterprise Tunisienne d'Activites Petroliere (&quot; ETAP”), posiada prawo do
pozyskania udziału w koncesji Chouech Es Saida w wysokości do 50% udziałów, jeżeli łączna sprzedaż cickłych
węglowodorów z koncesji, po pomniejszeniu o koszty należności koncesyjnych oraz ubytki objętości gazu (ang. shrinkage)
przekroczy 6,5 miliona baryłek. Na dzień 31 grudnia 2014 r. z koncesji sprzedano łącznie 4,9 miliona baryłek, po
pomniejszeniu o koszty należności koncesyjnych oraz ubytki objętości gazu.
Wraz z nabyciem Winstar, poprzez umowę joint venture z Rompetrol S.A. („Rompetrol”) Serinus uzyskała udział
w Rumunii. Po spełnieniu określonych w umowie zobowiązań obejmujących przetworzenie i pozyskanie danycl
sejsmicznych oraz wykonanie odwiertów poszukiwawczych, Serinus zyskała 60% udział w lądowym obszarze koncesji Sat
Mare, o powierzchni 2 949 km? w północno-zachodniej Rumunii. Spółka wypełniła 100% zobowiązań do wykonania pra
w ramach pierwszego etapu, wynikających z umowy koncesji i przystąpiła do drugiego etapu prac poszukiwawczych. Eta]
drugi, który wygasa w maju 2015 r., obejmuje wykonanie dwóch odwiertów poszukiwawczych oraz pozyskanie 180 km
danych sejsmicznych 3D, które - zgodnie z warunkami umowy joint venture - Spółka zobowiązana jest sfinansować w 100%
W 2014 r. Spółka wykonała dwa odwierty poszukiwawcze - Mofiinu-1001 i Mofiinu-1002bis. Oba odwierty zostan.
uzbrojone oraz będą testowane w pierwszym kwartale 2015 r. Spółka wykonała program badań sejsmicznych 3D na obszarz:
Santau pod koniec 2014 r. W rezultacie uzyskanie pisemnego potwierdzenia wypełnienia zobowiązań do wykonania pra
w ramach drugiego etapu spodziewane jest w maju 2015 r.
 
 
  
Koncesja Satu Mare zajmuje obszar przy granicy z Węgrami i Ukrainą, w Basenie Panońskim. Umowa koncesji wygasa we
wrześniu 2033 r.
W Brunei Spółka posiada 90% udział w Bloku L w Brunei na podstawie umowy o podziale wpływów z wydobycia („Umowa
PSA dla Bloku L”), która daje Spółce i innym partnerom prawo do poszukiwania i, po spełnieniu określonych warunków,
prawo do wydobycia ropy i gazu z Bloku L, na obszarze | 123 km? (281 000 akrów), obejmującym określone obszary lądowe
i morskie. Serinus jest Operatorem Bloku L.
Ze względu na wyniki odwiertów wykonanych do tej pory, Serinus uznała, że na 31 grudnia 2013 r. istniały przesłanki utrat;
wartości, ponieważ przyszłe przepływy pieniężne dla Bloku L były niepewne, bez przypisanych potwierdzonyci
i prawdopodobnych rezerw. Blok L (jako ośrodek wypracowujący środki pieniężne — ang. „CGU”) został objęty odpisen
aktualizującym w wysokości całkowitych poniesionych nakładów. Spółka wspólnie z Petroleum Brunei prowadzi analiz:
programu wierceń pod kątem określenia dalszego kierunku działań.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. aktywa w Bloku L w Brunei są w całości objęte odpisem z tytułu utraty wartości.
</Text>
	</Page>
</document>
