<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W roku obrotowym 2009/2010 został zakończony proces połączenia dwóch podmiotów
zależnych Zakładów Azotowych „Puławy” S.A. tj. Spółki „ELZAP” Sp. z o. o. jako spółki przejmowanej
oraz „REMZAP” Sp. z o.o. jako spółki przejmującej. W rezultacie wykreślenia przez Sąd Rejonowy XI
Wydział Gospodarczy w Lublinie w dniu 03.08.2009 r. z Krajowego Rejestru Sądowego Spółki
„ELZAP” grupa kapitałowa Zakładów Azotowych „Puławy” S.A. zmniejszyła się z 8 podmiotów do 7
podmiotów. Połączenie zostało dokonane w trybie art. 429 8 1 pkt.1 Kodeksu Spółek Handlowych tj.
poprzez przeniesienie całego majątku „ELZAP” Sp. z 0.0. na „REMZAP” Sp. z o.o. z jednoczesnym
podwyższeniem kapitału zakładowego „REMZAP” Sp. z o.o. poprzez utworzenie nowych udziałów,
które Spółka „REMZAP” wydała Wspólnikom Spółki „ELZAP”. Połączenie dwóch podmiotów zależnych
nie wpłynęło na łączną wartość bilansową posiadanych przez Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
udziałów w podmiotach zależnych.
W celu optymalizacji zarządzania grupą kapitałową Zarząd Zakładów Azotowych „Puławy” S.A.
wdrożył w 2010 roku „Zasady nadzoru właścicielskiego nad spółkami z udziałem Zakładów Azotowych
„Puławy” S.A.”.
 
Od 1.07.2009 r. Spółka prowadzi Księgi rachunkowe w oparciu o Międzynarodowe Standardy
Rachunkowości / Międzynarodowe Standardy Sprawozdawczości Finansowej. Od 1.07.2009 r. zaczął
funkcjonować w Spółce zintegrowany system informatyczny wspomagający zarządzanie SAP.
Dane dotyczące roku obrotowego 2008/2009 doprowadzono do porównywalności z danymi roku
obrotowego 2009/2010.
Tal, uiama:
 
|| maNlscname_£M
 
| wyg ry „oo —K
Rok obrotowy 2009/2010 Spółka zakończyła zyskiem netto w wysokości 35 535 tys. zł.
Podstawowe wielkości ze Sprawozdania z całkowitych dochodów (na działalności kontynuowanej)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Struktura kosztów w układzie rodzajowym ( w %)
Na poziom kosztów rodzajowych w okresie 01.07.2009 r. — 30.06.2010 r. decydujący wpływ miały
koszty zużycia materiałów i energii oraz koszty usług obcych, których łączny udział w strukturze
wyniósł 81,24%. W kosztach zużycia materiałów i energii największy udział (łącznie 91,05%) mają gaz
ziemny, energia elektryczna, benzen, węgiel. W kosztach usług obcych największy udział (łącznie
68,96%) mają koszty remontów, transport kolejowy, transport samochodowy.
Koszty w układzie kalkulacyjnym
Główne pozycje aktywów
Wartość aktywów trwałych Spółki, które stanowiły 60,1% aktywów przedsiębiorstwa, wzrosła w
stosunku do stanu na koniec ubiegłego roku o 31,2 % (o 291,7 mln zł). Wzrost wartości aktywów
trwałych był głównie efektem prowadzonej działalności inwestycyjnej.
 
 
Aktywa obrotowe zmniejszyły się o 35,4% ( © 445,0 mln zł) w stosunku do stanu na 30.06.2009 r.
Zadecydowało o tym zmniejszenie należności handlowych i pozostałych (o 255,4 mln zł), oraz
zmniejszenie stanu środków pieniężnych ( o 187,0 mln zł).
 
9 82. 2
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Zmniejszeniu uległ stan należności przeterminowanych (o 20,8%).
Główne pozycje pasywów
Spółka na mocy uchwały Walnego Zgromadzenia Akcjonariuszy o podziale zysku za rok obrotowy
2008/2009 wypłaciła dywidendę w wysokości 155,8 mln zł, oraz 14,3 mln zł nagrody dla
pracowników. Operacje te spowodowały obniżenie kapitału własnego Spółki. Na koniec roku
2009/2010 udział kapitału własnego w finansowania aktywów Spółki utrzymywał się na stabilnym,
wysokim poziomie i wynosił 80,7%.
Kapitał obcy zmalał głównie w wyniku spadku zobowiązań krótkoterminowych. Według stanu na
30.06.2010 r. kapitał obcy w 71,9% tworzą zobowiązania krótkoterminowe. Spółka w niewielkim
stopniu korzystała z kredytów i pożyczek krótkoterminowych. Zobowiązania z tego tytułu były
terminowo regulowane.
</Text>
	</Page>
</document>
