<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W roku 2004 do nadrzędnych celów Spółki należy zaliczyć :
- utrzymanie przerobu krajowego i wewnątrzwspólnotowym na dotychczasowym poziomie,
- utrzymanie zdolności płatniczej na nie pogorszonym poziomie,
- rozszerzenie sprzedaży wyrobów gotowych na eksport,
- dalsze wzmacnianie wizerunku marki Masters w kraju,
- dostosowanie wewnętrznej struktury organizacyjnej do nowego, określonego powyżej
modelu funkcjonowania.
Powyższe działania maia na celn dluaofalowo w znaczacym stonnin nodnieść nozion
Podstawowym rodzajem działalności spółki jest produkcja ubiorów, głównie jeansowych i
nieformalnych, z różnego rodzaju tkanin.
MASTERS S.A. jest producentem odzieży głównie w przerobie usługowym jak i pod
własnym znakiem handlowym. Spodnie to najważniejszy produkt własny oferowany pod
marką MASTERS. Pozostała sprzedaż to sprzedaż usług pralniczych, usług transportowych,
dzierżawa maszyn i budynków.
Ogółem produkcja za 12 miesięcy 2004 roku wyniosła 637 tys. szt. o łącznej wartości 15.075
tys. PLN, tj. o 133 tys. PLN (0,9 %) więcej niż w analogicznym okresie roku ubiegłego.
trategiczne w zakresie produkcji :
u
0000
00
 
utrzymanie przerobu krajowego i wewnątrzwspólnotowego na dotychczasowym
poziomie,
rozwój usług pralniczych,
stałe zwiększanie wydajności pracy,
utrzymanie produkcji na jak najwyższym poziomie rentowności,
stałe poszukiwanie wiarygodnych klientów z asortymentem optymalnym dla
naszych warunków produkcyjnych,
ograniczanie i minimalizowanie kosztów stałych produkcji,
utrzymanie na jak najwyższym poziomie jakości produkcji.
Łączna sprzedaż krajowa wyniosła 7.217 tys. PLN i wzrosła w stosunku do 2003r. o 2.301
tys. PLN natomiast sprzedaż eksportowa i wewnątrzwspólnotowa wyniosła 8.866 tys. zł i
zmniejszyła się o 2.590 tys. zł w stosunku do roku ubiegłego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Głównymi odbiorcami usług przerobowych byli nasi wieloletni kontrahenci a należą do nich:
Struktura terytorialna sprzedaży w 2004 roku przedstawia się następująco:
Sprzedaż wyrobów marki Masters wyniosła w 2004 roku 2.910 tys. PLN netto i wzrosła o 116
tys. PLN w stosunku do 2003 roku.
Niski poziom sprzedaży krajowej spowodowany został poprzez:
- brak środków na zaplanowane inwestycje w marketing i dystrybucję wyrobów marki Masters;
- brak środków na produkcję wyrobów przeznaczonych do sprzedaży na rynek krajowy
- spadek popytu na odzież w Polsce wywołany przez zjawiska recesyjne
- znaczny i powszechny spadek cen sprzedaży na wyroby odzieżowe wywołany przez spadek
popytu krajowego
- brak ochrony rynku polskiego przed napływem odzieży po bardzo niskich cenach, głównie z
krajów dalekiego wschodu,
- konieczność wprowadzenia bardziej rygorystycznych warunków współpracy- co miało na
celu niedopuszczenie do pogarszania się struktury należności.
- wyprzedaż wyrobów z lat ubiegłych po obniżonych cenach, skutki przecen wyniosły 698
tys. PLN w tym poniżej kosztu wytworzenia 252 tys. PLN
</Text>
	</Page>
</document>
