<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Tabela 9: Wpływ połączenia segmentów na dane porównywalne segmentu Polska
Przychody segmentu Polska wzrosły o 21,6% w porównaniu z rokiem 2018, na co składa się zwiększona
sprzedaż kart sportowych i ich wyższa średnia cena, uwzględnienie przychodów spółek FitFabric Sp. z
o.o. i Benefit Partners Sp. z o.o. oraz wzrost organiczny spółek kontrolowanych.
Na koniec 2019 roku Grupa Benefit Systems odnotowała wzrost liczby kart sportowych w Polsce do
poziomu 1118,8 tys. sztuk. W ciągu 12 miesięcy był to przyrost o 147,6 tys. kart, tj. o 15,2%
Ponadto, w ciągu 4 kwartałów 2019 roku powiększona została baza spółek zależnych o 17 nowyct
klubów fitness — w tym 9 w sieci Zdrofit (łącznie z klubami ex-Calypso), 2 w Fitness Academy, 1 w Fabryce
Formy, 3 w sieci Fitness Place oraz 4 w sieci FitFabric (w tym 14 to efekt wzrostu organicznego).
Nowe i istniejące obiekty podlegają reorganizacji, w tym rebrandingowi, który zmienia proporcje między
liczbą klubów poszczególnych sieci. Na koniec roku 2019 Grupa Benefit Systems prowadziła luk
posiadała udziały większościowe w spółkach prowadzących łącznie 161 klubów własnych. Dodatkowe
Grupa posiadała udziały mniejszościowe w spółkach zarządzających kolejnymi 47 obiektami. Okres
porównywalny zawiera skonsolidowane wyniki 144 klubów.
Nastąpił istotny wzrost kosztów sprzedanych produktów, wynikający m.in. z wyższej średniej aktywności
użytkowników kart oraz wyższego średniego kosztu wizyty. Na aktywność w roku 2019 istotnie wpłynęły
niehandlowe niedziele, w czasie których Użytkownicy częściej decydują sie skorzystać z zajęć
sportowych. Z kolei analiza statystyk wykazała, że aktywność tzw. heavy-userów (czyli najaktywniejszych
Użytkowników) utrzymała się na podobnym poziomie względem poprzedniego roku
Dodatkowo, w 2019 roku nastąpił również wzrost kosztów poszczególnych działów, co spowodowane
było wyższym zatrudnieniem w obszarach związanych z kartami sportowymi, wyższymi kosztami
technologii wspierającej produkty, w tym amortyzacji projektów zakończonych oraz projektów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>kwalifikowanych w bieżące koszty operacyjne — np. usług dodatkowych do kart sportowych, np. dostęp
do rowerów Nextbike.
Ponadto, odnotowano także wysoki udział klubów nowych w strukturze własnościowej. Obiekty sportowe
na etapie od otwarcia do osiągnięcia dojrzałości - co zajmuje z reguły od kilkunastu do kilkudziesięciu
miesięcy — charakteryzują się relatywnie wysokimi kosztami stałymi względem przychodów. Nowe kluby
w pierwszej fazie rozwoju budują (lub odbudowują w przypadku akwizycji dojrzałych podmiotów) bazę
klientów oraz inwestują w działania marketingowe, zarówno w obszarze B2C jak i B2B (użytkownicy kart
sportowych). Rozbudowa własnej infrastruktury pełni jednak niezwykle ważną funkcję wspierającą dla
sprzedaży kart sportowych. Dodatkowo, obserwuje się malejący trend dotyczący wspomnanego udziału
klubów nowych, co może wpłynąć pozytywnie na wyniki w kolejnych okresach.
Koszty ogólnoadministracyjne wzrosły o 29,3% (18,3 mln zł), a koszty sprzedaży o 17,9% (9,5 mln zł), a
relacja sumy tych kosztów względem przychodów jest stabilna. Nominalne wzrosty opisywanych
kosztów stałych wynikają m.in. z podejmowanych w 2019 roku sezonowych akcji specjalnych
wspierających rozwój przyszłego rynku (w tym ich komunikację i marketing). Dodatkowo, zwiększająca
się stopniowo skala działalności, przekłada się na większe potrzeby co do technologii i liczby
zatrudnionych w działach wsparcia omawianego segmentu Grupy, które związane są m.in. z
projektowaniem, wdrożeniem i rozwojem systemu ERP. Inwestycje w technologię pozwalają utrzymać
przewagę konkurencyjną w kluczowych obszarach i optymalizować wewnętrzne procesy w zmieniającej
się strukturze Grupy.
Wzrosty kosztów doradztwa prawnego, wynagrodzeń i powiązanych z nimi wydatków częściwo wynikały
z postępującej reorganizacji działalności i struktury fitness. Ponadto w następstwie włączania na
przestrzeni 2018 i 2019 roku do struktury Grupy nowych spółek, a także rozwoju organicznego rosła
również liczba procesów w działach wsparcia scentralizowanych w takich działach jak finanse, prawny,
inwestycje czy zarząd.
Pozostałe przychody oraz koszty operacyjne zawierają znaczące odpisy na należności, w szczególności
w spółkach Fitness Academy BIS Sp. z o.o. oraz Zdrofit Sp. z o.o. Wynik na działalności operacyjnej za
rok 2019 uwzględnia również 0,9 mln zł zysku związanego z wyceną do wartości godziwej posiadanych
udziałów w Benefit Partners Sp. z o.o. przy objęciu kontroli nad tą jednostką, co należy traktować jako
zdarzenie jednorazowe. Ponadto w ramach pozostałej działalności operacyjnej wynik porównywalny
zawiera pozytywne zdarzenia jednorazowe: przychód w kwocie 8,9 mln zł z tytułu wyceny udziałów
mniejszościowych w spółce Fit Fabric Sp. z o.o. oraz wynik na rozliczeniu złożonej transakcji nabycia
udziałów w spółkach powstałych po transformacji spółki Calypso Fitness S.A. w kwocie 12,7 mln zł.
Udział w wyniku jednostek wycenianych metodą praw własności uległ znacznej poprawie względem roku
2018 i wyniósł 0,7 mln zł. W roku 2018 wpływ spółki Calypso Fitness S.A. na wynik brutto segmentu
wyniósł -4,8 mln zł, natomiast w roku 2019 wyniki tej spółki stowarzyszonej nie miały już odzwierciedlenia
w wynikach Grupy Benefit Systems.
Saldo przychodów i kosztów finansowych zanotowało negatywną zmianę na skutek zmiany prezentacji
posiadanych umów leasingowych (zgodnie z nowym standardem MSSF 16) a tym samym rozpoznania
odsetek od zobowiązań z tyt. leasingu. Ponadto, w 2018 roku miały miejsce zdarzenia jednorazowe o
łącznym pozytywnym wyniku na przychody i koszty finansowe w kwocie: 10,6 mln zł wynikającej z : 7 mln
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>zł przeszacowania zobowiązania związanego z nabyciem udziałów w spółce Fabryka Formy S.A. oraz 3,6
mln zł wpływu wyceny opcji nabycia udziałów w FitFabric Sp. z 0.0.
Zastosowanie nowego standardu sprawozdawczości MSSF 16 w segmencie Polska w okresie 12
miesięcy 2019 roku spowodowało zmniejszenie kosztów usług obcych o 107,8 mln zł, zwiększenie
amortyzacji o 105,6 mln zł oraz zwiększenie kosztów finansowych o wartość 13,9 mln zł. Łączny
negatywny wpływ na wynik brutto segmentu Polska w analizowanym okresie wyniósł 11,6 mln zł.
W skład segmentu wchodzą spółki zajmujące się rozwojem programu MultiSport oraz spółki
zarządzające klubami fitness za granicą. Program Multisport rozwijany jest obecnie na 5 rynkach
zagranicznych, a kluby fitness prowadzone są w Czechach, w Bułgarii i na Słowacji. W skład segmentu
wchodzą następujące spółki: Benefit Systems International Sp. z o.o., MultiSport Benefit S.R.O, Benefit
Systems Bulgaria EOOD, Benefit Systems Slovakia S.R.O., Benefit Systems D.O.O., Benefit Systems
Greece MIKE, Fit Invest Bulgaria EOOD, Form Factory S.R.O., Beck Box Club Praha S.R.O., Fit Invest
International Sp. z 0.o., Fit Invest Slovakia S.R.O. oraz Benefit Systems, storitve, D.0.O. (zarejestrowana w
dniu 25 listopada 2019 roku)
Spółka Benefit Systems International Sp. z o.o. jest podmiotem dominującym w stosunku do pozostałyc
spółek segmentu. Wyniki wszystkich wymienionych spółek konsolidowane są metodą pełną.
Tabela 10: Wybrane dane finansowe segmentu Zagranica
Przychody segmentu wzrosły o 48,1% względem roku 2018, co jest efektem m.in. utrzymania wysokiej
dynamiki przyrostu liczby kart. Na koniec 2019 roku ich liczba wyniosła 334,6 tys., co stanowi wzrost o
111,7 tys. rok do roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Najwyższa dynamika wzrostu liczby kart obserwowana była na rynku chorwackim, gdzie program
Multisport cieszy się wysokim uznaniem zarówno wśród Klientów jak i Partnerów. Na rynku greckim
sprzedaż rozpoczęła się w pierwszej połowie 2019 roku. Dynamika sprzedaży na tym rynku jest
porównywalna z dynamiką sprzedaży jaka była obserwowana na Słowacji oraz w Bułgarii w początkowym
okresie działalności na tych rynkach.
Rynek czeski, będący największym rynkiem w portfelu segmentu Zagranica cechował się w 2019 roku
największym przyrostem w liczbie kart, niemniej jednak pozostałe dwa kraje, Bułgaria i Słowacja również
zanotowały wysokie wzrosty liczby kart, odpowiednio o 36% i 84%.
Spółki stale rozwijają sieć partnerską umożliwiając dostęp do swojej oferty dla coraz większego grone
osób. Łączny przyrost liczby partnerów pomiędzy 2019 a 2018 rokiem wyniósł ponad 1 tys. placówek ne
wszystkich rynkach łącznie do ponad 4,2 tys.
W celu zapewnienia jak najwyższej jakości usług dla klientów, Segment Zagranica rozwija również sieci
klubów własnych. Największe inwestycje w 2019 roku poczyniono w Bułgarii, gdzie spółka Fit Invest
Bułgaria EOOD wybudowała 4 kluby własne, oraz dokonała akwizycji 1 klubu działającego pod marką 2Fit,
będącego jednym z kluczowych partnerów współpracujących w ramach programu MultiSport ze spółką
Benefit Systems Bułgaria EOOD.
Pod koniec 2019 roku otwarto pierwszy klub inwestycyjny na Słowacji, który od pierwszych dn
działalności cieszy się dużym uznaniem lokalnych użytkowników Multisport oraz klientów
indywidualnych. Na rynku czeskim w 2019 roku działało 15 klubów, analogicznie jak w roku
poprzedzającym. Kluby te skupiają się na świadczeniu usług zarówno dla użytkowników kart MultiSport
jak i klientów indywidualnych.
Tabela 12: Liczba klubów fitness w Grupie Kapitałowej za granicą
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W konsekwencji zauważalny wzrost przychodów wynikał także z rozwijającej się działalności klubów
fitness. Marża brutto Segmentu Zagranica, mimo znaczących inwestycji w kluby fitness, ukształtowała
się na poziomie 19,1%.
Wzrost kosztów sprzedaży oraz kosztów ogólnego zarządu w 2019 roku wiązał się m.in. z ujęcierr
kosztów pełnego roku działalności spółek w Chorwacji oraz w Grecji, które rozpoczęły swoją działalnośc
biznesową odpowiednio w 1 kwartale 2018 oraz 3 kwartale 2018 roku. Jednocześnie w pozostałyct
krajach oferujących kartę MultiSport kontynuowano nacisk na rozwój struktur sprzedażowych. Przyros
zatrudnienia w pionach handlowych spółek rozwijających produkt MultiSport sięgnął 40%. Na wzros
poziomu kosztów ogólnego zarządu, istotny wpływ miała ujęta rezerwa 5,6 mln zł, na poczet wykupi
udziałów w 2020 roku w jednej ze spółek zależnych, w związku z programem motywacyjnym oferowanym
kluczowym managerom spółek zagranicznych. Pomimo intensywnego rozwoju i inwestycji w kadrę
dynamika przyrostu kosztów sprzedaży i ogólnego zarządu była niższa od dynamiki wzrostu przychodów
Koszty finansowe w segmencie Zagranica wzrosły ponad dwukrotnie. Jest to efektem wyższego
finansowania rozwoju segmentu kapitałem, uzyskanym w ramach Grupy. W ciągu 12 miesięcy 2019 roku
zadłużenie segmentu Zagranica wzrosło o niemal 40 mln zł i było powodem wyższych odsetek od tego
długu o 1,5 mln zł. Dodatkowo na poziom kosztów w 2019 roku wpływ miała zmiana prezentacji
leasingów (zgodnie z nowym MSSF 16), co głównie dotyczyło sposobu ujęcia umów najmu powierzchni
biurowej i klubów sportowych, w wynikach finansowych spółek. Łączny wpływ MSSF 16 na koszty
finansowe wyniósł 1,7 mln zł. Pozostały przyrost wynika z różnic kursowych oraz z odsetek od pożyczek
udzielonych we wcześniejszym okresie.
Zastosowanie nowego standardu sprawozdawczości MSSF 16 w segmencie Zagranica w okresie 12
miesięcy 2019 roku spowodowało prezentacyjnie zmniejszenie kosztów usług obcych o 21,6 mln zł,
zwiększenie amortyzacji o 20,9 mln zł oraz zwiększenie kosztów finansowych o wartość 1,7 mln zł.
Łączny negatywny wpływ na wynik brutto segmentu Zagranica w analizowanym okresie wyniósł 1,0 mln
—k
Segment Kafeterie odpowiada za rozwój platform kafeteryjnych MyBenefit oraz Multikafeteria,
oferujących szeroki wybór produktów i usług, w tym produkty własne Grupy Benefit Systems. Oferta
kafeteryjna koncentruje się na benefitach z obszaru kultury, rozrywki, rekreacji oraz wypoczynku i turystyki
— krajowej i zagranicznej. Wśród propozycji dostępne są także bony uprawniające do zakupów w sieciach
znanych marek w Polsce, kursy i szkolenia oraz oferty gastronomiczne. Benefity dostarczane są przez
sprawdzonych dostawców, a sieć partnerska liczy już kilka tysięcy podmiotów i nadal jest rozwijana. W
segmencie Kafeterie w dniu 31 grudnia 2019 roku nastąpiło formalne połączenie przez przejęcie spółek
MyBenefit Sp. z o.o. (Przejmująca) i MultiBenefit Sp. z o.o. (Przejmowana).
Platformy kafeteryjne MyBenefit i MultiKafeteria umożliwiają pracownikom samodzielny wybór
benefitów, w zakresie określonym przez pracodawcę i w ramach przyznanego budżetu. Wyboru benefitów
użytkownicy dokonują bezpośrednio w Kafeterii — internetowej platformie, gdzie każdy z nich ma
indywidualne konto. Z tego rozwiązania, które umożliwia pełną kontrolę i proste rozliczenia realizowanych
benefitów, korzystają m.in. firmy produkcyjne, usługowe, handlowe czy instytucje publiczne, zatrudniające
od kilku do kilkudziesięciu tysięcy osób. W ofercie programów kafeteryjnych dostępne są benefity z
obszaru sportu i zdrowia, turystyki, kultury oraz bony uprawniające do zakupów w sieciach sklepów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>znanych marek w Polsce. Kafeteria jest również ważnym kanałem dystrybucji kart sportowych
oferowanych przez Grupę.
Program Kinowy MultiBilet to, niezależny od kafeterii, filar oferowanego przez Grupę programu
kulturalnorozrywkowego, w ramach którego oferowane są bilety do ponad 240 kin partnerskich na terenie
całej Polski (w tym: Cinema City, Helios i Multikino oraz kina lokalne)
Oprócz Kafeterii i Programu Kinowego w ofercie Grupy znajdują się także:
AultiTeatr — vouchery na spektakle teatralne realizowane w najpopularniejszych teatrach;
VultiMuzeum — oferta biletów wstępu do muzeów i galerii sztuki w największych miastach w Polsce;
MultiZoo — oferta biletów wstępu do ogrodów zoologicznych - najnowsza propozycja w portfolio.
BenefitLunch — zapewnia pracownikom dostęp do oferty lunchowej w ponad 200 lokalach
gastronomicznych.
Tabela 13: Wybrane dane finansowe segmentu Kafeterie
MultiKafeteria oraz MyBenefit.
Na koniec 2019 roku liczba użytkowników platform kafeteryjnych MyBenefit oraz MultiKafeteria wyniosła
463 tys. użytkowników, a tym samym w okresie rok do roku wzrosła o 82 tys. kont.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Struktura sprzedaży świadczeń oferowanych za pośrednictwem opisywanego kanału pokazuje, że
niezmiennie największym zainteresowaniem cieszy się kategoria Sport, która w 2019 roku stanowiła 46%
obrotów na e-platformach.
Wysoki wzrost liczby użytkowników o niemal 22% przyczynił się do wzrostu obrotów na platformach
kafeteryjnych o 27% oraz 3% wzrostu przychodów segmentu (który stanowią głównie prowizje oc
dostawców z tytułu obrotu na e-platformach znakami uprawniającymi do korzystania z bonów |
towarów). Wynika to m.in. ze zwiększającego się udziału w obrotach i marży niskomarżowych kategorii
produktowych
Marża brutto ze sprzedaży spadła o 2,3% (przy rentowności niższej o 0,5 p.p.). Głównym powodem niższej
rentowności w analizowanym okresie jest zwiększenie kosztów własnych sprzedaży w części kosztów
stałych alokowanych do tej pozycji spowodowane wyższym zatrudnieniem w spółce MyBenefit Sp. z 0.0
oraz większymi inwestycjami w technologię wspierającą sprzedaż i obsługę klienta. Ponadto, rozwój
struktury organizacyjnej, wyższa amortyzacja, koszty licencji, a także koszty osobowe związane ze
zwiększonym zatrudnieniem oraz koszty przygotowania nowych projektów i usług, których efekty będą
widoczne w kolejnych kwartałach i latach również wpłynęły na wzrost kosztów pośrednich.
Spółka MultiBenefit Sp. z 0.0. w okresie poprzedzającym jej przejęcie przez spółkę MyBenefit Sp. z o.o.
30 grudnia 2019 roku dokonała ponownej analizy roli w jakiej występuje w transakcjach sprzedaży
świadczeń kafeteryjnych w kontekście ponoszonego przez strony ryzyka. Analiza wykazała że w istotnej
części transakcji Spółka pełni rolę agenta (m.in. sprzedaż MultiBiletu, sprzedaż BenefitLunch) i w związku
z tym, zgodnie ze standardem MSSF 15 powinna w przychodach prezentować jedynie prowizję (lub
marżę) z tytułu pośredniczenia w obrocie określonymi świadczeniami. W związku z tym dokonano korekty
prezentacyjnej w stosunku do przychodów i kosztów spółki za rok 2019 i za rok 2018, która nie miała
wpływu na wyniki Spółki i Grupy. Korekta z tytułu MSSF 15 jest stosowana również w odniesieniu do
przychodów i kosztów spółki MyBenefit Sp. z 0.0., co zostało szerzej opisane w raporcie rocznym za rok
2018 oraz w raportach kwartalnych i półrocznym dotyczących roku 2019.
Tabela 14: Wpływ zmiany klasyfikacji przychodów w spółkach segmentu Kafeterie na dane porównywalne
segmentu Kafeterie w związku z wdrożeniem MSSF 15
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Zastosowanie nowego standardu sprawozdawczości MSSF 16 w segmencie Kafeterie w okresie 12
miesięcy 2019 roku spowodowało zmniejszenie kosztów usług obcych o 1,8 mln zł, zwiększenie
amortyzacji o 1,7 mln zł oraz zwiększenie kosztów finansowych o wartość 0,2 mln zł. Łączny negatywny
wpływ na wynik brutto segmentu Kafeterie w analizowanym okresie wyniósł 0,1 mln zł
Pozostała działalność i uzgodnienia zawiera przychody niezwiązane ze sprzedażą produktów z zakresu
motywacji pozapłacowej ani z działalnością fitness oraz koszty pośrednie, które nie zostały do tych
przychodów przypisane. Przychody te obejmują przede wszystkim wyłączenia transakcji między
segmentami. Koszty wiążą się z działalnością zarządczą i administracyjną, działalnością strategiczną w
Grupie, z kosztami Programu Motywacyjnego, funkcjami wsparcia i pozostałą działalnością
nieprzypisaną do wyodrębnionych segmentów operacyjnych. Zawiera również eliminację kosztów
amortyzacji znaku towarowego wytworzonego w ramach Grupy oraz różnice kursowe wynikające z
wyceny wysokich zobowiązań leasingowych ujawnionych zgodnie z MSSF 16.
Tabela 15: Pozycje uzgodnieniowe
Niższa wartość wyłączeń pomiędzy segmentami zanotowana na koniec roku 2019 jest efektem m.in.
korekty z tytułu nettowania przychodów w segmencie Kafeterie, która jednocześnie miała istotny wpływ
na pomniejszenie wartości wyłączeń transakcji wzajemnych w analizowanym okresie wykazywanych w
segmencie Uzgodnienia.
Wyższe pozytywne saldo działalności finansowej jest w dużej mierze efektem prezentacji w tej pozycji
kwoty 6,2 mln zł z tytułu różnie kursowych wynikających z wyceny na dzień bilansowy zobowiązań
leasingowych opartych o kurs EUR. Dotyczy to głównie najmu nieruchomości w Grupie (obiekty fitness
oraz biura).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Tabela 16: Wpływ zmiany klasyfikacji segmentów na dane porównywalne segmentu Uzgodnienia
Tabela 17: Przychody i koszty finansowe
Spadek przychodów finansowych względem 2018 roku (o 1,4 mln zł) w dużej mierze wynikał z niższej
wartości przychodów z tyt. odsetek od pożyczek m.in. w związku z włączeniem do grona spółek
konsolidowanych spółki Benefit Partners Sp. z 0.0., której odsetki od pożyczek podlegały od stycznia 2019
roku wyłączeniu.
Działalność finansowa w okresie porównawczym zawierała zdarzenia jednorazowe, takie jak efekt zmiany
wyceny instrumentów finansowych z tytułu nabytych udziałów (wpływ na wynik 2018 roku: +10,6 mln zł;
wpływ na wynik 2019 roku: +2,8 mln zł). Z kolei istotny wpływ na przychody i koszty finansowe w roku
2019 roku miały różnice kursowe będące skutkiem wyceny zobowiązań z tytułu leasingów, których
płatności indeksowane są kursem waluty (EUR) i od 2019 roku zostały zaprezentowane zgodnie z MSSF
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>16. Wpływ tej pozycji na saldo przychodów oraz kosztów finansowych za cały rok 2019 wyniósł łączni
6,2 mln zł. Ponadto, zgodnie z MSSF 16, w roku 2019 rozpoznano również koszty odsetek od zobowiązar
z tytułu leasingu w kwocie 16,3 mln zł. Wzrost kosztów finansowych wiązał się również z opłatam
związanymi z wyemitowanymi we wcześniejszych okresach seriami obligacji spółki Benefit Partners Sp
Z o.o., których saldo na koniec 2019 roku wynosiło 30,3 mln zł oraz w związku ze zwiększeniem lini
kredytowej dostępnej w rachunku bieżącym.
Wynik spółek stowarzyszonych wycenianych metodą praw własności wzrósł w relacji do
porównywalnego okresu o 5,1 mln zł. Na pozycję tą składają się w części odpowiadającej procentowi
udziałów wyniki spółek: Instytut Rozwoju Fitness Sp. z o.o. (727 tys. zł) i LangMedia Sp. z o.o. (1 049 tys.
zł) oraz X-Code Sp. z 0.0. (41 tys. zł). W odróżnieniu od okresu porównywalnego w pozycji tej nie są już
wykazywane udziały w wynikach spółek FitFabric Sp. z o.o. oraz Benefit Partners Sp. z 0.o., z uwagi na
ich konsolidację metodą pełną. Udziały w spółce Calypso Fitness S.A. utraciły swoją wartość w związku
z przeprowadzoną w listopadzie 2018 roku transformacją tego podmiotu (dokładny opis w rocznym
sprawozdaniu finansowym Grupy za rok 2018).
Tabela 18: Sprawozdanie z sytuacji finansowej
Aktywa trwałe Grupy Benefit Systems wzrosły względem końca 2018 roku o 1 013,1 mln zł, tj. o 128,0%
Istotny wpływ na tę zmianę miało zastosowanie od 1 stycznia 2019 roku standardu MSSF 16, w wyniku
czego rozpoznano nowe aktywo z tytułu prawa do użytkowania o wartości 880,4 mln zł.
W analizowanym okresie znacząco wzrosły Rzeczowe aktywa trwałe (+107,9 mln zł), m.in. ze względu na
ujęcie w tej pozycji aktywów spółki Benefit Partners Sp. z o.o., która w momencie objęcia konsolidacją
posiadała sprzęt sportowy o wartości netto 78,7 mln zł, będący przedmiotem wynajmu na rzecz obiektów
</Text>
	</Page>
</document>
