<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Pomiędzy Grupą Kęty S.A. a osobami zarządzającymi, nie istnieją żadne umowy, przewidujące
rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej
przyczyny lub gdy ich odwołanie lub zwolnienie następuje z powodu połączenia emitenta przez
przejęcie, poza warunkami zawierającymi się w okresie wypowiedzenia i warunkami wynikającymi z
umów o zakazie konkurencji.
rekompensatę w przypadku ich rezygnacji lub zwolnienia z zajmowanego stanowiska bez ważnej
Grupa Kapitałowa działa w pięciu strategicznych segmentach: Segmencie Wyrobów Wyciskanych
(SWW), Segmencie Opakowań Giętkich (SOG), Segmencie Systemów Aluminiowych (SSA),
Segmencie Usług Budowlanych (SUB) oraz Segmencie Akcesoriów Budowlanych (SAB). SWW
obsługiwany jest przez zakłady produkcyjne zlokalizowane w Kętach (Grupa KĘTY S.A.), Tychach
(Aluform Sp. z o.o.) i Alupol LLC (Ukraina). SOG obsługiwany jest przez zakłady produkcyjne
zlokalizowane w Kętach (Alupol Packaging Kety Sp. z o.o.) i Tychach (Alupol Sp. z o0.o.). SSA
obsługiwany jest przez Aluprof S.A. w zakresie aluminiowych rolet zewnętrznych oraz zakresie
systemów stolarki otworowej dla budownictwa posiadający zakłady zlokalizowane w Bielsku-Białej i
Opolu oraz inne spółki z Grupy Kapitałowej Aluprof S.A. zlokalizowane w Polsce oraz poza granicami
Polski. SUB posiada działalność produkcyjną w zakładzie w Goleszowie, SAB po przeprowadzonym
procesie restrukturyzacji prowadzi działalność jedynie w zakładzie Złotowie.
Grupa Kapitałowa działa w pięciu strategicznych segmentach: Segmencie Wyrobów Wyciskanyctł
procesie restrukturyzacji prowadzi działalność jedynie w zakładzie Złotowie.
W pierwszej połowie 2009 roku Segment sprzedał 31 tys ton wyrobów w porównaniu do 37 ton
sprzedanych w analogicznym okresie roku poprzedniego. Tak znaczny spadek wynikał ze spowolnieni.
wartościowym Segment zanotował ok. 22% spadek sprzedaży ( 357,7 mln wobec 461,3 mln zł rok
giełdach towarowych.
Załączone wykresy przedstawiają strukturę geograficzną eksportu oraz strukturę branżową sprzedaży
w roku 2009:
w kontekście słabych danych o koniunkturze w gospodarce, zwłaszcza w budownictwie, 10% spadek
sprzedaży segmentu wygląda bardzo pozytywnie, zwłaszcza, iż wynika on głównie ze zmniejszenia
bardzo dobrym roku 2008. Niewątpliwie czynnikiem stabilizującym sprzedaż było osłabienie krajowej
waluty, które zwiększyło atrakcyjność eksportu a także zmniejszyło konkurencyjność importu
jak i za granicą. Na rynkach zagranicznych znaczący spadek odnotowano w Rosji i Ukrainie. Kłopoty
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>tych dwóch gospodarek praktycznie ograniczyły do minimum aktywność w zakresie sprzedaży
systemów aluminiowych w pierwszym półroczu 2009 z tendencją do nieznacznej poprawy w półroczu
drugim. Załączone wykresy przedstawiają strukturę geograficzną eksportu oraz strukturę branżową
PEP
   
systemów aluminiowych w pierwszym półroczu 2009 z tendencją do nieznacznej poprawy w półroczu
drugim. Załączone wykresy przedstawiają strukturę geograficzną eksportu oraz strukturę branżową
sprzedaży w 2009 roku:
Sytuacja w Segmencie Opakowań Giętkich przedstawiała się bardzo korzystnie. Posiadając doskonały
Sytuacja w Segmencie Opakowań Giętkich przedstawiała się bardzo korzystnie. Posiadając doskonały
park maszynowy oraz stabilne zaplecze finansowe Segment jest wiarygodnym partnerem dla wielu
nowych klientów. Dodatkowo relacje kursowe oraz spadek cen surowców pozytywnie wpłynęły na
rentowność osiągniętą przez segment w pierwszych kilku miesiącach 2009 roku. W ujęciu
całorocznym wartośc przychodów ze sprzedaży Segmentu wzrosła o ok. 11% , ilościowo Segment
sprzedał ok. 20 tys. ton wyrobów co było poziomem o 6% wyższym w porównaniu z analogicznym
okresem poprzedniego roku. Załączone wykresy przedstawiają strukturę geograficzną eksportu oraz
strukture branżowa sprzedaży:
nowych klientów. Dodatkowo relacje kursowe oraz spadek cen surowców pozytywnie wpłynęły na
rentowność osiągniętą przez segment w pierwszych kilku miesiącach 2009 roku. W ujęciu
okresem poprzedniego roku. Załączone wykresy przedstawiają strukturę geograficzną eksportu oraz
strukturę branżową sprzedaży:
Podobnie jak w Segmencie Opakowań Giętkich, Segment Usług Budowlanych zanotował rekordowy
rok
spowodowało, iż jedynie najlepsze firmy, posiadające dużą wiarygodność są w stanie spełnić wymogi
5Segmentu, z kwoty 81,5 mln zł do 111,7 mln zł. Załączony wykres przestawia strukturę geograficzną
eksportu w roku 2009:
</Text>
	</Page>
</document>
