<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Ryzyko znacznego spadku popytu w segmencie odbiorców toluenodiizocyjanianu (1DI)
Do Grupy Ciech należy jedyny krajowy producent TDI - półproduktu do wytwarzania pianek poliuretanowych
stosowanych głównie w meblarstwie i motoryzacji. Rynek TDI jest rynkiem globalnym, chociaż w praktyce
europejskiej większość obrotów jest realizowana w ramach kontynentu. Biorąc pod uwagę docelowe segmenty
odbiorców sytuacja w sektorze producentów TDI jest silnie uzależniona od ogólnej koniunktury gospodarczej.
Zarządzanie tym ryzykiem w Grupie Ciech (zabezpieczanie się przed spadkiem koniunktury) polega głównie na
stałej obecności na wielu różnych rynkach światowych.
 
 
w a
Na najbliższe kilka lat zapowiadane jest duże zwiększenie mocy produkcyjnych TDI r na całym świecie (o ok. 1/
lub więcej). Jeśli wszystkie planowane inwestycje zostaną zrealizowane w przewidywanych terminach, to biorąc
pod uwagę obecnie prognozowane tempo rozwoju rynku na poziomie kilku procent rocznie, w pierwszej połowie
drugiej dekady bieżącego stulecia można spodziewać się globalnej nadpodaży TDI. Doprowadzić to może dc
znacznego spadku cen TDI i mniejszego wykorzystania instalacji produkcyjnych.
Zarządzanie tym ryzykiem w Grupie Ciech polega głównie na: działaniach związanych z modernizacje
odpowiednich linii produkcyjnych i obniżką kosztów wytwarzania oraz zwiększaniu własnych mocy produkcyjnyct
pianek poliuretanowych (pozwalających zagospodarować część TDI wytwarzanego w Grupie).
EE 7 Z ew &quot;52&quot;
 
ET
 
AJJ EEE OE w e = =
Na przełomie pierwszej i drugiej dekady tego stulecia uruchamiane są lub jeszcze będą nowe moce produkcyjne
sody kalcynowanej w Europie lub krajach sąsiednich. W przypadku planowej realizacji wszystkich projektowanych
inwestycji (i dużego wzrostu dostaw na rynek w stosunkowo krótkim czasie) może dojść do okresowej znacznej
nadpodaży produktu i spadku cen w regionie.
Zarządzanie tym ryzykiem w Grupie Ciech polega głównie na poprawie efektywności i rentowności zakładów
produkujących sodę.
W 2009 roku Grupa Ciech osiągnęła wynik netto w wysokości -92 422 tys.zł, suma bilansowa wyniosła
4 024 128 tys. zł, a stan środków pieniężnych netto zwiększył się o 11 081 tys. zł.
Poniższe zestawienie przedstawia wybrane dane finansowe wraz z podstawowymi wskaźnikami finansowymi za
2009 oraz 2008 rok.
Wybrane informacje finansowe Grupy Ciech
Zysk netto akcjonariuszy mniejszości
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text> 
 
 
definicją MSR 33 „Zysk przypadający na jedną akcję”)
rentowność netto — zysk netto za dany okres / przychody netto ze sprzedaży produktów, usług, towarów i materiałów za dany
okres,
EBIT% —zysk operacyjny za dany okres / przychody netto ze sprzedaży produktów, usług, towarów i materiałów za dany okres
EBITDA% —(zysk operacyjny + amortyzacja za dany okres) / przychody netto ze sprzedaży produktów, usług, towarów
i materiałów za dany okres
wskaźnik bieżącej płynności —stan majątku obrotowego na koniec danego okresu / stan zobowiązań bieżących na koniec
danego okresu,
wskaźnik szybkiej płynności — stan majątku obrotowego pomniejszonego o zapasy na koniec okresu / stan zobowiązań
bieżących na koniec okresu,
wskaźnik stopy zadłużenia — stan zobowiązań krótko- i długoterminowych na koniec okresu / aktywa ogółem na koniec okresu,
wskaźnik udziału kapitałów własnych w finansowaniu majątku — stan kapitałów własnych razem na koniec okresu / aktywa
ogółem na koniec okresu
Skonsolidowane przychody ze sprzedaży netto Grupy Ciech za 2009 rok wyniosły 3 684 225tys.zł. W
porównaniu do roku 2008 przychody zmniejszyły się o 102 847 tys. zł tj. o 2,7%. Głównym źródłem tego spadku
były niższe przychody ze sprzedaży nawozów (o 186 659 tys. zł tj. o 44,2%), co znacząco wpłynęło na obniżenie
przychodów segmentu agrochemicznego. Wyniki te zostały częściowo zrekompensowane wyższymi przychodami
segmentu sodowego, m.in. sody ciężkiej, której sprzedaż wzrosła w stosunku do roku poprzedniego o 10%.
Działalność Grupy Ciech koncentruje się na czterech segmentach branżowych: sodowym, organicznym,
agrochemicznym oraz krzemiany i szkło. Segmenty te stanowią łącznie 94% przychodów ze sprzedaży Grupy.
Struktura przychodów nie zmieniła się w stosunku do analogicznego okresu roku ubiegłego. Największy udział w
przychodach w 2009 roku stanowiła sprzedaż produktów segmentu sodowego, podobnie jak w okresie
porównywalnym. Dodatkowo dominująca rola segmentu sodowego wzrosła, bowiem w 2009 roku wygenerował
on ponad 41% przychodów ze sprzedaży.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Przychody ze sprzedaży — segmenty branżowe
 
wzrost wartości sprzedaży krajowej produkcji budowlano-montażowej w ciągu 12 miesięcy 2009 roku;
3,7% ogółem w stosunku do analogicznego okresu roku ubiegłego (przemysł chemiczny wytwarza wie
surowców i półproduktów zużywanych przy tej produkcji),
niższe ceny wszystkich podstawowych surowców dla segmentu sodowego,
optymalizacja kosztów działalności i dalsza poprawa parametrów produkcji sody,
sprzedaż kawern gazowych w SWS; popyt na sodę oczyszczoną i chlorek wapnia,
wzrost rynkowych cen produktów organicznych takich, jak wytwarzane w Grupie Ciech (po okres
dużych spadków notowanych w poprzednich kilku kwartałach) TDI oraz postoje technologiczr
konkurentów,
rozliczenie transakcji zakupu 8% udziałów Soda Deutschland Ciech GmbH od Jochema Ohma,
wynik z tytułu różnicy w wycenie zobowiązań z tytułu opcji PUT na zakup akcji ZACHEM SIA.,
sprzedaż CO» przez Soda Polska Ciech Sp. z o.o.,
rozwiązanie przez S.C. Uzinele Sodice Govora- Ciech Chemical Group S.A. rezerw z tytułu ugody z
AVAS
rozwiązanie rezerw środowiskowych związane ze zmianą szacunków dotychczas ponoszonych kosztów
oraz zmianą koncepcji rekultywacji terenu
korekty rachunkowości zabezpieczeń związane z wycofaniem | desygnacji z 2008 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>spadek sprzedaży krajowego przemysłu chemicznego, bez farmacji, w ciągu 12 miesięcy 2009 r. i
porównaniu do analogicznego okresu roku ubiegłego (o ok. 3% wg cen stałych, wg PKD 2007); czyli ni
poziomie adekwatnym do spadku dla całego polskiego przemysłu,
spadek popytu na sodę kalcynowaną w Europie (o kilkanaście procent w całym 2009 roku) związan
głównie z mniejszym zapotrzebowaniem przemysłu szklarskiego; szczególnie w zakresie produkcji szkł
płaskiego,
spadek od III kwartału cen sody kalcynowanej na rynkach europejskich (z tendencją do stabilizacji |
czwartym kwartale br. na poziomach o kilkanaście procent niższych w stosunku do rekordowych cen
przełomu lat 2008/2009),
na rynku żywic epoksydowych trudności ze zbytem na rynkach europejskich — problemy z akceptacji
cen przez odbiorców, przy napływie taniego towaru z krajów azjatyckich oraz przewaga podaży na
popytem, wygenerowana zwiększoną mocą produkcyjną konkurentów; na rynku krajowym — mniejsz:
podaż robót budowlanych, a ty samym zapotrzebowanie na żywice,
na rynku żywic poliestrowych — spadek sprzedaży krajowej oraz eksportowej związany z kryzysem |
przemyśle samochodowym, stoczniowym, kolejnictwie oraz budownictwie,
kontynuacja zdecydowanych wzrostów cen ropy naftowej w ciągu IV kwartału 2009 roku, któr
spowodowały wzrosty lub utrzymanie się wysokich cen surowców dla przemysłu organicznego,
sytuacja na krajowym rynku nawozów wieloskładnikowych - znaczny spadek krajowej produkc
nawozów sztucznych (o 24% wg ilości w ciągu 2009 roku w porównaniu do analogicznego okresu roki
poprzedniego), bardzo mały popyt na nawozy ze strony producentów rolnych, czego główną przyczyn:
jest nadal wysoki poziom cen nawozów w relacji do siły nabywczej klientów, ponadto ceny nawozó
wieloskładnikowych na światowych rynkach utrzymują się niskim poziomie w stosunku do rekordowyc
cen z roku 2008.
Stopa marży EBIT wyniosła na koniec 2009 roku 3,7% (przed rokiem 6,5%), a stopa marży EBITDA 9,9% (przed
rokiem 11,9%).
Skonsolidowany wynik netto za 2009 rok wyniósł -92 422 tys. zł, z czego -85 511 tys. zł stanowił wynik netto
akcjonariuszy jednostki dominującej. Rentowność netto osiągnęła poziom -2,3%.
Poza niższym wynikiem działalności operacyjnej, istotny negatywny wpływ na wynik netto 2009 roku miały
realizacja instrumentów finansowych oraz koszty obsługi zwiększonego zadłużenia. Poza niekorzystnym
wpływem wysokich kosztów finansowych, negatywnie na wynik netto przełożyło również się ujemne saldo różnic
kursowych.
Wyniki finansowe osiągane na poszczególnych rodzajach działalności
 
Na koniec grudnia 2009 roku aktywa trwałe Grupy były równe 2 758 058 tys. zł. W porównaniu do stanu na dzień
31 grudnia 2008 roku wartość majątku trwałego zmniejszyła się o 8 215 tys. zł, co jest związane z dokanieniem
odpisu na nieruchomość inwestycyjną przy ulicy Powązkowskiej na kwotę 11 492 tys. zł. Pomimo ogólnego
spadku, wzrost zanotowała pozycja rzeczowych aktywów trwałych, w porównaniu z rokiem 2008 o
28 035 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Wzrost wartości rzeczowych aktywów trwałych jest efektem poniesionych nakładów inwestycyjnych na majątek
produkcyjny w celu utrzymania dotychczasowego tempa rozwoju. W szczególności dotyczyło to Grupy SODA
MATWY, Grupy ZACHEM oraz S.C. Uzinele Sodice Govora — Ciech Chemical Group S.A. Udział aktywów
trwałych w aktywach ogółem wynosi 68,6% (na koniec 2008 roku blisko 63,6%).
Aktywa obrotowe Grupy na dzień 31 grudnia 2009 roku wyniosły 1266 070 tys. zł. W strukturze aktywów
obrotowych dominowały: należności handlowe i pozostałe — 63,3% aktywów obrotowych oraz zapasy — 24,8%.
W porównaniu do stanu na koniec grudnia 2008 roku wartość aktywów obrotowych spadła o 314 275 tys. zł (w
tym największy spadek zanotowały zapasy o 122 878 tys. zł, głównie w spółkach GZNF „FOSFORY” Sp. z 0.0.
oraz Z.Ch. „Organika-Sarzyna” S.A. oraz należności handlowe i pozostałe o 129 723 tys. zł).
Zobowiązania (długo- i krótkoterminowe łącznie) Grupy Ciech stanowiły na dzień 31 grudnia 2009 roku wartość
3 163 944 tys. zł, co oznacza spadek w porównaniu ze stanem na koniec grudnia 2008 roku o 283 882 tys. zł
(tj. o 8,2%).
W porównaniu do staniu na 31 grudnia 2008 roku wartość zobowiązań z tytułu kredytów i pożyczek (plus kredyt w
rachunku bieżącym) spadła o 54 330 tys. zł; w tym długoterminowe wzrosły o kwotę 276 977 tys. zł, natomiasi
krótkoterminowe spadły o 331 307 tys.zł. Jest to głównie wynik reklasyfikacji zobowiązań z tytułu kredytów
pożyczek w Grupie Soda Deutschland Ciech w 2009 roku, wynikający z niedotrzymania na dzień 31 grudnia 2008
roku poziomu wskaźników zawartych w umowach kredytowych. Na dzień sporządzania prezentowanego raportu
kowenanty dla tego kredytu były spełnione.
Zmniejszenie pozycji pozostałych zobowiązań długoterminowych w porównaniu ze stanem na koniec grudnia
2008 roku związane jest głównie z rozliczeniem transakcji wykupu udziałów Soda Deutschland Ciech od J. Ohma.
Wskaźnik stopy zadłużenia (zobowiązania krótkoterminowe i długoterminowe do aktywów ogółem) wyniósł na
dzień 31 grudnia 2009 roku 78,6% (na koniec grudnia 2008 roku 79,3%). Skonsolidowane zadłużenie netto Grupy
liczone jako zobowiązania długo- i krótkoterminowe z tytułu kredytów, pożyczek i innych instrumentów dłużnych
razem plus kredyty w rachunku bieżącym pomniejszone o stan środków pieniężnych i ich ekwiwalentów) wyniosło
1534 120 tys. zł na 31 grudnia 2009 roku i spadło w porównaniu ze stanem na koniec grudnia 2008 roku o
73 848 tys. zł.
Wskaźniki płynności utrzymane są na poziomie poprzedniego roku. Wskaźnik bieżącej płynności liczony jako
iloraz majątku obrotowego razem i zobowiązań krótkoterminowych razem wyniósł na dzień 31 grudnia 2009 roku
0,64 (na koniec 2008 roku 0,68), natomiast wskaźnik płynności podwyższonej był równy 0,48 (na koniec 2008
roku 0,49).
Wielkość przepływów pieniężnych netto w 2009 roku wyniosła 11 081 tys. zł. W relacji do analogicznego okresu
roku poprzedniego Grupa wygenerowała przepływy wyższe o 66 743 tys. zł. Przepływy pieniężne z działalności
operacyjnej wyniosły 393 616 tys. zł i były wyższe od wygenerowanych w okresie styczeń — grudzień 2008 o
360 616 tys. zł.
Istotną pozycję działalności operacyjnej stanowiły wpływy z kontraktów budowlanych (kawerny) w Grupie Sodz
Deutschland Ciech — kwota 147 255 tys. zł.
Nadwyżka wydatków inwestycyjnych nad wpływami wyniosła 318 378 tys.zł i była niższa w relacji do
analogicznego okresu roku 2008 o 107 868 tys. zł. Największy wpływ na saldo przepływów pieniężnych z
działalności inwestycyjnej miały transakcje zakupu wartości niematerialnych i prawnych oraz rzeczowych
aktywów trwałych w Grupie SODA MĄTWY, Grupie ZACHEM, S.C. Uzinele Sodce Govora — Ciech Chemical
Group S.A., związane z prowadzonymi inwestycjami rozwojowymi. Dodatkowo poniesione wydatki inwestycyjne
związane są z ostatecznym rozliczeniem transakcji nabycia 8% udziałów spółki Soda Deutschland Ciech GmbH
od Jochena Ohma.
Środki pieniężne netto z działalności finansowej były ujemne i wyniosły -64 157 tys. zł. W relacji do czterech
kwartałów 2008 roku były niższe o 401 741 tys. zł. Główną przyczyną tego spadku było ujemne saldo przepływów
z tytułu zmian w stanie kredytów i pożyczek.
Pozostałe informacje o sytuacji finansowej Grupy Ciech znajdują się w punkcie 24.2 dodatkowych not i objaśnień
do skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
</Text>
	</Page>
</document>
