<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej GANT DEVELOPMENT S.A.
 
Grupa GANT DEVELOPMENT S.A. za rok obrotowy osiągnęła dodatnie wyniki finansowe. Rok 2009 roku zamknął się zyskiem
netto w kwocie 65 407 tys. zł (w tym 62 708 tys. zł — zysk netto przypadający akcjonariuszom jednostki dominującej, 2 699 tys. zł
— zysk netto przypadający akcjonariuszom mniejszościowym). Przychody ze sprzedaży, przede wszystkim z działalności
deweloperskiej i budowlanej, wyniosły 342 921 tys. zł. Wynik na działalności operacyjnej łącznie wyniósł 79 385 tys. zł.
Aktywa Grupy zmniejszyły się w omawianym okresie o 163 522 tys. zł osiągając poziom 1 157 770 tys. zł. Aktywa trwałe zwiększyły
się o 106 234 tys. zł, co było głównie związane z przeklasyfikowaniem części gruntów przeznaczonych na inwestycje budowlane ne
sprzedaż, ale w związku z przedłużającymi się formalnościami prawnymi wykraczającymi poza normalny cykl operacyjny, dc
aktywów długoterminowych. Aktywa obrotowe zmniejszyły się o 269 756 tys. zł co przede wszystkim było związane z rozliczenien
kilku inwestycji i przeklasyfikowaniem części gruntów do aktywów długoterminowych.
W pasywach zwiększył się kapitał własny o 88 349 tys. zł osiągając poziom 575 601 tys. zł.
Zobowiązania długoterminowe zwiększyły się o 28 695 tys. zł, co było głównie związane z nowa emisją obligacji o wartośc
nominalnej 50 000 tys. zł.
Zobowiązania krótkoterminowe zmniejszyły się o 280 566 tys. zł, co było przede wszystkim związane ze spłatą kredytów i wykupen
całości obligacji obiętych przez BRE Bank oraz weksli nabytych przez spółkę KANTOR Sp. z o.o GANT sk.a.
Analizując dalsze możliwości rozwoju i intensyfikacji działalności, Zarząd Spółki określił plany i działania na najbliższe lata. Grupa
GANT DEVELOPMENT S.A. w 2009 roku realizowała inwestycje deweloperskie zlokalizowane w Opolu, Gdańsku, Poznaniu,
Krakowie i Wrocławiu. W 2010 roku Grupa zamierza rozpocząć budowę nowych inwestycji mieszkaniowych w Warszawie przy ulicy
Sokołowskiej, przy ulicy Przyjaźni i Legnickiej we Wrocławiu oraz w Polanicy Zdroju. Planowane jest również rozpoczęcie inwestycji
komercyjnych w Bogatyni i w Krakowie — Kapelanka. W pierwszym półroczu 2009 roku Grupa była liderem sprzedaży mieszkań na
polskim rynku. Duży popyt na inwestycje wyczerpał ofertę Spółki, dlatego też Grupa zamierza wykorzystać sprzyjającą sytuację na
rynku mieszkaniowym (prognozowany wzrost popyty przy zmniejszonej podaży mieszkań) i uruchomić osiem nowych inwestycji -
łącznie ponad 1,5 tys. mieszkań, a około 994 mieszkań Zarząd planuje sprzedać w 2010 roku.
Przewidywane efekty realizowanych ibędących w przygotowaniu inwestycji zostaną zaprezentowane w sprawozdaniach
finansowych w następnych latach obrotowych.
Inwestycje prowadzone przez Grupę GANT DEVELOPMENT S.A. nadal cieszą się niesłabnącym zainteresowaniem,
odzwierciedleniem tego jest zajęcie Ill-go miejsca w plebiscycie zorganizowanym przez Gazetę Wyborczą &quot;Dom, w którym
chciałbym mieszkać&quot;. W 2009 roku uznanie czytelników gazety zyskała inwestycja przy ulicy Kamiennej we Wrocławiu, tym większy
jest to sukces, iż została ona wyróżniona spośród 60 zgłoszonych. Jest to kolejny rok w którym inwestycje Grupy znajdują się w
pierwszej trójce plebiscytu (w 2008 roku II miejsce zajęła inwestycja przy ulicy Gorlickiej).
W czerwcu 2009 roku GANT DEVELOPMENT S.A. w IV edycji rankingu PremiumBrand uzyskał tytuł Firmy Wysokiej reputacji w
kategorii: Budownictwo. Ranking PremiumBrand pokazuje firmy cieszące się najwyższą reputacją wśród społeczeństwa i środowiska
biznesowego. Jest to jedyny tego typu ranking na polskim rynku. Budowany jest on w oparciu o profesjonalne badania,
przygotowane i realizowane przez zespół specjalistów z firm badawczych. Reputacja marek i firm oceniana jest w pięciu wymiarach:
referencje, atmosfera medialna, firma jako pracodawca oraz społeczne zaangażowanie i partner biznesowy.
</Text>
	</Page>
</document>
