<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
Soda kalcynowana należy do podstawowych surowców do produkcji szkła. Znajduje ona także zastosowanie przy
wyrobie środków piorących i czyszczących, w metalurgii oraz w przemyśle chemicznym m.in. do wytwarzania
niektórych gatunków nawozów mineralnych, a także barwników i pigmentów. W skali światowej około połowa
wytwarzanej sody kalcynowanej zużywana jest do produkcji szkła. W dalszej kolejności wśród odbiorców sody
kalcynowanej znajduje się branża mydeł i detergentów oraz przemysł chemiczny. 1/5 sody zużywają pozostałe
gałęzie przemysłu.
 
Źródło: opracowanie własne na podstawie IHS Chemical.
W Europie dużo więcej sody kalcynowanej, w porównaniu ze zużyciem globalnym, zużywa się do produkcji szkła i
w metalurgii, ale o połowę mniej do produkcji mydeł i detergentów oraz w pozostałych gałęziach przemysłu.
Światowe zdolności produkcyjne sody kalcynowanej szacowane są na około 67-68 mln ton, ztego na Azję przypade
ponad połowa z nich. Pozostały potencjał rozłożył się prawie równomiernie pomiędzy Europę i Amerykę Północną,
które posiadają zbliżony poziom mocy wytwórczych. Do największych producentów sody kalcynowanej na świecie
o mocach ponad 2,8 mln ton/rok należą cztery koncerny: Solvay, Tata Chemicals, FMC i Shandong Haihua. Firmy
te dysponują łącznie niemal 30% globalnych zdolności wytwórczych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Najwięksi producenci sody kałcynowanej na świecie wg mocy produkcyjnych w 2014 roku
Źródło: opracowanie własne na podstawie IHS Chemical
Przewiduje się, że w najbliższych latach największy przyrost mocy produkcyjnych nastąpi w Chinach (ok. 7 mln ton
do 2019 roku). Rynek chiński charakteryzuje się najszybszym tempem rozbudowy przemysłu sodowego, ale także
największym rozdrobnieniem pod względem ilości producentów sody kalcynowanej. Znaczny wzrost potencjału
produkcyjnego zapowiada też Turcja na bazie naturalnego surowca - trony. Po uruchomieniu w 2010 roku
pierwszego w tym kraju zakładu produkcji na bazie trony w okresie 2017-2019/2020 planowane jest zwiększenie
mocy o kolejne 3 min ton/rok.
Podstawowym rynkiem działania Grupy CIECH w odniesieniu do sody kalcynowanej jest rynek europejski z dużym
udziałem Polski. Największym producentem regionu jest koncern Solvay, który pod koniec 2014 roku posiada
fabryki w 6 lokalizacjach w Europie. Po zamknięciu instalacji w Portugalii (o mocy 230 tys. ton/rok na początku 2014
roku) jego łączne europejskie moce produkcyjne szacowane są na około 5 mln ton/rok. Drugą pozycję na rynku
europejskim zajmuje Grupa CIECH z mocami produkcyjnymi na poziomie 2,26 mln ton. Jesteśmy jedynym
producentem sody kalcynowanej w Polsce, a łączne zdolności produkcyjne fabryk w Inowrocławiu i Janikowie
wynoszą 1,2 mln ton/rok. Pozostałe dwie fabryki należące do Grupy: w Niemczech i Rumunii dysponują potencjałen
wytwórczym na poziomie 0,57 i 0,49 mln ton rocznie. Udział ilościowy Grupy w rynku sody kalcynowanej w Polsce
sięga niemal 100%, w Europie wynosi ok. 16%, a na rynku światowym ok. 4%. Zbliżonym do Grupy CIECH
potencjałem wytwórczym dysponuje Bashkhim Group (Rosja) z fabrykami: Soda Sterlitamak i Berezniki Soda Plant.
Źródło: Opracowanie własne na podstawie IHS Chemical i danych z firm
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Europejski rynek sody kalcynowanej (razem z Turcją) oceniany jest na około 11 mln ton, z czego na Europę
Zachodnią przypada ok. 6 mln ton. Rynek sody kalcynowanej w Europie, jak również rynek Polski to rynki dojrzałe,
nie ulegające gwałtownym zmianom o rocznych stopach wzrostu na ogół nie przekraczających kilku procent.
Wyjątkiem był rok 2009, kiedy ogólnoświatowy kryzys gospodarczy wywarł istotny wpływ na kształtowanie się
popytu na rynkach sody kalcynowanej z uwagi na wrażliwe na koniunkturę gospodarczą sektory przemysłu, do
których była ona przeznaczona. Po kilkunastoprocentowym spadku konsumpcji w 2009 roku, zachodnioeuropejski
rynek sodowy doświadczył w latach 2010-2011 wzrostów rzędu 3%-5% (wg IHS Chemical) i stagnacji w lata 2012-
2013 (kryzys w budownictwie i zamknięcie kilku hut szkła). Wyraźną poprawę koniunktury zanotowano w 2014 roku
(dodatnia dynamika rzędu 2%).
Struktura zużycia sody kalcynowanej w Europie od wielu lat nie ulega większym zmianom. Popyt na tę sode
uzależniony jest głównie od zapotrzebowania na szkło opakowaniowe i płaskie.
Około 30% sody kalcynowanej przeznacza się do produkcji opakowań szklanych: butelek, słoi i innych pojemników
szklanych wykorzystywanych w przemyśle spożywczym, farmaceutycznym oraz kosmetyczno-perfumeryjnym. VM
2014 roku zużycie sody przez przemysł opakowań szklanych w Unii Europejskiej uległo niewielkiemu wzrostow
(rzędu 2%). W kolejnych latach segment ten powinien wykazywać niewielką dodatnią dynamikę. W przypadki
Polski prognozowany jest dalszy wzrost zużycia opakowań szklanych, napędzany wzrostem rynków
konsumenckich. Krajowe zużycie szkła opakowaniowego na osobę (30 kg) jest niższe niż w krajach Europ!
Zachodniej (od 45 do 60 kg), co świadczy o dużym potencjale tego rynku w Polsce.
Jednak w długim okresie na osłabienie wzrostu popytu na sodę kalcynowaną wśród producentów opakowat
szklanych może mieć wpływ zwiększające się wykorzystanie stłuczki szklanej.
Wśród odbiorców szkła płaskiego znajduje się branża budowlana oraz przemysł motoryzacyjny. Wysoka wrażliwość
tych branż na zmiany koniunktury gospodarczej decyduje o zmiennym popycie na sodę kalcynowaną.
Największym odbiorcą szkła płaskiego jest rynek budowlany, na którym w poprzednich latach z powodu kryzysi
gospodarczego w UE odnotowano duży zastój. Na kolejne lata przewiduje się wyraźny wzrost produkcji budowlane
z dynamiką rzędu ponad 2% średniorocznie (wg Euroconstruct). Polska i rynek Europy Środkowo-W schodnie
będzie nadal rynkiem o większym potencjale wzrostu w stosunku do Europy Zachodniej.
Drugim ważnym odbiorcą szkła płaskiego, do produkcji którego zużywa się sodę kalcynowaną, jest przemys
motoryzacyjny. Unia Europejska zaś należy do największych producentów samochodów na świecie z udziałen
rzędu 20% wg branżowej organizacji ACEA. Po spadku sprzedaży samochodów osobowych w UE o 1,7% w 201:
roku, rok 2014 wykazał wyraźną poprawę koniunktury. Sprzedaże samochodów w Europie Zachodniej wzrosły «
ok. 5% w roku ubiegłym. Na 2015 roku w regionie tym przewiduje się także dodatnią dynamikę (3% wg LMC
Automotive). Rynek nowych samochodów w Polsce i Europie Środkowo — Wschodniej rozwija się znacznie szybcie
Struktura zużycia sody kalcynowanej w Europie od wielu lat nie ulega większym zmianom. Popyt na tę sodę
uzależniony jest głównie od zapotrzebowania na szkło opakowaniowe i płaskie.
uzależniony jest głównie od zapotrzebowania na szkło opakowaniowe | płaskie.
Około 30% sody kalcynowanej przeznacza się do produkcji opakowań szklanych: butelek, słoi i innych pojemników
szklanych wykorzystywanych w przemyśle spożywczym, farmaceutycznym oraz kosmetyczno-perfumeryjnym. W
2014 roku zużycie sody przez przemysł opakowań szklanych w Unii Europejskiej uległo niewielkiemu wzrostowi
(rzędu 2%). W kolejnych latach segment ten powinien wykazywać niewielką dodatnią dynamikę. W przypadku
Polski prognozowany jest dalszy wzrost zużycia opakowań szklanych, napędzany wzrostem rynków
konsumenckich. Krajowe zużycie szkła opakowaniowego na osobę (30 kg) jest niższe niż w krajach Europy
Zachodniej (od 45 do 60 kg), co świadczy o dużym potencjale tego rynku w Polsce.
Jednak w długim okresie na osłabienie wzrostu popytu na sodę kalcynowaną wśród producentów opakowań
szklanych może mieć wpływ zwiększające się wykorzystanie stłuczki szklanej.
Wśród odbiorców szkła płaskiego znajduje się branża budowlana oraz przemysł motoryzacyjny. Wysoka wrażliwość
 
 
AF
4 7 40 30
 
AF 7FZ
Największym odbiorcą szkła płaskiego jest rynek budowlany, na którym w poprzednich latach z powodu kryzysu
gospodarczego w UE odnotowano duży zastój. Na kolejne lata przewiduje się wyraźny wzrost produkcji budowlanej
z dynamiką rzędu ponad 2% średniorocznie (wg Euroconstruct). Polska i rynek Europy Środkowo-W schodniej
będzie nadal rynkiem o większym potencjale wzrostu w stosunku do Europy Zachodniej
 
będzie nadal rynkiem o większym potencjale wzrostu w stosunku ao Europy £achodniej.
Drugim ważnym odbiorcą szkła płaskiego, do produkcji którego zużywa się sodę kalcynowaną, jest przemysł
motoryzacyjny. Unia Europejska zaś należy do największych producentów samochodów na świecie z udziałem
rzędu 20% wg branżowej organizacji ACEA. Po spadku sprzedaży samochodów osobowych w UE o 1,7% w 2013
roku, rok 2014 wykazał wyraźną poprawę koniunktury. Sprzedaże samochodów w Europie Zachodniej wzrosły o
ok. 5% w roku ubiegłym. Na 2015 roku w regionie tym przewiduje się także dodatnią dynamikę (3% wg LMC
Automotive). Rynek nowych samochodów w Polsce i Europie Środkowo — Wschodniej rozwija się znacznie szybciej
niż w Europie Zachodniej. Wynika to z jeszcze stosunkowo niskiego poziomu nasycenia rynku mierzonego ilością
samochodów na 1000 mieszkańców.
W 2015 roku na europejskim rynku sody kalcynowanej spodziewane jest utrzymanie dodatniego wzrostu (ponad
1%). W perspektywie długoterminowej popyt na sodę kalcynowaną powinien wykazywać nadal wyraźnie dodatnią
średnioroczną dynamikę wzrostu: globalnie rzędu 4%, w Europie 1,5%-2,5% (w zależności od regionu).
Z A
Soda oczyszczona znajduje zastosowanie przede wszystkim do produkcji pasz (jako regulator kwasowości),
żywności (m.in. jako składnik proszków do pieczenia i napojów musujących), farmaceutyków, detergentów |
kosmetyków oraz do oczyszczania gazów spalinowych. W przemyśle chemicznym stosowana jest do produkcj
barwników i środków wybuchowych oraz jako podstawowy składnik gaśnic przeciwpożarowych. Rynek sody
oczyszczonej dzieli się na segment sody niskiej, wysokiej i bardzo wysokiej jakości. Segment wysokiej jakości
obejmuje przemysł spożywczy i farmaceutyczny. Bardzo wysoka jakość wymagana jest w zastosowaniach
medycznych — w hemodializie.
W Europie soda oczyszczona znajduje zastosowanie głównie do produkcji pasz (ponad 30%). Innymi istotnymi
segmentami są produkcja kosmetyków i farmaceutyków, środków spożywczych oraz oczyszczanie spalin. W
najbliższych latach, z uwagi na rosnące wymogi ochrony środowiska, przewidywany jest znaczny wzrost zużycia
W Europie soda oczyszczona znajduje zastosowanie głównie do produkcji pasz (ponad 30%). Innymi istotnymi
segmentami są produkcja kosmetyków i farmaceutyków, środków spożywczych oraz oczyszczanie spalin. W
najbliższych latach, z uwagi na rosnące wymogi ochrony środowiska, przewidywany jest znaczny wzrost zużycia
sody oczyszczonej w sektorze odsiarczania gazów spalinowych.
Globalne moce produkcyjne w zakresie sody oczyszczonej szacowane są na ok. 5 mln ton rocznie. Azja odpowiada
za niemal 50% tych zdolności. Udział Europy sięga prawie 30% a Ameryki Płn. rzędu 19%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Moce produkcyjne sody oczyszczonej na świecie wg regionów
Rynkiem działania dla Grupy CIECH w zakresie sody oczyszczonej jest rynek krajowy oraz rynki zagraniczne, w
których dominują kraje Europy Zachodniej. Udziały Grupy CIECH w rynku sody oczyszczonej oscylują na poziomie
około 11% w Europie i 3,5% globalnie. Soda oczyszczona produkowana jest w dwóch należących do Grupy
zakładach sodowych: w Inowrocławiu i w Stassfurcie, w których zdolności produkcyjne kształtują się odpowiednio
na poziomie 90 i 59 tys. ton/rok. Soda Polska Ciech jest jedynym producentem sody oczyszczonej w kraju z
udziałem rynkowym na poziomie ok. 60%. Udział w rynku niemieckim wynosi ok. 30%. W Europie Grupa CIECH
szacuje swój udział w rynku na poziomie 14%.
Źródło: opracowanie własne na podstawie IHS Chemical i danych z firm
W regionie Europy (obejmującym bliską Turcję) zdolności produkcyjne w zakresie sody oczyszczonej szacuje się
na ok. 1,5 mln ton rocznie. Największym producentem w Europie i na świecie jest koncern Solvay, który posiade
fabryki w kilku krajach. Łączne europejskie moce wytwórcze tego producenta wynoszą ok. 0,67 mln ton/r (globalnie
ponad 0,9 mln ton/r). Obecnie Grupa CIECH z mocami na poziomie 149 tys. ton/rok jest drugim producentem na
kontynencie europejskim (i trzecim po Solvay i Sisecam w regionie uwzględniającym Turcję). Do europejskie.
czołówki należą także Novacarb (140 tys. ton/rok) i Tata Chemicals (135 tys. ton/rok).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Polski i europejski rynek sody oczyszczonej, podobnie jak sody kalcynowanej, to rynki dojrzałe, nie ulegające
gwałtownym zmianom o rocznych stopach wzrostu rzędu kilku procent rocznie. Wśród sektorów, do któryci
kierowana jest soda oczyszczona najbardziej wrażliwym na dekoniunkturę okazuje się zawsze sektor paszowy. W
Polsce sektor ten jest jednak bardziej odporny na wahania koniunktury niż ma to miejsce w Europie. Spadki w
Polsce są dużo słabsze niż w pozostałej części Europy. W przyszłości można spodziewać się wzrostu sprzedaży
w segmencie sody technicznej za sprawą zwiększonego zapotrzebowania sektora odsiarczania gazów. Europejscy
producenci sody kontynuują działania w kierunku intensyfikacji produkcji sody oczyszczonej, która odbywa się
kosztem sody kalcynowanej.
W najbliższych latach zakłada się, że średnioroczny wzrost konsumpcji sody oczyszczonej w Europie wyniesie cc
najmniej 3%. B dzie on miał jednak różny przebieg w zależności od segmentu i
   
     
 
 
SJ
   
najbliższych latach za ada się, że średnioroczny wzrost konsumpcji sody oczyszczonej w Europie wyniesie co
najmniej 3%. Będzie on miał jednak różny przebieg w zależności od segmentu rynku oraz regionu Europy. Segment
paszowy, spożywczy i detergentowy odnotuje wzrost w tempie bliskim dynamice PKB, natomiast segment
odsiarczania gazów - na poziomie dużo wyższym. Dla całego świata dynamika rozwoju rynku sody oczyszczonej
powinna przekroczyć 4%.
p ZZ
 
LĄ
W handlu europejskim sól występuje najczęściej w dwóch rodzajach: kamiennej i warzonej. Sól warzona należy do
kluczowych produktów Grupy CIECH, produkowana jest w gatunku przemysłowym i spożywczym.
Produkcja soli na świecie wynosi rocznie 280 - 290 mln ton. Siedmiu największych producentów (krajów) odpowiada
za ponad 60% globalnej podaży. Wśród nich jedynym europejskim wytwórcą są Niemcy z ok. 6%-ym udziałem w
światowej produkcji (wytwarzające 15-20 mln ton soli rocznie). Udział Polski w światowej produkcji soli jest
stosunkowo niewielki i wynosi ok. 1,4%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Ze względu na przewagę soli warzonej pod względem parametrów jakości, przemysł chemiczny w Europie
Zachodniej praktycznie odszedł od stosowania soli kamiennej. Podobny proces miał miejsce w przypadku
przemysłu spożywczego oraz gospodarstw domowych. Sól kamienną stosuje się obecnie prawie jedynie w
drogownictwie przy zimowym odladzaniu dróg. Sól warzona znajduje natomiast szerokie zastosowanie w przemyśle
chemicznym (w elektrolizie, produkcji detergentów i barwników) oraz w chemii gospodarczej (w celu uzdatniania i
zmiękczania wody). Stosowana jest także w przemyśle spożywczym (w tym: piekarniczym, owocowo-warzywnym
raz mięsnym). Sól warzona o czystości farmakopealnej używana jest również w przemyśle farmaceutycznym.
 
 
zmiękczania wody). Stosowana jest także w przemyśle spożywczym (w tym: piekarniczym, owocowo-warzywnyn
oraz mięsnym). Sól warzona o czystości farmakopealnej używana jest również w przemyśle farmaceutycznym.
W Europie najwięcej soli znajduje zastosowanie w przemyśle chlorowo- alkalicznym. Nieco mniej soli zużywa
produkcja sody kalcynowanej oraz drogownictwo. W skali globalnej jedynie na kontynencie północno:
amerykańskim udział soli w drogownictwie ma swój znaczący udział (ok. 1/3). W pozostałych regionach świate
dominującym odbiorcą soli jest przemysł chlorowo-alkaliczny. W Chinach ważnym konsumentem soli jest też
branża sodowa (produkcja sody kalcynowanej). W Azji (poza Chinami) oraz Ameryce Łacińskiej, Afryce i na Bliski
Wschodzie znaczące ilości soli przeznacza się do spożycia bezpośredniego i produkcji żywności.
Struktura rynku soli w Polsce nieco różni się od segmentacji w skali europejskiej. Zdecydowanie więcej soli używa
się w drogownictwie i konsumpcji bezpośredniej, a mniej w przemyśle chemicznym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Produkcja soli w Polsce z podziałem na rodzaje w latach 2007-2014 (min ton)
Polska należy do czołówki producentów soli w Europie. vY ostatnich latach łączna roczna produkcja soli warzonej,
kamiennej i solanki wykazywała wahania między 4 mln ton i 4,5 mln ton.
Polski rynek soli, podobnie jak rynek europejski, jest rynkiem dojrzałym. Wielkość zużycia soli warzonej utrzymuje
się na stabilnym poziomie, wykazując na ogół odporność na ewentualne spowolnienia gospodarcze. Wzrost
wolumenu sprzedaży jest niewielki i wynika głównie ze wzrostu sprzedaży produktów solnych wysoko
przetworzonych. Dużą zmiennością charakteryzuje się natomiast rynek soli kamiennej, której głównym
zastosowaniem jest zimowe utrzymanie dróg. Popyt na sól kamienną w przypadku anomalii pogodowych potrafi
zmieniać się o kilkadziesiąt procent. Grupa CIECH nie dostarcza soli do sektora drogowego i dlatego anomalie
pogodowe nie wpływają na wielkość jej sprzedaży.
Grupa CIECH odgrywa natomiast istotną rolę w segmentach: soli spożywczej (przemysł spożywczy i spożycie
bezpośrednie, gdzie trafia większość soli produkowanej przez spółkę Soda Polska Ciech); przemyśle chemicznym
i uzdatniania wody.
Na rynku krajowym Grupa CIECH jest największym polskim producentem soli warzonej z mocami wytwórczymi na
OE A pry
     
s Z
Na rynku krajowym Grupa CIECH jest największym polskim producentem soli warzonej z mocami wytwórczymi na
poziomie 590 tys. ton rocznie, a jej udział w polskim rynku soli warzonej wynosi ok. 2/3.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Najwięksi producenci soli w Europie w 2014 roku (moce produkcyjne w tys. ton/rok)
Źródło: Opracowanie własne na podstawie Roskill, i danych z firm (bez Rosji)
Europejskie zdolności produkcyjne soli (razem z Rosją) szacowane są na ponad 70 mln ton/r. Największym
producentem soli w Europie jest koncern Solvay, który posiada fabryki w kilku krajach, a ich łączne moce wynoszą
około 12 mln ton/r. Solvay wytwarza sól na własne potrzeby w branży sodowej. Do wiodących europejskich
producentów soli należy także ESCO z K+S Group z rocznymi zdolnościami produkcyjnymi wynoszącymi 9,4 mln
ton, Akzo Nobel (6,6 mln ton/rok) oraz Sudwest Deutsche Salzwerke (5 mln ton/rok). Ukraiński producent Artyomsol
posiada znaczne moce wytwórcze (7,5 mln ton/rok), jednak w ostatnich latach były one wykorzystywane w
niewielkim stopniu.
W perspektywie kilku najbliższych lat kierunki i dalszą dynamikę rozwoju globalnego rynku soli, szacowanego na
ok. 290 mln ton, determinować będą ogólny rozwój gospodarczy (ze względu na dużą rolę przemysłu chemicznego
w zużyciu soli) oraz czynniki sezonowe (ze względu na istotny udział soli w utrzymaniu dróg w krajach
wysokorozwiniętych). W sektorze chemicznym szczególnie ważne będą realizacje planów rozbudowy instalacji
produkcyjnych w Azji (w zakresie chloro-alkaliów i sody kalcynowanej). Niektóre optymistyczne prognozy zakładają
wzrost zapotrzebowania na sól nawet o ok. 3% rocznie.
Perspektywy rozwoju rynku soli w Europie, w tym także Polsce oceniane są jako stabilne. Możliwe wzrosty ilościowe
uwarunkowane będą dynamiką sprzedaży w sektorze produktów wysoko przetworzonych np. do systemów
uzdatniania wody. Ze względu na dominującą rolę soli kamiennej w rynku soli ogółem, stosowaną głównie w
drogownictwie, sprzedaż soli wciąż będzie uzależniona od warunków pogodowych i może ulegać okresowo
znacznym wahaniom. Zjawiska te nie dotyczą segmentu soli spożywczej i soli dla przemysłu chemicznego. Na
Patti kil LAG ołtacaoa tarznenichi 1 a łaska gnawii ska Orion T lola PowaawWoWAŁEAKiMda ca Mik Taknowiia TZ. &quot;RIZ
wzrost zapotrzebowania na Só! nawet O OK. 3% rocznie.
Perspektywy rozwoju rynku soli w Europie, w tym także Polsce oceniane są jako stabilne. Możliwe wzrosty ilościowe
uwarunkowane będą dynamiką sprzedaży w sektorze produktów wysoko przetworzonych np. do systemów
uzdatniania wody. Ze względu na dominującą rolę soli kamiennej w rynku soli ogółem, stosowaną głównie w
drogownictwie, sprzedaż soli wciąż będzie uzależniona od warunków pogodowych i może ulegać okresowo
znacznym wahaniom. Zjawiska te nie dotyczą segmentu soli spożywczej i soli dla przemysłu chemicznego. Na
najbliższe kilka lat dynamiki wzrostu zużycia soli w Europie i Polsce prognozowane są na poziomie 1%-2%.
 
W 2014 roku wartość globalnego rynku środków ochrony roślin prawdopodobnie sięgnęła ok. 54 mid USD. Ponad
40% tej kwoty dotyczyło herbicydów. Insektycydy stanowiły ponad 1/4, zaś fungicydy ponad 1/5 wartości
światowego rynku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Struktura rodzajowa zużycia ŚOR
na świecie wg wartości
Źródło: opracowanie własne na podstawie MarketsandM arkets
Rynek światowy zdominowany jest przez 6 głównych globalnych producentów tj. Syngenta, Bayer CropScience
DuPont, Dow AgroScience, BASF, Monsanto. Firmy te są głównymi uczestnikami światowych rynków, poniewa:
posiadają istotny wpływ na kierunki rozwoju branży, w tym: opracowywanie nowych technologii i wprowadzanie n&lt;
rynek innowacyjnych produktów oraz kształtowanie prawodawstwa na świecie. Udział 6 największych producentów
w całkowitej światowej sprzedaży szacuje się na ok. 80%.
Azja bez Bliskiego Wschodu jest obecnie największym regionalnym rynkiem środków ochrony roślin z ponad 25%
udziałem w globalnych sprzedażach. Niewiele mniejsze są rynki Europy i Ameryki Płn. (każdy niemal 25%). Wartość
rynku europejskiego w 2014 roku można szacować na ok. 13,4 mld USD. Stosunkowo dużym odbiorcą środków
ochrony roślin jest też Ameryka Łacińska (ok. 17%). Na inne regiony świata przypada pozostałe kilka procen:
światowej konsumpcji pestycydów.
W ostatnich 3 latach popyt na ŚOR w Europie rósł w tempie ponad 5% rocznie (wg wartości). Zmiany wielkośc
zużycia $ŚOR w Europie w ostatnich latach przedstawia poniższy wykres.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Zużycie ŚOR w Europie w latach 2011-2014 (mld USD)
Źródło: opracowanie własne na podstawie MarketsandMarkets
W Europie największymi rynkami ŚOR są Francja, Niemcy, Włochy, Hiszpania, Wlk. Brytania i Rosja.
W poprzednich latach zużycie środków ochrony roślin w Polsce wahało się w przedziale 70-80 tys. ton/rok
(w masie). Z punktu widzenia tonażu substancji aktywnych zużycie to sięga ok. 20 tys. ton/rok. Od roku 2009
krajowa produkcja wykazuje tendencję wzrostową (szczególnie silny wzrost zanotowano w 2014 roku). Pomimo
tego na polskim rynku dominują dostawcy zagraniczni posiadający bardzo bogatą ofertę asortymentową.
Produkcja i zużycie środków ochrony roślin w Polsce w latach 2006-2014
w ujęciu ilościowym (tys. ton w masie)
Wartość polskiego rynku środków ochrony roślin szacuje się na ok. 0,5 mld EUR. Szacowana struktura sprzedaży
ŚOR na rynku krajowym została przedstawiona poniżej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Struktura sprzedaży ŚOR w Polsce według wartości
Źródło: opracowanie własne na podstawie European Crop Protection Association, Agrow
W porównaniu ze zużyciem światowym w Polsce zdecydowanie więcej stosuje się herbicydów i fungicydów, z uwagi
na duży udział zbóż w powierzchni gruntów uprawnych oraz spore znaczenie ogrodnictwa. Dużo mniej zużywa się
insektycydów.
W perspektywie najbliższych kilku lat polski rynek środków ochrony roślin powinien systematycznie rosnąć. W
Polsce zużycie jednostkowe preparatów w przeliczeniu na 1ha jest nadal dużo niższe niż w krajach Europy
Zachodniej. Ponadto sytuacja ekonomiczna polskich rolników powinna polepszać się dzięki otrzymywanym
dopłatom bezpośrednim z Unii Europejskiej. Dodatkowo, kontrowersje dotyczące upraw roślin modyfikowanych
genetycznie (GMO) będą skutecznie wpływały na wzrost popytu na tradycyjne środki ochrony roślin.
W perspektywie najbliższych kilku lat polski rynek środków ochrony roślin powinien systematycznie rosnąć.
Polsce zużycie jednostkowe preparatów w przeliczeniu na 1ha jest nadal dużo niższe niż w krajach Eur
Zachodniej. Ponadto sytuacja ekonomiczna polskich rolników powinna polepszać się dzięki otrzymywar
dopłatom bezpośrednim z Unii Europejskiej. Dodatkowo, kontrowersje dotyczące upraw roślin modyfikowan
genetycznie (GMO) będą skutecznie wpływały na wzrost popytu na tradycyjne środki ochrony roślin.
Cechą charakterystyczną polskiego rynku jest bardzo wysoki import, który stanowi ok. 80% oferty rynkowej
rezultacie polskie wyroby odpowiadają za zaledwie ok. 1/5 całego rynku. Przyczyną tak dużej dysproporcji jest k
wystarczającej oferty producentów polskich, którzy nie dysponują wystarczającymi środkami finansowymi
prowadzenie badań nad nowymi preparatami, ich rejestrację i wprowadzenie na rynek.
Głównymi podmiotami w branży działającymi na rynku polskim są znane koncerny globalne oraz polscy produce
Organika Sarzyna z Grupy CIECH jest największym polskim przedsiębiorstwem działającym w tej brar
Działalność spółki w zakresie rynku środków ochrony roślin koncentruje się na rynku polskim, gdzie Grupa posii
aktualnie udział na poziomie ok. 6% (wg wartości). W segmencie herbicydów zbożowych, głównej gru
produktowej, udział ten jest większy - 10%.
Poniższy rysunek przedstawia pozycję konkurencyjną poszczególnych producentów środków ochrony ro
według liczby zarejestrowanych produktów na rynku polskim.
gel EtYLZNE |OIVMZJ DĘUĄ SRULELZIIE Wpłiywaty ia WZIOSU POJPYyLU PTld UAUyCyjrie STOURI OLIIOPY TOS.
Cechą charakterystyczną polskiego rynku jest bardzo wysoki import, który stanowi ok. 80% oferty rynkowej. W
rezultacie polskie wyroby odpowiadają za zaledwie ok. 1/5 całego rynku. Przyczyną tak dużej dysproporcji jest brak
wystarczającej oferty producentów polskich, którzy nie dysponują wystarczającymi środkami finansowymi na
prowadzenie badań nad nowymi preparatami, ich rejestrację i wprowadzenie na rynek.
Z OWAUZENE VU GU NOWY PESPATALANIU, KU TEJĘSUGCJĘ | WIOWAUŁCJE FIG IYlICR.
Głównymi podmiotami w branży działającymi na rynku polskim są znane koncerny globalne oraz polscy producenci.
Organika Sarzyna z Grupy CIECH jest największym polskim przedsiębiorstwem działającym w tej branży.
Działalność spółki w zakresie rynku środków ochrony roślin koncentruje się na rynku polskim, gdzie Grupa posiada
aktualnie udział na poziomie ok. 6% (wg wartości). W segmencie herbicydów zbożowych, głównej grupie
produktowej, udział ten jest większy - 10%.
Poniższy rysunek przedstawia pozycie konkurencvina poszczeaólnych producentów środków ochrony roślin
Liczba zarejestrowanych w Polsce ŚOR według największych producentów
Rynek ŚOR w. perspektywie długoterminowej należy do rynków szybko rosnących na tle innych segmentów
chemicznych. Srednioroczne tempo wzrostu globalnego rynku powinno sięgnąć ponad 5% w ciągu najbliższych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>kilku lat (wartościowo wg MarketsandMarkets). Motorami wzrostów będą głównie rynki Ameryki Łacińskiej i Azj
(ponad 6%). Dla Europy zakłada się dynamikę na poziomie ponad 4%.
Optymistyczne prognozy rynkowe w zakresie ŚOR opierają się na założeniach malejącej wielkości gruntów ornych
w skali świata, rosnącej populacji i wynikającej z tego konieczności ciągłego zwiększania plonów. Z drugiej strony
na niekontrolowany wzrost zużycia pestycydów będą miały różne krajowe i międzynarodowe organy regulacyjne,
których zadaniem jest monitorowanie stosowania pestycydów w celu zmniejszenia ich negatywnego wpływu na
środowisko naturalne.
MV Europie żywice epoksydowe Stosowane są głownie - około 5U% - do produkcji rarb proszkowych I lakierów
(chemoodpornych, izolacyjnych, elektroizolacyjnych).
W obszarze Europy Zachodniej produkt ten wykorzystywany jest w 50% do produkcji farb i lakierów, kolejne
kilkanaście procent żywic stosuje się w budownictwie (masy posadzkowe, kity, szpachlówki, spoiwa powłok
ochronnych, wykładziny ścienne). Ponad 10% żywic epoksydowych zużywa się do produkcji izolatorów
elektrycznych; około 10% - do wytwarzania kompozytów.
W Europie Środkowo-Wschodniej żywice epoksydowe zużywane są przede wszystkim do produkcji pokryć - farb
itp. (w ponad 50%) oraz w budownictwie — nn. do wytwarzania posadzek (ponad 20%).
Źródło: opracowanie CIECH S.A. na podstawie danych firmy Nexant
Globalne zdolności wytwórcze podstawowych żywic epoksydowych — niemodyfikowanych szacuje się na poziomie
2,6 mln ton/rok: Azja (ok. 65%), Europa (ok. 25% - 640 tys. ton/rok), Ameryka (ok. 10%). Projekty inwestycyjne w
zakresie nowych mocy obejmują głównie Azję. Najwięksi światowi producenci żywic to: Momentive (dawniej
Hexion), Dow Chemical, Nan Ya (Tajwan), KUKDO (Korea Płd.) i Huntsman Advanced Materials. Wymienione firmy
odpowiadają łącznie za około 60% światowej produkcji tych żywic.
Grupa CIECH poprzez Zakłady Chemiczne Organika Sarzyna jest jedynym producentem żywic epoksydowych w
Polsce. Zdolności produkcyjne Grupy określa sie na 30 tys. ton/rok a iei udział w krajowym rynku wynosi ok. 30%.
Źródło: opracowanie CIECH S.A. na podstawie danych producentów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Źródło: opracowanie CIECH $.A. na podstawie danych producentów
Grupa CIECH szacuje wielkość globalnego rynku żywic epoksydowych w 2014 roku na poziomie 1,6 mln ton/rok.
Popyt w Europie oceniany jest na ok. 350 tys. ton/rok, czyli o ok. 5% niższym niż 3-4 lata wcześniej. Generalnie w
związku z dużym spadkiem zapotrzebowania i wzrostem mocy produkcyjnych w poprzednich latach rynek ten nada
charakteryzuje się wyraźną nadpodażą (z wykorzystaniem mocy wytwórczych w Europie na poziomie maks. 60%).
Grupa CIECH spodziewa się utrzymania podobnej sytuacji rynkowej również w najbliższych latach.
Długoterminowo prognozy wzrostu popytu są jednak dosyć optymistyczne (globalnie średniorocznie o 3%-4%).
Liderami wzrostu będą kraje azjatyckie (ponad 5% rocznie). Najmniejszych dynamik, rzędu 2%-3%, należy
spodziewać się w Europie Zachodniej i Ameryce Północnej. Dosyć dobre prognozy zakłada się dla jeszcze
relatywnie małego rynku Europy Środkowowschodniej (ze średnioroczną dynamiką 4%-5%).
Europa i Ameryka Północna będą nadal eksporterami netto żywic epoksydowych (głównymi rynkami zbytu w handlu
międzynarodowym będą Chiny i Indie). W kolejnych latach podstawowymi czynnikami wzrostu zużycia żywic
 
w. a
Europa i Ameryka Północna będą nadal eksporterami netto ż żywic epoksydowych (głównymi rynkami zbytu w handlu
międzynarodowym będą Chiny i Indie). W kolejnych latach podstawowymi czynnikami wzrostu zużycia żywic
epoksydowych będą kleje i kompozyty dla lotnictwa i elektrowni wiatrowych (w Ameryce Płn. i Europie) oraz
elektronika i farby (w regionie Dalekiego Wschodu i Azji Południowo-W schodniej).
   
 
W Europie zdecydowana większość nienasyconych żywic poliestrowych jest stosowana w przemyśle budowlanym
i transportowym. Zapotrzebowanie tych dwóch sektorów stanowi o ok. 70% rynku.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Segmenty zastosowań żywic poliestrowych nienasyconych w Europie
Źródło: opracowanie CIECH SA na podstawie danych firmy Nexant
Globalne zdolności wytwórcze żywic poliestrowych nienasyconych wynoszą około 5 mln ton/rok. Z tego ponad
jedna piąta przypada na Europę. W Europie działa blisko 50 producentów tych żywic. Największa szóstka obejmuje
ok. 70% europejskich mocy wytwórczych. Należą do niej międzynarodowe koncerny: Ashland, Cray Valley, DSM,
Reichhold, Polynt, Scott Bader. Mali producenci ze względu na ostrą konkurencję koncentrują się na ogół na
wysokowartościowych niszach.
Naiwiakszymi nroduceantami zyuwie noliastrowych nienasyconych w Poleca sa lara SĄ i Zaklady Chamiczna
Globalne zdolności wytwórcze żywic poliestrowych nienasyconych wynoszą około 5 mln ton/rok. Z tego ponad
jedna piąta przypada na Europę. W Europie działa blisko 50 producentów tych żywic. Największa szóstka obejmuje
ok. 70% europejskich mocy wytwórczych. Należą do niej międzynarodowe koncerny: Ashland, Cray Valley, DSM,
Reichhold, Polynt, Scott Bader. Mali producenci ze względu na ostrą konkurencję koncentrują się na ogół na
wysokowartościowych niszach.
Największymi producentami żywic poliestrowych nienasyconych w Polsce są Lerg S.A. i Zakłady Chemiczne
Organika Sarzyna z Grupy CIECH (zdolności wytwórcze odpowiednio 42 tys. ton/rok i 28 tys. ton/rok.). W zakresie
tych żywic znaczna część sprzedaży kierowana jest na rynek krajowy (o wielkości 50-60 tys. ton/rok), na którym
Grupa CIECH posiada mocną pozycję z ok. 20% udziałem. Żywice z Z.Ch. Organika Sarzyna dostarczane są także
na rynki innych krajów Europy.
Istotnymi konkurentami na polskim rynku są: Ashland, Reichhold, LERG, DSM, Scott Bader, Cray Valley.
 
stotnymi konkurentami na polskim rynku są: Ashland, Reichhold, LERG, DSM, Scott Bader, Cray Valley.
Oprócz przedstawionych na powyższej mapce w Polsce istnieją jeszcze dwie małe wytwórnie żywic o łącznych
mocach produkcyjnych rzędu 5 tys. ton/rok: TBD Dębica, PPG Polifarb Cieszyn.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Grupa CIECH szacuje wielkość europejskiego rynku żywic poliestrowych nienasyconych na ponad 700 tys. ton/rok.
Ze względu na duże uzależnienie zużycia tych żywic od koniunktury w branży budowlanej i transportowej na kolejne
lata przewiduje się umiarkowane tempo wzrostu rynku w Europie Zachodniej (rzędu 1%-2%). W regionie Europy
Środkowo-Wschodniej dodatnia dynamika popytu powinna być znacznie większa (nawet rzędu 4%). Najszybciej
popyt na żywice poliestrowe nienasycone będzie rósł w Azji, na Bliskim Wschodzie oraz w Afryce (średniorocznie
0 ok. 5%).
W najbliższej przyszłości na rynku europejskim nadal dominujące znaczenie (dla zbytu żywic) będzie miało
budownictwo (rurociągi, zbiorniki, elementy konstrukcyjne, sztuczny marmur itd.). Istotny też bedzie seament
     
0 ok. 5%).
W najbliższej przyszłości na rynku europejskim nadal dominujące znaczenie (dla zbytu żywic) będzie miało
budownictwo (rurociągi, zbiorniki, elementy konstrukcyjne, sztuczny marmur itd.). Istotny też będzie segment
motoryzacyjny (zastępowanie części metalowych elementami wykonanymi z użyciem żywic). Jakkolwiek te dwa
kierunki zużycia będą charakteryzowały się dosyć wolnymi dynamikami. Wyjątkowo szybki wzrost popytu
spodziewany jest natomiast w jeszcze mało znaczącym dla żywic poliestrowych segmencie elektrowni wiatrowych.
Zależne to będzie w dużej mierze od wsparcia rozwoju wykorzystania odnawialnych źródeł energii przez rządy
europejskich krajów.
 
Miękkie pianki poliuretanowe stosuje się głównie w produkcji mebli i materaców do spania, które odpowiadają za
zużycie około 70% tego tworzywa. Kolejne kilkanaście procent tych pianek znajduje zastosowanie w przemyśle
samochodowym do produkcji siedzeń oraz wykończenia wnętrz. W związku z tym popyt na pianki jest bardzc
wrażliwy na cykle gospodarcze.
Źródło: opracowanie CIECH S.A. na podstawie danych firmy IAL Consultants
Ze względu na właściwości fizyczne (niski ciężar właściwy) pianki PUR sprzedawane są jedynie na lokalnyct
rynkach. Baza produkcyjna rozwija się więc blisko potencjalnych odbiorców. Grupa CIECH działa przede wszystkin
na rynku polskim (gdzie import ma jeszcze niewielkie znaczenie). Jakkolwiek rozwija też sprzedaże eksportowe
Klientami Grupy są producenci mebli oraz przetwórcy pianek.
W skali globalnej produkcja pianek poliuretanowych jest bardzo rozdrobniona (ponad tysiąc wytwórców o łącznyct
mocach ponad 5 mln ton/rok). Moce produkcyjne polskich producentów szacuje się na ponad 170 tys. ton/rok
Najwięksi konkurenci Grupy CIECH na rynku polskim to: Eurofoam, MZCH Organika i Vita Polymers. Duże
Klientami Grupy są producenci mebli oraz przetwórcy pianek.
W skali globalnej produkcja pianek poliuretanowych jest bardzo rozdrobniona (ponad tysiąc wytwórców o łącznych
mocach ponad 5 mln ton/rok). Moce produkcyjne polskich producentów szacuje się na ponad 170 tys. ton/rok.
Najwięksi konkurenci Grupy CIECH na rynku polskim to: Eurofoam, MZCH Organika i Vita Polymers. Duże
zdolności wytwórcze firmy IKEA przeznaczone są głównie na potrzeby własne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Konkurenci Grupy CIECH (Ciech Pianki) w zakresie pianek poliuretanowych - PUR w 2014 roku
(moce produkcyjne w tys. ton/rok)
Źródło: opracowanie CIECH S.A. na podstawie danych producentów
Europejskie zapotrzebowanie na pianki poliuretanowe (stosowane w przemyśle meblowym) szacowane jest na
ponad 1,1 mln ton/rok. Polski rynek sięga 140-150 tys. ton/rok. Popyt na pianki jest uzależniony od sytuacji w
branżach, będących największymi konsumentami produktu, a więc: meblowej oraz motoryzacyjnej. W przypadku
krajowego przemysłu meblarskiego bardzo dobra koniunktura notowana była w latach 2010-2011 i 2013-2014.
Wyniki tej branży (ukierunkowanej głównie na eksport) zależne są znacznie od koniunktury na zagranicznych
rynkach. Pomimo kryzysu w krajach Europy Zachodniej krajowa produkcja sprzedana mebli w latach 2012-2013
utrzymała wzrostową dynamikę. Przyczyniła się do tego m.in. duża konkurencyjność cenowa polskiego przemysłu
meblowego. Wyniki i kondycja finansowa tego przemysłu w czasie dekoniunktury zależą też w dużym stopniu oc
kursu polskiej waluty.
Na najbliższe lata „prognozowany jest dalszy wzrost europejskiego rynku miękkich pianek poliuretanowych ze
datami SEiorzakumod aka cu
       
Na najbliższe lata prognozowany jest dalszy wzrost europejskiego rynku miękkich pianek poliuretanowych ze
średniorocznymi dynamikami na poziomie 2% w Europie Zachodniej i ok. 5% w Europie Środkowo-W schodniej. Ta
ostatnia dynamika dotyczy szczególnie Polski, w której zużycie jest związane w dużej mierze z krajowym
przemysłem meblarskim i jego wysoką pozycją na międzynarodowych rynkach (czwarty światowy eksporter mebli).
Grupa CIECH posiada bardzo dobrze zdywersyfikowany portfel klientów. W 2014 roku przychody od żadnego z
kontrahentów Grupy CIECH nie przekroczyły poziomu 10% skonsolidowanych przychodów Grupy CIECH.
CIECH S.A., jako jednostka dominująca i realizująca zarazem największą sprzedaż w Grupie CIECH, nie
odnotowała w 2014 roku faktu uzależnienia od jednego lub więcej odbiorców lub dostawców, a jej sprzedaż do
żadnego odbiorcy nie przekroczyła poziomu 10% przychodów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Istotnymi zewnętrznymi dostawcami i odbiorcami pozostałych spółek Grupy CIECH byli w 2014 roku między innymi:
. Kompania Węglowa S.A. — dostawca węgla dla Sody Polskiej Ciech S.A.,
. Erdgas Mittlesachsen GmbH — dostawca gazu dla Sody Deutschland Ciech.
 
NRAREJ
Około 40% przychodów ze sprzedaży produktów, towarów i usług osiągniętych przez Grupę CIECH w 2014 roku
pochodziło z rynku krajowego, natomiast największymi zagranicznymi odbiorcami produktów, towarów i usług
oferowanych przez spółki Grupy były kraje Unii Europejskiej.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Przychody ze sprzedaży - struktura geograficzna
Źródło: opracowanie CIECH S.A.
Grupa CIECH posiada i regularnie aktualizuje program przedsięwzięć inwestycyjnych dla zakładów produkcyjnych
w celu rozwoju lub utrzymania obecnych poziomów produkcji poszczególnych zakładów oraz spełnienia warunków
wynikających z nowych regulacji prawnych. Nakłady inwestycyjne niezbędne są także w związku z modernizacja
wyeksploatowanego sprzętu i poprawą efektywności energetycznej, a także zwiększeniem mocy produkcyjnych
poprzez eliminację wąskich gardeł, czy też w związku z usprawnieniem procesu kontroli. Wydatki inwestycyjne
poniesione przez Spółki Grupy CIECH za okres dwunastu miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 roku wyniosły ok.
305 mln zł. Wydatki inwestycyjne w latach 2009, 2010, 2011, 2012 i 2013 to, odpowiednio: 252,1 mln zł; 217,8 mlr
zł; 295,5 mln zł; 300 mln zł; oraz 140 mln zł. Zauważalny spadek wysokości nakładów na projekty inwestycyjne w
2013 związany był głównie z zamknięciem programów inwestycyjnych realizowanych w Infrastrukturze Kapuściska
S.A. oraz Alwernia S.A. (spółka sprzedana w lipcu 2013 roku). Natomiast w 2014 roku nakłady inwestycyjne Spółek
przeznaczane były na realizację kilku dużych projektów, w tym rozbudowę i modernizację zakładów w segmencie
sodowym, takich jak intensyfikacja produkcji sody kalcynowanej oraz intensyfikacja produkcji soli suchej. Pozostałe
nakłady inwestycyjne wykorzystywane były głównie w projektach, których celem jest utrzymanie i zwiększenie
zdolności produkcyjnych, a także poprawa efektywności naszych zakładów. Grupa dzieli nakłady inwestycyjne na
modernizacyjno-odtworzeniowe oraz inwestycje rozwojowe. Pierwsza z kategorii zawiera w sobie nakłady
wymagane w celu utrzymania normalnego funkcjonowania posiadanych aktywów (np. zachowanie zgodności z
regulacjami środowiskowymi, wymiana sprzętu, itp.). Druga kategoria obejmuje projekty mające na celu umocnienie
pozycji Grupy. Kategoria ta obejmuje decyzje w zakresie budowy nowych zakładów, rozbudowy istniejących
zakładów lub modyfikacji zakładów w celu obniżenia kosztów produkcji. Decyzje podejmowane są w oparciu c
biznesplan oraz takie wskaźniki efektywności inwestycji, jak wartość bieżąca netto, wewnętrzna stopa zwrotu |
okres zwrotu z inwestycji. Oczekiwana stopa zwrotu z inwestycji realizowanych z wykorzystaniem nakładów
inwestycyjnych stanowi prawie dwukrotność średniego ważonego kosztu kapitału Grupy.
Inwestycje realizowane w 2014 roku w Grupie CIECH koncentrowały się głównie na biznesie sodowym i
obejmowały między innymi:
intensyfikację procesu produkcji sody kalcynowanej o 200 tys. ton rocznie do poziomu 800 tys. ton rocznie w
Sodzie Polskiej Ciech S.A.,
intensyfikację produkcji soli suchej (| anikowo),
przebudowę węzłów filtracji w Inowrocławiu i Janikowie — celem projektów jest poprawa efektywności
energetycznej filtracji oraz poprawa jakości produktu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>W roku 2015 planowane są nakłady inwestycyjne na poziomie 530 mln zł. Inwestycje rzeczowe planowane do
realizacji w 2015 roku i latach kolejnych spójne są z nową Strategią Grupy CIECH i zakładają rozwój organiczny
biznesu sodowego, w tym kontynuację projektów inwestycyjnych rozpoczętych w 2014 roku lub w latach
poprzednich.
Poza inwestycjami rozwojowymi Grupa CIECH planuje realizację we wszystkich spółkach Grupy CIECH
niezbędnego dla utrzymania bieżącej infrastruktury produkcyjnej pakietu inwestycji modernizacyjno —
odtworzeniowych. Realizowane będą również inwestycje pro środowiskowe związane z dostosowaniem instalacji
przemysłowych Grupy do zaostrzających się wymogów przepisów prawa, zwłaszcza w zakresie norm emisji
przemysłowych (Dyrektywa IED). Trwają prace przedprojektowe budowy instalacji odsiarczania i odazotowania
spalin w elektrociepłowniach Grupy CIECH.
Planowane inwestycje Grupa zamierza sfinansować z przepływów operacyjnych, faktoringu, leasingu oraz innych
źródeł finansowania dłużnego.
 
Warszawie 100 udziałów Cerium Sp. z o.o. z siedzibą w Warszawie (Umową sprzedaży udziałów spółki
Cerium Sp. z o.o. z dnia 19 grudnia 2014 roku), za łączną cenę 10 tys. zł. Soda Polska CIECH S.A. z dniem
podpisania Umowy sprzedaży stała się właścicielem udziałów, które stanowią 100% kapitału zakładowego Cerium
Sp. zo.o., który wynosi 5 tys. zł i dzieli się na 100 udziałów o wartości nominalnej 50 zł za udział.
i Tez A
Soda Polska CIECH S.A. z siedzibą w Inowrocławiu nabyła od spółki Galt Accounting Sp. z o.o. z siedzibą w
Warszawie 50.000 akcji spółki (Umową sprzedaży akcji spółki Cerium Sp. z o.o. SKA z dnia 19 grudnia 2014 roku),
za łączną cenę 180 tys. zł. Soda Polska CIECH S.A. z dniem podpisania Umowy sprzedaży stała się właścicielem
akcji, które stanowią 100% kapitału zakładowego Cerium Sp. z o.o. SKA, który wynosi 50 tys. zł i dzieli się na
50.000 akcji o wartości nominalnej 1 zł za akcję.
Dezinwestycje realizowane w 2014 roku wynikały z przeprowadzonego projektu porządkowania aktywów Grupy
polegającego na zbyciu pakietów akcji/udziałów spółek nieoperacyjnych do podmiotu przeznaczonego do zbycia
na zewnątrz Grupy oraz wyjściem tego podmiotu z Grupy. W związku z powyższym zbyte zostały akcje/udziały
następujących spółek.
W ramach optymalizacji struktury Grupy CIECH w dniu 5 września 2014 roku Ciech Finance Sp. z o.o. sprzedała
do spółki Sagrera Sp. z o.o. udziały i akcje następujących spółek: Pol-Plast S.A. w upadłości, Huta Gliwice S.A. w
upadłości likwidacyjnej, Stocznia Gdynia S.A., ZTR Zatra S.A. w likwidacji, TM Pressta S.A. w upadłości
likwidacyjnej, RZPS Radoskór S.A. w upadłości, Wistom S.A. w upadłości, ZTS Pronit S.A. w upadłości, Len S.A.
w likwidacji, Pro — Agro S.A. w upadłości, Tradecom S.A. w likwidacji, ZG-H Mirex Sp. z o.o. w likwidacji, Huta
Ostrowiec S.A. w upadłości. Łączna wartość tych transakcji wyniosła 0,4 tys. zł. Dodatkowo w dniu 15 września
2014 roku CIECH S.A. sprzedała na rzecz spółki Sagrera Sp. z 0.0. 37 421 250 akcji (wszystkie posiadane przez
CIECH S.A. akcje) Infrastruktura Kapuściska S.A. w upadłości likwidacyjnej, stanowiących łącznie 98,998% kapitału
zakładowego tej spółki za kwotę 100 zł. Własność akcji, wraz ze wszystkimi prawami i obowiązkami, przeszła na
kupującego z chwilą zawarcia umowy sprzedaży w dniu 15 września 2014 roku. W dniu 18 września 2014 roku
100% udziałów w spółce Sagrera Sp. z o.o. zostało sprzedanych poza Grupę CIECH (do spółki ALITA Sp. z 0.o.).
Cena za udziały spółki Sagrera Sp. z o.o. wyniosła 5 tys. zł. Własność udziałów, wraz ze wszystkimi prawami i
obowiązkami, przeszła na kupującego z chwilą zawarcia umowy sprzedaży.
</Text>
	</Page>
</document>
