<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Udział usług konwergentnych
w bazie klientów indywidualnych stacjonarnego Internetu
SQaZlat USTUŚ RONWETSENUNYCH
w bazie abonamentowych klientów indywidualnych telefonii komórkowej
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Na koniec 2019 r. liczba usług mobilnych Orange Polska wyniosła prawie 15,3 mln i zwiększyła się o ponad
3% względem końca 2018 r. Wzrost ten był podobny dla usług kontraktowych jak i usług pre-paid.
W usługach kontraktowych trendy w zmianach liczby kart SIM są podobne jak w roku 2018 r.:
w zakresie ofert głosowych wzrost wyniósł ponad 3% (podobnie jak w roku 2018) w wyniku
konsekwentnego wdrażania strategii komercyjnej opartej na wartości i skupienia się na pozyskaniach
klientów w ramach oferty konwergentnej Orange Love,
liczba usług Internetu mobilnego zgodnie z naszymi oczekiwaniami kontynuuje spadek wynikający z
rosnącej popularności ofert mobilnego Internetu do użytku stacjonarnego oraz wzrostem wielkości
pakietów danych dla smartfonów w głosowych planach taryfowych (16% spadku w 2019 r.),
dynamicznie rośnie liczba kart SIM związanych z usługami telemetrii (M2M) (ponad 15,5% wzrostu w 2019
r.).
Aby lepiej odzwierciedlić strategię komercyjną, od 2018 r. prezentujemy osobno klientów mobilnych
konwergentnych i tych którzy mają u nas wyłączenie usługi komórkowe. Liczba tych pierwszych dynamicznie
rośnie, co wynika ze wzrostu liczby klientów konwergentnych oraz dosprzedaży kolejnych kart SIM klientom
oferty Orange Love. Spadek liczby usług niekonwergentnych (w wyłączeniem telemetrii) wynika z migracji do
konwergencji, odejść klientów, mniejszych migracji z usług pre-paid (w następstwie ich większej atrakcyjności
cenowej) oraz wygaszania starych ofert rozwadniających wartość.
Zagregowany wskaźnik ARPO (dla usług wyłącznie komórkowych) w 2019 r. wyniósł 20,1 zł i był o 7% niższy
rok-do-roku. Spadek ten był wypadkową 4% spadku w usługach pre-paid i 6% spadku w post-paid.
Spadek ARPO w usługach kontraktowych był istotnie niższy niż w 2018 r. kiedy wyniósł 10%. Na poprawę
trendu miały wpływ następujące czynniki:
nastawienie na wartość i związane z tym podwyżki cen (w ramach strategii więcej za więcej) zarówno na
rynku konsumenckim (wprowadzone w maju 2019) jak i biznesowym (wprowadzone dla klientów z
segmentu małych firm w listopadzie 2018),
mniejszy udział bazy klientów Internetu mobilnego w całości usług mobilnych w związku z czym znaczne
spadki ARPO w tej kategorii ( wynikające z dużo niższego zainteresowania tą usługą) w mniejszym
stopniu przekładają się na spadki dla całego ARPO w usługach kontraktowych,
</Text>
	</Page>
</document>
