<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. w ramach działań mających na celu dywersyfikację zaplecza
surowcowo — produktowego zainteresowane są innowacyjnymi rozwiązaniami biotechnologicznymi.
Za implementacją w polskim przemyśle procesów biotechnologicznych przemawia fakt dostępu do
surowców odnawialnych. Polska posiada jeden z największych w Europie areałów upraw rolnych
stanowiących źródło surowców roślinnych wykorzystywanych do produkcji związków chemicznych
przy udziale drobnoustrojów.
PFr&gt;zizkomnio ba sara,
  
Ra ód nas Jaaricadzwczna Gynanye arubuciaskea
 
IE rzantna uaczłckkoannarał cu unacazwocznwać zazdwsicznasicui nan rwać
MUOSKOTGIANIETI Wy LWał ZalłyCih PrIoUUKLÓW.
Z bardziej znaczących projektów należy wymienić:
e  zgazowanie węgla;
e produkcja nowych nawozów w ramach Nowego Kompleksu Nawozowego (NKN);
e __ produkcja tworzyw biodegradowalnych;
e redukcja emisji podtlenku azotu;
e _ poprawa selektywności procesu utleniania cykloheksanu; wykonano wspólnie z IChP zgłoszen
patentowe do Urzędu Patentowego RP pt. „Sposób rozkładu wodoronadtlenku cykloheksylu
procesie utleniania cykloheksanu&quot;.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>7 ETER SCEN TPWIY &quot;AJ TYN Y WE EN o a
Program Optymalizacji Kosztowej „-10-15-20” realizowany w Spółce od połowy roku 2009, ma na
celu zidentyfikowanie i uruchomienie rozwiązań i usprawnień, które pozwolą na poprawę
efektywności działania Spółki, wygenerowanie wewnątrz firmy znaczących oszczędności a także
zbudowanie i promowanie nowej proefektywnościowej kultury organizacyjnej. W programie
realizowane są nie tylko działania usprawniające, ukierunkowane na poprawę efektywności
procesów realizowanych przez Spółkę, ale także działania tworzące przewagę konkurencyjną.
Program realizowany jest w oparciu o wielofunkcyjną, elastyczną strukturę projektową.
W wyniku realizacji Programu Optymalizacji Kosztowej „-10-15-20” w roku obrotowym 2009/2010
uzyskano korzyści na poziomie 24,4 mln zł (oszacowane zgodnie z wewnętrzną metodologią Spółki),
co stanowi 91,5% założonego planu. W roku obrotowym 2010/2011 i latach następnych Program
Optymalizacji Kosztowej będzie kontynuowany.
 
|| IQ
Zgodnie ze strategią firmy w obszarze bezpieczeństwa zaopatrzenia surowcowego realizowany
jest projekt Zgazowania węgla w celu uzyskania alternatywnego surowca do produkcji amoniaku. W
roku obrotowym 2009/2010 na bazie wykonanego wcześniej Feasibility Study sfinalizowano
opracowanie raportu pre-FEED oraz dokonano przy udziale doradcy finansowego analizy możliwości
finansowania projektu. Realizacja dalszych etapów projektu jest uzależniona od zmian na rynku gazu
(pełny rozdział przesyłu od dystrybucji gazu, terminal LNG, interkonektory — dostępność gazu
spotowego, wydobycie gazu tupkowego).
</Text>
	</Page>
</document>
