<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Akcją do której Spółka przywiązuje bardzo dużą wagę jest program
&quot;LiveChat for Nonprofits” w ramach którego udostępniarny nasz produkt
instytucjom pożytku społecznego, W marcu 2020 roku, po ogłoszeniu
akcji &quot;We are ready to support you” otrzymaliśmy bardzo dużą liczbę
zgłoszeń do tego programu. Dzięki temu w programie jest już obecnych
ponad 100 organizacji z 5 kontynentów - do połowy maja 2020 roku
przeprowadziły one łącznie ponad 150 tysięcy czatów. Wśród instytucji
biorących udział w tym programie są organizacje które min: wspierają
ofiary przemocy, czy zapewniają dostawy wody dla obozów uchodźców.
Tym samym wypłaszczono strukturę organizacyjną Spółki - co ważne awanse dotyczą osób z długim stażem pracy w LiveChat
Bezpośrednio Zarządowi podlega również dział relacji inwestorskich.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wyróżnia nas fakt, że czujemy się odpowiedzialni za jakość komunikacji po obu
jakości usług dla milionów ludzi, którzy każdego dnia wykorzystują nasze rozwiązania,
Produkty i usługi które dostarczamy mają spełniać wszystkie potrzeby komunikacyjne
ale również swobodne wyrażenie siebie i swoich ernocji.
Naszym klientom oferujemy nie tylko rozwiązania technologiczne, ale również naszą
wiedza akcnoreka zoromadzana dziaki 18 lat dnówadrzań weniarania kamunikacii nnlina
wiedzę ekspercką zgromadzoną dzięki 16 lat doświadczeń wspierania komunikacji online.
Koncentrujemy się na rynku USA, który jest dla nas największy pod względem wartości
sprzedaży, potencjału wzrostu w przyszłości, ale również wyznacza trendy dla całej
generowaniu nowych leadów. Zwiększenie liczby klientów korporacyjnych przełoży się
Nasze rozwiązania są wykorzystywane przez tysiące firm I miliony użytkowników
końcowych. Daje nam to dane i doświadczenie, które wykorzystujemy do dalszego
świadczenia usług dla tego segmentu rynku. Pomirno to potrzebne są dalsze prace nad
Koncentrujemy się na realizacji projektów o największym potencjale,
dostosowaniem produktów, marketingu, a także budowa działu sprzedaży, by osiągnąć
Poszukując okazji do dalszego wzrostu będziemy opierać się na dostępnych danych I
inwestować w ich analizę,
Nasze produkty mają być otwarte i łatwe do zintegrowania z innymi rozwiązaniami
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>LiveChat Software S.A. jest producentem oraz globalnym dostawcą oprogramowania live
(platforma do tworzenia chatbotów), HelpDesk, oraz KnowledgeBase (aplikacja do
tworzenia własnych baz wiedzy).
Produkt LiveChat służy do szybkiego i intuicyjnego kontaktu odwiedzających firmową
stronę WWW z pracownikami firmy, Dodatkowo aplikacja uzyskuje informacje
o zachowaniu klientów na stronie WWW, stanowiące atrakcyjne źródło wiedzy
w procesie sprzedaży, obsługi i wsparcia klienta. Ernitent jest producentem
i dystrybutorem oprogramowania sprzedawanego w modelu $aa8 (Software-a5-a-Service
- oprogramowanie jako usługa), służącego do komunikacji business-to-consumer (B2C)
oraz business-to-business (B2B). Oferowany przez Emitenta produkt LiveChat
adresowany jest do wszystkich firm, których wspólną cechą jest potrzeba komunikacji
z klientami w Internecie.
stronę WWW z pracownikami firmy, Dodatkowo aplikacja uzyskuje informacje
| dystrybutorem oprogramowania sprzedawanego w modelu $aa5 (Software-as-a-Service
- oprogramowanie jako usługa), służącego do komunikacji business-to-consumer (BZC)
adresowany jest do wszystkich firm, których wspólną cechą jest potrzeba komunikacji
Bieżąca działalność Grupy obejmuje udoskonalanie produktu LiveChat przez zespół
deweloperów, oferowanie najwyższej jakości obsługi klienta oraz tworzenie nowych
kanałów pozyskiwania klientów. Sprawdzony model biznesowy Emitenta zakłada
marginalny koszt pozyskania klienta, bliski zeru, Relatywnie niski poziom kosztów stałych
w Spółce i marginalny krańcowy koszt zmienny nowego klienta oraz brak konieczności
ponoszenia dodatkowych nakładów inwestycyjnych umożliwiają skalowalność
prowadzonego biznesu przy zachowaniu wysokiej rentowności działalności, Dzięki
zastosowaniu odpowiedniej polityki marketingowej, w tym cenowej, produkt LiveChat
jest głównie skierowany do średnich i małych przedsiębiorstw, jednak Spółka podejmuje
działania mające na celu dotarcie do podmiotów o większej skali działalności - dalszy
rozwój produktu, wprowadzanie nowych funkcjonalności oraz poziomów cenowych,
Progresywny cennik umożliwia Spółce otrzymywanie wyższych przychodów od klientów,
którzy wykorzystują większą liczbę funkcjonalności produktu LiveChat,
marginalny koszt pozyskania klienta, bliski zeru, Relatywnie niski poziom kosztów stałych
w Spółce i marginalny krańcowy koszt zmienny nowego klienta oraz brak konieczności
ponoszenia dodatkowych nakładów inwestycyjnych umożliwiają skalowalność
zastosowaniu odpowiedniej polityki marketingowej, w tym cenowej, produkt LiveChat
jest głównie skierowany do średnich i małych przedsiębiorstw, jednak Spółka podejmuje
działania mające na celu dotarcie do podmiotów o większej skali działalności - dalszy
rozwój produktu, wprowadzanie nowych funkcjonalności oraz poziomów cenowych.
Progresywny cennik umożliwia Spółce otrzymywanie wyższych przychodów od klientów,
którzy wykorzystują większą liczbę funkcjonalności produktu LiveChat,
LiveChat Software prowadzi również szereg innych projektów, których wspólnym
mianownikiem jest potencjał do zwiększenia tempa pozyskiwania klientów dla
„LiveChat', Rozwiązania spółki są dedykowane dla klientów biznesowych z wszystkich
</Text>
	</Page>
</document>
