<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W trakcie roku finansowego Spółka zanotowała wzrost liczby klientów swoich rozwiązań,
W przypadku rozwiązania LiveChat liczba płacących klientów na koniec marca 2020 r.
wyniosła 28.784 wobec 26.379 przed rokiem. Liczba klientów LiveChat rosła w każdym
miesiącu roku finansowego z wyjątkiem grudnia, W IV kwartale stosunkowo niski przyrost
liczby klientów był rekompensowany przez silny wzrost ARPU i średniej ceny sprzedaży
(ARPU w grupie nowych klientów).
W dhniu 7 sierpnia 2019 r. Zwyczajne Walne Zgromadzenie, podjęło decyzję dot.
podziału zysku za miniony rok obrotowy. Zgodnie z rekomendacją Zarządu,
zdecydowano o takim podziale jednostkowego zysku LiveChat Software S.A, który
wyniósł 56.983,913,68 PLN, zgodnie z którym:
oznacza, że wartość dywidendy na jedną akcję wyniosła 1,95 PLN.
W przypadku ChatBot liczba płacących klientów na koniec roku finansowego wyniosła 1108
wobec 480 rok wcześniej, Tu również zanotowano wzrost ARPU i średniej ceny sprzedaży
w IV kwartale, co wynika z wprowadzenia nowych planów abonamentowych w styczniu
2020r.
Sama liczba klientów staje się coraz rmiej istotnym KPI dla Spółki. Od wielu miesięcy widać
trend zgodnie z którym przychody (oczyszczone z wpływu zmian kursów walutowych) rosną
szybciej (pod względem dynamiki rok do roku) niż sarna liczba klientów. Wiąże się to m.in. z
tym, że oferta Spółki skierowana jest do klientów biznesowych - firm, które posiadają
własne strony internetowe. Obecnie klienci LiveChat Software wybierają spośród czterech
planów abonenckich. Ostateczny przychód na jednego klienta zależy od wybranego planu, a
także liczby licencji przez niego wykupionych. Różnica w przychodach generowanych przez
poszczególnych klientów może być bardzo duża. Spółka prowadzi też działania mające na
celu zwiększenie wskaźnika ARPU.
W lipcu Spółka zakończyła proces zmiany długości bezpłatnego okresu płatnego (trial) dla
potencjalnych klientów LiveChat, Krótszy okres próbny, pozwala szybciej oceniać efekty
zmian wprowadzonych do produktu oraz procesu tzw. onboardingu (zapoznawanie klientów
2 produktem i jego funkcjami) na konwersję, a także bardziej efektywnie zarządzać
kampaniami płatnymi. W czerwcu i lipcu zanotowano też jednorazowy, pozytywny wpływ
skrócenia okresu konwersji klientów o 16 dni
W dniu 2 lipca Zarząd przyjął Uchwałę w sprawie wypłaty drugiej zaliczki na poczet
spodziewanej dywidendy z zysku za 2018/19 rok obrotowy. Podobnie jak w przypadku
pierwszej zaliczki, wartość wypłaty wyniosła 0,54 zł na jedną akcję,
</Text>
	</Page>
</document>
