<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Dynamika wyników finansowych oraz wielkość i struktura bilansu Grupy kształtowane są przez
rachunek zysków i strat oraz bilans jednostki dominującej, tj. Banku Handlowego w Warszawie
SA
Zysk netto Grupy w 2004 roku wyniósł 416,1 mln zł i był o 119,6 mln zł, tj. 40,3% wyższy niż
w analogicznym okresie roku poprzedniego. Do wzrostu wyniku finansowego netto Grupy
przyczynił się m.in.:
spadek odpisów netto z tytułu rezerw celowych i aktualizacji wartości majątku finansowego,
który zamknął się ujemną kwotą netto w wysokości 8,7 mln w porównaniu do ujemnej
kwoty 181,0 mln w analogicznym okresie roku ubiegłego (spadek o 95,2 %) ;
spadek o prawie 65,8 mln zł (34,3%) obciążenia z tytułu podatku dochodowego
wynoszącego na koniec 2004 roku 126,1 mln zł ;
wzrost udziału w zyskach jednostek podporządkowanych wycenianych metodą praw
własności do kwoty 42,8 mln zł tj. o kwotę 13,5 mln zł (46,0%).
e spadek wyniku na operacjach finansowych oraz wyniku z pozycji wymiany o 201,5 n
(32,8%)
e wzrost kosztów działania Grupy o 147,4 mln zł (12,9 %),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Przychody ogółem Grupy, obejmujące wynik na działalności bankowej i pozostałe przychody
operacyjne wyniosły 2 057,8 w 2004 roku pozostając praktycznie na tym samym poziomie co w
roku 2003, natomiast koszty całkowite, na które składają się pozostałe koszty operacyjne, koszty
działania banku i ogólnego zarządu oraz amortyzacja Środków trwałych oraz wartości
niematerialnych i prawnych wzrosły do 1 477,3 mln zł tj. o 140,0 mln zł (10,5%) w porównaniu z
analogicznym okresem roku poprzedniego.
W 2004 roku Grupa odnotowała spadek wyniku działalności bankowej o 6,1 mln zł, tj. 0,3%.
Wpływ na wynik z działalności bankowej osiągnięty w bieżącym okresie w stosunku do
analogicznego okresu ubiegłego roku miał w szczególności:
wzrost wyniku z tytułu odsetek o 158,9 mln zł, (tj. 21,3%), głównie w efekcie
osiągniętego dobrego wyniku odsetkowego na dłużnych papierach wartościowych z tytułu
znaczącego wzrostu portfela tych papierów ;
wzrost wyniku z tytułu prowizji o 84,7 mln zł (tj. 15,5%), przede wszystkim za sprawą
prowizji od produktów ubezpieczeniowych, od kredytów detalicznych oraz opłat za
wydanie i użytkowanie kart płatniczych i kredytowych ;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>spadek wyniku z pozycji wymiany o 121,0 mln zł (tj. 25,1%), głównie w efekcie
osiągnięcia ujemnego wyniku z tytułu różnic kursowych (rewaluacji).
spadek wyniku na operacjach finansowych o 80,5 mln zł (tj. 60,5%), spowodowany
głównie niższym wynikiem na operacjach papierami wartościowymi, przede wszystkim
udziałami mniejszościowymi.
W 2004 roku Grupa kontynuowała działania restrukturyzacyjne ukierunkowane na poprawe
rentowności instytucji poprzez obniżenie kosztów działania. Najważniejsze przedsięwzięcie
prowadzone w opisywanym okresie to kolejny etap redukcji zatrudnienia. Zmiany w strukturze
zatrudnienia były realizowane w ślad za reorganizacją poszczególnych obszarów
wprowadzaniem nowych rozwiązań technologicznych i organizacyjnych. W. wyniku
przeprowadzonych działań mających dostosować stan i strukturę zatrudnienia do zmian w
strategii i metodach działania przede wszystkim Banku znaczna część osób przewidzianych d«
zwolnienia znalazła zatrudnienie w dynamicznie rozwijającej się części detalicznej Banku. W
konsekwencji powyższych decyzji koszty poniesione w 2004 roku wyniosły 33,0 mln zł.
</Text>
	</Page>
</document>
