<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>od jej klientów za cenę wynoszącą 114,9 mln EUR (482,5 mln zł). O finalizacji transakcji Emitent
informował raportem bieżącym nr 57/2014 z dnia 09.09.2014.
W 2014 roku Spółka rozwijała działalność w zakresie oferowania usług finansowania działalności
bieżącej i inwestycyjnej dla podmiotów działających w sektorze publicznym..
Wynik netto MW Trade w 2014 wyniósł 17,2 mln. zł i w stosunku do 2013 był wyższy o 22,9%. Na
łączny wynik tego składają się z następujące pozycje syntetyczne:
Wartość sumy bilansowej na koniec 2014 w porównaniu do stanu na koniec 2013 wzrosła z 526,6 mln
zł do 741,6 mln zł (wzrost o 40,9%). Na dzień 31.12.2014 główną pozycją aktywów bez zmian
pozostają wierzytelności portfela składającego się z długo- oraz krótkoterminowych należności od
podmiotów leczniczych i JST z tytułu udzielonych pożyczek i restrukturyzacji zobowiązań. Aktywa
finansowe powstałe ze współpracy z JST stanowią 18% całego portfela (w 2013 roku 13%). Łączna
wartość portfela wierzytelności wyniosła 714,8 mln zł, co oznacza 40% wzrost w stosunku do
analogicznego okresu ubiegłego roku. W strukturze aktywów 71% to aktywa długoterminowe, co w
porównaniu do struktury z ubiegłego roku stanowi wzrost o 2,4%
Udział kapitału własnego w finansowaniu Spółki wg stanu na 31.12.2014 wynosił 10%. Pozostałą
część stanowią zobowiązania długo i krótkoterminowe. Łączna wartość zobowiązań wzrosła z 463,4
mln zł na koniec 2013 do 668,6 mln zł wg stanu na dzień 31.12.2014. Wskaźnik zadłużenia liczony
jako wartość zobowiązań do aktywów ogółem wyniósł 90% i wzrósł o 2 %w porównaniu do 2013 roku.
Działalność Spółki jest zbliżona do działalności bankowej, w której pozyskane środki inwestowane są
w dochodowe instrumenty finansowe.
Nie dotyczy spółek Grupy Kapitałowej Getin Holding.
Getin Holding jest podmiotem dominującym zdywersyfikowanej, dynamicznie rozwijającej się grupy
działającej w sektorze usług finansowych, a głównym przedmiotem działalności Spółki pozostaje
działalność inwestycyjna polegająca na wyszukiwaniu i realizacji projektów inwestycyjnych na rynkach
krajowych i zagranicznych, a następnie tworzeniu wartości w spółkach wchodzących w skład portfela
inwestycyjnego poprzez nadzór i koordynację ich rozwoju.
</Text>
	</Page>
</document>
