<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>transakcjom akcji na Giełdzie Papierów Wartościowych. W skutek zmieniającej się relacji podaży i popytu na akcje poszczególnych
spółek, krótkookresowych czynników spekulacyjnych, możliwości ograniczenia płynności transakcji zawieranych na giełdzie oraz
ryzyka długotrwałej dekoniunktury na rynku kapitałowym, ceny akcji mogą ulegać znacznym wahaniom, niezależnie od bieżącej
pozycji rynkowej i finansowej GANT DEVELOPMENT S.A. Powyższe ryzyka, związane z transakcjami na Giełdzie Papierów
Wartościowych, odnoszą się do wszystkich notowanych spółek.
Zachodzi ryzyko sprzedaży na rynku wtórnym akcji GANT DEVELOPMENT S.A. przez dotychczasowych akcjonariuszy w rezultacie
wystąpienia konfliktu interesów z tytułu powiązań kapitałowych, ekonomicznych i personalnych. W przypadku zbycia akcji przez
dotychczasowych głównych akcjonariuszy może wystąpić ryzyko związane z możliwością zmiany strategii rozwojowej firmy,
spowodowane wyznaczeniem przez ewentualnych nowych, znaczących akcjonariuszy, nowych kierunków działania Grupy
Kapitałowej GANT DEVELOPMENT S.A.
W związku z udzielonymi kredytami, nieruchomości będące istotnymi dla GANT DEVELOPMENT S.A. rzeczowymi aktywam
trwałymi, obciążone są hipotekami na ich zabezpieczenie. Tym samym istnieje ryzyko, że w przypadku trwałego zaprzestania spłat
zaciągniętych kredytów, nieruchomości należące do Grupy Kapitałowej GANT DEVELOPMENT S.A. mogą zostać zajęte w celi
zaspokojenia banków kredytujących. Ponadto, wszystkie udziały/akcje w spółkach BUDOPOL-RACŁAWICKA Sp. z 0.0., GANT PN
Sp. z 0.0. Na Olszy s.k.a, GANT 74 Sp. z 0.o., GANT PM Sp. z o.o. JKM Karpia s.k.a, GANT PMR Sp. z o.o. RYNEK s.k.a, GAN'
PM 99 Sp. z o.o. Sokołowska s.k.a, Kapelanka Sp. z o.0., GANT PM Sp. z o.o. Legnicka s.k.a, GANT PM Sp. z o.o. Stabłowice
s.k.a, Projekt Robotnicza Sp. z o.o., Rafael Investment Sp. z o.o. obciążone są zastawem rejestrowym na rzecz banków
kredytujących. W przypadku niespłacenia kredytu zabezpieczonego zastawem rejestrowym na akcjach GANT DEVELOPMENT S.A
istnieje ryzyko przejęcia objętych zastawem udziałów/akcji w wymienionych wyżej spółkach zależnych GANT DEVELOPMENT S.A.
ich całkowitego przejęcia, a tym samym utraty istotnych aktywów przez Grupę Kapitałową GANT DEVELOPMENT S.A. Jednakżć
obsługa wszelkich zobowiązań GANT DEVELOPMENT S.A. przebiega prawidłowo, a jednocześnie nie istnieją jakiekolwiel
zagrożenia dotyczące zdolności wywiązywania się z zaciągniętych zobowiązań, zaś stosunek zadłużenia do kapitałów własnych jes
bezpieczny.
ilności gospodarczej:
(1) działalność deweloperska,
(2) działalność budowlana,
(3) działalność w zakresie wynajmu lokali mieszkalnych i użytkowych oraz zarządzania nimi,
(4) działalność w zakresie wsparcia operacyjnego.
rocząwszy Od 195960 TOKU Spółka GANI DEVELUFMENI S.A. rozpoczęła rozszerzanie obszaru swojej działalności O uslugi
deweloperskie, prowadzone za pośrednictwem spółek celowych, powoływanych do realizowania konkretnej inwestycji.
W 2009 roku działalność deweloperska GANT DEVELOPMENT S.A. koncentrowała się głównie na realizacji inwestycji
zlokalizowanych we Wrocławiu przy ulicy Gorlickiej, Pomorskiej i Kamiennej oraz przy ulicy Bartla w Krakowie, przy ulicy 10
Sudeckiej Dywizji Zmechanizowanej w Opolu, przy ulicy Karpia w Poznaniu oraz w Gdańsku przy ulicy Myśliwskiej. W związku ze
sprzedażą większości mieszkań w realizowanych w 2009 roku projektach, Grupa kapitałowa GANT DEVELOPMENT S.A. zamierza
uzupełnić swoja ofertę o nowe inwestycje zlokalizowane w Warszawie, Polanicy Zdroju i kolejne nowe projekty we Wrocławiu.
W 2009 roku zawarto przedwstępne i ostateczne umowy sprzedaży, osiągając sprzedaż na poziomie:
— 100% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Gorlickiej we Wrocławiu,
— 99% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Opolskiej we Wrocławiu,
— 99% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Bartla w Krakowie,
— 98% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Kamiennej we Wrocławiu,
— 97% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Pomorskiej we Wrocławiu,
— 61% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. 10 Sudeckiej Dywizji Zmechanizowanej w Opolu,
— 42% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych I etapu inwestycji położonej przy ul. Karpia w Poznaniu,
— 31% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Myśliwskiej w Gdańsku,
— 4% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Meissnera w Krakowie,
— 3% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej w Stabłowicach we Wrocławiu.
W 2009 roku zawarto przedwstępne i ostateczne umowy sprzedaży, osiągając sprzedaż na poziomie:
— 100% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Gorlickiej we Wrocławiu,
— 99% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Opolskiej we Wrocławiu,
— 99% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Bartla w Krakowie,
— 98% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Kamiennej we Wrocławiu,
— 97% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Pomorskiej we Wrocławiu,
— 61% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. 10 Sudeckiej Dywizji Zmechanizowanej w Opolu
— 42% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych I etapu inwestycji położonej przy ul. Karpia w Poznaniu,
— 31% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Myśliwskiej w Gdańsku,
— 4% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej przy ul. Meissnera w Krakowie,
— 3% sprzedanych mieszkań i lokali usługowych inwestycji położonej w Stabłowicach we Wrocławiu.
</Text>
	</Page>
</document>
