<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>działalność dystrybucyjną w sklepach własnych i franczyzowych
w ramach 3 sieci sprzedaży CCC, BOTI, Lasocki. Powierzchnia własnej sieci sprzedaży w 2014 roku
w sklepach franczyzowych w 2014 r. wyniosła 21,0 tys. m? (+6,4% r/r), w tym w Polsce - 09 tys. m2.
Grupa CCC prowadzi
Straliegia CCC zakłada konsekwentne
zarówno w kraju jak i za granic:
i stopy zwrotu.
powiększanie sieci sprzedaży i otwieranie nowych sklepów,
ą. starannie dobranych pod względem spodziewanej zyskowności
I SNY ŁWIULU.
W 2014 r. CCC zwiększyło tempo ekspansji umacniając się na pozycji zdecydowanego lidera
w Polsce oraz zdobywając rynki zagraniczne. Na dzień bilansowy Spółka posiadała spółki zależne
w Czechach, na Słowacji, Węgrzech, w Niemczech, Austrii, Słowenii, Chorwacji, Turcji oraz Bułgarii,
których podstawowym przedmiotem działalności jest dystrybucja towarów dostarczanych przez
CCC.eu sp. zo.o. W najbliższych latach Grupa CCC będzie zdecydowanie i dynamicznie
kontynuować realizację strategii ekspansji zagranicznej
Podstawowe wielkości i wskaźniki ekonomiczno — finansowe zawarte są w tabelach zamieszczonych
poniżej.
szczegółowe informacje nt. zaciągniętych kredytów zaprezentowano w nocie 15 sprawozdania finansowego
W dniu 30 września 2014 r. spółka CCC S.A. wniosła jako wkład niepieniężny do spółki zależnej CCC
Shoes 8. Bags Sp. z 0.0. zorganizowaną część przedsiębiorstwa oraz objęła udziały w podwyższonym
kapitale zakładowym tej spółki. Natomiast z dniem 1 października Spółka CCC Shoes 8 Bags Sp.
z o.o. dokonała zbycia zorganizowanej części przedsiębiorstwa na rzecz spółki zależnej CCC.eu Sp.
z 0.0. oraz objęła udziały w podwyższonym kapitale zakładowym tej spółki. W dniu 4 listopada 2014 r.
Zgromadzenie Wspólników Spółki NG2 Suisse S.a.r.l. wyraziło zgodę na przeniesienie praw
ochronnych do znaków na rzecz Spółki CCC.eu Sp. z o.o.
Opisane działania są związane z procesem restrukturyzacji organizacyjnej i procesowej Emitenta
i rozdzieleniem działalności operacyjnej od holdingowej w ramach Grupy Kapitałowej CCC SA.
</Text>
	</Page>
</document>
