<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Pozostałe koszty operacyjne ogółem na koniec 2014 roku wyniosły 5 570 tys. zł. (wobec 9 763 tys. zł. w roku 2013)
Do najistotniejszych pozycji tej grupy kosztów należy zaliczyć koszty likwidacji uszkodzonych i niekompletnych zapasów
w łącznej kwocie 2 613 tys. zł.
Pozostałe przychody operacyjne ogółem na koniec 2014 roku wyniosły 2 412 tys. zł. (wobec 2 829 tys. zł. w roku
2013). Najistotniejsze pozycje to: otrzymane odszkodowania — 881 tys. zł., otrzymane dotacje — 268 tys. zł, rozwiązanie
odpisów aktualizujących 681 tys. zł.
Zysk z działalności operacyjnej wyniósł 93 604 tys. zł. (11,4 % przychodów) i był wyższy o 29,2% od zyski
z działalności operacyjnej wypracowanego w analogicznym okresie roku ubiegłego.
Przychody finansowe wyniosły 1 675 tys. zł, (wobec 1 288 tys. zł. w roku 2013). Najistotniejsze pozycje przychodów
finansowych stanowią otrzymane odsetki od lokat bankowych, obligacji i udzielonych pożyczek — 1 650 tys. zł.
Grupa w roku 2014 utrzymała bardzo pozytywny trend wzrostu zysku netto, który wyniósł 75 152 tys. zł.
(9,1% przychodów), w porównaniu z 57 920 tys. zł (8,7% przychodów) w roku 2013.
Nie wystąpiły.
Rok 2014 był dla Grupy Forte kolejnym, niezwykle udanym rokiem zarówno w ujęciu rynkowym, jak i finansowym. Dzięki
wykonanym w ciągu ostatnich kilku lat działaniom związanym z rozwojem produktu i poszerzeniem sieci dystrybucji , Grupa
jest obecna w największych sieciach meblowych na zachodzie Europy. Kompleksowa oferta i serwis, zapewniają dalszą
możliwość ekspansji oraz przyrosty przychodów ze sprzedaży w kolejnych latach.
Zarząd uważa, iż planowane na kolejne lata nakłady inwestycyjne powinny przynieść dalszy postęp kosztowy oraz
przyczynić się do zwiększenia mocy produkcyjnych i dystrybucyjnych, co jest kluczowe z punktu widzenia obsługi tak
zróżnicowanych rynków zbytu oraz rosnących wolumenów sprzedaży.
Sytuacja na rynku surowców podstawowych oceniana jest jako dosyć stabilna. Grupa zapewniła sobie gwarancję ciągłości
dostaw strategicznego surowca na kolejne dwa lata , dzięki podpisanej w grudniu 2014 roku umowie z Grupą Pfleiderer na
dostawę płyty.
Zmienność kursów walut pozostaje w miarę neutralna dla wyników finansowych Grupy ze względu na kontynuowaną
politykę zabezpieczeń ryzyka kursowego.
Nie wystąpiły.
Spółka Dominująca zawarła z osobami zarządzającymi:
odprawa w wysokości dwudziestoczteromiesięcznego wynagrodzenia wyliczonego na podstawie średniego wynagrodzenia
miesięcznego z ostatnich dwunastu miesięcy zatrudnienia;
«umowę przewidującą w przypadku odwołania Zarządzającego odszkodowanie w wysokości jego sześciomiesięcznego
wynagrodzenia miesięcznego, chyba że podstawą odwołania będzie którakolwiek z następujących przyczyn: popełnienie
przez Zarządzającego przestępstwa przeciwko Spółce, poważne naruszenie przez Zarządzającego przepisów z zakresu
obrotu papierami wartościowymi lub innych, naruszenie istotnych obowiązków wynikających z umowy, zaistnienie
przeszkody w sprawowaniu przez Zarządzającego funkcji Członka Zarządu trwającej łącznie dłużej niż dwa miesiące. Umowa
przewiduje także, że Zarządzający może rozwiązać umowę w przypadku naruszenia przez Spółkę istotnych obowiązków
wynikających z umowy. W takim przypadku Zarządzającemu będzie przysługiwać odszkodowanie w wysokości jego
sześciomiesięcznego wynagrodzenia miesięcznego. Także w przypadku niepowołania Zarządzającego na kadencję zarządu
2014-2019 Zarządzającemu będzie przysługiwać odszkodowanie w wysokości jego sześciomiesięcznego wynagrodzenia
miesięcznego, za wyjątkiem opisanych wyżej przypadków leżących po stronie Zarządzającego.
</Text>
	</Page>
</document>
