<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Podmiot dominujący, CCC S.A. zawarła w dnu 2 września 2004 roku umowę udzielenia kredytu z
Bankiem BPH S.A. w Krakowie oraz Kredyt Bankiem S.A. w Warszawie w postaci odnawialnego
kredytu w rachunku bieżącym na kwotę 10 mln zł, odnawialnego kredytu obrotowego w wysokości 25
mln zł i odnawialnego limitu gwarancyjnego w wysokości 7 mln zł. Umowa zawarta jest na okres do 31
sierpnia 2007 roku.
Na 31 grudnia 2004 roku Grupa CCC miała zawarte 18 umów franszyzowych z lat poprzednich,
których wartość przekraczała 10% wartości kapitałów własnych. Wartość umów została obliczona jakc
wartość sprzedaży do franszyzobiorców w okresie 3 lat. Na mocy tych umów franszyzobiorcy w czasie
ich obowiązywania mogą korzystać ze znaków towarowych, know-how i systemu marketingowego
Grupy CCC, a w zamian prowadzą sprzedaż wyłącznie jej obuwia.
44 umowy najmu powierzchni handlowych dla prowadzenia działalności handlowej w ramach
własnej i franszyzowej sieci sprzedaży.
21umowy ubezpieczenia z PZU S.A. w Warszawie obejmujących ubezpieczenie majątku i
środków obrotowych Grupy CCC. Łączna suma ubezpieczenia wynosiła 151,9 mln zł.
Opis transakcji z podmiotami powiązanymi, jeżeli jednorazowa lub łączna wartość
transakcji zawartych przez dany podmiot powiązany w okresie 12 miesięcy przekracza
wyrażoną w złotych równowartość kwoty 500.000 EURO.
Wartość transakcji zawartych z podmiotami powiązanymi wyniosła 51 616 tys. zł .Złożyły się na nią
przede wszystkim transakcje zawierane przez podmiot dominujący z CCC Factory Sp. z o.o.
przedmiotem których jest zakup towarów handlowych do dystrybucji dokonywany na warunkach
rynkowych.
Inwestycje rzeczowe Grupy CCC na lata 2005 —2007 szacowane są na poziomie 25 mln zl i wiążą się
z rozwojem sieci sprzedaży. W bieżącym roku inwestycje na poziomie 10,2 mln zł będą realizowane
ze środków pozyskanych w trakcie oferty publicznej. Grupa CCC nie planuje w tym okresie
dokonywać inwestycji kapitałowych ani przeprowadzać kolejnych emisji instrumentów finansowych.
Wyniki finansowe osiągnięte przez Grupę CCC były zgodne z ich prognozą z dnia 16 listopada 2004
roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Podstawowe wielkości i wskaźniki ekonomiczno - finansowe zawarte są w tabelach
zamieszczonych poniżej.
Tabela 5 Podstawowe wielkości ekonomiczno - Grupy CCC
Tabela 6 Wskaźniki rentowności
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Tabela 7 Wskaźniki płynności
Tabela 8 Wskaźniki zadłużenia i finansowania majątku
Tabela 9 Podstawowe wielkości ekonomiczno — Grupy CCC (dane pro forma)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W roku 2004 Spółka zanotowała wzrost przychodów ze sprzedaży o 13,52 % w stosunku do roku
poprzedniego.
Kapitał własny wzrósł w 2004 roku o 266,04 %
co spowodowane było szczególności
przeprowadzeniem emisji akcji przez podmiot dominujący.
Aktywa obrotowe wrosły o 32,27 %. Spowodowane to było wzrostem zapasów o 20,30 %
(rozwój skali sprzedaży) oraz wzrostem środków pieniężnych i innych aktywów
pieniężnych pochodzących z emisji akcji (nie wykorzystanych ze względu na czas emisji).
Pozytywne wyniki przełożyły się bezpośrednio na osiągnięty w 2004 roku wynik finansowy
netto, który wyniósł 23 958 tys. zł i był wyższy niż w 2003 roku o 122,58%.
Tabela 10 Wskaźniki rentowności
a)
b)
©)
marża zysku brutto na sprzedaży — stosunek zysku brutto na sprzedaży do przychodów ze
sprzedaży,
rentowność operacyjna (marża EBIT) — stosunek zysku operacyjnego do przychodów ze
sprzedaży,
rentowność netto — stosunek zysku netto do przychodów ze sprzedaży,
rentowność brutto- stosunek zysku brutto do przychodów ze sprzedaży,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>rentowność aktywów (ROA) — stosunek zysku netto do średniego stanu aktywów w ciągu
roku,
rentowność kapitałów własnych (ROE) — stosunek zysku netto do średniego stanu
kapitałów własnych w ciągu roku.
W 2004 roku nastąpiła znaczna poprawa rentowności Grupy CCC, możliwe to było m.in.
dzięki otwarciom nowych sklepów, zwiększeniu sprzedaży w istniejących
placówkach, .zwiększeniu marży na sprzedaży hurtowej wynikającej z optymalizacji
importowych źródeł zaopatrzenia.
Opisane wyżej czynniki wpłynęły pozytywnie na osiąganą rentowność netto, która w 2004
roku była wyższa od zanotowanej w 2003 o 95,89 %, i wyniosła 8,58 %.
Tabela 11 Wskaźniki płynności
wskaźnik płynności szybkiej — stosunek majątku obrotowego pomniejszonego o zapasy
i rozliczenia międzyokresowe czynne do wartości zobowiązań krótkoterminowych,
wskaźnik płynności bieżącej — stosunek majątku obrotowego do zobowiązań
krótkoterminowych.
W 2004 roku nastąpiła poprawa wskaźnika płynności szybkiej oraz bieżącej.
Spowodowane to było w szczególności spadkiem zobowiązań krótkoterminowych. Różnica
pomiędzy wskaźnikiem płynności szybkiej i bieżącej wynika z faktu, iż główną dziedziną
działalności Grupy CCC jest dystrybucja i znaczący udział w majątku obrotowym Grupy
stanowią zapasy.
Tabela 12 Wskaźniki zadłużenia i finansowania majątku
</Text>
	</Page>
</document>
