<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Głównym celem Spółki, zgodnie ze zaktualizowaną w 2011 roku strategią, jest utworzenie
najnowocześniejszego w Polsce operatora szerokopasmowego dostępu do Internetu w technologii
LTE/HSPA+, posiadającego własną techniczną infrastrukturę telekomunikacyjną, co w połączeniu z
unikalną pozycją rynkową, jaką Grupa Midas osiąga, m.in. poprzez efektywne połączenie pasm
częstotliwości z zakresu 1800 MHz, przyniesie realne korzyści dla rozwoju i wzmocnienia pozycji Grupy
 
Midas na tynku, a przez to wykreuje wartość dla akcjonariuszy Spółki.
W rezultacie realizacji strategii, Grupa Midas jako pierwszy podmiot w kraju zaczęła świadczyć hurtowe
usługi telekomunikacyjne w technologii LTE/HSPA+, która dzisiaj pozwala na przesyłanie danych drogą
radiową przy maksymalnej prędkości pobierania danych do 150 Mb/s oraz maksymalnej prędkości
wysyłania danych do 50 Mb/s. Zasadność inwestycji w rozwój zaawansowanych technologii potwierdzają
widoczne na rynku trendy w rozwoju usług internetowych wyrażone wprowadzeniem przez operatorów
ofert dużych i nielimitowanych pakietów danych. W wyniku tych zdarzeń dostęp do Internetu w technologii
LTE dynamicznie się popularyzuje, a użytkownicy końcowi mogą korzystać z lnternetu mobilnego ze
swobodą zatezerwowaną dotychczas dla dostępu stacjonarnego.
Strategia przyjęta przez Spółkę, zaprezentowana m.in. w raporcie bieżącym nr 60/2011, jest realizowana
poprzez:
1)
2)
3)
4
Zakup aktywów telekomunikacyjnych posiadających częstotliwości lub nowych koncesji na
częstotliwości, niezbędnych do realizacji strategii.
Budowę ogólnopolskiej sieci telekomunikacyjnej w technologiach HSPA+ oraz T:IF. Docelowo
Grupa Midas planuje korzystać z ok. 4800 stacji bazowych w technologii LTE, przy czym ok. 4600
stacji bazowych będzie obsługiwało tównież technologię HSPA+.
Hurtową sprzedaż wysokiej jakości usług telekomunikacyjnych, w szczególności dostępu do
lientów.
 
Internetu, do operatorów detalicznych posiadających duże, własne bazy
Wdrożenie efektywnego kosztowo modelu biznesowego poptzez:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>b.
d.
outsourcing usług do najlepszych pod względem cena-do-jakości dostawców usług
umowy utrzymaniowe z dostawcami infrastruktuty generujące jak najniższe koszty,
wykorzystanie synergii w Grupie Midas oraz Grupie ZSZ,
budowę płaskiej i elastycznej organizacji zorientowanej na cele.
Grupa Midas jest posiadaczem nowoczesnej sieci telekomunikacyjnej, na którą składa się m.in. (stan na
koniec grudnia 2014 roku): (i) około 720 używanych przez Grupę Midas „własnych” stacji bazowych
działających w technologii HSPA+ (w paśmie częstotliwości należącym do Aeto2) oraz około 720 stacji
bazowych działających w technologii LLTE (w paśmie częstotliwości należącym do Aero2 i Mobyland), a
także (ii) około 4180 stacji bazowych działających w technologii HSPA+ (w paśmie częstotliwości
należącym do Aero2) i około 3430 stacji bazowych działających w technologii L'TE (w paśmie częstotliwości
należącym do Aero2 i Mobyland), włączonych do sieci telekomunikacyjnej używanej przez Grupę Midas we
współpracy z Polkomtel.
2 uwagi na postępującą tozbudowę sieci telekomunikacyjnej, Zatząd Spółki dokonał oceny stopnia realizacj
tzw. Fazy II rozbudowy sieci telekomunikacyjnej, będącej jednym z etapów tzw. Projektu 4100 opisanegc
w Prospekcie emisyjnym zatwierdzonym przez Komisję Nadzoru Finansowego w dniu 8 lutego 2012 r.
Projekt 4100 zakłada, że do sieci telekomunikacyjnej Grupy Midas ma zostać włączonych około 4100 stacj
bazowych działających w technologii LTE (około 3900 również w technologii HSPA+), z czego w ramact
tzw. Fazy II rozbudowy sieci odpowiednio około 3400 stacji bazowych LTE (około 3200 stacji bazowyct
HSPA+). Według stanu na dzień 30 czerwca 2014 roku, tzw. Fazę II rozbudowy sieci zrealizowano w
zakresie około 3200 stacji bazowych T.IF, a także około 3220 stacji bazowych HSPA+, co zagwarantowałc
osiągnięcie docelowych, zakładanych dla całej sieci Grupy Midas zasięgów populacyjnych, które wynosiły
odpowiednio dla technologii LTE — 66%, a dla technologii HSPA+ - 99% pokrycia populacji Polski
pozwoliło w sposób najbardziej optymalny wypełnić założenia II fazy rozbudowy sieci. Z, powyższych
względów, Zatząd Spółki podjął decyzję o zakończeniu II fazy rozbudowy sieci, a niezrealizowane w ramact
tej fazy stacje bazowe (w liczbie około 200 stacji bazowych T.IF) przesunąć do realizacji w ramach tzw. ITI
  
fazy rozbudowy sieci, przy założeniu
 
ich realizacja w ramach tej fazy będzie ekonomicznie uzasadniona
  
Według stanu na dzień publikacji nin ego sprawozdania, trwa realizacja III fazy rozbudowy sieci, przy
 
czym jej
 
ktualne założenia nie uwzględniają wpływu zaangażowania się Spółki w „Projekt 800”. W związku
z powyższym, w sytuacji trwałego zaangażowania się Spółki w realizację „Projektu 800” założenia fazy LI]
zostaną dostosowane do sposobu realizacji strategii Grupy Kapitałowej Midas.
Zarząd Spółki informuje również, że w stosunku do publikowanych wcześniej informacji o poziomie
niezbędnego dla realizacji tzw. fazy 1LI rozbudowy sieci telekomunikacyjnej finansowania (do 364 mln PLN),
kwota 200 mln zł, wynikająca z pozyskanego kredytu inwestycyjnego z Banku Pekao, na obecną chwilę
zapewnia wystarczające środki na realizację tego celu. Takie obniżenie kwoty finansowania wynika z
niższych, niż pierwotnie zakładano, cen sprzętu telekomunikacyjnego oraz przesunięcia niektórych
wydatków z kategorii inwestycyjnych (CAPEX) do operacyjnych (OPEX), przy jednoczesnym braku
istotnych zmian w zakresie liczby stacji bazowych uruchamianych w ramach III fazy.
Zarząd jednocześnie informuje, że uwzględnienie realizacji „Projektu 800” w aktualizacji strategii Grupy
Midas zwiększy liczbę lokalizacji i stacji bazowych wchodzących w skład sieci telekomunikacyjnej
wykorzystywanej obecnie przez Grupę Midas, co będzie miało znaczący wpływ na poziom generowanych
wyników oraz przepływów finansowych Spółki, szczególnie w średnim terminie, poprzez zwiększenie
</Text>
	</Page>
</document>
