<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Jednostką Dominującą Grupy Kapitałowej Asseco Poland SA („Grupa”, „Grupa Asseco”) jest
Asseco Poland SA („Asseco”, „Spółka”). Asseco to największa polska firma informatyczna o
charakterze usługowym. Asseco prowadzi działalność na krajowym rynku informatycznym od
ponad 20 lat. Od 2004 roku Grupa Asseco prowadzi swoją działalność również poza granicami
Polski.
Asseco Poland SA jest obecnie największą pod względem kapitalizacji spółką informatyczną
notowaną na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie. Asseco jest także piątą
największą firmą IT w Europie pod względem przychodów z produkującji oprogramowania.
(wg. rankingu Truffle 100, opublikowanego 3.X1.2009 roku przez CXP)
Asseco Poland SA jest liderem w budowie międzynarodowej Grupy Kapitałowej Asseco, do
której należą podmioty bezpośrednio i pośrednio zależne, prowadzące działalność operacyjną
pokrewną do działalności Spółki. Spółki Grupy specjalizują się w złożonych przedsięwzięciach
informatycznych, w tym produkcji oprogramowania oraz projektach integracyjnych. Misją
Grupy Asseco jest budowa federacji, skupiającej rentowne firmy produkujące i dostarczające
rozwiązania informatyczne. Obecnie Grupa Asseco prowadzi działalność w kilkunastu krajach
europejskich, budując swoją pozycję na bazie regionalnych grup o nazwie Asseco takich jak
Asseco Central Europe (Słowacja, Republika Czeska, Węgry), Asseco South Eastern Europe
(kraje bałkańskie), Asseco South Western Europe (Hiszpania, Portugalia, Włochy, Francja),
Asseco DACH (Niemcy, Szwajcaria, Austria), Asseco Northern Europe (kraje skandynawskie,
republiki nadbałtyckie). Grupa Asseco zatrudnia ponad 8000 wysokiej klasy specjalistów, co
zapewnia bezpieczną realizację złożonych projektów informatycznych dla największych
instytucji finansowych, przedsiębiorstw oraz sektora administracji publicznej.
Grupa Asseco jest czołowym dostawcą własnych rozwiązań informatycznych dla sektora
finansowego, instytucji publicznych oraz przemysłu, handlu i usług. Grupa posiada bogate
portfolio produktów, unikalne doświadczenie i kompetencje w zakresie realizacji złożonych
projektów informatycznych.
Oferta Grupy Asseco skierowana jest do następujących grup odbiorców:
Banki
Biura maklerskie
Firmy leasingowe
Firmy faktoringowe
Firmy ubezpieczeniowe
Fundusze inwestycyjne, emerytal
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text/>
	</Page>
</document>
