<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W odniesieniu do innych aktywów finansowych Grupy, takich jak środki pieniężne i ich ekwiwalenty, aktywa finansowe
dostępne do sprzedaży oraz niektóre instrumenty pochodne o dodatniej wartości godziwej, ryzyko kredytowe Grupy
powstaje w wyniku niemożności dokonania zapłaty przez drugą stronę umowy.
W Grupie nie występują istotne koncentracje ryzyka kredytowego.
Grupa monitoruje ryzyko braku funduszy przy pomocy narzędzia okresowego planowania płynności. Narzędzie to
uwzględnia terminy wymagalności/ zapadalności zarówno inwestycji jak i aktywów finansowych (np. konta należności,
pozostałych aktywów finansowych) oraz prognozowane przepływy pieniężne z działalności operacyjnej.
Celem Grupy jest utrzymanie równowagi pomiędzy ciągłością a elastycznością finansowania, poprzez korzystanie
z rozmaitych źródeł finansowania, takich jak kredyty w rachunku bieżącym, kredyty bankowe oraz umowy leasingu
finansowego.
Szczegółowe informacje dotyczące ryzyka związanego z płynnością przedstawiono w punkcie 36.4. dodatkowych not
objaśniających do skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
L6. Komentarz do podstawowych wielkości finansowych Grupy
Zakończony rok 2014 był kolejnym rokiem, w którym Grupa osiągnęła rekordowe wyniki sprzedażowe, jak również
wypracowała historycznie najwyższy wynik finansowy.
Przychody ze sprzedaży w roku 2014 wyniosły 822 414 tys. zł. i w stosunku do analogicznego okresu roku ubiegłego
były wyższe o 23,4 % (wartościowo o 156 049 tys. zł.).
w opinii Zarządu osiągnięcie istotnie lepszych wyników sprzedaży było możliwe dzięki konsekwentnemu umacnianiu
partnerskich relacji biznesowych oraz permanentnemu rozwojowi oferty produktowej. Umiejętność dostosowania oferty
wyrobów i serwisu klienta do poszczególnych rynków, pozwoliła osiągnąć wzrosty w szerokim spektrum geograficznym.
Meble FORTE to rozpoznawalna na rynku marka i dobra jakość. Grupa, będąc liderem sprzedaży mebli do samodzielnego
montażu, konsekwentnie rozwija także ofertę mebli montowanych, odpowiadając w ten sposób na nowe rosnące
zapotrzebowanie rynku, dywersyfikuje asortymentowo zasób klientów, a także rozszerza sieć dystrybucji i potencjał
handlowy.
Rentowność brutto sprzedaży ukształtowała się na jednakowym poziomie, jak w roku ubiegłym i wyniosła 36,3%
Główne przyczyny utrzymania rentowności , to: pozytywny wpływ zwiększonej skali produkcji na niższe koszty jednostkowe,
stabilna sytuacja na rynku cen surowców podstawowych oraz konsekwentna polityka dyscypliny budżetowej.
Koszty sprzedaży — obciążenie przychodów kosztami sprzedaży wyniosło 20,3%, wobec 20,1% w analogicznym okresie
roku ubiegłego. W ujęciu wartościowym koszty sprzedaży wzrosły o 32 754 tys. zł., co jest bezpośrednio związane
ze wzrostem sprzedaży. Najistotniejszą pozycję w tej grupie wydatków stanowią koszty transportu. Wskaźnik obciążenia
przychodów ze sprzedaży kosztami transportu w roku 2014 wyniósł 7,8%, wobec 7,0% w roku 2013.
Zarząd Grupy dostrzega możliwy potencjał wynikający z optymalizacji kosztów logistycznych. W Spółce prowadzonych jest
ima nkacakca doialajm nA ni
 
maoica śłaiaacdh. maatawozadcwna sda sł wołacikiacho Panien adi se.
Koszty ogólne — obciążenie przychodów kosztami ogólnymi wyniosło 4,2% i ukształtowało się na poziomie niezmienionym
w stosunku do roku 2014.
</Text>
	</Page>
</document>
