<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Oprócz odpisów na ryzyko kredytowe Bank stworzył w 4 kw. 2019 r. odpis na ryzyko prawne
związane z hipotecznymi kredytami walutowymi w wysokości 223,1 mln PLN, który obciążył wynik
przed opodatkowaniem
 
Zysk przed opodatkowaniem w 2019 r. wyniósł 835,3 mln PLN i był o 18,5% niższy niż w roku 2018 z
powodu wspomnianych wcześniej jednorazowych pozycji, tj. rezerw na ryzyko prawne hipotecznych
kredytów walutowych, kosztów integracji i rezerw na portfel Euro Bank. Dodatkowo zysk znajdował
się pod negatywnym wpływem wyższych opłat BFG i wzrostu podatku bankowego o 25% w ujęciu
rocznym.
Zysk netto raportowany w 2019 r. wyniósł 560,7 mln PLN i był o 26,3% niższy niż rok temu. Zysk
netto za 2019 r. skorygowany o wyżej wymienione pozycje jednorazowe (głównie koszty integracji i
dodatkowe rezerwy) osiągnąłby 889,1 mln PLN, co oznacza wzrost o 16,9% w ujęciu rocznym.
« Zwrot z aktywów (ROA) raportowany na poziomie 0,7%
« Zwrot z kapitału (ROE) raportowany wyniósł 6,4%, a po skorygowaniu o zdarzenie
jednorazowe osiągnął 10,2% (tj. był wyższy niż ROE 9,6% w 2018 roku).
Zysk netto Grupy w podziale na poszczególne spółki Grupy przedstawia poniższa tabela:
Zmiany poszczególnych kluczowych pozycji Rachunku zysków i strat Banku za 2019 rok,
przedstawione zostały w poniższej tabeli.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>przeniesionej do kosztu ryzyka
Wynik z tytułu odsetek Banku za 2019 r., podobnie jak w przypadku Grupy, odnotował znaczący
wzrost o 22,3% r/r., po części w efekcie przejęcia od października 2019 r. spółki Euro Bank. Wynik
z tytułu prowizji wzrósł o 6,3% rok do roku, a zatem nieco bardziej niż w przypadku Grupy, gdyż
spadek przychodów z produktów inwestycyjnych i rynków kapitałowych nie miał tak znaczącego
negatywnego wpływu na wynik, jak w przypadku Grupy (gdzie uwzględniono wyniki uzyskane przez
podmioty zależne zajmujące się zarządzaniem funduszami inwestycyjnymi oraz działalnością
maklerską). Wobec powyższego, wynik na działalności podstawowej wzrósł o 18,4% rok do roku
osiągając 2.693,4 mln PLN za rok 2019.
Pozostałe przychody pozaodsetkowe Banku za rok 2019 wyniosły 390,7 mln PLN. Jednym z
elementów tej pozycji są dywidendy, w większości od spółek zależnych Grupy Kapitałowej
(eliminowane w sprawozdaniach na poziomie Grupy). Przychody z dywidend osiągnęły 45,2 mln PLN
w roku 2019 co oznacza spadek o 19,2% r/r. Spadek ten został zrekompensowany wzrostem innych
składowych przychodów pozaodsetkowych, w szczególności wyniku na aktywach i zobowiązaniach
finansowych. W rezultacie, przychody pozaodsetkowe Banku znacząco wzrosły o 33,1% rok do roku.
Przychody operacyjne ogółem Banku za rok 2019 wyniosły 3.084,1 mln PLN, co stanowi wysoki
wzrost o 20,1% r/r.
 
kredytów (11,7 mln PLN w 2019 r. i 14,2 mln PLN w 2018 r.)
Koszty operacyjne Banku zamknęły się kwotą 1.520,9 mln PLN w 2019 roku. Wzrost kosztów Banku
wyniósł 26,2% rok do roku i był niższy w porównaniu do dynamiki kosztu dla całej Grupy, która
rozpoczęła konsolidację Euro Bank już w czerwcu 2019 r. Podobnie jak w przypadku Grupy, co
zostało opisane wyżej w niniejszym tekście, wzrost kosztów operacyjnych wynikał w znacznej
mierze z poniesionych kosztów związanych z integracją Euro Bank o charakterze jednorazowym, ale
także z podwyższenia opłaty na fundusz przymusowej restrukturyzacji BFG. Wskaźnik
koszty/dochody za rok 2019 dla Banku wyniósł 49,3%.
Odpisy na utratę wartości i pozostałe koszty ryzyka Banku wyniosły 235,1 mln PLN w 2019 roku, co
Oprócz odpisów na ryzyko kredytowe, Bank stworzył w 4 kw. 2019 r. rezerwę na ryzyko prawne
związane z hipotecznymi kredytami walutowymi w wysokości 223,1 mln PLN, który obciążył wynik
przed opodatkowaniem.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Zysk przed opodatkowaniem Banku w 2019 r. wyniósł 867,9 mln PLN i był o 9,5% niższy niż w roku
2018, w związku z dynamiką wszystkich opisanych powyżej elementów jak również ze wzrostem
podatku bankowego o 19,4% w ujęciu rocznym.
Poniżej przedstawione zostały dane dotyczące Rachunku zysków i strat dla trzech podstawowych
segmentów biznesowych Grupy: segment detaliczny, segment korporacyjny oraz segment
działalności skarbcowej, zarządzania aktywami/pasywami i pozostałej. Segment detaliczny
obejmuje usługi świadczone klientom indywidualnym na rynku masowym, klientom zamożnym,
osobom prowadzącym działalność gospodarczą i usługi dla małych przedsiębiorstw (o rocznych
obrotach poniżej 5 mln PLN). Segment korporacyjny obejmuje usługi na rzecz średnich i dużych
przedsiębiorstw oraz podmiotów sektora publicznego. Działalność skarbcowa, zarządzania
aktywami/pasywami i pozostała obejmuje inwestycje Grupy na rachunek własny, transakcje na
rynku międzybankowym, obejmowanie pozycji w dłużnych papierach wartościowych, działalność
maklerską oraz inne transakcje, nie zaklasyfikowane do dwóch pierwszych segmentów.
Przychody operacyjne ogółem dla segmentu detalicznego w roku 2019 wyniosły 2.450,5 mln PLN, co
oznacza bardzo silny wzrost o 35,2% w skali roku. Głównym powodem tak silnego wzrostu była
transakcja nabycia Euro Bank, dzięki której ostatnie 7 miesięcy 2019 roku zawierały wyniki tego
banku (w zasadzie w całości prowadzącego działalność w segmencie detalicznym). Poza efektem
przejęcia Euro Banku, również silny wzrost organiczny Banku Millennium - zgodnie z przyjętą
strategią - uwidoczniony jest w poprawie wyników segmentu. Roczna dynamika wyniku z tytułu
odsetek segmentu detalicznego osiągnęła wyjątkowo wysoki wskaźnik +47,8%, podczas, gdy wynik z
tytułu prowizji wzrósł o +8,9% r/r (większość prowizji pobieranych przez Euro Bank była
rozpoznawana w przychodach odsetkowych poprzez mechanizm efektywnej stopy procentowej).
Koszty operacyjne segmentu detalicznego również zanotowały wysoki wzrost (o 43,2% r/r) związany
z efektem przejęcia Euro Banku, w tym z dodatkowymi kosztami integracji w wysokości 112,9 mln
PLN (głównie koszty prawne, doradztwa oraz IT w związku z zakupem, fuzją prawną i operacyjną
zakończoną w dniu 11 listopada 2019). Mimo tych dodatkowych kosztów, łączny dochód segmentu
detalicznego - przed uwzględnieniem rezerw - wzrósł istotnie o 26,2% w porównaniu z 2018 rokiem.
W pozycji Odpisy na koszty ryzyka, poza bieżącymi odpisami na przejęty w dniu 31 maja (na
poziomie Grupy) portfel Euro Banku, znalazła się również jednorazowa pozycja odpisu w kwocie
88,6 mln PLN na portfel Euro Banku jako wpływ standardu IFRS9 w związku z przejęciem w dniu 31
maja (pozycja wystąpiła tylko w wynikach skonsolidowanych Grupy). W związku z tym, a także
procesem stopniowego dopasowania zasad kalkulacji odpisów na ryzyko kredytowe Grupy Millennium
na przejęty portfel Euro Banku, łączne odpisy na utratę wartości i inne koszty ryzyka w segmencie
detalicznym podwoiły się w ciągu roku do wartości 354,5 mln PLN.
Zysk operacyjny segmentu detalicznego - po uwzględnieniu tych rezerw - wzrósł o 6,9% w skali roku
osiągając poziom 724,5 mln PLN.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>«Działalność skarbcowa, ALM i pozostate” zgodnie z Rekomendacją P polskiego regulatora tzn. Komisji Nadzoru Finansowego
przeniesiona z pozostałych przychodów do kosztów ryzyka pro-forma. Koszt ryzyka uwzględnia również wynik z modyfikacji.
Przychody operacyjne ogółem dla segmentu korporacyjnego w roku 2019 wyniosły 530,9 mln PLN,
czyli nie zmieniły się w porównaniu z 2018 rokiem. Wynik z tytułu odsetek wprawdzie silnie wzrósł
(o 10,9% rok do roku), jednak obniżył się wynik z tytułu prowizji (o 6,6% rok do roku) jak również
spadły pozostałe dochody (o 27% rok do roku). Koszty operacyjne segmentu korporacji zanotowały
spadek o 3,7% w ujęciu rocznym, dzięki czemu nastąpił wzrost łącznych dochodów - przed
uwzględnieniem rezerw - o 2,8% r/r. Wartość odpisów na utratę wartości netto odnośnie kredytów
dla przedsiębiorstw wzrosła w ciągu roku o 40,8% do kwoty 83,4 mln PLN. W efekcie powyższego,
zysk operacyjny segmentu korporacyjnego zanotował niewielki spadek (o 6,1% rocznie) osiągając
poziom 237,0 mln PLN w 2019 roku.
 
&quot;Działalność skarbcowa, ALM i pozostate” zgodnie z Rekomendacją P polskiego regulatora tzn. Komisji Nadzoru Finansowego
Przychody operacyjne ogółem segmentu Skarbu, zarzadzania aktywami i pasywami (ALM) i
pozostałych segmentów w roku 2019 wyniosły 490,1 mln PLN, co oznacza silny wzrost o 27,4% w
skali roku. Koszty operacyjne również mocno wzrosły (o 57,2% r/r), z powodu wzrostu opłat BFG.
Mimo to zysk operacyjny całego segmentu wzrósł o 17,9% r/r do poziomu 345,0 mln PLN w roku
2019.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>() Cz wyniku z odsetek generowana przez pozostate segmenty (tzw. premia ptynnościowa) została zaksięgowana w tym
segmencie zgodnie z Rekomendacją P polskiego regulatora tzn. Komisji Nadzoru Finansowego
 
Należy zauważyć, że rezerwa związana z ryzykiem walutowym kredytów hipotecznych w wysokości
223 mln PLN nie została przypisana do powyższych segmentów.
Aktywa Grupy na dzień 31 grudnia 2019 roku wyniosły 98.056 mln PLN, co oznacza wzrost o 21,9%
w porównaniu do poziomu z końca 2018 roku. Struktura aktywów Grupy oraz zmiany ich
poszczególnych składowych zostały przedstawione w poniższej tabeli:
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Kredyty netto ogółem Grupy Banku Millennium osiągnęły 69.755 mln PLN na koniec grudnia 2019
roku, po silnym wzroście o 32,3% w porównaniu z rokiem ubiegłym. Wzrost portfela kredytowego z
wyłączeniem walutowych kredytów hipotecznych wykazał znacznie większa dynamikę na poziomie
43,7% r./r. odzwierciedlając dynamiczny wzrost wszystkich kluczowych grup działalności kredytowej
(kredyty hipoteczne złotówkowe, kredyty konsumpcyjne i przedsiębiorstwa). Portfel walutowych
kredytów hipotecznych w dalszym ciągu spłaca się w dość szybkim tempie - nie tylko w wyniku
naturalnej amortyzacji, ale także w wyniku wcześniejszych spłat. Bez portfela walutowych
kredytów przejętego Euro Banku (w wysokości ok 1 mld PLN), walutowe kredyty hipoteczne Banku
Millennium wykazały spadek o 4.8% r/r (a w walucie oryginalnej o 7.5% r/r), a ich udział w
całkowitych kredytach brutto spadł w ciągu roku do poziomu 19,2%.
Wartość netto kredytów udzielonych gospodarstwom domowym na koniec grudnia 2019 roku
wyniosła 51.138 mln PLN i wzrosła w stosunku do stanu sprzed roku o 45,1%. Wszystkie główne
kategorie produktów, poza walutowymi kredytami hipotecznymi, charakteryzowały się bardzo silną
dynamiką roczną, wspieraną przez przejęte portfele Euro Banku: kredyty hipoteczne w PLN +59,2%
r./r. oraz kredyty konsumenckie +102,5% r./r.
Wartość kredytów netto dla przedsiębiorstw wyniosła na koniec grudnia 2019 roku 18.617 mln PLNi
Strukturę i dynamikę w zakresie kredytów dla klientów Grupy przedstawiono w poniższej tabeli:
 
wartości godziwej oraz efekt modyfikacji kredytów. W tym przypadku portfel kredytowy brutto przedstawia wartość
kredytów i pożyczek przed uwzględnieniem wspomnianych rezerw i korekt.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Średni poziom oprocentowania dla portfela kredytowego Banku w roku 2019 wynióst 4,61%. Stopa ta
uwzględnia wynik z odsetek na zabezpieczających transakcjach pochodnych (głównie SWAP-y
walutowe i stopy procentowej) dotyczących kredytów udzielanych w walutach, co rekompensuje
niższą nominalnie stopę oprocentowania dla tych kredytów.
Wartość dłużnych papierów wartościowych osiągnęła wysokość 22.866 mln PLN na koniec grudnia
2019 roku, co oznacza niewielki spadek o 0,1%) w ujęciu rocznym. Istotną częścią portfela dłużnych
papierów wartościowych (99,3%) były obligacje i bony emitowane przez Skarb Państwa RP i
Narodowy Bank Polski (bank centralny). Udział dłużnych papierów wartościowych w aktywach
ogółem Grupy wyniósł 23,3% na koniec 2019 roku wskazując na silną pozycję płynnościową.
Wartość instrumentów pochodnych (przeznaczonych do obrotu i zabezpieczających) wyniósł łącznie
156 mln PLN na koniec grudnia 2019 roku, co stanowi znaczący spadek o 31,4% w porównaniu do
stanu na 31 grudnia 2018, w wyniku zmian kursów walutowych (głównie w wyniku spadku wartości
waluty polskiej w stosunku do franka szwajcarskiego).
Kredyty i pożyczki dla banków (w tym depozyty międzybankowe) wyniosły 784 mln PLN na koniec
grudnia 2019 roku, co oznacza wzrost o 7,3% w ujęciu rocznym, głównie w wyniku wzrostu sald na
rachunkach bieżących.
Wartość akcji/udziałów i innych instrumentów finansowych wyniosła 96 mln PLN na koniec grudnia
2019 roku i stanowiły one nieznaczącą pozycję bilansu z udziałem zaledwie 0,1%. Wartość tej
pozycji wzrosła o 89,1% w ujęciu rocznym w związku ze wzrostem wyceny posiadanych akcji i
udziałów.
Rzeczowe środki trwałe oraz wartości niematerialne i prawne Grupy wyniosły 1,009 mln PLN na
koniec grudnia 2019 roku, co oznacza bardzo wysoki wzrost o 702 mln zł, tj. o 229% w ujęciu
rocznym, głównie w wyniku przejęcia aktywów Euro Bank, w tym rozpoznanie początkowego prawa
do użytkowania nieruchomości w kwocie 370 mln PLN oraz zaksięgowaniu wartości firmy (goodwill)
w kwocie 162,8 mln PLN. Istotny wpływ miało również wdrożenie MSSF16.
Łączne nakłady inwestycyjne Grupy w roku 2019 wyniosły 147,9 mln PLN, w tym 33,0 mln PLN
przeznaczone na integrację z Euro Bankiem. Nakłady na infrastrukturę fizyczną Banku (oddziały,
bankomaty, ochronę itp.) wyniosły 49,0 mln PLN (w tym 8,9 mln PLN na integrację), a na
oprogramowanie i infrastrukturę informatyczną 97,2 mln PLN (w tym 24 mln PLN na integrację).
Pozostała wartość nakładów, tj. 1,7 mln PLN, dotyczy spółek zależnych Banku.
Grupa Banku Millennium planuje nakłady inwestycyjne w roku 2020 w kwocie 154,1 mln PLN (w tym
dalsze 24,5 mln PLN przeznaczone na integrację, głównie w obszarze infrastruktury fizycznej
Banku). Pomijając wydatki na integrację, około 60% nakładów zostanie przeznaczonych na
inwestycje w zakresie IT, w tym dalszy rozwój bankowości internetowej i mobilnej.
Aktywa Banku, w ujęciu nieskonsolidowanym, na dzień 31 grudnia 2019 roku osiągnęły wartość
96.825 mln PLN, co oznacza wzrost o 22,1% w porównaniu do stanu na koniec 2018 roku, czyli
zanotowano nieznacznie wyższą dynamikę wzrostu w porównaniu do Grupy w ujęciu
</Text>
	</Page>
</document>
