<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Również w 2004 roku APATOR SA prowadził działania zmierzające do przejęcia kontroli nad kolejną spółką
zajmującą się produkcją gazomierzy. W listopadzie 2004 r. nabyty został pakiet 7.021 akcji METRIX SA (1,93%) za
302 tys. zł natomiast 22 grudnia 2004 r. podpisana została umowa nabycia 197.358 akcji (54,21%) tej spółki za
7.697 tys. zł. Przeniesienie prawa własności powyższych akcji nastąpiło w dniu 3 stycznia 2005 r.
AE EA NEA R EEE EIA ZAJ TCO A SUE Pn BA ALE SB
ajmującą się produkcją gazomierzy. W listopadzie 2004 r. nabyty został pakiet 7.021 akcji METRIX SA (1,93%)
02 tys. zł natomiast 22 grudnia 2004 r. podpisana została umowa nabycia 197.358 akcji (54,21%) tej spółki
7,697 tys. zł. Przeniesienie prawa własności powyższych akcji nastąpiło w dniu 3 stycznia 2005 r.
9 dniu bilansowym APATOR S.A. nabył 39.389 akcji (10,82%) od Pedersen Company Limited i osób fizycznych
ączną kwotę 1.396 tys. zł. W II kwartale 2005 roku zostanie sfinalizowana umowa nabycia 91.019 akcji (25%)
karbu Państwa za kwotę 3.550 tys. zł. Po przeprowadzeniu powyższej transakcji APATOR SA posiadać będ
34.787 akcji spółki METRIX SA (91,96%).
N 2004 roku APATOR SA rozpoczął proces reorganizacji spółek wchodzących w skład Grupy, który j
tontynuowany w bieżącym roku. Głównym celem wdrażanych zmian jest budowa wspólnej kultury organizacyjr
   
Po dniu bilansowym APATOR S. A. nabył '39. 389 akcji (10,82%) od Pedersen Company Limited i osób fizycznych za
łączną kwotę 1.396 tys. zł. W II kwartale 2005 roku zostanie sfinalizowana umowa nabycia 91.019 akcji (25%) od
Skarbu Państwa za kwotę 3.550 tys. zł. Po przeprowadzeniu powyższej transakcji APATOR SA posiadać będzie
334.787 akcji spółki METRIX SA (91,96%).
W 2004 roku APATOR SA rozpoczął proces reorganizacji spółek wchodzących w skład Grupy, który jest
kontynuowany w bieżącym roku. Głównym celem wdrażanych zmian jest budowa wspólnej kultury organizacyjnej,
wzmacnianie marki APATOR oraz prowadzenie dalszych prac zmierzających do restrukturyzacji spółek.
W 2004 r. umocniły się tendencje wzrostowe w polskiej gospodarce. W zrost produktu krajowego brutto był najwyższy
od siedmiu lat. Nastąpiło przyspieszenie dynamiki w przemyśle i usługach rynkowych, a w budownictwie spadek był
mniejszy niż w 2003 roku. Wzrostowi popytu krajowego, przy powolnej odbudowie aktywności inwestycyjnej,
towarzyszyło wysokie tempo wzrostu eksportu. Znaczne zwiększenie przychodów, poprawa efektywności oraz
relatywne zmniejszenie obciążeń wpłynęły na poprawę sytuacji finansowej przedsiębiorstw. Nadal trudna była sytuacja
na rynku pracy - bezrobocie pozostawało na najwyższym poziomie w UE, sektor przedsiębiorstw nie odbudował ilości
miejsc pracy z roku 2003. Wzrost realnych wynagrodzeń był niższy niż przed rokiem. Po dwóch latach niskiej inflacji,
w 2004 r. odnotowano przyspieszenie wzrostu cen.
Realny wzrost produktu krajowego brutto był znacznie wyższy niż w poprzednich latach i wyniósł 5,4% (wobec 3,8%
w 2003 r.i 1,4% w 2002 r.).
Grupa APATOR sprzedaje głównie dobra inwestycyjne. W związku z tym popyt na wyroby i oferowane usługi
uzależniony jest przede wszystkim od sytuacji gospodarczej i tempa rozwoju inwestycji. Wskaźniki koniunktury GUS
dla segmentu elektromaszynowego w 2004 roku były wyraźnie lepsze niż w 2003 roku. Wzrastał wskaźnik koniunktury
w branży producentów maszyn i aparatury elektrycznej osiągając średni poziom 16%. Producenci aparatury
elektrycznej zwiększyli swoje obroty w 2004 rok o około 12%. Bardzo wyraźny wzrost cen i obrotów zanotowano w
sektorze producentów kabli i przewodów. Odnotowano tu około 9% wzrost obrotów. W sektorze aparatów
elektrycznych nastąpił niewielki 0,7% wzrost cen.
Główną grupę klientów Grupy APATOR tworzą spółki dystrybucji energii elektrycznej i zakłady energetyczne
Prywatyzacja sektora energetycznego charakteryzuje się wolnym tempem. W 2004 roku doszło do konsolidacji dwócł
grup energetycznych. Powstała grupa Energia Pro obejmująca zakłady energetyczne z Legnicy, Jeleniej Góry.
Wrocławia, Wałbrzycha i Opola oraz Spółka ENION obejmująca zakłady energetyczne Krakowa, Częstochowy
Tarnowa, Będzina i Bielsko Białej.
W 7005 roku nowstał K oncarn Enarmratyvyczny ENERGĄ ara7 nlanowana iact nowstania kolainai arnny konsolidacyinai:
W 2005 roku powstał Koncem Energetyczny ENERGA oraz planowane jest powstanie kolejnej grupy konsolidacyjnej-
Wschodniej Grupy Energetycznej.
Spółki dystrybucji energii elektrycznej zanotowały w ubiegłym roku znaczący, bo ponad 7% wzrost obrotów oraz
odnotowywały wzrost wyników ekonomicznych uzyskany m.in. w wyniku wprowadzenia korzystniejszych zasad
rozliczeń na rynku bilansującym.
Sytuacja w segmencie hurtowej sprzedaży artykułów elektrycznych, który jest jednym z większych odbiorców
produktów Grupy APATOR SA, charakteryzowała się wzrostem obrotów względem ubiegłego roku szczególnie
w miesiącach kwietniu i maju przed przystąpieniem Polski do Unii Europejskiej i podwyższeniem podatku VAT
w budownictwie. Średni wzrost obrotów w sektorze hurtowni elektrycznych w okresie 2004 roku przekroczył 18%.
Poprawa sytuacji na rynku hurtowym była związana głównie ze wzrostem obrotów handlowych na rzecz przemysłu,
którego sytuacja też wyraźnie się poprawiła.
Sytuacja przedsiębiorstw elektromontażowych oraz przedsiębiorstw budujących linie energetyczne, stanowiących
kolejną grupę odbiorców APATOR SA nie uległa poprawie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Grupa APATOR prowadzi działalność w dwóch kluczowych branżach segmentu elektromaszynowego: aparaturze
pomiarowej i aparaturze łącznikowej. Zmiany w strukturze sprzedaży w 2004 r. wskazują na coraz większe znaczenie
segmentu pomiarowego, co zgodne jest ze strategią Spółki. Najbardziej perspektywiczną grupą w segmencie
pomiarowym są systemy opomiarowania i odczytu nośników energii elektrycznej oraz przedpłatowe liczniki tej energii,
które grupa kapitałowa najmocniej rozwija i promuje, opierając się na własnych rozwiązaniach konstrukcyjnych.
Trzon Grupy APATOR stanowi podmiot dominujący. Jednak w ubiegłym roku coraz istotniejszy wpływ na działalność
Grupy, szczególnie od strony przychodów ze sprzedaży, miała spółka FAP PAFAL SA, co potwierdza dominację
segmentu pomiarowego w kolejnych latach.
Realizowane w 2004 roku działania handlowo-marketingowe skierowane były na rozpoznanie perspektywicznyc
niszowych segmentów rynku, wzmacnianie znajomości marki APATOR na rynku, rewitalizację systemu identyfikac
korporacyjnej, budowę stabilnej bazy klientów Grupy APATOR, promocję i sprzedaż produktów, poszukiwan
partnerów posiadających komplementarną ofertę oraz na poprawę obsługi klienta.
W 2004 roku Grupa APATOR wdrożyła nowy systemu identyfikacji korporacyjnej, którego celem jest funkcjonowanie
Grupy APATOR na rynku jako jednolitej, dynamicznej struktury korporacyjnej z unikalnym charakterystycznym
wizerunkiem (logo, sposób prezentacji) odróżniającym ją od konkurentów. Nowy system identyfikacji jest ważną
częścią strategii budowy silnej marki APATOR.
Grupa APATOR systematycznie realizuje główny strategiczny cel - konsolidację spółek wokół systemów
opomiarowania i odczytu nośników energii oraz urządzeń pomiarowych. Grupa APATOR dostarcza urządzenia
isystemy, które przygotowują polskiego odbiorcę do rozliczania mediów przez wyspecjalizowane przedsiębiorstwa
multienergetyczne. W ofercie sprzedaży Grupa APATOR posiada całą gamę urządzeń pomiarowych oraz systemy
LewSystem A pator, Reckon, Flat, Netpaf i Datapaf, które służą do opomiarowania energii elektrycznej i cieplnej oraz
ich odczytu.
W zakresie energii elektrycznej Grupa APATOR dostarcza przedpłatowe i kredytowe liczniki oraz systemy. Grupa jest
promotorem systemu rozliczania energii elektrycznej, polegającego na zastosowaniu koncepcji płatności za energię
z góry. LewSystem APATOR składa się z takich elementów jak elektroniczny licznik przedpłatowy LEW, urządzenia
do samoobsługowego zakupu energii, tzw. energomaty i generatory kodów. System jest rozszerzany o automatyczne
urządzenia do rozliczeń płatności za energię dokonywane poprzez terminale znajdujące się zarówno na stacjach
benzynowych, w sieciach supermarketów jak i w małych sklepach osiedlowych. Płatność za energię może być również
dokonana za pomocą telefonii komórkowej i stacjonamej oraz przez internet. System rozliczeń płatności za energię
w supermarketach staje się coraz populamiejszy. Stanowi on dodatkowe źródło przychodów, gdyż do Grupy APATOR
wpływają należności nie tylko z tytułu sprzedaży urządzeń pomiarowych lecz również usług związanych z tym
systemem i usług serwisowych. Multimedialne zaplecze systemu ułatwia pracę służbom technicznym zakładów
energetycznych, a przede wszystkim ułatwia klientom zakupy energii.
W 2004 roku oferta sprzedaży została rozszerzona o wersje liczników przeznaczonych dla określonego odbiorcy.
Wymienić można tutaj elektroniczne liczniki kredytowe bezpośrednie LEW 3018 dla małych zakładów produkcyjnych
i na place budowy oraz przedpłatowe liczniki półpośrednie LEW 33 dla odbiorców przemysłowych.
Oprócz liczników przedpłatowych Grupa APATOR ma w swojej ofercie również całą gamę kredytowych liczników
elektromechanicznych i kredytowych liczników elektronicznych marki PAFAL, które podobnie jak liczniki
przedpłatowe mogą być elementami całych systemów pomiarowych.
Grupa APATOR posiadając w swej ofercie wszystkie rodzaje liczników ma możliwość wykonania dowolnie
skomplikowanych instalacji pomiarowych.
Kolejnym obszarem działalności Grupy APATOR w segmencie pomiarowym są ciepłomierze. Służą one do pomiaru
energii cieplnej. Podmiotem wyspecjalizowanym w tej branży jest APATOR-KFAP Sp. z o. o. Podmiot ten rozwija
produkcję i sprzedaż ciepłomierzy oraz czujników temperatury. Oferuje również opracowane w podmiocie
dominującym systemy Flat i Reckon służące do zdalnego, automatycznego odczytu liczników ciepła, wodomierzy i
gazomierzy.
W ramach segmentu pomiarowego prowadzone są intensywne prace badawczo - rozwojowe, których wynikiem są
zupełnie nowe produkty, produkty udoskonalone, rozszerzone wersje urządzeń, charakteryzujące się większą
funkcjonalnością (odpowiednio do potrzeb klientów) oraz nowe rozwiązania w zakresie systemów. W 2004 roku
kontynuowano pracę nad licznikami ciepła CQM-III i LQM-III, licznikami przedpłatowymi i kredytowymi
półpośrednimi i pośrednimi oraz przystosowaniem ich do współpracy z istniejącymi systemami bilingowymi.
W prowadzenie powyższych liczników do sprzedaży nastąpi w 2005 roku.
Ta branża jest najstarszą dziedziną działalności Grupy APATOR. Jest udoskonalana od samego początku istnienia
podmiotu dominującego i obejmuje między innymi aparaturę listwową, rozłączniki kasetowe, podstawy
bezpiecznikowe i rozłączniki izolacyjne. Produkty tego segmentu służą do łączenia, rozłączania i zabezpieczania
niskonapięciowych obwodów energetycznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text> 
Wzrost popytu na te wyroby zapewniany jest poprzez:
— modernizację i rozszerzanie gamy wyrobów,
— bezpośredni kontakt pracowników biur handlowych z producentami rozdzielnic i projektantami oraz prowadzenie z
nimi współpracy technicznej
— wzrost eksportu.
APATOR SIA. jest największym w kraju producentem rozłączników i rozłączników bezpiecznikowych w różnych
wykonaniach. W 2004 wprowadzono do produkcji i sprzedaży nowe rozłączniki ARS 00/100 oraz PBS 00/100, które
mogą być montowane w nowoczesnych rozdzielnicach oraz nowe rozłączniki bezpiecznikowe RBK 000.
W 2004 roku bardzo intensywnie były promowane nowe produkty - ograniczniki przepięć, których produkcja zostałe
uruchomiona w 2003 r. Są one szeroko stosowane w energetyce i przemyśle, szczególnie w zakresie ochrony przec
przepięciami spowodowanymi wyładowaniami atmosferycznymi. Ogranicznik ASA-A otrzymał nagrodę Fundacji Jacke
Szpotańskiego na Międzynarodowych Targach Bielskich ENERGETAB 2004 w Bielsku Białej.
APATOR SA. jest największym w kraju producentem rozłączników i rozłączników bezpiecznikowych w różnych
wykonaniach. W 2004 wprowadzono do produkcji i sprzedaży nowe rozłączniki ARS 00/100 oraz PBS 00/100, które
mogą być montowane w nowoczesnych rozdzielnicach oraz nowe rozłączniki bezpiecznikowe RBK 000.
W 2004 roku bardzo intensywnie były promowane nowe produkty - ograniczniki przepięć, których produkcja została
uruchomiona w 2003 r. Są one szeroko stosowane w energetyce i przemyśle, szczególnie w zakresie ochrony przed
przepięciami spowodowanymi wyładowaniami atmosferycznymi. Ogranicznik ASA-A otrzymał nagrodę Fundacji Jacka
Szpotańskiego na Międzynarodowych Targach Bielskich ENERGETAB 2004 w Bielsku Białej.
Przeciwwybuchowa aparatura górmicza, zaliczana w Grupie APATOR do aparatury łącznikowej rozwijane
iudoskonalana jest od kilkudziesięciu lat. Od 2003 roku spółka APATOR-MINING Sp. z o.o. jest centrum
kompetencyjnym w tej branży. Jednak niewielka część procesu produkcyjnego nadal odbywa się w APATOR SA. W
ofercie sprzedaży znajdują się zestawy manewrowe, wyłączniki stycznikowe i zabezpieczeniowe, zespoły
transformatorowe, rozruszniki kopalniane, elektroniczne przekaźniki górnicze, separatory górnicze, zasilacze i
sprężarki. Wyroby te zostały zmodemizowane w ostatnich latach i większość z nich posiada zgodność z normami
europejskimi. W 2004 r. opracowane zostały nowe konstrukcje wyłączników i zespołów transformatorowych, a także
nowe zastosowania wykorzystania sprężarek śrubowych w podziemiach kopalń. W ubiegłym roku polskie kopalnie
prowadziły intensywny proces odtworzenia majątku, co spowodowało ponad 50% wzrost sprzedaży tej aparatury przez
Grupę APATOR. Proces ten jest kontynuowany w 2005 roku. Na umacnianie pozycji Grupy APATOR w aparaturze
gómiczej wpływają następujące czynniki:
0 Adahu &gt;
   
dobra znajomość rynku górniczego
możliwość rozszerzenia asortymentu produkcji dla gómictwa dzięki posiadanemu zap
rozwojowemu,
szeroki profil produkcji dla górnictwa,
produkcja wykonań jednostkowych pod indywidualne zamówienie klienta,
pojawienie się nowych grup klientów poza granicami Polski.
Grupa APATOR realizuje również sprzedaż urządzeń do regulacji prędkości obrotowej, rozruchu i hamowania silników
i napędów (aparatura napędowa i sterownicza). Popyt na te wyroby uzależniony jest głównie od panującej sytuacji
gospodarczej i poziomu produkcji w przedsiębiorstwach. Pochodzi on głównie od odbiorców przemysłowych
i uzależniony jest od poziomu inwestycji. Wyspecjalizowanym podmiotem w aparaturze napędowej i sterowniczej jest
APATOR CONTROL Sp. z o. o. Zajmuje się ona również produkcją i sprzedażą urządzeń służących do rozdziału
energii elektrycznej, zabezpieczania, pomiaru i kontroli wszelkiego rodzaju odbiorników energii elektrycznej.
Grupa APATOR świadczy usługi kooperacyjne. Rozwijana jest współpraca z RUG RIELLO Urządzenia Grzewcze,
gdzie są dostarczane panele sterownicze do kotłów gazowych oraz wiązki przewodów. Spółka posiada status
strategicznego dostawcy Koncemu RIELLO.
++ Struktura sprzedaży
Rozszerzenie Grupy APATOR oraz wzrost sprzedaży w poszczególnych spółkach to główne czynniki znaczneg
wzrostu skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży na działalności podstawowej. Za cały 2004 r. ukształtowały sie
one na poziomie 200.946 tys. zł, tj. wyższym aż o 94.946 tys. zł (o 89,6%) w stosunku do 2003 r., w tym:
— sprzedaż produktów - 192.358 tys. zł,
— _ sprzedaż towarów i materiałów - 8.588 tys. zł.
Szczedółowa struktura przychodów z działalności podstawowej przedstawia się nastepujaco:
Szczegółowa struktura przychodów z działalności podstawowej przedstawia się następująco:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Działalność Grupy APATOR w 2004 roku - sprawozdanie Zarządu
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W strukturze sprzedaży grupy kapitałowej dominuje aparatura pomiarowa, która w 2004 r stanowiła prawie 42%
całości przychodów ze sprzedaży. W 2003 r. udział ten wynosił zaledwie 23%.
Przychody Grupy APATOR ze sprzedaży systemów i aparatury pomiarowej osiągnęły w 2004 r. poziom 83.932 tys. zł
(wzrost aż o 60.096 tys. zł w stosunku do 2003 r.). Tak wysoką sprzedaż w tej branży osiągnięto poprzez przychody ze
sprzedaży:
LZEUdZY:
przedpłatowych liczników energii elektrycznej zrealizowane przez APATOR S.A. w wysokości 22.392 tys. zł,
indukcyjnych i elektronicznych liczników energii elektrycznej oraz systemów pomiarowych zrealizowanych przez
FAP PAFAL S.A. w wysokości 53.020 tys. zł w okresie 3 kwartałów ubiegłego roku,
ciepłomierzy zrealizowanych jeszcze przez podmiot dominujący APATOR S.A. w wysokości 8.058 tys. zł oraz
przez podmiot zależny APATOR-KFAP sp. z 0. 0. w wysokości 462 tys. zł (łącznie z czujnikami i przetwornikami
temperatury) w okresie listopad-grudzień 2004 r.
Do największych odbiorców liczników przedpłatowych należy:
)o największych odbiorców liczników przedpłatowych należy:
- _ Gómośląski Zakład Elektroenergetyczny S.A.,
- Grupa Energetyczna ENFA,
- Zakład Energetyczny Łódź Teren S.A.,
-  Koncem Energetyczny Energa
W zakresie kredytowych liczników energii elektrycznej w roku 2004 zachodziły zmiany polegające na wzroście popytu
na liczniki elektroniczne przy powolnym spadku popytu na liczniki elektromechaniczne. Spółka FAP PAFAL SA
przygotowała się do tych zmian i może dostarczać coraz większe ilości liczników elektronicznych przy współpracy z
podmiotem dominującym.
W zakresie ciepłomierzy z uwagi na silną walkę konkurencyjną, Grupa APATOR utrzymywała w 2004 roku ceny na
swoje wyroby na poziomie 2003 roku przy jednoczesnym zwiększaniu ilości sprzedanych produktów. Do głównych
odbiorcó w iepłomierzy Grupy APATOR w 2004 roku należy:
ONNINEN
WODMIAR
HY DROSOLAR
INSBUD WYBRZEŻE
BIMS PLUS
</Text>
	</Page>
</document>
