<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Comarch Real-time Data Control 8 Presentation służy do obliczania opłat za usługi na podstawie
koszy, bilansów i limitów w czasie rzeczywistym. Moduł ten ułatwia klientom korzystanie z technologii
cyfrowych, prezentując w czytelnej i przejrzystej postaci graficznej obraz bieżącego wykorzystania
pakietu, bilansów, limitów i wykorzystania danych. Stanowi on także źródło danych wykorzystywane
podczas tworzenia wielowymiarowych raportów i wszechstronnego obrazu klientów, działań
analitycznych, generowania zaleceń i mechanizmów personalizacji. Wszystko to ma ogromny wpływ na
cały proces obsługi klienta.
Comarch Enterprise Billing, Charging 8. Revenue Management to oprogramowanie do
fakturowania usług telekomunikacyjnych, które spełnia potrzeby nawet najbardziej złożonych środowisk
korporacyjnych. Udostępnia takie możliwości jak obsługa wielu oddziałów i wielu działów w strukturze
organizacyjnej, dzielone rozliczanie z elastycznym definiowaniem reguł opartych na czasie połączenia
lub rodzaju usługi, doraźne raportowanie danych z uwzględnieniem bieżącego wykorzystania koszy,
naliczanie opłat według progów, współdzielone pakiety na poziomie firmy lub oddziału, zamknięte grupy
użytkowników, dostępność danych dotyczących użytkowania i danych finansowych w środku cyklu.
Platforma Comarch B2B Self-enablement to system do zarządzania usługami telekomunikacyjnymi
dla klientów biznesowych. Portal zapewnia jednolity, kompleksowy ogląd informacji, dzięki czemu klient
może sprawdzić dane i statystyki związane z zamówieniami, danymi firmy i informacjami finansowymi.
Klienci biznesowi mogą w ten sposób łatwo zarządzać nawet najbardziej złożonymi hierarchiami,
reprezentującymi ich własną strukturę organizacyjną, mieć dostęp do szczegółowych
spersonalizowanych raportów, a także konfigurować zasady podziału kosztów usług między różne działy
firmy, na podstawie wykorzystania.
Comarch B2B Sales 8. Ordering umożliwia spieniężenie potencjalnej szansy sprzedaży zapewniając
dokładne, automatyczne i niemal natychmiastowe wyceny. Ponieważ mechanizm wyceny całkowicie
opiera się na definicji oferty ze wspólnego rozwiązania Product Catalog, po zakończeniu procesu
negocjacji na podstawie oferty bezproblemowo jest generowana umowa i zamówienie.
Comarch Enterprise Product Catalog umożliwia proste i elastyczne przechowywanie całego portfolio
produktów CSP w jednym miejscu. W każdej domenie lub linii biznesowej można utworzyć kilka
katalogów pomocniczych. Służą one do przedstawiania ofert klientom końcowym i wspomagają
odpowiednie rozwiązania do naliczania opłat i rozliczania.
Comarch Digital Billing and Revenue Management zapewnia obsługę wielu walut i systemów
podatkowych, a także sporządzanie dokumentów finansowych nie tylko dla klientów, ale również dla
partnerów zaangażowanych w cały proces świadczenia usług. Produkt ten odpowiada na potrzeby
klientów korporacyjnych, umożliwiając swobodne kształtowanie reguł dotyczących kosztów
poszczególnych usług, opartych na konfiguracjach zarządzanych przy użyciu katalogu produktów.
Comarch Partner Management to produkt, który zapewnia elastyczność w zakresie łączności między
przedsiębiorstwami i różnymi podmiotami trzecimi, umożliwiając modelowanie dowolnego rodzaju usług
— od ofert i umów dotyczących poziomu usług (SLA) aż po centralny katalog produktów. System jest
bezpieczny i łatwy do wdrożenia dzięki obsłudze wielu walut, lokalizacji i krajów.
Comarch Wholesale Billing umożliwia dostawcom usług i treści wymianę danych rozliczeniowych i
faktur oraz dzielenie się z partnerami informacjami o przychodach lub kosztach. System ten ułatwia
zarządzanie relacjami z krajowymi i międzynarodowymi partnerami biznesowymi oraz wspiera różne
modele biznesowe, w tym podział przychodów, usługi hurtowe i roamingowe. Łatwo skalowalne
rozwiązanie jest w pełni przygotowane do obsługi najnowszych usług i otwarte na rozwój biznesu.
Comarch Telecom Wholesale Billing umożliwia przetwarzanie ogromnych ilości różnego rodzaju usług
(głosowych, transmisji danych, wiadomości, treści i innych) w ramach każdego rodzaju umowy, w tym
dwustronnej, kształtowanej, podziału przychodów, roamingowej, MVNO i opartej na treściach.
</Text>
	</Page>
</document>
