<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Rozwój działalności Spółki jest silnie uzależniony od rynku handlu farmaceutykami. Zgodnie z przepisami
Nowej Ustawy Refundacyjnej, w kolejnych okresach następować będzie systematyczne obniżanie urzędowej
marży. Inne zapisy Ustawy, w tym m.in. te zwiększające poziom współpłacenia przez pacjentów za część
leków oraz zmniejszające liczbę leków podlegających refundacji, wpłynęły na generalne pogorszenie
kondycji całej branży, w tym głównie podstawowych odbiorców Spółki, tj. aptek. W efekcie perspektywy
dalszego rozwoju GKF uzależnione są od implementacji opisanych powyżej wewnętrznych czynników
mających wpływ na rozwój Grupy Kapitałowej. W kolejnych okresach podmioty z Grupy Kapitałowej planują
kontynuację działalności w prowadzonym obecnie zakresie, tj. sprzedaży hurtowej i detalicznej
farmaceutyków.
Ryzyko zmiany kursu walut. Spółka prowadzi działalność polegającą na nabyciu towarów m.in. z krajów Unii
Europejskiej, co naraża ją na ryzyko zmiany kursu walut. Tym niemniej jedynie niewielka części
realizowanych zakupów towarów handlowych rozliczanych jest w walucie. Z tego względu poziom ryzyka z
tym związanego — w ocenie GKF — jest niewielki i w związku z tym Farmacol nie stosuje transakcji
zabezpieczających.
Ryzyko stopy procentowej. Spółka korzysta z krótkoterminowych kredytów obrotowych — umowy zawierane
są na krótki okres, a następnie przedłużane aneksem. Oprocentowanie tego źródła finansowania oparte jest
o rynkową stawkę WIBOR 1M powiększoną o marżę banku. W efekcie rynkowa zmiana stóp procentowych
wpływa na wysokość kosztów odsetkowych płaconych przez Farmacol. Ryzyko odsetkowe związane jest tylko
z kredytami bankowymi. Odsetki od zobowiązań praktycznie nie występują, gdyż GKF regulowała terminowo
swoje zobowiązania.
Ryzyko cenowe. W przypadku nabywania kapitałowych papierów wartościowych klasyfikowanych w bilansie
jako „dostępne do sprzedaży” (np. obligacje) narażona jest na ryzyko cenowe.
Ryzyko kredytowe. Głównymi aktywami finansowymi narażonymi na ryzyko kredytowe są: należności
handlowe, pożyczki, oraz pozostałe należności. Maksymalne obciążenie ryzykiem kredytowym stanowi
wartość bilansowa aktywów finansowych nie uwzględniająca wartości zabezpieczeń. Ryzyko kredytu
kupieckiego jest ograniczane poprzez pobieranie od klientów zabezpieczeń, których rodzaj i wartość zależy
od przyznawanych limitów kredytowych i długości ustalonego terminu zapłaty. Ryzyko kredytowe
rozproszone jest na ok. 7.000 kontrahentów. Zarząd Spółki w procedurach określa zasady kontrolowania
poziomu należności i terminowości spłat, określa też możliwe do przyznania limity kredytu kupieckiego
(zależne od jakości przedstawionych zabezpieczeń).Koncentracja ryzyka kredytowego oceniana jest jako
niewielka w związku z rozłożeniem ryzyka na bardzo dużą grupę klientów.
Ryzyko utraty płynności. Spółka zakłada utrzymywanie odpowiedniego poziomu środków płynnych oraz
dostępności finansowania. Służby finansowe Spółki zachowują odpowiednią elastyczność finansowania w
Grupa Kapitałowa FARMACOL + Farmacol S.A. w Katowicac
 
40-541 Katowice, ul. Rzepakowa 2 + tel. + 48 (32) 20 80 600, fax + 48 (32) 20 22 497
Sąd Rejonowy w Katowicach Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego nr KRS 0000038158 + NIP: 634-00-23-629 + Regon: 2733527
Kapitał zakładowy w wysokości 23 400 000 zł w całości opłacony
</Text>
	</Page>
</document>
