<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(tj. akcjonariuszy Spółki). W tym też celu Zarząd Spółki realizując uchwałę nr 10/2009 NWZA z
27 marca 2009r. podczas posiedzenia Zarządu odbytego w dniu 13 stycznia 2010r. podjął
uchwałę o podwyższeniu kapitału zakładowego w drodze prywatnej emisji akcji serii H z
wyłączeniem prawa poboru dla dotychczasowych akcjonariuszy. Zarząd spółki FON SIA.
podwyższył kapitał zakładowy Spółki z kwoty 3.274.080,70zł o kwotę nie wyższą niż 327.000,00
złotych, w drodze emisji nie więcej niż 3.270.000 akcji zwykłych na okaziciela serii H o wartości
nominalnej 0,10 złotych każda akcja. Wobec powyższego w wyniku emisji akcji serii H, której
subskrypcja została przeprowadzona w okresie od 20 do 25 stycznia 2010r., kapitał zakładowy
spółki został zwiększony o kwotę 327.000,00 zł tj. z kwoty 3.274.080,70 zł do kwoty 3
601.080,70zł. Dnia 8 kwietnia 2010r. do obrotu giełdowego na rynku podstawowym w trybie
zwykłym wprowadzonych zostało 3.270.000 akcji zwykłych na okaziciela serii H spółki FON SA
o wartości nominalnej 0,10zł każda.
Ponadto Spółka FON S.A. w dniu 8 lutego 2010r. zawarła Aneks nr 1 do ww. umowy sprzedaż)
akcji z dnia 9 grudnia 2009r. Postanowieniami Aneksu nr 1 z dnia 08.02.2010r. do umowy
sprzedaży akcji z dnia 09.12.2009r. przedmiotem umowy stał się 1.000.000 (słownie: jeder
milion) szt. akcji spółki Fon Ecology S.A.(zamiast 300.000 szt. akcji FON Ecology podanych w
umowie sprzedaży z 9.12.2009r.) o wartości nominalnej 0,01zł, których cenę strony ustaliły v
wysokości 0,42 za jedną akcję tj. za łączną cenę 420.000zł. Strony dokonały powyższych zmiar
w łączącej je umowie sprzedaży akcji z dnia 09.12.2009r. w związku ze zmianą przewidywane
ceny emisyjnej akcji spółki Fon Ecology S.A. na rynku NewConnect, która z planowanych 3,20 z
została ostatecznie ustalona na 0,96 zł. Zmianie nie uległy pozostałe postanowienia umowy :
dnia 09.12.2009r. w tym również czasowe zobowiązanie Stark Development S.A. do nię
zbywania i nie obciążania, akcji będących przedmiotem umowy z dnia 09.12.2009r. przez okres
do dnia pierwszego notowania nabytych przez Spółkę akcji na rynku New Connect oraz prze:
okres jednego roku od tej daty.
zgodnie z przyjętą Sirategią rozwoju na zUlur. sporka FUN SA rozpoczęła rowniez Inwest
kapitałowe w następujące spółki:
- ERG SA z siedzibą w Dąbrowie Górniczej — Spółka FON SA kupiła w dniu 11 marca 20
niespełna 5% akcji (tj. 1.967.500 sztuk akcji) spółki ERG S.A. po cenie za akcję 0,60 zł (war
nominalna 1 akcji wynosi 0,40 złotych) równej 1.180.500 złotych ( wartość nominalna 787.
złotych). Inwestycja kapitałowa Spółki FON S.A. w czołowy podmiot z branży twor
sztucznych, była wyrazem realizacji przyjętej polityki rozwoju spółki w zakresie inwes
kapitałowych w podmioty charakteryzujące się dużym potencjałem rozwojowym.
- FON Ecology SA — FON SA kupiła niespełna 48% akcji Spółki FON Ecology SA, stając s
ten sposób akcjonariuszem 72,55% całości obecnego kapitału spółki FON Ecology
Inwestycja kapitałowa Spółki FON S.A. w podmiot z szeroko pojętego sektora en
odnawialnej, była wyrazem realizacji przyjętej polityki rozwoju spółki w zakresie sek
związanego z ochroną środowiska. Spółka FON Ecology S.A. charakteryzuje się du
potencjałem rozwojowym.
Przedmiotowe transakcje Zarząd Spółki traktuje jako bardzo korzystne inwestycje finansc
które w przyszłości mogą zapewnić wysoką stopę zwrotu dla akcjonariuszy i Emitenta.
  
na&quot;
Spółka posiada portfel przeterminowanych należności n na ą wysokim poziomie. Nie możemy
wykluczyć, iż w przyszłości nasi kontrahenci nie będą w stanie regulować swoich zobowiązań w
terminie, przez co może nastąpić wzrost wartości portfela przeterminowanych należności.
</Text>
	</Page>
</document>
