<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa Stomil Sanok zamknęła 2014 rok najwyższym do tej pory zyskiem netto w kwocie 85,8 mln zł. J est to
wynik o ponad 22% wyższy niż osiągnięty w 2013 roku. Rezultaty te są pochodną bardzo dobrego wyniku Stomil
Sanok SA.; łączny wpływ na skonsolidowany wynik pozostałych spółek Grupy był negatywny. Szczegóły
dotyczące wyników Stomil Sanok S.A. zostały przedstawione w Dziale 2 pkt. 2.1. „Sprawozdania Zarządu
z działalności Stomil Sanok S.A.&quot; oraz w jednostkowym sprawozdaniu finansowym za 2014r.
W 2014 roku aktywa i pasywa Grupy zwiększyły się - w porównaniu do 2013 roku - o 107,5 mln zł tj. o 20,9%.
Głównymi przyczynami było włączenie do konsolidacji spółki Draftex (pasywa i aktywa wzrosły o 9% z tego tytułu)
oraz wygenerowanie gotówki na znacząco wyższym poziomie (wzrost o 61 mln w porównaniu do stanu na
31.12.2013). Poziom gotówki wynikał przede wszystkim z:
parom joli matt
 
||
— _ wyższego zysku netto,
- zaciągnięcia kredytu przez Stomil Sanok S.A. w Euro dla zabezpieczenia przepływów pieniężnyct
w walutach obcych (równoważenie nadwyżki należności nad zobowiązaniami z tytułu dostaw
wyrażonymi w euro); koszty kredytu są niższe od odsetek uzyskiwanych z lokat,
— _ lepszej gospodarki kapitałem obrotowym - krótszy cykl konwersji gotówki.
p
  
W 2014 roku udział majątku trwałego obniżył się o 3 pkt procentowe w porównaniu do 2013 roku. Zmian:
w strukturze spowodowana jest szybszym tempem wzrostu aktywów obrotowych (wzrost o 27% w porównaniu di
2013 r.) aniżeli majątku trwałego (wzrost o 12%).
m
  
Zas
W aktywach obrotowych odnotowano natomiast wzrost udziału o 3 pkt. procentowe. Udział zapasów w sumie
bilansowej pozostaje praktycznie na niezmienionym poziomie pomimo większej aktywności. Świadczy to
o skróceniu okresów zamrożenia gotówki w zapasach. Znacząco wzrósł udział środków pieniężnych w 2014 roku
- jako rezultat osiągniętych wyników, poprawy gospodarki kapitałem obrotowym oraz wykorzystywania kredytu
walutowego przez Spółkę Dominującą w celu zrównoważenia należności i zobowiązań walutowych (minimalizacja
ryzyka walutowego w sferze walutowych przepływów pieniężnych).
4 wasaicciowininm:—vaul wiczotacondicciiknniói „uł
Po stronie pasywów nastąpiła zmiana struktury - obniżył się udział kapitału własnego (o 3 p. procentowe)
i zobowiązań długoterminowych (o 2 p. procentowe), a wzrósł udział zobowiązań i rezerw krótkoterminowych
(o 5 p. procentowych).
Wartość kapitałów własnych na przestrzeni 2014r wzrosła o 16% w wyniku osiągnięcia bardzo dobrego wyniku.
Wartość kapitałów własnych na przestrzeni 2014r wzrosła o 16% w wyniku osiągnięcia bardzo dobrego wyniku.
Zobowiązania i rezerwy zmniejszyły się o 10% w porównaniu do 2013 r głównie za przyczyną niższych kredytów
długoterminowych wykorzystywanych przez krajowe spółki zależne (prezentacja części kredytów o terminie spłaty
do 1 roku w kredytach krótkoterminowych - szczegóły zawiera nota nr 4.16 Skonsolidowanego Sprawozdania
Finansowego za 2014r).
Zobowiązania i rezerwy krótkoterminowe wzrosły o 57,9 mln zł. (tj o 40%). Głównymi powodami są: włączenie dc
konsolidacji spółki Draftex (odpowiada za wzrost o ok. 15% w porównaniu do 2013r.), wyższe wykorzystanie
kredytu walutowego w Spółce Dominującej (odpowiada za wzrost o ok 11% w porównaniu do 2013r.) oraz
wyższe o 14 mln zł zobowiązanie z tytułu podatku dochodowego występujące w Spółce Dominującej (odpowiada
za wzrost o ok 10% w porównaniu do 2013r.). W 2014 r Stomil Sanok SA płacił zaliczki miesięczne na pocze
podatku dochodowego w uproszczonej formie tj. w 1/12 wartości zobowiązania z poprzedniego roku.
</Text>
	</Page>
</document>
