<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Na koniec 2004 roku aktywa Spółki wyniosły 368.054 tys. zł.
Na aktywa trwałe składały się przede wszystkim wartości niematerialne i prawne o wartości 101.448 tys. zł oraz
rzeczowe aktywa trwałe o wartości 68.511 tys. zł.
Aktywa obrotowe stanowiły: zapasy w kwocie 118.490 tys. zł, środki pieniężne i inne aktywa pieniężne w kwocie
33.915 tys. zł oraz należności krótkoterminowe w kwocie 32.718 tys. zł.
Kapitał Akcyjny Spółki wyniósł 127.742 tys. zł i składał się z 127.742.000 równych niepodzielnych akcji o wartości
nominalnej 1 zł każda.
Na koniec roku obrotowego zobowiązania krótkoterminowe Spółki wyniosły 211.930 tys. zł.
W 2004 roku Spółka osiągnęła ogółem przychody ze sprzedaży na poziomie 1.607.773 tys. zł, co daje wzrost 17 % w
porównaniu z rokiem 2003. Uwzględniając jedynie hurtownie działające w 2003r., firma osiągnęła wzrost sprzedaży
15,7%.
Podstawową działalnością Spółki w bieżącym roku obrotowym była hurtowa sprzedaż towarów. Przychody z tej
działalności stanowiły 93% ogółu przychodów z działalności operacyjnej.
Koszty sprzedanych towarów i materiałów wyniosły w analizowanym okresie 1.406.956 tys. zł, co umożliwiło
osiągniecie zysku brutto na sprzedaży w wysokości 200.817 tys. zł. Koszty sprzedaży wyniosły 110.410 tys. zł a koszty
ogólnego zarządu 48.241 tys. zł.
Nadwyżka pozostałych kosztów operacyjnych, które wyniosły 13.823 tys. zł nad pozostałymi przychodami
operacyjnymi, które w bieżącym roku wyniosły 974 tys. zł umożliwiły osiągnięcie zysku z działalności operacyjnej w
kwocie 29.317 tys. zł, co stanowiło 1,82% przychodów ze sprzedaży. Zysk z działalności operacyjnej wzrósł o 399 % w
porównaniu z rokiem 2003. /5.879 tys. zł , 0,43 % sprzedaży/.
W 2004 roku przychody finansowe wyniosły 4.248 tys. zł, natomiast koszty finansowe 7.933 tys. zł.
Wzrost sprzedaży o 17% przy jednoczesnym wzroście kosztów operacyjnych o 15,1% w porównaniu z rokiem 2003
umożliwiło wzrost rentowności w roku 2004. W roku 2004 EBITDA wyniósł 50.961 tys. zł, czyli 3,17 %
sprzedaży ,wzrost o 164% w porównaniu z rokiem 2003. /19 284 tys. zł, 1,4% sprzedaży/
W 2004 roku nie wystąpiły żadne zdarzenia mające charakter zysków lub strat nadzwyczajnych
Na koniec roku obrotowego Spółka osiągnęła zysk brutto w wysokości 25.632 tys. zł oraz zysk netto w wysokości
20.619 tys. zł, co stanowi 1,28 % sprzedaży i wzrost o 403% w porównaniu z rokiem 2003 /4.100 tys. zł., 0,03%
sprzedaży/
Przepływy z działalności operacyjnej wyniosły 40.295 tys. zł, co oznacza wzrost o 38,6% w porównaniu z rokiem 2003.
/29 081 tys. zł/
Przepływy z działalności inwestycyjnej wyniosły -78.505 tys. zł, na co głównie miało wpływ nabycie licencji know-how
i inwestycja w technologie informatyczne.
Przepływy z działalności finansowej wyniósł -31.608 tys. zł.
Podstawowe wskaźniki charakteryzujące działalność Eurocash S.A.
</Text>
	</Page>
</document>
