<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>i międzynarodowym. Większe podmioty dysponują z reguły wyższymi budżetami wydawniczymi lub
marketingowymi, co może mieć istotne znaczenie dla sukcesu gry.
Grupa skutecznie wykorzystuje swoje najważniejsze atuty: doświadczony zespół, ogólnoświatową sieć
dystrybucji, przewagę kosztową, z którą wiąże się niższy próg rentowności w porównaniu do innych,
znacznie większych producentów. Płaska struktura organizacyjna daje z kolei atut elastyczności
i szybkości działania oraz sprawności zarządzania. Grupa od połowy 2016 r. tworzy gry wyłącznie na
platformy nowej generacji (Sony PlayStation4©, XboxOne©), oraz na PC, które posiadają wysoki
potencjał handlowy.
ystrybucja produktów Grupy prowadzona jest kanałami tradycyjnymi (sprzedaż pudełkowa) oraz
anałami cyfrowymi. W ostatnich latach na całym świecie obserwowany jest wzrost znaczenia kanałów
yfrowych (w szczególności platform internetowych oraz platform dedykowanych wybranym konsolom)
czym wiążą się określone czynniki ryzyka. Istnieje ryzyko ograniczenia dostępu do niektórych platform
ziałających w modelu zakładającym wyłączność. W takich przypadkach grono potencjalnych odbiorców
ry może zostać ograniczone, co z kolei może wpłynąć na wysokość przychodów Grupy z dystrybucji gry
a pośrednictwem takiej platformy. Istnieje ponadto nieznaczne ryzyko zmiany sposobu dystrybucji gie!
a poszczególne platformy, w szczególności w przypadku gier konsolowych, np. przejście z dystrybucj
anałami tradycyjnymi, na model subskrypcyjny, w którym w zamian za stałą opłatę abonamentowe
raczowi udostępniana jest cała paleta gier. Może wpłynąć to na poziom przychodów generowanych dlo
jrupy przez dany tytuł, w szczególności w okresie dostosowawczym po wystąpieniu zmiany sposobu
ystrybucji. Wzrost znaczenia cyfrowych kanałów dystrybucji gier sprzyja nielegalnyn
ozpowszechnianiem produktów Grupy bez jej zgody i wiedzy. Pozyskiwanie przez konsumentów
roduktów Grupy w sposób nielegalny może negatywnie wpłynąć na poziom sprzedaży Grupy oraz jej
syniki finansowe. Istnieje również ryzyko wykluczenia z danej platformy cyfrowej w związku
niespełnieniem jej regulaminu.
Korzystanie przez Grupę z tego rodzaju platform związane jest z ryzykiem prawnym wynikającym
z konieczności akceptacji ich regulaminów funkcjonowania, które z reguły poddane są regulacji państw
obcych. W związku z tym Grupa starannie dobiera dostawców platform cyfrowych, za pośrednictwem
których prowadzi sprzedaż gier, premiując te podmioty, z którymi łączy Grupę wieloletnia współpraca.
Pozwala to istotnie ograniczyć ryzyko wystąpienia w ramach współpracy z dostawcami takich platform
cyfrowych nagłych zmian w zasadach współpracy, niekorzystnych dla Grupy, dzięki czemu Grupa może
odpowiednio wcześnie zareagować na ewentualne zmiany zasad współpracy (np. zmiany regulaminów,
zmiany regulacji podatkowych itp.).
Grupa Kapitałowa CI Games działa w obszarze nowych technologii i wirtualnej rozrywki, w którym cykl
życia produktu jest stosunkowo krótki. Nie można wykluczyć ryzyka pojawienia się na rynku nowych
rozwiązań, które spowodują, że oferowane produkty przestaną być atrakcyjne inie zapewnią
pożądanych wpływów. W celu ograniczenia tego ryzyka przyjęto strategię podążania za trendami
i oferowania na rynku asortymentu, który jest sprawdzony i cieszy się uznaniem nabywców. Strategia
wyznaczania trendów byłaby bardziej kosztowna i ryzykowna.
Główne działania Grupy w tym obszarze opierają się na stałym monitorowaniu rynku pod kątem rozwoju
nowych technologii (np. 3D) oraz na zagospodarowywaniu segmentów tworzonych przez
nowopowstające konsole, urządzenia mobilne oraz Internet.
</Text>
	</Page>
</document>
