<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2014 roku sprzedaż węgla do celów energetycznych na rzecz odbiorców zewnętrznych w porównaniu do 2013 roku spadła
o 0,3 mln ton (wzrosła w porównaniu do lat 2011 i 2012 roku o odpowiednio 0,1 mln ton i 0,3 mln ton), co głównie jest wynikiem
prowadzenia działalności handlowej z krajowymi i zagranicznymi podmiotami z sektora energetyki zawodowej w warunkach znacznej
nadpodaży węgla.
W 2014 roku zanotowano również niewielki spadek zewnętrznej sprzedaży węgla koksowego (o 0,1 mln ton w stosunku
do 2013 roku). Wyprodukowany w Grupie węgiel koksowy hard stanowił 74,0% zewnętrznych dostaw węgla koksowego (2013 rok:
82,6%). Pozostałe 26% stanowił węgiel semi-soft (2013 rok: 17,4%). Wzrost udziału węgla semi-soft (a spadek udziału węgla typu
hard) wynika z przejęcia KWK Knurów-Szczygłowice. W wewnątrzgrupowej sprzedaży węgla koksowego, wyprodukowany w Grupie
typ hard stanowił 76,3% (2013 rok: 75,3%), a typ semi-soft stanowił 23,7% (2013 rok: 24,7%), co wynika z prowadzenia wewnętrznej
polityki handlowej firmy.
W 2014 roku zewnętrzne dostawy węgla dla krajowych odbiorców stanowiły 79% (wolumen) i 75,9% (przychody), (2013 rok: 75,7%
(wolumen) i 71,3% (przychody)). Pozostałe dostawy skierowano na rynek zagraniczny.
W 2014 roku przychody ze sprzedaży dla odbiorców zewnętrznych w segmencie Węgiel osiągnęły poziom 2 972,3 mln zł i były niższe
o 586,7 mln zł (o 16,5%) niż uzyskane w 2013 roku. Istniejące uwarunkowania rynkowe (dekoniunktura na rynku węgla i koksi
oraz brak równowagi pomiędzy podażą a popytem) spowodowały w 2014 roku na globalnych rynkach kolejną, znaczną presję
na obniżkę cen i niższe przychody ze sprzedaży węgla.
W porównaniu do 2013 roku, produkcja koksu wzrosła o 2,6%, a jego sprzedaż w Grupie w 2014 roku była wyższa o 7,7%. Przychodi
ze sprzedaży koksu i węglopochodnych, w analizowanym okresie osiągnęły poziom 3 489,2 mln zł i były niższe 5,8% niż w 2013 roku
Porównywalnie jak w segmencie węglowym, niższe przychody w segmencie koksowym, były wynikiem trudnej sytuacji w sektorze
stalowym i koksowym, co w efekcie było powodem uzyskiwania niższych cen koksu ze sprzedaży do odbiorców zewnętrznych.
Tabela 6. Zrealizowana produkcja i sprzedaż koksu wraz z przychodami ze sprzedaży koksu i węglopochodnych
&quot;wielkość produkcji koksu z koksowni Grupy,
©) wiełkość sprzedaży koksu wyprodukowanego przez Grupę,
0 przychody ze sprzedaży obejmują przychody ze sprzedaży koksu i węglopochodnych
Wykres 9. Produkcja i sprzedaż koksu (min ton)
=PRODUKCJA = SPRZEDAŻ NA RZECZ ODBIORCÓW ZEWNĘTRZNYCH
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Ceny podstawowych produktów Grupy w 2014 roku były znacząco niższe niż w latach 2011-2013. Ceny węgla w 2014 roku
w porównaniu do 2013 roku spadły średnio o ok. 12%. Podobnie jak w przypadku cen węgla, ceny koksu spadły o ok. 11%.
Tabela 7. Uzyskane średnie ceny sprzedaży węgla wyprodukowanego w Grupie oraz średnie ceny sprzedaży koksu
©! ceny dotyczą zewnętrznych dostaw węgla wyprodukowanego w Grupie i zawierają koszty transportu, wynoszące średnio w JSW w 2014 roku: 7,31 złń, w 2013 roku: 10,19 złń,
2012 roku: 11,07 złł iw 2011 roku: 5,61 zł,
©) cena na bazie FCA, dotyczą koksowni będących w Grupie w poszczególnych okresach
Ceny koksu i węgla koksowego oferowane przez Grupę podążały za trendami rynkowymi, co zostało zobrazowane na poniższych
wykresach.
Wykres 10. Ceny węgla koksowego i koksu
Presja na ceny rynkowe węgla koksowego jak i koksu (a także węgla energetycznego) ma charakter ustabilizowanego trendu i wynika
z bilansu popytu i podaży zarówno w skali Europejskiej jak i rynków światowych. Główne czynniki kształtujące obecnie sytuację
popytowo-podażową (nadpodaż, zmiany technologiczne takie jak pojawienie się technologii wstrzykiwania pyłu węglowego, niski koszt
wydobycia i wysoka efektywność kopalni odkrywkowych) sugerują, że relatywnie niskie ceny na rynkach światowych będą
utrzymywały się jeszcze przynajmniej przez pewien czas
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Z pozostałej działalności Grupy, obejmującej różne rodzaje działalności wspierającej (wytwarzanie i sprzedaż energii elektrycznej
i cieplnej, usługi remontowe i konserwacyjne, logistyka, usługi laboratoryjne) oraz z działalności pozapodstawowej (usługi turystyczne
i ubezpieczeniowe) Grupa w 2014 roku uzyskała 353,4 mln zł, czyli 5,2% przychodów ze sprzedaży Grupy. Przychody te były
o 15,5 mln zł (o 4,2%) niższe niż uzyskane w 2013 roku.
Grupa jako aktywny uczestnik łańcucha dostaw: węgiel koksowy — koks — stal, zmuszona jest funkcjonować w zmiennym otoczeniu
rynkowym, determinowanym sytuacją na rynku stalowym oraz silną konkurencją na rynku dostawców węgla koksowego i koksu.
Rynek stalowy jest zdominowany przez globalne koncerny hutnicze, a produkcja stali w coraz większym stopniu skoncentrowana jest
w krajach azjatyckich. W 2014 roku w porównaniu do 2013 roku, globalna produkcja stali wzrosła o 1,2%, sięgając 1,661 mld ton.
Wyższe od średniej wzrosty produkcji zanotowano w Unii Europejskiej i Ameryce Północnej, niższe w Afryce i Ameryce Południowej.
Produkcja stali surowej w całej Unii Europejskiej w 2014 roku zanotowała wzrost 1,8% w stosunku do roku poprzedniego,
lecz w dalszym ciągu jest niższa o 20% w stosunku do poziomu jaki zanotowano przed załamaniem rynku w 2008 roku. Spośród
75 wielkich pieców zainstalowanych w Europie, w 2014 roku powróciło do pracy kilka jednostek wielkopiecowych, ale 14 nadal
pozostało wyłączonych. Spadek produkcji stali o 2,8% w krajach Wspólnoty Niepodległych Państw spowodował, że w sumie w całej
Europie zanotowano spadek produkcji stali o 0,1%. W Polsce w 2014 roku wzrost produkcji stali wyniósł 8,4%, jednak podobnie jak
w krajach UE, produkcja stali jest w dalszym ciągu mniejsza w stosunku do okresu przed załamaniem rynku w 2008 roku o ok. 19%.
Na sytuację na rynku koksowym oprócz naturalnego wpływu wahań rynku stalowego, w 2014 roku zasadniczy wpływ miały dwa
uwarunkowania:
Znaczący wzrost sprzedaży koksu chińskiego
Produkcja koksu w Chinach w roku 2014 wyniosła 476,9 mln ton i była większa o 1% w stosunku do roku poprzedniego.
W sytuacji malejącego zapotrzebowania wewnętrznego, eksport koksu z Chin w 2014 roku wyniósł łącznie 8,5 mln ton,
tj. o 85% więcej niż w roku poprzednim i najwięcej od 2008 roku, kiedy wolumen wyeksportowanego koksu wyniósł
12,2 min ton.
Zmiany podażowo-popytowe na rynku europejskim
Konflikt na Ukrainie spowodował znaczące ograniczenie dostaw ukraińskiego koksu i antracytu będącego w niektórych
zastosowaniach substytutem koksu. Produkcja koksu na Ukrainie w 2014 roku wyniosła ok. 13 mln ton, w porównaniu
do 16,6 mln ton w 2013 roku.
Ceny koksu wielkopiecowego na rynku europejskim CFR Port Europa Północna w II i Ill kwartale 2014 roku pozostawały
na niezmiennym poziomie (220 USD/t), po spadku z 236 USD/t z I kwartału 2014 roku. Na skutek konfliktu na Ukrainie ceny koksu
wzrosły w październiku do 247,5 USD/, a następnie ponownie spadły do 235 USDft.
Ceny koksu odlewniczego na rynku europejskim CFR Port Europa Północna również systematycznie spadały z poziomu 525 USD/t
w marcu 2014 roku do 450 USD/tw grudniu 2014 roku.
Dla producentów węgla koksowego 2014 rok był jednym z najtrudniejszych spośród ostatnich lat. Pomimo wcześniejszych
zapowiedzi wzrostów, ceny referencyjne węgli australijskich typu hard w poszczególnych kwartałach 2014 roku znajdowały się
w trendzie spadkowym. Cena referencyjna węgla hard premium w I kwartale 2014 roku wynosiła 143 USD/t, natomiast w IV kwartale
2014 roku - 119 USD/t (spadek o 16,8%) co spowodowało, iż wielu producentów prowadziło działalność ze stratą. Odmiennie
niż w poprzednich latach spadek cen nie powodował zamykania mocy produkcyjnych, a wręcz zwiększał podaż węgla prowadząc
do dalszego spadku jego cen. Obok uruchomienia nowych kopalń, których budowa została rozpoczęta w czasach bardzo wysokich
cen węgla, wielu producentów próbowało skompensować spadek cen wzrostem produkcji, po niższych kosztach.
W 2014 roku warunki handlowe na rynku węgla energetycznego były jeszcze trudniejsze. Ceny węgla energetycznego
(CIF Płn. Europa) na początku roku wynosiły 76-83 USD/t, natomiast w IV kwartale 2014 roku spadły do poziomu 70-73 USD/Ł.
Krajowy rynek węgla energetycznego borykał się z nadmiarem podaży i słabnącym popytem wynikającym ze zmian zachodzących
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>w polityce energetycznej. Systematycznie zmniejsza się udział węgla kamiennego w produkcji energii elektrycznej na korzyść innych
źródeł energii (np. OZE).
Niskie poziomy cen rynkowych na powiązanych rynkach, w istotny sposób przyczyniły się do zmniejszenia przychodów ze sprzedaży
Grupy w 2014 roku, które zostały zrealizowane na poziomie 6 814,9 mln zł, tj. o 817,3 mln zł mniej niż w 2013 roku.
Wykres 11. Przychody ze sprzedaży węgla oraz koksu i węglopochodnych w podziale na obszary geograficzne, według odbiorców
finalnych
Struktura produktów Grupy, zarówno w odniesieniu do produkcji węgli koksowych typu hard i semi-soft, węgla do celów
energetycznych oraz koksu dopasowywana jest do dynamicznie zmieniających się potrzeb rynku, z uwzględnieniem podaży i popytu
na rynku krajowym i zagranicznym. Głównym rynkiem sprzedaży, produkowanego w Grupie węgla, jest rynek polski.
Głównym rynkiem zbytu, produkowanego w Grupie koksu, jest rynek europejski. Ze względu na uwarunkowania rynkowe
(spowolnienie gospodarcze, niska dynamika poziomu produkcji stali w Europie, wysoki stan zapasów koksu), znaczącym rynkiem
zbytu koksu były również kierunki zamorskie. Tym samym, koks wyprodukowany w koksowniach Grupy znalazł nabywców w Indiach.
Koks oferowany z Polski na rynkach zamorskich skutecznie konkuruje z koksem rosyjskim, ukraińskim, japońskim czy kolumbijskim.
Produkty węglopochodne takie jak benzol i smoła, posiadają stałych odbiorców na rynku europejskim, natomiast siarka i siarczan
amonu sprzedawane są na rynku krajowym. Nadwyżki gazu koksowniczego sprzedawane są do odbiorców bezpośrednio przez
koksownie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Wykres 12. Struktura przychodów Grupy według finalnych odbiorców w ujęciu wartościowym na 31 grudnia 2014 roku
Wykres 13. Struktura przychodów Grupy według krajów przeznaczenia w ujęciu wartościowym na 31 grudnia 2014 roku
Organizacja i zarządzanie Grupą odbywają się w podziale na segmenty, uwzględniające rodzaj oferowanych wyrobów oraz rodza
działalności produkcyjnej. Grupa prezentuje informacje dotyczące segmentów działalności zgodnie z MSSF 8 „Segmenty operacyjne”
Zarząd Jednostki dominującej zidentyfikował segmenty operacyjne na podstawie sprawozdawczości finansowej spółek wchodzącycł
w skład Grupy. Działalność operacyjna Grupy Kapitałowej prowadzona jest przez następujące segmenty operacyjne:
Segment Węgiel — który obejmuje wydobycie i sprzedaż węgla kamiennego;
Segment Koks — który obejmuje wytwarzanie i sprzedaż koksu oraz węglopochodnych;
Pozostałe Segmenty — które obejmują działalność jednostek Grupy, które nie wchodzą w zakres wymieniony
w segmentach Węgiel i Koks, m.in. produkcja i sprzedaż energii elektrycznej i
 
jeplnej, usługi remontowe itp.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Wykres 14. Struktura przychodów ze sprzedaży według segmentów operacyjnych w latach 2011-2013 (min zł)
Miarą wyniku finansowego poszczególnych segmentów operacyjnych Grupy analizowaną przez Zarząd Jednostki dominującej
jest zysk/(strata) operacyjny/a segmentu ustalony/a według zasad MSSF.
Wykres 15. Wpływ segmentów operacyjnych na EBITDA (mln zł)
Tabela 8. Wyniki operacyjne segmentu węglowego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Przychody ze sprzedaży od odbiorców zewnętrznych w 2014 roku wyniosły 2 972,3 mln zł, co oznacza spadek o 16,5% w porównaniu
do 2013 roku. Spadek ten jest konsekwencją spowolnienia gospodarczego skutkującego spadkiem w stosunku do tego samego
okresu 2013 roku cen odpowiednio: węgla koksowego o 13,3%, a węgla do celów energetycznych o 12,4%. Spadek przychodów
ze sprzedaży na rzecz odbiorców zewnętrznych związany był również ze spadkiem wolumenu sprzedaży węgla (pomimo włączenia
w struktury Grupy począwszy od 1 sierpnia 2014 roku KWK Knurów-Szczygłowice), który był rezultatem braku realizacji zadań
produkcyjnych kopalń macierzystych, w wyniku nadzwyczajnych utrudnień związanych z zagrożeniami naturalnymi i trudnym
warunkami górniczo-geologicznymi
W 2014 roku, udział przychodów ze sprzedaży węgla dla pięciu zewnętrznych odbiorców wyniósł 80,9% przychodów w tym
segmencie (2013 rok: 69,6%). Pozostali odbiorcy, których jednostkowy udział nie przekraczał 10% przychodów, wygenerowali
pozostałe 19,1% łącznych przychodów segmentu węglowego.
EBITDA w 2014 roku segmentu węglowego wyniosła 191,0 mln zł. W analogicznym okresie roku poprzedniego EBITDA wyniosła
991,9 mln zł. Tak znaczny spadek EBITDA, aż o 80,7% w porównaniu do 2013 roku wynikał głównie ze spadku zysku operacyjnego
(spadek o 913,9 mln zł) spowodowanego głównie wspomnianymi wyżej niższymi przychodami ze sprzedaży węgla. Ponadto w zysku
operacyjnym segmentu Węgiel został w całości rozpoznany zysk na okazjonalnym nabyciu KWK Knurów-Szczygłowice w wysokości
297,4 mln zł.
Tabela 9. Wyniki operacyjne segmentu koksowego
W 2014 roku przychody ze sprzedaży od odbiorców zewnętrznych wyniosły 3 489,2 mln zł, co oznacza spadek o 5,8% w porównaniu
do 2013 roku. Ogólna sytuacja na rynku koksu spowodowana światowym kryzysem ma bezpośrednie przełożenie na cenę koksu,
która w ślad za spadkiem cen węgla koksowego w 2014 roku miała tendencję spadkową (spadek średniej uzyskanej ceny
ze sprzedaży koksu w stosunku do 2013 roku wyniósł 11,9%).
Udział przychodów ze sprzedaży w segmencie koksowym dla pięciu głównych odbiorców wyniósł 62,4% (2013 rok: 61,6%). Pozostali
odbiorcy, których jednostkowy udział nie przekraczał 10% przychodów, wygenerowali pozostałe 37,6% łącznych przychodów
segmentu koksowego.
EBITDA za 2014 roku wyniosła 208,3 mln zł (w 2013 roku: 265,9 mln zł). Spadek EBITDA w analizowanym segmencie o 57,6 mln zł,
tj. o 21,7% w porównaniu do 2013 roku, nastąpił przede wszystkim wskutek osiągnięcia niższego o 79,2% zysku operacyjnego,
będącego skutkiem niższych uzyskanych przychodów ze sprzedaży o 215,1 mln zł.
Tabela 10. Wyniki operacyjne pozostałych segmentów
</Text>
	</Page>
</document>
