<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>EUR wniesionym przez jedynego wspólnika - Apator S.A. w celu zwiększenia jej bezpieczeństwa
finansowego.
W dniu 5 lutego 2020 r. spółka Apator Metrix SA zawarła z Polską Spółką Gazownictwa Sp. z 0.0. („PSG”)
umowy na dostawy gazomierzy miechowych w ramach wygranych sześciu zadań będących częścią
przetargu na dostawę gazomierzy miechowych ogłoszonego przez PSG. Łączna wartość zawartych umów
wynosi 75,2 mln zł netto, a realizacja dostaw nastąpi w terminie 24 miesięcy od dnia zawarcia umowy.
Warunki przetargu przewidują prawo opcji polegające na możliwości zwiększenia lub zmniejszenia
zamówienia maksymalnie o 20%.
W dniu 10 lutego 2020 r. Zarząd poinformował, że w wyniku wygranego przetargu, zawarł trzy umowy o
łącznej wartości 77,4 mln zł z Tauron Dystrybucja SA, PGE Dystrybucja SA i Enea Operator Sp. z 0.0. na
dostawy statycznych bezpośrednich liczników 3-fazowych energii elektrycznej przeznaczonych do
opomiarowania klientów grup taryfowych C1 na potrzeby rozliczeń opłaty mocowej zgodnie z Ustawą o
rynku mocy.
W dniu 17 lutego 2020 r. Apator Mining Sp. z 0.0. zawarł umowę sprzedaży nieruchomości w Pszowie
za kwotę 1,6 mln zł, w której wcześniej prowadził działalność produkcyjną.
W dniu 25 lutego 2020 r. Zarząd zarekomendował wypłatę dywidendy w wysokości 1,30 zł brutto na akcję
z zysku za 2019 r. | ednak ostateczną decyzję w tej sprawie podejmuje ZWZ.
W dniu 9 marca 2020 r. zawarto umowę ramową o współpracy z partnerem prowadzącym działalność w
Arabii Saudyjskiej dotyczącą dostaw wodomierzy ultradźwiękowych o wartości 2 mln EUR (tj. 8,6 mln zł
wg średniego kursu NBP z dnia 9 marca 2020 r. równego 1 EUR =4,3176 PLN).
. W dniu 10 marca 2020 r., w ramach wygranego przetargu, Apator Metrix SA podpisał umowę z Polską
Spółką Gazownictwa Sp. z 0.0. na dostawę inteligentnych gazomierzy miechowych iSmart na kwotę
6,3 mln zł netto (z prawem opcji polegającym na zmniejszeniu o 10% lub zwiększeniu o 20% zamówienia).
Był to pierwszy przetarg w Polsce, na podstawie którego Apator Metrix SA będzie dostarczał gazomierze
inteligentne z polskim protokołem komunikacyjnym Smart-Gas. Dostarczane gazomierze będą posiadały
funkcję zdalnego odczytu za pomocą transmisji sieci GSM oraz wbudowany zawór umożliwiający zdalne
odcięcie oraz wznowienie dostaw gazu.
Wpływ pandemii COVID-19 na działalność i wyniki Grupy Apator
Na dzień publikacji niniejszego sprawozdania Apator SA i spółki z Grupy Kapitałowej odczuwają skutki sytuacji
spowodowanej pandemią COVID-19. Jednocześnie wdrażane są działania mające na celu ograniczenie
negatywnych skutków pandemii.
Grupa Apator wdraża wszystkie wytyczne rekomendowane przez Główny Inspektorat Sanitarny oraz
pozostałe instytucje państwowe ze szczególnym uwzględnieniem zaleceń dotyczących higieny,
bezpieczeństwa i zdrowia pracowników i kontrahentów. Wstrzymane zostały zagraniczne podróże służbowe,
ograniczone zostały kontakty bezpośrednie pracowników wewnątrz spółek, zmniejszono liczebność załogi
przebywającej jednocześnie w pomieszczeniach, m.in. poprzez wdrożenie trybu pracy zdalnej dla
pracowników biurowych oraz pracy w systemie rotacyjnym. W kontaktach biznesowych powszechnie
wykorzystywane są również zdalne metody komunikacji.
We wszystkich spółkach Grupy prowadzone są akcje edukacyjne i uświadamiające w zakresie zasad higieny,
no numnnaji iu
   
Nlnnin —.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W niektórych spółkach, w których było to zasadne, zapewniono dojazd do pracy dodatkowymi, niepublicznymi
środkami transportu oraz wprowadzono zasady ruchu firm spedycyjnych zapewniające możliwość
bezkontaktowego odbioru towarów.
Z uwagi na zakłócenia w światowym handlu pojawiają się trudności związane z dostępnością komponentów
oraz opóźnieniem dostaw niektórych materiałów i komponentów. Grupa pozostaje w stałym kontakcie
z kluczowymi dostawcami oraz nawiązuje relacje z alternatywnymi dostawcami. Na dzień publikacji
niniejszego sprawozdania te zakłócenia nie wpływają istotnie na zdolność Grupy do obsługi większości
zamówień, przy zastrzeżeniu występowania przejściowych opóźnienień w niektórych realizacjach.
Nastąpił wzrost absencji pracowników produkcyjnych, ale nie jest on obecnie na tyle wysoki, aby spowodować
zakłócenie w ciągłości działania. Spółki realizują większość procesów produkcyjnych. Niektóre z nich
dostarczają z pewnym opóźnieniem produkty do swoich klientów. Ważnym rozwiązaniem z pakietu
antykryzysowego jest możliwość zmiany umów zawartych w trybie zamówień publicznych, przesunięć terminu
wykonania umowy/części umowy, czasowego zawieszenia wykonywania umowy/części umowy oraz
odstąpienie przez OSD od naliczania kar umownych. Z drugiej zaś strony tarcza antykryzysowa wprowadziła
możliwość odraczania terminu dokonania legalizacji ponownej i zezwalanie na dalsze użytkowanie przyrządów
pomiarowych, ale przez okres nie dłuższy niż 6 miesięcy. Wprowadzone rozwiązanie potencjalnie może
oznaczać przesuwanie w czasie części nowych przetargów lub przejściowe zmniejszenie liczby zamawianych
urządzeń.
Zarząd Apator SA na bieżąco monitoruje wpływ pandemii na działalność biznesową Grupy Kapitałowej, jak
również analizuje potencjalne ryzyka oraz przygotowuje scenariusze postępowania, mające na celu
minimalizację ryzyk. Jednocześnie Zarząd zwraca uwagę, iż wydłużenie okresu trwania pandemii COVID-19
oraz związanych z nią obostrzeń może doprowadzić do materializacji części ryzyk, (o których mowa w punkcie
6 niniejszego sprawozdania), co bezpośrednio może przełożyć się na możliwości produkcyjne. Skala tego
wpływu nie jest obecnie możliwa do oszacowania.
Pozostałe czynniki mające i mogące mieć wpływ na działalność i wyniki Grupy związane z czasem trwania
rozległością i dotkliwością pandemii COVID-19:
dodatkowe koszty powstrzymania pandemii ponoszone przez spółki Grupy,
skuteczność mechanizmów tarczy antykryzysowej w przeciwdziałaniu recesji gospodarczej, w tym szanse
na promowanie i preferowanie polskich produktów i rozwiązań,
zmniejszenie globalnego PKB w wyniku spowolnienia gospodarczego na większości rynków światowych,
niestabilność na rynku walut przy rosnącym prawdopodobieństwie dewaluacji złotego,
możliwy wzrost inflacyjny,
ryzyko ograniczenia inwestycji w infrastrukturę energetyczną wynikające z konieczności przesunięcie
środków finansowych na rzecz mechanizmów ochronnych i antykryzysowych,
=&quot; zmiany technologiczne i trendy w branży:
— wzrost udziału urządzeń z funkcjami zdalnego odczytu, zdalnego sterowania oraz algorytmów i systemów
działających autonomicznie,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>wzrost znaczenia pracy i komunikacji zdalnej oraz rozwiązań technicznych w tym zakresie,
wzrost znaczenia niezależności energetycznej i energetyki odnawialnej po COVID-19,
wzrost wykorzystania rozwiązań sieciowych w energetyce i komunikacji,
przyśpieszenie rozwoju szybkiego internetu, zarówno światłowodowego, jak i sieci 5G,
koniunktura w budownictwie,
zmiany legislacyjne i wymogi regulacyjne, niestabilność prawa, polityka energetyczna Polski,
postępująca automatyzacja i robotyzacja procesów produkcjyjnych ukierunkowanych na zwięł
mocy wytwórczych.
Udział segmentu Energia Elektryczna w przychodach ogółem wyniósł w omawianym okresie 43%, z czego
ponad 79% przychodów segmentu wygenerowano w kraju.
Do głównych czynników wpływających na działalność segmentu Energia Elektryczna w Polsce należą:
możliwe przyśpieszenie prac nad nowym Prawem Energetycznym, w którym ma być uwzględniony
harmonogram wdrożenia smart meteringu w Polsce. Pandemia COVID-19 może korzystnie wpływać
na podejmowanie decyzji i skrócenie procedur administracyjnych ze względu na konieczność
zadbania o zdrowie pracowników dokonujących odczytów (rozwój i wdrażanie systemów zdalnego
odczytu i liczników smart),
dokonywanie zakupów interwencyjnych w zakrsie liczników energii elektrycznej przez Operatorów
Systemów Dystrybucyjnych,
poziom inwestycji publicznych — rozwój i modernizacja infrastruktury sieci elektroenergetycznych
może być spowalniana mniejszymi wydatkami na ten cel (dodatkowe obciążenia spółek Skarbu
Państwa związane z tarczą antykryzysową),
szansa na preferowanie krajowych producentów liczników smart z komunikacją zdalną (ze względu
na wnioski płynące z ryzyka zerwania globalnych łańcuchów dostaw w wyniku pandemii),
spodziewane przyśpieszenie rozwoju systemów zdalnego dostępu i zdalnego sterowania również w
zakresie niskiego i średniego napięcia oraz automatyzacja sieci elektroenergetycznej,
wyraźny trend wzrostowy zamówień w sferze mikrosieci i autonomicznych elektroenergetycznych
sieci przemysłowych i gminnych,
spodziewany pozytywny wpływ zatwierdzonego w marcu 2019 r. przez Parlament Europejski pakietu
„Czysta energia dla wszystkich Europejczyków — zarówno dla aparatury pomiarowej (liczniki energii
smart dla OZE), jak i aparatury i rozwiązań do automatyzacji pracy sieci oraz mikrosieci,
dynamiczny rozwój rynku fotowoltaiki w Polsce - spowodowany korzystnymi regulacjami podatkowymi
oraz wprowadzeniem bardzo ambitnego programu „Czyste Powietrze” oraz „Mój Prąd”. Większa
liczba przyłączy prosumenckich powinna przełożyć się na wzrost popytu na liczniki elektroniczne z
dwukierunkowym pomiarem energii i większą liczbę rozłączników,
trend związany z podnoszeniem efektywności energetycznej - konieczność prowadzenia przez
dużych odbiorców energii audytów energetycznych i lepszego zarządzania zużyciem mediów, co
przekłada się na inwestycje w automatyzację i systemy zarządzania energią,
trend związany z elastycznością zużycia energii i elastycznością sieci, powodujący konieczność
ponoszenia przez OSD nakładów na modernizację i rozbudowę infrastruktury sieci oraz na
inteligentne rozwiazania pomiarowe.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Ponadto rosnący udział rozproszonych źródeł energii powinien w dłuższym okresie spowodować konieczną
automatyzację sieci energetycznej po stronie niskich napięć i objęcie coraz większych obszarów tej sieci
monitoringiem i nadzorem.
Perspektywy działalności Grupy Apator na kluczowych dla segmentu Energii Elektrycznej rynkach
eksportowych kształtują przede wszystkim:
przyśpieszenie rozwoju technologii telekomunikacyjnych w energetyce,
ustalone przez regulatora tempo wymian liczników elektronicznych na inteligentne na rynku
niemieckim,
dobra sytuacja popytowa na rynkach eksportowych w linii aparatury łączeniowej,
zapowiadany rozwój inteligentnych sieci energetycznych na rynkach wschodnich (Litwa, Łotwa,
Ukraina),
możliwość kontynuacji dostaw liczników indukcyjnych m.in. na rynek belgijski, austriacki, kolumbijski,
Pakiet Parlamentu Europejskiego „Czysta energia dla wszystkich Europejczyków”.
Udział segmentu Woda i Ciepło w sprzedaży ogółem wyniósł w 2019 r. 29%, z czego sprzedaż eksportowa
stanowiła 54% obrotów ogółem tego segmentu.
Do głównych czynników (poza skutkami pandemii) wpływających na działalność segmentu Woda i Ciepło w
Polsce należą:
dynamika rozwoju gospodarczego i rozwoju budownictwa,
Według danych GUS w segmencie wodomierzy w 2019 r. odnotowano spadek produkcji sprzedane
o 12,3% r/r. Jednocześnie odnotowano wzrost liczby przyłączeń do sieci ciepłowniczej w Polsce, któr
prawdopodobnie przedłuży się na kolejne lata. W ostatnich latach rynek stabilnie się rozwija (wzro:
średnio ok. 4-5% r/r), co jest związane z rozwojem budownictwa, a w przypadku ciepłomierzy także
likwidacją niskich emisji, skutkującą wzrostem liczby przyłączeń do sieci ciepłowniczych (przy czy!
znaczenie tego czynnika w Polsce systematycznie wzrasta. Sieci ciepłownicze wymagają jedna
znacznych środków na ich dostosowanie do wymagań klimatycznych (przebudowa na OZE i gaz ora
systemy kogeneracyjne. Jak na razie nie wiadomo skąd będą pochodziły tak duże pieniądze n
„zieloną i skojarzoną generację co już spowodowało przetasowania i zmiany własnościowe w tyr
sektorze (wyprzedaże aktywów ciepłowniczych).
spadek cen i duża konkurencja zarówno ze strony firm lokalnych, jak i dostawców zagranicznych,
spadek popytu na podzielniki kosztów związany z nasyceniem tego segmentu rynki
rekompensowany przez wzrost zapotrzebowania na ciepłomierze elektroniczne.
Perspektywy działalności segmentu na rynkach eksportowych kształtują z kolei:
wzrastający popyt na coraz dokładniejsze metody pomiaru, jakimi są wodomierze ultradźwiękowe
oraz planowane wymiany wodomierzy mechanicznych na ultradźwiękowe w krajach Bliskiego
Wschodu (Arabia Saudyjska, Zjednoczone Emiraty Arabskie, | ordania),
wzrost popularności technologii smart zarówno w odniesieniu do wodomierzy, jak i ciepłomierzy
przyśpieszony jeszcze czynnikiem bezpieczeństwa zdrowotnego po COVID-19,
systemy zdalnego sterowania, lokalizacji wycieków oraz autonomicznie działające systemy
ograniczania strat wody (wycieków),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Segment ten stanowił w omawianym okresie 2019 r. 28% sprzedaży ogółem, z czego niemal 81% sprzedaży
w tym segmencie wygenerowano za granicą.
ytuację segmentu Gaz na rynku krajowym charakteryzuje przede wszystkim:
monopol po stronie popytu (jeden główny klient) przy równoczesnej niezbyt nasilonej liczebnie
konkurencji po stronie podaży,
wstrzymane plany dużych wdrożeń inteligentnych gazomierzy w Polsce, ale obecnie są prowadzone
postępowania przetargowe na mniejsze projekty pilotażowe technologii smart w gazie, w ramach
których oferta Apator Metrix SA została wybrana jako najkorzystniejsza. Można się spodziewać, że
po pandemii COVID-19 ruszą większe zamówienia na gazomierze inteligentne w Polsce, ponieważ
zdalne odczyty eliminują ryzyko przenoszenia choroby,
wprowadzona na mocy Rozporządzenia Ministra Przedsiębiorczości i Technologii (Rozporządzenie
w sprawie prawnej kontroli metrologicznej przyrządów pomiarowych z 22 marca 2019 r.) możliwość
dokonywania legalizacji gazomierzy za pomocą metody statystycznej.
erspektywy działalności segmentu na kluczowych dla niego rynkach eksportowych kształtują przede
s zystkim:
pojawiające się opóźnienia we wdrażaniu gazomierzy inteligentnych w części krajów europejskich,
które powodują, że klienci otwierają nowe przetargi na gazomierze z liczydłem mechanicznym, przez
co przedłuża się cykl życia tego wyrobu i rosną szanse realizacji znaczących obrotów z tego tytułu
przez spółki Grupy Apator przynajmniej w perspektywie kolejnych kwartałów,
przetargi łączone na inteligentne gazomierze i liczniki energii elektrycznej (tzw. dual fuel),
aukcje elektroniczne i konsolidowanie zamówień przez kilku klientów w ramach jednego przetargu,
konieczność zdobywania dodatkowych certyfikatów potwierdzających bezpieczeństwo
 
   
)ytuację segmentu Gaz na rynku krajowym charakteryzuje przede wszystkim:
  
monopol po stronie popytu (jeden główny klient) przy równoczesnej niezbyt nasilonej liczebnie
konkurencji po stronie podaży,
wstrzymane plany dużych wdrożeń inteligentnych gazomierzy w Polsce, ale obecnie są prowadzone
postępowania przetargowe na mniejsze projekty pilotażowe technologii smart w gazie, w ramach
których oferta Apator Metrix SA została wybrana jako najkorzystniejsza. Można się spodziewać, że
po pandemii COVID-19 ruszą większe zamówienia na gazomierze inteligentne w Polsce, ponieważ
zdalne odczyty eliminują ryzyko przenoszenia choroby,
wprowadzona na mocy Rozporządzenia Ministra Przedsiębiorczości i Technologii (Rozporządzenie
w sprawie prawnej kontroli metrologicznej przyrządów pomiarowych z 22 marca 2019 r.) możliwość
dokonywania legalizacji gazomierzy za pomocą metody statystycznej.
Perspektywy działalności segmentu na kluczowych dla niego rynkach eksportowych kształtują przede
wszystkim:
pojawiające się opóźnienia we wdrażaniu gazomierzy inteligentnych w części krajów europejskich,
które powodują, że klienci otwierają nowe przetargi na gazomierze z liczydłem mechanicznym, przez
co przedłuża się cykl życia tego wyrobu i rosną szanse realizacji znaczących obrotów z tego tytułu
przez spółki Grupy Apator przynajmniej w perspektywie kolejnych kwartałów,
przetargi łączone na inteligentne gazomierze i liczniki energii elektrycznej (tzw. dual fuel),
aukcje elektroniczne i konsolidowanie zamówień przez kilku klientów w ramach jednego przetargu,
konieczność zdobywania dodatkowych certyfikatów
potwierdzających _ bezpieczeństwce
przekazywania danych oraz interoperacyjność gazomierzy,
znaczący spadek cen gazomierzy na rynkach włoskim, brytyjskim i niderlandzkim, zarówno w
odniesieniu do gazomierzy tradycyjnych, jak i inteligentnych.
Na koniec 2018 r. Rada Nadzorcza Apator SA przyjęła, wypracowaną przez Zarządy i przedstawicieli
kluczowych spółek Grupy Apator, strategię Grupy Apator na lata 2019-2023, której głównym przesłaniem jest:
budowa wartości Grupy Apator zgodnie z interesem właścicieli i oczekiwanym zwrotem
z zaangażowanego przez nich kapitału,
budowa gotowości organizacji na wyzwania, jakie stawiane są przez zmienność i dynamikę otoczenia
regulacyjnego, rynkowego i technologicznego,
wzmacnianie i rozszerzenie dotychczasowego biznesu m.in. poprzez wchodzenie w nowe biznesy i
na nowe rynki.
Strategia Grupy Apator składa się ze strategii segmentów oraz elementów wspólnych, za realizację których
odpowiadają Zarządy spółek zarządzających segmentem, a nadzór nad całością sprawuje Zarząd Apator SA.
Spójność strategii Grupy i segmentów zapewnia wspólna metodyka, jednolite narzędzia opisu celów,
</Text>
	</Page>
</document>
