<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Wzrost zapotrzebowania na zaawansowane technologie wykorzystywane w usługach finansowych,
Nowe trendy w obszarze rozwiązań informatycznych dedykowanych instytucjom finansowym,
Rozwój w zakresie rozwiązań omnikanałowych,
Dynamicznie zmieniające się otoczenie prawne wymagające stałego dostosowywania systemów IT,
Wzrost znaczenia cyberbezpieczeństwa.
Wzrost potrzeb informatycznych firm wraz z rozwojem skali działalności — zwiększanie popytu na rozwiązania
klasy ERP,
Popyt na zaawansowane rozwiązania przy założeniu optymalizacji kosztów — rozwój rozwiązań chmurowych
oraz typu SaaS,
Potrzeba zarządzania ogromną ilością danych,
Zmiany prawne wymuszające konieczność dostosowania systemów informatycznych.
Sektor pozostaje jednym z największych odbiorców usług IT,
Popyt na zaawansowane rozwiązania, w przypadku których bardzo istotną rolę odgrywa bezpieczeństwo, nie-
zawodność systemów i wiarygodność ich dostawcy,
Duże zapotrzebowanie na rozwiązania IT w obszarach ubezpieczeń społecznych, administracji rządowej i samo-
rządowej, służby zdrowia czy służb mundurowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Rynek IT na świecie
Według danych firmy Gartner w 2019 roku światowy rynek IT zanotował wzrost o 0,5%, osiągając wartość 3,7 bln USD.
Zgodnie z komunikatem ze stycznia br. miał on urosnąć w 2020 roku o 3,4% do 3,9 bln USD, jednak Gartner w marcu
poinformował, że zrewiduje swoje prognozy.
Źródło: Gartner (https://www.gartner.com/en/newsroom/press-releases/2020-01-15-gartner-says-global-it-spending-to-reach-3point9-trillion-in-2020).
Z kolei International Data Corporation (IDC) spodziewa się — na podstawie danych z pierwszego kwartału br. — spowo|-
nienia wydatków na IT, w szczególności w pierwszej połowie 2020 roku. Na sytuację wszystkich sektorów gospodarki
wpływa bowiem panedmia koronawirusa.W pesymistycznym scenariuszu, do końca 2020 roku, wydatki na IT mogą
wzrosnąć o 1,3% w porównaniu z pierwotną prognozą wzrostu o 4,3%. IDC jednocześnie zaznacza, że aktualnie pro-
blematyczne jest precyzyjne określenie całościowego wpływu sytuacji związanej z z COVID-19 na gospodarkę i jej po-
szczególne sektory.
W styczniu 2020 roku IDC przedstawiło 10 prognoz technologicznych na najbliższe lata, które — choć mogą zostać zre-
widowane w związku z wpływem pandemii SARS-CoV-2 — świadczą o rosnącym naczeniu technologii informatycznych:
10.
Zdolności cyfrowe: do 2022 roku 25% największych europejskich firm będzie miała co najmniej dwóch członkó
zarządu, którzy będą mieli wiedzę i umiejętności cyfrowe.
Cyfrowe inwestycje: w 2020 roku firmy w Europie zainwestują ponad 271 mld USD w transformację, z czego 16
wygeneruje nowe strumienie przychodów.
Dane z urządzeń połączonych: do 2022 roku dane zebrane z urządzeń połączonych wygenerują możliwość prz
chodu w wysokości 10,5 mld USD.
Modernizacja systemów: do 2025 roku 60% organizacji w Europie zmodernizuje główne systemy IT wykorzystuj:
chmurę do poprawy wydajności o 25%.
Nowa rola lidera IT: do 2022 roku 30% organizacji zdefiniuje nową rolę lidera IT łączącą funkcje CIO, CTO, CDO or.
Dyrektora Innowacji.
Więcej inteligentnych procesów: do 2023 roku aż 70% projektów w zakresie inteligentnej automatyzacji procesó
będzie wspomagana rozwiązaniami opartymi na sztucznej inteligencji.
Wskaźniki KBI (Key Behavioral Indicators) ważniejsze od KPI (Key Performance Indicators): do 2022 roku 60% z ne
większych organizacji europejskich zastąpi wskaźniki KPI wskaźnikami KBI, stawiając potrzeby pracownika i klien
na pierwszym miejscu.
Zmiany kultury organizacji: do 2022 roku jedna trzecia organizacji nie zdoła przyspieszyć sprawności biznesow
i innowacji z powodu bezpośredniej implementacji strategii skopiowanej od innych organizacji.
Rola CISO (Chief Information Security Officer): rok 2022 jest punktem zwrotnym dla CISO. Staną się oni liderar
biznesu, którzy zapewniają zaufanie do organizacji pod wszystkimi względami, włączając bezpieczeństwo, zarz
dzanie ryzykiem i reputację.
Etyka i społeczeństwo a technologie: do 2024 roku połowa europejskich spółek publicznych będzie co roku rapo
tować na temat etycznego wykorzystania danych, automatyzacji i sztucznej inteligencji w swoich organizacjach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Zgodnie z ostatnim raportem Computerworld TOP200 rynek IT w Polsce umocnił się w 2018 roku, a jego przychody
zwiększyły się się o 7,1%, z 60,7 mld zł w 2017 roku do 65 mln zł w roku 2018.
Analizując przychody firm IT z poszczególnych sektorów zrealizowane w latach 2017-2018, niezmiennie najbardziej
chłonnym rynkiem pozostaje bankowość, która od czterech lat zwiększa swoje wydatki na IT. W 2018 roku firmy infor-
matyczne dostarczyły klientom z tego sektora rozwiązania warte 3,65 mld zł, czyli o 20,8% więcej niż w 2017 roku.
Na drugiej pozycji rankingu w 2018 roku oplasował się handel (2,49 mld zł przychodów, wzrost o 36,2% r/r), który
vs. stan z 2017 roku zamienił się pozycją z administracją publiczną, plasującą się na trzecim miejscu z przychodami
wynoszącymi 2,30 mld zł i wzrostem o 1,6% r/r.
Największy wzrost wydatków na informatykę odnotowała w 2018 roku sama branża informatyczna — sprzedaż firm IT
do innych firm IT wzrosła o 54,8%. Istotne wzrosty odnotowały również sektory utilities (bez energetyki), opieki zdro-
wotnej i mediów, kolejno o 44,2%, 26,7% i 16,4%.
Źródło: Computerworld TOP200, Ranking firm informatycznych i telekomunikacyjnych, Edycja 2019, ranking wg uzyskanej sprzedaży za rok 2018.
Asseco Poland S.A. jest jedną z największych spółek informatycznych w Polsce i największą firmą w kraju nastawioną
na sprzedaż własnego oprogramowania i usług, a nie sprzętu komputerowego. Polski rynek informatyczny jest konku-
rencyjnym i zdywersyfikowanym rynkiem, na którym działają zarówno spółki krajowe, jak i wiodące koncerny globalne.
Według ostatniego raportu Computerworld TOP200 Asseco Poland znajduje się na 15. miejscu w kategorii „Największe
firmy informatyczne działające w Polsce”, warto jednak zauważyć, że niemal wszystkie spółki notowane wyżej od
Asseco Poland to albo producenci sprzętu komputerowego albo firmy zajmujące się sprzedażą sprzętu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Asseco zajęło 1. miejsce w 8. kategoriach raportu Computerworld TOP200 na temat polskiego rynku IT. Grupa Asseco
z przychodem ze sprzedaży produktów i usług IT w 2018 roku wynoszącym 9,33 mld zł zajęła 1. pozycję wśród najwięk-
szych grup kapitałowych. Asseco pokonało również inne firmy z branży IT pod względem wypracowanego w minionym
roku zysku netto i wysokości nakładów, jakie Spółka wpłaciła do budżetu państwa z tytułu podatku CIT. Niezmiennie
jest również największym dostawcą rozwiązań i usług IT dla sektora administracji publicznej, służby zdrowia oraz dużych
firm i korporacji. Asseco utrzymało także zeszłoroczną pozycję w kategoriach największy dostawca usług serwisowych
oraz IT.
Grupy informatyczne o największych przychodach ze sprzedaży
produktów i usług IT za 2018 rok
Źródło: Computerworld TOP200, Ranking firm informatycznych i telekomunikacyjnych, Edycja 2019, ranking wg uzyskanej sprzedaży za rok 2018.
Firmy informatyczne o największym zysku netto za 2018 rok
Źródło: Computerworld TOP200, Ranking firm informatycznych i telekomunikacyjnych, Edycja 2019, ranking wg uzyskanej sprzedaży za rok 2018.
Wiodącą pozycję rynkową Asseco Poland prezentuje poniższe porównanie sprzedaży według rodzajów aktywności,
gdzie Spółka jest wyraźnym liderem w kategoriach największy dostawca usług serwisowych oraz IT.
Źródło: Computerworld TOP200, Ranking firm informatycznych i telekomunikacyjnych, Edycja 2019, ranking wg uzyskanej sprzedaży za rok 2018.
W ujęciu sektorowym Asseco Poland jest liderem lub jednym z wiodących dostawców w kluczowych segmentach swojej
działalności. Pozycje w poszczególnych segmentach przedstawia tabela:
Pozycja w rankingu
Ranking dostawców oprogramowania i usług do sektora:
</Text>
	</Page>
</document>
