<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Syntetyczne zestawienie podstawowych danych finansowych Grupy
 
 
budżetowego.
N 2014 roku Grupa wypracowała zysk netto w wysokości 947,3 mln zł tj. niższy o 25,4 mln zł (tj. o 2,6%)
v stosunku do zysku za 2013 rok. Skonsolidowany zysk brutto za 2014 rok wyniósł 1 167,7 mln zł i
bniżył się o 50,4 mln zł (tj. 4,1%) w porównaniu do poprzedniego roku.
Wybrane pozycje z rachunku zysków i strat
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wpływ poszczególnych pozycji rachunku zysku i strat na wynik netto przedstawia poniższy wykres:
Na zmianę zysku netto w 2014 roku w porównaniu do 2013 roku miały wpływ następujące czynniki:
e Przychody operacyjne (obejmujące wynik z tytułu odsetek i prowizji, przychody z tytułu dywiden
wynik na handlowych instrumentach finansowych i rewaluacji, wynik na inwestycyjnych dłużnyt
papierach wartościowych, wynik na inwestycyjnych instrumentach kapitałowych, wynik |
rachunkowości zabezpieczeń oraz wynik na pozostałych przychodach i kosztach operacyjnych) |
poziomie 2 417,4 mln zł wobec 2 564,9 mln zł w 2013 roku — spadek o 129,5 mln zł (tj. 5,1%) «
przychodów 2013 roku przede wszystkim za sprawą spadku wyniku odsetkowego w efekc
obniżenia stóp procentowych oraz niższego wyniku z działalności skarbcowej.
e Koszty działania i ogólnego zarządu wraz z amortyzacją w wysokości -1 273,9 mln zł wobec -1 364
mln zł w poprzednim roku — spadek kosztów o 90,8 mln zł (tj. 6,7%). W 2013 roku Bank utworzył
ciężar kosztów działania rezerwę restrukturyzacyjną w wysokości 62,4 mln zł. Po wyłączeniu wpłyv
tej rezerwy, spadek kosztów w porównaniu do 2013 roku wyniósł 28,4 mln zł, tj. 3%.
e Odwrócenie odpisów netto na utratę wartości aktywów finansowych w wysokości 17,8 mln zł wob
36,2 mln zł w 2013 roku dzięki dalszej stabilizacji jakości portfela kredytowego.
W 2014 roku przychody z działalności operacyjnej ukształtowały się na poziomie 2 417,4 mln zł wobec
2 546,9 mln zł w poprzednim roku, co oznacza spadek o 129,5 mln zł, tj. 5,1%.
Wpływ na przychody z działalności operacyjnej w 2014 roku miały:
e wynik z tytułu odsetek w wysokości 1 163,9
mln zł wobec 1 242,2 mln zł w 2013 roku -
spadek o 78,2 mln zł, tj. 6,3%, w warunkach
historycznie niskich stóp procentowych. W
efekcie odnotowano spadek przychodów
odsetkowych z tytułu należności od klientów
o 95,9 mln zł (tj. 9,2%), co zostało jednak
częściowo skompensowane niższym
poziomem kosztów odsetkowych (spadek o
79,1 mln zł, tj. 19,6%). Istotny spadek
przychodów odsetkowych odnotowano także
dla portfela dłużnych papierów
wartościowych — łącznie o 75,4 mln zł, tj.
14,2% dla dłużnych papierów wartościowych
dostępnych do sprzedaży i przeznaczonych
do obrotu;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>e wynik z tytułu opłat i prowizji w kwocie 618,9
mln zł wobec 642,3 mln zł w 2013 roku -
spadek o 23,4 mln zł, tj. 3,6% był przede
wszystkim efektem niższych przychodów z
tytułu kart płatniczych i kredytowych w
związku z wejściem w życie w dniu 1 lipca
2014 roku obniżonej stawki interchange (do
0,5%), częściowo zrekompensowanych
wzrostem sprzedaży produktów ratalnych do
karty kredytowej oraz wzrostem wolumenu
transakcjj przy użyciu kart płatniczych.
Ponadto, kolejny rok z rzędu odnotowano
wzrost przychodów prowizyjnych z tytułu
sprzedaży produktów inwestycyjnych i
ubezpieczeniowych. W obszarze związanym
z rynkami finansowymi nastąpił spadek
prowizji z tytułu działalności maklerskiej (efekt
spadku obrotów na GPW oraz mniejszej
liczby transakcji na rynku kapitałowym), a
wyższy poziom przychodów zanotowała
działalność powiernicza;
e wynik na handlowych instrumentach
finansowych i rewaluacji w wysokości 382,2
mln zł wobec 349,0 min zł w 2013 roku, tj.
wzrost o 33,2 mln zł będący przede
wszystkim efektem wyższego wyniku z tytułu
działalności na rynku międzybankowym;
e wynik na inwestycyjnych dłużnych papierach
wartościowych w kwocie 229,9 min zł — wynik
niższy o 75,4 mln zł w stosunku do roku
poprzedniego;
e wynik na pozostałych przychodach i kosztach
zł w 2013 roku, tj. poprawa o 10,8 min zł.
Koszty działania i ogólnego zarządu oraz amortyzacja
 
Koszty działania i ogólnego zarządu wraz z
amortyzacją w wysokości 1 273,9 mln zł wobec
1 364,6 mln zł w roku poprzednim — spadek
kosztów o 90,8 mln zł (tj. 6,7%) jako rezulta
oszczędności restrukturyzacyjnych częściowc
reinwestowanych 'w transformację siec
oddziałów (w tym Bankowego Ekosystemti
Smart), technologię oraz marketing
Jednocześnie w IV kwartale 2014 roku ujęte
zostały jednorazowe koszty związane z
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Odpisy i rezerwy netto
Dodatni wynik odpisów z tytułu utraty wartości aktywów finansowych oraz rezerw na udzielone
zobowiązania finansowe i gwarancyjne w wysokości 17,8 mln zł w porównaniu do dodatniego wyniki
odpisów w 2013 roku na poziomie 36,2 mln zł. W sektorze bankowości instytucjonalnej odnotowanc
odpisy netto w wysokości 1,6 mln zł, wobec 26,1 mln zł w roku 2013. Był to efekt stabilizacji jakośc
portfela kredytowego zarządzanego na bazie zaległości oraz mniejszego poziomu odpisów netto w
segmencie małych i średnich przedsiębiorstw (MME i SME). W sektorze bankowości detaliczne
odnotowano odwrócenie odpisów netto w wysokości 19,4 mln zł w 2014 roku wobec 62,3 mln z
odwrócenia odpisów netto w 2013 roku. Zmniejszenie odwróceń odpisów o 42,9 mln zł wynika ze
stopniowego stabilizowania się jakości portfela w 2014 roku, co powoduje mniejsze rozwiązania rezerw!
IBNR niż w 2013 roku oraz zmniejszających się oczekiwanych odzysków z portfela z utratą wartości wraz
ze wzrostem średniego wieku tego portfela. Jednocześnie w IV kwartale 2014 roku dokonano sprzedaż)
części ekspozycji detalicznych. Sprzedaż dotyczyła należności z tytułu pożyczek gotówkowych oraz kar
kredytowych z utratą wartości w wysokości 161,6 mln zł za kwotę 34,7 mln zł.
Wskaźniki rentowności i efektowności kosztowej Grupy
Marża na aktywach odsetkowych
Wynik z tytułu prowizji/przychody ogółem
 
 
</Text>
	</Page>
</document>
