<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Stan posiadania akcji Spółki lub uprawnień do nich przez osoby nadzorujące Spółkę w okresie od dnia 21 listopada 2019 r.,
tj. dnia przekazania raportu za III kwartał 2019 r. do dnia przekazania niniejszego raportu przedstawiał się następująco:
Tabela 32 Stan posiadania akcji PKP CARGO S.A. przez osoby nadzorujące
Źródło: Opracowanie własne
Osoby zarządzające i nadzorujące emitenta, na dzień 31 grudnia 2019 r. oraz przekazania niniejszego raportu, nie posiadają
akcji lub udziałów w jednostkach powiązanych PKP CARGO S.A.
W dniu 20 marca 2019 r. Zarząd PKP CARGO S.A. podjął uchwałę w przedmiocie wystąpienia do Zwyczajnego Walnego
Zgromadzenia Spółki (&quot;ZWZ&quot;) z wnioskiem o podział zysku netto wykazanego w Jednostkowym Sprawozdaniu Finansowym
PKP CARGO S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2018 r. sporządzonym zgodnie MSSF UE. W dniu 20 marca 2019 r.
Rada Nadzorcza PKP CARGO S.A. podjęła uchwałę o pozytywnym zaopi|
 
iowaniu wniosku przedłożonego przez Zarząd.
W dniu 26 czerwca 2019 r. ZWZ podjęło uchwałę w sprawie podziału zysku netto wykazanego w Jednostkowym Sprawozdanii
Finansowym PKP CARGO S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2018 r. sporządzonym zgodnie MSSF UE. Z osiągnięteg«
w 2018 r. zysku netto w wysokości 253 945 476,86 zł, przeznaczono kwotę 67 180 375,50 zł na wypłatę dywidendy. ZWZ podjęł:
również uchwałę w sprawie ustalenia dnia dywidendy oraz terminu wypłaty dywidendy, wskazując dzień 3 lipca 2019 r. jak«
dzień dywidendy oraz dzień 10 lipca 2019 r. jako termin wypłaty dywidendy, a wysokość dywidendy na jedną akcję wyniosł:
1,50 zł.
Żaden z podmiotów Grupy Kapitałowej PKP CARGO nie zawierał w 2019 r. transakcji z podmiotami powiązanymi na warunkach
innych niż rynkowe. Po dacie bilansowej również nie zawierano takich transakcji.
PKP CARGO S.A. oraz jej spółki zależne nie uczestniczyły w istotnych postępowaniach toczących się przed sądem, organem
właściwym dla postępowania arbitrażowego lub organem administracji publicznej, dotyczących zobowiązań oraz
wierzytelności PKP CARGO S.A. lub jej spółek zależnych, poza ujawnionymi w sprawozdaniach finansowych, w notach dot.
zobowiązań warunkowych (Nocie 7.3 JSF oraz Nocie 7.3 SSF).
</Text>
	</Page>
</document>
