<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W związku z wejściem w życie standardu MSSF 8 Segmenty operacyjne, Grupa dostosowała prezentację
segmentów działalności w Sprawozdaniu Zarządu i sprawozdaniu finansowym do wymogów tego standardu.
Prezentowane dane porównywalne za okresy poprzednie zostały odpowiednio przekształcone. Zarząd pragnie
zwrócić uwagę, że w związku z tą zmianą, dane wg poszczególnych działalności prezentowane w raportach za
poprzednie okresy mogą nie być w pełni porównywalne z obecnie prezentowanym podejściem zarządczym.
Segment Prasa Codzienna obejmuje skonsolidowane pro-forma dane dotyczące Gazety Wyborczej, Metra,
Projektów Specjalnych, Pionu Druk Agory SA oraz Agory Poligrafii Sp. z 0.0.
(2) podane kwoty nie zawierają przychodów i pełnych kosztów wzajemnej promocji pomiędzy różnymi segmentami
Grupy Agora (jedynie bezpośrednie koszty zmienne kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej), jeżeli taka
promocja jest realizowana bez wcześniejszej rezerwacji;
(3) podane kwoty uwzględniają tylko część wpływów z reklamowych ofert dwumedialnych (publikowanych zarówno
w tradycyjnej Gazecie jak i wortalach internetowych GazetaPraca.pl, GazetaDom.pl, Domiporta.pl, Komunikaty.pl
oraz serwisie Nekrologi. Wyborcza.pl) przypisaną drukowanemu wydaniu Gazety;
(4) z wyłączeniem niegotówkowych kosztów związanych z płatnościami w formie papierów wartościowych;
(5) podane kwoty zawierają m.in. koszty rozpoczęcia sprzedaży nowych serii wydawniczych (np. koszty promocji w
mediach) oraz koszty produkcji i promocji gadżetów dołączanych do Gazety;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>(6) w 2008 r. całość niegotówkowych kosztów związanych z płatnościami w formie papierów wartościowych
dotyczących Pionu Internet, prezentowana była w ramach całej gałęzi działalności Prasa Codzienna i Internet.
W 2009 r., pomimo istotnego spadku przychodów całego segmentu, marża EBIT utrzymała się na podobnym
poziomie co w 2008 r.
W 2009 r. Gazeta utrzymała pozycję lidera wśród dzienników opiniotwórczych. W tym okresie średnie
rozpowszechnianie płatne Gazety wyniosło 370 tys. egzemplarzy i było o 9,9% niższe niż w analogicznym okresie
2008 r. Spadek ten wynika przede wszystkim ze zmniejszenia liczby i wpływu wydań w wyższej cenie (w ramach
oferty dwucenowej) oraz z ogólnej tendencji spadku sprzedaży egzemplarzy prasy codziennej.
Wpływy ze sprzedaży egzemplarzy Gazety spadły w omawianym okresie o 1,0%. Liczba wydań Gazety z ofertą
dwucenową wyniosła w 2009 r. 177 i spadła o 95 w porównaniu z rokiem 2008 r.
W omawianym okresie, średnie rozpowszechnianie płatne Rzeczpospolitej wyniosło 142 tys. egzemplarzy (spadek o
9,5%), Faktu 467 tys. egzemplarzy (spadek o 5,8%), a Super Expressu 192 tys. egzemplarzy (spadek o 6%).
W 2009 r. dwukrotnie podniesiona została cena okładkowa Gazety. Od 2 stycznia 2009 r. wynosiła ona 1,80 zł. Druga
podwyżka ceny nastąpiła od 10 kwietnia 2009 r. W jej rezultacie, obecnie cena okładkowa wydania codziennego
Gazety wynosi 2 zł, a wydania weekendowego (piątkowego i sobotniego) 2,50 zł. Cena w prenumeracie teczkowej
wynosi 1,60 zł dla każdego wydania. Pomimo zmiany ceny, Gazeta jest nadal istotnie tańsza od Rzeczpospolitej, która
kosztuje 3,40 zł.
W wyniku podpisanego porozumienia pomiędzy Axel Springer Polska Sp. z o.o. (wydawcą gazety codziennej Dziennik
Polska Europa Świat) i INFOR PL S.A. (wydawcą Gazety Prawnej), Infor Biznes Sp. z o.o został wydawcą Dziennika
Polska, Europa, Świat. W dniu 14 września 2009 r. na rynku ukazał się, powstały z połączenia obu tytułów, Dziennik
Gazeta Prawna. Nowy tytuł ukazuje się od poniedziałku do piątku, wydawca zrezygnował z wydań sobotnich.
Średnie rozpowszechnianie płatne Dziennika Gazeta Prawna w czwartym kwartale 2009 r. wyniosło 111 tys.
egzemplarzy. Dziennik Gazeta Prawna kosztuje 2,6 zł od poniedziałku do czwartku, zaś wydanie piątkowe kosztuje
2,9 zł.
W 2009 r. Gazeta Wyborcza zanotowała wskaźniki tygodniowego czytelnictwa na poziomie 14,4%. Rzeczpospolita
osiągnęła 4,1%. Metro czytane było przez 7,3% badanej populacji kraju. Tabloidy Fakt i Super Express uzyskały
wskaźniki czytelnictwa odpowiednio: 14,6% i 6,9%.
W 2009 r. przychody netto Gazety z całej działalności reklamowej zawierającej ogłoszenia wymiarowe, drobne i
inserty wyniosły 342,8 mln zł i były o 29,4% niższe niż w 2008 r. Dane te uwzględniają tylko część wpływów z
reklamowych ofert dwumedialnych (publikowanych zarówno w tradycyjnej Gazecie jak i wortalach internetowych
(GazetaPraca.pl, GazetaDom.pl, Domiporta.pl i Komunikaty.pl) oraz serwisie Nekrologi. Wyborcza.pl) przypisaną
drukowanemu wydaniu Gazety.
W 2009 r. udział Gazety w wydatkach na wszystkie ogłoszenia wymiarowe w dziennikach wyniósł ponad 38% i spadł
o 2,5 pkt%. Przyczyną tego spadku jest przede wszystkim znaczący spadek liczby ogłoszeń rekrutacyjnych, w których
Gazeta jest liderem rynkowym. W 2009 r., liczba ogłoszeń rekrutacyjnych w dziennikach zmniejszyła się o 59% w
stosunku do 2008 r. (ogłoszenia wymiarowe bez ogłoszeń drobnych, insertów) /3]. Po wyłączeniu ogłoszeń branży
praca udział Gazety w wydatkach reklamowych w dziennikach nie zmienił się w stosunku do 2008 roku.
W 2009 r. udział Gazety w wydatkach na reklamę w dziennikach ogólnopolskich wyniósł prawie 40% i spadł o ponad
2 pkt w stosunku do 2008 r. Gazeta utrzymała swój udział w wydatkach na reklamę w dziennikach stołecznych
(ogłoszenia wymiarowe bez ogłoszeń drobnych, insertów i nekrologów) oraz zmniejszyła udział o prawie 2 pkt w
wydatkach na reklamę w dziennikach lokalnych (pozawarszawskich).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Szacunki dotyczące udziałów w wydatkach na reklamę mogą być obarczone błędem, co jest związane ze znaczącą
presją rabatową ze strony ogłoszeniodawców. Wraz z uzyskiwaniem dokładniejszych informacji rynkowych w
kolejnych kwartałach, Spółka może skorygować szacunki dotyczące tych udziałów.
W 2009 r., udział stron ogłoszeniowych w sumie objętości Gazety wyniósł około 39% (mniej o około 7 pkt% niż w
2008 r.), zaś średnia dzienna liczba publikowanych stron ogłoszeniowych płatnych we wszystkich krajowych i
lokalnych wydaniach Gazety wyniosła około 198 i była niższa o około 23% w stosunku do 2008 r.
W omawianym okresie Gazeta Wyborcza zdobyła główną nagrodę w kategorii Prasowa Okładka Roku i nagrodę
ArtFront w kategorii Gazety Ogólnopolskie w prestiżowym konkursie GrandFront 2008. Gazeta została wyróżniona w
konkursie GrandFront już po raz szesnasty.
Ponadto, akcja Próbne matury zorganizowana przez Gazetę Wyborczą i wydawnictwo Operon, przy współpracy radia
RMF FM i portalu Gazeta.pl, zdobyła nagrodę pierwszego stopnia w prestiżowym międzynarodowym konkursie
INMA Awards 2009.
W listopadzie 2009 r. biura reklamy Gazety i Metra zostały ocenione najwyżej spośród wszystkich zespołów
sprzedaży dzienników w corocznym rankingu branżowego tygodnika Media6.Marketing Polska.
W 2009 r. Agora realizowała 12 projektów seryjnych oraz 47 projektów jednorazowych. W tym okresie Spółka
Sprzedała około 4,9 mln książek i książek z dołączonymi płytami DVD i CD.
W omawianym okresie realizowano między innymi następujące projekty seryjne: kolekcję Queen, Wielkie Opery,
Miasta Marzeń, Święte Księgi, Religie Świata, Woody Allen, Wielcy kompozytorzy filmowi oraz Fryderyk Chopin —
projekt realizowany pod patronatem Narodowego Instytutu Fryderyka Chopina na inaugurację Roku
Chopinowskiego.
Wśród zrealizowanych w 2009 r. projektów jednorazowych znalazły się m.in. Nasz Niemen — zbiór najlepszyct
utworów Czesława Niemena wybranych przez słuchaczy Radia Złote Przeboje oraz czytelników Gazety Wyborczej
portalu gazeta.pl, albumy muzyczne: Smooth Festival Złote Przeboje Bydgoszcz 2009, Voo Voo i Haydamaky
Kałambury zespołu Pustki, Ekshumacja 2 formacji T-Raperzy znad Wisły, album Magda Umer; książki: Filmowy
spacerownik po Trójmieście, Spacerownik Łódź Żydowska, album Rok 1939. Rozbiór Polski wydany w 70. rocznicę
wybuchu II wojny światowej, Spacerownik historyczny - Rzym i jego czarna arystokracja Wojciecha Ponikiewskiego,
Spacer Poranny Ryszarda Kapuścińskiego.
Przychody ze sprzedaży usług poligraficznych klientom zewnętrznym wzrosły w 2009 r. o 16%, głównie na skutel
zwiększenia wolumenu zamówień.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>1.2.1. Koszty druku Gazety Wyborczej
Spadek kosztów papieru w 2009 r. wynikał z mniejszych nakładów oraz mniejszych objętości drukowanych
egzemplarzy. Ponadto wpływ na poziom kosztów papieru miały ceny papieru oraz wyższy poziom kursu Euro do
złotego.
Niższy od ubiegłorocznego poziom amortyzacji wynika przede wszystkim z dostosowania stawek amortyzacj
urządzeń poligraficznych do okresu ich dalszego, przewidywalnego użytkowania, które miało miejsce na koniec 2004
r. Dodatkowym czynnikiem wpływającym na zmniejszenie kwoty kosztów stałych przypisywanych do Gazet!
Wyborczej jest zmniejszenie jej udziału w łącznym drukowanym wolumenie.
W 2009 r. koszty reprezentacji i reklamy spadły o 38,1%. Spadek ten wynika głównie z niższych kosztów produktów
w ramach ofert dwucenowych, ze względu na mniejszą liczbę tych produktów i niższy wolumen produkcji. Wpływ na
tę pozycję kosztową miały również niższe koszty promocji kolekcji wydawniczych.
W roku 2009 Metro trafiało średnio do 2,2 mln czytelników, co dało mu zasięg czytelniczy na poziomie 7,3%. Zasięg
Super Expressu wyniósł 6,9% zaś Rzeczpospolitej 4,1%.
W 2009 r. Metro zajmowało trzecie miejsce wśród dzienników ogólnopolskich ze średnim dziennym czytelnictwem
na poziomie 1,2 mln osób (4,0%). W tym okresie średnio dzienne czytelnictwo Super Expressu wyniosło 2,8% a
Rzeczpospolitej 2,1%.
W 2009 r. wpływy Metra spadły o 13,9%, w tym wpływy z reklam wymiarowych spadły o 14%. Metro zwiększytc
jednak udziały w wydatkach na ogłoszenia wymiarowe w dziennikach o 0,5 pkt% do poziomu prawie 4%. Metrc
zajmuje drugą pozycję (za Gazetą) pod względem udziałów w wydatkach na ogłoszenia wymiarowe w dziennikact
stołecznych. W 2009 r., Metro zwiększyło swój udział w wydatkach na ogłoszenia wymiarowe w dziennikacł
stołecznych o 3,5 pkt% do poziomu 11%.
W marcu 2009 r. dziennik Metro uruchomił odnowioną stronę internetową eMetro.pl. Serwis zyskał nowy wygląd,
umożliwia też szybsze i łatwiejsze dotarcie do najważniejszych informacji z papierowego wydania Metra.
Najważniejszą funkcjonalnością odnowionego serwisu eMetro.pl jest interakcja i szybki kontakt z czytelnikami - mogą
oni nie tylko wysyłać informacje do redakcji, ale również współtworzyć serwis. Na eMetro.pl pojawiają się
najciekawsze listy, zdjęcia zrobione przez czytelników, a także interwencje, którymi zajmowali się dziennikarze
Metra. Stałym elementem serwisu eMetro.pl jest również rozwijający się portal społecznościowy dla miłośników
zwierząt - Cafeanimal.pl.
W czerwcu 2009 r. ruszył serwis internetowy projektu mTarget - usługi z zakresu ambient media i BTL, dostępnej w
portfolio pionu Prasy Bezpłatnej Agory od stycznia 2009 r. Serwis ten nie tylko prezentuje ofertę reklamową i zakres
świadczonych usług, ale pozwala też na zapoznanie się z przykładowymi realizacjami usługi mTarget. W ramach
projektu zostały wprowadzone nowe oferty np. mTargety - pakiety precyzyjnego dotarcia do ściśle
wyselekcjonowanych grup docelowych oraz flagi promocyjne jako atrakcyjna forma reklamy na ulicach wielkich
miast.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>18 czerwca 2009 r. dziennik Metro, po raz drugi z rzędu, uzyskał tytuł Marki Wysokiej Reputacji, w kategorii Media,
przyznawany w ramach Niezależnego Rankingu Reputacji Marek w Polsce - Premium Brand.
W październiku 2009 r. dziennik Metro otrzymał wyróżnienie tygodnika Media% Marketing Polska. Tytuł zyskał
uznanie za niepowtarzalną jakość gazety, dynamiczny rozwój oferty sprzedażowej, a także społecznościowe działania
w internecie.
W 2009 r. Metro zanotowało stratę na poziomie EBITDA operacyjna w wysokości 0,2 mln zł [1].
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W związku z wejściem w życie standardu MSSF 8 Segmenty operacyjne, Grupa dostosowała prezentację segmentów
działalności w Sprawozdaniu Zarządu i sprawozdaniu finansowym do wymogów tego standardu. Prezentowane dane
porównywalne za okresy poprzednie zostały odpowiednio przekształcone. Zarząd pragnie zwrócić uwagę, że w
związku z tą zmianą dane wg poszczególnych działalności prezentowane w raportach za poprzednie okresy mogą nie
być w pełni porównywalne z obecnie prezentowanym podejściem zarządczym.
Segment Internet zawiera skonsolidowane pro-forma dane Pionu Internet Agory SA, LLC Agory Ukraine, Trader.com
(Polska) Sp. z o.o. oraz AdTaily Sp. z o.o. Przyłączenie spółki Trader.com (Polska) Sp. z 0.0. ma wpływ na
skonsolidowane wyniki finansowe segmentu od trzeciego kwartału 2008 r., a przyłączenie spółki AdTaily ma wpływ
na skonsolidowane wyniki segmentu od trzeciego kwartału 2009 r.
(1) podane kwoty nie zawierają pełnych kosztów i przychodów z wzajemnej promocji pomiędzy różnyn
działalnościami Grupy Agora (jedynie bezpośrednie koszty zmienne kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej
jeżeli taka promocja jest realizowana bez wcześniejszej rezerwacji. Dane uwzględniają również eliminację wzajemne
sprzedaży pomiędzy Pionem Internet, LLC Agora Ukraine, Trader.com (Polska) Sp. z o.o. oraz AdTaily Sp. z o.o. O
2009 r. wpływy ze sprzedaży reklam e-commerce (reklama efektywnościowa) klasyfikowane są w pozycji przychodóń
ze sprzedaży reklam, a nie w pozostałych przychodach. Dane porównywalne zostały przekształcone;
(2) zawierają m.in. ałokowane wpływy z reklamowych ofert dwumedialnych (publikowanych zarówno w tradycyjnej
Gazecie jak i wortałach internetowych GazetaPraca.pl, GazetaDom.pl, Domiporta.pl i Komunikaty.pl oraz w serwisie
Nekrologi. Wyborcza.pl). Od 2009 r. wpływy ze sprzedaży ogłoszeń typu Power Page (ogłoszenia publikowane w
ramach opłaty abonamentowej) w Trader.com (Polska) Sp. z o.o. klasyfikowane są w pozycji przychody ze sprzedaży
ogłoszeń w wortałach, a nie w pozycji przychody ze sprzedaży reklam internetowych;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>(4) w 2008 r., całość niegotówkowych kosztów związanych z płatnościami w formie papierów wartościowych
dotyczących Pionu Internet, prezentowana była w ramach catej gałęzi działalności Prasa Codzienna i Internet;
W 2009 r. łączne przychody Trader.com (Polska) Sp. z o.o. wyniosły 16,7 mln zł. Spółka osiągnęta zysk operacyjny na
poziomie EBIT w wysokości 0,3 mln zł. Przychody z działalności prasowej wyniosły 4,4 mln zł, a z działalności
internetowej 12,3 mln zł.
LLC Agora Ukraine w 2009 r. zanotowała stratę na poziomie EBIT w wysokości 1,9 mln zł.
AdTaily Sp. z o.o., która jest konsolidowana od 1 lipca 2009 r., zanotowała w drugim półroczu 2009 r. stratę na
poziomie EBIT w wysokości 0,6 mln zł.
W 2009 r. przychody segmentu Internet wzrosły o 10,1% do kwoty 84,9 mln zł. Wzrost ten wynika głównie z
wyższych o 15,3% przychodów ze sprzedaży reklam internetowych, które kompensowały spadki z innych źródeł
przychodów. Przychody z wortali pozostały na podobnym poziomie.
W 2009 r. koszty operacyjne segmentu Internet spadły o 15,4%. Zmiana ta wynika m.in. z wysokich jednorazowych
kosztów poniesionych w 2008 r. (odpis aktualizujący Trader.com (Polska)) oraz planu poprawy efektywności
operacyjnej, który jest realizowany w całej Grupie.
Koszty wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników (bez niegotówkowych kosztów związanych z płatnościami w
formie papierów wartościowych) wzrosły z uwagi na uwzględnienie kosztów spółki Trader.com (Polska) dopiero od
drugiego półrocza 2008 r., a AdTaily Sp. z o.o. od drugiego półrocza 2009 r. oraz z uwagi na wyższe średnie, roczne
zatrudnienie etatowe w Pionie Internet Agory.
Wyższe koszty amortyzacji są wynikiem m.in. nakładów inwestycyjnych poniesionych przez Pion Internet Agory w
drugim i trzecim kwartale 2009 r. (licencja na serial internetowy N1ckola, licencje na słowniki, infrastruktura do
przechowywania danych).
Spadek kosztów reklamy i reprezentacji w 2009 r. jest wynikiem zmniejszenia wydatków reklamowych realizowanych
przez spółkę Trader.com (Polska).
W grudniu 2009 r. zasięg serwisów Grupy Gazeta.pl, wśród polskich internautów, wyniósł 60,8% i uplasował Grupę
Gazeta.pl na trzecim miejscu wśród portali, po Grupie Onet.pl i Grupie Wirtualna Polska. Liczba użytkowników
osiągnęła poziom 10,5 mln osób, co oznacza wzrost o 52,2% w porównaniu do analogicznego okresu 2008 r. [6]. W
grudniu 2009 r. użytkownicy łączący się z serwisami Agory z terenu Polski wykonali na portalu 919,9 mln odsłon, tj. o
36,9% więcej niż w grudniu 2008 r. i spędzili na nim średnio 107 minut.
Serwisy tworzone w ramach Grupy Gazeta.pl zajmują wysokie pozycje zasięgowe w grupach tematycznych. Według
danych Megapanel PBI/Gemius za grudzień 2009 r. GazetaPraca.pl jest liderem kategorii Praca, serwisy
społecznościowe Gazeta.pl (m.in. Forum.Gazeta.pl, Blox.pl) zajmują drugie miejsce w kategorii Społeczności, a
GazetaDom.pl zajmuje drugie miejsce w kategorii Budownictwo, nieruchomości i pierwsze miejsce w kategorii
wyposażenie wnętrz i ogród. Serwisy informacyjne Gazeta.pl są na drugim miejscu w kategorii Informacje i
publicystyka oraz na drugim miejscu w kategorii Informacje lokalne i regionalne, a serwis Sport.pl zajmuje trzecie
miejsce wśród serwisów o tematyce sportowej. Serwisy parentingowe (m.in. eDziecko.pl) zajęty drugie miejsce w
kategorii Dzieci, rodzina, a serwisy o modzie (m.in. Lula.pl) zajęły trzecie miejsce w kategorii Moda i uroda.
Pod koniec pierwszego półrocza 2009 r. Agora podpisała umowę z firmą Microsoft Inc., która przewiduje
prowadzenie przez Agorę portalu Msn.Gazeta.pl (który wystartował w dniu 1 września 2009 r.) oraz sprzedaż i
rozwijanie oferty reklamowej. W trzecim kwartale 2009 r. uruchomiono nową stronę główną portalu Gazeta.pl. W
czwartym kwartale 2009 r. serwis GazetaPraca.pl rozpoczął współpracę z portalem społecznościowym Nasza-
Klasa.pl, w ramach którego publikowane są ogłoszenia rekrutacyjne z GazetaPraca.pl. Serwisy biznesowe Agory
znalazły się w ofercie sieci reklamowej Business Ad Network, stworzonej przez Grupę Money.pl.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Segment Czasopisma zawiera skonsolidowane dane pro-forma Pionu Czasopism Agory SA oraz spółki Agora Press
Ltd. (Ukraina).
(1) podane kwoty nie zawierają przychodów i pełnych kosztów wzajemnej promocji pomiędzy różnymi
działalnościami Grupy Agora (jedynie bezpośrednie koszty zmienne kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej),
jeżeli taka promocja jest realizowana bez wcześniejszej rezerwacji;
(2) z wyłączeniem niegotówkowych kosztów związanych z płatnościami w formie papierów wartościowych.
W 2009 r., segment Czasopism odnotował spadek zarówno przychodów ze sprzedaży wydawnictw, jak i przychodów
ze sprzedaży reklam, co przełożyło się na zmniejszenie całkowitych przychodów segmentu o 15,9%. Spadek ten jest
związany z ogólnym pogorszeniem koniunktury gospodarczej oraz ograniczeniem budżetów promocyjnych
reklamodawców. Wpływy ze sprzedaży czasopism spadły o 11,0% w porównaniu do 2008 r., natomiast przychody ze
Sprzedaży reklam spadły o 19,4 %.
W 2009 r. strata operacyjna EBIT spółki Agora Press Ltd. (Ukraina) wyniosła około 1,9 mln zł.
Pomimo istotnego spadku przychodów, marża EBIT segmentu Czasopism w 2009 r. wzrosła z 16,0% do 18,6%, tj. o
2,6 pkt%.
1.1. Sprzedaż czasopism
Średnie rozpowszechnianie płatne miesięczników Agory w 2009 r. zmniejszyło się o 10,7% w stosunku do 2008 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W 2009 r. przychody ze sprzedaży reklam w czasopismach Agory spadły o 19,4%. Udział czasopism Agory w
wydatkach reklamowych w magazynach ogólnopolskich w tym okresie wyniósł 6,7% i został utrzymany na poziomie
zbliżonym do analogicznego okresu 2008 r., a w wydatkach reklamowych w miesięcznikach 12,0%, podczas gdy w
2008 r. wyniósł on 12,4% (według danych cennikowych) /7].
Spadek kosztów w 2009 r. o 18,5% wynika głównie z niższych kosztów materiałów i energii, towarów i usług
poligraficznych. Związane jest to z obniżeniem wielkości nakładów oraz objętości większości czasopism. Ograniczenia
liczby i intensywności kampanii promocyjnych przełożyło się na spadek kosztów promocji, a w rezultacie
prowadzonego w Grupie programu poprawy efektywności operacyjnej niższe były również koszty wynagrodzeń i
świadczeń na rzecz pracowników.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Segment reklama zewnętrzna zawiera skonsolidowane pro-forma dane 2 spółek wchodzących w skład Grupy AM
(AMS SA, Adpol Sp. z o.o.). Z dniem 3 sierpnia 2009 r. Akcent Sp. z o.o. oraz z dniem 30 listopada 2009 r. Medi
System Sp. z o.o. zostały połączone z AMS SA.
(1)
(2)
(3)
(4)
podane kwoty nie zawierają przychodów i kosztów (bezpośrednich zmiennych) promocji innych działalności
Grupy Agora na nośnikach Grupy AMS, jeżeli taka promocja jest realizowana bez wcześniejszej rezerwacji;
z wyłączeniem niegotówkowych kosztów związanych z płatnościami w formie papierów wartościowych;
bez nośników rekłamowych należących do Grupy AMS zainstalowanych na stacjach benzynowych,
małoformatowych nośników na wiatach przystankowych i w metrze warszawskim oraz powierzchni
reklamowych na autobusach i tramwajach;
podane kwoty uwzględniają korektę reklasyfikacyjną amortyzacji wynikającą ze źródeł finansowania środków
trwałych należących do Grupy AMS.
W 2009 r. wydatki na reklamę zewnętrzną, według szacunków IGRZ, spadły o 14%.Biorąc pod uwagę różna liczbę
spółek przekazujących dane o wielkości sprzedaży do IGRZ w 2008 r. oraz w 2009 r., spadek wydatków na reklamę w
2009 r. w stosunku do 2008 r. dla porównywalnej liczby spółek wyniósł 17,4%. Spadek przychodów ze sprzedaży
reklam Grupy AMS w omawianym okresie był niższy od obserwowanego na rynku i wyniósł 11,1%. W całym 2009 r.
według porównywalnych szacunków IGRZ, udział Grupy AMS w wydatkach na reklamę zewnętrzną wzrósł o 1,5 pkt%
do poziomu 27,0%.
W 2009 r. Grupa AMS ograniczyła koszty operacyjne o 2,1%, w porównaniu do 2008 r. Ten spadek kosztów jest
wynikiem skutecznych działań w ramach prowadzonego w Grupie programu poprawy efektywności operacyjnej.
Największe redukcje (o 27,5%) nastąpiły w kosztach realizacji kampanii w konsekwencji zakupu mniejszej ilości
powierzchni reklamowych na autobusach, realizacji mniejszej liczby wymiany plakatów i usług poligraficznych dla
klientów zewnętrznych z uwagi na niższe przychody ze sprzedaży reklam.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Wzrost kosztów utrzymania systemu w całym 2009 r. wynika ze wzrostu liczby nośników z segmentów Premium i
Superpremium oraz uruchomienia nowego kanału komunikacji reklamowej — CitylNFOtv w metrze warszawskim.
Jednak w drugiej połowie 2009 r. koszty utrzymania systemu uległy znacznej redukcji w konsekwencji prowadzonych
skutecznych działań optymalizacyjnych polegających na dostosowaniu portfela posiadanych przez AMS nośników
reklamowych do potrzeb rynkowych oraz sukcesywnego obniżania kosztów jednostkowych ich utrzymania,.
Spadek kosztów wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników jest efektem wdrażanego planu poprawy
efektywności operacyjnej obejmującego wszystkie spółki z Grupy.
Spadek kosztów reprezentacji i reklamy w 2009 r. wynika z ograniczenia kosztów realizacji kampanii realizowanych
na potrzeby komunikacji społecznej.
Pozostałe koszty operacyjne netto w omawianym okresie wyniosły 8,6 mln zł i były związane głównie z otrzymanymi
decyzjami na użytkowanie pasa drogi oraz innymi, jednorazowymi odpisami aktualizującymi wartość aktywów.
W pierwszym kwartale 2009 r. kapituła konkursu organizowanego przez miesięcznik Media i Marketing uznała kioski
i słupy reklamowe ustawione na najbardziej reprezentacyjnej ulicy w Warszawie - Krakowskim Przedmieściu za
najlepszy projekt pilotażowy ubiegłego roku. W uzasadnieniu przyznanego AMS wyróżnienia redakcja podkreśliła, że
meble miejskie AMS ustawione na Krakowskim Przedmieściu pokazują kierunek, w którym powinny pójść
nowoczesne nośniki reklamy zewnętrznej łączące w sobie zarówno funkcje estetyczne, użytkowe jak i reklamowe.
Rozwój mebli miejskich jest przykładem konsekwentnie realizowanej strategii rozwoju spółki docenianej zarówno
przez reklamodawców, jak i władze miast.
W drugim kwartale 2009 r. AMS wygrał dwa konkursy ofert i został partnerem spółek: Neste Polska Sp. z o.o. oraz
Inter IKEA Centre Polska SA. W konsekwencji zawartych umów, AMS SA wykorzysta tereny samoobsługowych stacji
benzynowych Neste oraz parków handlowych IKEA pod inwestycje związane z budową sieci nośników reklamowych.
Umowa z Neste Polska Sp. z o.o. przewiduje zamontowanie na terenach stacji sieci nośników billboard 18 m” oraz
backlight. Umowa z Inter IKEA Centre Polska SA przewiduje natomiast montaż różnych typów nośników
reklamowych w miejscach odwiedzanych codziennie przez dziesiątki tysięcy osób. Wygrane konkursy są elementem
konsekwentnie realizowanej przez spółkę strategii budowania najpełniejszej i najbardziej atrakcyjnej dla
reklamodawców oferty na rynku reklamy zewnętrznej.
W sierpniu 2009 r. oraz w listopadzie 2009 r. zarejestrowane zostały połączenia odpowiednio spółki Akcent Media
Sp. z o.o. i Media System Sp. z 0.0. z AMS S.A. Ich skutkiem jest uproszczenie struktury organizacyjnej Grupy AMS.
W październiku 2009 r. Prezydent Krakowa Jacek Majchrowski uhonorował AMS tytułem Mecenasa Kultury Krakowa
2008 r., za konsekwentne wsparcie dla krakowskich instytucji kultury oraz skuteczną promocję miejskich wydarzeń
kulturalnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>W związku z wejściem w życie standardu MSSF 8 Segmenty operacyjne, Grupa dostosowała prezentację segmentów
działalności w Sprawozdaniu Zarządu i sprawozdaniu finansowym do wymogów tego standardu. Prezentowane dane
porównywalne za okresy poprzednie zostały odpowiednio przekształcone. Zarząd pragnie zwrócić uwagę, że w
związku z tą zmianą dane wg poszczególnych działalności prezentowane w raportach za poprzednie okresy mogą nie
być w pełni porównywalne z obecnie prezentowanym podejściem zarządczym.
Segment Radio zawiera skonsolidowane dane pro-forma pionu radiowego w Agorze SA, wszystkich radiostacji
lokalnych i stacji ponadregionalnej TOK FM, wchodzących w skład Grupy Agora, czyli: 18 stacji lokalnych nadających
pod marką Złote Przeboje, 7 stacji lokalnych nadających pod marką Roxy FM, jednej radiostacji lokalnej oferującej
muzykę w formacie AC (Adult Contemporary) oraz ponadregionalnej stacji TOK FM obejmującej 9 największych
obszarów miejskich.
(1) przychody ze sprzedaży reklam obejmują sprzedaż własnego i obcego czasu antenowego związanego ze
świadczonymi usługami pośrednictwa;
(2) z wyłączeniem niegotówkowych kosztów związanych z płatnościami w formie papierów wartościowych;
(3) podane kwoty nie zawierają przychodów i pełnych kosztów wzajemnej promocji pomiędzy różnymi
działalnościami Grupy Agora (jedynie bezpośrednie koszty zmienne kampanii na nośnikach reklamy zewnętrznej),
jeżeli taka promocja jest realizowana bez wcześniejszej rezerwacji.
W 2009 r. wynik EBITDA operacyjna segmentu radiowego wyniósł 4,7 mln zł i był gorszy o 3,3 mln zł w stosunku do
2008 r.
W 2009 r. wydatki na reklamę radiową spadły o 16,8%. Spadek przychodów ze sprzedaży reklam segmentu Radio w
omawianym okresie wyniósł 14,8%.
W 2009 r. na przychody i koszty pionu Radio znacząco wpłynęły rozliczenia barterowe związane z organizacją
pierwszej edycji Smooth Festival Złote Przeboje w Bydgoszczy. W wyniku tych rozliczeń w 2009 r. segment Radio
zanotował mniejszy spadek przychodów ze sprzedaży reklam niż rynek. Bez uwzględniania powyższych rozliczeń
</Text>
	</Page>
</document>
