<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>odpowiedzi na te możliwe scenariusze, kierownictwo podjęło już działania mające na celu ograniczenie
ryzyka, które obejmują w szczególności:
W czasie zamknięcia obiektów sportowych i klubów fitness, Spółka kontynuuje oferowanie dla
posiadaczy aktywnych kart sportowych w Polsce wielu usług dostępnych, przede wszystkim, w
formule online — są to m.in. biblioteka ebooków i audiobooków, profesjonalne programy
żywieniowe, treningi online, podcasty z ekspertami oraz materiały edukacyjne. W kwietniu
użytkownikom MultiSport udostępnione zostaną również indywidualne konsultacje trenerskie i
dietetyczne, platforma do nauki języka angielskiego i animacje dla dzieci. Ponadto, Użytkownicy
w ramach aktywnych kart mogą korzystać z zajęć online wybranych obiektów partnerskich
(prowadzonych w trybie płatnym dla innych klientów tych obiektów). Część klientów i
Użytkowników kontynuuje korzystanie z Programu MultiSport, tak aby mieć dostęp do wyżej
wymienionych funkcjonalności
W czasie zamknięcia obiektów sportowych i klubów fitness, Spółka kontynuuje oferowanie dla
posiadaczy aktywnych kart sportowych w Polsce wielu usług dostępnych, przede wszystkim, w
formule online — są to mi.in. biblioteka ebooków i audiobooków, profesjonalne programy
żywieniowe, treningi online, podcasty z ekspertami oraz materiały edukacyjne. W kwietniu
użytkownikom MultiSport udostępnione zostaną również indywidualne konsultacje trenerskie i
dietetyczne, platforma do nauki języka angielskiego i animacje dla dzieci. Ponadto, Użytkownicy
w ramach aktywnych kart mogą korzystać z zajęć online wybranych obiektów partnerskich
(prowadzonych w trybie płatnym dla innych klientów tych obiektów). Część klientów i
Użytkowników kontynuuje korzystanie z Programu MultiSport, tak aby mieć dostęp do wyżej
wymienionych funkcjonalności
Spółka dominująca oferuje pracodawcom i pracownikom rabaty i zachęty związane zaistniałą
sytuacją. Klienci i użytkownicy mają również opcję zawieszenia kart sportowych od początku
w ramach aktywnych kart mogą KorzyStac z zajęć OnIine wybranych ODIEKLOW parinerskich
(prowadzonych w trybie płatnym dla innych klientów tych obiektów). Część klientów i
Użytkowników kontynuuje korzystanie z Programu MultiSport, tak aby mieć dostęp do wyżej
wymienionych funkcjonalności
Spółka dominująca oferuje pracodawcom i pracownikom rabaty i zachęty związane zaistniałą
sytuacją. Klienci i użytkownicy mają również opcję zawieszenia kart sportowych od początku
kwietnia na czas zamknięcia klubów; Spółka dominująca nie zamierza pobierać opłat za te karty.
W momencie otwarcia obiektów pobieranie opłat będzie automatycznie wznowione. Według
danych dostępnych Kierownictwo Spółki dominującej liczba zawieszonych kart na kwiecień
wynosi 70%.
Dalszy rozwój oferty online oraz dodawania nowych funkcjonalności zarówno dla Użytkowników
kart sportowych jak również posiadaczy karnetów sieci własnych klubów sportowych.
Wykorzystanie mechanizmów osłonowych wprowadzanych dla polskich pracodawców poprzez
przyjęcie Ustawy o zmianie ustawy o szczególnych rozwiązaniach związanych z zapobieganiem,
przeciwdziałaniem i zwalczaniem COVID-19, innych chorób zakaźnych oraz wywołanych nimi
sytuacji kryzysowych oraz niektórych innych ustaw, ze szczególnym uwzględnieniem
wygaszenia wzajemnych zobowiązań z tyt. długoterminowych umów najmu lokali w galeriach
handlowych, wsparcia funduszu wynagrodzeń pracowników oraz redukcji wielkości etatów w
okresie obniżonej skali działalności gospodarczej oraz rozwiązań płynnościowych, w tym
gwarancji BGK, dla dużych przedsiębiorców.
Znaczące redukcje kosztów zmiennych i stałych (np. w zakresie opłat czynszowych i
wynagrodzeń) związanych z wstrzymaną działalnością zamkniętych klubów sportowych w
ramach sieci własnej klubów (szacowane redukcje w skali miesięcznej w przypadku zamknięcia
klubów przez cały miesiąc wynoszą PLN 15-17 mln zł).
Krótkoterminowe ograniczenia w obszarze kosztów sprzedaży i ogólnego zarządu w Grupie
Kapitałowej Spółki oraz oszczędności kosztów bezpośrednio związanych z działalnością klubów
fitness na rynkach zagranicznych (szacowane redukcje w skali miesięcznej PLN 5-7 mln zł)
Wprowadzeniu szeregu działań związanych z odpowiednim zarządzaniem sytuacją
płynnościową w spółkach Grupy Kapitałowej, w tym przede wszystkim uzyskanie wakacji
czynszowych w płatnościach rat leasingowych, wydłużenie terminów płatności z kluczowymi
dostawcami oraz przegląd istniejących zobowiązań związanych z wydatkami inwestycyjnymi w
celu ich anulowania lub odroczenia wraz z wstrzymaniem budżetów inwestycyjnych na okres
ograniczeń pandemicznych.
1. Braku znaczącego wpływu obecnej sytuacji na skonsolidowane wyniki finansowe pierwszego
kwartału 2020 roku według aktualnych estymacji Spółki dominującej opartych o założenia
dostępne na dzień publikacji niniejszego sprawozdania. Ostateczne wyniki finansowe za
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>pierwszy kwartał 2020 roku znane będą przed publikacją raportu kwartalnego i mogą różnić się
od bieżących szacunków Spółki dominującej.
Znaczącego negatywnego wpływu epidemii na wyniki finansowe 2 kwartału 2020 roku zarówno
po stronie przychodów jak i wyniku operacyjnego. Skala tego wpływu zależeć będzie m.in. od
czasu trwania zamknięcia obiektów sportowych oraz skuteczności działań spółek należących do
Grupy Kapitałowej w obszarze oszczędności kosztowych, oraz
W długim terminie wpływu na wyniki Spółki dominującej i jej Grupy Kapitałowej, który będzie
zależeć od skutków makroekonomicznych epidemii COVID-19 oraz ich wpływu na rynek pracy
jak również na konsumpcję prywatną na rynkach, na których operuje Grupa Kapitałowa. Na ten
moment, z uwagi na wysoką niepewność, ten wpływ nie jest możliwy do oszacowania. Nie można
wykluczyć, że w długim terminie epidemia koronawirusa COVID-19 może wpłynąć na zwiększenie
społecznej świadomości w obszarze ochrony zdrowia i podnoszenia odporności. Są to obszary,
na które pośrednio ma wpływ aktywność fizyczna — główny obszar działalności Benefit Systems
S.A. oraz jej Grupy Kapitałowej.
Zarządzanie płynnością Grupy Kapitałowej w trakcie epidemii jest traktowane przez Zarząd Spółki
dominującej z najwyższym priorytetem. Grupa posiada wystarczające saldo gotówkowe oraz dostępny
linie kredytowe żeby finansować swoją działalność w okresie ograniczeń związanych z pandemią, przy
założeniu prowadzenia w tym okresie działalności online. Relatywnie niski poziom zadłużenia Grupy
mierzony wskaźnikiem długu netto do EBITDA znajduje się na poziomie ok. 0,5x na koniec roku 2019 roku
i nie uległ znacząco zmianie na koniec 1 kwartału 2020 roku
Z uwagi na to, że sytuacja spowodowana rozprzestrzenianiem się epidemii w Polsce jest obserwowana
relatywnie od niedawna, jest bardzo dynamiczna, a działania polskiego i innych rządów na świecie
podlegają szybkim zmianom, niektóre z powyżej wymienionych działań zainicjowanych przez
kierownictwo są już zakończone a inne są nadal w toku. Oczekiwane wyniki wszystkich obecnych i
przyszłych działań podejmowanych przez kierownictwo związane są z ryzykiem braku możliwości ich
realizacji, częściowej realizacji bądź nieosiągnięcia zamierzonych efektów tych działań. W przypadku
spełnienia się ryzyka braku możliwości realizacji działań kierownictwa opisanych powyżej w ich znaczącej
części, w szczególności w zakresie realizacji istotnych przychodów w formule online lub przedłużenia
okresu zamknięcia klubów fitness w Polsce oraz w krajach, w których Grupa operuje (jednocześnie na
wszystkich rynkach) ponad zakładany maksymalny okres 6 miesięcy liczony od dnia 15 marca 2020 roku,
istnieje niepewność, która może budzić wątpliwości, co do zdolności Grupy Kapitanowej do
kontynuowania działalności.
Jednakże, biorąc pod uwagę podjęte już decyzje oraz działania planowane i możliwe do podjęcia w
przyszłości, a także wewnętrzne analizy scenariuszowe, w tym oczekiwaną pomoc rządu polskiego oraz
innych rządów, kierownictwo oceniło, iż założenie kontynuacji działalności przyjęte do sporządzenia
niniejszego sprawozdania finansowego jest uzasadnione.
W długim terminie wpływ na wyniki Spółki dominjącej i jej Grupy Kapitałowej będzie zależeć od skutków
makroekonomicznych epidemii COVID-19 oraz ich wpływu na rynek pracy jak również na konsumpcję
prywatną na rynkach, na których operuje Grupa Kapitałowa. Na ten moment, z uwagi na wysoką
niepewność, ten wpływ nie jest możliwy do oszacowania. Nie można wykluczyć, że w długim terminie
epidemia koronawirusa COVID-19 może wpłynąć na zwiększenie społecznej świadomości w obszarze
ochrony zdrowia i podnoszenia odporności. Są to obszary, na które pośrednio ma wpływ aktywność
fizyczna — główny obszar działalności Benefit Systems S.A. oraz jej Grupy Kapitałowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Począwszy od 2014 roku Grupa Benefit Systems prezentuje swoje wyniki w oparciu o segmenty
operacyjne. Wyniki prezentowane w raporcie są porównywane do danych historycznych. Zgodnie z
progami zdefiniowanymi w MSSF 8 Grupa Benefit Systems ma obowiązek prezentowania wyników
segmentów, których przychody przekroczyły próg 10% sumy przychodów Grupy, jednakże Grupa każdego
roku prezentowała dane segmentów w szerszym zakresie, wychodząc naprzeciw potrzebom różnych
grup interesariuszy.
Do roku 2018 Grupa prezentowała wyniki w oparciu o 4 podstawowe segmenty sprawozdawcze: Karty
Sportowe, Fitness, Zagranica i Kafeterie oraz Uzgodnienia (pozostała działalność nie ujęta w
segmentach).
Zgodnie z opinią Zarządu Spółki dominującej wyrażaną w okresowych raportach i sprawozdaniach,
pomimo istnienia odrębnych segmentów celowe było łączne analizowanie wyników segmentu Fitness
oraz segmentu Karty Sportowe ze względu na liczne synergie i rosnące przepływy, jakie zachodzą
pomiędzy nimi. Dopiero łączne wyniki prezentują rzeczywisty obraz działalności Grupy w zakresie
sprzedaży kart sportowych i inwestycji w kluby fitness na rynku polskim. Wspomniane podejście
związane jest również z zakończonym w czwartym kwartale 2019 roku procesem reorganizacji Grupy.
W ślad za coraz wyższym stopniem powiązania między segmentami Grupa zadecydowała o łącznej
prezentacji działalności klubów fitness i spółek dostarczających karty sportowe w danym obszarze
geograficznym w postaci nowego segmentu Polska i kontynuowanego segmentu Zagranica, które
zawierają efekt wszelkich występujących w ich ramach zależności.
Spółka dominująca dokonała odpowiednich przekształceń dla danych porównywalnych, które prezentuje
w niniejszym Sprawozdaniu, a informacje dotyczące komponentów zintegrowanego od 2019 roku
segmentu Kart Sportowych i Fitness zostaną ujawnione w stopniu zapewniającym transparentność
zmiany.
Przychody segmentu to przychody osiągane ze sprzedaży zewnętrznym klientom albo z transakcji z
innymi segmentami. Można je przyporządkować bezpośrednio do danego segmentu. Koszty segmentu
to koszty związane ze sprzedażą zewnętrznym klientom oraz koszty transakcji realizowanych z innymi
segmentami. Wynikają one z działalności operacyjnej danego segmentu i dają się tam bezpośrednio
przyporządkować wraz z odpowiednią częścią kosztów Grupy Kapitałowej, które jednoznacznie można
przypisać do danego segmentu. Do kosztów segmentu operacyjnego nie zalicza się kosztów podatku
dochodowego. Wynik segmentu jest ustalany na poziomie zysku brutto.
Tabela 5: Wybrane dane finansowe segmentów operacyjnych za okres 12 miesięcy 2019 roku
</Text>
	</Page>
</document>
