<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>SKONSOLIDOWANE SPRAWOZDANIE ZE ZMIAN W KAPITAŁACH WŁASNYCH
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>WYBRANE DANE FINANSOWE
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text> 
chody operacyjne ogółem, w tym
 
Koszty operacyjne ogółem, w tym:
Zysk netto za okres
Całkowity dochód za okres
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text> 
IL. Zobowi nia długoterminowe
Pasywa razem
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>SPRAWOZDANIE ZE ZMIAN W KAPITAŁACH WŁASNYCH
Podstawowym celem Strategii do roku 2020 jest zapewnienie trwałego wzrostu wartości spółki dla akcjonariuszy.
Jednym z głównych warunków osiągnięcia tego celu jest zrównoważony rozwój prowadzący do systematycznego
zwiększania wypracowywanych zysków oraz środków pieniężnych. W 2019 roku w opinii Zarządu w pełni
realizowano te cele. Zarówno w obszarze rynkowym, produktowym, finansowym jak i pozafinansowym (ESG)
spółki Grupy Kapitałowej KĘTY zanotowały szereg osiągnięć. Rozpoczynając od przychodów ze sprzedaży,
zwiększyliśmy ich poziom do 3,2 mld zł (+7% r/r) z czego 47% trafiało do naszych klientów na rynkach
międzynarodowych. Dzięki wysokiemu wskaźnikowi wykorzystania mocy produkcyjnych (prawie 90%)
osiągnięto ok. 14% r/r wzrost zysku z działalności operacyjnej (384,9 mln zł) pomimo utrzymujących się tendencji
wzrostowych w zakresie kosztów pracy, usług obcych oraz energii. Po uwzględnieniu wyniku na działalności
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>finansowej, na którą największy wpływ mają koszty obsługi zadłużenia Grupy oraz obciążeń podatkowych
Skonsolidowany zysk netto przypadający na akcjonariuszy jednostki dominującej wyniósł 294,9 mln zł, co oznacza
10% wzrost w porównaniu z rokiem poprzednim.
Według oceny zarządu skonsolidowany bilans przedstawia bezpieczną strukturę pasywów. Po sfinansowaniu
programu inwestycyjnego skoncentrowanego na rozwoju (wydatki inwestycyjne osiągnęły 246 mln zł) oraz
wypłacie dywidendy z zysku 2018 roku (229 mln zł) dźwignia finansowa netto (zadłużenie netto / kapitały własne)
na 31 grudnia 2019 roku wyniosła 47%. Zadłużenie netto Grupy Kapitałowej KĘTY spadło w trakcie 2019 roku
o 10% do poziomu 703 mln zł i w efekcie wskaźnik dług netto/EBITDA osiągnął bezpieczną wartość 1,3.
Główne spółki Grupy Kapitałowej to przedsiębiorstwa produkcyjne inwestujące w swój rozwój stąd znaczną
pozycją aktywów są rzeczowe składniki majątku trwałego. Na dzień bilansowy stanowiły one 52% sumy aktywów
(wzrost o 4 pp r/r). Wartość aktywów obrotowych na dzień bilansowy wyniosła 1,1 mld zł i stanowiła ok. 40%
ogółu aktywów (spadek o 2 pp r/r głównie ze względu na niższe ceny surowców i w efekcie wartości zapasów).
Jednym z kluczowych parametrów oceny efektów działalności są przepływy pieniężne, dzięki którym spółki
Grupy mogą kontynuować rozwój. W 2019 roku wypracowano 562,8 mln zł środków pieniężnych z działalności
operacyjnej (wzrost o blisko 100% r/r), w tym dzięki zmniejszeniu zapotrzebowania na kapitał pracujący netto.
Zgodnie z przyjętymi założeniami rozwój Grupy jest finansowany głównie z źródeł wewnętrznych (gotówki z
działalności operacyjnej) oraz długu odsetkowego.
Zarząd pozytywnie ocenia zrealizowane wyniki finansowe we wszystkich istotnych elementach. Poziom
skonsolidowanego zysku z działalności operacyjnej i zysku netto w roku 2019 były rekordowe w historii Grupy
Kapitałowej KĘTY. Obecny potencjał Grupy Kapitałowej oraz planowany program inwestycji w dalszy rozwój
przy potwierdzeniu się przyjętych w 2019 roku na potrzeby prognozy wykonania roku 2020 założeń pozwoliłby
w ostatnim roku realizacji Strategii do roku 2020 osiągnąć a nawet przekroczyć wyznaczone w niej cele. (patrz
także — pkt 13.10 Zdarzenia po dniu bilansowym)
STRUKTURA CZASOWA KREDYTÓW (w tys. zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>KREDYTY KRÓTKOTERMINOWE (w tys. zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>zakończeniem danego okresu negocjuje z bankami umowy/aneksy na kolejne okresy 12 miesięczne celem
rolowania kredytu.
Bankowe gwarancje należytego wykonania kontraktów budowlanych udzielon:
przez Segment SSA
Dotacje w okresie spełniania warunków
 
   
 
„oszczególnych umów.
Poza wyżej wymienionymi nię występują inne zobowiazania warunkowe.
Obecnie realizowana strategia została opublikowana przez spółkę w 2015 roku i obejmowała okres do 2020 roku.
W 2017 roku w związku z dużym zaawansowanie realizacji, Zarząd Spółki dokonał podwyższenia celów Strategii
na rok 2020. Przedstawione w lutym 2020 roku założenia prognozy rocznej na 2020 rok, w przypadku ich realizacji
oznaczają, iż Grupa Kapitałowa zrealizuje bądź przekroczy wszystkie cele wyznaczone w Strategii 2015 — 2020.
GŁÓWNE ZAŁOŻENIA DO PROGNOZY 2020 opublikowanej 5 lutego 2020 rku
I. Pomimo zakładanego zmniejszenia krajowego tempa wzrostu gospodarczego do ok. 3,5% Zarząd zakłada
imbitne cele i chce osiągnąć wyższe wyniki na poziomie sprzedaży i zysku operacyjnego w porównaniu z
rekordowym 2019 rokiem. Zarząd zakłada, iż przeprowadzone inwestycje w najnowocześniejsze linie
technologiczne oraz systematyczny rozwój oferty produktowej pozwoli na utrzymanie silnej pozycji na rynku
krajowym oraz dalszy znaczący wzrost sprzedaży eksportowej. Przyjęte, główne założenia makroekonomiczne:
rednia cena aluminium 1850 USD/tonę
redni kurs USD/PLN 3,70
- średni kurs EUR/PLN 4,25
 
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>3. Koszty operacyjne wzrosną w stosunku do 2019 roku o 4% i wyniosą 2 939
- amortyzacja 146 mln zł (+5%)
- koszty surowców i materiałów 1 905 mln zł (+3%)
- koszty energii 97 mln zł (+18%)
- koszty świadczeń pracowniczych 495 mln zł (+9%)
- koszty usług obcych 248 mln zł (+3%)
4. Wszystkie segmenty wypracują większy zysk EBITDA w porównaniu z wynikami 2019 roku, w tyn
SWW - 153 mln zł (+1%)
SSA - 245 mln zł (+3%)
SOG - 155 mln zł (+5%)
5. Ujemne saldo z działalności finansowej wyniesie około 27 mln zł, w tym koszty z tytułu odsetek od kredytów
wyniosą około 23 mln zł a zakładany ujemny wynik na różnicach kursowych wyniesie 4 mln zł.
7. Skonsolidowane przepływy pieniężne z działalności operacyjnej wyniosą 440 mln zł.
8. Wydatki inwestycyjne założono na poziomie 213 mln zł w tym ok. 40 mln zł stanowią projekty przesunięte z
2019 roku.
9. Prognozowany poziom długu netto na koniec 2020 roku ma wynieść 748 mln zł, co oznacza wskaźnik dług
netto/ EBITDA na poziomie 1,4.
10. Nie ulegną istotnej zmianie warunki prowadzenia działalności gospodarczej, w szczególności uregulowania
prawne, podatkowe i administracyjne.
11. Nie wystąpią nadzwyczajne zdarzenia jednorazowe niemożliwe do przewidzenia na dzień publikacji prognozy
(patrz także pkt 13.10 Zdarzenia po dniu bilansowym)
Dla Grupy Kapitałowej Grupy Kęty S.A. inwestycje stanowiły motor napędowy i były czynnikiem technicznego
oraz technologicznego rozwoju, a przez to stały się atutem w postaci przewagi konkurencyjnej. Od 2000 do 2018
roku Grupa Kapitałowej wydała na inwestycje ok. 2,2 mld zł. Zgodnie ze strategią rozwoju chce w latach 2019-
2020 wydać na inwestycje ok. 460 mln zł, co spowoduje, że w ciągu 20 lat na inwestycje przeznaczonych zostanie
ok. 2,7 mld złotych. Wielkość wydatków inwestycyjnych na zakup rzeczowych składników majątku trwałego,
wartości niematerialnych i prawnych w Grupie Kapitałowej Grupy Kęty S.A. w ciągu dwunastu miesięcy 2019 i
2018 roku wynosiła:
Specjalistyczna prasa przeciwbieżna o nacisku 36MN do wyciskania stopów twardych, czyli głównie serii 7XXX
1 2XXX. Dzięki zastosowanych w niej rozwiązaniom technicznym prasa umożliwi wyciskanie najdłuższe wlewki
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text> 
w Grupie Kęty o długości 1800 mm. Prasa dedykowana jest głównie do wysokiej jakości prętów z drastycznie
zredukowaną obwódką grubokrystaliczną i wzorową strukturą. Prasa została uruchomiona w drugim kwartale
2019 roku.
Głównym projektem inwestycyjnym Segmentu jest rozbudowa zakładu produkującego folię BOPP o drugą halę
oraz drugą linię produkcyjną. W jej wyniku moce produkcyjne zostaną podwojone co umożliwi zwiększenie
produkcji do poziomu ok. 60 tys. ton w skali roku. W czwartym kwartale 2019 roku linia rozpoczęła produkcję.
SBUMENT SYSTEMOW ALUMINIOW YLH
Inwestycje Segmentu kierowane są głównie w rozwój produktów oraz usprawnienie procesu obsługi klientów. W
2019 roku przykładem takich inwestycji było zakończenie budowy Centrum Badań i Innowacji, które powstało na
powierzchni ok. 10 tys. m kw. Koszt tej inwestycji to ok. 50 mln zł, z czego dotacja stanowiła ok. 7 mln zł. Centrum
zatrudni aż 60 osób, w tym także pracowników działu rozwoju i badań.
W roku 2020, zgodnie z przyjęta prognoza, Grupa Kapitałowa planuje wydać na inwestycje 213 mln zł
Strategia Grupy Kapitałowej w obszarze oferowanych produktów i usług polega na oferowaniu wysokiej jakości
produktów, które są zazwyczaj projektowane pod indywidualne zamówienia i potrzeby klientów. Dlatego
priorytetem są inwestycje w kapitał ludzki i najnowsze technologie, 00 przekłada się na pozyskiwanie coraz
szerszego grona klientów zarówno w kraju jak i na świecie. Działalność badawczo-rozwojowa, wdrażane
innowacje oraz ciągły proces doskonalenia parku maszynowego w oparciu o dialog z istniejącymi jak i
potencjalnymi klientami są tymi czynnikami, które przyczyniają się do sukcesu organizacji i rozwoju we
wszystkich głównych segmentach biznesowych.
 
Centrum Badawczo-Rozwojowe w ramach Segmentu Wyrobów Wyciskanych realizuje projekty badawczo —
rozwojowe, które mają na celu wprowadzenie nowych technologii produkcji, umożliwiających poszerzenie oferty
produktów oraz poprawę jakości wyrobów spełniających zaawansowane wymagania klientów.
Wśród prowadzonych badań znajdują się projekty dotyczące m.in.:
LOU PIOWAUZOM YCH DALA ZIAJCUJĄ SIĘ PIUJCKIY UOLYCZĘCE III
 
Projekt Crash Management Systems (systemy zarządzania skutkami zderzeń) ma na celu uzyskanie od
renomowanych producentów samochodów klasy premium certyfikatów na wykonanie profili
produkowanych przez SWW, według technologii opracowanej w CBR. Nawiązana została współpraca z
producentami Crash Management Systems czyli pasywnych systemów bezpieczeństwa będących częścią
konstrukcji nadwozi samochodowych. Obecnie CBR wraz z partnerami z rynku motoryzacyjnego bierze
udział w kilku projektach mających na celu opracowanie tego typu rozwiązań do nowych modeli
samochodów klasy wyższej, które wejdą do produkcji seryjnej wciągu kilku najbliższych lat. Zadaniem
CBR jest dobór odpowiednich stopów aluminium, wraz z parametrami wyciskania oraz szczegółowa
kontrola wyciśniętych profili polegająca na przeprowadzeniu szeregu testów.
Opracowania technologii produkcji wyrobów wyciskanych na nowej prasie przeciwbieżnej 36MN oraz
produkcji wyrobów z nowego gatunku stopu EN-AW 2219. Realizacja projektu pozwala na produkcję
prętów o znacznie większych średnicach niż dotychczas oraz poszerzenie gamy oferowanych produktów
skierowanych do innowacyjnych gałezi przemysłu.
W dalszym ciągu prowadzone są także prace mające na celu uzyskanie certyfikatów/dopuszczeń do produkcji
coraz wyższych klas materiałowych dla profili z segmentu automotive. Prace te obejmują zarówno opracowywanie
nowych stopów, jak również dobór odpowiednich parametrów technologicznych na każdym etapie procesu
produkcyjnego.
TRTadst=nq alma aca Aolakuinafsi FTR au daleka dAzlecdaocia aniazróńwsziwwwiiwih dac wanted m zmialriiaa tacdatii oznak:
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Segment Systemów Aluminiowych wychodząc naprzeciw oczekiwaniom rynkowym opracował i przygotował do
wdrożenia kolejne produkty przeznaczone do sprzedaży systemowej oraz dedykowane na realizacje obiektowe.
Ponadto rozwinięto i zmodernizowano już istniejące wybrane rozwiązania.
WNUTOZCNA ROICJIIE PDIOUUKLY PIZCZIIACZONC UU SPIZCUGZY SYSUCILIOWUEJ UIAZ UCUYROWAIIC Ill LLAIIZACJE UUICRIOWU.
Ponadto rozwinięto i zmodernizowano już istniejące wybrane rozwiązania.
Na szczególną uwagę zasługuje nowa grupa produktów, tzw. systemy okien elementowych. Opracowano i
wdrożono kilka odmian systemu, które w pierwszej kolejności zastosowano na rynku USA, w Nowym Yorku.
Rozwiązania te, z uwagi na prefabrykację gotowych segmentów, cechują się wysoką dokładnością i
powtarzalnością cech, a w konsekwencji dużą szybkością montażu na obiekcie. Ponadto systemy te wyróżniają
się wysoką izolacyjnością termiczną, a przede wszystkim sposobem zabudowy, który gwarantuje prawidłowość
funkcjonowania okien i ich stabilność nawet przy znacznych przemieszczeniach względnych konstrukcji budynku.
Systemy te zostały z powodzeniem przetestowane w USA, spełniając wysokie wymagania obiektowe oraz normy
amerykańskie.
 
 
 
a szczególną uwagę zasługuje nowa grupa produktów, tzw. systemy okien elementowych. Opracowano i
drożono kilka odmian systemu, które w pierwszej kolejności zastosowano na rynku USA, w Nowym Yorku.
ozwiązania te, z uwagi na prefabrykację gotowych segmentów, cechują się wysoką dokładnością i
wtarzalnością cech, a w konsekwencji dużą szybkością montażu na obiekcie. Ponadto systemy te wyróżniają
&gt; wysoką izolacyjnością termiczną, a przede wszystkim sposobem zabudowy, który gwarantuje prawidłowość
nkcjonowania okien i ich stabilność nawet przy znacznych przemieszczeniach względnych konstrukcji budynku.
stemy te zostały z powodzeniem przetestowane w USA, spełniając wysokie wymagania obiektowe oraz normy
nerykańskie.
la sprostania wysokim wymaganiom kolejnych obiektów zlokalizowanych w USA i innych rynkach
granicznych, opracowano systemy okien i fasad elementowych przenoszących obciążenie od naporu wiatru na
rdzo wysokim, wcześniej nie spotykanym poziomie.
pracowano i uruchomiono dwa kolejne nowe systemy ścian osłonowych z oknami otwieranymi, które
pewniają kompensację ruchów konstrukcji budynku. Systemy zostały przebadane i zastosowane w obiekcie
ysokościowym zlokalizowanym w naszym kraju.
zakresie rozwiązań fasadowych na uwagę zasługuje nowy system fasady tzw. „nakładkowej” oraz modernizacja
dziny systemów słupowo-ryglowych, charakteryzująca się poprawą funkcjonalności oraz poszerzonym
kresem szklenia, wychodzącym naprzeciw wysokim wymaganiom nowej normy cieplnej.
2019 roku prowadzono dalsze, intensywne prace rozwojowe w zakresie systemów okien, drzwi i ścian ppoż.
ównie w klasach EI30 i EI60, przy równoczesnym zachowaniu wysokiej izolacyjności termicznej. Uzyskano
ereg, wymaganych prawem klasyfikacji i dokumentów dopuszczających te grupy wyrobów do stosowania w
elu krajach europejskich zgodnie z wymaganiami zharmonizowanych norm EN oraz dodatkowych przepisów
ajowych. Z uwagi na zróżnicowanie i częste zmiany wymagań krajowych, tego typu prace rozwojowe i
jdawcze systemów ppoż. będą kontynuowane w kolejnych latach.
Dla sprostania wysokim wymaganiom kolejnych obiektów zlokalizowanych w USA i innych rynkach
zagranicznych, opracowano systemy okien i fasad elementowych przenoszących obciążenie od naporu wiatru na
bardzo wysokim, wcześniej nie spotykanym poziomie.
Rozwój technologiczny i poszerzanie portfolio Segmentu Opakowań Giętkich o nowe, innowacyjne produkty,
umacnia jego pozycję wśród najbardziej liczących się producentów opakowań w Europie. Jest to możliwe dzięki
długofalowemu procesowi rozwoju organicznego, a co za tym idzie, wzrostem mocy produkcyjnych,
optymalizacji kosztów produkcji oraz wdrażaniem nowych rozwiązań technologicznych. Bieżąca współpraca z
klientami umożliwia realizację wielu projektów, mających na celu opracowanie laminatów cieńszych, bardziej
jednorodnych oraz zadrukowanych w mniejszym stopniu od obecnie stosowanych. Działania te ukierunkowane są
z jednej strony na zredukowanie ilości tworzyw sztucznych wprowadzanych na rynek, a z drugiej na łatwiejszy
recykling opakowań. Zgodnie z trendami na rynku opakowań, w 2019 roku, Alupol Packaging opracował również
innowacyjne folie PPBTM wyprodukowane w technologii ekstruzji z rozdmuchem na bazie polipropylenu.
Laminaty bazujące na nowych foliach PPBTM oraz foliach polipropylenowych BOPP wykonanych w Alupol Films
mają jednorodną budowę i dzięki temu są łatwe w recyklingu. Posiadają też bardzo dobre własności mechaniczne,
znacząco lepsze niż laminaty o budowie BOPP/BOPP oraz zapewniają uzyskanie optymalnych parametrów
gwarantujących bezpieczeństwo żywnościowe. Pozwala to na stosowanie ich do pakowania szerokiej gamy
produktów, takich jak: żywność typu instant, przyprawy, kawy, świeże mięso, wędliny, pieczywo, itp. Są to
jednocześnie laminaty spełniające wytyczne Europejskiej strategii na rzecz tworzyw sztucznych w obiegu
zamkniętym.
8.1 Czynniki zewnętrzne
Spółki Grupy narażone są na wahania koniunkturalne występujące zarówno w polskiej gospodarce, do której trafia
ok. 53% sprzedaży, jak i gospodarkach pozostałych krajów europejskich, gdzie kierowana jest sprzedaż ok. 45%
całości sprzedaży grupy. Pozostałe 2% stanowią pozostałe rynki w tym głównie USA. Szczególne znaczenie dla
rozwoju sprzedaży ma sytuacja na rynkach Niemiec, Czech, Węgier, Wielkiej Brytanii, Niderlandów, Włoch,
Ukrainy i Austrii do których trafia 77% sprzedaży zagranicznej a także w mniejszym stopniu na rynkach Słowacji,
 
 
</Text>
	</Page>
</document>
