<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Tabela 11 Podział przychodów ze sprzedaży, poszczególnych kategorii kosztów oraz wyniki w rozbiciu na
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Suma Przychodów ze sprzedaży segmentu CD PROJEKT RED w 2019 r. wyniosła 369 332 tys. zł i była o 62,1%
sanadz
 
Największą część przychodów w segmencie stanowią Przychody ze sprzedaży produktów o wartości
292 386 tys. zł, gdzie segment zanotował 32,5% wzrostu względem roku poprzedniego. Największy wpływ
miały tu dalsza bardzo wysoka sprzedaż gry Wiedźmin 3: Dziki Gon wraz z dodatkami, a także premiery gry
Wiedźmin 3: Dziki Gon Edycja Kompletna na platformę Nintendo Switch oraz gry GWINT: Wiedźmińska Gra
Karciana na platformie iOS.
292 386 tys. zł, gdzie segment zanotował 32,5% wzrostu względem roku poprzedniego. Największy wpływ
miały tu dalsza bardzo wysoka sprzedaż gry Wiedźmin 3: Dziki Gon wraz z dodatkami, a także premiery gry
rugim istotnym źródłem przychodów w segmencie CD PROJEKT RED były Przychody ze sprzedaży usług
wysokości 41 945 tys. zł, wynikające głównie ze współpracy promocyjnej dotyczącej gier Cyberpunk 2077
raz w mniejszej części Wiedźmin 3: Dziki Gon Edycja Kompletna na platformę Nintendo Switch i partycypacji
kosztach kampanii gier przez zewnętrznych partnerów wydawniczych Spółki.
Drugim istotnym źródłem przychodów w segmencie CD PROJEKT RED były Przychody ze sprzedaży usług
w wysokości 41 945 tys. zł, wynikające głównie ze współpracy promocyjnej dotyczącej gier Cyberpunk 2077
w kosztach kampanii gier przez zewnętrznych partnerów wydawniczych Spółki.
Ponadto w 2019 r. segment CD PROJEKT RED wykazał 35 001 tys. zł Przychodów ze sprzedaży towarów
i materiałów. Na wartość tą i wzrost o 32 221 tys. zł w stosunku do roku 2018 wpłynęła przede wszystkim sprze-
daż dystrybutorom elementów edycji fizycznych własnych tytułów (nośniki, pudełka, figurki itd.), w tym przede
wszystkim elementów fizycznych edycji kolekcjonerskiej gry Cyberpunk 2077 oraz kompletnych zestawów
z Europy i Ameryki Północnej produkty związane z grami i markami CD PROJEKT RED.
Wartość sprzedanych towarów i materiałów w segmencie CD PROJEKT RED wynika przede wszystkim z ujęcia
kosztów elementów fizycznych gier oraz produktów sprzedanych w sklepie internetowym.
Koszty wytworzenia sprzedanych produktów i usług zawierają amortyzację nakładów na prace rozwojowe
Nintendo Switch, którego premiera odbyła się w czwartym kwartale 2019 r.
Segment CD PROJEKT RED wypracował w analizowanym okresie Zysk brutto na sprzedaży w wysokości
Koszty sprzedaży segmentu CD PROJEKT RED w roku 2019 wyniosły 86 476 tys. zł i były wyższe o 24%
w stosunku do roku 2018. Na tę wartość zarówno w bieżącym, jak i ubiegłym roku składały się głównie koszty
promocji produktów studia CD PROJEKT RED. W bieżącym okresie były to przede wszystkim koszty intensywne
kampanii promocyjnej gry Cyberpunk 2077, w tym między innymi przygotowanie materiałów na konferencję
Xbox, a także udział w targach E3 w Los Angeles, China Joy w Szanghaju i gamescom w Kolonii. Dodatkowa
Studio prowadziło akcje promocyjne związane z projektem GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana, a także zwią
zane z premiera ary Wiedźmin 3: Dziki Gon Edvcia Komoletna na platforme Nintendo Switch.
w stosunku do roku 2018. Na tę wartość zarówno w bieżącym, jak i ubiegłym roku składały się głównie koszty
Studio prowadziło akcje promocyjne związane z projektem GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana, a także zwi
zane z premierą gry Wiedźmin 3: Dziki Gon Edycja Kompletna na platformę Nintendo Switch.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Od dnia premiery w czwartym kwartale 2018 r. w kosztach sprzedaży Studio wykazuje także wynikającą z udział
w październiku 2019 r. i na platformę Android, na której gra zadebiutowała w marcu 2020 r.
W ramach Kosztów sprzedaży segmentu CD PROJEKT RED prezentowane są również koszty utrzymania i wyna-
wynagrodzenia zmienne członków zarządu oraz koszty innych usług obcych związanych z aktywizacją sprzedaży.
Koszty ogólnego zarządu w roku 2019 r. wyniosły 54 132 tys. zł i były o 75,8% wyższe od kosztów ujawnio-
nych w okresie porównawczym. Jest to przede wszystkim efekt opisanej wcześniej zmiany szacunku okresu
realizacji kryteriów Programu motywacyjnego w segmencie CD PROJEKT RED, ale także ogólnego wzrostu
kosztu funkcjonowania segmentu związana z jego dynamicznym rozwojem.
Zysk brutto segmentu CD PROJEKT RED za rok 2019 wyniósł 185 869 tys. zł i był o 49,5% wyższy od wyniku
Podatek dochodowy za 2019 r. wykazany przez spółki segmentu (głównie CD PROJEKT S.A.) wyniósł
13 522 tys. zł i był niższy o 9,8% od wartości wykazanej w okresie porównawczym. Efektywna stopa podatkowa
za 2019 r. wynosiła 7,3%. Na jej wysokość wpływ miało zastosowanie w Spółce CD PROJEKT S.A. preferencyjnych
zasad opodatkowania dochodów osiąganych z komercjalizacji kwalifikowanych praw własności intelektualnej
(IP BOX) oraz ulgi na działalność badawczo-rozwojową (Ulga B+R).
13 522 tys. zł i był niższy o 9,8% od wartości wykazanej w okresie porównawczym. Efektywna stopa podatkowa
za 2019 r. wynosiła 7,3%. Na jej wysokość wpływ miało zastosowanie w Spółce CD PROJEKT S.A. preferencyjnych
(IP BOX) oraz ulgi na działalność badawczo-rozwojową (Ulga B+R).
Spółka dokonała odliczenia Ulgi B+R (to jest jako centrum badawczo-rozwojowe odliczyła dodatkowe koszty
kwalifikowane w wysokości 150% wartości niektórych z nakładów poniesionych na projekt) w ramach osią-
gniętego dochodu opodatkowanego na zasadach ogólnych (opodatkowanego stawką CIT w wysokości 19%)
oraz zastosowała 5% stawkę CIT dla dochodów osiąganych z komercjalizacji kwalifikowanych praw własności
intelektualnej (IP BOX). Ulga B+R dotyczyła bieżącego rozliczenia historycznych nakładów związanych z praca-
mi rozwojowymi w ramach projektu GWINT (który dla celów podatkowych jest rozliczany w czasie), zaś reżim
IP Box dotyczył dochodów z gry Wiedźmin 3: Dziki Gon wraz dodatkami Serca z Kamienia oraz Krew i Wino.
kwalifikowane w wysokości 150% wartości niektórych z nakładów poniesionych na projekt) w ramach osią-
gniętego dochodu opodatkowanego na zasadach ogólnych (opodatkowanego stawką CIT w wysokości 19%)
IP Box dotyczył dochodów z gry Wiedźmin 3: Dziki Gon wraz dodatkami Serca z Kamienia oraz Krew i Wino.
Spółka dokonując opisanych rozliczeń stosowała się do uchwalonych przepisów prawa podatkowego, wytycz:
nych przedstawionych przez Ministerstwo Finansów (Objaśnienia podatkowe), jak i uzyskanych interpretacji
indywidualnych. Szczególnie istotną z perspektywy Spółki była otrzymana interpretacja indywidualna potwier:
dzająca, że gry komputerowe (obecnie komercjalizowane, jak i z dużym prawdopodobieństwem również te, które
zostaną wydane w przyszłości) wytwarzane przez Spółkę mogą być uznane za kwalifikowane prawo własności
intelektualnej, z którego dochody kwalifikują się do objęcia preferencją IP BOX (z zastrzeżeniem posiadania
wymaganej dokumentacji i spełnienia wymogów zawartych w przepisach). Ponadto Spółka otrzymała między
innymi interpretacje w zakresach uznania dochodów wynikających z zawieranych umów licencyjnych za dochody
w całości korzystające z preferencji IP BOX oraz interpretację potwierdzającą, że struktura ponoszonych nakła-
dów na wytworzenie gier komputerowych nie ogranicza możliwości korzystania przez Spółkę z tejże preferencji.
nych przedstawionych przez Ministerstwo Finansów (Objaśnienia podatkowe), jak i uzyskanych interpretacji
indywidualnych. Szczególnie istotną z perspektywy Spółki była otrzymana interpretacja indywidualna potwier-
wymaganej dokumentacji i spełnienia wymogów zawartych w przepisach). Ponadto Spółka otrzymała między
dów na wytworzenie gier komputerowych nie ogranicza możliwości korzystania przez Spółkę z tejże preferencji.
Prowadzona przez Spółkę działalność badawczo-rozwojowa, będąca podstawowym wymogiem dla skorzy-
stania z każdej z powyższych preferencji podatkowych, jest ewidencjonowana przez wewnętrzny dział RI
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Zysk netto segmentu za cały rok 2019 r. wyniósł 172 347 tys. zł i był o 57,7% wyższy od wyniku poprzedniego roku.
Głównym źródłem przychodów w segmencie jest wykazywana jako Przychody ze sprzedaży towarów i mate-
MERPYEJIL BLORKIA U prl ku LINTEY TU zg! Eli Fri JEZ PRYNRAAEJ WIERA IL JAZ 11 AA JESZ SKM GDAPOZENJ SAPTENELAPNE HI UNC”
riałów cyfrowa dystrybucja gier do ostatecznych klientów za pośrednictwem platformy GOG.com i aplikacji
GOG Galaxy. Wzrost tej kategorii sprzedaży o 17,4% w stosunku do roku ubiegłego jest efektem serii bardzo
udanych akcji promocyjnych w serwisie GOG.com — Summer Sale Festival w czerwcu, Games Come True
w sierpniu, Back to School we wrześniu oraz wieńczących rok Black Friday i Winter Sale, które były największymi
zimowymi edycjami w historii GOG zarówno pod względem liczby oferowanych produktów, zainteresowania
graczy, jak i przychodów.
 
riałów cyfrowa dystrybucja gier do ostatecznych klientów za pośrednictwem platformy GOG.com i aplikacji
GOG Galaxy. Wzrost tej kategorii sprzedaży o 17,4% w stosunku do roku ubiegłego jest efektem serii bardzo
udanych akcji promocyjnych w serwisie GOG.com — Summer Sale Festival w czerwcu, Games Come True
w sierpniu, Back to School we wrześniu oraz wieńczących rok Black Friday i Winter Sale, które były największymi
W ofercie GOG.com pojawił się też szereg dobrze przyjętych premier, takich jak Age of Wonders: Planetfall,
Wraz ze zwiększeniem przychodów ze sprzedaży w segmencie GOG.com wzrosła Wartość sprzedanych
towarów i materiałów, gdzie wykazywane są wynagrodzenia należne wydawcom dystrybuowanych tytułów.
Stosunek Wartości sprzedanych towarów i materiałów do przychodów uzyskanych z ich sprzedaży wyniósł
Na pozycjach Przychody ze sprzedaży produktów oraz Koszty wytworzenia sprzedanych produktów GOG.com
wykazuje głównie przypadający na niego w ramach rozliczenia konsorcjum udział w przychodach z projektów
GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana oraz Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści, a także amortyzację nakładów
na prace rozwojowe związane z wytworzeniem tych produktów.
Na pozycjach Przychody ze sprzedaży produktów oraz Koszty wytworzenia sprzedanych produktów GOG.con
wykazuje głównie przypadający na niego w ramach rozliczenia konsorcjum udział w przychodach z projektów
Łącznie Zysk brutto na sprzedaży wyniósł w segmencie GOG.com 47 981 tys. zł i był o 5,3% wyższy niż w roku
2018. Rentowność brutto na sprzedaży segmentu wynosiła 29,6% wobec 31,6% w okresie porównawczym. Na
nieznaczny spadek rentowności wpływ ma głównie ujmowanie przez cały omawiany okres amortyzacji nakła-
dów na projekt GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana oraz Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści, które w okresie
porównawczym ujmowane były jedynie od mającej miejsce w czwartym kwartale daty premiery.
2018. Rentowność brutto na sprzedaży segmentu wynosiła 29,6% wobec 31,6% w okresie porównawczym. Na
nieznaczny spadek rentowności wpływ ma głównie ujmowanie przez cały omawiany okres amortyzacji nakła-
porównawczym ujmowane były jedynie od mającej miejsce w czwartym kwartale daty premiery.
Koszty sprzedaży segmentu GOG.com wyniosły w omawianym okresie 41 029 tys. zł i były na poziomie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>współpracy w konsorcjum z segmentem CD PROJEKT RED,
R ZY
proporcjonalne do poziomu sprzedaży koszty transakcyjne związane z płatnościami
koszty działań marketingowych dotyczących serwisu GOG.com,
proporcjonalne do poziomu sprzedaży koszty infrastruktury teleinformatycznej.
Koszty ogólnego zarządu segmentu GOG.com wyniosły 4 400 tys. zł i były o 27,1% niższe niż w okresie porów.
Koszty ogólnego zarządu segmentu GOG.com wyniosły 4 400 tys. zł i były o 271% niższe niż w okresie porów-
nawczym. Zmniejszenie jest efektem zmiany szacunku dotyczącego oczekiwanego okresu realizacji Programu
motywacyjnego Grupy oraz zmiany oceny prawdopodobieństwa realizacji części uprawnień przyznanych
w ramach segmentu. W konsekwencji zmienionych szacunków dokonano jednorazowej korekty rozliczenia
kosztów o 2 406 tys zł.
motywacyjnego Grupy oraz zmiany oceny prawdopodobieństwa realizacji części uprawnień przyznanych
Zysk netto segmentu GOG.com za rok 2019 wyniósł 2 983 tys. zł i był o 2 953 tys. zł wyższy niż w okresie
porównawczym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Tabela 12 Wybrane dane z rachunku zysków i strat CD PROJEKT S.A.
Podatek dochodowy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>CD PROJEKT S.A. jest spółką dominującą Grupy Kapitałowej CD PROJEKT i jednocześnie największym podmio-
tem w ramach Grupy i segmentu CD PROJEKT RED. Tym samym komentarz do Rachunku zysków i strat Grupy
(z wyłączeniem informacji dotyczących bezpośrednio segmentu GOG.com) oraz segmentu CD PROJEKT RED
(z wyłączeniem wpływu znacznie mniejszych podmiotów zależnych CD PROJEKT RED STORE sp. z o.o.
i CD PROJEKT Inc.) odpowiada bezpośrednio działalności i wynikom CD PROJEKT S.A.
tem w ramach Grupy i segmentu CD PROJEKT RED. Tym samym komentarz do Rachunku zysków i strat Grupy
(z wyłączeniem informacji dotyczących bezpośrednio segmentu GOG.com) oraz segmentu CD PROJEKT RED
i CD PROJEKT Inc.) odpowiada bezpośrednio działalności i wynikom CD PROJEKT S.A.
W roku 2019 wartość Przychodów ze sprzedaży CD PROJEKT S.A. wyniosła 361381 tys. zł i była wyższa o 60,4%
od Przychodów ze sprzedaży Spółki w roku 2018. Wynik netto Spółki za rok 2019 wyniósł 172 826 tys. zł i był
o 57,9% wyższy od wyniku uzyskanego rok wcześniej. Rentowność netto Spółki w roku 2019 wyniosła 47,8%.
Tabela 13 Wybrane dane ze skonsolidowanego sprawozdania z sytuacji finansowej (w tys. zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Kapitały własne akcjonariuszy jednostki dominującej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Aktywa
Na koniec roku 2019 wartość Aktywów trwałych Grupy wyniosła 679 097 tys. zł i wzrosła względem 31 grudnia
2018 r. o 71,3% (282 666 tys. zł).
Największy wpływ na zwiększenie salda Aktywów trwałych w omawianym okresie miał wzrost o 143 032 tys. zł warto-
ści bilansowej netto Nakładów na prace rozwojowe, gdzie spółki Grupy prezentują wartość nakładów na
produkty i technologie. Zwiększeniu o odpowiednio 86 026 tys. zł oraz 35 407 tys. zł uległy również pozycje
 
Rzeczowych aktywów trwałych i Nieruchomości inwestycyjnych.
ści bilansowej netto Nakładów na prace rozwojowe, gdzie spółki Grupy prezentują wartość nakładów na
Rzeczowych aktywów trwałych i Nieruchomości inwestycyjnych
„aldo wskazanych Naktadow na prace rozwojowe wynoSsiro na Koniec analizowanego OKTESU 3599 Of0 LyS. Zi I złoży”
ły się na nie:
Nakłady na prace rozwojowe w toku o wartości 337 578 tys. zł, których przyrost o 89,8% względem końca
2018 r. był przede wszystkim efektem realizowanych prac deweloperskich związanych z grą Cyberpunk 2077,
której produkcja weszła w ostatnią, najintensywniejszą fazę, cechującą się zaangażowaniem najliczniejszego
zespołu oraz wzrostem kosztów zewnętrznych (tłumaczenia, nagrania ścieżek dźwiękowych, zewnętrzne testy
itd.). Ponadto na przyrost wartości omawianej pozycji wpływały prace nad mniejszymi projektami w segmencie
CD PROJEKT RED oraz prace nad technologią GOG Galaxy realizowane przez programistów GOG.com.
Nakłady na prace rozwojowe ukończone o wartości bilansowej netto (po dokonanych umorzeniach) wyno-
szącej na koniec 2019 roku 48 270 tys. zł. Ukończone projekty podlegające amortyzacji w roku 2019 to
GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana, Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści oraz Wiedźmin 3: Dziki Gon Edycja
Kompletna na platformę Nintendo Switch. Historycznie poniesione nakłady na wcześniej wyprodukowane gry
CD PROJEKT RED zostały w całości umorzone w koszty wcześniejszych okresów.
Istotny udział we wzroście salda Aktywów trwałych miało również zwiększenie o 86 026 tys. zł do wartości
105 267 tys. zł. salda Rzeczowych aktywów trwałych. Jest to przede wszystkim wynik transakcji zakupu kompleksu
nieruchomości przy ul. Jagiellońskiej 74 w Warszawie, dokonanej przez spółkę CD PROJEKT S.A. w październiku
2019 r. i ujęcia w Rzeczowych aktywach trwałych wartości nabytych budynków, gruntów i innych przedmiotów
transakcji w części przeznaczonej do wykorzystania przez Spółkę na własny użytek. Dodatkowo na wzrost
salda Rzeczowych aktywów trwałych w 2019 r. miało ujęcie aktywa z tytułu prawa użytkowania wynajmowanych
powierzchni biurowych w związku z wdrożeniem MSSF 16 na łączną kwotę 20 026 tys. zł (z jednoczesnym
ujęciem po stronie Pasywów stosownej wartości Pozostałych zobowiązań finansowych z tytułu zawartych umów
leasingu powierzchni). Kolejną pozycję stanowią Maszyny i urządzenia w łącznej kwocie 9 098 tys. zł (wzrost
o 1 996 tys. zł), w ramach której rozpoznawane są między innymi komputery, serwery i inne urządzenia elek-
troniczne wykorzystywane w działalności Grupy.
105 267 tys. zł. salda Rzeczowych aktywów trwałych. Jest to przede wszystkim wynik transakcji zakupu kompleksu
nieruchomości przy ul. Jagiellońskiej 74 w Warszawie, dokonanej przez spółkę CD PROJEKT S.A. w październiku
2019 r. i ujęcia w Rzeczowych aktywach trwałych wartości nabytych budynków, gruntów i innych przedmiotów
transakcji w części przeznaczonej do wykorzystania przez Spółkę na własny użytek. Dodatkowo na wzrosi
salda Rzeczowych aktywów trwałych w 2019 r. miało ujęcie aktywa z tytułu prawa użytkowania wynajmowanych
powierzchni biurowych w związku z wdrożeniem MSSF 16 na łączną kwotę 20 026 tys. zł (z jednoczesnym
Transakcji zakupu kompleksu nieruchomości przy ul. Jagiellońskiej 74 towarzyszył również w omawianym
okresie wzrost wartości Nieruchomości inwestycyjnych. W pozycji tej ujęto część kompleksu zakwalifikowaną
jako przeznaczoną pod wynajem (zarówno na rzecz podmiotów powiązanych, jak i zewnętrznych najemców),
a także w ramach reklasyfikacji związanej z wprowadzeniem w Grupie standardu MSSF 16, prawo wieczystego
użytkowania gruntu związane z zakupem w minionym roku nieruchomości przy ul. Jagiellońskiej 76. Ostatecznie
saldo Nieruchomości inwestycyjnych na 31 grudnia 2019 r. wyniosło 44 960 tys. zł (wzrost o 35 407 tys. zł).
okresie wzrost wartości Nieruchomości inwestycyjnych. W pozycji tej ujęto część kompleksu zakwalifikowaną
jako przeznaczoną pod wynajem (zarówno na rzecz podmiotów powiązanych, jak i zewnętrznych najemców),
użytkowania gruntu związane z zakupem w minionym roku nieruchomości przy ul. Jagiellońskiej 76. Ostateczni:
ldo Nieruchomości inwestycyjnych na 31 grudnia 2019 r. wyniosło 44 960 tys. zł (wzrost o 35 407 tys. zł).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Najistotniejsze pozycje ujęte w ramach Aktywów niematerialnych, wynoszących na koniec 2019 r. 59 763 tys. zł
to wartość marki korporacyjnej CD PROJEKT oraz znaku towarowego The Witcher w łącznej kwocie 33 199 tys. z:
Kolejną istotną pozycją Aktywów trwałych Grupy CD PROJEKT w omawianym okresie była Wartość firmy
(56 438 tys. zł) — nadwyżka kosztu połączenia jednostek gospodarczych (zwanego także ceną nabycia lub ceną
przejęcia) nad udziałem Spółki w wartości godziwej netto możliwych do zidentyfikowania na dzień przejęcia
aktywów, zobowiązań i zobowiązań warunkowych jednostki przejmowanej. Składają się na nią kwoty wynika-
jące z rozliczenia połączenia jednostki dominującej z grupą kapitałową CDP Investment w dniu 30 kwietnia
2010 r. (46 417 tys. zł) oraz rozliczenie nabycia w dniu 18 maja 2018 r. przez CD PROJEKT S.A. od spółki Strange
New Things sp. z o.o. sp. k. zlokalizowanego we Wrocławiu studia deweloperskiego (10 021 tys. zł). Wykazana
Wartość firmy nie uległa zmianie na przestrzeni 2019 r.
(56 438 tys. zł) — nadwyżka kosztu połączenia jednostek gospodarczych (zwanego także ceną nabycia lub ceną
przejęcia) nad udziałem Spółki w wartości godziwej netto możliwych do zidentyfikowania na dzień przejęcia
2010 r. (46 417 tys. zł) oraz rozliczenie nabycia w dniu 18 maja 2018 r. przez CD PROJEKT S.A. od spółki Strange
Wartość firmy nie uległa zmianie na przestrzeni 2019 r.
Wartość pozycji Akcje i udziały w jednostkach podporządkowanych nie objętych konsolidacją wzrosła w trakcie
omawianego okresu o 4 842 tys. zł do wartości 8 025 tys. zł. Wzrost nastąpił w głównej mierze w wyniku reali.
zacji umowy założycielskiej spółki Spokko sp. z o.o. i przewidzianych w niej operacji dokapitalizowania spółki
mobilne. W pozycji tej ujęte są również wpłaty na kapitał spółki CD PROJEKT Co. Ltd. z siedzibą w Szanghaju
Do 12 862 tys. zł wzrosła na przestrzeni 2019 roku wartość Zapasów, na co wpływ miało uruchomienie
w segmencie CD PROJEKT RED produkcji komponentów wchodzących w skład fizycznych egzemplarzy gry
Cyberpunk 2077, uruchomienie produkcji komponentów wchodzących w skład fizycznych egzemplarzy wydanej
w październiku gry Wiedźmin 3: Dziki Gon na konsolę Nintendo Switch, a także ujęcie stanów magazynowych
internetowego sklepu firmowego www.store.cdprojektred.com, który w maju 2019 r. rozpoczął sprzedaż do
klientów detalicznych w Europie, a we wrześniu 2019 r. do klientów w Ameryce Północnej.
w segmencie CD PROJEKT RED produkcji komponentów wchodzących w skład fizycznych egzemplarzy gry
Cyberpunk 2077, uruchomienie produkcji komponentów wchodzących w skład fizycznych egzemplarzy wydanej
w październiku gry Wiedźmin 3: Dziki Gon na konsolę Nintendo Switch, a także ujęcie stanów magazynowych
internetowego sklepu firmowego www.store.cdprojektred.com, który w maju 2019 r. rozpoczął sprzedaż d
klientów detalicznych w Europie, a we wrześniu 2019 r. do klientów w Ameryce Północnej.
W ramach Aktywów obrotowych skonsolidowane Należności handlowe wynosiły na koniec 2019 r
129 573 tys. zł i wzrosły względem końca roku 2018 o 92 565 tys. zł. Za największy udział w omawianej pozy:
cji odpowiadał segment CD PROJEKT RED. Studio CD PROJEKT RED posiadało na koniec analizowanego
okresu 124 853 tys. zł Należności handlowych (łącznie z należnościami od segmentu GOG.com, podlegających
wyłączeniu na poziomie konsolidacji) głównie z tytułu otrzymanych po dniu bilansowym raportów licencyjnych
za okres czwartego kwartału 2019 r. Wysokie saldo należności handlowych wynika bezpośrednio z wysokiej
sprzedaży na koniec roku.
Łączna wartość Pozostałych należności Grupy wyniosła na 31 grudnia 2019 r. 60 370 tys. zł i uległa zwięk-
szeniu o 41 139 tys. zł w stosunku do stanu na koniec roku 2018. Najistotniejszą część tej pozycji stanowiły
przede rozliczenia z tytułu podatku VAT (w tym VAT zapłacony przy transakcji zakupu nieruchomości przy
ul. Jagiellońskiej 74), należności z tytułu podatku u źródła potrąconego przez zagranicznych odbiorców licencji
udzielonych przez CD PROJEKT i podlegającego rozliczeniu przez Spółkę w rocznym zeznaniu podatkowym
oraz zaliczki wypłacone przez CD PROJEKT RED na poczet przyszłych dostaw towarów i usług.
szeniu o 41 139 tys. zł w stosunku do stanu na koniec roku 2018. Najistotniejszą część tej pozycji stanowiły
przede rozliczenia z tytułu podatku VAT (w tym VAT zapłacony przy transakcji zakupu nieruchomości przy
oraz zaliczki wypłacone przez CD PROJEKT RED na poczet przyszłych dostaw towarów i usług.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Na rozpoznaną na koniec analizowanego okresu skonsolidowaną wartość Rozliczeń międzyokresowych
Na rozpoznaną na koniec analizowanego okresu skonsolidowaną wartość Rozliczeń międzyokresowych
długo- i krótkoterminowych czynnych (razem 38 286 tys. zł) największy wpływ miała kwota nieujętych do dnia
bilansowego w rachunku wyników tzw. minimalnych gwarancji, to jest zaliczek i przedpłat dokonanych przez
GOG.com na rzecz dostawców na poczet opłat związanych z dystrybucją gier oferowanych na platformie
GOG.com (25 857 tys. zł). Wzrost tej pozycji w segmencie CD PROJEKT RED jest głównie wynikiem przedpłat
GOG.com na rzecz dostawców na poczet opłat związanych z dystrybucją gier oferowanych na platformie
GOG.com (25 857 tys. zł). Wzrost tej pozycji w segmencie CD PROJEKT RED jest głównie wynikiem przedpła
związanych z działaniami marketingowymi oraz rozliczanymi w czasie opłatami z tytułu praw i licencji.
Łączna wartość Środków pieniężnych i ekwiwalentów oraz Lokat bankowych powyżej 3 miesięcy wyniosła
na koniec grudnia 2019 r. 482 301 tys. zł i uległa zmniejszeniu o 177 069 tys. zł w stosunku do stanu na koniec
okresu porównawczego. Głównym czynnikami, które spowodowały zmniejszenie łącznej wysokości środków
pieniężnych i lokat w Grupie były: wypłata 13 czerwca 2019 r. akcjonariuszom CD PROJEKT S.A. dywidendy za
rok 2018 (100 926 tys. zł), inwestycji w nieruchomości, aktywa trwałe i niematerialne (128 252 tys. zł), wtym
zakup nieruchomości przy ul. Jagiellońskiej 74, ponoszone w trakcie okresu wydatki z tytułu Nakładów na prace
rozwojowe (164 990 tys. zł) przy jednoczesnych dodatnich łącznych przepływach z pozostałej działalności Grupy.
Łączna wartość Środków pieniężnych i ekwiwalentów oraz Lokat bankowych powyżej 3 miesięcy wyniosk:
na koniec grudnia 2019 r. 482 301 tys. zł i uległa zmniejszeniu o 177 069 tys. zł w stosunku do stanu na koniec
okresu porównawczego. Głównym czynnikami, które spowodowały zmniejszenie łącznej wysokości środków
rok 2018 (100 926 tys. zł), inwestycji w nieruchomości, aktywa trwałe i niematerialne (128 252 tys. zł), wtym
rozwojowe (164 990 tys. zł) przy jednoczesnych dodatnich łącznych przepływach z pozostałej działalności Grupy.
wszystkim efektem omówionych wyżej inwestycji w nieruchomość oraz w Prace rozwojowe.
Na 31 grudnia 2019 r. wartość Kapitałów własnych Grupy CD PROJEKT wyniosła 1 105 651 tys. zł i była
odnośnie jego realizacji opisanych wcześniej w ramach komentarza do Skonsolidowanego rachunku zysków i strat
Wartość Zobowiązań długoterminowych na koniec roku 2019 wyniosła w Grupie 25 158 tys. zł, a jej zwiększenie
jest przede wszystkim efektem ujęcia na pozycji Pozostałe zobowiązania finansowe wraz z implementacją MSS
16 zobowiązań tytułem wieczystego użytkowania gruntów w kompleksach Jagiellońska 74 i Jagiellońska 76.
Najistotniejszą pozycją w zobowiązaniach krótkoterminowych były na koniec roku Rozliczenia międzyokresowe
przychodów (161364 tys. zł), gdzie po zmianie prezentacji segmenty Grupy ujmują głównie:
CD PROJEKT RED — otrzymane lub należne wpływy z tytułu tantiem od zrealizowanych przez graczy zamówier
przedpremierowych w ramach cyfrowej dystrybucji gier PC, których data premiery przypada na przyszłe okresy
CD PROJEKT RED — tzw. minimalne gwarancje, to jest otrzymane lub należne od wydawców i partnerów dystry
bucyjnych zaliczki na poczet tantiem z projektów mających premierę w przyszłych okresach,
GOG.com — wartość złożonych przez klientów zamówień przedpremierowych na gry, których data premiery
przypada na przyszłe okresy,
CD PROJEKT RED i GOG.com — rozliczenia międzyokresowe dotyczące dotacji,
GOG.com — rozliczenia międzyokresowe z klientami spółki (w tym udzielony Store credit i Wallet).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Na koniec omawianego okresu Rozliczenia międzyokresowe przychodów Grupy dotyczyły głównie minimal-
nych gwarancji oraz zamówień przedpremierowych gry Cyberpunk 2077, a także w mniejszym stopniu rozli-
czeń z tytułu dotacji. Wartość omawianej pozycji na przestrzeni omawianego okresu wzrosła o 135 192 tys. zł,
głównie za sprawą bardzo udanego startu akcji preorderowej gry Cyberpunk 2077 na cyfrowych platformach
dystrybucji gier PC.
nych gwarancji oraz zamówień przedpremierowych gry Cyberpunk 2077, a także w mniejszym stopniu rozli-
czeń z tytułu dotacji. Wartość omawianej pozycji na przestrzeni omawianego okresu wzrosła o 135 192 tys. zł,
dystrybucji gier PC.
Drugą co do wartości pozycją na koniec omawianego okresu były Zobowiązania handlowe, których saldo
Wzrost Pozostałych zobowiązań finansowych względem stanu na 31 grudnia 2018 r. wynika, podobnie jak
w ramach zobowiązań długoterminowych, głównie z wprowadzenia w Grupie MSSF 16 i wykazania zobowią-
zań z tytułu umów leasingu powierzchni biurowych (wraz z wykazaniem aktywa z tytułu prawa użytkowania
wynajmowanych powierzchni biurowych w ramach Aktywów trwałych).
Wartość Pozostałych zobowiązań na 31 grudnia 2019 r. wynosiła po zmianie prezentacji 11 122 tys. zł i uległa
zmniejszeniu o 6 663 tys. zł w stosunku do stanu z końca okresu poprzedzającego. Wskazane zmniejszenie
wynika głównie z nabycia przez CD PROJEKT S.A. sąsiadującej z siedzibą Spółki nieruchomości przy ul. Jagiel-
lońskiej 76 i w konsekwencji zrealizowania wynikającego z umowy przedwstępnej Zobowiązania z tytułu nabycia
nieruchomości. Na sumę Pozostałych zobowiązań Grupy na koniec 2019 roku składały się głównie bieżące
zobowiązania z tytułu podatków (VAT, PIT) i ubezpieczeń społecznych.
zmniejszeniu o 6 663 tys. zł w stosunku do stanu z końca okresu poprzedzającego. Wskazane zmniejszenie
zobowiązania z tytułu podatków (VAT, PIT) i ubezpieczeń społecznych.
W stosunku do stanu z początku roku, w trakcie analizowanego okresu Pozostałe rezerwy wzros
pozostałe zobowiązania obu segmentów działalności.
Skonsolidowane sprawozdanie z sytuacji finansowej w rozbiciu na poszczególne segmenty działalności Grupy
zawarte jestw Skonsolidowanym rocznym sprawozdaniu finansowym Grupy Kapitałowej CD PROJEKT za rok 2019.
Bardzo dobre wyniki finansowe minionych lat wraz z omawianym rokiem 2019 pozwoliły zgromadzić w Grupie
78,7% wartości aktywów Grupy.
Grupa na koniec omawianego okresu posiadała rezerwy gotówkowe w wysokości 482 301 tys. zł utrzymywane
główniew formie depozytów bankowych i nie posiadała żadnego zadłużenia z tytułu umów kredytów i pożyczek.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>W strukturze Aktywów Grupy Aktywa obrotowe stanowią 51,6%, a w ich ramach najistotniejszą pozycję stano-
wiły właśnie Środki pieniężne i Lokaty bankowe powyżej 3 miesięcy odpowiadając za 34,3% całości aktywów.
Zgromadzone Środki pieniężne i lokaty zabezpieczone są na finansowanie dalszego dynamicznego rozwoju
Grupy, w tym finansowanie przyszłej produkcji gier i rozwoju technologii, wsparcie promocyjne planowanych
premier, zabezpieczenie przyszłych możliwości inwestycyjnych oraz zapewnienie rezerw na ewentualne
nieplanowane sytuacje lub pojawiające się możliwości.
wiły właśnie Środki pieniężne i Lokaty bankowe powyżej 3 miesięcy odpowiadając za 34,3% całości aktywów
Zgromadzone Środki pieniężne i lokaty zabezpieczone są na finansowanie dalszego dynamicznego rozwoji
Grupy, w tym finansowanie przyszłej produkcji gier i rozwoju technologii, wsparcie promocyjne planowany:
Wśród Aktywów trwałych (stanowiących 48,4% ogólnej sumy Aktywów) największą pozycją są Nakłady na
prace rozwojowe z saldem 385 848 tys. zł (27,5% sumy Aktywów) związane głównie z kończonym właśnie
projektem Cyberpunk 2077 oraz niezamortyzowaną wartością wydanych w 2018 r. i generujących bieżące
przychody w 2019 roku produkcji GWINT i Wojna Krwi oraz wydanej w 2019 r. wersji gry Wiedźmin 3 na konsolę
Nintendo Switch.
prace rozwojowe z saldem 385 848 tys. zł (27,5% sumy Aktywów) związane głównie z kończonym właśnie
projektem Cyberpunk 2077 oraz niezamortyzowaną wartością wydanych w 2018 r. i generujących bieżąc:
Nintendo Switch.
Poza tym Grupa inwestuje w infrastrukturę niezbędną do dalszego prowadzenia i rozwoju działalności.
09 990 tys. zł i stanowią 15,0% całości skonsolidowanych aktywów Grupy.
Wynikająca ze zrealizowanych połączeń i akwizycji Wartość firmy wraz z Akcjami i udziałami w jednostkaci
wów Grupy Kapitałowej CD PROJEKT.
Kolejnym kierunkiem inwestycji są minimalne gwarancje wypłacane w ramach segmentu GOG.com dostawcon
sumy aktywów Grupy).
Powyższe cztery grupy Aktywów o łącznej wartości bilansowej 698 587 tys. zł stanowiły 49,8% sumy aktywów
realizowanych przez Grupę CD PROJEKT inwestycji, w całości pokrytych zgromadzonym Kapitałem własnym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>WYBRANE DANE ZE SPRAWOZDANIA Z SYTUACJI FINANSOWEJ CD PROJEKT S.A.
 
Tabela 14 Wybrane dane ze sprawozdania z sytuacji finansowej CD PROJEKT S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>CD PROJEKT S.A. jest spółką dominującą Grupy Kapitałowej CD PROJEKT i jednocześnie największym podmio-
tem w ramach Grupy oraz segmentu CD PROJEKT RED. Tym samym komentarz do sprawozdania z sytuacji
finansowej Grupy, z wyłączeniem informacji dotyczących segmentu GOG.com oraz wpływu sprawozdania
z sytuacji finansowej podmiotów zależnych CD PROJEKT Inc. oraz CD PROJEKT RED STORE sp. z 0.o., obejmuje
w większości działalność i sytuację finansową CD PROJEKT S.A.
finansowej Grupy, z wyłączeniem informacji dotyczących segmentu GOG.com oraz wpływu sprawozdania
w większości działalność i sytuację finansową CD PROJEKT S.A.
Suma bilansowa CD PROJEKT S.A. na koniec roku 2019 wynosiła 1315 368 tys. zł i była niższa od sumy bilansowe
Grupy Kapitałowej CD PROJEKT o 88 740 tys. zł odpowiadając za 93,7% całości aktywów Grupy. Na koniec roki
2018 różnica ta wynosiła 81112 tys. zł, a suma bilansowa CD PROJEKT S.A. stanowiła 92,8% aktywów Grupy.
Suma bilansowa CD PROJEKT S.A. na koniec roku 2019 wynosiła 1315 368 tys. zł i była niższa od sumy bilansowej
2018 różnica ta wynosiła 81112 tys. zł, a suma bilansowa CD PROJEKT S.A. stanowiła 92,8% aktywów Grupy.
Największe różnice pomiędzy skonsolidowanym sprawozdaniem z sytuacji finansowej Grupy Kapitałowej
CD PROJEKT oraz jednostkowym sprawozdaniem z sytuacji finansowej CD PROJEKT S.A. dotyczą następują-
cych pozycji:
Wartość firmy — stanowiąca nadwyżkę kosztu połączenia jednostek gospodarczych (zwanego także ceną
nabycia lub ceną przejęcia) nad udziałem Spółki w wartości godziwej netto możliwych do zidentyfikowania na
dzień przejęcia aktywów, zobowiązań i zobowiązań warunkowych jednostki przejmowanej — w ujęciu jednost-
kowym prezentowana jest w ramach pozycji Aktywów niematerialnych w kwocie 49 168 tys. zł, podczas gdy
w ujęciu skonsolidowanym prezentowana jest w osobnej pozycji wyodrębnionej w ramach Aktywów trwałych
w kwocie 56 438 tys. zł,
Inwestycje w jednostkach podporządkowanych — CD PROJEKT S.A., będąca właścicielem pozostałych spółek
Grupy w ujęciu jednostkowym, ujawnia wartość inwestycji w jednostkach podporządkowanych wynoszącą na
koniec 2019 r. 23 830 tys. zł i podlegającą wyłączeniu na poziomie konsolidacji Grupy lub prezentacji w pozycji
Akcje i udziały w jednostkach podporządkowanych nie objętych konsolidacją,
Pozostałe pozycje Aktywów i Pasywów — w ujęciu jednostkowym nie uwzględniają wartości wynikających
z konsolidacji sprawozdań pozostałych podmiotów Grupy w tym w szczególności, w odniesieniu do wskaza-
nych pozycji — wartości przypadających na spółkę zależną GOG sp. z o.o., której suma bilansowa odpowiada
za 8,3% sumy bilansowej Grupy Kapitałowej CD PROJEKT.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Tabela 15 Wybrane dane ze skonsolidowanego sprawozdania z przepływów pieniężnych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Środki pieniężne na koniec okresu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>W ramach Działalności operacyjnej w roku 2019 Grupa Kapitałowa CD PROJEKT wykazała 216 706 tys. zł dodat.
nich przepływów gotówkowych netto, to jest o 84 115 tys. zł (63,4%) więcej niż w okresie porównawczym.
Utrzymująca się dobra sprzedaż gier z serii Wiedźmin, premiera trzeciej części Wiedźmina na platformę Nintendc
Switch oraz szereg udanych akcji promocyjnych w segmencie GOG.com pozwoliły zbudować w omawianyn
Switch oraz szereg udanych akcji promocyjnych w segmencie GOG.com pozwoliły zbudować w omawianym
okresie wynik finansowy netto w wysokości 175 315 tys. zł, będący mocną podstawą przepływów operacyjnych.
Uzyskany wynik skorygowano o:
1. Pozycje niegotówkowe (łącznie +76 646 tys. zł):
Prace rozwojowe ujęte jako koszt własny sprzedaży (+29 370 tys. zł) to jest głównie amortyzacja nakładów
na prace rozwojowe projektów GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana oraz Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści,
których premiery miały miejsce w czwartym kwartale 2018 r., a także Wiedźmin 3: Dziki Gon Edycja Kompletna
na platformę Nintendo Switch, którego premiera odbyła się w czwartym kwartale 2019 r.,
Inne Korekty (+28 574 tys. zł) zawierające głównie rachunkowe rozliczenie kosztów programu motywacyjnego
i dokonaną korektę szacunku odnośnie momentu realizacji jego kryteriów,
Zmianę stanu rezerw (+10 585 tys. zł) wynikającą przede wszystkim z naliczenia w omawianym okresie wyższych
niż w roku ubiegłym rezerw na wynagrodzenia uzależnione od wyniku bieżącego roku,
Amortyzację (+8 117 tys. zł).
Il. Pozycje związane ze zmianami majątku obrotowego i zobowiązań krótkoterminowych (łącznie -11 806 tys. zł):
Zmiany stanu należności (-126 397 tys. zł), na którą składa się przede wszystkim wzrost salda należności
handlowych na koniec grudnia 2019 r. związany z bardzo dobrą sprzedażą w końcówce roku,
Zmiany stanu pozostałych aktywów i pasywów (+115 774 tys. zł), głównie Rozliczeń międzyokresowych przy-
chodów wynikających w największym stopniu z rozpoczętej w czerwcu 2019 roku udanej akcji preorderowej
gry Cyberpunk 2077,
Zmiany stanu zobowiązań z wyjątkiem pożyczek i kredytów (+11 421 tys. zł), głównie wzrost salda zobowiązań
handlowych,
Zmiana stanu zapasów (-12 604 tys. zł), głównie wzrost zapasów wynikający z produkcji elementów fizycznych
edycji gry Cyberpunk 2077 w związku z przygotowaniami do premiery oraz ujęciem zapasów związanych
HO IOIGOÓCIA CLIONI I NARICAKLONAIONAY A AI PESO NNNARA CELA Noir mor
Il. Pozycje związane ze zmianami majątku obrotowego i zobowiązań krótkoterminowych (łącznie -11 806 tys. zł):
Il. Pozycje związane ze zmianami majątku obrotowego i zobowiązań krótkoterminowych (łącznie -11 806 tys. zł):
Zmiany stanu należności (-126 397 tys. zł), na którą składa się przede wszystkim wzrost salda należności
handlowych na koniec grudnia 2019 r. związany z bardzo dobrą sprzedażą w końcówce roku,
Zmiany stanu pozostałych aktywów i pasywów (+115 774 tys. zł), głównie Rozliczeń międzyokresowych przy-
chodów wynikających w największym stopniu z rozpoczętej w czerwcu 2019 roku udanej akcji preorderowej
gry Cyberpunk 2077,
Zmiany stanu zobowiązań z wyjątkiem pożyczek i kredytów (+11 421 tys. zł), głównie wzrost salda zobowiązań
handlowych,
Zmiana stanu zapasów (-12 604 tys. zł), głównie wzrost zapasów wynikający z produkcji elementów fizycznych
edycji gry Cyberpunk 2077 w związku z przygotowaniami do premiery oraz ujęciem zapasów związanych
z działalnością sklepu wysyłkowego dla graczy www.store.cdprojektred.com.
 
Ill. Pozycję ujętą w innych częściach rachunku przepływów — Odsetki i udziały w zyskach (-8 788 tys. zł).
IV. Różnicę pomiędzy podatkiem dochodowym ujętym w rachunku wyników za rok 2019, a faktycznie zapła-
conym w trakcie 2019 roku (-13 378 tys. zł).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>W ciągu omawianego okresu Grupa wygenerowała ujemne przepływy pieniężne netto z Działalności inwe
JPY WJ LAC RE NIN
Nakłady na prace rozwojowe (164 990 tys. zł), głównie na będącą w ostatniej, najbardziej intensywnej wydat-
kowo fazie produkcję gry Cyberpunk 2077, ale także innych projektów CD PROJEKT RED oraz prac związanych
z rozwojem technologii segmentu GOG.com,
Nabycie aktywów niematerialnych oraz rzeczowych aktywów trwałych (91 509 tys. zł), atakże Nabycie
nieruchomości inwestycyjnych (36 743 tys. zł), gdzie na poziom inwestycji kluczowy wpływ miał zakup nieru-
chomości przy ul. Jagiellońskiej 74 oraz zrealizowana w bieżącym roku zapłata za dokonaną na koniec roku
2018 transakcję nabycia nieruchomości przy ul. Jagiellońskiej 76 oraz inne bieżące wydatki inwestycyjne,
podwyższenie kapitału w spółce zależnej Spokko sp. z o.o. (4 500 tys. zł),
łącznie odpowiadały sumie wypływów inwestycyjnych o wartości 297 742 tys. zł.
Po stronie wpływów z działalności inwestycyjnej wykazano równolegle wpływy z tytułu Wygaśnięcia lokat
bankowych składające się na łączne zmniejszenie salda lokat bankowych Grupy o 122 098 tys. zł oraz wpływy
z tytułu odsetek z tych lokat ujęte w pozycji Inne wpływy inwestycyjne o łącznej wartości 9 343 tys. zł.
W 2019 r. Grupa wygenerowała ujemne Przepływy pieniężne netto z działalności finansowej w wysokości
107 180 tys. zł (względem ujemnych przepływów w wysokości 706 tys. zł w okresie porównawczym). Składał
się na nie przede wszystkim:
« wypłata przez CD PROJEKT S.A. Dywidendy do akcjonariuszy w łącznej kwocie 100 926 tys. zł,
= wzrost wartości pozycji Płatności zobowiązań z tytułu umów leasingu finansowego wynikający głównie
z wprowadzenia w Grupie MSSF 16 i płatności z tytułu leasingu powierzchni biurowej.
Łącznie w omawianym okresie Grupa wygenerowała ujemne Przepływy pieniężne netto razem w wysokości
54 972 tys. zł wobec dodatnich przepływów w wysokości 37 391 tys. zł w okresie porównawczym.
W trakcie całego 2019 r. saldo środków pieniężnych i lokat bankowych Grupy zmniejszyło się o 177 069 tys. zł do
poziomu 482 301 tys. zł. Jednocześnie Grupa zrealizowała w analizowanym okresie wydatki inwestycyjne
związane z produkcją nowych gier wideo i technologii, prowadziła intensywne kampanie promocyjne swoich
produktów, wypłaciła dywidendę do akcjonariuszy i zainwestowała w nieruchomości zabezpieczając swoje
potrzeby rozwojowe w przyszłości.
poziomu 482 301 tys. zł. Jednocześnie Grupa zrealizowała w analizowanym okresie wydatki inwestycyjne
związane z produkcją nowych gier wideo i technologii, prowadziła intensywne kampanie promocyjne swoich
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Tabela 16 Wybrane dane ze sprawozdania z przepływów pieniężnych CD PROJEKT S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text/>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>CD PROJEKT S.A. jest spółką dominującą Grupy Kapitałowej CD PROJEKT i jednocześnie największym podmio-
tem Grupy i segmentu CD PROJEKT RED kontrolującym na koniec 2019 r. 92,7% Środków pieniężnych i lokat
Grupy oraz mającym największy wpływ na przepływy pieniężne całej Grupy Kapitałowej CD PROJEKT, zarówno
w ramach prowadzonej działalności operacyjnej, inwestycyjnej, jak i finansowej. Tym samym komentarz do
sprawozdania z przepływów pieniężnych Grupy, z wyłączeniem informacji dotyczących bezpośrednio segmentu
GOG.com oraz wpływu podmiotów zależnych CD PROJEKT Inc. i CD PROJEKT RED STORE sp. z o.o., obejmuje
co do zasady działalność i przepływy CD PROJEKT S.A.
Grupy oraz mającym największy wpływ na przepływy pieniężne całej Grupy Kapitałowej CD PROJEKT, zarówno
sprawozdania z przepływów pieniężnych Grupy, z wyłączeniem informacji dotyczących bezpośrednio segment
GOG.com oraz wpływu podmiotów zależnych CD PROJEKT Inc. i CD PROJEKT RED STORE sp. z o.o., obejmuje
Zgodnie z informacjami zawartymi powyżej, na dzień 31 grudnia 2019 r. Grupa nie posiadała zobowiązań
Zgodnie z informacjami zawartymi powyżej, na dzień 31 grudnia 2019 r. Grupa nie posiadała zobowiązar
z tytułu kredytów i pożyczek i dysponowała własnymi środkami pieniężnymi oraz lokatami w łącznej wysc
kości 482 301 tys. zł. Planowane źródła finansowania przyszłych zamierzeń inwestycyjnych to zgromadzone
środki własne oraz przyszłe dodatnie przepływy gotówkowe z działalności operacyjnej. Realizowana produkcja
nowych gier od pewnego etapu może być również częściowo finansowana z przedpłat od dystrybutorów luł
wydawców, realizowanych na podstawie zawieranych umów licencyjnych i dystrybucyjnych oraz wpływów
z zamówień przedpremierowych od graczy. Na datę publikacji nil
 
jszego sprawozdania Grupa nie przewiduje
problemów w zapewnieniu finansowania dla realizacji zamierzeń inwestycyjnych w dającej się przewidziex
najbliższej przyszłości.
z tytułu kredytów i pożyczek i dysponowała własnymi środkami pieniężnymi oraz lokatami w łącznej wyso-
kości 482 301 tys. zł. Planowane źródła finansowania przyszłych zamierzeń inwestycyjnych to zgromadzone
nowych gier od pewnego etapu może być również częściowo finansowana z przedpłat od dystrybutorów lub
wydawców, realizowanych na podstawie zawieranych umów licencyjnych i dystrybucyjnych oraz wpływów
z zamówień przedpremierowych od graczy. Na datę publikacji niniejszego sprawozdania Grupa nie przewiduje
W 2019 r. Grupa Kapitałowa CD PROJEKT nie posiadała żadnego zewnętrznego zadłużenia z tytułu kredytów
i pożyczek.
W 2019 r. żadna ze spółek Grupy Kapitałowej CD PROJEKT nie udzielała pożyczek podmiotom spoza Grupy.
Informacje o poręczeniach i gwarancjach oraz innych istotnych pozycjach pozabilansowych znajdują się w Skon-
solidowanym rocznym sprawozdaniu finansowym Grupy Kapitałowej CD PROJEKT za rok 2019.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>W latach 2015-2019 za sprawą sukcesu gry Wiedźmin 3: Dziki Gon, a także wydanych później dodatków: Serca
z Kamienia oraz Krew i Wino miał miejsce skokowy wzrost przychodów, wyniku netto, dodatnich przepływów
gotówkowych, kapitałów własnych oraz zasobów pieniężnych zarówno segmentu CD PROJEKT RED jak
i całej Grupy Kapitałowej CD PROJEKT. W okresie sprawozdawczym Spółka dominująca zwiększała posiadane
możliwości produkcji nowych tytułów poprzez wzrost zatrudnienia oraz rozwój niezbędnej infrastruktury. Rosła
również skala działania oraz przychody segmentu GOG.com. Grupa posiada rezerwy gotówkowe a jej obecna
sytuacja gospodarcza i finansowa jest stabilna.
z Kamienia oraz Krew i Wino miał miejsce skokowy wzrost przychodów, wyniku netto, dodatnich przepływów
gotówkowych, kapitałów własnych oraz zasobów pieniężnych zarówno segmentu CD PROJEKT RED jak
i całej Grupy Kapitałowej CD PROJEKT. W okresie sprawozdawczym Spółka dominująca zwiększała posiadane
możliwości produkcji nowych tytułów poprzez wzrost zatrudnienia oraz rozwój niezbędnej infrastruktury. Rosła
również skala działania oraz przychody segmentu GOG.com. Grupa posiada rezerwy gotówkowe a jej obecna
Bardzo dobre przyjęcie gry Wiedźmin 3: Dziki Gon przez graczy i media branżowe w okresie premiery, wzmoc-
nione uzyskaniem ponad 250 tytułów Gry Roku, przyczyniło się do długoterminowej popularności gry, która
pomimo upływu blisko 5 lat od premiery stale generuje przychody i dodatnie przepływy dla Spółki i jej Grupy
Kapitałowej. Całość nakładów związanych z wyprodukowaniem gry Wiedźmin 3: Dziki Gon oraz dodatków do
niej na komputerach PC i konsolach PS4 oraz Xbox One ujęta została w kosztach wcześniejszych okresów
przed dniem 31 grudnia 2016 r., w związku z czym przyszła sprzedaż tych produktów winna charakteryzować
się wysoką marżą rachunkową i generować dla Grupy istotne dodatnie przepływy finansowe. Wydanie gry
Wiedźmin 3: Dziki Gon na konsole Nintendo Switch w październiku 2019 roku powinno przyczynić się do
wydłużenia cykl życia produktu zwiększając potencjał sprzedażowy gry.
niej na komputerach PC i konsolach PS4 oraz Xbox One ujęta została w kosztach wcześniejszych okresów
Wiedźmin 3: Dziki Gon na konsole Nintendo Switch w październiku 2019 roku powinno przyczynić się do
Ważnym projektem dla przyszłej sytuacji Grupy jest również realizowana w ramach konsorcjum przez
CD PROJEKT S.A. oraz GOG sp. z o.o. gra GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana. W ocenie Zarządu projekt ter
wprowadza Grupę na szereg nowych obszarów, np. wydawania i obsługi gry typu free to play z opcjonalnym
mikropłatnościami, tworzenia i obsługi gry opartej o rozgrywkę sieciową, bezpośredniej obecności na rynku
chińskim, czy wreszcie rozwoju projektu o e-sportowym charakterze. W czwartym kwartale 2019 roku gra GWINT
Wiedźmińska Gra Karciana udostępniona została na telefonach z systemem iOS zaś po dacie bilansowej
w marcu 2020 trafiła na telefony z systemem Android. W obu przypadkach był to debiut Grupy na urządzeniach
mobilnych. Tym samym Grupa nabywa doświadczenie i szereg nowych umiejętności, które mogą być istotne
dla jej przyszłego rozwoju i możliwości produkcyjnych oraz wydawniczych związanych z kolejnymi produkcjami.
CD PROJEKT S.A. oraz GOG sp. z o.o. gra GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana. W ocenie Zarządu projekt ten
wprowadza Grupę na szereg nowych obszarów, np. wydawania i obsługi gry typu free to play z opcjonalnymi
mikropłatnościami, tworzenia i obsługi gry opartej o rozgrywkę sieciową, bezpośredniej obecności na rynku
Wiedźmińska Gra Karciana udostępniona została na telefonach z systemem iOS zaś po dacie bilansowej,
w marcu 2020 trafiła na telefony z systemem Android. W obu przypadkach był to debiut Grupy na urządzeniach
dla jej przyszłego rozwoju i możliwości produkcyjnych oraz wydawniczych związanych z kolejnymi produkcjami.
Jednocześnie realizacja zamierzeń strategii Spółki i jej Grupy Kapitałowej wymagać będzie ponoszenia
istotnych nakładów w kolejnych okresach — w szczególności związanych z produkcją i promocją przyszłych
tytułów — w tym w najbliższych kwartałach związanych z wydaniem gry Cyberpunk 2077. Oczekiwany jest
również dalszy rozwój skali działalności w ramach segmentu GOG.com, między innymi za sprawą rozwoju
technologii i koncepcji GOG Galaxy.
Jednocześnie realizacja zamierzeń strategii Spółki i jej Grupy Kapitałowej wymagać będzie ponoszenie
istotnych nakładów w kolejnych okresach — w szczególności związanych z produkcją i promocją przyszłych
tytułów — w tym w najbliższych kwartałach związanych z wydaniem gry Cyberpunk 2077. Oczekiwany jes
Na dzień publikacji niniejszego sprawozdania Zarząd ocenia przewidywaną sytuację gospodarczą i finansow
Grupy jako stabilną i nie widzi zagrożeń dla płynności czy też ograniczonej wypłacalności Grupy w okresi.
12 miesięcy od dnia bilansowego.
Na dzień publikacji niniejszego sprawozdania Zarząd ocenia przewidywaną sytuację gospodarczą i finansową
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Obserwowany aktualny oraz szacowany przyszły wpływ sytuacji związanej z koronawirusem opisany zosta:
NE UELUNSNaL E SPERMA L WZ RZIMWY FWAIRKIKYNĄ ua F Kiukajh | SW aru rar Ma VK PRINZ JMPEWMEJ EWIE JES &quot;NERO WZA 1 ANNA Z NZ
transakcji pomiędzy podmiotami powiązanymi:
sprzedaż licencji pomiędzy CD PROJEKT S.A. oraz GOG sp. z o. o. w ramach działalności realizowanej przez
poszczególne podmioty;
świadczenie usług typu: księgowe, prowadzenia kadr i płac, prawne, finansowe, administracyjne i zarządcze
realizowane głównie przez CD PROJEKT S.A. na rzecz podmiotów zależnych;
podnajem powierzchni biurowej;
sprzedaż usług CD PROJEKT Inc. na rzecz CD PROJEKT S.A. oraz GOG sp. z o.o. związanych z koordynacją
działań wydawniczych i promocyjnych na terenie Ameryki Północnej;
sprzedaż usług CD PROJEKT Co., Ltd. na rzecz CD PROJEKT S.A. oraz GOG sp. z o. o. związanych z koordynacją
działań wydawniczych i promocyjnych na terenie Chin;
pożyczki udzielone CD PROJEKT Inc., GOGsp. z 0.0. oraz CD PROJEKT RED STORE sp. z 0.o. przez CD PROJEKT S.A.;
współpraca w zakresie działalności związanej ze sklepem internetowym, licencjonowaniem i opracowaniem
produktów do oferty sklepu pomiędzy CD PROJEKT S.A. (twórcą gier i posiadaczem praw do IP) oraz CD PROJEKT
RED STORE sp. z o.o. i CD PROJEKT Inc. (operatorami sklepów w poszczególnych terytoriach);
inne nieistotne wynikające z bieżącej działalności operacyjnej, np. refakturowanie wspólnie poniesionych kosztów.
Transakcje pomiędzy podmiotami powiązanymi zawierane są na warunkach rynkowych w ramach normalnej
działalności gospodarczej prowadzonej przez podmioty Grupy Kapitałowej CD PROJEKT. Szczegółowa infor-
macja o warunkach zawierania transakcji pomiędzy podmiotami powiązanymi zawarta jest w Skonsolidowanym
sprawozdaniu finansowym Grupy Kapitałowej CD PROJEKT za rok 2019.
działalności gospodarczej prowadzonej przez podmioty Grupy Kapitałowej CD PROJEKT. Szczegółowa info!
Ponadto spółki CD PROJEKT S.A. oraz GOG sp. z o.o. współpracują w ramach projektów GWINT: Wiedźmińska
oraz koszty związane z projektem GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana.
Największą pozycję Aktywów Grupy na koniec 2019 r. stanowiły Lokaty bankowe o terminie zapadalności prze-
i poza jego granicami w bankach współpracujących z Grupą lub w instrumentach finansowych niskiego ryzyka
i ich ekwiwalentów oraz wskazanych lokat na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosła 482 301 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Działalność biznesowa Grupy, a w szczególności CD PROJEKT S.A. bezpośrednio związana jest z produko
waniem oraz wydawaniem gier wideo. Realizowana produkcja nowych projektów jest jednocześnie głównym
kierunkiem inwestycji Grupy i Spółki dominującej. Ponoszone nakłady na prace związane z nowymi projek
tami prezentowane są w ramach Aktywów trwałych w pozycji Nakłady na prace rozwojowe. Saldo nakładów
poniesionych na koniec 2019 r. wyniosło 385 848 tys. zł i wzrosło o 143 032 tys. zł na przestrzeni roku 2019
Wzrost wynika głównie z nakładów na produkcję gry Cyberpunk 2077, gry Wiedźmin 3: Dziki Gon w wersji na
konsolę Nintendo Switch oraz realizacji innych projektów rozwojowych w ramach Grupy CD PROJEKT. Na dzień
31 grudnia 2019 r. saldo Nakładów na prace rozwojowe segmentu CD PROJEKT RED wyniosło 359 989 tys. zł
zaś saldo Nakładów na prace rozwojowe segmentu GOG.com wyniosło 25 878 tys. zł.
Działalność biznesowa Grupy, a w szczególności CD PROJEKT S.A. bezpośrednio związana jest z produko-
waniem oraz wydawaniem gier wideo. Realizowana produkcja nowych projektów jest jednocześnie głównym
kierunkiem inwestycji Grupy i Spółki dominującej. Ponoszone nakłady na prace związane z nowymi projek-
konsolę Nintendo Switch oraz realizacji innych projektów rozwojowych w ramach Grupy CD PROJEKT. Na dzień
zaś saldo Nakładów na prace rozwojowe segmentu GOG.com wyniosło 25 878 tys. zł.
31 października 2019 r. Spółka nabyła nieruchomość zlokalizowaną przy ul. Jagiellońskiej 74 w Warszawie,
w której od 20 lat mieści się jej siedziba. Dokonana inwestycja była główną przyczyną wzrostu wartości pozycji
Rzeczowe aktywa trwałe i Nieruchomości inwestycyjne. Nabyta w okresie sprawozdawczym nieruchomość
bezpośrednio sąsiaduje z nieruchomością przy ul. Jagiellońskiej 76 w Warszawie, nabytą przez Spółkę na
koniec grudnia 2018 roku. Celem nabycia omawianych nieruchomości jest zapewnienie możliwości dalszego
rozwoju lokalowego Grupy z zapewnieniem niezbędnej do tego, specyficznej dla działalności Grupy, infra-
struktury technicznej. W okresie przejściowym niewykorzystywana przez Grupę część nieruchomości będzie
wynajmowana dotyczasowym najemcom i użytkownikom.
Rzeczowe aktywa trwałe i Nieruchomości inwestycyjne. Nabyta w okresie sprawozdawczym nieruchomość
Istotne Aktywa trwałe wykazane w Sprawozdaniu z sytuacji finansowej Grupy Kapitałowej CD PROJEKT na dzień
31 grudnia 2019 r. znajdują się w pozycji Aktywa niematerialne o łącznej wartości 59 763 tys. zł, której główne
składniki to marka korporacyjna CD PROJEKT, znak towarowy The Witcher oraz autorskie prawa majątkowe
i licencje nabyte przez Grupę.
31 grudnia 2019 r. znajdują się w pozycji Aktywa niematerialne o łącznej wartości 59 763 tys. zł, której główne
Grupa wykazuje w sprawozdaniu z sytuacji finansowej Wartość firmy stanowiącą nadwyżkę kosztu połączenia
jęcia aktywów, zobowiązań i zobowiązań warunkowych jednostki przejmowanej w wysokości 56 438 tys. zł.
Na koniec roku 2019 w ramach Grupy Kapitałowej CD PROJEKT poza granicami kraju funkcjonowały należące
w 100% do CD PROJEKT S.A. spółki CD PROJEKT Inc. (Los Angeles) oraz CD PROJEKT Co., Ltd (Szanghaj).
Krajowe podmioty zależne od Spółki to GOG sp. z o.o. (100% udziałów) oraz utworzona w 2018 roku Spokko
sp. z o.o. (75% udziałów) i zarejestrowana w dniu 14 stycznia 2019 r. spółka CD PROJEKT RED STORE sp. z o.o.
(100% udziałów). Łączna wartość inwestycji w krajowych i zagranicznych jednostkach podporządkowanych
wykazana w jednostkowym sprawozdaniu finansowym CD PROJEKT S.A. — spółki holdingowej Grupy — wyniosła
na koniec 2019 r. 23 830 tys. zł.
w 100% do CD PROJEKT S.A. spółki CD PROJEKT Inc. (Los Angeles) oraz CD PROJEKT Co., Ltd (Szanghaj).
Krajowe podmioty zależne od Spółki to GOG sp. z o.o. (100% udziałów) oraz utworzona w 2018 roku Spokko
na koniec 2019 r. 23 830 tys. zł.
W roku 2019 Grupa CD PROJEKT finansowała bieżącą działalność oraz projekty inwestycyjne głównie ze
środków własnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>Grupa Kapitałowa CD PROJEKT nie publikowała prognoz finansowych na rok 2019, w związku z czym nie podaje
W okresie od dnia 1 stycznia do 31 grudnia 2019 r. oraz do dnia 8 kwietnia 2020 r. Spółka nie emitowała
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>14 czerwca 2018 r. Rada Nadzorcza CD PROJEKT S.A. dokonała wyboru firmy Grant Thornton Polska sp. z o.o
14 czerwca 2018 r. Rada Nadzorcza CD PROJEKT S.A. dokonała wyboru firmy Grant Thornton Polska sp. z 0.0.
sp. k. z siedzibą w Poznaniu na audytora dokonującego przeglądu półrocznego oraz badającego roczne
sprawozdania finansowe Spółki i jej Grupy Kapitałowej za 2018 i 2019 r. Grant Thornton Polska sp. z o.o. sp. k.
jest również audytorem sprawozdania finansowego GOG sp. z o.o, Spokko sp. z o.o. oraz CD PROJEKT RED
STORE sp. z o.o.
sprawozdania finansowe Spółki i jej Grupy Kapitałowej za 2018 i 2019 r. Grant Thornton Polska sp. z o.o. sp. k.
jest również audytorem sprawozdania finansowego GOG sp. z o.o, Spokko sp. z o.o. oraz CD PROJEKT RED
Kapitał zakładowy Spółki wynosi 96 120 000 zł i dzieli się na 96 120 000 akcji o wartości nominalnej 1 zł każda.
Tabela 17 Akcjonariusze posiadający co najmniej 5% liczby głosów na Walnym Zgromadzeniu na dzień publi-
brana dwa eat zóczzadi sama
kapitału zakładowego na dzień publikacji sprawozdania.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>24 maja 2016 r. Walne Zgromadzenie podjęło uchwałę nr 20%, w której szczegółowo określono cele programu
motywacyjnego na lata 2016-2021. W wyniku realizacji programu może dojść do zmiany w proporcjach akcji
posiadanych przez akcjonariuszy. Maksymalna ilość uprawnień możliwych do przyznania i realizacji w ramach
trwającego do 6 lat programu wynosi 6 mln. W programie, według stanu na dzień publikacji niniejszego spra-
wozdania, przyznano 5 535 000 uprawnień, w wyniku realizacji których, w zależności od sposobu realizacji
programu, osoby biorące udział w programie na dzień publikacji niniejszego sprawozdania mogą potencjalnie
objąć akcje Spółki w ilości nie większej niż ilość przyznanych uprawnień.
24 maja 2016 r. Walne Zgromadzenie podjęło uchwałę nr 207, w której szczegółowo określono cele programu
motywacyjnego na lata 2016-2021. W wyniku realizacji programu może dojść do zmiany w proporcjach akcji
trwającego do 6 lat programu wynosi 6 mln. W programie, według stanu na dzień publikacji niniejszego spra:
programu, osoby biorące udział w programie na dzień publikacji niniejszego sprawozdania mogą potencjalnie
objąć akcje Spółki w ilości nie większej niż ilość przyznanych uprawnień.
Program motywacyjny realizowany będzie alternatywnie poprzez emisje i przydział osobom uprawnionym
warrantów subskrypcyjnych serii B, uprawniających do objęcia odrębnie emitowanych w ramach warunkowego
podwyższenia kapitału zakładowego akcji Spółki dominującej lub poprzez zaoferowanie osobom uprawnio-
nym akcji nabytych przez Spółkę dominującą w ramach przeprowadzonego w tym celu skupu akcji własnych.
Warunkiem objęcia oraz wykonania praw z warrantów subskrypcyjnych lub odpowiednio nabycia przez osoby
uprawnione od Spółki dominującej jej akcji własnych, będzie stwierdzenie przez Spółkę dominującą spełnienia
celów i kryteriów programu. Program przewiduje cele wynikowe (80% uprawnień), rynkowe (20% uprawnień)
oraz w każdym przypadku zastosowanie kryterium lojalnościowego obowiązującego do dnia stwierdzenia
spełnienia celu wynikowego lub celu rynkowego.
warrantów subskrypcyjnych serii B, uprawniających do objęcia odrębnie emitowanych w ramach warunkowego
podwyższenia kapitału zakładowego akcji Spółki dominującej lub poprzez zaoferowanie osobom uprawnio-
nym akcji nabytych przez Spółkę dominującą w ramach przeprowadzonego w tym celu skupu akcji własnych.
uprawnione od Spółki dominującej jej akcji własnych, będzie stwierdzenie przez Spółkę dominującą spełnienia
celów i kryteriów programu. Program przewiduje cele wynikowe (80% uprawnień), rynkowe (20% uprawnie
Spółka dominująca jest upoważniona do złożenia posiadaczom warrantów subskrypcyjnych serii B ograniczo-
nej w czasie oferty odpłatnego nabycia przedmiotowych warrantów w całości lub części w celu ich umorzenia.
nej w czasie oferty odpłatnego nabycia przedmiotowych warrantów w całości lub części w celu ich umorzeni:
W przypadku spełnienia kryterium wynikowego osoby uprawnione będą mogły zrealizować 80% przyznanych
c) za lata obrotowe 2016-2021 w wysokości nie mniejszej niż 1 092 649 tys. zł przy jednoczesnym założeniu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>osiągnięcia za ten sam okres sumy skonsolidowanych, podstawowych wyników netto na jedną akcję z działal-
W wyniku realizacji kryterium rynkowego określonego jako wzrost kursu akcji Spółki o 100 p.p. ponad wyrażoną
Okres rozliczeniowy programu motywacyjnego to maksymalnie lata 2016-2021 z możliwością wcześniejszego
rozliczenia w przypadku szybszego spełnienia odpowiednich kryteriów wynikowych i rynkowych.
Suma skonsolidowanych zysków netto Grupy Kapitałowej CD PROJEKT z działalności kontynuowanej za la!
kontynuowanej na jedną akcję wyniosła 7,67 zł).
Tym samym kryterium wynikowe na poziomie Grupy Kapitałowej wynoszące 618 427 tys. zł zostało zrealizowa
Wykres 20 Cel wynikowy na lata 2016-2019 programu motywacyjnego — skonsolidowany, podstawowy zysk
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>Indeks WIG”:
« na koniec dnia 30 grudnia 2015 roku: 46 467,38 pkt.
« nakoniec dnia 30 grudnia 2019 roku: 57 832,88 pkt.
Wzrost wartości indeksu WIG na przestrzeni badanedao okn
RUS Zamknięcia aKCJI LU FROJERT 3...
: z dnia 30 grudnia 2015 roku: 22,15 zł.
: zdnia 30 grudnia 2019 roku: 279,50 zł.
Wzrost kursu akcji CD PROJEKT na przestrzeni badanego okresu wyniósł 1 161,9%, przekraczając wzrost indel
WIG o 1137,4 punktów procentowych.
Tabela 18 Cel rynkowy programu motywacyjnego — wzrost wartości indeksu WIG i kursu akcji CD PROJEKT —
20% uprawnień
Tym samym kryterium rynkowe programu motywacyjnego zostało spełnione z dużym zapasem.
W związku z wykonaniem założonych celów obowiązującego od 2016 r. programu motywacyjnego dla Grupy
CD PROJEKT, Zarząd Spółki planuje zwrócić się do najbliższego walnego zgromadzenia akcjonariuszy Spółki
o wyrażenie zgody na uruchomienie nowego programu motywacyjnego na lata 2020-2025, funkcjonującego
w oparciu o model działania kierunkowo zgodny z modelem dotychczasowego programu motywacyjnego.
Intencia Zarządu jest oparcie programu o nastepujące cele:
Intencją Zarządu jest oparcie programu o następujące cele:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Wariant bazowy uprawniający do realizacji uprawnień po bazowej cenie:
okresie, na poziomie:
za lata obrotowe 2020-2023 w wysokości nie mniejszej niż 6.000.000 tys. zł, lub
 
a)
b) za lata obrotowe 2020-2024 w wysokości nie mniejszej niż 7.000.000 tys. zł, lub
c) za lata obrotowe 2020-2025 w wysokości nie mniejszej niż 8.300.000 tys. zł.
okresie, na poziomie:
a)
b)
9)
za lata obrotowe 2020-2022 w wysokości nie mniejszej niż 6.000.000 tys. zł, lub
za lata obrotowe 2020-2023 w wysokości nie mniejszej niż 7.000.000 tys. zł, lub
za lata obrotowe 2020-2024 w wysokości nie mniejszej niż 8.300.000 tys. zł, lub
za lata obrotowe 2020-2025 w wysokości nie mniejszej niż 10.000.000 tys. zł.
Cel w postaci zmiany kursu akcji CD PROJEKT S.A. na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie S.A.,
w taki sposób, że wyrażona w procentach zmiana poziomu kursu akcji CD PROJEKT S.A. ustalona w oparciu
o kurs zamknięcia notowań akcji CD PROJEKT S.A. na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie S.A.
na dzień weryfikacji w stosunku do kursu zamknięcia notowań akcji CD PROJEKT S.A. na dzień 30 grudnia
2019 roku, będzie wyższa od wyrażonej w procentach i powiększonej o 100 punktów procentowych zmiany
poziomu WIG w tożsamym okresie.
o kurs zamknięcia notowań akcji CD PROJEKT S.A. na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie S.A.
Obecnie prowadzone są prace mające na celu przygotowanie projektów uchwały walnego zgromadzenia oraz
regulaminu programu i przedstawienie ich akcjonariuszom Spółki.
Program motywacyjny oparty o akcje Spółki obejmujący działalność Spółki i jej Grupy Kapitałowej w latach
2016-2021 został zatwierdzony przez Walne Zgromadzenie w dniu 24 maja 2016 r. Szczegółowy regulamin
programu został pozytywnie zaopiniowany przez Radę Nadzorczą i w konsekwencji wprowadzony w życie
przez Zarząd Spółki w dniu 5 lipca 2016 r. Realizacja programu nadzorowana jest bezpośrednio przez Radę
Nadzorczą oraz Zarząd Spółki CD PROJEKT S.A.
2016-2021 został zatwierdzony przez Walne Zgromadzenie w dniu 24 maja 2016 r. Szczegółowy regulamin
programu został pozytywnie zaopiniowany przez Radę Nadzorczą i w konsekwencji wprowadzony w życie
Nadzorczą oraz Zarząd Spółki CD PROJEKT S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>W 2019 r. Spółka nie nabywała akcji własnych.
Tabela 19 Liczba akcji posiadanych przez członków Zarządu i Rady Nadzorczej Spółki
W raporcie bieżącym nr 16/2019 z 3 września 2019 r. Spółka poinformowała o otrzymanym w dniu 3 września
2019 r. powiadomieniu, dotyczącym transakcji zbycia akcji Spółki przez osobę pełniącą w Spółce obowiązki
zarządcze. Zgodnie z otrzymanym zawiadomieniem, w dniu 30 sierpnia 2019 r., Pan Piotr Karwowski — Członek
Zarządu CD PROJEKT S.A., zbył na rynku regulowanym Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie S.A.
4 900 akcji Spółki. Cena jednostkowa zbycia wynosiła 255,44 zł za jedną akcję.
</Text>
	</Page>
</document>
