<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Na wyniki Grupy Apator w 2009 r. negatywnie wpłynęły koszty związane z kontraktami terminowymi
zawartymi w 2008 roku. Dotyczyło to głównie I kwartału 2009 r. Następne kwartały przyniosły już pozytywny
wpływ na wyniki z działalności Spółki i Grupy Apator. Obrazuje to poniższa tabela.
 
Wynik na kontraktach terminowych spółki Apator SA
Razem 2009 r.
Od początku 2009 r. rosły ceny podstawowych surowców używanych do produkcji wyrobów finalnych Grupy
Apator: miedzi (wzrost z poziomu ok. 3.132 USD/t na początku 2009 r. do poziomu ok. 7.376 USD/t na
koniec 2009 r.) i ropy naftowej (wzrost na początku 2009 r. z poziomu ok. 46,86 USD/bbl do poziomu ok.
77,97 USD/bbl na koniec 2009 r.). Przenosi się to głównie na wzrost kosztów materiałów powstałych z
metali nieżelaznych nabywanych z hut oraz tworzyw sztucznych. Z kolei wzrost cen tych surowców oraz
materiałów przekłada się bezpośrednio na koszty wytwarzania produktów i marże uzyskiwane na nich.
W dniu 17 kwietnia 2008 r. spółka Apator SA zawarła umowę z Bankiem Handlowym w Warszawie SA o
kredyt długoterminowy na kwotę 45 mln zł. Kredyt przeznaczony został na sfinansowanie zakupu akcji
Apator Powogaz SA. Kredyt został udzielony na okres pięciu lat i dwóch miesięcy z następującymi
terminami i kwotami spłaty: 30 czerwca 2009 r. - 9 minzł, 30 czerwca 2010 r. - 9 mlinzł, 30 czerwca 2011 r.
- 9 mln zł, 29 czerwca 2012 r. - 9 mln zł, 28 czerwca 2013 r. - 9 mlinzł.
Łączny poziom odsetek od kredytów obciążających bieżące wyniki spółki Apator w 2009 r., prezentujć
poniższa tabela.
Łączny poziom odsetek od kredytów i pożyczek dla całej Grupy Apator w 2009 r. wyniósł 3.000 tys. zł.
W 2009 r. Grupa Apator osiągnęła przychody ze sprzedaży w wysokości 367.557 tys. zł i wypracowała zy
netto w kwocie 31.301 tys. zł.
wyniki działalności Grupy Apator w 2009 roku w porównaniu z 2008 r. kształtują się następująco:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wynik na działalności finansowej
Podatek dochodowy
Zysk netto, z tego przypadający:
Zysk netto, z tego przypadający:
- akcjonariuszom podmiotu dominującego
- akcjonariuszom mniejszościowym
Przychody ze wszystkich obszarów działalności spółki wyniosły 404.943 tys. zł i wzrosły o 12.869 tys. zł,
głównie w obszarze przychodów z działalności finansowej (wzrost o 7.114 tys. zł). Głównym elementem
wzrostu w działalności finansowej (Nota objaśniająca nr 27 do skonsolidowanego sprawozdania
finansowego) był wzrost odpisów aktualizujących finansowy majątek obrotowy (wzrost o 5.398 tys. zł).
Pozostałe przychody operacyjne spadły o 5.611 tys. zł (szczegóły zawarte są w Nocie objaśniającej nr 26 do
skonsolidowanego sprawozdania finansowego).
Koszty rodzajowe Grupy Apator wyniosły 293.294 tys. zł za 2009 r. i były wyższe o 11.818 tys. zł (o 4,20%)
w stosunku do 2008 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Wzrost nastąpił we wszystkich pozycjach kosztowych, w tym głównie:
zrost nastąpił we wszystkich pozycjach kosztowych, w tym głównie:
— usługi obce o 4.304 tys. zł.
— wynagrodzenia i świadczenia pracownicze o 3.493 tys. zł.
Poniżej przedstawiono strukturę kosztów w układzie rodzajowym za okres 2009 r.
Łączne koszty poniesione przez Grupę Apator w 2009 roku wyniosły 366.434 tys. zł i były wyższe
o 3.147 tys. zł w stosunku do 2008 r.
Koszty wytworzenia sprzedanych produktów w 2009 r. wzrosły o 183 tys. zł w stosunku do 2008 r
Dynamika przyrostu kosztu wytworzenia produktów (100,09%) była znacznie niższa od dynamik
przychodów ze sprzedaży produktów (103,47%).
Koszty wytworzenia sprzedanych produktów w 2009 r. wzrosły o 183 tys. zł w stosunku do 2008 r.
Dynamika przyrostu kosztu wytworzenia produktów (100,09%) była znacznie niższa od dynamiki
przychodów ze sprzedaży produktów (103,47%).
Duży spadek kosztów zanotowano również w pozycji kosztów finansowych. W porównaniu z 2008 rokiem
poziom ten spadł o 8.936 tys. zł. Spadek ten dotyczy kosztów z tytułu kontraktów terminowych i opcji
walutowych (spadek o 17.593 tys. zł), odsetek od kredytów (spadek o 738 tys. zł). Znacznie wzrosły odpisy
aktualizujące finansowy majątek obrotowy (wzrost o 5.571 tys. zł).
W poniższej tabeli przedstawiono poziomy osiąganych wyników Grupy Apator.
</Text>
	</Page>
</document>
