<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Na dzień publikacji niniejszego sprawozdania komentarze analityczne i rekomendacje dla akcji Spółki wydaje
sem: www.cdprojekt.com/pl/inwestorzy/analitycy
CD PROJEKT dokłada starań, aby umożliwić inwestorom równy dostęp do wiarygodnych informacji dotyczących
W 2019 r. odbyły się dwie konferencje wynikowe dla
mediów finansowych, na których CD PROJEKT S.A.
zaprezentował wyniki finansowe Grupy Kapitałowej
dokonania i najważniejsze wydarzenia w działalno-
transmitowane były na stronie internetowej Spółki
wraz z tłumaczeniem symultanicznym na język
angielski. Ponadto publikacji wyników rocznych za
2018 r. oraz za pierwszą połowę 2019 r. towarzyszyły
czaty skierowane do inwestorów indywidualnych
Cieszyły się one bardzo dużym zainteresowaniem —
Oprócz konferencji stacjonarnych, przy okazji publikacji wyników kwartalnych za li Ill kwartał 2019 r., Spółka
zorganizowała dwie telekonferencje z analitykami i dziennikarzami. Pierwsza z nich odbyła się w języku polskim,
natomiast telekonferencja nt. wyników III kwartału — zważając na coraz większe zainteresowanie Spółką ze
strony zagranicznych inwestorów — odbyła się w języku angielskim. W obu przypadkach transkrypcje i ttuma-
czenia zamieszczone zostały na stronie internetowej Spółki, by inwestorzy mieli swobodny dostęp zarówno
do wersji polskojęzycznej, jak i anglojęzycznej. Dodatkowo w momencie publikacji każdego ze sprawozdań
okresowych Spółka udostępniła komentarze wideo Piotra Nielubowicza, Wiceprezesa Zarządu ds. finansowych,
dotyczące uzyskanego wyniku i głównych osiągnięć Grupy w danym okresie.
do wersji polskojęzycznej, jak i anglojęzycznej. Dodatkowo w momencie publikacji każdego ze sprawozdań
dotyczące uzyskanego wyniku i głównych osiągnięć Grupy w danym okresie.
Wszystkie materiały związane z publikacją raportów okresowych Spółki znajdują się w zakładce „Centrum
wyników” na stronie internetowej Spółki: www.cdprojekt.com/pl/inwestorzy/centrum-wynikow. Materiały wideo
 
są również dostępne na kanale CD PROJEKT RED w serwisie YouTube: www.youtube.com/user/CDPRED/videos.
Wychodząc naprzeciw oczekiwaniom akcjonariuszy, Spółka od 2018 r. udostępnia transmisję obrad Walnegc
</Text>
	</Page>
</document>
