<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>ZARI CH I DI ZCULIUŁĆ UZIGIALIEUSUI.
Działalność Grupy Kapitałowej Rolimpex koncentrowała się w 2004 roku na
produkcji pasz i koncentratów paszowych, handlu krajowym i międzynarodowym
towarami rolno-spożywczymi, produkcji nasion, usługach elewatorowych na rynku
zbożowym oraz dystrybucji maszyn rolniczych.
Rolimpex S.A. jest centrum zarządzającym Grupą Kapitałową.
Obecnie Rolimpex S.A. prowadzi w Warszawie działalność handlową towarami rolno-
spożywczymi, w oddziałach terenowych we Wrocławiu i Bloku Dobryszyce i w ich 12
wytwórniach prowadzona jest produkcja i dystrybucja pasz, a w oddziale w Dobrym
Mieście oraz jego 3 zakładach prowadzony jest skup zbóż i działalność usługowa w
zakresie składowania i przechowywania zbóż.
Rolimpex Nasiona Sp. z o.o. działa w strukturze organizacyjnej składającej się z Biura
Zarządu w Warszawie, które stanowi centrum zarządzające spółki oraz pięciu
zakładów produkcyjnych. Podstawową działalnością spółki jest produkcja i
dystrybucja traw, handel i usługi w sektorze zbóż i rzepaku pod potrzeby producentów
rolnych i zakładów przetwórstwa rolno-spożywczego opartej na zasadzie umów
kontraktacyjnych i kooperacyjnych.
Elewator w Koronowie Sp. z o.o. prowadzi działalność w zakresie skupu i
przechowalnictwa zbóż, a ponadto prowadzi sprzedaż kwalifikowanego materiału
siewnego i nawozów.
PPH AgroRolimpex Sp. z 0.0. w Kwitajnach zajmuje się przede wszystkim produkcją
zbóż i hodowlą bydła mlecznego.
Warunki działania Spółek Grupy Kapitałowej Rolimpex pozostawały pod wpływem
sytuacji na głównych rynkach towarowych w branży rolniczej, na których prowadziły
swoją działalność.
Rynek pasz przemysłowych w I półroczu 2004 roku pod silnym wpływem rosnących
cen surowców paszowych. Znaczny był wzrost cen zbóż. Rosnącą tendencję
wykazywały też ceny surowców białkowych i innych materiałów do produkcji pasz.
Wpływało to negatywnie na popyt na pasze oraz marże handlowe wobec trudnej
sytuacji producentów mięsa i jaj. Od czerwca ceny na podstawowe surowce do
produkcji pasz zaczęły spadać. Ustabilizowanie cen surowca na niższym poziomie
oraz wyższy popyt eksportowy na polskie mięso i przetwory umożliwił stopniowy
wzrost sprzedaży i opłacalności produkcji w II połowie roku.
Zauważalny jest wzrost koncentracji produkcji i ekspansji największych firm, a
zmniejsza się znaczenie firm małych, lokalnych operujących na wybranych
segmentach rynku.
W usługach przechowalniczych działalność jest ściśle związana z cyklem produkcji
zbóż. W I półroczu br. Rolimpex skoncentrował się przede wszystkim na
przechowywaniu zbóż dla potrzeb własnych wytwórni pasz oraz na świadczeniu usług
przechowalniczych dla podmiotów trzecich. Od lipca rozpoczęto nowy sezon usług
przechowalniczych — usługowy skup rzepaku, skup i przechowywanie pszenicy, żyta.
Rok 2004 był pierwszym rokiem funkcjonowania nowego systemu regulacji rynku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Sytuacja na rynku nasiennym była uwarunkowana niską siłą nabywczą rolników i w
konsekwencji niskim popytem na środki chemiczne, nawozy i kwalifikowany materiał
siewny. Efekty przychodowe w rolnictwie, związane z przystąpieniem Polski do Unii
Europejskiej powinny się ujawnić w 2005 roku. Spółka Grupy — Rolimpex Nasiona
Sp. z 0.0. zwiększyła działalność na rynku nasion traw ogrodowych.
John Deere — Rolimpex Maszyny Rolnicze Sp. z 0.0. prowadziła sprzedaż maszyn
rolniczych. Utrzymujący się wysoki kurs EURO w I połowie br. zmniejszał popyt na
importowane ze strefy EURO maszyny rolnicze.
W działalności handlowej pomimo silnej konkurencji Rolimpex utrzymał swój udział
w rynku w takich grupach towarowych jak: oleje roślinne i tłuszcze, mączka
ziemniaczana, melasa, wysłodki, ryż.
Przedstawione skonsolidowane sprawozdanie finansowe Grupy Kapitałowej Rolimpex
zostało sporządzone w związku $ 1 ust. 2, $ 57 ust. 2 Rozporządzenia Rady Ministrów
z dnia 16 października 2001r. w sprawie informacji bieżących i okresowych
przekazywanych przez emitentów papierów wartościowych (DZ.U. Nr 139, poz. 1569
i z 2002r. Nr 31, poz. 280).
UDSENUUWALY LOŻAULL NLUPZY BAJILOTUÓWEJ DALUA.A. LEJ JL.
«_ jednostkę dominującą:
-Rolimpex S.A.
-Rolimpex Nasiona Sp. z 0.0.,
-Elewator w Koronowie Sp. z 0.0
-Fundusz Deinwestycyjny Sp. z 0.0..
-P.P.H.Agro-Rolimpex Sp. z 0.0.
«_ jednostkę stowarzyszoną konsolidowana metodą praw własności:
- Rol-Ryż Sp. z 0.0.
« John Deere-Rolimpex Maszyny Rolnicze Sp.z o.o. — sprawozdan
ośmiu miesięcy 2004 roku - spółka została sprzedana w sierpniu 2004 r
Szczegółowe powiązania kapitałowe Rolimpex S.A. z podmiotami Grupy i opis spółek
wchodzących w skład Grupy Kapitałowej Rolimpex oraz zmian w składzie
konsolidowanych spółek w porównaniu z 2003 rokiem zostały zaprezentowane we
Wprowadzeniu do skonsolidowanego sprawozdania finansowego w pkt. IX
Skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
Charakter powiązania jednostek z Rolimpex S.A. ustalono przyjmując powiązania
bezpośrednie i zależność pośrednią.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>17 sierpnia 2004 roku została podpisana bezwarunkowa umowa sprzedaży 390
udziałów posiadanych przez Rolimpex S.A. w spółce John Deere-Rolimpex Maszyny
Rolnicze Sp. z o.o. stanowiące 60% kapitały zakładowego spółki na rzecz
Deere_Company z siedzibą w Moline, Illinois, USA. Umowa ta była wynikiem
realizacji prawa zakupu przez Deere_Company.
Podstawową działalnością Rolimpexu jest produkcja pasz dla zwierząt. W branży
paszowej działa 12 wytwórni pasz. Głównym rodzajem pasz wytwarzanych w
wytwórniach Rolimpexu są pasze dla drobiu (ok. 80%). Mniejsze, choć rosnące
znaczenie mają pasze dla trzody i bydła. Prowadzona jest również produkcja
premiksów paszowych i farmerskich.
Zarząd Rolimpex S.A. podjął uchwałę o likwidacji z dniem 31 stycznia 2004 roku
jednego z zakładów Oddziału Rolimpex S.A. w Bloku Dobryszyce - Wytwórni Pasz w
Łowiczu. Modernizacja tego Zakładu w celu sprostania standardom unijnym
Działalność handlowa skupia się zarówno na zaopatrzeniu wytwórni pasz w
podstawowe surowce potrzebne do produkcji, w tym śruty: sojowe, słonecznikowe,
rzepakowe oraz zboża: pszenicę, jęczmień, pszenżyto i kukurydzę, a także
komponenty mineralne, białkowe, witaminy, enzymy i mikroelementy, jak i na
obrocie czysto handlowym w zakresie importu olejów i tłuszczów oraz ryżu, eksportu
mączki ziemniaczanej i melasy.
Obok Rolimpexu S.A. działalność handlową prowadził również Rol-Ryż Sp. z 0.0.
zajmująca się konfekcjonowaniem i sprzedażą na polskim rynku ryżu importowanego
przez Rolimpex S.A. oraz innych sypkich produktów spożywczych, a także John
Deere-Rolimnex Maszyny Rolnicze Sn 7 00 zaiminiaca sia dvystrybncia w Polsce
IZLJARCWN  NIGZ AUUZA. POLCE Jęz ac, PIECZY 2 RURNULYNZĘE 0 LdRZL
komponenty mineralne, białkowe, witaminy, enzymy i mikroelementy, jak i na
obrocie czysto handlowym w zakresie importu olejów i tłuszczów oraz ryżu, eksportu
mączki ziemniaczanej i melasy.
Obok Rolimpexu S.A. działalność handlową prowadził również Rol-Ryż Sp. z o.o.
zajmująca się konfekcjonowaniem i sprzedażą na polskim rynku ryżu importowanego
przez Rolimpex S.A. oraz innych sypkich produktów spożywczych, a także John
Deere-Rolimpex Maszyny Rolnicze Sp. z 0.0. zajmująca się dystrybucją w Polsce
maszyn rolniczych i kombajnów J.Deere (spółka prowadziła swoją działalność w
strukturze Grupy Kapitałowej Rolimpex do sierpnia 2004 roku). W grudniu 2004 roku
podpisana została umowa o sprzedaży udziałów w spółce RolRyż. Finalizacja unowy
nastąpiła w styczniu 2005 roku.
Tradycyjnym rodzajem działalności Rolimpexu są także usługi przechowalnicze na
rynku zbożowym. Rolimpex S.A. Oddział Dobre Miasto dysponuje łącznie
jednorazowymi zdolnościami przechowalniczymi w wysokości 140 tys. ton.
Ponadto w Grupie Rolimpex funkcjonuje elewator w Koronowie o powierzchni
składowej 50 tys. ton będący własnością Elewator w Koronowie Sp. z 0.0., w której
Rolimpex S.A. posiada 51% udziałów.
Działalność nasienną prowadzi Rolimpex Nasiona Sp. z o.o., która składa się z 5
zakładów produkcyjnych. Główną działalnością jest produkcja i handel materiałem
siewnym oraz kontraktacja zbóż. Rolimpex Nasiona dysponuje w Iławie centrum
produkcji traw znanych na rynku jako „Najlepsze trawy z Iławy”.
Fundusz Deinwestycyjny Sp. z 0.0. zajmuje się sprzedażą zbędnego rzeczowego
majątku trwałego Rolimpex S.A. i Grupy Kapitałowej Rolimpex.
</Text>
	</Page>
</document>
