<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>AmRest Holdings SE („AmRest”) zarządza 5 markami restauracyjnymi w 7 krajach Europy
Środkowo-Wschodniej oraz Ameryki Północnej. Każdego dnia ponad 17 tysięcy
pracowników AmRest, poprzez naszą kulturę „Wszystko Jest Możliwe!”, dostarcza
wyśmienite smaki oraz wyjątkową obsługę po przystępnej cenie.
AmRest prowadzi swoje restauracje w dwóch sektorach restauracyjnych: Quick Service
Restaurants (QSR) — KFC, Burger King, Starbucks oraz Casual Dining Restaurants (CDR)
— Pizza Hut i Applebee's.
Restauracje AmRest umożliwiają korzystanie z usług gastronomicznych na miejscu, na
wynos, obsługę klientów zmotoryzowanych na specjalnych stanowiskach oraz dostawę do
klienta według zlecenia złożonego telefonicznie. Menu restauracji AmRest zawierają
firmowe dania, które przygotowuje się ze świeżych produktów zgodnie z oryginalnymi
przepisami i standardami sieci restauracji KFC, Pizza Hut, Burger King, Starbucks i
Applebee's.
AmRest jest franczyzobiorcą firmy Yum! Brands Inc. w zakresie marek KFC oraz Pizza
Hut. Restauracje Burger King funkcjonują także na zasadzie franczyzy, na podstawie
umowy z Burger King Europe GmbH. Restauracje Starbucks otwierane są przez spółki
joint venture AmRest Coffee (82% AmRest i 18% Starbucks), które posiadają prawa i
licencje do rozwoju i prowadzenia kawiarni Starbucks w Polsce, w Czechach oraz na
Węgrzech. Restauracje Applebee's funkcjonują również na zasadzie franczyzy, na
podstawie umowy z Applebee's International, Inc.
Rok 2009 marka KFC może zaliczyć do udanych. Pomimo recesji
panującej w Europie udało się w minionym roku nie tylko zwiększyć
wartość przychodów, ale również powiększyć ilość restauracji, jak i
ofertę kierowaną do klientów. W minionym roku KFC otworzyło swoje
restauracje nie tylko w miastach, w których do tej pory cieszyło się
popularnością, ale również w wielu mniejszych miastach, w których
od samego początku zostało przyjęte z dużym entuzjazmem. Otwieranie re:
głównie wolno-stojących — typu Drive Thru, oraz w Centrach Handlowych w
powyżej 50 tys mieszkańców jest wynikiem realizacji strategii budowania Domir
w Europie Centralno-Wschodniej.
 
Spośród wielu inicjatyw podjętych przez KFC w 2009 roku do tych najistotniejszych
można zaliczyć między innymi poszerzenie oferty kierowanej do klientów o nowość -
zestawy B-Smart w bardzo konkurencyjnej cenie, jak również wprowadzenie nowego
rodzaju i gatunku kaw i deserów. Okres letni był przez wielu zapamiętany jako czas
Mojito —- pierwszego „brandowanego” odświeżającego napoju dostępnego w naszych
restauracjach. W 2009 konturowana była również strategia promowania tradycyjnych już
ofert które pojawiły się w minionych latach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2009 roku do wszystkich restauracji KFC został wprowadzony nowy syster
komputerowy, który ma na celu znaczące uproszczenie procesów, narzędzi i kontroli, cc
w konsekwencji przełoży się na możliwości jeszcze większego wykorzystania czasu kadr
zarządzających restauracjami w relacjach bezpośrednich z pracownikami i klientami.
Zmiana systemu komputerowego została zintegrowana ze zmianami w systemie
operacyjnym - przeprojektowaniu restauracji aby umożliwić zwiększenie efektywnośc
pracy jak i zmniejszenie czasu przygotowania posiłków przy jednoczesnym odkryciu
części restauracji na widok klientów. System ten po wielu miesiącach testów stał się
obecnie standardem dla prawie wszystkich nowobudowanych lokali już od połowy
ubiegłego roku.
Rozwój nowych restauracji otworzył możliwości kariery dla wielu naszych pracowników.
Powstało przeszło 600 nowych miejsc pracy, w tym dziesiątki dla kadry managerskiej
każdego szczebla. Praca nad budowaniem wizerunku Pracodawcy z Wyboru przyniosła
efekty związane z obniżeniem poziomu fluktuacji do najniższego od wielu lat.
KFC jest również jednym z największych partnerów fundacji Corporate Socia
Responsibilty przeznaczając w każdym miesiącu 1% swoich zysków na cele charytatywne
związane z poprawą warunków życia najuboższych dzieci z terenu Polski Północno-
Zachodniej.
Obecnie sieć KFC AmRest liczy 213 restauracji, 110 w Polsce, 55 w Republice Czeskiej,
17 na Węgrzech, 37 w Rosji oraz 2 Serbii i 2 w Bułgarii.
Rok 2009, pomimo globalnego spowolnienia gospodarczego był dobrym
rokiem dla restauracji Burger King. W porównaniu z rokiem 2008
AmRest podwoił liczbę lokali tej marki na rynku polskim. Pod koniec
roku wprowadzono nowe menu i cenniki, dzieki którym możliwa była
dalsza poprawa wyników restauracji Burger King.
Strategia rozwoju marki na najbliższe lata pozostaje niezmieniona.
AmRest w dalszym ciągu będzie się koncentrował na dostarczaniu klientom posiłków w
korzystnych cenach, oferując również szeroką gamę produktów dla bardziej
wymagających klientów. Bardzo istotne dla rozwoju sieci Burger King pozostaną
kampanie marketingowe i PR'owe mające na celu zobrazowanie różnic pomiedzy
posiłkami oferowanymi przez restauracje Burger King a produktami konkurencji.
Potwierdzeniem wysokiej jakości działań marketingowych jest otrzymana przez AmRest w
2009 roku nagroda Golden Clip za najlepszą kampanię PR'ową dla produktu w Polsce.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Na koniec 2009, AmRest posiadał 21 restauracji Burger King. 17 w Polsce, 2 w Czechact
i 2 w Bułgarii.
AmRest Coffee (Joint Venture pomiędzy Starbucks Coffee International i
AmRest Holdings Sp. z.0.0) jest obecnie właścicielem kawiarniami
Starbucks w Polsce i Czechach. W roku 2009 AmRest otworzył pierwszą
kawiarnię Starbucks w Polsce, w trzecim kwartale 2010 planowane jest
również pierwsze otwarcie na rynku węgierskim. Doświadczenie AmRest
w Europie Środkowo-Wshodniej, wysoka jakość działań operacyjnych,
rozwinięta sieć dostawców oraz globalna dominacja Starbucks w szybko
rozwijającym się segmencie kawowym to unikalna synergia, którą AmRest Coffee
wykorzystuje wprowadzając markę Starbucks na rynki Europy Środkowo-Wschodniej.
Spółki AmRest Coffee powstały na trzech rynkach uwzględnionych w umowie rozwoju -
czeskim, polskim i węgierskim.
 
W 2009 roku w dalszym ciągu skupiano się na rozwianiu świadomości marki wśród
klientów i wzrostu sprzedaży oferując tzw. Starbucks Experience — wyjątkową kawę,
legendarną jakość obsługi klienta i przyjemny nastrój. Szczególny nacisk położono na
podniesienie jakości obsługi klienta, oferując pakiety lojalnościowe, dostosowując cennik i
wprowadzając do oferty drobne przekąski do kawy.
Strategia rozwoju na najbliższe lata pozostaje niezmieniona. AmRest skupi się na rozwoju
sieci Starbucks w Polsce i Czechach i wejściu na rynek węgierski.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Menu wzbogaciło się o kilka nowych pozycji. Warto zwrócić szczególna uwagę na ciesząca
się wyjątkową popularnością linię produktów niskotłuszczowych - menu poniżej 550
kalorii, skierowane do gości szukających korzystniejszych dla zdrowia alternatyw nie
rezygnując jednocześnie z wielkości porcji.
Poprawiono również czytelność i układ samego menu - szczególny nacisk kładziony jest
usuwanie z menu słabiej sprzedających się pozycji i tworzenie na ich miejsce nowych.
Plany na 2010 zakładają zwiększenie sprzedaży dzięki wydłużeniu czasu pracy lokali i
poszerzenie oferty przeznaczonej dla wieczornych gości restauracji Applebee's. Oprócz
nowego menu zwiększy się również liczba organizowanych w restauracjach eventów
skierowanych do lokalnej społeczności.
AmRest jest właścicielem 103 restauracji Applebee's w USA.
AmRest prowadzi obecnie 58 restauracji Pizza Hut w Polsce, 14 w Rosji
i 5 na Węgrzech i jest jednym z głównych franczyzobiorców,
wdrażającym pionierskie rozwiązania w odnawianie pozycji marki w
Europie.
Wśród nowości, które odniosły sukces w roku 2009 jest trzeci rodzaj kdkzzśiódwdi|
ciasta do pizzy — Neapolitana. Nowa pizza Neapolitana podawana jest w kilku wariantach
smakowych opartych na klasycznych, włoskich dodatkach i cieszy się dużą popularnością
wśród gości. Inne znane produkty to szeroki wybór świeżo przygotowanych makaronów,
makaronowe „Uczty z Pieca”, a także przygotowywana ze świeżych składników lemoniada
i kremowe mini-desery.
Pizza Hut jako pierwsza spośród sieciowych restauracji rozpoczęła promowanie idei
lunchu w bardzo atrakcyjnej cenie z gwarancją czasu szybkiego podania. Hut Lunch to
oferta skierowana do coraz liczniejszej grupy potencjalnych klientów, którzy w ciągu dnia
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>potrzebują w krótkim czasie spożyć posiłek. Inicjatywa Hut Lunch to projekt, który będzie
realizowany w najbliższych latach, aby zbudować kolejną ważną kategorię biznesową.
Miniony okres to konsekwentna kontynuacja programu „Gościnność”, który wprowadza
nowe zasady rekrutacji i szkolenia pracowników. Efekty programu rozpoczętego na
początku 2009 roku owocują istotną poprawą jakościowej oceny obsługi (w ramach
programów typu „mystery shopper”) oraz zmniejszeniem rotacji.
W 2009 roku sieć Pizza Hut AmRest powiększyła się o 7 nowych restauracji w Poznaniu,
Warszawie, Gdańsku, Włocławku, Częstochowie, Krakowie oraz St Petersburgu. Kilka
innych restauracji przeszło generalne remonty. Plany na rok 2010 obejmują kolejne
otwarcia i dalsze renowacje istniejących restauracji.
W roku 2009 przychody ze sprzedaży grupy AmRest wzrosły o 41,9% (PLN 2 000 490 tys
vs PLN 1 409893 tys w roku 2008). Wysoka dynamika sprzedaży została osiągnięte
głównie dzięki dodaniu nowych restauracji w Europie oraz sprzedaży uzyskanej przez siec
restauracji Applebee's w Stanach Zjednoczonych. W 2009 po raz pierwszy w pełn
skonsolidowane zostały wyniki sprzedaży Applebee's z czterech kwartałów roku, w 2006
konsolidowane były tylko dwa kwartały.
Pełna konsolidacja wyników Applebee's spowodowała znaczący wzrost udziału
przychodów z rynku amerykańskiego w strukturze sprzedaży Grupy AmRest. Udział
pozostałych krajów zmniejszył się pomimo wzrostu sprzedaży na każdym z rynków. W
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>dalszym ciągu największym rynkiem pozostaje Polska, generując 37,2% przychodów ze
sprzedaży — spadek z 49,2%. Udział sprzedaży w USA w 2009 wzrósł do 36,3% z 21,5%
w 2008.
Struktura sprzedaży AmRest według krajów
Sezonowość sprzedaży oraz zapasów Grupy AmRest nie jest znaczna, co cechuje całą
branżę restauracyjną. Na rynkach Europy Środkowo-Wschodniej niższa sprzedaż jest
osiągana przez restauracje w pierwszej połowie roku, co wynika głównie z mniejszej
liczby dni sprzedaży w lutym oraz stosunkowo rzadszymi wizytami klientów w
restauracjach. Rynek Stanów Zjednoczonych charakteryzuje się wyższą sprzedażą w
pierwszej połowie roku w porównaniu do drugiej połowy roku. Po okresie niższej
sprzedaży w miesiącach letnich i lekkim ożywieniu związanym ze Świętami Bożego
Narodzenia, pierwsza połowa roku jest okresem wzmożonego ruchu, ze względu na
wykorzystanie świątecznych kart upominkowych, kuponów promocyjnych oraz dużą
liczbę dni wolnych i świąt.
Produkty AmRest są kierowane do szerokiego grona indywidualnych klientów poprzez sieć
własnych restauracji zlokalizowanych na terenie Polski, Czech, Węgier, Rosji, Serbii,
Bułgarii oraz Stanów Zjednoczonych, głównie w miastach lub ich okolicy. Poniższe
wykresy przedstawiają profile odbiorców w zakresie wykształcenia, zawodu oraz płci w
segmencie QSR i CDR na podstawie restauracji KFC AmRest i Pizza Hut AmRest
działających na rynku polskim.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W roku 2009 indeks wzrostu cen żywności w Europie Środkowo-Wschodniej był jednym z
głównych czynników wzrostu inflacji. Było to spowodowane głównie osłabieniem walut
lokalnych co w rezultacie przełożyło się na wzrost cen kurczaka, warzyw i innych
produktów importowanych. Dodatkowo wzrosły ceny wieprzowiny w Polsce ze względu na
spadek produkcji w tym sektorze. Częściowo wzrosty te został zneutralizowane przez
spadek cen mleka oraz olejów. Pod koniec roku 2009 sytuacja na rynku zaczęła się
stabilizować w związku z bardzo dobrymi zbiorami w Europie - dodatkowym elementem
stabilizującym na rynkach było umocnienie się walut lokalnych.
W drugiej połowie 2009 roku ceny żywności i opakowań w AmRest zostały obniżone w
Polsce, Czechach, Węgrzech i w Rosji -kształtowały się znacznie poniżej indeksu CPI.
Było to możliwe dzięki:
spadkowi cen sera oraz olejów spożywczych,
korzyściom z zakupów żywności przeznaczonej na rynki Czech, Węgier, Bułgarii i
Rosji w Polsce,
zwiększenia efektywności produkcji kurczaka wynikającej z pogłębiającej się
współpracy z dostawcami,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>wykorzystaniu efektu skali głównie w przypadku dystrybucji oraz produkc
opakowań (konsolidacja zakupów w ramach AmRest i SCM).
zabezpieczeniu ryzyka kursu wymiany walut w przypadku produktów
importowanych w roku 2009.
rozwój nowych produktów i szersze uczestnictwo dostawców w procesie ich
tworzenia m.in. poprzez zorganizowanie warsztatów z głównymi dostawcami,
szkolenia w restauracjach ukierunkowane na zwiększenie jakości produktów dla
naszych klientów.
Działania te będą kontynuowane w latach następnych, a w roku 2010 będą one
skoncentrowane na:
« rozwoju i zatwierdzeniu lokalnych dostawców w Polsce dla sieci Burger King,
Lista największych dostawców firmy AmRest:
1. McLane — dystrybutor w Polsce
2. Drobimex — dostawca wyrobów z kurczaka w Polsc
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>5
6
7.
8
9
Pepsi — dystrybutor w Polsce
Quantum Food LLC - dostawca wyrobów wołowiny kuli
Zjednoczonych
Dachster E.S.T - dystrybutor w Czechach
Konspol — dostawca wyrobów z kurczaka w Polsce
Aviko — dostawca frytek
Bunge — dostawca oleju
Cargill — dostawca oleju w Stanach Zjednoczonych
10. Huhtamaki — dostawca opakowań
Poniższa tabela przedstawia stan zatrudnienia w Grupie Kapitałowej w latach 2009-2007.
Zatrudnienie w AmRest (stan na koniec roku)
</Text>
	</Page>
</document>
