<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Pomiędzy obszary dokonano pełnej alokacji kosztów, zarówno bezpośrednich, jak i
pośrednich (takich jak koszty departamentów „kosztowych”, koszty zarządu), łącznie z kosztem
kapitału i kosztem rezerw utworzonych w danym obszarze. Odrębnie wykazano przedstawione
wcześniej jednorazowe korekty, nie obciążając nimi żadnego z obszarów. Przedstawionego podziału
dokonano na poziomie wyniku brutto, z uwzględnieniem w liniach biznesowych wyników spółek
przypisanych do danych obszarów, według schematu przedstawionego w punkcie II.2.
Jak widać na powyższym wykresie, obszarem, który miał największy wkład w wyniki
zarówno Banku, jak i Grupy była bankowość korporacyjna i bankowość inwestycyjna, natomiast
obszar inwestycji finansowych i bankowość detaliczna w ubiegłym roku osiągnęły wynik ujemny.
wynik brutto obszaru za 2004 r.w skali Grupy wyniósł 173,7 mln zł. Na łączny wynik na
działalności bankowej w kwocie 744 mln zł złożył się głównie wynik z odsetek w kwocie 377,4 mln
zł oraz wynik z prowizji 273,6 mln zł.
BRE Bank ma silną pozycję na rynku bankowości korporacyjnej, obsługując duże, średnie a
także małe przedsiębiorstwa, przy czym te ostatnie w dużej mierze za pośrednictwem elektronicznych
kanałów dystrybucji.
Bank obsługuje duże przedsiębiorstwa, obejmując je opieką doradców i dostarczając
zaawansowanych produktów w ramach kompleksowej oferty. Według własnych szacunków Banku
rynek przedsiębiorstw spełniających kryterium wielkości dla segmentu firm dużych obejmuje w
Polsce około 500 grup kapitałowych, z czego pod aktywna opieką służb sprzedaży BRE Banku
znajdowało się 108 grup kapitałowych. Bank będzie kontynuował obsługę dotychczasowych
Klientów, koncentrując się na jak najwyższej jakości obsługi tego najbardziej wymagającego sektora
Klientów.
Dla firm sektora MSP Bank na szeroką skalę rozpoczął udostępnianie nowego, najbardziej
zaawansowanego technologicznie systemu bankowości internetowej „iBRE”. Ponad 2200 klientów na
koniec roku korzystało z Pakietów dla MSP w wersji EFEKT i EFEKT Plus. W roku 2004 pozyskano
do obsługi ponad 800 takich przedsiębiorstw. Co istotne, nie są to tzw. mikrofirmy (te obsługuje
bankowość detaliczna), a przedsiębiorstwa prowadzące pełną księgowość, stanowiące dla Banku
ważne źródło obecnych i przyszłych przychodów.
Udział BRE Banku w obsłudze sektora firm małych i średnich szacowany jest na około 13%.
Ponieważ Bank przywiązuje dużą wagę do obsługi tego sektora, zamierza systematycznie ten udział
zwiększać. Szczególny nacisk Bank kładzie na firmy średnie i będzie się starał pozyskiwać je do
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>O tym, że bankowość korporacyjna to tradycyjny, podstawowy obszar działalności BRE
świadczy 9% ogółu depozytów oraz 6% ogółu udzielonym przedsiębiorstwom kredytów w całym
systemie bankowym. Miniony rok przyniósł w BRE Banku znaczny, bo blisko 18,4 % wzrost
depozytów tego sektora (w bankach ogółem były one o 24,4% wyższe), natomiast portfel kredytów
dla przedsiębiorstw był o 2,3% niższy ( w bankach ogółem jego poziom był o 3,7% niższy).
Bank jest również jednym z czołowych banków, obsługujących transakcje handlu
zagranicznego. Wartość operacji zagranicznych, obsłużonych przez Bank w ciągu 12 miesięcy 2004r.
osiągnęła 25.473 mln USD wobec 19 802,6 mln USD rok wcześniej, co oznaczało wzrost o 28,60%.
Wartość transakcji eksportowych wzrosła o 43% do poziomu 14.303,6 mln USD, podczas gdy wartość
transakcji importowych wynosząca 11.170,3 mln USD była o 14% wyższa, niż przed rokiem. Wzrost
ten był efektem ożywienia gospodarczego, ale też w dużej mierze wynikiem osłabienia dolara, w
której to walucie dokonano porównań.
W minionym roku Bank był bardzo aktywny, jeśli chodzi o udział w wykorzystaniu funduszy
UE. W roku 2004 działania Banku ukierunkowane były głównie na szkolenie pracowników i Klientów
Banku oraz przygotowaniu oferty produktowej. Przeszkolono ponad 50-ciu najbardziej
doświadczonych pracowników, którzy otrzymali tytuły Konsultantów Funduszy Europejskich. Zakres
szkolenia obejmował zasady, formy i mechanizmy funkcjonowania funduszy strukturalnych i
Funduszu Spójności. (tj. wszystkie kluczowe zagadnienia związane z funduszami europejskimi, o
które przy udziale BRE Banku aplikują Klienci). Dla zainteresowanych Klientów Bank przygotował
specjalną ofertę kredytu inwestycyjnego pod nazwą BRE-UNIA. Stanowi on odmianę kredytu
inwestycyjnego uwzględniającą specyfikę funkcjonowania środków UE. Kredyt składa się z części
pomostowej i inwestycyjnej. Podjęte działania zaowocowały udzieleniem w 2004 r. kredytów,
promess i gwarancji związanych ze środkami UE na łączną kwotę. kilkuset milionów złotych.
Pod koniec 2004 r. w Banku rozpoczęto intensywne prace nad reorganizacją linii bankowośc
korporacyjnej, łącznie ze zmianami w segmentacji Klientów, w zarządzaniu produktami, podejściu dc
sprzedaży oraz w zasadach współpracy między jednostkami Banku. Celem tego projekt jest zapewnienie
poprawy wyników bankowości korporacyjnej i zwiększenia jej udziału w zyskach Banku
W grudniu 2004 r. została zarejestrowana zmiana nazwy spółki z Rheinhyp-BRE Bank
Hipoteczny SA na BRE Bank Hipoteczny S.A. Również w grudniu 2004 r. BRE Bank zbył na
podstawie umowy sprzedaży na rzecz spółki Atlas-Vermógensverwaltungs-Gesellschaft mbH z
siedzibą w Niemczech 100% akcji spółki BRE Bank Hipoteczny S.A. Akcje te zostały zbyte za łączną
kwotę 165,6 mln zł.
W trakcie ponad pięcioletniej działalności RHB zbudował pokaźny portfel kredytowy
gwarantujący mu pierwszą pozycję wśród banków hipotecznych na rynku polskim. Wartość bilansowa
portfela kredytowego RHB na koniec 2004 roku wyniosła 1.866,7 mln zł (wobec 1.515,2 mln zł rok
wcześniej). Z kwoty tej 263,1 mln zł stanowiły kredyty mieszkaniowe. W 2004 r. RHB zaprzestał
udzielania tych kredytów, przekazując tą działalność do MultiBanku i mBanku. Obecnie udziela
kredytów tylko na nieruchomości komercyjne, wchodzi też w nowy obszar — finansowanie
samorządów terytorialnych
Sprawozdanie spółki za 2004 rok, sporządzone zgodnie z polityką rachunkowości Banku,
wykazało zysk netto w kwocie 12,4 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Przedmiotem działalności BRE Leasing jest leasing środków transportu, maszyn i urządzeń
oraz nieruchomości. Wspólnie z BRE Bankiem oferowany jest poprzez detaliczną sieć Banku nowy
produkt pod nazwą BRE Leasing 48 - leasing samochodów osobowych udzielany w ciągu 48 godzin.
Coraz większym zainteresowaniem cieszy się usługa Car Fleet Management. W 2004 r. cztery firmy
powierzyły Spółce zarządzanie parkiem samochodowym.
Dzięki zdecydowanej poprawie koniunktury na rynku usług leasingowych oraz wprowadzeniu
nowych produktów, BRE Leasing wypracował w 2004 r. zysk netto w wysokości 10,1 mln zł wobec
2,5 mln zł w roku 2003. Oczekuje się dalszej poprawy wyników spółki w związku z rosnącym
popytem na usługi leasingowe oraz niższym przewidywanym kosztem ryzyka.
BRE Leasing zajmuje czołową pozycję wśród firm leasingowych. Biorąc po uwagę łączną wartość
aktywów oddanych w leasing w 2004 r., spółka uplasowała się na trzeciej pozycji wśród wszystkich
firm leasingowych w Polsce z udziałem w rynku 8,5%.
Działalność Grupy Intermarket w 2004 roku (Intermarket Bank AG, Transfinance a.s.,
Polfactor SA, Magyar Factor Rt, Transfinance Slovakia a.s.) przyczyniła się do umocnienia pozycji
rynkowej spółek grupy na rynku usług faktoringowych w Europie Środkowej i Wschodniej.
Zarówno Intermarket Bank AG jak i Magyar Factor Rt utrzymały pierwsze pozycje na swoich
rynkach lokalnych, uzyskując udział w rynku odpowiednio 54% w Austrii i 30% na Węgrzech.
Największy awans (z trzeciej na drugą pozycję) był udziałem Polfactora, którego udział w rynku w
Polsce z 12% w 2003 wzrósł do 21% w 2004 r. Pozycję lidera stracił natomiast Transfinance a.s.
uzyskując udział w Czechach 26% i ustępując bezpośredniemu konkurentowi jedynie o 1 p.p. Udział
Transfinance Slovakia na rynku słowackim jest nadal niewielki i wynosi ok. 5%.
Obroty Grupy wzrosły w 2004 roku o 25% osiągając wartość ok. 3,6 mld euro wobec 2,9 mld
euro w 2003 roku. W okresie 2000-2004 wartość obrotów spółek faktoringowych z Grupy BRE Banku
wzrosła ponad dwukrotnie.
Zdecydowanym liderem w Grupie pod względem dynamiki obrotów w stosunku do 2003 roku
okazał się Polfactor SA osiągając wzrost obrotów o 68% (z 321 mln euro na 31.12.2003 r. do
540 mln euro na 31.12.2004 r.). Pozostałe spółki z Grupy osiągnęły wzrost obrotów z przedziału 16-
21%. Zwiększonej skali działalności towarzyszył wzrost łącznego zysku netto Grupy w stosunku do
2003 roku o 36%. Zysk ten wyniósł 6,9 mln euro wobec 5,1 mln euro w 2003 r.
Ponownie liderem pod względem dynamiki zysku netto okazał się Polfactor SA uzyskując
wzrost zysku netto rok do roku o 250% (z 470 tys. euro do 1.645 tys.euro). Pozostałe spółki z Grupy
osiągnęły wzrost zysku netto z przedziału 22-50%.
W dniu 23 marca 2004 roku BRE Bank odkupił od Tele-Tech Investment Sp. z o.o. 1 udział w
spółce Centrum Rozliczeń i Informacji CERI Sp. z o.o., stając się tym samym jedynym jej
wspólnikiem.
W dniu 16 września 2004 roku Sąd Rejonowy w Łodzi dokonał rejestracji obniżenia kapitału
zakładowego CERI z 12.066.tys. zł do 6.033 tys zł w drodze zmniejszenia wartości nominalnej
udziału z 1000 zł do 500 zł każdy. Jednocześnie BRE Bank SA, jako jedyny wspólnik — zgodnie z
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Na koniec 2004 roku bankowość detaliczna BRE Banku osiągnęła łącznie ponad 7% udziału
zarówno w rynku ROR (prowadząc w sumie 1,1 mln rachunków i obsługując blisko 1 mln Klientów),
jak i kredytów mieszkaniowych (ponad 1,3 mld zł kredytów hipotecznych w ciągu 2004r.). W ten
sposób zaledwie po 4 latach od uruchomienia mBanku oraz 3 latach funkcjonowania MultiBanku, BRE
Bank wszedł do ścisłej czołówki największych banków detalicznych w Polsce, plasując się w pierwszej
5 banków zarówno pod względem liczby rachunków jak i kredytów mieszkaniowych. Mimo
dynamicznego rozwoju bankowości internetowej w Polsce, nadal najwięcej kont internetowych
funkcjonuje w mBanku.
Mimo tak pozytywnych wyników cały obszar bankowości detalicznej zamknął rok 2004 stratą
brutto w wysokości 26,7 mln zł, a łącznie z Private Banking była to strata rzędu 36,6 mln zł. Rok 2005
będzie dla bankowości detalicznej BRE Banku przełomowy pod względem zyskowności (sama
bankowości detaliczna powinna wygenerować zysk około 31 mln zł).
Zmiany w poziomie kredytów i depozytów w 2004 r. (w mln zł) ilustruje poniższy wykres:
Rok 2004 był dla mBanku czasem szybkiego rozwoju oferty produktów i usług oraz bardzo
wysokiej dynamiki przyrostu liczby Klientów. Na koniec roku 2004 r. mBank charakteryzowały
następujące wielkości:
758 587 Klientów
963 817 rachunków, w tym 91 206 mBIZNES
3,05 mld zł depozytów
747 638 tys zł zł przyznanych kredytów (zaangażowanie bilansowe i pozabilansowe)
23 tys. wydanych kart kredytowych
377 tys. wydanych kart płatniczych
79,5 tys. Klientów Supermarketu Funduszy Inwestycyjnych (SFI)
372 mln zł aktywów w SFI
6 211 sprzedanych polis ubezpieczeniowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W ciągu 12 miesięcy liczba Klientów wzrosła o 40%, a liczba rachunków aż o 45%. mBank
jest obecnie 7 bankiem detalicznym w Polsce — pod względem liczby rachunków oszczędnościowo-
rozliczeniowych.
„Ita INBDANKU w ZUU4 ZObSldta POSZELZOLA O.
eMAX plus- lokata a vista
usługę mBILANS
produkty IKE: mIKE z funduszem, mIKE z ubezpieczeniem, mIKE lokat
KREDYT ratalny plus
kredyt konsolidacyjny w ramach mPLAN
mBIZNES debet — do tej pory Dopuszczalne Saldo Debetowe
cobrandowa karta kredytowa wpKarta Visa Classic
produkt emerytalny — OFE Online
ubezpieczenie mieszkaniowe i wypadkowe (NNW).
 
W 2004 roku wzrosła także sprzedaż mLOKAT. mBank podniósł oprocentowanie zarówno lokat
terminowych, jak i a vista. Wprowadzony w grudniu 2004 r. rachunek eMAX plus to bardzo
konkurencyjna oferta rachunku lokacyjnego.
Rok 2004 przyniósł znaczny wzrost sprzedaży mPLANU hipotecznego. Tylko w październiku 2004
roku mBank wydał blisko 440 pozytywnych decyzji kredytowych o łącznej wartości 53 mln zł. Na
koniec br. mBank obsługiwał ok. 23 tys. kredytów odnawialnych.
 
W roku 2004 znacznie wzrosła sprzedaż kart kredytowych mBanku. Atrakcyjność oferty mBanku
została potwierdzona wysokimi ocenami ze strony mediów i Klientów. Pod koniec
roku ofertę wzbogacono o kartę cobrandową wpkKartę.
 
Rok 2004 internetowa platforma obrotu funduszami (SFI) mBanku zapisała jako rok dynamicznegc
rozwoju. Do Supermarketu przystąpiło 48 tys. nowych Klientów, a łączne obroty na platformie
przekroczyły 1,4 mld zł. We wrześniu 2004 Klienci mBanku mogli, na preferencyjnych warunkach
składać zapisy na zamknięty fundusz inwestycyjny — Skarbiec Rynku Nieruchomości. Zyski Klientów
mBanku inwestujących w Supermarkecie Funduszy Inwestycyjnych przekroczyły w 2004 r. 17 mln zł.
 
e WE
w połowie roku zmienił się wygląd serwisu www.mBank.pl a jego funkcjonalność została znacznie
rozwinięta. Ponadto w 2004 roku mBank rozwijał sieć placówek - obecnie funkcjonują już 22
mkKioski, a docelowo ma ich być około sześćdziesięciu. Od lipca 2004 mKioski zajmują się również
sprzedażą KREDYTU ratalnego plus”. mBank rozpoczął również budowę sieci bankomatów
depozytowych, które już wkrótce maja znajdować się w każdym Kiosku. Dodatkowo mBank stworzył
dwa nowe Centra Finansowe — w Warszawie i w Łodzi. mBank zamierza również zmodernizować
dotychczas istniejące Centra Kredytowe.
W zakres usług mBanku wchodzą obecnie zarówno produkty depozytowe, kredytowe i
inwestycyjne, jak i ubezpieczeniowe. mBank również jako pierwszy na rynku zaproponował Klientom
wygodny i tani sposób inwestowania w fundusze, tworząc Supermarket Funduszy Inwestycyjnych. Z
myślą o zaspokajaniu potrzeb Klientów i zgodnie z tendencjami rozwijającego się rynku, mBank
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>zdecydował się także na stworzenie platformy e-commerce, zapewniając jednocześnie bezpieczne i
szybkie formy płatności on-line.
Rok 2004 był dla MultiBanku kolejnym rokiem dynamicznego rozwoju oferty produktowej,
budowania społeczności Klubu Aquarius oraz rozbudowy sieci placówek i funkcjonalności kanałów
dostępu, w tym Centrów Usług Finansowych działających według modelu Placówek Partnerskich.
ponad 190.000 klientów.
ponad 705,8 mln złożonych depozytów (według wartości bilansowej) ,
ponad 1.775,0 mln zł udzielonych kredytów
22 tys. wydanych kart kredytowych
120 tys. kart debetowych
10 tys. klientów korzystających z Centrum Oszczędzania
Z innowacyjnego produktu hipotecznego oferowanego przez MultiBank - Planów
Finansowych w 2004 roku skorzystało ponad 7000 osób, składając wnioski kredytowe na łączną
kwotę przekraczającą 1.300 mln zł, z czego decyzję pozytywną otrzymały wnioski o wartości prawie
1.070 mln zł. W 2004 roku Multibank zajął także piątą pozycje na rynku w sprzedaży kredytów
hipotecznych oferowanych przez polskie banki.
Rozszerzenia oferty Centrum Oszczędzania o trzy formy IKE: Rachunek
Oszczędnościowy MultilIKE, IKE MultiUbezpieczenie oraz IKE MultiFundusz — na
koniec 2004 roku w Centrum Oszczędzania prócz IKE oferowało 53 fundusze i 64
lokaty
Poszerzenia oferty dla przedsiębiorców 0 innowacyjny produkt kredytowy
przeznaczony na finansowanie projektów inwestycyjnych objętych dotacjami ze
środków pomocowych UE - MultiKredyt Europejski
Sprzedaży oferty BRE Leasing za pośrednictwem MultiBanku
Wzbogacenia oferty w zakresie kart kredytowych i płatniczych, w tym wydanie
karty kredytowej dla nauczycieli
Wprowadzenia usługi bezpiecznej płatności w Internecie dla klientów MultiBanku -
Multitransfer
Rok 2004 roku był także okresem rozwoju Klubu Ekskluzywnej Bankowości MultiBanku tzw.
Klub Aquarius, w ramach którego:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>nawiązano lub kontynuowano współpracę z instytucjami kulturalnymi m.in. Z Narodow.
Galerią Sztuki Zachęta, Teatrem Stu, Muzeum Historii Miasta Łodzi i Teatrem Rozrywki v
Chorzowie
zainaugurowano projekt współpracy partnerskiej z renomowanymi restauracjami
Rozwój oferty produktowej MultiBanku został połączony z rozszerzeniem ilości placówek —
Centrów Usług Finansowych oraz placówek działających według modelu placówek partnerskich. Do
31 grudnia br. MultiBank dysponował siecią 46 Centrów Usług Finansowych, w czym w 2004
uruchomione zostały placówki w Łodzi i Warszawie (Arkadia) oraz 9 placówek partnerskich w:
Szczecinie, Nowym Sączu, Bełchatowie, Tarnowie, Przemyślu, Legnicy, Elblągu, Sosnowcu oraz
Płocku. W 2004 roku Multibank rozpoczął proces wyposażania placówek w bankomaty depozytowe._
Ww 2004 roku Multibank zmodyfikował serwis transakcyjny dla klientów wprowadzając nowe
funkcionalności:
lal1LOŚCI.
&quot; możliwość kompleksowej obsługi wszystkich kart kredytowych i debetowych w serwisie
transakcyjnym przez klienta
możliwość filtrowania historii operacji według kryteriów zadanych przez klienta —
najszersza lista kryteriów
możliwość wysyłania komunikatów do klientów dotyczących realizowanych przez nich
operacji i informacji marketingowych
&quot; możliwość drukowania historii operacji i potwierdzeń transakcji.
BRE Bank jako jeden z pierwszych w Polsce zaoferował swoim Klientom w 1995 r. usługi
Private Banking. Pomimo zaostrzającej się konkurencji Bank utrzymuje jedną z czołowych pozycji na
rynku pod względem wielkości zgromadzonych środków Klientów.
Strategia Private Banking BRE Banku opiera się na oferowaniu Klientom możliwie
najszerszej gamy produktów rynku kapitałowego i walutowego. Klienci mają możliwość m.in.
skorzystania z najbogatszej na rynku palety instrumentów pochodnych oraz szerokiej oferty papierów
dłużnych. Oferowany jest im dostęp do produktów i usług dostawców zewnętrznych w celu
zapewnienia optymalnych rozwiązań inwestycyjnych (np.: 48 funduszy inwestycyjnych należących do
6 TFI: TFI Skarbiec, TFI BPH, TFI DWS, TFI ING, TFI SEB, TFI Union Investment). Klienci mają
możliwość wyboru spośród 6 strategii Asset Management, a także samodzielnych inwestycji na
giełdach na całym Świecie. Oferta produktowa obejmuje również tradycyjne produkty bankowe:
rachunki bieżące, lokaty, karty kredytowe i 12 rodzajów kredytów. BRE Bank oferuje możliwość
przeprowadzania niestandardowych transakcji.
Rok 2004 był dla Private Banking BRE Bank czasem szybkiego rozwoju oferty produktów i
usług. Wprowadzono nowe produkty inwestycyjne (m.in.: lokaty strukturyzowane, nowe fundusze
inwestycyjne) i program inwestycyjno-ubezpieczeniowy przygotowany we współpracy z TU Generali
Życie.
Na koniec 2004 r. wysokość środków ulokowanych przez Klientów Private Banking wyniosła
łącznie 3,4 mld zł, co było poziomem o 2,7% niższym, niż rok wcześniej. Zaangażowanie kredytowe
Klientów Private Banking spadło o 39,0% do poziomu 291 mln zł, co wynikało z podjętych działań
dotyczących restrukturyzacji portfela kredytowego oraz zmian organizacyjnych w procesie
podejmowania decyzji kredytowych. Celem tych działań było stworzenie procedur służących
poprawie jakości portfela kredytowego. W roku 2004 zaobserwowano wzrost zainteresowania
kredytami na zakup akcji w ramach emisji na rynku pierwotnym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>W związku z oczekiwanymi zmianami w strukturze portfeli Klientów, związanymi z
przesunięciem zainteresowania z tradycyjnych form lokowania środków na rzecz instrumentów
oferujących wyższe stopy zwrotu (wysokodochodowe produkty strukturyzowane), a także z
przewidywanego wzrostowego trendu na rynku funduszy inwestycyjnych i spodziewanymi obniżkami
stóp procentowych, w 2005 r. powinien nastąpić przyrost aktywów w zarządzaniu. Spodziewany jest
też wzrost akcji kredytowej, zwłaszcza na zakup akcji w emisjach pierwotnych obsługiwanych przez
DI BRE, a także dzięki rozszerzeniu oferty poprzez wprowadzenie produktów o charakterze
odnawialnym, wydłużenie okresu kredytowania kredytu gotówkowego zabezpieczonego hipoteką oraz
kredytu mieszkaniowego.
Ten obszar działalności jest stosunkowo zróżnicowany, obejmuje aktywność na rynku
pieniężnym, walutowym, kapitałowym, obrót instrumentami pochodnymi, organizowanie emisji
papierów dłużnych, działalność powierniczą, współpracę z instytucjami finansowymi oraz
finansowanie projektów. Ponadto działają w nim następujące spółki: Dom Inwestycyjny BRE Banku ,
BRE Corporate Finance (BCF) oraz przypisane są doń dwa wehikuy finansowe BRE Internationale
Finance i BRE Finance France.
Aktywność BRE Banku na międzybankowym rynku lokat i depozytów, rynku fx swapów z
udziałem PLN, obroty na rynku bonów skarbowych (w tym również na rynku transakcji repo i Sell
Buy Back), aktywne uczestnictwo w operacjach otwartego rynku oraz skala obrotów na rachunku
bieżącym PLN prowadzonym przez NBP wpłynęły na ponowne przyznanie przez NBP pierwszego
miejsca w rankingu banków Dealerów Rynku Pieniężnego. To przodujące miejsce w rankingu
pozwoliło również na utrzymanie statusu Dealera Rynku Pieniężnego, który umożliwia uczestnictwo
w operacjach otwartego rynku.
Prace pod auspicjami ACI Polska (stowarzyszenie dealerów międzybankowych) związane z
organizacją polskiego międzybankowego rynku Overnight Indeks Swap (OIS) zakończyły się
sukcesem w roku 2004. BRE Bank SA od samego początku brał aktywny udział w tworzeniu zrębów
dla tego rynku. Transakcje OIS służą głównie do zabezpieczania ryzyka stopy procentowej dla
produktów o najkrótszym terminie zapadalności. W roku 2004 BRE Bank SA był jednym z
najaktywniejszych market makerów na tym rynku.
NY 2UU RP LL DRE  DalIR ZLUIINECJJSZY!  LUIALISUOWALNIE 2 LylRU  pIELIEZIIEŻU  LUCPUZYyLy
międzybankowe, operacje repo). Spowodowane to było głównie przez następujące czynniki:
stale rosnący udział depozytów klientów zapewnił stabilny poziom finansowania z tego źródła
zwiększenie (w porównaniu z rokiem 2003) emisji własnych papierów dłużnych denominowanyct
w PLN
pozyskanie środków poprzez emisje w ramach EMTN
pozyskanie środków poprzez kredyty międzybankowe.
wewnętznych limitow oraz liczb Kontrolnych. Lziatalnośc ta polegara na utrzymywaniu.
- rezerwy obowiązkowej zgodnie z wymogami NBP,
- określonych środków na rachunkach NOSTRO Banku w celu zapewnienia optymalnego ich
wykorzystania oraz umożliwienia wszelkich rozliczeń gotówkowych i bezgotówkowych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Międzybankowy rynek pieniężny w roku 2004 był wykorzystywany głównie do zarządzania
płynnością krótkoterminową Banku. Polegało to głównie na lokowaniu i pozyskiwaniu środków
krótkoterminowych. W celu zmiany struktury walutowej płynności, tak jak w latach poprzednich,
dokonywano transakcji fx swap. Z transakcji tego typu korzystały również, w celu zarządzania saldem
na swoim rachunku, banki zagraniczne posiadające w BRE Banku rachunek PLN. Rynek fx swapów
jest jednym z najbardziej płynnych segmentów rynku pieniężnego w Polsce.
W celu zabezpieczenia płynności bieżącej oraz na wypadek wystąpienia sytuacji awaryjnej
utrzymywano portfele skarbowych papierów wartościowych (zarówno w PLN jak i w walutach
obcych). Papiery z tych portfeli można było wykorzystywać do awaryjnego pozyskania środków z
rynku międzybankowego (operacje repo i Sell Buy Back) oraz jako zastaw w operacjach z bankiem
centralnym (kredyt lombardowy i kredyt techniczny).
W 2004 r. Bank prowadził aktywną działalność na rynku walutowym, zwiększając swój udział
w tym rynku (wg. danych NBP).Utrzymywano aktywny trading na instrumentach stopy procentowej
(obligacje i bony skarbowe, instrumenty pochodne). Bank utrzymał też status Dealera Skarbowych
Papierów Wartościowych. Wspólnie z Domem Inwestycyjnym BRE Banku otrzymał nagrodę Prezesa
GPW za aktywność na rynku opcji na WIG 20.
Wśród znaczniejszych emisji, które BRE Bank organizował w 2004 r. należy wymienić:
Program emisji obligacji dla EFL S.A. o wartości nominalnej 600 mln zł.w konsorcjum z
innymi bankami,
Program emisji obligacji krótko- i Średnioterminowych dla ECHO Investment S.A. z
maksymalną kwotą programu 300 mln zł,
Program emisji obligacji na łączną kwotę 500 mln zł dla BRE Leasing S.A ,
Program emisji obligacji krótko- i średnioterminowych na łączną kwotę 150 mln zł dla
Zakładów Chemicznych i Tworzyw Sztucznych „Boryszew” S.A.
Ponadto w ramach Programu Emisji Hipotecznych Listów Zastawnych Rheinhyp — BRE
Banku Hipoteczny S.A uplasowano emisje hipotecznych listów zastawnych o wartości nominalnej 25
mln euro i 25 mln USD o terminie zapadalności 5 lat każda.
Jedną z istotnych transakcji zrealizowanych w 2004 r. przez BRE Bank S.A. to emisja 10-cio
letnich obligacji podporządkowanych Dominet Bank S.A. na kwotę 30 mln zł. Była to pierwsza emisja
długu podporządkowanego zaliczanego do funduszy własnych banku sprzedana w Polsce do
krajowych inwestorów finansowych niepowiązanych z emitentem.
We wrześniu 2004 r. została zwiększona do 2 mld zł kwota programu zorganizowanego w
czerwcu 2002 r., dla spółek z Grupy Volkswagena w Polsce gdzie BRE Bank SA pełni funkcję
Organizatora i Współmenedżera Wiodącego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>BRE Bank na tle rynku nieskarbowych papierów dłużnych na
koniec 2004 r.
łączną kwotę 1 mld zł)
W 2004 roku Bank zaaranżował (w tym był współaranżerem) na polskim rynku kredytów
konsorcjalnych 5 transakcji na łączną kwotę 1.042.515 tys. zł z udziałem BRE Banku w powyższych
transakcjach w łącznej wysokości 452,2 mln zł. Jednocześnie Bank partycypował w 2 kredytach
konsorcjalnych aranżowanych przez inne banki. Łączna kwota partycypacji w innych konsorcjach
wyniosła 146,3 mln zł., czyli łącznie udział Banku osiągnął 598.5 mln zł (wobec 408 mln zł w 2003r.)
Kredytobiorcami w tym segmencie rynku były firmy przemysłowe, deweloperzy, narodowy
przewoźnik lotniczy oraz miedzynarodowy koncern produkuiacy meble.
Jednocześnie zawarto 16 umów kredytowych, które posłużyły do sfinansowania 13
projektów/transakcji. Łączna kwota zawartych umów kredytowych wyniosła 341,6 mln. zł. (w 2003 r.
15 kredytów na 216 mln zł) W głównej mierze transakcje dokonywane były z dotychczasowymi
klientami z branży energetycznej, budowlanej a 3 kredytów udzielono spółkom powiązanym z
Bankiem. Na uwagę zasługuje przeprowadzona przez BRE pierwsza w Polsce transakcja export
projekt finance z ubezpieczeniem KUKE. Był to długoterminowy kredyt typu project finance,
udzielony podmiotowi zagranicznemu, gdzie jednym z zabezpieczeń jest polisa KUKE.
W 2004 r. polskie banki (wg Rzeczypospolitej z 19.01.2005) udzieliły polskim podmiotom w
ramach konsorcjów kredytowych 7,7 mld zł wobec 11,3 mld w 2003 r. Wśród nich BRE Bank zajął 3
pozycję pod względem liczby konsorcjów i 4 pozycję pod względem kwoty zaangażowania
zdeklarowanej w umowach.
Według stanu na 31.12.2004 r. BRE Bank miał 1.524 korespondentów (banków, z którymi
zostały wymienione klucze swiftowe i/lub teleksowe), utrzymywał 42 rachunki nostro w 36 bankach.
Liczba posiadanych w księgach rachunków loro wzrosła ze 105 do 113.
Na koniec 2004 r. BRE Bank dysponował jedną linią kredytową udzieloną przez bank
zagraniczny w ramach plafonów gwarancyjnych instytucji ubezpieczeniowych, a także linią
kredytową z KfW (Frankfurt) i liniami Europejskiego Banku Inwestycyjnego (EBI) na finansowanie
kontraktów inwestycyjnych małych i średnich przedsiębiorstw.
Ogółem liczba zaciągniętych kredytów (w ujęciu bilansowym i pozabilansowym) czynnyc
wg stanu na koniec 2004 r. wynosiła 11, na łączną kwotę będącą równowartością 2,38 mld zł, z czegi
wykorzystano około 2,03 mld zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>BRE Bank jest aktywnym uczestnikiem rynku finansowania transakcji handlu zagranicznego.
Szczególny nacisk kładzie na promocję polskiego eksportu na rynki Europy Środkowej i Wschodniej.
Podąża za polskimi eksporterami, jednocześnie zaznaczając swoją obecność na wybranych rynkach
poprzez uczestnictwo w kredytach syndykowanych dla banków Rosji, Kazachstanu oraz Turcji.
Wspiera także długoterminowe projekty polskich eksporterów, udzielając bankom nabywcy
długoterminowych kredytów ubezpieczonych w KUKE. W 2004 roku finansowanie transakcji
eksportowych dotyczyło głównie usług budowlanych (Rosja) oraz dostaw maszyn i urządzeń
(Białoruś).
Na koniec 2004 roku w portfelu Banku znajdowało się 85 krótko- i długoterminowych
kredytów udzielonych przez BRE Bank innym bankom na łączną kwotę o równowartości 763 mln zł,
w znacznej części przeznaczonych na finansowanie polskiego eksportu.
W roku 2004, dzięki panującej na giełdzie hossie DI BRE Banku SA osiągnął zysk netto w
wysokości 8,7 mln zł ł, co oznacza wzrost o 274% w porównaniu z rokiem 2003.
Dom Inwestycyjny BRE Banku utrzymuje swoją pozycję w czołówce biur maklerskich pod
względem udziału w obrotach na GPW na rynku opcji jak i na rynku kontraktów terminowych.
W roku 2004 Spółka uplasowała się na 6 miejscu z 6,28% udziałem w na rynku akcji, na 10 miejscu w
rynku obligacji z udziałem 1,76%. Dom Inwestycyjny BRE Banku jest liderem w rynku opcji z
udziałem 39,55%. Jeżeli chodzi o kontrakty terminowe to Dom Inwestycyjny BRE Banku uplasował
się na 2 pozycji z 11,92% udziałem w rynku.
W roku 2004 spółka uzyskała przychody ze sprzedaży w wysokości 13.687 tys zł Przychody
te były wyższe o przeszło 38% od przychodów zrealizowanych w ubiegłym roku. W roku 2004 Spółka
wypracowała zysk netto w wysokości 1.329 tys zł tj. ponad pięciokrotnie wyższy niż w roku
poprzednim (248 tys zł).
BRE Corporate Finance SA zajmuje silną pozycję na rynku usług doradczych. W ciągu kilku
lat od chwili powstania Spółka uzyskała dobrą opinię wśród inwestorów zagranicznych i polskich
przedsiębiorstw i instytucji finansowych za zakończone sukcesem transakcje, projekty prywatyzacji i
restrukturyzacji oraz przedsięwzięcia inwestycyjne. BRE Corporate Finance uczestniczyła
w prywatyzacji wiodących przedsiębiorstw w wielu sektorach gospodarki takich jak branża naftowa,
energetyczna, hutnicza, uzdrowiska, chemia oraz lotnictwo. Spółka jest aktywna w procesie
konsolidacji wybranych branż.
W 2004 roku zarówno BRE International Finance B.V. jak i BRE Finance France SA
kontynuowały realizację Programu Emisji Euroobligacji (EMTN) do łącznej kwoty 1,5 mld euro.
W listopadzie 2004 r.spółka BRE International Finance B.V. dokonała wykupu wyemitowanej
w listopadzie 2001 transzy euroobligacji w kwocie 125 mln euro. Data wykupu drugiej transzy w
kwocie 200 mln euro przypada na czerwiec 2005 r. Spółka nie dokonywała nowych emisji w 2004 r.
W dniu 29 czerwca 2004 roku zgromadzenie wspólników BRE International Finance B.V. dokonało
podziału zysku za 2003 rok zatwierdzając wypłatę dywidendy dla BRE Banku w kwocie 235,54 tys.
euro.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>BRE Finance France SA dokonała w 2004 r. dwóch kolejnych emisji euroobligacji w kwocie 225 mln
euro oraz 10 mln USD z datami wykupu odpowiednio w 2007 oraz 2009 roku. W 2003 roku spółka
wyemitowała euroobligacje na kwotę 200 mln euro z datą wykupu w 2006 roku.
Do obszaru tego zalicza się inwestycje strategiczne wraz z przypisanymi doń spółkami
Skarbiec Asset Management Holding (SAMH) i PTE Skarbiec Emerytura oraz inwestycje własne,
gdzie dla potrzeb konsolidacji zalicza się spółki Tele Tech Investment i TV-Tech Investment. Łączny
wynik tego obszaru działalności Grupy był ujemny i wyniósł -9,1 mln zł
Poniższy wykres ilustruje zmiany w portfelach inwestycji strategicznych i własnych w
nionym rok
Zmiany w portfelu inwestycji finansowych
Wartość bilansowa inwestycji strategicznych (akcje, udziały, dopłaty do kapitału) na koniec
2004 r. wyniosła 649,2 mln zł. W skład portfela wchodziło 26 spółek, w tym:
- 12 spółek prowadzących działalność o charakterze komplementarnym do działalności Banku. Na
spółki te przypada 91,5% wartości bilansowej portfela;
- 3 wehikuły finansowe (SPV) powołane w celu przeprowadzenia konkretnych transakcji (np.
leasing samolotów), stanowiące 3,9% wartości bilansowej portfela;
- oraz 11 spółek w grupie pozostałych zaangażowań, w których BRE Bank posiada:
pomocniczych dla działalności bankowej (centrum rozliczeniowe, usługi informatyczne),
działalność deweloperską lub będących efektem restrukturyzacji zaangażowania Banku — 4
podmioty;
rozliczeniowe, giełda papierów wartościowych, informacje o dłużnikach, itp.) — łącznie 7
zaangażowań.
Zarząd Banku podjął decyzję o przeprowadzeniu testu na trwałą utratę wartości w odniesieniu
do zaangażowania w akcje spółki PTE Skarbiec-Emerytura. Wycena spółki została przeprowadzona
przez firmę RCF Polska Sp.z o.o. (Rothschild Polska) przy zastosowaniu metody zdyskontowanych
przepływów pieniężnych oraz metody porównywalnych wskaźników, pochodzących z transakcji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>przejęcia funduszy emerytalnych na rynku polskim. Wartość korekty wynikającej z przeprowadzonej
wyceny zamknęła się kwotą 163,3 mln zł. W wyniku przeszacowania zaangażowania kapitałowego
Banku w PTE Skarbiec-Emerytura zmniejszyło się przekroczenie limitu koncentracji pojedynczych
inwestycji kapitałowych, skutkujące obniżeniem funduszy własnych BRE Banku określanych w celu
wyliczenia wskaźnika wypłacalności.
W 2004 r. Walne Zgromadzenie Akcjonariuszy spółki uchwaliło wypłatę na rzecz BRE Banku
15 mln zł dywidendy z zysku za 2003 r. Spółka zrealizowała zysk netto w 2004 r. w wysokości 3,3
mln zł (2003 — zysk netto 17,8 mln zł).
Na koniec grudnia PTE Skarbiec-Emerytura zajmowało siódme miejsce pod względem
wielkości zarządzanych aktywów. Aktywa OFE wyniosiły nieco ponad 2 mld zł. Liczba członków
wynosiła 567.400. Cztery ostatnie sesje transferowe przyniosły odpływ aktywów funduszu rzędu 190
mln zł. Udział rynkowy Skarbca pod względem liczby członków spadł z 5,3% (2003) do 4,7% (2004),
a pod względem aktywów odpowiednio z 3,6% do 3,2%. Podejmowane działania w kierunku
ograniczenia liczby odchodzących członków to rozbudowa istniejącego programu lojalnościowego
zachęcającego do pozostania w Towarzystwie, uproszczenie systemu prowizyjnego, poprawa
wizerunku Towarzystwa na rynku oraz rozwój współpracy z firmami brokerskimi i
ubezpieczeniowymi.
Spółka zarządza holdingiem, w którym BRE Bank scentralizował usługi w zakresie zarządzania
aktywami. W skład Grupy Skarbiec AMH wchodzą następujące podmioty:
Aktywa w zarządzaniu spółek Holdingu (Skarbiec Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych
oraz Skarbiec Investment Management) na dzień 31 grudnia 2004 r. wynosiły 2,5 mld zł. Skarbiec TFI
zajmowało szóste miejsce na rynku pod względem wielkości zarządzanych aktywów z udziałem w
rynku na poziomie 4,8% (dla porównania w 2003 r. udział ten wynosił 6,5%). Zdecydowanie
największy spadek wynikający ze złej sytuacji na rynku papierów dłużnych dotknął fundusze
obligacyjne. W ciągu roku aktywa te zmniejszyły się o 714 mln zł. W ramach kategorii produktów
akcyjnych fundusze i portfele zarządzane przez Skarbiec uplasowały się w czołówce rankingu
wyników rocznych, zaś ich wyniki były znacznie lepsze niż benchmarki. Produkty akcyjne zajmują
wysokie pozycje również w rankingu za ostatnie 3 lata, co świadczy o stabilności kreowania wartości
dla uczestników funduszu. W 2004 r. Skarbiec TFI wprowadził na rynek nowy fundusz — Skarbiec
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Gotówkowy, który od maja do grudnia 2004 zgromadził 130 mln zł. Na rynku pojawił się także
Skarbiec Rentier jako plan systematycznego oszczędzania. Dużym sukcesem zakończyła się też
subskrypcja Skarbiec-Nieruchomości. Na koniec roku aktywa tego funduszu wyniosły ok. 88 mln zł.
Spółka uruchomiła również program indywidualnych kont emerytalnych.
Rok 2004 r. SAMH zakończył ujemnym wynikiem 20,1 mln zł, co głównie było efektem
jednorazowej straty z tytułu zmiany wartości godziwej instrumentów pochodnych w spółce
wchodzącej w skład holdingu w wysokości 22,4 mln zł oraz spadkiem aktywów w zarządzaniu,
głównie w funduszach obligacyjnych.
Do najważniejszych transakcji zrealizowanych w 2004 roku w obszarze inwestycji własnych należały:
 
Na dzień 31 grudnia 2003 r. BRE Bank posiadał w portfelu Inwestycji własnych 4.189.547 akcji
Elektrim SA, stanowiących 5,001% łącznej liczby akcji spółki. BRE Bank, w wyniku
przeprowadzonych w marcu 2004 roku transakcji giełdowych, sprzedał wszystkie posiadane akcje
Elektrim SA z portfela Inwestycji własnych, realizując zysk na sprzedaży w wysokości 11,3 mln zł.
Bank sprzedał w 2004 roku wszystkie posiadane akcje NFI Fortuna SA i Fund.1 NFI SA oraz część
pakietu V NFI Victoria SA. Według stanu na 31 grudnia 2004 roku, BRE Bank posiadał pakiet
881.155 akcji V NFI Victoria SA (udział w kapitale i w głosach — 5,86%), który w całości został
sprzedany 6 stycznia 2005 roku.
W dniu 12 marca 2004 r. ITI Holdings SA wykupił od BRE Banku 278 obligacji o łącznej wartości
nominalnej 13.900 tys. USD. Po wykupie BRE Bank posiadał 561 obligacji ITI Holdings SA o łącznej
wartości nominalnej 28.050 tys. USD. Zgodnie z warunkami umowy restrukturyzacyjnej, obligacje te
zostały 20 lipca 2004 roku zamienione na nową emisję obligacji długoterminowych, emitowanych
przez spółkę ITI Bond Finance Sp. z o.o. (podmiot zależny od ITI Holdings SA) o łącznej wartości
nominalnej 28.400 tys. USD i czteroletnim terminie wykupu, zabezpieczonych na akcjach TVN SA i
gwarantowanych przez ITI Holdings SA.
_ NNNĄA LT dolna
   
1:1 —
 
TTPT IT-1Ad:-—- CĄ
gwWwalantowalyc przez LLL LIUIUUNISS D/A.
15 grudnia 2004 roku dokonano konwersji wszystkich posiadanych przez Bank akcji ITI Holdings SA
w liczbie 25.594.511 sztuk (udział w kapitale i w głosach — 15,91%) na 3.297.423 akcje TVN SA
(udział w kapitale i w głosach — 5,01%) oraz gotówkę. Po konwersji Bank posiada łącznie
(bezpośrednio i pośrednio przez TV — Tech Investment 1 Sp. z o.o.) 9.877.423 akcje TVN SA, które
stanowią 15,01% kapitału zakładowego spółki i uprawniają do wykonywania 9.877.423 głosów na
WZ.
9 września 2004 roku Bank zbył na rzecz spółki Polcard wszystkie posiadane akcje spółki, stanowiące
45,38% kapitału zakładowego i uprawniające do wykonywania 2.037.638 głosów na WZ, za łączną
kwotę 8,9 mln zł tys. zł. Wartość zbytych akcji w księgach Banku wynosiła 3,0 mln zł.
Sprzedano wszystkie posiadane udziały w spółce, stanowiące 100% kapitału zakładowego i
uprawniające do wykonywania 1.578 głosów na WZ, za kwotę 3,9 mln zł. Wartość zbytych udziałów
w księgach Banku wynosiła 1,5 mln zł.
</Text>
	</Page>
</document>
