<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sprawozdanie finansowe PGNiG S.A. i skonsolidowane sprawozdanie finansowe GK PGNiG za rok
2014 weryfikuje spółka PKF Consult Sp. z 0.0. Umowa z audytorem została podpisana na okres trzech
lat (lata 2013-2015) w dniu 5 lutego 2013 roku. Szczegółowe dane odnoszące się do wynagrodzenia
audytora zostały opisane w Skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym Grupy Kapitałowej PGNiG
za 2014 rok (Nota 36.6).
Skonsolidowane sprawozdanie finansowe Grupy Kapitałowej PGNiG za 2014 rok zostało sporządzone
zgodnie z Międzynarodowymi Standardami Sprawozdawczości Finansowej (MSSF), w kształcie
zatwierdzonym przez Unię Europejską na dzień 31 grudnia 2014 roku. Zasady rachunkowości
zastosowane przy sporządzaniu sprawozdania zostały ujęte w Skonsolidowanym sprawozdaniu
finansowym GK PGNiG za 2014 rok (Nota 2).
Syntetyczne dane w zakresie sytuacji finansowej GK PGNiG w 2014 roku w porównaniu do danych
za 2013 rok zostały ujęte w zaprezentowanych poniżej sprawozdaniach sporządzonych zgodnie
z Międzynarodowymi Standardami Sprawozdawczości Finansowej:
sprawozdaniu z sytuacji finansowej
rachunku zysków i strat
sprawozdaniu z przepływów pieniężnych
zestawieniu wybranych wskaźników finansowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text/>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie z sytuacji finansowej w mln zł - cd.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Skonsolidowany rachunek zysków i strat (mln zł)
 
Skonsolidowane sprawozdanie z przepływów pieniężnych (mln zł)
 
Zmiana stanu środków pieniężnych netto
Środki pieniężne i ich ekwiwalenty na koniec okresu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Rentowność
 
Płynność
 
 
W roku 2014 przychody ze sprzedaży Grupy Kapitałowej PGNiG wyniosły 34.304 mln zł i były
wyższe o 2.260 mln zł (7%) niż w roku ubiegłym . Przy wzroście kosztów operacyjnych o 1.566 mln
zł (5%) pozwoliło to GK PGNiG na uzyskanie w roku 2014 skonsolidowanego wyniku na działalności
operacyjnej na poziomie 3.843 mln zł, który wzrósł o 694 mln zł w porównaniu do roku 2013.
Natomiast wynik z działalności operacyjnej powiększony o amortyzację (EBITDA) osiągnął poziom
6.345 mln zł, co oznacza wzrost o 733 mln zł.
Wynik operacyjny segmentu poszukiwanie i wydobycie wyniósł 2.006 mln zł i był niższy o 325 mln
zł (14%) w relacji do 2013 roku. Na poziomie EBITDA wypracowano wynik w wysokości 3.143 mln
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>zł, który jest niższy od wyniku roku poprzedniego o 238 mln zł (7%). W relacji do 2013 roku
przychody ze sprzedaży segmentu spadły o 114 mln zł (2%) pomimo wyższego o prawie 6%
wolumenu sprzedaży ropy naftowej. Spadek przychodów w segmencie jest skutkiem spadku cen ropy
naftowej (średnia roczna cena ropy Brent wyrażona w złotych była w 2014 roku niższa o 10%
w stosunku do wartości z roku poprzedniego).W zrost kosztów operacyjnych o 211 mln zł (5%)
nastąpił w efekcie ujęcia odpisów  aktualizujących wartość majątku  poszukiwawczego
i wydobywczego. Przyczyną zawiązania powyższych odpisów było m.in. uwzględnienie w przyszłych
przepływach pieniężnych (ustalanych na potrzeby przeprowadzonego testu na utratę wartości
majątku):
     
Je &quot;9
ceny rynkowej gazu, a nie jak dotychczas ceny taryfowej; powyższa aktualizacja metodologii
została podyktowana zmianami na rynku gazu, w szczególności stopniowym uwalnianiem cen
gazu i wprowadzeniem obliga giełdowego
nowych planowanych obciążeń podatkowych od wydobycia węglowodorów.
Wartość odpisów aktualizujących aktywa na koniec 2014 roku, które obciążyły wynik operacyjny
segmentu wyniosła 707 mln zł. Dodatkowo, po przeprowadzonej analizie posiadanych koncesji
i efektywności prowadzonych prac poszukiwawczych, GK PGNiG odpisała w koszty segmentu
wydatki na odwierty negatywne oraz sejsmikę, których wysokość na koniec 2014 roku wynosiła 330
mln zł. Wzrost amortyzacji o 87 mln zł (8%) dotyczy głównie aktywów w Norwegii i związany jest
bezpośrednio ze wzrostem produkcji ropy naftowej.
Wzrost efektywności nastąpił w segmencie obrót i magazynowanie, gdzie w 2014 roku zysk
operacyjny wyniósł 583 mln zł i był wyższy o 591 mln zł w relacji do roku poprzedniego. Na wyniki
segmentu w 2014 roku wpływ miała korzystniejsza niż w roku poprzednim relacja uśrednionego
kosztu pozyskania paliwa gazowego do cen sprzedaży, głównie dzięki niższemu wolumenowi
sprzedanego paliwa gazowego.
W relacji do analogicznego okresu roku ubiegłego przychody ze sprzedaży wzrosły o 3.166 mln zł
(12%), na co wpływ miał głównie wzrost przychodów z tytułu sprzedaży paliwa gazowego na
w efekcie wzrostu kosztów operacyjnych z tytułu zakupu paliwa gazowego na TGE przez PGNiG
Obrót Detaliczny Sp. z o.o. Sprzedaż na TGE realizowana przez PGNiG S.A. oraz zakupy
dokonywane na TGE przez spółkę PGNiG Obrót Detaliczny Sp. z o.o., która rozpoczęła działalność
operacyjną 1 sierpnia 2014 roku, nie podlegają eliminacji w sprawozdaniu skonsolidowanym.
Na wyniki segmentu obrót i magazynowanie największy wpływ miało zmniejszenie wolumenu
sprzedanego gazu do odbiorców. W 2014 roku wolumen sprzedaży paliwa gazowego przez segment,
nieuwzględniający sprzedaży na giełdach, wyniósł 13,5 mld m” w stosunku do 15,1 mld m? w roku
poprzednim (spadek o 11%). Na spadek ten wpływ miały wyższe o 0,9'C średnie temperatury
powietrza w stosunku do roku poprzedniego. Ponadto, wskutek dokonywanych przez 000 „Gazprom
eksport” redukcji zamówień, w 2014 roku import z kierunku wschodniego zmniejszył się i wyniósł 8,1
pozyskanego gazu, na co wpływ miała niższa o 2% średnia z czterech kwartałów 9-miesięcznych
notowań ropy Brent wyrażona w złotych oraz niższe średnioroczne ceny paliwa gazowego na giełdzie
TTF (spadek o 18%) w stosunku do roku poprzedniego. Stan zapasów gazu w podziemnych
do stanu na koniec roku poprzedniego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W segmencie dystrybucja wynik operacyjny wyniósł 1.138.mln zł i był wyższy o 54% w relacji do
roku 2013. Natomiast wynik operacyjny powiększony o amortyzację wyniósł 2.002 mln zł i był o 406
mln zł wyższy niż rok wcześniej. Na poprawę wyniku operacyjnego segmentu wpływ miał spadek
kosztów operacyjnych o 366 mln w stosunku do roku poprzedniego, który był spowodowany m.in.:
sztów operacyjnych o 366 mln w stosunku do roku poprzedniego, który byt spowodowany m.in.:
spadkiem kosztów z tytułu świadczeń pracowniczych o 229 mln zł (17%) głównie wskutek
rozwiązania rezerwy na nagrodę roczną oraz niższymi kosztami związanymi ze zmianą
zobowiązań z tytułu nagród jubileuszowych; w 2013 roku wysokie koszty z tego tytułu wynikały
ze zmian w systemie emerytalnym oraz zmian pozostałych założeń aktuarialnych
spadkiem kosztów usług obcych o 108 mln zł (12%) głównie w efekcie mniejszych kosztów usług
przesyłowych, co związane jest z niższym wolumenem przesyłanego gazu.
Przychody ze sprzedaży segmentu wytwarzanie wyniosły 1.943 mln zł i były niższe o ok. 6%
w stosunku do roku ubiegłego. Koszty operacyjne segmentu uległy obniżeniu o 7%, co łącznie ze
spadkiem przychodów wpłynęło na zwiększenie wyniku operacyjnego w relacji do roku 2013 o 18
mln zł (13%). Wpływ na spadek przychodów miała wyższa średnia temperatura powietrza (średnio
wzrost o 0,9'C), skutkująca niższym wolumenem sprzedanego ciepła o 9% w stosunku do roku
poprzedniego. Spadek przychodów z tytułu sprzedaży ciepła zrekompensowany został wzrostem
taryfy na ciepło o ok. 6% (nowa taryfa obowiązuje od 1 sierpnia 2014 roku), w rezultacie czego
poziom przychodów ze sprzedaży ciepła pozostał na niemalże identycznym poziomie, jak w roku
poprzednim. W związku ze spadkiem wolumenu sprzedanego ciepła spadł też wolumen energii
elektrycznej wyprodukowanej w kogeneracji (spadek o 6%, tj. 217 GWh, w stosunku do roku
poprzedniego), co wpłynęło na spadek przychodów ze sprzedaży energii elektrycznej o 13%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Dane finansowe segmentów GK PGNiG za 2014 rok (w mln zł)
Dane finansowe segmentów GK PGNiG za 2013 rok (w mln zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Wynik z działalności finansowej GK PGNiG wzrósł o 50 mln (13%), głównie w rezultacie obniżenia
kosztów odsetek, co jest związane ze spadkiem finansowania zewnętrznego. Dodatkowo na wynik
netto wpłynął dodatni efekt aktualizacji wyceny udziałów SGT Europol Gaz S.A., który wyniósł 129
mln zł.
Bilans na dzień 31 grudnia 2014 roku wykazuje po stronie aktywów i pasywów sumę bilansową
w wysokości 48.926 mln zł, która jest wyższa od wartości według stanu na koniec 2013 roku
0 542 mln zł (1%).
Największą pozycję aktywów Grupy Kapitałowej PGNiG stanowią rzeczowe aktywa trwałe, które na
koniec 2014 roku wyniosły 33.528 mln zł i były o 495 mln złotych (1%) wyższe od stanu na dzień
31 grudnia 2013 roku, głównie z powodu wzrostu wartości środków trwałych w budowie,
niedotyczących poszukiwania i oceny zasobów.
Aktywa z tytułu podatku odroczonego uległy obniżeniu o 450 mln zł (20%), głównie w efekcie
realizacji aktywa z tytułu straty podatkowej w spółce zależnej PGNiG Upstream Intemational AS,
która rozliczana jest od momentu uruchomienia produkcji gazu ze złoża Skarv. Dodatkowo część
straty podatkowej zmniejszyła się z tytułu rozliczenia w 2014 roku transakcji zakupu udziałów
w złożach na Norweskim Szelfie Kontynentalnym od firmy Total E6zP Norge AS.
Zauważalne zmiany aktywów zostały odnotowane w pozycji aktywów z tytułu pochodnych
instrumentów finansowych, która w relacji do 31 grudnia 2013 roku uległa zwiększeniu o 260 mln zł
i osiągnęła wartość 567 mln zł oraz w pozycji należności krótkoterminowych z tytułu dostaw i usług,
gdzie nastąpił wzrost o 150 mln zł (4%).
Poziom i struktura majątku obrotowego zapewniała GK PGNiG całkowitą zdolność do bieżącego
regulowania zobowiązań. Wskaźnik bieżącej płynności osiągnął wartość 2,2 wobec poziomu
1,6 z końca grudnia 2013 roku, natomiast wskaźnik szybki bieżącej płynności wzrósł rok do roku
z poziomu 1,1 do poziomu 1,6.
Podstawowym źródłem finansowania aktywów Grupy Kapitałowej PGNiG jest kapitał własny,
którego wartość w relacji do końca 2013 roku wzrosła o 1.716 mln zł (6%). Na zmianę poziomu
kapitałów własnych wpływ miał przede wszystkim osiągnięty w bieżącym okresie zysk netto,
w wysokości 2.822 mln zł, skorygowany o wypłaconą za rok poprzedni dywidendę w wysokości 885
mln złotych.
Stan zobowiązań długoterminowych na dzień 31 grudnia 2014 roku wyniósł 12.384 mln zł i był
wyższy od poziomu z końca grudnia 2013 roku o 291 mln zł. Wynika to przede wszystkim ze wzrostu
rezerw na koszty likwidacji odwiertów eksploatacyjnych.
Na dzień 31 grudnia 2014 roku GK PGNiG posiadała zobowiązania krótkoterminowe na poziomie
6.373 mln zł, co oznacza spadek o 1.465 mln zł (19%) w relacji do końca roku 2013. Na zmianę
zobowiązań wpływ miała przede wszystkim spłata kredytów oraz wykup papierów dłużnych. Łączne
zmniejszenie zobowiązań krótkoterminowych z tego tytułu wyniosło 1.507 mln zł.
W związku ze spadkiem finansowania zewnętrznego Grupy zmianie uległy wskaźniki opisujące
relacje pomiędzy kapitałami i pozostałymi pozycjami pasywów. Wskaźnik obciążenia kapitałów
własnych zobowiązaniami ogółem spadł z poziomu 70,1% z końca 2013 roku do 62,2% na dzień
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>31 grudnia 2014 roku, natomiast wskaźnik obciążenia Spółki zobowiązaniami ogółem, stanowiący
sumę zobowiązań w relacji do sumy pasywów, uległ obniżeniu z poziomu 41,2% do 38,3%.
Na dzień 31 grudnia 2014 roku najistotniejszą pozycję pozabilansową Grupy Kapitałowej PGNiG
stanowiły zobowiązania warunkowe, których wartość wynosiła 9.520 mln zł. Głównymi pozycjam
zobowiązań warunkowych były:
gwarancja wykonania zobowiązań PGNiG Finance AB (spółki zależnej PGNiG S.A.) wobec
obligatariuszy z tytułu ustanowienia programu emisji euroobligacji (4.067 mln zł)
gwarancja wykonania zobowiązań PGNiG Upstream Intermational AS (spółki zależnej PGNiG
S.A.), wynikających z koncesji lub z mocy prawa wobec państwa norweskiego (2.675 mln zł)
gwarancja wykonania zobowiązań POGC-Libya B.V. (spółki zależnej PGNiG S.A.) wobec
National Oil Corporation, Libia (219 mln zł)
gwarancje zabezpieczające umowy na dostawy gazu zawierane przez PGNiG Sales6:Trading
GmbH, wystawiane w ramach linii gwarancyjnej do 200 mln EUR (158 mln zł).
W 2015 roku Grupa Kapitałowa PGNiG zamierza utrzymać wysoki poziom nakładów finansowych ns
działalność inwestycyjną ze szczególnym uwzględnieniem:
Qzlaiainość inwestycyjną ze szCzególnym uwzględnieniem:
+ poszukiwania i wydobycia gazu ziemnego i ropy naftowej, w tym poszukiwani
niekonwencjonalnych
« rozbudowy infrastruktury dystrybucyjnej
Prognoza finansowa Zarządu PGNiG S.A. została opublikowana w raporcie bieżącym nr 24/2014
z dnia 28 lutego 2014 roku. Wyniki wskazane w raporcie rocznym nie różnią się istotnie od wyników
opublikowanych we wskazanym wyżej raporcie (odchylenie prognozy przychodów od wyników
finansowych za rok 2014 wynosi +4,9%, odchylenie dotyczące wyniku EBITDA wynosi +7,5%,
wskaźnik zadłużenia Grupy Kapitałowej PGNiG nie przekroczył 2 x EBITDA).
Lalezaty:
+ podwyższenie kapitału zakładowego PGNiG Obrót Detaliczny Sp. z 0.0. o kwotę 1.090.000.000
zł do poziomu 1.091.000.000 zł; kapitał zakładowy został wniesiony przez PGNiG S.A. w postaci
wkładu niepieniężnego
+ nabycie przez PGNiG S.A. obligacji krótkoterminowych emitowanych przez PGNiG Obrót
Detaliczny Sp. z 0.0. w ramach programu emisji obligacji w Grupie Kapitałowej PGNiG; na dzień
31 grudnia 2014 roku wartość obligacji nabytych w ramach tego programu wyniosła 1 mld zł
</Text>
	</Page>
</document>
