<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>8 Działalność Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe Puławy” S.A. w roku obrotowym
2013/2014
Podstawowe wielkości ze Sprawozdania z całkowitych dochodów (w tys. zł,
Struktura wyniku finansowego Grupy Kapitałowej w okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia
2014 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Struktura kosztów w układzie rodzajowym (%)
W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku na poziom kosztów rodzajowych
Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. decydujący wpływ wywierały koszty zużycia
materiałów i energii oraz koszty ustug obcych, których łączny udział w strukturze wyniósł 79,2%.
Koszty w układzie kalkulacyjnym działalności kontynuowanej
Główne pozycje aktywów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>aktywa trwałe stanowiły 60,0 % aktywów i w relacji do stanu na 30 czerwca 2013 roku wzrosły
o 144,0 mln zł (o 7,3 %), co w większości było efektem prowadzonej działalności inwestycyjnej;
aktywa obrotowe stanowiły 40,0% aktywów i w relacji do stanu na koniec ubiegłego roku
obrotowego zmniejszyły się o 43,4 mln zł (o 3,0 %), głównie ze względu na zmniejszenie stanu
środków pieniężnych i ich ekwiwalentów o 161,3 mln zł (o 32,9%), przy stanie zapasów
wyższym o 10,2 mln zł (o 2,7 %).
Główne pozycje pasywów
w 77,0 % przez kapitał własny (77,6 % według stanu na 30 czerwca 2013 roku);
w 23,0 % kapitałem obcym.
W relacji do stanu na 30 czerwca 2013 roku struktura finansowania aktywów zmieniła się
ieznacznie na korzyść kapitału obcego. Udział kapitału własnego w finansowaniu aktywów
mniejszył się o 0,6 punktu procentowego, głównie w wyniku zmniejszenia pozycji pozostałe
ąpitały oraz udziały niekontrolujące.
Zobowiązania ogółem
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wybrane pozycje Sprawozdania z przepływów pieniężnych
Wybrane wskaźniki ekonomiczne
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Rentowność EBIT= (EBIT/ przychody netto ze sprzedaży)
Rentowność EBITDA= (EBITDA / przychody netto ze sprzedaży)
Rentowność netto ROS =(wynik netto/przychody netto ze sprzedaży)
Płynność bieżąca=(aktywa obrotowe/zobowiązania krótkoterminowe)
Płynność szybka= ((aktywa obrotowe- zapasy)/ zobowiązania krótkoterminowe)
Kapitał pracujący=(aktywa obrotowe- zobowiązania krótkoterminowe)
Wskaźnik udziału kapitału pracującego w aktywach ogółem=(kapitat pracujący/ aktywa ogółem)
Wskaźnik zadłużenia ogólnego=(zobowiązania ogółem/aktywa ogółem)
Wskaźnik zadłużenia kapitału własnego=(zobowiązania ogółem / kapitat własny)
Dług netto (zadłużenie ogółem=(kredyty i pożyczki w zobowiązaniach długo i krótkoterminowych ) pomniejszone o środki pieniężne i ic
W roku obrotowym 2013/2014 Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. utrzymała
pozycję wiodącego polskiego producenta i dostawcy na rynek krajowy nawozów dla rolnictwa.
Według danych Spółki roczne zdolności produkcyjne nawozów azotowych wynosiły 1,351 mln ton
w czystym składniku azotu, co stanowi drugą pozycję na liście producentów Unii Europejskiej.
źródło: Fertilizers Europe Database, styczeń 2015; IFA
Posiadając zdolności produkcyjne na poziomie 96,4 tys. ton Melaminy? rocznie Grupa Azoty
Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. plasuje się w czołówce globalnych producentów melaminy.
Na tle konkurencji Spółkę wyróżnia doskonała integracja wewnętrzna od strony produkcyjnej
oraz zewnętrzna od strony rynkowej.
Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. poprzez 30-letnią obecność w branży
chemicznej, wykształciła unikatowe kompetencje, które są kluczowym elementem sukcesu w tym
obszarze.
Istotnym aktywem Spółki jest lokalizacja fabryki w części Europy - w bliskim sąsiedztwie
największego i dynamicznie rozwijającego się rynku konsumpcji melaminy tj. Europy Zachodniej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Zdolności produkcyjne i konsumpcja melaminy w 2014 roku
 
źródło: opracowanie własne na podstawie Nexant
Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S. A. dysponuje zdolnościami produkcyjnymi
producent oferujący kaprolaktam 0 najwyższej jakości. Całość produkcji może być płatkowana
(zmiana postaci ciekłej na stałą), co umożliwia realizację sprzedaży Spółki w około 90%
na dynamicznie rozwijających się rynkach dalekowschodnich.
Zdolności produkcyjne i konsumpcja kaprolaktamu w 2014 roku
źródło: dane Spółki, Tecnon OrbiChem
Zdolności produkcyjne i konsumpcja nadtlenku wodoru w 2014 roku
 
źródło: na podstawie IHS Global Bleaching Chemicals
Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S. A. jest jednym z wiodących producentów w Polsce
roztworu mocznika 32,5%, znanego na rynku pod nazwą AdBlue, który oferuje pod marką własną
cystern do przewozu tego produktu bezpośrednio do klienta.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Zdolności produkcyjne i konsumpcja AdBlue w 2014 roku
źródło: opracowanie własne, Integer Research Ltd
Aktualne zdolności produkcyjne nawozów mineralnych w GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0. wynoszą
360 tys. ton/rok w różnych asortymentach. Równocześnie istnieje w GZNF „Fosfory” Sp. z o.o.
możliwość wytwarzania 60 000 ton mieszanek nawozowych/rok.
Zdolności produkcyjne i konsumpcja nawozów wieloskładnikowych w 2014 roku
 
 
 
ertilizers Europe
Źródło: Fertilizers Europe
GZNF „Fosfory” Sp. z o.o. posiadają instalacje produkującą kwas siarkowy o zdolności
produkcyjnej 125 tys.ton/rok i są postrzegane jako producent produktu najwyższej jakości
oferowanego na rynku. Sprzedaż dokonywana jest do trzech segmentów odbiorców, to jest:
segment chemiczny, handlowy i spożywczy.
Zdolności produkcyjne i konsumpcja kwasu siarkowego w 2014 roku
źródło: opracowanie własne GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Saletra potasowa stanowi jeden z głównych produktów Zakładów Azotowych Chorzów S.A.
odukowana jest w trzech gatunkach: nawozowym, technicznym i spożywczym. Spółka jest
dynym producentem saletry potasowej w Polsce. Głównym rynkiem zbytu dla wyrobu jest rynek
ajowy.
Zdolności produkcyjne i konsumpcja saletry potasowej w 2014 roku
źródło: opracowanie własne Zakładów Azotowych Chorzów S.A.
Produkowana przez Zakłady Azotowe Chorzów S.A. saletra wapniowa w postaci 50%
roztworu dedykowana jest dla krajowego przemysłu nawozowego oraz na cele techniczne (produkt
sezonowy, stosowany jako dodatek do przyspieszenia wiązania betonu, pod nazwą handlową
SCALNIT).
Na specjalne życzenie klientów oferta obejmuje również roztwory o innych stężeniach
0. 45% i 47%.
Zdolności produkcyjne i konsumpcja saletry wapniowej
źródło: opracowanie własne Zakładów Azotowych Chorzów S.A.
W 2014 roku Zakłady Azotowe Chorzów S.A. rozpoczęły produkcję i sprzedaż produktów
z przerobu tłuszczów zwierzęcych, tj.: stearynę ciekłą i płatkowaną, glicerynę oraz mieszaniny
destylowanych nasyconych i nienasyconych kwasów tłuszczowych. Spółka jest jedynym w Polsce
producentem uwodornionego kwasu stearynowego.
Poziom popytu w Europie na wymienione produkty oleochemiczne wynosi blisko 1 mln ton.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Polityka handlowa Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. opiera się
na systematycznej analizie czynników ekonomicznych i rynkowych i skierowana jest
na optymalizację sprzedaży w istniejących warunkach otoczenia, z pełnym wykorzystaniem
elastycznego modelu produkcyjnego.
Strategia Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. w zakresie sprzedaży nawozów
ukierunkowana jest na stały i długofalowy rozwój relacji handlowych z kontrahentami, którzy
zapewniają bezpieczny poziom sprzedaży asortymentu nawozowego w trakcie całego roku (choć
sezon największej konsumpcji nawozów przypada na miesiące luty — kwiecień).
Sprzedaż nawozów zarówno na rynku krajowym jak i rynkach zagranicznych opiera się
na współpracy ze strategicznymi partnerami/dystrybutorami (pośrednia forma dystrybucji).
Taka forma dystrybucji umożliwia dotarcie z ofertą handlową do relatywnie większej liczby klientów
posiadających określoną infrastrukturę, odznaczających się bardziej szczegółową znajomością rynku
lokalnego i oferujących kompleksową obsługę ostatecznych odbiorców (rolników/farmerów).
Sprzedaż realizowana jest w ramach długoterminowych umów handlowych oraz rocznych umów
sprzedaży.
W obliczu tempa zachodzących zmian, coraz większej konkurencji na rynkach, celem spółek
z Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. jest budowanie przewag konkurencyjnych
ooprzez:
» tworzenie skutecznej sieci dystrybucji nawozów, dostosowanej do zmieniającego się otoczer
biznesowego oraz do poszczególnych segmentów rynku i klientów;
» efektywne i długofalowe zarządzanie sprzedażą i wartością klienta.
W trosce o najwyższą jakość obsługi klienta i spełnienie oczekiwań partnerów biznesowych
opakowań wraz z zarządzaną gestią transportową. Partnerami Spółki pozostają firmy - bezpośredni
odbiorcy produktu, w tym grupy podmiotów w obrębie korporacji, niemal ze wszystkich krajów
Europy.
Sprzedaż Melaminy” w Spółce w roku obrotowym 2013/2014 realizowana była głownie
w oparciu o kontrakty wieloletnie oraz w ramach stałych, regularnie odnawianych kontraktów
kwartalnych.
Spółka nieustanie wzmacnia relacje handlowe poprzez modyfikację i rozbudowę ofert)
&gt; pakiet melaminowo-mocznikowy.
Działając w oparciu o kontrakty długoletnie i strategiczne relacje partnerskie business-to-
ousiness Spółka zapewnia swoim partnerom bezpieczeństwo dostaw, rozumiane jednocześnie jako
długoterminowa gwarancja sprzedaży puławskich produktów.
oparta była przede wszystkim na kontraktach/umowach ramowych z wieloletnimi, jak i nowymi
Partnerami biznesowymi. Produkt sprzedawany był zarówno odbiorcom finalnym, wykorzystującym
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W raportowanym okresie zaszły kolejne zmiany w bilansie popytu i podaży na światowym
rynku kaprolaktamu. W Chinach uruchomiono z sukcesem nowe moce produkcyjne o łącznych
zdolnościach produkcyjnych wynoszących 700 tys. ton/rok. Dynamiczny rozwój chińskiej
gospodarki, realizacja zapowiadanego wzrostu nowych mocy produkcyjnych spowodowały
konieczność intensywnej dywersyfikacji rynkowej. Efektem tych działań było zmniejszenie
azjatyckich (Tajwanu, Tajlandii, Indii czy Korei Płd.). Działania te doprowadziły do umocnienia relacji
z partnerami z Dalekiego Wschodu oraz wzrost pozycji rynkowej Spółki w Azji.
W okresie lipiec 2013 rok-grudzień 2014 rok odnotowano zamknięcie w Japonii fabryki
kaprolaktamu ozdolnościach produkcyjnych 100 tys. ton/rok, a kolejna o zdolnościach
produkcyjnych 95 tys. ton/rok przewidziana jest do zamknięcia w roku 2015.
kontraktów spotowych z wieloletnimi partnerami biznesowymi, jak również z nowo pozyskanymi
firmami (np. z obszaru Ukrainy).
w ramach Grupy Azoty. Produkt został ulokowany w fabryce poliamidów w Guben (ATT Polymers)
należącej do Grupy Azoty S.A.
Dynamiczny rozwój rynku redukcji emisji, zwłaszcza w obszarze przemysłowym, jak i ciąglk
rosnący rynek redukcji spalin w segmencie motoryzacyjnym, legł u podstaw decyzj
o przygotowaniu kompleksowej oferty ze strony Grupy Azoty (w tym: Grupy Kapitałowej Zakład
Azotowe „Puławy” S.A.) dla rozwiązań umożliwiających ochronę środowiska naturalnego.
Decyzją Zarządu Grupy Azoty z dnia 10 września 2013 roku została przyjęta do realizacji
tj. linii produktowej oferowanej do redukcji emisji szkodliwych substancji. Koncepcja zakładała
Konsolidacja wokół Grupy Azoty trzech polskich producentów mocznika-uczestników
polskiego rynku AdBlue, których potencjał umożliwia kompleksową realizację potrzeb
użytkowników przy bezwarunkowym spełnieniu norm ISO 22241, stała się inspiracją
do elitarnego grona dystrybutorów roztworu oraz pełnienia roli ambasadorów tej nowej,
prestiżowej marki.
Sprzedaż prowadzona jest poprzez sprzedaż bezpośrednią i kilku wyspecjalizowanych
ystrybutorów na podstawie wieloletnich umów. Spółka dysponuje specjalistycznym taborem
amochodowym.
osiągając poziom 160 tys. ton (wzrost o 20% r/r).
Sprzedaż H;O0&gt; &quot;&quot; (nadtlenku wodoru) w roku obrotowym 2013/2014 była realizowana
w oparciu o roczne i kwartalne kontrakty, głównie bezpośrednio do odbiorców końcowych. Grupa
Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S. A. posiada blisko dwudziestoletnie doświadczenie w produkcji
nadtlenku wodoru i jest jedynym producentem w tej części Europy. Najbliższa konkurencyjna
instalacja znajduje się w odległości 650 km od Spółki, co przy istotnym wpływie kosztów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Rynek kwasu siarkowego w Polsce w okresie od lipca 2013 roku do grudnia 2014 roku był
stabilny. Największymi odbiorcami kwasu siarkowego w kraju są produkcyjne firmy chemiczne.
Obserwuje się stałe zapotrzebowanie na kwas siarkowy firm produkujących nawozy oraz firm
z branży celulozowej. Bezpośrednim czynnikiem wpływającym na cenę kwasu siarkowego jest cena
siarki, która była na stałym poziomie, przy czym na koniec roku zaobserwowano pewne tendencje
wzrostowe cen.
W raportowanym okresie GZNF „Fosfory” Sp. z o.o. kontynuowały dotychczasową politykę
sprzedaży kwasu siarkowego. Dostawy kwasu siarkowego do kluczowych klientów (ostatecznych
użytkowników tego surowca) realizowano na podstawie zawartych umów.
Zakłady Azotowe Chorzów S.A. w grudniu 2014 roku zaoferowały na rynku krajowym gamę
nowych produktów oleochemicznych tj. kwas stearynowy w postaci płatkowanej i płynnej,
destylowane kwasy tłuszczowe różnych frakcji oraz glicerynę.
W najbliższej perspektywie czasowej Zakłady Azotowe Chorzów S.A. będą koncentrowały się
e rozwoju tego segmentu na rynku krajowym, wiążącym się z dopasowaniem jakoś
i specyfikacji produktów do oczekiwań odbiorców każdej z branż odbiorców, tj: producentów
kauczuku syntetycznego, mieszanek gumowych, świec i zniczy, czy emulsji parafinowc
stearynowych;
e przygotowaniu do produkcji bardziej zaawansowanych oleochemikaliów;
e ekspansji na rynki zagraniczne.
Istotą działania Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. są klienci i ciągły proces
ogłębiania zindywidualizowanej z nimi relacji. Wielowymiarowa orientacja na klienta opiera się na:
poznawaniu i zrozumieniu oczekiwań klientów;
słuchaniu klientów oraz uzyskiwaniu od nich informacji;
dostarczaniu klientom wartości przez nich pożądanych;
budowaniu relacji z klientami;
pomiarze poziomu świadczonych usług i satysfakcji klientc
Budowa platformy wymiany wiedzy oraz opinii na temat produktów Grupy Kapitałowej
Zakłady Azotowe „Puławy” S.A., ale także innych czynników wpływających na decyzje
strategiczne/biznesowe (zakupowe) to konsekwentnie rozwijany i udoskonalany proces wspierający
budowanie partnerstwa i długofalowych rozwiązań biznesowych. Silne relacje z klientami
wzmacniane są działaniami marketingowymi, organizowanymi konferencjami, jak np. coroczne
konferencje cyklu „Biznes-Nauka-Rolnictwo” czy Agrofesta i spotkaniami podsumowującymi
współpracę zarówno w segmencie nawozowym jak i chemicznym.
Rozwój programów o charakterze społecznej odpowiedzialności (CSR), dedykowanych
dzieciom ze środowisk wiejskich, realizowanych w otoczeniu biznesowym partnerów handlowych
Spółki ma na celu wsparcie edukacji i rozwój społeczności wiejskich.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Budowa wartości poszczególnych marek produktowych do wzmacniania pozycji Grupy
Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. na arenie krajowej i międzynarodowej poprzez
intensyfikację działań marketingowych, określony sposób prezentacji produktów oraz aranżacja
przestrzeni sprzedażowej autoryzowanych partnerów handlowych Grupy Kapitałowej Zakłady
Azotowe „Puławy” S.A. poprzez określony styl i strategię, pozycjonuje markę w taki sposób
by przyciągnęła ona uwagę klienta i motywowała go do zakupu.
Grupa Kapitałowa Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. prowadząc wielokanałową komunikację
wykorzystuje nowoczesne technologie i narzędzia takie jak portal internetowy: nawozy.eu, noxy.eu
system Digital Signage jak również publikuje własne wydawnictwo pt. „Agrolider” w odniesieniu do
rynku nawozowego i rolnego, który porusza ważne dla branży zagadnienia z perspektywy lokalnej
jak i globalnej.
Działania mają na celu podniesienie prestiżu Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy”
S.A. angażującej się w działania charakterystyczne w branży i segmentu sprzedaży produktu oraz
wzmocnienie wizerunku Grupy jako firmy profesjonalnej oraz dynamicznie rozwijającej się.
Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. jako aktywny partner przedsięwzięć
organizowanych przez Ministerstwo Skarbu Państwa, Ministerstwo Gospodarki czy Ministerstwo
Ochrony Środowiska oraz członek istotnych sektorowych organizacji (EFMA, EPCA, EMPA, IFA, NPG-
6, EPF, CEFIC) stara się wspierać i kreować rozwiązania w zakresie bezpośredniego zaangażowania,
opiniowania, doradztwa eksperckiego w projektach, które mają bezpośredni bądź pośredni wpływ
na poprawę warunków funkcjonowania firmy jak i całej branży chemiczno-nawozowej. Działalność
w międzynarodowych organizacjach jest istotną platformą zdobywania wiedzy, promocji firmy jak
również wsparciem inicjatyw odnoszących się do regulacji handlu międzynarodowego
(m.in. postępowania antydumpingowe).
Przychody ze sprzedaży ogółem Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A w okresie
od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku wyniosły 5427,0 mln zł, co stanowi 96,1%
przychodów odnotowanych w okresie od 1 lipca 2012 roku do 31 grudnia 2013 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Głównym rynkiem dla produktów nawozowych był rynek krajowy, którego udział w sprzedaży
wyniósł 25,4%, natomiast dla produktów chemicznych podstawowymi rynkami były rynk
zagraniczne (udział w sprzedaży 70,5 %), z czego prawie 30% przypada na rynek azjatycki.
Głównym dostawcą gazu ziemnego dla Jednostki Dominującej jest Polskie Górnictwo
laftowe i Gazownictwo S.A. Zakup gazu ziemnego od głównego dostawcy odbywa się w oparciu
zapisy Umowy kompleksowej oraz zatwierdzoną przez Prezesa Urzędu Regulacji Taryfę dla paliw
razowych.
)
zmiana Części A „Taryfy dla paliw gazowych PGNIG S.A.”, tj. „Taryfy w zakresie dostarczania
paliw gazowych Nr 5/2012”, zatwierdzona przez Prezesa URE w dniu 17 grudnia 2012 roku -
okres obowiązywania Taryfy został wydłużony do dnia 31 grudnia 2013 roku;
„Taryfa w zakresie dostarczania paliw gazowych Nr 6/2014 PGNiG”, zatwierdzona przez
Prezesa URE w dniu 17 grudnia 2013 roku;
Zmiana Taryfy w zakresie dostarczania paliw gazowych Nr 6/2014 PGNiG, wprowadzająca
od 1 sierpnia 2014 roku rozliczenia w jednostkach energii (kWh), zatwierdzona przez Prezesa
URE w dniu 13 czerwca 2014 roku.
Jednostka Dominująca zakupuje gaz ziemny także poza PGNiG. Do tranzytu dostaw tego gazu
wykorzystywane są moce przyznane w ramach tzw. rewersu wirtualnego na gazociągu jamalskim,
moce ciągłe na interkonektorze w Lasowie oraz w polskim systemie przesyłowym. W okresie
od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku stopień dywersyfikacji dostaw gazu wyniósł 25,7%.
Zawarte przez Grupę Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. umowy na dostawy/zakup gazu
przewidują bezpieczeństwo i elastyczność dostaw, dają możliwość lepszego dostosowania zakupów
do potrzeb produkcyjnych Spółki oraz kształtują całkowity koszty zakupu gazu na optymalnie
niskim poziomie.
Do października 2013 roku, kiedy wprowadzone zostało obligo giełdowe, cena gazu
na Towarowej Giełdzie Energii była niezależna od cen na rynkach europejskich i utrzymywała się
na poziomie około 116 zł/MWh. Po wprowadzeniu obliga polski rynek zaczął podążać cenowo
za rynkami zachodnimi, głównie niemieckim.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Cena gazu na rynku niemieckim od lipca 2013 roku do początku sezonu zimowego 2013/14
trzymywała się na poziomie około 26 EUR/MWh, aby na koniec roku 2013 wzrosnąć
lo 29 EUR/MWh.
Rok 2014 przyniósł spadek cen gazu na rynku niemieckim, spowodowany łagodną zimą
i siabym wykorzystaniem zapasów magazynowych. W lipcu 2014 roku cena osiągnęła minimalny
poziom 15 EUR/MWh. Wydarzenia związane z konfliktem ukraińskim powodowały nieznaczne
ikrótkotrwałe wzrosty cen w tym okresie. W drugim półroczu 2014 roku, w związku
znadchodzącym okresem zimowym, ceny gazu ziemnego systematycznie rosły. Jednakże,
ze względu na spadki cen ropy oraz utrzymujące się wysokie temperatury, wzrost okazał się niższy
od oczekiwanego a ceny utrzymywały się na niższych poziomach niż w tym samym czasie w roku
poprzednim.
Według The Economist Intelligence Unit w 2014 roku tempo wzrostu konsumpcji węgla było
najniższe od ponad 10 lat i wyniosło zaledwie 1%. Średnia cena węgla ARA (IHS CERA)
w raportowanym okresie wyniosła ok. 76,96 USD za tonę metryczną (dla kaloryczności 6000 kcal).
W Grupie Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. w związku z uruchomioną Instalacją
)dsiarczania Spalin spalany był w większości węgiel wysokosiarkowy.
W roku obrotowym 203/2014 Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. realizowała
dostawy węgla głównie z LW „Bogdanka”. W celu uzupełnienia zapasów zakupywany był także
węgiel niskosiarkowy zgodnie z bieżącym zapotrzebowaniem elektrociepłowni.
Ceny węgla importowanego oferowanego na rynku polskim były niższe w porównaniu do cen
z okresów poprzednich. Spadły również ceny węgla polskiego zakupywanego przez Grupę Azoty
Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
Na światowym rynku węgla jak również w Polsce w dalszym ciągu utrzymuje się nadpodaż
tego surowca.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku Jednostka Dominująca realizowała
umowy roczne zawarte z głównymi sprzedawcami energii elektrycznej w Polsce oraz w zależności
od poziomu cen i zapotrzebowania uzupełniała portfel zakupu na rynku SPOT i/lub w transakcjach
krótkoterminowych.
Ceny i stawki opłat za usługi przesyłowe określone są w Taryfie dla energii elektrycznej
PSE S.A. zatwierdzanej corocznie przez Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki jako obowiązujące
w 2013 oraz 2014 roku.
W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku ceny benzenu wahały się znacząco.
Po okresie podwyżek w pierwszych miesiącach okresu sprawozdawczego, w kolejnych miesiącach
spadały. Do przyczyn tych wahań należy zaliczyć:
wysoką podaż benzenu;
decyzje producentów o przetwarzaniu lżejszych węglowodorów w krakerach, co w efekcie
przynosi mniejsze ilości benzenu, niezależnie od tego, że popyt na benzen w USA utrzymywa
się na wysokim poziomie;
spadające ceny ropy naftowej;
lokalne konflikty w Libii i Iraku.
W okresie od 1 lipca 2013r. do 31 grudnia 2013r. ceny benzenu plasowały się skrajnie
przedziale 978 - 848 EUR/tonę, ulegając w kolejnych miesiącach wahaniom analogicznie
jo zmian notowań ropy naftowej, na które wpływ miały:
dane o rynku pracy w USA;
zapasy ropy naftowej;
niepokoje w Syrii;
redukcje libijskiego eksportu - zamknięte cztery terminale załadow
Rok 2014, a zwłaszcza jego początek, przyniósł wzmocnienie podaży na rynku benzenu,
w tym wzrost aktywności rafinerii w Chinach. Następne miesiące przyniosły wzrost cen surowca,
jako efekt wzrostu cen styrenu i kumenu. W USA stosowanie w krakerach, jako surowca, etanu
z gazu łupkowego, odbiło się na podaży aromatów redukując ilości uzyskiwanych, w porównaniu do
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Od sierpnia 2014 roku obserwowane są obniżki cen benzenu spowodowane
spadkami ceny ropy naftowej i nafty;
stabilizującą się sytuacją w Libii;
wysokimi zapasami w USA;
niskim zapotrzebowaniem na surowiec;
sankcjami wobec Rosji.
Średnia cena soli potasowej w roku obrotowym 2013/2014 (lipiec 2013 — grudzień 2014)
kształtowała się na poziomie 231 EUR/tona, w porównaniu do 308 EUR/tona w ubiegłym roku
obrotowym. Początek analizowanego roku (lipiec 2013) to cena 304 EUR/tona, a koniec 2014 roku
to poziom niższy o około 63 EUR.
Producent soli Uralkali podał informację o zamknięciu w IV kwartale 2014 roku jednej
W drugim półroczu roku kalendarzowego 2013 zapotrzebowanie na nawozy fosforowe
malało, co w konsekwencji doprowadziło do dalszej obniżki cen fosforytów (w relacji do
poprzedniego półrocza) do poziomu 85-150 USD/MT (FOB Casablanca), natomiast w Indiach do
poziomu 128-171 USD/MT (CFR, spadek o 6,5-23%). W roku 2014 ceny transakcyjne fosforytów
osiągaty poziom 90-132 USD/MT (FOB Casablanca).
W 2015 roku można spodziewać się wzrostu cen fosforytów ze względu na globalny wzrost
popytu na nawozy. Trend wzrostowy cen fosforytów może wzmocnić niestabilna sytuacja
polityczno-gospodarcza w Syrii.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Ceny kwasu fosforowego w Il półroczu 2013 roku (w relacji do poprzedniego półrocza)
odnotowały globalny spadek do poziomu 499-750 USD/tona ( o 12,5-21 %). W 2014 roku notowania
kwasu fosforowego na rynkach światowych wykazały ceny od 499 do 655 USD/tona US Gulf FOB
oraz 609 do 765 USD/tona Indie (CFR).
w 2015 roku można spodziewać się wzrostu cen kwasu fosforowego ze względi
na prognozowany globalny wzrost popytu na nawozy.
Węglan potasu dostępny na rynku polskim pochodzi wyłącznie z rynku zagranicznego,
w tym pozycję dominującą utrzymuje producent rosyjski. Jego produkt dystrybuowany był
w średniej cenie około 700-780 EUR/tona z dostawą do klienta.
W okresie od lipca 2013 roku do grudnia 2014 roku zaopatrzenie w wapno palone
w Zakładach Azotowych Chorzów S.A. realizowane było od dostawcy krajowego po cenie
o około 0,6% wyższej od notowanej w roku poprzednim.
W Zakładach Azotowych Chorzów S.A. do produkcji wyrobów  oleochemicznych
wykorzystywane są tłuszcze zwierzęce utylizacyjne kategorii 3. Firma kupuje surowiec o określonej
szczegółowo specyfikacji. W większości są to mieszane tłuszcze wołowo-wieprzowe. Na przestrzeni
ostatnich 18 miesięcy ceny tłuszczów zwierzęcych spadły o około 6%. Zakłady Azotowe Chorzów
S.A. są na etapie dostosowywania jakości surowca do potrzeb nowej instalacji.
W dniu 3 lipca 2013 roku Parlament Europejski przyjął poprawkę zmieniającą dyrektywę
2003/87/WE, umożliwiającą czasowe wycofanie 900 mln uprawnień z rynku EU ETS
tzw.backloading.
W dniu 5 września 2013 roku Komisja Europejska ogłosiła decyzję odnośnie
Międzysektorowego Współczynnika Korygującego (MWK) dla 3 fazy europejskiego systemu
handlu emisjami, a tym samym ilości nieodpłatnych uprawnień do emisji CO2, które zostaną
przyznane przemysłowi na Ill okres rozliczeniowy. Blisko 12% mniej uprawnień otrzymały
instalacje w stosunku do ilości przedstawionej we wnioskach w Krajowych Środkach
Wykonawczych. Współczynnik MWK rośnie każdego roku. W 2013 roku korekta wyniosła 5,7%,
zaś w 2020 roku wyniesie aż 17,6%. Średniorocznie przemysł dostanie o 11,58% mniej uprawnień,
niż wynikało to z wcześniejszych propozycji. Komisja Europejska może zmienić wysokość MWK
w ciągu trwania III okresu ETS. Dla Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. oznacza
to zmniejszenie ilości bezpłatnych uprawnień w okresie 2013-2020 o 2152 788,
czyli średniorocznie mniej o 179 399 uprawnień.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>W pierwszych dniach kwietnia 2014 roku polskie przedsiębiorstwa otrzymały na swoje
rachunki uprawnienia za lata 2013 i 2014. Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. dokonała
umorzenia uprawnień do emisji w dniu 16 kwietnia 2014 roku, w ilości zweryfikowanej emisji
za rok 2013.
W dniu 27 października 2014 roku przyjęto drugą listę sektorów zagrożonych ucieczką emisji
(tzw. carbon leakage) na lata 2015-2019. Oznacza to, że instalacje zagrożone ryzykiem ucieczki
emisji będą otrzymywać darmowe przydziały według dotychczasowych zasad określonych
w rozporządzeniu EU ETS.
Podczas szczytu w Brukseli 23 października 2014 roku ustalono cele polityki klimatycznej UE
do roku 2030, w tym: głównym celem jest redukcja emisji gazów cieplarnianych o 40% w stosunku
do poziomów z1990 roku. Cel ten będzie obowiązywał na poziomie każdego kraju
członkowskiego.
Kolejnym z założeń jest zwiększenie udziału odnawialnych źródeł energii (0ZE) o 27%, które
będzie obowiązywać na poziomie ogólnounijnym (nie będzie odnosić się do państw członkowskich
na poziomie krajowym). Ostatnim z celów pakietu jest zwiększenie efektywności energetycznej
o 27%.
Ważnym wydarzeniem, mogącym mieć wpływ na funkcjonowanie globalnego rynku carbon
było listopadowe porozumienie Stanów Zjednoczonych oraz Chin o współpracy w zakresie
wspólnej redukcji emisji gazów cieplarnianych. Porozumienie daje nadzieję na podpisanie
w 2015roku na konferencjj wParyżu nowego globalnego porozumienia klimatycznego,
które miałoby kontynuować starania redukcyjne po wygasłym już Protokole z Kioto.
Rok 2014 roku charakteryzował się wzrostem cen uprawnień do emisji CO. Wzrost wartości
uprawnień EUA podyktowany był w dużej mierze trwającymi rozmowami w sprawie wdrożenia
mechanizmu rezerwy stabilizacyjnej (MRS), który w najbliższym czasie ma trafić na Ścieżkę
legislacyjną. Obok reformy strukturalnej swoje stanowiska ogłosiły rządy Niemiec i Francji,
opowiadając się za wdrożeniem MRS jeszcze w III okresie rozliczeniowym.
W roku obrotowym 2013/2014 średnia cena uprawnień EUA w bieżących notowaniach typu
5POT wyniosła 5,67 EUR . W tym czasie uprawnienia do emisji EUA osiągnęty cenę maksymalną
7,36 EUR i minimalną 3,80 EUR. Średnia cena EUA w miesiącu grudniu wynosiła 6,87 EUR
| była najwyższą w roku 2014.
Dynamika produkcji w okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku w relacji
do okresu od 1 lipca 2012 roku do 31 grudnia 2013 roku w ujęciu wolumenowym ukształtowała się
następująco:
produkcja nawozów azotowych w przeliczeniu na czysty składnik „N” wyni
produkcja amoniaku wyniosła 103 %;
produkcja CAPROLACTAMU? wyniosła 106 %;
produkcja H»0&gt; &quot;&quot; (nadtlenku wodoru) wyniosła 103 %;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>produkcja nawozów fosforowych CSP wyniosła 108,2 % w przeliczeniu na P»Os;
produkcja nawozów wieloskładnikowych wyniosła: 90,6% w przeliczeniu na N, 93,0
w przeliczeniu na P„Osi 94,9 % w przeliczeniu na KO;
produkcja kwasu siarkowego wyniosła 97,3 % (w przeliczeniu 100 % stężenie);
produkcja wodorosiarczynu sodu wyniosła 106,2 %.
Zakłady Azotowe Chorzów S.A.
produkcja saletry  wapniowej wyniosła 77,93% (50% roztwór do celów
nawozowych o zawartości 8,0 % Ni 11,5 % Ca i 47% roztwór do celów technicznych);
produkcja saletry potasowej wyniosła 103,81% (w formie krystalicznej do celów
spożywczych, technicznych i nawozowych - o zawartości 13,5 % N i 45,5 % KO);
e 216,6 tony stearyny w formie płatków i roztworu;
e 25,5 tony destylowanych kwasów tłuszczowych (frakcja główna i lekka);
e 17,3 tony gliceryny.
e _ Produkcja Amofosmagów wyniosła 39%
e Produkcja Agrafosek wyniosła 110%
e Produkcja mieszanek nawozowych wyniosła 104%
Grupa Kapitałowa Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. prowadzi działalność gospodarczą
w ramach Segmentu Agro, Segmentu Chemia, Segmentu Energetyka oraz Segmentu Pozostała
Działalność.
Przychody zewnętrzne Spółki wg Segmentów (w tys. zł)
W strukturze przychodów zewnętrznych Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.,
zarówno w okresie od 1 lipca 2013 do 31 grudnia 2014 roku, jak i analogicznym okresie
(tj. od 1 lipca 2012 do 31 grudnia 2013 roku), największy udział miały przychody Segmentu Agro.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>W raportowanym okresie przychody zewnętrzne Segmentu Agro wyniosły 3 396,4 mln zł
iwrelacji do roku ubiegłego były niższe (o 4,9%), spadł również udział ich w strukturze
przychodów Grupy Kapitałowej do 62,6%, to jest o 0,6 punktu procentowego.
Przychody zewnętrzne Segmentu Chemia w okresie od 1 lipca 2013 roku
do 31 grudnia 2014 roku wyniosły 1 826,5 mln zł i w relacji do okresu od 1 lipca 2012 do 31 grudnia
2013 roku były niższe o 1,7%, a ich udział w przychodach Grupy Kapitałowej zwiększył się
o 0,8 punktu procentowego i wzrósł do poziomu 33,7%.
W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku Segment Energetyka osiągnął
przychody zewnętrzne w kwocie 102,9 mln zł i w relacji do okresu od 1 lipca 2012 roku
do 31 grudnia 2013 roku odnotował spadek przychodów o 22,6 %, głównie z tytułu niższych cen
sprzedaży energii elektrycznej, mniejszej ilości sprzedanej energii elektrycznej pochodzącej
zzakupu, oraz mniejszej ilości sprzedanych świadectw pochodzenia energii elektrycznej
z wysokosprawnej kogeneracji.
Udział eksportu w przychodach zewnętrznych Segmentów Grupy
z Instalacji Odsiarczania Spalin);
wytwarzane w GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0. nawozy fosforowe („P”) - superfosfat
wytwarzane w GZNF „Fosfory” Sp. z o.o. oraz w AGROCHEM Sp. z o.o. z siedzibą w Dobrym
Mieście mieszanki nawozowe („NP”, „NPK”, „PK”): amofoski, agrafoski, inne mieszanki
nawozowe;
produkty wytwarzane w Zakładach Azotowych Chorzów S.A. - saletra potasowa nawozowa
i saletra wapniowa.
Pozostałe produkty handlowe Segmentu Agro obejmują inne produkty wytwarzane
dodatkowo na podstawowych instalacjach Segmentu w Jednostce Dominującej: wodę amoniakalną
oraz kwalifikowany materiał siewny wytwarzany w „AGROCHEM PUŁAWY” Sp. z 0.0.
W Segmencie Agro realizowana jest również sprzedaż towarów (głównie nawozy)
i materiałów (np. siatki katalityczne z instalacji Segmentu Agro) oraz sprzedaż usług własnych
Segmentu Agro.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>za okres 1 lipca 2013 roku — 31 grudnia 2014 rokt
Struktura produktowa przychodów zewnętrznych Segmentu Agro
Udział eksportu w przychodach zewnętrznych Segmentu Agro
 
W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku segment Agro osiągnął zysk
operacyjny uwzględniający sprzedaż między segmentami w wysokości 348,3 mln zł. Wynik ten
w relacji do okresu od 1 lipca 2012 do 31 grudnia 2013 roku był niższy o 37,4%.
W raportowanym okresie w relacji do okresu od 1 lipca 2012 roku do 31 grudnia 2013 roku
wolumen sprzedaży zewnętrznej dla produktów podstawowych Segmentu Agro wzrósł o 1,3%.
Przychody ze sprzedaży Segmentu Agro na rzecz klientów zewnętrznych w okresie
od 1lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku wyniosły 3396,4 mln zł i były niższe
od zrealizowanych w okresie od 1 lipca 2012 roku do 31 grudnia 2013 roku o 4,9%, przy kosztach
własnych sprzedaży niższych o 0,8% i kosztach sprzedaży wyższych o 9,5%.
Przychody ze sprzedaży eksportowej Segmentu Agro w okresie od 1 lipca 2013 roku
do 31grudnia 2014 roku wyniosły 821,2 mln zł i w relacjj do notowanych w okresie
od 1 lipca 2012 roku do 31 grudnia 2013 roku były niższe o 16,6 %. Udział przychodów ze sprzedaży
eksportowej na rzecz klientów zewnętrznych w przychodach zewnętrznych ogółem segmentu Agro
zrealizowanych w raportowanym okresie wyniósł 24,2% wobec 27,6% (od 1 lipca 2012 roku
do 31 grudnia 2013 roku).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>Wolumen produkcji podstawowych produktów Segmentu Agro za okres 01.07.2013-31.12.2014
w porównaniu z analogicznym okresem 01.07.2012-31.12.2013
 
 
Informacje na temat osiągniętych wyników i uzyskanej uldze przedstawione są
w Sprawozdaniu finansowym, Nota 18
W okresie sprawozdawczym prowadzono prace przygotowawcze dla strategicznego projektu
inwestycyjnego w obszarze granulacji mechanicznej nawozów na bazie saletry amonowej, którego
rozpoczęcie realizacji jest spodziewane w roku 2015. Na podstawie zezwolenia na prowadzenie
działalności gospodarczej na terenie specjalnej strefy ekonomicznej Grupa Azoty Zakłady
Azotowe &quot;Puławy&quot; S.A. podjęła działania zmierzające do objęcia inwestycji pomocą publiczną
z tytułu realizacji inwestycji.
Spółka AGROCHEM Sp. z o.o. z siedzibą w Dobrym Mieście prowadzi działalność na terenie
Warmińsko-Mazurskiej Specjalnej Strefy Ekonomicznej. Warunkiem korzystania ze zwolnień jest
produkcja nawozów wieloskładnikowych zarówno sypkich jak i płynnych. Wielkość produkcji oraz
wysokość marż handlowych decydują o wykorzystaniu tzw. Pomocy publicznej wynikającej
z posiadania zezwoleń
wytwarzane w GZNF „Fosfory” Sp. z o.o. kwas siarkowy i wodorosiarczyn sodu;
wytwarzana w Zakładach Azotowych Chorzów S.A. saletra potasowa techniczna i spożywcza
oraz produkty oleochemiczne (stearyna ciekła i płatkowana, destylowane kwasy tłuszczowe,
gliceryna).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>W Segmencie Chemia realizowana jest również sprzedaż towarów i materiałów (w tym siatek
katalitycznych z instalacji Segmentu Chemia) oraz sprzedaż usług własnych Segmentu Chemia.
Struktura produktowa przychodów zewnętrznych Segmentu Chemia
Udział eksportu w przychodach zewnętrznych Segmentu Chemia
Przychody ze sprzedaży na rzecz klientów zewnętrznych produktów Segmentu Chemii:
w okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku wyniosły 1 826,5 mln zł i były niższe o 1,7%
od zrealizowanych w okresie od 1 lipca 2012 roku do 31 grudnia 2013 roku, przy kosztach własnyct
sprzedaży na rzecz klientów zewnętrznych wyższych o 0,5 % i kosztach sprzedaży niższych o 5,4 %.
W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku wolumen sprzedaży zewnętrznej
produktów podstawowych Segmentu Chemia w relacjj do okresu od 1 lipca 2012 roku
do 31 grudnia 2013 roku uległ zwiększeniu o 5,4%.
Przychody Segmentu Chemia ze sprzedaży na eksport w okresie od 1 lipca 2013 roku
do 31 grudnia 2014 roku wyniosły 1 281,2mln zł i w porównaniu do okresu od 1 lipca 2012 roku
do 31 grudnia 2013 roku były niższe o 2,0 %.
W raportowanym okresie udział przychodów ze sprzedaży eksportowej w przychodach
Segmentu Chemia ogółem wyniósł 70,1%, wobec 70,3% (od 1 lipca 2012 roku
do 31 grudnia 2013 roku).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Wolumen produkcji podstawowych produktów Segmentu Chemia za okres 01.07.2013-31.12.2014
w porównaniu z analogicznym okresem 01.07.2012-31.12.2013
 
 
Głównymi produktami handlowymi Segmentu Energetyka są: energia elektryczna, energia
cieplna i nośnik ciepła wytwarzane w Jednostce Dominującej, a także energia cieplna wytwarzana
w Zakładach Azotowych Chorzów S.A..
Do pozostałych produktów handlowych należą inne media wytwarzane w Jednostce
Dominującej. W Segmencie tym realizowana jest również sprzedaż praw majątkowych (świadectwa
pochodzenia energii elektrycznej z kogeneracji), dystrybucja mediów: energii elektrycznej i wody
pitnej w Zakładach Azotowych Chorzów S.A. oraz sprzedaż innych usług własnych segmentu.
Segment Energetyka realizuje sprzedaż wyłącznie na rynek krajowy.
Struktura produktowa przychodów zewnętrznych Segmentu Energetyka
W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku zysk operacyjny Segmentu
Energetyka uwzględniający obroty między segmentami wyniósł 243,4mln zł i w relacji do okresu
od1 lipca 2012 roku do 31 grudnia 2013 roku był niższy o 5,2%. Główny efekt
wygenerowany został na obrotach wewnętrznych (zysk operacyjny 246,8 mln zł), na co zasadniczy
wpływ miały przyjęte ceny w obrotach wewnętrznych.
W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31grudnia 2014 roku przychody ze sprzedaży na rzecz
klientów zewnętrznych Segmentu Energetyka wyniosły 102,9 mln zł i w relacji do okresu
od 1 lipca 2012 roku do 31 grudnia 2013 roku były niższe o 22,6% , przy kosztach własnych
sprzedaży niższych o 18,0 %.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Wolumen produkcji podstawowych produktów Segmentu Energetycznego za okres 01.07.2013-
31.12.2014 w porównaniu z analogicznym okresem 01.07.2012-31.12.2013
 
 
W dniu 11 sierpnia 2014 roku doszło do zdarzenia awaryjnego w skutek zwarcia
na szynach rozdzielni elektrycznej 30kV w wyniku czego nastąpiło awaryjne wyłączenie
części odbiorników energii i elektrycznej. Zdarzenie to przełożyło się na powstanie strat
produkcyjnych w zakładach produkcyjnych szacowanych na około 0,2 mln zł.
W dniu 5 grudnia 2014 roku doszło zdarzenia awaryjnego na skutek zwarcia w kablu 6Kv,
w wyniku czego doszło do wyłączenia napędów elektrycznych pracujących głównie
w obszarze elektrociepłowni co miało istotne przełożenie na ciągłość produkcji. Zdarzenie
to przełożyło się na kilkugodzinne zatrzymanie produkcji na niektórych zakładach,
co przełożyło się na straty szacowane na około 6,9 mln zł.
— W dniu Ll sierpnia ZUl4 roku doSzro Go zdarzenia awaryjnego w SKULEK zwarcia
na szynach rozdzielni elektrycznej 30kV w wyniku czego nastąpiło awaryjne wyłączenie
części odbiorników energii i elektrycznej. Zdarzenie to przełożyło się na powstanie strat
produkcyjnych w zakładach produkcyjnych szacowanych na około 0,2 mln zł.
—  Wdniu 5 grudnia 2014 roku doszło zdarzenia awaryjnego na skutek zwarcia w kablu 6Kv,
w wyniku czego doszło do wyłączenia napędów elektrycznych pracujących głównie
w obszarze elektrociepłowni co miało istotne przełożenie na ciągłość produkcji. Zdarzenie
to przełożyło się na kilkugodzinne zatrzymanie produkcji na niektórych zakładach,
co przełożyło się na straty szacowane na około 6,9 mln zł.
/ dniu 30 maja 2014 roku doszło do zdarzenia awaryjnego na Instalacji Odsiarczania Spalin (I0S) -
szkodzenie rurociągu cyrkulacyjnego absorbera. Na skutek awarii odstawiono instalację z ruchu,
ostój remontowy trwał do września 2014 roku. Zdarzenie to skutkowało zmniejszeniem produkcji
arczanu amonu z instalacji IOS oraz spowodowało konieczność zakupu części węgla
skosiarkowego w celu dotrzymania norm emisyjnych (szacowany wzrost kosztów z tego tytułu
yniósł około 2,6 mln zł).
»gment Pozostała Działalność
Do Segmentu Pozostała Działalność zakwalifikowano następujące produkty handlowe
dnostki Dominującej: worki z folii, folię, worki śmieciowe i regranulat polietylenowy.
Ema a ai da pna NAPA i WAR ył oh mantbowiokk, mne omuomydn= Iiebrrm sakzomir=kn
W dniu 30 maja 2014 roku doszło do zdarzenia awaryjnego na Instalacji Odsiarczania Spalin (10S) -
uszkodzenie rurociągu cyrkulacyjnego absorbera. Na skutek awarii odstawiono instalację z ruchu,
postój remontowy trwał do września 2014 roku. Zdarzenie to skutkowało zmniejszeniem produkcji
siarczanu amonu z instalacji IOS oraz spowodowało konieczność zakupu części węgla
niskosiarkowego w celu dotrzymania norm emisyjnych (szacowany wzrost kosztów z tego tytułu
wyniósł około 2,6 mln zł).
Do Segmentu Pozostała Działalność zakwalifikowano następujące produkty handlowe
Jednostki Dominującej: worki z folii, folię, worki śmieciowe i regranulat polietylenowy.
W segmencie tym realizowana jest również sprzedaż materiałów oraz sprzedaż usług własnych
segmentu.
Ponadto zakwalifikowano tu:
sprzedaż usług z obszarów nie ujętych w segmentach Agro, Chemia i Energetyka , w tym: usługi
przeładunkowe i magazynowania świadczone przez GZNF „Fosfory” Sp. z o.o.
i AGROCHEM Sp. zo.o. z siedzibą w Dobrym Mieście oraz dzierżawę i najem majątku Zakładów
Azotowych Chorzów S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>całość przychodów spółek REMZAP Sp. z o.o., PROZAP Sp. z o.o. i SCF Natural Sp. z o.o.
wraz z korektami i eliminacjami obrotów wynikającymi z konsolidacji sprawozdań tych trzech
Spółek z Jednostką Dominującą;
korekty i eliminacje konsolidacyjne nie ujęte w segmentach Agro, Chemia i Energetyka.
W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku wynik operacyjny Segmentu
&gt;ozostała Działalność uwzględniający obroty wewnętrzne wyniósł (-) 11,2 mln zł i w relacji
lo okresu od 1 lipca 2012 roku do 31 grudnia 2013 roku był wyższy o 32,3 mln zł.
W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku przychody ze sprzedaży na rzecz
klientów zewnętrznych produktów Segmentu Pozostała działalność wyniosły 94,3 mln zł i były
wyższe o 0,3 % od zrealizowanych w okresie od 1 lipca 2012 roku do 31 grudnia 2013 roku. Koszty
własne sprzedaży na rzecz klientów zewnętrznych spadły o 11,6%, a koszty sprzedaży wyniosły
3,0 mln zł wobec 14,4 mln zł (od 1 lipca 2012 roku do 31 grudnia 2013 roku).
W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku przychody ze sprzedaży na eksport w
Segmencie Pozostała Działalność wyniosły 2,7 mln zł. W raportowanym okresie udział przychodów
ze sprzedaży eksportowej w przychodach ogółem Segmentu Pozostała Działalność na rzecz klientów
zewnętrznych wyniósł 2,9 % wobec 27,7 % (od 1 lipca 2012 roku do 31 grudnia 2013 roku).
Prowadzona w roku obrotowym 2013/2014 polityka finansowa Grupy Kapitałowej Zakłady
Azotowe „Puławy” S.A. zapewniała utrzymywanie bieżącej płynności finansowej. W okresie od
1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku podmioty Grupy regulowały zobowiązania na bieżąco.
W okresie od 1 lipca 2013r do 31 grudnia 2014r. Rada Polityki Pieniężnej (RPP) dwukrotnie
zmieniała stopy procentowe obowiązujące w Polsce. Pierwsza taka operacja miała miejsce w lipcu
2013 i według RPP miała sprzyjać ożywieniu polskiej gospodarki i ukształtować inflację w pobliżu
celu w średnim okresie. Decyzją z 9 października 2014 roku RPP po raz kolejny obniżyła stopy
procentowe (jedynie stopa depozytowa pozostała na poziomie z lipca 2013).
Obecnie obowiązujące poziomy stóp procentowych przedstawia poniższa tabela:
źródło: NBP; ” rentowność 7-dniowych bonów pieniężnych
Dla uczestników rynku spodziewanym scenariuszem bazowym jest obniżka stóp o 25 pb.
w perspektywie kolejnych 4-5 miesięcy. Jednak relatywnie dobry wzrost PKB, a z drugiej strony
przedłużająca się deflacja sprawiają, że trudno jest przewidzieć, jakie będą kolejne ruchy Rady
Polityki Pieniężnej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>Średni kurs USD wyniósł 3,1546 zł - w relacji do okresu od lipca 2012 roku do grudnia 2013
roku złoty polski nieznaczne (tj. o 1,01%) umocnił się wobec dolara amerykańskiego.
Średni kurs EUR wyniósł 4,1955 zł — w relacji do okresu od lipca 2012 roku do grudnia 2013
roku złoty polski stracił względem waluty europejskiej około 0,53%.
W roku obrotowym 2013/2014 w Jednostce Dominującej nie wystąpiły przypadki zaciągania
kredytów/pożyczek wymagających uzyskania zgody w trybie Art. 393 pkt. 3 Ustawy z dnia
15 września 2000 roku — Kodeks spółek handlowych(Dz. U. z 2000, Nr 94, poz. 1037, z późn. zm)
W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku Jednostka Dominująca aneksował:
część umów kredytowych (szczegóły w zestawieniu poniżej).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>W dniu 16 kwietnia 2014 roku podpisany został z bankiem PKO BP S.A. Aneks nr 10
do Umowy kredytu w rachunku bieżącym z dnia 1 października 2010 roku. Aneks dotyczy
przywrócenia dla Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. sublimitu w wysokości 50 000 000 zł
oraz włączenia do grona potencjalnych kredytobiorców GA Siarkopol S.A.
W dniu 30 maja 2014 roku podpisany został Aneks nr 6 do Umowy o kredyt w rachunku
bieżącym z dnia 29 grudnia 2009 roku zawartej z bankiem BZ WBK S.A. dotyczący przedłużenia
okresu obowiązywania kredytu do dnia 31 maja 2015 roku. Limit w wysokości 50 000 000 zł jest
przeznaczony na finansowanie działalności bieżącej.
W dniu 28 listopada 2014 roku podpisany został Aneks Nr 6 do Umowy o limit debetowy
o charakterze „Intra- day” w rachunku bieżącym zawartej z Bankiem Pekao S.A. Aneks dotyczy
przedłużenia okresu obowiązywania limitu w wysokości 2 000 000 zł do dnia 30 listopada 2015 r.
W 2014 roku REMZAP Sp. z o.o. korzystała z kredytów obrotowych w dwóch bankach. Zakres
ego wsparcia dostosowany był do potrzeb. W Banku Millennium Spółka korzystała z tzw. linii
jieloproduktowej z limitem 2,0 mln zł, w tym: linia gwarancyjna na kwotę 1,5 mln zł.
Grupa Kapitałowa „AGROCHEM PUŁAWY” Sp. z 0.0.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>AGROCHEM Sp. zo.o. z siedzibą w Dobrym Mieście
Zakłady Azotowe Chorzów S.A.
Dnia 3 kwietnia 2014 roku Zakłady Azotowe Chorzów S.A. dokonały spłaty pozostałej kwoty
pożyczki inwestycyjnej udzielonej spółce przez Agencję Rozwoju Przemysłu 1 lutego 2011 roku
w kwocie 49 261 900 zł z przeznaczeniem na budowę Zakładu przerobu tłuszczów zwierzęcych.
Pozostały do spłaty kapitał w wysokości 45 745 900 zł oraz prowizja za wcześniejszą spłatę w kwocie
228 729,50 zł zostały pokryte środkami otrzymanymi z pożyczki udzielonej przez Grupę Azoty
Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. Umowa z dnia 2 kwietnia 2014 roku.
Spółki: GZNF „Fosfory” Sp. z o.0., PROZAP Sp. z o.o., Elektrownia Puławy Sp. z o.o. oraz SCF Natural
Sp. z o.o w okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku nie zawierały i nie wypowiadały
umów kredytowych oraz nie korzystały z pożyczek bankowych. Nie posiadają limitów bankowych
kredytów w rachunku bieżącym.
Spółki: GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0., PROZAP Sp. z o.o., Elektrownia Puławy Sp. z o.o. oraz SCF Natural
Obok kredytu bankowego i pożyczek alternatywnym źródłem kapitału obcego dla części
spółek Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. był leasing operacyjny lub finansowy.
W okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku w Grupie Kapitałowej Zakłady Azotowe
„Puławy” S.A. zawarto łącznie 33 nowe umowy leasingu dotyczące samochodów osobowych oraz
innych urządzeń na kwotę 2,4 mln zł.
Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. w okresie od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia
2014 roku zawarła 3 umowy leasingu z PKO Leasing S.A., dotyczące samochodów na łączną wartość
197,5 tys. zł.
Najbardziej znaczącymi umowami leasingu w Grupie Kapitałowej Zakłady Azotowe
„Puławy” S.A. są:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>Umowa leasingu zawarta przez REMZAP Sp. z o.o. na kwotę 585,8 tys. zł, której przedmiotem
jest Ploter do wycinania blach izolerskich;
Umowa leasingu zawarta przez AGROCHEM Sp. z o.o. z siedzibą w Dobrym Mieście na kwotę
243,6 tys. zł, której przedmiotem jest Ładowarka MANITOU;
oraz
22 umowy leasingu na łączną kwotę 904,5 tys. zł, zawarte przez „AGROCHEM PUŁAWY”
Sp.zo.o. z siedzibą w Puławach, których przedmiotem są samochody osobowe
dla przedstawicieli handlowych.
W ramach Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. w okresie sprawozdawczym
funkcjonowały następujące pożyczki:
W dniu 31 lipca 2013 roku podpisany został z GZNF Fosfory Sp. z o.o. Aneks nr 6
do Porozumienia w sprawie spłaty wierzytelności z dnia 26 maja 2011 roku dotyczący zwolnienia
zabezpieczenia w postaci hipoteki. W zamian GZNF „Fosfory” Sp. z o.o. zobowiązały się
do ustanowienia zastawu rejestrowego na wszystkich nowych 95550 udziałach w AGROCHEM
PUŁAWY Sp. z 0.0. w podwyższonym kapitale zakładowym tej spółki, o łącznej wartości nominalnej
9555 000 zł. Aneks ten dotyczy zabezpieczenia wierzytelności przejętych przez GZNF Sp. z o.o.
od dawnego „AGROCHEM” Sp. z o.o. z siedzibą w Człuchowie.
W dniu 15 października 2013 roku podpisana została z AGROCHEM PUŁAWY Sp. z 0.0. umowa
dotycząca ustanowienia na rzecz Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. zastawu rejestrowego
na zapasach tytułem zabezpieczenia wierzytelności wynikających z Porozumienia w sprawie
warunków spłaty wierzytelności z dnia 29 listopada 2012 roku. Wartość umowy 11,3 mln zł.
W dniu 24 października 2013 roku podpisana została z GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0. umowa
dotycząca ustanowienia na rzecz Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy S.A. zastawu
na nowoutworzonych 95 550 udziałach w AGROCHEM PUŁAWY Sp. z o.o. tytułem zabezpieczenia
spłaty pożyczki przejętej przez GZNF „Fosfory” Sp. z o.o. od dawnego „AGROCHEM” Sp. z o.o.
z siedzibą w Człuchowie. Wartość umowy 9 555 000 zł.
W dniu 31 grudnia 2013 roku w wyniku sprzedaży przez GZNF „Fosfory” Sp. z o.o. udziałów
w Spółkach: AGROCHEM PUŁAWY Sp. z o.o. i „AGROCHEM” Sp. z o.o. z siedzibą w Dobrym Mieście
oraz znaków towarowych „AGROCHEM” na rzecz Grupy Azoty Zakłady Azotowe, Puławy” SIA.,
44
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>dokonano potrąceń wierzytelności GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0. wobec Grupy Azoty Zakłady Azotowe
„Puławy” S.A. z tytułu udzielonych pożyczek. W efekcie powyższych działań zobowiązanie z tytułu
pożyczki przejętej przez GZNF „Fosfory” Sp. z o.o. od „AGROCHEM” Sp. z o.o. z siedzibą
w Człuchowie wygasło w całości zaś zobowiązanie z tytułu pożyczki GZNF Fosfory Sp. z o.o. uległo
częściowemu umorzeniu i wyniosło na dzień 31 grudnia 2013 roku 46 641 713,05 zł.
W dniu 26 lutego 2014 roku został podpisany Aneks nr 7 do Porozumienia
z dnia 26 maja 2011 roku zawartego z GZNF „Fosfory” Sp. z o.o. Aneks dotyczy zwolnienia
zabezpieczeń ustanowionych na rzecz Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A., a dotyczących
wierzytelności (pożyczka i limit kredytu kupieckiego) od dawnej AGROCHEM Sp. z o.o. w Człuchowie
oraz poręczenia przez GZNF za zobowiązania spółki AGROCHEM Sp. z o.o. w Człuchowie.
Jednocześnie wzwiązku z obniżeniem kwoty zobowiązania z tytułu pożyczki GZNF, zgodnie
z w/w Aneksem zmianie uległ harmonogram spłaty pożyczki tj. skróceniu uległ termin całkowitej
spłaty kapitału z 29 grudnia 2017 roku do dnia 31 sierpnia 2017 roku oraz obniżyła się kwota
ostatniej raty kapitałowej 3 722671,23zł na 3641 713,05 zł. W dniu 26 lutego 2014 roku został
podpisany też Aneks nr 8 do w/w Porozumienia dotyczący obniżenia marży stosowanej przy
obliczaniu kwoty odsetek od umowy pożyczki.
W dniu 2 kwietnia 2014 roku podpisana została z Zakładami Azotowymi „Chorzów” S.A.
Umowa Pożyczki celowej w kwocie 47 000000 zł. Pożyczka przeznaczona została na spłatę
zobowiązań wobec ARP S.A. oraz na współfinansowanie inwestycji „Rozbudowa kotłowni
węglowej”. Ostateczny termin spłaty pożyczki przypada na wrzesień 2021 roku. W dniu
19 maja 2014 roku podpisana została Umowa o ustanowienie zastawu rejestrowego dotycząca
zabezpieczenia zobowiązań wynikających z w/w Umowy Pożyczki. Najwyższa suma zabezpieczenia
wynosi 56 400 000 zł. W dniu 31 grudnia 2014 roku został zawarty Aneks nr 1 do w/w Umowy
Pożyczki dotyczący przesunięcia rat przypadających do spłaty w I półroczu 2015 roku najpóźniej
na koniec okresu rozliczeniowego tj. do 30 września 2021 roku.
W dniu 7 maja 2014 roku podpisana została z SCF Natural Sp. z o.o. Umowa Pożyczki
w kwocie 600 000 zł. Pożyczka przeznaczona została na działalność bieżącą. Ostateczny termin
spłaty pożyczki czerwiec 2017 roku.
W dniu 15 maja 2014 roku podpisany został z AGROCHEM Sp. z o.o. z siedzibą w Dobrym
Mieście Aneks nr 1 do Umowy Pożyczki z dnia 9 marca 2013 roku. Aneks dotyczy obniżenia marży.
Z datą 31 grudnia 2014 roku został zawarty Aneks nr 2 do w/ Umowy Pożyczki dotyczący
przesunięcia spłaty raty przypadającej w grudniu 2014 roku na luty 2014 roku.
W dniu 17 czerwca 2014 roku podpisane zostały umowy dotyczące zabezpieczenia
zobowiązań wynikających z w/w Umowy Pożyczki: umowa cesji praw z polisy ubezpieczeniowej
oraz umowa zastawu rejestrowego z najwyższą sumą zabezpieczenia 715 000 zł. W dniu
23 lipca 2014 roku podpisany został Aneks nr 1 do w/w Umowy zastawu rejestrowego.
Doprecyzowano zapisy dotyczące przedmiotu zastawu zgodnie z wymaganiami sądu rejestrowego.
W dniu 23 grudnia 2014 roku podpisana została z Bałtycką Bazą Masową Sp. z o.o. Umowa
Pożyczki celowej w kwocie 1000000 zł. Pożyczka przeznaczona zostanie na sfinansowanie
dokończenia rozpoczętej inwestycji pn. „Rozbudowa Terminalu Nawozów Sypkich do obsługi
dodatkowo towarów w opakowaniach zjednostkowanych typu Big Bag”. Ostateczny termin spłaty
pożyczki: 31 grudnia 2016 roku.
Łączna wartość poręczeń udzielonych przez Grupę Kapitałową Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
nie przekracza 10 % kapitałów własnych. W roku obrotowym 2013/2014 Skarb Państwa nie podją
zobowiązań w imieniu Jednostki Dominującej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>W roku obrotowym 2013/14 na zlecenie Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. zostały
wystawione dwie gwarancje bankowe:
 
na którą składają się dwie akredytywy:
- akredytywa standy na kwotę 4 340 000 EUR (w tabeli powyżej);
- akredytywa importowa na kwotę 1 398 000 EUR (opisana na str. 52).
W okresie sprawozdawczym funkcjonowało poręczenie udzielone przez Grupę Azoty Zakłady
Azotowe „Puławy” S.A. wobec mBank S.A., dotyczące spłaty kredytu zaciągniętegc
przez BBM Sp. z o.o. Poręczenie obowiązuje do dnia 30 grudnia 2017 roku. W związku z terminową
spłatą przez BBM Sp. z o.o. rat kredytu inwestycyjnego, zgodnie z Aktem Notarialnym z dnie
23 grudnia 2005 roku, w dniu 24 stycznia 2014 roku został zawarty z mBank S.A. Aneks Nr 9
do Umowy Poręczenia zmniejszający wysokość zobowiązań Poręczyciela — Grupy Azoty Zakłady
Azotowe „Puławy” S.A. wobec banku z kwoty 1 730 tys. USD do kwoty 1 230 tys. USD.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>W związku z terminową spłatą przez BBM Sp. z o.o. rat kredytu inwestycyjnego, zgodnie
z Aktem Notarialnym z dnia 23 grudnia 2005 roku , w dniu 22 stycznia 2015 roku został zawarty
z mBank S.A. (dawniej BRE Bank S.A.) Aneks nr 10 do Umowy Poręczenia zmniejszający wysokość
zobowiązań Poręczyciela wobec banku z kwoty 1 230 tys. USD do kwoty 730 tys. USD.
Dnia 24 grudnia 2014 roku podpisana została umowa poręczenia udzielonego
przez „AGROCHEM PUŁAWY” Sp. z 0.0. na rzecz AGROCHEM Sp. z o.o. z siedzibą w Dobrym Mieście
z tytułu kredytu obrotowego w rachunku bieżącym w kwocie do 7 500 000,00 zł.
Na dzień 31 grudnia 2015 roku w REMZAP Sp. z o.o. funkcjonowały następujące gwarancje
jankowe:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>Na dzień 31 grudnia 2014 roku w PROZAP Sp. z o.o. funkcjonowały następujące gwarancje
bankowe:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text>Spółki Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. lokują nadwyżki środków
pieniężnych w bezpieczne instrumenty finansowe w instytucjach finansowych o wysokiej
wiarygodności. Ograniczanie ryzyka inwestycyjnego osiągane jest poprzez dywersyfikację
podmiotów przyjmujących depozyt. Czasokresy lokat dostosowywane były do potrzeb płatniczych.
W raportowanym okresie nadwyżki środków pieniężnych lokowane były w depozyty bankowe
oraz utrzymywane na rachunku bieżącym w PKO BP S.A. powiązanym z usługą cash-pooling. Odsetki
wypracowane z tego tytułu za okres od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014 roku dla spółek Grupy
Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. wyniosły 13,5 mln zł.
Stan środków ulokowanych na dzień 31 grudnia 2014 roku w spółkach Grupy Kapitałowej Zakłady
Azotowe Puławy S.A. (w tys. zł):
Ryzyko walutowe, na które narażona jest Grupa Kapitałowa dotyczy głównie Jednostki
Dominującej. W Grupie Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. prowadzona jest działalność
w zakresie zabezpieczania ryzyka walutowego zgodnie z polityką uregulowaną zarządzeniem
wewnętrznym. Realizowana polityka ma na celu ograniczenie zmienności przepływów pieniężnych,
wynikającej z fluktuacji kursów walutowych, w tym w szczególności minimalizację negatywnych
odchyleń przepływów pieniężnych od planowanego budżetu poprzez hedging naturalny
(czyli bilansowanie wpływów walutowych wydatkami walutowymi).
Pozostała ekspozycja walutowa narażona na ryzyko niekorzystnych zmian kursów
walutowych podlega zabezpieczeniu poprzez zawieranie terminowych transakcji walutowych.
Wolumen zawieranych transakcji nie może przekraczać poziomu 80% planowanej ekspozycji
walutowej. Zabezpieczenie ekspozycji na poziomie od 80% do 100% każdorazowo wymaga uchwały
Zarządu Spółki.
W roku obrotowym 2013/2014 Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. zawierała
wyłącznie transakcje typu „forward”. Zawarte transakcje zabezpieczały ryzyko spadku wartości
przyszłej przewidywanej ekspozycji walutowej.
W roku obrotowym 2013/2014, trwającym od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2014, zostało
rozliczonych łącznie 257 transakcji zabezpieczających z wynikiem (+) 1 744 192,22 zł (w tym wynik
na transakcjach w EUR:(+) 4 761 922,41 zł, w USD: (-) 3 017 730,19 zł).
Wycena 17 transakcji otwartych na dzień 31 grudnia 2014 roku dokonana przez bani
wyniosła (-)135 196,35 zł. Wpływ transakcji zabezpieczających na wynik za rok obrotowy 2013/201:
(18 miesięcy) był dodatni i wyniósł (+) 4 510 749,81 zł, w tym:
e (+)1744 192,22 zł z tytułu transakcji zrealizowanych;
e (-) 135 196,35 zł z tytułu wyceny na dzień 31 grudnia 2014 roku;
e (-) (-) 2901 753,94 zł wyksięgowanie ujemnej wyceny transakcji otwartych na
30 czerwca 2013 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="36">
		<Text>Podmioty Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. ubezpieczają się w zakresie
obejmującym różne rodzaje ryzyk związanych z prowadzoną działalnością. Pomimo to poszczególne
spółki mogą być narażone na ryzyka, które znajdują się poza ich kontrolą, a które nie mogą być
w pełni objęte polisami ubezpieczeniowymi.
W per ODJĘLE pOlsari UBEZPIECZENIOWY MI.
Umowy Ubezpieczeniowe Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
W dniu 28 listopada 2013 roku została odnowiona na okres od 1 grudnia 2013 roku do 30 listopada
2014 roku Polisa ubezpieczenia z tytułu zanieczyszczenia środowiska naturalnego. Polisa stanowi
zabezpieczenie roszczeń dotyczących usunięcia ewentualnych, negatywnych skutków
w środowisku związanych z eksploatacją składowiska odpadów. W sierpniu 2014 roku Grupa Azoty
Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. przystąpiła do skonsolidowanego ubezpieczenia środowiskowego
zawartego przez Grupę Azoty S.A. na okres od 1 sierpnia 2014 roku do 31 lipca 2015 roku.
Z dniem 1 lutego 2014 roku Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. i jej podmioty zależne:
GZNF „Fosfory” Sp. z o.o., AGROCHEM Sp. z o.o. z siedzibą w Dobrym Mieście, „AGROCHEM
PUŁAWY” Sp. zo.o. przystąpiły do umowy ubezpieczenia odpowiedzialności cywilnej Dyrektorów
i Członków Zarządu Spółki Kapitałowej (D8.0), zawartej przez Grupę Azoty S.A. na okres
od 17 września 2013 roku do 16 września 2014 roku.
W dniu 12 maja 2014 roku został wystawiony Aneks do w/w umowy ubezpieczenia, zgodnie
z którym ochroną ubezpieczeniową od dnia 1 lutego 2014 roku do 16 września 2014 roku zostały
objęte kolejne spółki zależne Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy S.A.: REMZAP Sp. z o.o.,
Zakłady Azotowe Chorzów S.A., PROZAP Sp. z o.o., SCF Natural Sp. z o.o. Powyższa polisa D8:0
we wrześniu 2014 roku została odnowiona na okres od 17 września 2014 roku
do 16 września 2015 roku.
W ramach Skonsolidowanego Programu Ubezpieczenia Grupy Azoty w lipcu 2014 roku zostały
zawarte przez Grupę Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. Umowy Generalne oraz Polisy na okres
od 1 lipca 2014 roku do 30 czerwca 2015 roku w zakresie:
— ubezpieczenia mienia od wszystkich ryzyk;
— _ ubezpieczenia maszyn od uszkodzeń w zakresie wszystkich ryzyk;
— ubezpieczenia utraty zysku wskutek szkody objętej ubezpieczeniem mienia od wszystkich
ryzyk;
— ubezpieczenia sprzętu elektronicznego od wszystkich ryzyk;
— ubezpieczenia odpowiedzialności cywilnej z tytułu prowadzenia działalności gospodarczej
lub posiadania mienia;
— ubezpieczenia mienia w transporcie krajowym i międzynarodowym (CARGO).
W dniu 2 grudnia 2013 roku Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. zawarła Polisę
Ubezpieczenia Ryzyka Kredytu Kupieckiego na okres od 1 grudnia 2013 roku do 30 listopada 2014
roku, a w dniu 1 grudnia 2014 roku Spółka odnowiła w/w Polisę na okres od 1 grudnia 2014 roku
do 31 grudnia 2015 roku (13 miesięcy). Ubezpieczeniem tym objęte są należności Grupy Azoty
i w eksporcie do wysokości przyznanych przez Ubezpieczyciela limitów kredytowych,
a w przypadku wybranych odbiorców ubezpieczeniem objęte są należności z tytułu sprzedaży:
utleniania cykloheksanu) - poza transakcjami realizowanymi w ramach gwarancji bankowych,
akredytyw lub awalu.
AFRTYZTZWE MYWOWYMEKPNCIYWTWA RMW WYW SIWYTYASZY W UNSTYRZEKW JA rw mw
W dniu 28 listopada 2013 roku została odnowiona na okres od 1 grudnia 2013 roku do 30 listopada
2014 roku Polisa ubezpieczenia z tytułu zanieczyszczenia środowiska naturalnego. Polisa stanowi
zabezpieczenie roszczeń dotyczących usunięcia ewentualnych, negatywnych skutków
w środowisku związanych z eksploatacją składowiska odpadów. W sierpniu 2014 roku Grupa Azoty
Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. przystąpiła do skonsolidowanego ubezpieczenia środowiskowego
zawartego przez Grupę Azoty S.A. na okres od 1 sierpnia 2014 roku do 31 lipca 2015 roku.
Z dniem 1 lutego 2014 roku Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. i jej podmioty zależne:
GZNF „Fosfory” Sp. z o.o., AGROCHEM Sp. z o.o. z siedzibą w Dobrym Mieście, „AGROCHEM
PUŁAWY” Sp. zo.o. przystąpiły do umowy ubezpieczenia odpowiedzialności cywilnej Dyrektorów
i Członków Zarządu Spółki Kapitałowej (D8.0), zawartej przez Grupę Azoty S.A. na okres
od 17 września 2013 roku do 16 września 2014 roku.
W dniu 12 maja 2014 roku został wystawiony Aneks do w/w umowy ubezpieczenia, zgodnie
z którym ochroną ubezpieczeniową od dnia 1 lutego 2014 roku do 16 września 2014 roku zostały
objęte kolejne spółki zależne Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy S.A.: REMZAP Sp. z o.o.,
Zakłady Azotowe Chorzów S.A., PROZAP Sp. z o.o., SCF Natural Sp. z o.o. Powyższa polisa D8:0
we wrześniu 2014 roku została odnowiona na okres od 17 września 2014 roku
do 16 września 2015 roku.
W ramach Skonsolidowanego Programu Ubezpieczenia Grupy Azoty w lipcu 2014 roku zostały
zawarte przez Grupę Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. Umowy Generalne oraz Polisy na okres
od 1 lipca 2014 roku do 30 czerwca 2015 roku w zakresie:
— ubezpieczenia mienia od wszystkich ryzyk;
 
   
&quot;o&quot; &quot;e =P
zawarte przez Grupę Azoty Zakłady Azotowe . „Puławy” S.A. Umowy Generalne oraz Polisy na okres
od 1 lipca 2014 roku do 30 czerwca 2015 roku w zakresie:
OPO | &quot;7 8 R = mr
   
— ubezpieczenia mienia od wszystkich ryzyk;
— _ ubezpieczenia maszyn od uszkodzeń w zakresie wszystkich ryzyk;
— ubezpieczenia utraty zysku wskutek szkody objętej ubezpieczeniem mienia od wszystkich
ryzyk;
— ubezpieczenia sprzętu elektronicznego od wszystkich ryzyk;
— _ ubezpieczenia odpowiedzialności cywilnej z tytułu prowadzenia działalności gospodarczej
lub posiadania mienia;
— ubezpieczenia mienia w transporcie krajowym i międzynarodowym (CARGO).
W dniu 2 grudnia 2013 roku Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. zawarła Polisę
Ubezpieczenia Ryzyka Kredytu Kupieckiego na okres od 1 grudnia 2013 roku do 30 listopada 2014
roku, a w dniu 1 grudnia 2014 roku Spółka odnowiła w/w Polisę na okres od 1 grudnia 2014 roku
do 31 grudnia 2015 roku (13 miesięcy). Ubezpieczeniem tym objęte są należności Grupy Azoty
i w eksporcie do wysokości przyznanych przez Ubezpieczyciela limitów kredytowych,
a w przypadku wybranych odbiorców ubezpieczeniem objęte są należności z tytułu sprzedaży:
utleniania cykloheksanu) - poza transakcjami realizowanymi w ramach gwarancji bankowych,
akredytyw lub awalu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="37">
		<Text>W lutym 2014 roku Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. podpisała z Konsorcjum
Brokerskim Umowę o przekazanie środków finansowych na Fundusz Ubezpieczeniowy. Zgodnie
z w/w umową Broker zobowiązał się do przekazania środków finansowych na poczet Funduszu
Ubezpieczeniowego w wysokości 25% zainkasowanego przez niego kurtażu brokerskiego, w tym
m.in. środki na pokrycie kosztów wyceny majątku w/w spółek według wartości odtworzeniowej
do celów ubezpieczeniowych sporządzanej przez Hestia Loss Control Sp. z 0.0. W ramach w/w
Umowy w dniu 1 października 2014 roku na rachunek bankowy Grupy Azoty Zakłady Azotowe
„Puławy” S.A. wpłynęła kwota 110 tys. zł jako zwrot kosztów dotyczących w/w wyceny majątku.
W dniu 22 kwietnia 2014 roku na rachunek bankowy Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy”
S.A. wpłynęła druga (ostatnia) transza środków w kwocie 50 tys. zł w ramach Umowy o przekazanie
środków finansowych na Fundusz Prewencyjny zawartej w dniu 25 stycznia 2013 roku. Środki
z Funduszu Prewencyjnego zostały wykorzystane na dofinansowanie zakupu generatorów piany
lekkiej.
W latach poprzednich Jednostka Dominująca skorzystała z refinansowania realizowanych
projektów ze środków programów UE. Niedotrzymanie warunków zawartych umów
o dofinansowanie może skutkować koniecznością zwrotu całkowitej kwoty dofinansowania wraz
z odsetkami karnymi. Szczegółowe informacje dotyczące potencjalnych zobowiązań z tego tytułu
zamieszczono w Sprawozdaniu finansowym w nocie 39.
W dniu 29 lipca 2013 roku podpisany został Aneks do umowy o dofinansowanie dla projektu
„Budowa instalacji odsiarczania spalin metodą mokrą amoniakalną w Zakładach Azotowych
„Puławy” S.A.”, wydłużający okres kwalifikowania wydatków do 30 listopada 2013 roku.
W dniu 13 grudnia 2013 roku wpłynęły środki z Europejskiego Funduszu Rolnego Gwarancji
(EFRG) Agencji Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa w kwocie 6 061,19 zł z tytułu
przyznanej jednolitej płatności obszarowej w ramach systemów wsparcia bezpośredniego
na rok 2013 — Decyzja z dnia 20 listopada 2013 roku.
W dniu 2 grudnia 2013 roku podpisana została Umowa z Narodowym Centrum Badań
i Rozwoju o wykonanie i finansowanie projektu realizowanego przez Konsorcjum
(5 podmiotów) w ramach programu Blue Gas — Polski Gaz Łupkowy pt. „Optymalizacja metod
zagospodarowania odpadów  powiertniczych”. Łączne przyznane dofinansowanie
Konsorcjum to 11 074 000,00 zł, w tym dofinansowanie dla Grupy Azoty Zakłady Azotowe
„Puławy” S.A. 5 000 000,00 zł. Pierwsza transza dofinansowania w wysokości 9 269 196,00 zł
wpłynęła na konto Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. 12 grudnia 2013 roku.
W ramach podziału dofinansowania na Spółkę przypadła kwota 4 266 000,00 zł,
W dniu 12 marca 2014 roku został podpisany Aneks nr1 do w/w umowy dotyczący
wydłużenia terminu realizacji projektu z dnia 30 czerwca 2014 roku
Jo dnia 31 października 2015 roku.
W dniu 22 grudnia 2014 roku został podpisany Aneks nr2 do w/w umowy dotyczący
rzeniesienia środków między kategoriami wydatkowania.
e W dniu 12 marca 2014 roku podpisany został Aneks do umowy o dofinansowanie
dla projektu „Budowa instalacji redukcji NOx na kotłach OP-215 nr 4 i 5 w Zakładach
Azotowych „Puławy” S.A. wydłużający okres kwalifikowania wydatków
z dnia 31 sierpnia 2014 roku do 28 lutego 2015 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="38">
		<Text>i Gospodarki Wodnej w Warszawie Wniosek o płatność końcową dla projektu „, Budowa
instalacji odsiarczania spalin metodą mokrą amoniakalną w Zakładach Azotowych „Puławy”
S.A.”. W dniu 17 czerwca 2014 roku na rachunek Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
wpłynęła kwota dofinansowania w wysokości 20 000 000 zł.
Akredytywa importowa otwarta w marcu 2010 roku przez Grupę Azoty Zakłady Azotowe
„Puławy” S.A. w ramach kontraktu na Budowę Instalacji Odsiarczania Spalin na kwotę
16 624 186 USD została przedłużona do 31 marca 2015 roku. Saldo akredytywy na dzień
31 grudnia 2014 roku wynosi 482 390,00 USD. Zabezpieczenie akredytywy stanowi kaucja
środków pieniężnych na kwotę 482 390,30 USD.
W dniu 18 marca 2014 roku na zlecenie Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” SIA.,
otworzona została akredytywa importowa na kwotę 1939 700 EUR na okres
do 31 grudnia 2014 roku. Beneficjentem akredytywy jest HOSOKAWA ALPINE. Akredytywa
stanowi zabezpieczenie kontraktu na dostawę dwóch linii do wytłaczania folii trójwarstwowej.
Zabezpieczenie akredytywy stanowiła kaucja środków pieniężnych w PLN w wysokości 120%
kwoty akredytywy. Płatności wynikające z w/w akredytywy zostały zrealizowane w okresie
ważności akredytywy.
W dniu 21 marca 2014 roku na zlecenie Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” SIA.,
otworzona została akredytywa importowa na kwotę 1398 000 EUR na okres
do 24 grudnia 2015 roku. Beneficjentem akredytywy jest UREA CASALE. Akredytywa stanowi
zabezpieczenie kontraktu na zakup strippera E-E1. Akredytywa została otwarta w ramach
Hłnanicni bunobiki i, nnn
 
ki buaaska jim no o mania mea
Z dniem 19 grudnia 2014 roku Zakłady Azotowe Chorzów S.A. zleciły otwarcie akredytywy
na rzecz dostawcy towaru z Chin w kwocie 403 200 USD. Stan kaucji pieniężnej ustanowionej
dla celów rozliczenia tej akredytywy na dzień 31 grudnia 2014 roku wynosił 403 200 USD.
Transakcja jest realizowana na bazie akredytywy i dotyczy zakupu 336 ton fosforanu
monopotasowego.
Grupa Kapitałowa Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. według stanu na 31 grudnia 2014 roku
prowadzi działalność na bazie majątku trwałego o wartości netto 2 125,7 mln zł, z czego 92,9 %
stanowią: rzeczowe aktywa trwałe (1 955,3 mln zł) i nieruchomości inwestycyjne (18,9 mln zł).
Zmiany w wartości środków trwałych Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="39">
		<Text>Wartość netto środków trwałych na dzień 31 grudnia 2014 roku wynosi 1837 836 tys. zł
i obejmuje środki trwałe oraz nieruchomości inwestycyjne. Szczegółowe informacje zawiera
Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” Spółka
Akcyjna - Noty 23 i 26.
Według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku Grupa Kapitałowa Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
użytkowała grunty o powierzchni całkowitej 961,8 ha, w tym jednostka Dominująca 764,7 ha.
Stan gruntów Spółek Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A na 31 grudnia 2014 roku
 
Struktura wiekowa parku maszynowego w Grupie Azoty Zakłady Azotowe &quot;Puławy&quot; S.A.
stan na 31 grudnia 2014r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="40">
		<Text>Realizowane projekty dotyczyły przede wszystkim budowy nowych instalacji, poprawy
efektywności instalacji istniejących oraz dostosowania do przepisów ochrony środowiska.
Prowadzono również przedsięwzięcia modernizacyjne mające na celu wymianę i modernizację
urządzeń, decydujących o poprawie jakości produkowanych wyrobów oraz poprawie pewności
ruchu instalacji produkcyjnych, poprawie warunków pracy i obsługi klienta.
Źródła finansowania działalności inwestycyjnej Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe
„Puławy” S.A
Budowa Bazy przeładunkowo-magazynowej nawozów sypkich i płynnych w AGROCHEM
Sp. z o.o. z siedzibą w Dobrym Mieście;
Budowa instalacji do produkcji stearyny i gliceryny w Zakładach Azotowych Chorzów S.A.;
Budowa stokażu kwasu azotowego ze stanowiskiem konfekcjonowania w Zakładach Azotowych
Chorzów S.A.;
Spółka „AGROCHEM PUŁAWY” Sp. z o.o. rozpoczęła w Człuchowie budowę bazy magazynowo-
przeładunkowej nawozów płynnych RSM.
Zlokalizowanie zbiorników na RSM w strategicznych dla Grupy Kapitałowej lokalizacjach
umożliwi:
zwiększenie przychodów oraz wzbogaci ofertę nawozową dla klienta ostatecznego;
z rolnikami;
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="41">
		<Text>Stokaż amoniaku — zwiększenie zdolności magazynowych amoniaku;
Zakup i montaż linii do nadruku folii i worków — podwyższenie mocy produkcyjnych, spełnienie
oczekiwań klientów oraz przepisów prawnych;
Zakup i montaż linii do wytłaczania folii trójwarstwowej — podwyższenie zdolności produkcyjnej
instalacji produkującej folię;
optymalizacja sprzedaży RSM w kraju, a w rezultacie możliwość dotarcia do największej liczby
końcowych odbiorców (efekt sieci) z uwzględnieniem optymalnej logistyki;
Zakup i montaż kompresora wodoru 1900 Nm? — poprawa efektywności instalacji.
Modernizacja systemu dozowania i sterowania instalacji produkcji nawozów n
w GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0.;
Modernizacja instalacji energetycznej w GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0.;
Modernizacja instalacji kwasu siarkowego w GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0.;
Modernizacja Nabrzeża Chemików w GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0.;
Rozbudowa kotłowni węglowej w Zakładach Azotowych Chorzów S.A.;
Budowa instalacji odsiarczania spalin w zakładowej elektrociepłowni — obniżenie emisji tlenków
siarki — efektem dodatkowym zastosowanej technologii odsiarczania spalin jest produkt
handlowy - siarczan amonu w ilości około 40 000 ton/rok;
Budowa instalacji redukcji NOx na dwóch kotłach zakładowej elektrociepłowni — obniżenie
emisji tlenków azotu;
Instalacja odwadniania osadu Biologicznej Oczyszczalni Ścieków — dostosowanie do norm
dotyczących składowania odpadów z oczyszczalni.
e Modernizacja zakładowej oczyszczalni ścieków w Zakładach Azotowych Chorzów S.A.;
e  Zawracanie odcieków ze składowiska fosfogipsu w Wiślance w GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0.;
« Budowa instalacji ścieków sanitarnych w GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0.;
Zarząd pozytywnie zatwierdził do realizacji (zaopiniował) 59 projektów inwestycyjnych o łącznej
wartości 488,0 tys. zł oraz zakup 5 gotowych dóbr o łącznej wartości 8,2 mln zł.;
Rada Nadzorcza wyraziła zgodę na nabycie aktywów trwałych w ramach 18 projektów
inwestycyjnych o łącznej wartości 464,5 mln zł oraz zakupu 2 gotowych dóbr o łącznej wartości
6,5 mln zł.
Prace badawcze i rozwojowe prowadzone w Grupie Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy”
S.A. w roku obrotowym 2013/2014 związane były z realizacją strategii Jednostki Dominującej ora:
potrzebami i koncepcjami rozwojowymi spółek z Grupy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="42">
		<Text>Zakres realizowanych prac w Jednostce Dominującej obejmował przede wszystkim
opracowanie nowych i rozwój istniejących technologii oraz udoskonalanie wytwarzanych
produktów. Prace badawcze i rozwojowe, w znacznej mierze, stanowiły kontynuację lub rozwinięcie
prac prowadzonych w latach ubiegłych.
Z bardziej znaczących prac należy wymienić:
koncepcję wdrożenia w Spółce technologii wytwarzania nowych nawozów azotowych
i wieloskładnikowych na bazie saletry amonowej, o ulepszonych własnościach użytkowych;
badania i implementację technologii redukcji emisji tlenków azotu (NOx) z zastosowaniem
roztworu mocznika;
opracowanie i implementację sposobu przerobu osadów z biologicznej oczyszczalni ścieków;
opracowanie technologii syntezy tworzyw biodegradowalnych na bazie półfabrykatów
i produktów wytwarzanych w Spółce Dominującej i Spółkach zależnych;
prace studialno-projektowe w obszarze poprawy efektywności procesów wytwórczych;
projekty badawcze w zakresie optymalizacji efektywności stosowania obecnych
i rozważanych produktów nawozowych.
W dniu 23 grudnia 2014 roku Narodowe Centrum Badań i Rozwoju przekazało informację
o pozytywnej ocenie merytorycznej i zarekomendowało do dofinansowania projekt „Wsparcie
dla rolnictwa niskoemisyjnego - zdolnego do adaptacjj do zmian klimatu obecnie oraz
w perspektywie lat 2030 i 2050”.
Projekt jest realizowany w ramach konsorcjum, w skład którego oprócz Grupy Azoty Zakłady
Azotowe „Puławy” S.A. wchodzą:
Instytut Uprawy Nawożenia i Gleboznawstwa - Państwowy Instytut Badawczy
Koordynator Projektu;
Instytut Agrofizyki Polskiej Akademii Nauk;
Instytut Ochrony Środowiska - Państwowy Instytut Badawczy.
Celem 3-letniego projektu LCAgri&quot; jest poprawa wydajności wykorzystywania zasobów
poprzez wdrożenie innowacyjnych niskowęglowych praktyk rolniczych oraz promocję
zrównoważonego stosowania mineralnych nawozów przez gospodarstwa rolne w Polsce.
Przeprowadzone badania będą podstawą opracowania dla Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy”
S.A. certyfikatów na zastosowania nawozów prowadzące do zmniejszenia śladu węglowego (emisji
gazów cieplarnianych). Wyniki przeprowadzonych prac wykorzystane zostaną w programowaniu
działań polityki rolnej Polski w zakresie działań klimatycznych oraz doskonalenia metod szacowania
emisji z rolnictwa w Krajowym Systemie Inwentaryzacji i Szacowania Emisji.
W 2014 roku w GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0. opracowano technologię odzysku fosforanów
zodcieków ze składowiska fosfogipsu w Wiślince umożliwiającą odzysk 100% fosforanów
zawartych w odciekach poprzez wbudowywanie ich w strukturę krystaliczną nawozów
kompleksowych wytwarzanych w Spółce. Opracowana technologia została pozytywnie rozpatrzona
przez Marszałka Województwa Pomorskiego w wyniku czego Spółka otrzymała pozwolenie
1 Metoda LCA (Low Carbon Agriculture) zakłada badania minimalizacji wpływu nawożenia na poziom emisji
cieplarnianych do atmosfery z tytułu wykorzystania nawozów mineralnymi i praktyk rolniczych, z uwzględnieniem zmian
zachodzących w klimacie.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="43">
		<Text>W 2014 roku odzyskano ponad 6 080 ton odcieków o zawartości prawie 92 ton fosforanów
w przeliczeniu na P+Os. Oprócz dodatniego efektu ekonomicznego opracowana technologia
ma duże znaczenie ekologiczne gdyż pozwala na przyspieszenie procesu rekultywacji składowiska,
poprawia stan środowiska naturalnego oraz wpisuje się w strategię zrównoważonego rozwoju
zmniejszając zużycie zasobów naturalnych wody oraz surowców fosforowych.
orawozdawczym realizowano:
e „Opracowanie technologii otrzymywania roztworu azotanu magnezu”;
e prace koncepcyjne nad otrzymywaniem kwasów tłuszczowych w destylacji frakcyjnej frakcji
lekkiej z destylacji kwasów tłuszczowych powstałych podczas produkcji stearyny;
« prace koncepcyjne nad otrzymywaniem azotanu potasu (KNO3) z roztworów odpadowych
na drodze konwersji z chlorkiem potasu.
e „Opracowanie technologii otrzymywania roztworu azotanu magnezu”;
e prace koncepcyjne nad otrzymywaniem kwasów tłuszczowych w destylacji frakcyjnej frakcji
lekkiej z destylacji kwasów tłuszczowych powstatych podczas produkcji stearyny;
« prace koncepcyjne nad otrzymywaniem azotanu potasu (KNO3) z roztworów odpadowych
na drodze konwersji z chlorkiem potasu.
4.9 Projekty strategiczne
W okresie sprawozdawczym Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. kontynuowała prace
nad projektem Elektrownia Puławy. W dniu 23 grudnia 2014 roku zawarto z PGE Górnictwo
iEnergetyka Konwencjonalna S.A. porozumienie o rozwiązaniu umowy o wspólnym
przedsięwzięciu gospodarczym, dotyczące realizacji projektu. Spółka aktualnie prowadzi prace
studialne w zakresie kontynuacji projektu.
W roku obrotowym 2013/2014 prowadzono prace przygotowawcze dla strategicznego projektu
inwestycyjnego w Grupie Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. w obszarze granulacji
mechanicznej nawozów na bazie saletry amonowej - rozpoczęcie realizacji spodziewane jest
w roku 2015. Spółka podjęła działania zmierzające do objęcia inwestycji pomocą publiczną
z tytułu realizacji inwestycji na podstawie zezwolenia na prowadzenie działalności gospodarczej
na terenie specjalnej strefy ekonomicznej.
W dniu 12 sierpnia 2014 roku Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. zwróciła się
do Ministra Gospodarki z wnioskiem o włączenie nowych terenów, niezabudowanej działki
o numerze ewidencyjnym nr 1300/36, będącej w użytkowaniu wieczystym Spółki, w granice
Specjalnej Strefy Ekonomicznej „Starachowice”. Nieruchomość ta została wybrana przez Spółkę
na lokalizację nowej inwestycji p.n. „Wytwórnia nawozów granulowanych na bazie saletry
wm
amonowej”.
Grupa Azoty Zakłady Azotowe  „Puławy” SIA. rozpoczęła realizację szeregu
proefektywnościowych inicjatyw w ramach wspólnego w Grupie Azoty S.A. Programu
Doskonałości Operacyjnej (Azoty PRO).
„AGROCHEM” Sp. z o.o. z siedzibą w Dobrym Mieście w 2015 roku planuje rozpocząć budowę
Bazy Nawozów Płynnych i Sypkich Zakład w Płońsku. Zakład w Płońsku będzie prowadził
sprzedaż nawozów RŚM, nawozów azotowych sypkich z Grupy Azoty S.A., nawozów produkcji
własnej — blendingi NPK, PK.
4.10 _ Ochrona środowiska
</Text>
	</Page>
	<Page Number="44">
		<Text>LE NGJEZTS CJ OZY CE! GREY PEUIWONI JEWIESSLRI SUI TUJGECJ IdioZYy ZGILZYC IGOLZJZUJG=&quot; WZIGIGING.
systematyczne działania proekologiczne we wszystkich obszarach swojego funkcjonowania;
systematycznie identyfikuje i monitoruje skutki swojej działalności dla środowiska;
stale pracuje nad podniesieniem wiedzy i świadomości ekologicznej swoich pracowników.
Wszystkie aktywności Jednostki Dominującej są stale weryfikowane i oceniane
orzez kierownictwo zgodnie z zasadami określonymi w Zintegrowanym Systemie Zarządzanie
Jakością, Środowiskiem i Bezpieczeństwem
a)
b)
certyfikowany Zintegrowany System Zarządzania Jakością, Środowiskiem i Bezpieczeństwem;
W chwili obecnej System ten spełnia wymagania następujących norm:
— [50 9001: 2008 - Systemy zarządzania jakością. Wymagania;
— ISO 14001: 2004- Systemy zarządzania środowiskowego. Wymagania i wytyczne
stosowania;
— _ PN-N-18001: 2004 - Systemy zarządzania bezpieczeństwem i higieną pracy.
Wymagania.
certyfikowany System Zarządzania Bezpieczeństwem Żywności potwierdzający zgodność
z wymaganiami norm ISO 22000: 2005 i ISO/ TS 22002-1: 2009. System obejmuje produkcję
i sprzedaż gazów technicznych (dwutlenek węgla i wodór).
Dążąc do długofalowego wzrostu, Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. realizuje
wymagania Ramowego Systemu Zarządzania Programu „Responsible Care — Odpowiedzialność
i Troska”, potwierdzeniem jest Certyfikat wydany przez Kapitułę Programu, ważny do 31 grudnia
2017 roku.
Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. zakwalifikowana jest do zakładów dużego ryzyka
wystąpienia awarii przemysłowej. W związku z tym w Jednostce Dominującej funkcjonuje System
Bezpieczeństwa wynikający z obowiązku spełnienia wymagań zawartych w ustawie Prawo ochrony
środowiska. System ten jest szczegółowo opisany w dokumencie „PROGRAM ZAPOBIEGANIA
POWAŻNYM AWARIOM PRZEMYSŁOWYM”. Opracowano również Raport o bezpieczeństwie,
który jest w miarę potrzeb i zmian aktualizowany.
Poprzez realizację ustaleń wynikających z Programu „Opieka nad Produktem dla Nawozów”
Spółka spełnia standardy rekomendowane przez międzynarodowe stowarzyszenie producentów
nawozów Fertilizers Europe (FE). Certyfikat wydawany jest przez niezależną firmę zewnętrzną,
która potwierdza spełnienie wymagań programu. Certyfikat jest ważny do 24 maja 2017 roku
e Certyfikat akredytacji Laboratorium Higieny Pracy o ważny do 15 listopada 2017 roku
e Certyfikat akredytacji Laboratorium Jakości ważny do grudnia 2016 roku.
Poza certyfikatami Systemów Zarządzania w Jednostce Dominującej funkcjonują następujące
ertyfikaty wyrobów:
2016 roku;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="45">
		<Text>« Certyfikat na znak „NAWÓZ WE” dla nawozów PULREA”(mocznik), PULAN? (saletra amonowa),
przez PCBC S.A. ważne do 11 maja 2017 roku.
Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. posiada uregulowany stan formalno-prawny
w zakresie ochrony środowiska oraz wymogów ustawy - „Prawo ochrony środowiska”, która określa
zasady ochrony środowiska oraz warunki korzystania z jego zasobów, z uwzględnieniem wymagań
zrównoważonego rozwoju.
Obecnie Jednostka Dominująca prowadzi działalność przemysłową m.in. w oparciu o decyzję -
Pozwolenie zintegrowane na eksploatację instalacji - Decyzja Nr PZ 7/2004 znak: ŚiR.V.6618/31-
5/04 z dnia 31.12.2004 r. wydana przez Wojewodę Lubelskiego, zmieniona:
decyzją Wojewody Lubelskiego z dnia 12 grudnia 2007,
decyzją Marszałka Województwa Lubelskiego z 25 listopada 2008 roku,
decyzją Marszałka Województwa Lubelskiego z 27 lipca 2010 roku,
decyzją Marszałka Województwa Lubelskiego z 9 sierpnia 2011 roku,
decyzją Marszałka Województwa Lubelskiego z 28 listopada 2012 roku,
decyzją Marszałka Województwa Lubelskiego 23 października 2014 roku,
decyzją Marszałka Województwa Lubelskiego 28 listopada 2014 roku.
W celu spełnienia wymogów dyrektywy w sprawie emisji przemysłowych w zakresie
opracowania raportu początkowego, na zlecenie Spółki został opracowany Raport początkowy
o stanie zanieczyszczenia gleby, ziemi i wód gruntowych substancjami powodującymi ryzyko. Raport
początkowy jest dokumentem obejmującym wszystkie instalacje wchodzące w skład Grupy Azoty
Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
W związku z realizacją przez Grupę Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. przedsięwzięcia
polegającego na budowie nowej Instalacji do produkcji nawozów stałych na bazie mocznika
i siarczanu amonu (PULGRAN), w grudniu 2014 roku został złożony do Urzędu Marszałkowskiego
wniosek o zmianę pozwolenia zintegrowanego w przedmiotowym zakresie wraz z wymaganym
przepisami prawa Raportem początkowym o stanie zanieczyszczenia gleby, ziemi i wód gruntowych.
e Decyzja Starosty Puławskiego z dnia 27 października 2014 roku zezwalająca na prowadzenie
działalności w zakresie transportu odpadów.
e Decyzja Marszałka Województwa Lubelskiego w Lublinie z dnia 17 grudnia 2014 roku
zatwierdzająca Instrukcję prowadzenia składowiska odpadów innych niż niebezpieczne
i obojętne.
Przybliżenie lokalnej społeczności problematyki ochrony środowiska w Grupie Azoty Zakładach
Azotowych „Puławy” S.A
1. W roku 2013 i 2014 roku opracowano i rozesłano do wszystkich jednostek/kom:
organizacyjnych w Grupie Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. , szkół na terenie Puław i gr
Puławy oraz organów administracji samorządowej Zintegrowany Raport Roczny za rok Z
irok 2013 zawierający szeroko ujęte informacje z obszaru środowiskowego oraz Progr
Odpowiedzialność i Troska.
2. Przeprowadzono w Spółce ogólnopolski konkurs fotograficzny „Złap zająca”, któń
uczestnikami są pracownicy oraz dzieci pracowników firm realizujących Prog
„Odpowiedzialność i Troska”.
„Złap zająca”, którego
realizujących Program
</Text>
	</Page>
	<Page Number="46">
		<Text>W miesiącach październik 2013 rok — maj 2014 rok w Grupie Azoty Zakłady Azotowe „Puławy”
S.A., przeprowadzono czwartą edycję Ekologicznej Akademii Umiejętności (EAU). Nauczyciele
z lokalnych szkół pogłębiali w ramach tego projektu swoją wiedzę o środowiskowych aspektact
funkcjonowania firmy chemicznej na przykładzie „Puław”. Projekt realizowany był w ramact
programu „Odpowiedzialność i Troska”.
W miesiącach luty 2014 roku — maj 2014 roku już po raz dziesiąty zorganizowano wśróc
uczniów szkół podstawowych powiatu puławskiego akcję „Drzewko za butelkę”, będąc:
ogólnopolską inicjatywą firm chemicznych, realizujących Program „Odpowiedzialność i Troska”
2030 uczniów z dwudziestu placówek edukacyjnych zebrało łącznie 844 359 sztuk plastikowycł
butelek. Posadzono 401 drzew.
Opłaty Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. za gospodarcze korzystanie ze środowiska
Zakończono I etap budowy instalacji do redukcji emisji NOx na 4 i 5 kotle w zakładowej
elektrociepłowni. Efektem działania instalacji jest ograniczenie emisji NOx z tych kotłów do poziomu
do komory paleniskowej. Prowadzono prace związane z realizacją Il etapu inwestycji, zakończenie
W grudniu 2014 roku zakończono realizację modernizacji Biologicznej Oczyszczalni Ścieków
Fekalnych poprzez zmianę sposobu napowietrzania ścieków w rowach biologicznych Oczyszczalni
Ścieków Fekalnych. Uzyskane efekty to poprawa pracy oczyszczalni ścieków poprzez wprowadzenie
ciągłej kontroli nad stężeniem tlenu w osadzie czynnym oraz zmniejszenie zużycia energii
elektrycznej.
W wrześniu 2014 roku zakończono modernizację układu pomp P1, P2, P3 filtrów i rurociągów
roztworowych na linii Ill Instalacji Saletry Amonowej. Modernizacja układu polega na zredukowaniu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="47">
		<Text>liczby urządzeń, zamianie starych konstrukcyjnie i awaryjnych pomp na nowy, wydajny,
ograniczający emisję ścieków i liczbę przestojów układ. Uzyskany efekt to zmniejszenie zrzutu
ładunków ściekowych, poprawa ciągłości ruchu instalacji oraz poprawa warunków pracy.
W czerwcu 2014 roku zrealizowano zadanie polegające na zamontowaniu analizatora jonu
amonowego na wylocie kanalizacjj opadowej do kanału zrzutowego. Uzyskane efekty
to wprowadzenie ciągłego monitoringu stężenia azotu amonowego w strumieniu wód
pochłodniczych i opadowych na wylocie do kanału zrzutowego.
W II półroczu 2013 roku zakończono proces modernizacji węzła zawracania wód umownie
czystych w Zakładzie Elektrociepłowni. Realizacja powyższego zadania pozwoli na ograniczenie
zużycia wody powierzchniowej przez Spółkę. Łączny czas pracy pompy w ciągu roku, a tym samym
łączna ilość zawróconych wód uzależniona jest od temperatury, jakości wody wiślanej oraz wód
zawracanych.
W celu ograniczenia zrzutu związków azotu i ChZT? do odbiornika — rzeka Wisła
oraz przygotowania Spółki do przyszłych wymogów BAT, kontynuowano pracę rozwojową
&quot;Kompleksowe oczyszczanie ścieków przemysłowych”. W grudniu 2014 roku opracowano raport
końcowy.
Zgodnie z rozporządzeniem Ministra Środowiska w sprawie rodzajów instalacji mogących
powodować znaczne zanieczyszczenie poszczególnych elementów przyrodniczych albo środowiska
jako całości (Dz.U. z 2 września 2014, poz.1169), oczyszczalnie ścieków służące do oczyszczania
ścieków pochodzących z instalacji wymagających uzyskania pozwolenia zintegrowanego, zostały
włączone do grupy instalacji objętych obowiązkiem uzyskania pozwolenia zintegrowanego do dnia
1 lipca 2015 roku.
System oczyszczania ścieków w Grupie Azoty Zakłady Azotowe &quot;Puławy” S.A. oparty jest
na zastosowaniu oczyszczania Ścieków u źródła oraz w trzech głównych oczyszczalniach: Centralnej
Oczyszczalni Ścieków Przemysłowych, Biologicznej Oczyszczalni Ścieków Przemysłowych
oraz Biologicznej Oczyszczalni Ścieków Bytowych.
W 2014 roku zakończono realizację projektu Instalacja odwadniania osadu BOŚ. Odwodnienie
sadu pozwoli na przekazywanie osadu podmiotom zewnętrznym do dalszego gospodarowania.
W roku obrotowym 2013/2014 w Jednostce Dominującej zagospodarowano około
e 155099 ton popiołów suchych do produkcji materiałów budowlanych;
e 131115ton mieszanek popiołowo - żużlowych do zamykania i rekultywacji wyrobis
W październiku 2014 roku w Grupie Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. zakończono prace
związane z realizacją zadania Modernizacja stanowiska do rozładunku kwasu siarkowego. Realizacja
zadania polegała na wymianie urządzeń na nowe. Efekt to wyeliminowanie ryzyka skażenia gleby.
2 Chemiczne zapotrzebowanie tlenu (ChZT) jest to pojęcie umowne stosowane jako miara zanieczyszczeń w wodzie i ściekach. Oznacza
ilość tlenu w mg/L pobranego z utleniacza (w umownych warunkach) na utlenienie w ściekach związków organicznych i niektórych
nieorganicznych.
3
 
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="48">
		<Text>Budowa i oddanie do użytku budynku obsługi kierowców oczekujących na załadunki przy
Bramie nr 5 wyposażonego w pomieszczenia socjalne dla kierowców. Uzyskany efekt
to ograniczenie zanieczyszczenia wokół parkingu oraz zmniejszenie emisji spalin samochodowych.
W styczniu 2015 roku Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. otrzymała wyróżnienie
Ministra Pracy i Polityki Społecznej za duże zaangażowanie i aktywne podejście do zagadnień
dotyczących zapewnienia bezpieczeństwa człowieka w środowisku pracy w Grupie Azoty Zakładach
Azotowych Puławy S.A. oraz za opracowanie pt.: Stosowanie środków ochrony indywidualnej
gwarancją poprawy bezpieczeństwa pracy” w 42 edycji Ogólnopolskiego Konkursu Poprawy
Warunków Pracy.
Weszło w życie Rozporządzenie Ministra Środowiska z dnia 4 listopada 2014 roku w sprawie
standardów emisyjnych dla niektórych instalacji, źródeł spalania paliw oraz urządzeń spalania lub
współspalania odpadów (Dz.U. 2014 poz.1546), które wistotny sposób zaostrzyło standardy
z dużych źródeł spalania paliw. Podjęte przez Spółkę w latach poprzednich działania (Instalacja
odsiarczania spalin oraz budowa instalacji redukcji NOx na kotłach nr 4 i 5) stanowią istotny krok
w kierunku spełnienia nowych wymagań.
Istotne zdarzenia z zakresu ochrony środowiska w Spółkach Grupy Kapitałowej
 
GZNF „Fosfory” Sp. z o.o. posiadają certyfikat systemu zarządzania jakością wg normy
150 9001:2008. We wrześniu 2014 r. odbył się audyt recertyfikacyjny, w wyniku którego GZNF
„Fosfory” Sp. z 0.0. odnowiły certyfikat systemu zarządzania jakością; certyfikat ten zachowuje
ważność do dnia 30 września 2017 roku.
Laboratorium Ochrony Środowiska GZNF Fosfory Sp. z o.o. akredytowane przez Polskie
Centrum Akredytacji w lutym 2014 r. przeszło pozytywną ocenę Polskiego Centrum Akredytacji,
w wyniku której Certyfikat akredytacji zachowuje ważność do dnia 12 maja 2015 r.”
W dniu 1 sierpnia 2014 roku Marszałek Województwa Pomorskiego wydał decyzję
udzielającą Spółce Pozwolenie Zintegrowane na prowadzenie instalacji do produkcji kwasu
siarkowego oraz nawozów mineralnych. Decyzją z dnia 4 grudnia 2014 roku okres obowiązywania
pozwolenia został zmieniony i obecnie przedmiotowe pozwolenie wydane jest na czas nieokreślony.
Zgodnie z decyzją Marszałka Województwa Pomorskiego Spółka wykonała przegląd
ekologiczny zamkniętego składowiska fosfogipsu w Wiślince, który został w kwietniu 2014 roku
przedłożony Marszałkowi Województwa Pomorskiego. Przegląd ekologiczny wykazał, iż składowisko
nie oddziałuje znacząco na środowisko a proces zamykania i rekultywacji został przeprowadzony
prawidłowo.
W ramach zadania Budowa instalacji ścieków sanitarnych planuje się budowę na terenie
GZNF „Fosfory” Sp. z o.o. biologicznej oczyszczalni ścieków. W 2014 roku prowadzono prace
projektowe, których zakończenie planuje się w 2015 roku. W ramach zadania opracowano projekt
koncepcyjny oczyszczalni.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="49">
		<Text>Po otrzymaniu decyzji Marszałka Województwa Pomorskiego z dnia 1 sierpnia 2014 roku
o udzieleniu GZNF „Fosfory” Sp. z 0.0. nowego Pozwolenia Zintegrowanego, rozpoczęto realizację
zadania inwestycyjnego „Zawracanie odcieków ze składowiska fosfogipsu w Wiślince”,
umożliwiającego odzysk 100% fosforanów zawartych w odciekach. Pozwolenie zezwala
na wykorzystanie odcieków do produkcji nawozów. Z uwagi na przetwarzanie odcieków poprzez ich
odzysk na istniejącej instalacji do produkcji nawozów, na wykonanie instalacji do odzysku odcieków
nie poniesiono żadnych nakładów inwestycyjnych.
W 2014 roku odzyskano ponad 6080 ton odcieków o zawartości prawie 92 ton fosforanów
w przeliczeniu na P+O0s. Oprócz dodatniego efektu ekonomicznego opracowana technologia
ma duże znaczenie ekologiczne gdyż pozwala na przyspieszenie procesu rekultywacji składowiska,
poprawia stan środowiska naturalnego oraz wpisuje się w strategię zrównoważonego rozwoju
zmniejszając zużycie zasobów naturalnych wody oraz surowców fosforowych.
W sierpniu 2013 roku Zakłady Azotowe Chorzów S.A. otrzymały decyzję Marszałka Woj.
Śląskiego o udzieleniu pozwolenia zintegrowanego dla instalacjj do przerobu tłuszczów.
W listopadzie 2014 roku otrzymano decyzje zmieniające terminy ważności pozwoleń
zintegrowanych na bezterminowe.
W trakcie realizacji są:
do sieci kanalizacyjnych;
e _ Zmiana pozwolenia zintegrowanego dla instalacji saletry potasowej i wapniowej.
W czerwcu 2014 roku zakończono modernizację oczyszczalni ścieków, która umożliwi
przyjęcie ścieków zarówno z instalacji produkcji saletry potasowej, jak również z uruchomionej
instalacji przerobu tłuszczów, ponadto pozwoli na likwidację, będącego w bardzo złym stanie
technicznym, budynku centralnej stacji pomp oraz daje gwarancję przyjęcia ścieków w przypadku
rozbudowy instalacji przerobu tłuszczów o kolejne węzły technologiczne.
Według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku Grupa Kapitałowa Zakłady Azotowe „Puławy'
S.A. zatrudniała 4 492 pracowników, wobec 4 481 pracowników zatrudnionych na dzień 30 czerwcz
2013 roku.
Spółki Grupy Kapitałowej preferują politykę racjonalizacji zatrudnienia w momencie odejść
oracowników na emerytury i renty oraz alokacji pracowników zgodnie z potrzebami.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="50">
		<Text>W związku z dobrą sytuacją finansową Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. Zarząd
Spółki w roku obrotowym 2013/2014 podjął dodatkowe decyzje w sprawach wynagradzania
i premiowania pracowników Spółki oraz dodatkowych świadczeń z Funduszu socjalnego:
W aniu 23 października 2013 roku - podpisano Postanowienie Ukladowe do Zakiadowego
Układu Zbiorowego Pracy dla pracowników Zakładów Azotowych „Puławy” S.A. w sprawie
uruchomienia od 1 listopada 2013 roku powszechnych motywacyjnych podwyżek
wynagrodzeń zasadniczych oraz wzrostu dodatku zmianowego dla pracowników Spółki;
W dniu 18 listopada 2013 roku - podpisano Postanowienie Układowe do Zakładowego
Układu Zbiorowego Pracy dla pracowników Zakładów Azotowych „Puławy” S.A. w sprawie
uruchomienia od 1 listopada 2013 roku regulacyjno-motywacyjnych podwyżek
wynagrodzeń zasadniczych oraz wzrostu dodatku zmianowego dla pracowników Spółki;
Dnia 4 grudnia 2013 roku - została uruchomiona wypłata nagrody z zysku za rok obrotowy
trwający od 1 lipca 2012 roku do 30 czerwca 2013 roku;
W dniu 12 maja 2014 roku - zostało zawarte Porozumienie między Pracodawcą a wszystkimi
działającymi w Spółce zakładowymi organizacjami związkowymi w sprawie zwiększenie
odpisu podstawowego na Zakładowy Fundusz Świadczeń Socjalnych w 2014 roku
i wypłacenia nagrody wakacyjnej dla pracowników Spółki.
W dniu 19 maja 2014 roku — podjęto decyzję w sprawie przyznania pracownikom Spółki
Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. nagrody z okazji Dnia Chemika;
W dniu 17 listopada 2014 roku - zostało zawarte Porozumienie między Pracodawcą
a wszystkimi działającymi w Spółce zakładowymi organizacjami związkowymi w sprawie
uruchomienia wypłaty nagrody świątecznej dla pracowników Spółki;
Na podstawie Regulaminu nagrody rocznej dla pracowników Grupy Azoty Zakłady Azotowe
„Puławy” S.A. została wypłacona w terminie do 20 grudnia 2014 roku I transza nagrody
rocznej za okres od 1 lipca 2013 roku do 31 grudnia 2013 roku.
W sierpniu 2014 roku zostało podpisane Porozumienie - Umowa Społeczna zawarte w dniu
0 lipca 2014 roku pomiędzy Spółką Grupa Azoty S.A. z siedzibą w Tarnowie, Spółką Grupa Azoty
'akłady Azotowe „Puławy” S.A. oraz wszystkimi działającymi w Spółce zakładowymi organizacjami
wiązkowymi.
We wrześniu 2013 roku w oparciu o procedurę negocjowania wskaźnika przyrostu
przeciętnego miesięcznego wynagrodzenia, wynikającą z Art.8 Zakładowego Układu Zbiorowego
Pracy rozpoczęto proces negocjacji wskaźnika przyrostu przeciętnego miesięcznego wynagrodzenia
na rok obrotowy 2013/2014 w Grupie Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
Zarząd Spółki w dniu 21 października 2013 roku wydał Zarządzenie w sprawie ustalenia
wskaźnika przyrostu przeciętnego miesięcznego wynagrodzenia w roku obrotowym 2013/2014,
zgodnie z którym roczny wskaźnik przyrostu przeciętnego miesięcznego wynagrodzenia w Grupie
Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. na rok obrotowy 2013/2014 trwający od 1 lipca 2013 roku
do 31 grudnia 2014 roku wynosi 3,0 %.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="51">
		<Text>Działalność socjalna w Grupie Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. finansowana jest
z Zakładowych Funduszy Świadczeń Socjalnych funkcjonujących w spółkach GK PUŁAWY. Łączne
świadczenia wypłacone pracownikom Grupy Kapitałowej PUŁAWY w okresie od 1 lipca 2013 roku
do 31 grudnia 2014 roku wyniosły 22,6 mln zł.
Na dzień 30 grudnia 2014 roku kurs akcji Grupy Azoty Zakładów Azotowych „Puławy” S.A.
wyniósł 139,50 zł/akcję. i w relacji do kursu zamknięcia z 1 lipca 2013 roku wzrósł o 3,56%.
Najwyższą wartość kurs akcji PUŁAW odnotował 2 grudnia 2013 roku osiągając
194,95 zł/akcję, natomiast najniższą wartość 131,15 zł/akcję odnotowano 7 maja 2014 roku.
Na koniec grudnia 2014 roku kapitalizacja Spółki wyniosła 2 667 mln zł.
Aktualnie 95,98% akcji PUŁAW należy do Grupy Azoty S.A. W posiadaniu pozostałych
jkcjonariuszy pozostaje 4,02% akcji.
Najważniejsze wydarzenia, które mogły mieć wpływ na notowania akcji Grupy Azoty Zakłady
Azotowe „Puławy” S.A. w roku obrotowym 2013/2014:
PNECZEZEKE „p MIUMNYY Au EV EUR RZAZILPLCZEW API ZZL. IŁ KLOP,
A.
8 lipca 2013 - oddanie do użytku w Grupie Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. nowych
inwestycji: instalacji do odsiarczania spalin, linii do produkcji nawozów płynnych z siarką
oraz nowego centrum logistycznego dla nawozów granulowanych o wartości 360 mln zł.
8 lipca 2013 - powołanie przez Radę Nadzorczą Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
na Prezesa Zarządu Spółki jej dotychczasowego Wiceprezesa Pana Mariana Rybaka oraz
powierzenie funkcji Wiceprezesów Zarządu jej dotychczasowym członkom: Panu Zenonowi
Pokojskiemu oraz Panu Wojciechowi Kozakowi na okres trwającej obecnie wspólnej
kadencji Zarządu.
30 sierpnia 2013 - publikacja wyników Spółki za rok obrotowy 2012/13. Zysk netto Grupy
Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. wyniósł 390,15 mln zł wobec 600,6 mln zł rok
wcześniej. Przychody spadły do 3 885,9 mln zł z 3 948,3 mln zł w analogicznym okresie roku
2011/2012.
11 września 2013 - Zarząd Spółki zarekomendował przeznaczenie na dywidendę z zysku
za rok obrotowy 2012/2013 kwoty 163,4 mln zł. Proponowana dywidenda na akcję
to 8,55 zł. Zarząd Spółki wniósł jednocześnie o wyznaczenie dnia dywidendy
na 27 grudnia 2013 roku, natomiast dnia wypłaty dywidendy na 17 stycznia 2014 roku.
14 listopada 2013 — publikacja wyników Spółki za I kwartat roku obrotowego 2013/2014.
Zysk netto Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. wyniósł 17,8 mln zł.
Przychody spadły do 839,8 mln zł z 878 mln zł w analogicznym okresie roku 2012/2013.
20 listopada 2013 - wstępne akceptacje przez Grupę Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
projektu budowy instalacji do produkcji tiosiarczanu amonu na terenie gdańskiej rafinerii
należącej do Lotosu. Koszt inwestycji wraz z budową zbiorników to ponad 120 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="52">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” Spółka Akcyjna
za okres 1 lipca 2013 roku — 31 grudnia 2014 roku PUŁAWY
29 listopada 2013 —podjęcie przez Zwyczajne Walne Zgromadzenie Spółki w dniu
29 listopada 2013 roku uchwały o wypłacie dywidendy za rok 2012/2013 w wysokości
198 413 700 zł. Wartość dywidendy przypadająca na 1 akcję wyniosła 10,38 zł. Dzień prawa
do dywidendy ustalono na 3 stycznia 2014 roku a dzień wypłaty dywidendy
na 17 stycznia 2014 roku.
20 grudnia 2013 - przesunięcie terminu spełnienia wszystkich warunków decydujących
o realizacji przedsięwzięcia -budowa Elektrowni Puławy z 31 grudnia 2013 roku
na 31 marca 2014 roku, przez strony Umowy o wspólnym przedsięwzięciu gospodarczym,
tj. Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. i PGE Górnictwo i Energetyka
Konwencjonalna S.A.
30 grudnia 2013 - podpisanie przez Zarząd spółki Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy”
S.A. załącznika do umowy kupna-sprzedaży gazu ziemnego wysokometanowego zawartej
z Polskim Górnictwem Naftowym i Gazownictwem S.A. w dniu 14 stycznia 1999 r. na czas
nieokreślony. Przedmiotem umowy jest sprzedaż i dostarczanie uzgodnionych ilości gazu
ziemnego przez PGNiG S.A. Podpisany załącznik określa poziom mocy umownej oraz ilości
paliwa gazowego zamawiane na rok 2014. Ilość i moc umowna uzgadniana jest pomiędzy
stronami oddzielnie na każdy rok kalendarzowy.
10 stycznia 2014 r - Grupa Azoty Zakłady Azotowe &quot;Puławy&quot; S.A. zawarła umowę
z TRAMMO AG. Przedmiotem Umowy jest sprzedaż przez Spółkę RSM. Szacowana wartość
Umowy wynosi 385 mln zł.
27 luty 2014 - publikacja wyników Spółki za II kwartały roku obrotowego 2013/2014. Zysk
netto Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. wyniósł 36,9 mln zł. Przychody
spadły do 1 762,5 mln zł z 1 850,6 mln zł w analogicznym okresie roku 2012/2013.
15 maj 2014 - publikacja wyników Spółki za III kwartał roku obrotowego 2013/2014. Zysk
netto Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. wyniósł 135,2 mln zł. Przychody
spadły do 2 745,9 mln zł z 2 955,7 mln zł w analogicznym okresie roku 2012/2013.
11 czerwiec 2014 - W transakcjach poza rynkiem regulowanym, będąca własnością
rosyjskiego potentata chemicznego Grupy Akron, spółka Norica skupiła 2,78 proc. akcji
polskiej Grupy Azoty zwiększając udział strony rosyjskiej do ponad 20% akcji.
5 sierpnia 2014 - umieszczenie Grupy Azoty na liście podmiotów strategicznych (ze względu
na skalę działalności, duży wpływ na polską gospodarkę i ogromne znaczenie dla rynku
pracy).
14 sierpnia 2014 - publikacja wyników Spółki za IV kwartał roku obrotowego 2013/2014.
Zysk netto Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. wyniósł 208,79 mln zł wobec
390,34 mln zł rok wcześniej. Przychody spadły do 3625,8 mln zł z 3885,9 mln zł
w analogicznym okresie roku 2012/2013.
15 września 2014 — podpisanie umowy społecznej przez Zarząd Grupy Azoty S.A. oraz
przedstawicieli organizacji związkowych Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” SIA.
Dokument ten zawiera ochronę praw pracowniczych zatrudnionych w puławskiej spółce.
6 października 2014 — informacja prezesa Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A.
Mariana Rybaka o planowanej inwestycji tj. budowy instalacji do mechanicznej granulacji
saletry amonowej o nakładach ponad 100 mln zł, która ma rozpocząć się w 2015 roku.
8 października 2014 — Zawarcie umowy znaczącej ze spółkami Kronospan Chemical
Szczecinek Sp. z o.o., Kronospan Mielec Sp. z o.o., Diakol Strazske S.R.O. z siedzibą
na Słowacji, Dukol Ostrava S.R.O. z siedzibą w Czechach na sprzedaż melaminy na okres
66
 
SM MRITRA M MpOKE BIRMIE ENIE&quot; TOPIE ARPATY ZWINNE
29 listopada 2013 —podjęcie przez Zwyczajne Walne Zgromadzenie Spółki w dniu
29 listopada 2013 roku uchwały o wypłacie dywidendy za rok 2012/2013 w wysokości
198 413 700 zł. Wartość dywidendy przypadająca na 1 akcję wyniosła 10,38 zł. Dzień prawa
do dywidendy ustalono na 3 stycznia 2014 roku a dzień wypłaty dywidendy
na 17 stycznia 2014 roku.
20 grudnia 2013 - przesunięcie terminu spełnienia wszystkich warunków decydujących
o realizacji przedsięwzięcia -budowa Elektrowni Puławy z 31 grudnia 2013 roku
na 31 marca 2014 roku, przez strony Umowy o wspólnym przedsięwzięciu gospodarczym,
tj. Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. i PGE Górnictwo i Energetyka
Konwencjonalna S.A.
30 grudnia 2013 - podpisanie przez Zarząd spółki Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy”
S.A. załącznika do umowy kupna-sprzedaży gazu ziemnego wysokometanowego zawartej
z Polskim Górnictwem Naftowym i Gazownictwem S.A. w dniu 14 stycznia 1999 r. na czas
nieokreślony. Przedmiotem umowy jest sprzedaż i dostarczanie uzgodnionych ilości gazu
ziemnego przez PGNiG S.A. Podpisany załącznik określa poziom mocy umownej oraz ilości
paliwa gazowego zamawiane na rok 2014. Ilość i moc umowna uzgadniana jest pomiędzy
stronami oddzielnie na każdy rok kalendarzowy.
10 stycznia 2014 r - Grupa Azoty Zakłady Azotowe &quot;Puławy&quot; S.A. zawarła umowę
z TRAMMO AG. Przedmiotem Umowy jest sprzedaż przez Spółkę RSM. Szacowana wartość
Umowy wynosi 385 mln zł.
27 luty 2014 - publikacja wyników Spółki za II kwartały roku obrotowego 2013/2014. Zysk
netto Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. wyniósł 36,9 mln zł. Przychody
na Słowacji, Dukol Ostrava S.R.O. z siedzibą w Czechach na sprzedaż melaminy na okres
</Text>
	</Page>
	<Page Number="53">
		<Text>za okres 1 lipca 2013 roku — 31 grudnia 2014 roku
od dnia 1 lipca 2014 roku do dnia 31 grudnia 2018 roku. Szacunkowa wartość netto umowy
wynosi 251 mln zł.
Zawarcie umowy znaczącej na sprzedaż mocznika PULREA ze spółkami Kronospan Mielec
Sp. zo.o., Diakol Strazske S.R.O. z siedzibą na Słowacji, Dukol Ostrava S.R.O z siedzibą
w Czechach na sprzedaż mocznika PULREA obowiązującą od dnia 1 lipca 2014 roku do dnia
31 grudnia 2018 roku. Szacunkowa wartość netto umowy wynosi 305 mln zł.
5 listopada 2014 — Zarząd Grupy Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. podjął uchwałę
oodstąpieniu od procesu nabycia należących do Grupy Ciech - Zakładów Chemicznych
Organika Sarzyna w związku z nabyciem większościowego pakietu akcji w spółce Ciech S.A.
przez KI Chemistry i decyzji nowego właściciela o rezygnacji ze sprzedaży Zakładów
Chemicznych Organika Sarzyna.
13 listopada 2014 — publikacja wyników Spółki za V kolejnych kwartałów roku obrotowego
2013/2014. Zysk netto Grupy Kapitałowej Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. wyniósł
211,3 mln zł, przy przychodach ze sprzedaży na poziomie 4 472,0 mln zł.
4 grudnia 2014 - unieważnienie przetargu na wybór generalnego wykonawcy projektu
Elektrownia PUŁAWY. Powodem unieważnienia postępowania był brak odpowiednich
przepisów prawa zapewniających długoterminowe wsparcie dla wysokosprawnej
kogeneracji.
17 grudnia 2014 - podpisanie przez Zarząd spółki Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy”
S.A. załącznika do umowy kupna-sprzedaży gazu ziemnego zawartej z Polskim Górnictwem
Naftowym i Gazownictwem S.A. Przedmiotem umowy jest sprzedaż i dostarczanie
uzgodnionych ilości gazu ziemnego przez PGNiG S.A. Szacunkowa wartość umowy
w 2015 roku wynosi 894 mln złotych netto.
Zawarcie aneksu do umowy wieloletniej sprzedaży - zakupu węgla energetycznego
pomiędzy Grupa Azoty Zakłady Azotowe „Puławy” S.A. a Lubelskim Węglem &quot;Bogdanka&quot;
S.A., określającego warunki dostaw węgla energetycznego w roku 2015. Wartość umowy
wynosi obecnie łącznie 910 mln zł netto.
23 grudnia 2014 r - Porozumienie w sprawie rozwiązania umowy z PGE Górnictwo
i Energetyka Konwencjonalna S.A. dotyczącej realizacji projektu Elektrownia PUŁAWY.
PUŁAWY
Grupa Azoty wia
240
56000
</Text>
	</Page>
	<Page Number="54">
		<Text>Złota Statuetka Lidera Polskiego Biznesu 2013, przyznana Spółce i Prezesowi Zarządu Marianowi
Rybakowi przez Business Centre Club, Warszawa 25 stycznia 2014 roku;
Diament Forbesa - nagroda za przeciętny roczny wzrost wartości. Pod uwagę brane były wyniki
z lat 2010-2012. Spółka zajęła 18 miejsce w kraju i pierwsze w województwie lubelskim, Lublin
25 lutego 2014 roku;
Nagroda Gospodarcza Prezydenta — nagroda w kategorii „Zielona Gospodarka” za działania
proekologiczne, Warszawa, czerwiec 2014 roku;
Nagroda w ogólnopolskim konkursie „Solidny Pracodawca” 2014, sierpień 2014 roku;
Nagroda „Złota Karta” Lidera Bezpiecznej Pracy, 22 października 2014 roku;
Tytuł „Firma Dobrze Widziana” uzyskany w Konkursie organizowanym przez Business Centre
Club, 25 listopada 2014 roku.
</Text>
	</Page>
</document>
