<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Comarch jest producentem innowacyjnych systemów informatycznych dla kluczowych sektorów
gospodarki: telekomunikacji, finansów i bankowości, administracji publicznej, dużych oraz małych i
średnich przedsiębiorstw. Szeroki zakres oferty Comarch obejmuje systemy klasy ERP
i finansowo-księgowe, systemy CRM i oprogramowanie lojalnościowe, systemy wsparcia sprzedaży
i elektronicznej wymiany dokumentów, zarządzanie wiedzą, Business Intelligence, bezpieczeństwo
i ochronę danych oraz wiele innych rozwiązań. Oprócz dostarczania klientom innowacyjnych rozwiązań
informatycznych Comarch koncentruje się na profesjonalnej obsłudze klienta oraz zapewnieniu usług
konsultingowych, doradczych i integracyjnych jako spójnego pakietu, dzięki czemu odbiorcy produktów
i usług oferowanych przez Comarch mogą w pełni korzystać z możliwości oferowanych przez
nowoczesne systemy informatyczne.
Rozwiązania Comarch projektowane są w celu spełnienia wymogów poszczególnych klientów.
Rozwiązania dla Operatorów Mobilnych - m.in Next Generation Network Planning, I
Generation Service Management, M2M Plaftorm, Convergent Billing, Wholesale/lnterconi
Billing, Revenue Sharing £ Roaming, CRM, Voucher 6: Top-Up Management, Network Inven
oraz Next Generation Service Assurance
Rozwiązania dla Operatorów Stacjonarnych - m.in. Convergent Billing for end custom
W holesale/lnterconnect Billing, Partner Management, Network Inventory oraz Next Genera
Service Assurance, Next Generation Service Management
Rozwiązania dla Operatorów Wirtualnych (MVNO/MVNE) - m.in. Convergent Bil
Interconnect Billing, CRM, Data Services Support oraz Voucher 6 Top-Up Management
Rozwiązania dla Operatorów Hurtowych (Wholesale) - m.in. Trading Support, Reve
Control, Performance, Dispute, Routing, Network Configuration, Prices, Prefixes 6. Agreemt
Management, Invoicing, G/L Integration and Partner/S upplier Relationship Management
Rozwiązania dla Operatorów Multi-Service - w tej dziedzinie Comarch dostarcza p
wsparcie dla operatorów triple- oraz quad-play, włączając w to produkty konwergentn
platformy BSS
Rozwiązanie dla Operatorów Usług Satelitarnych — dedykowane Comarch Satellite Packa
Rozwiązania dla Operatorów Telewizji Kablowych (CATV) — ta platforma zawiera niezbę
narzędzia w dziedzinie Convergent Billing, Interconnect Biling, CRM for Telecoms, Pl
Revenue Sharing, a także Roaming 8 Voucher Management
Rozwiązanie dla WiMAX oraz WiFi - daje szerokie wsparcie dla procesu przygotow:
produktu, definiowania usług oferowanych klientom, jak również sprzedaży produktów popr
dostępne kanały; do podstawowych funkcjonalności należą aktywacja, kontrola i rozliczanie us
a także ich monitoring i raportowanie
Rozwiązania dla Dostawców Usług Internetowych oraz VolP — m.in. Comarch 3art
kompaktowe rozwiązanie łączące BSS, OSS i CRM, a dodatkowo rozwiązanie do zarządz:
infrastrukturą IT (Comarch IT Management), a także Voucher 6 Top-Up Management
Rozwiązania dla dostawców Telewizji Internetowej i Kontentu - m.in. Next Generation
Middleware, Product Catalog, Convergent Billing, Revenue Sharing, Network Inventory oraz N
Generation Service Assurance.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Rozwiązania te mają na celu dostarczenie poszczególnym grupom operatorów kompleksowych platform,
a poszczególne produkty, które zawierają, opisane są szczegółowo poniżej.
Comarch BSS Suite to innowacyjna, modularna platforma bilingowa wspomagająca wszystkie obszar
związane z rozliczeniami oraz obsługą klientów, a także szeroko rozumianych dostawców i odbiorcóv
usług telekomunikacyjnych. Jej zadaniem jest realizowanie biznesowych celów operatora i przygotowani
go do wprowadzania usług nowej generacji. Wszechstronny zestaw modułów pozwala na obsługi
działalności na wszystkich rynkach telekomunikacyjnych wymienionych powyżej, m.in. dla telefon
stacjonarnej, komórkowej, usług internetowych czy telewizji kablowej.
Platforma posiada elastyczną, skalowalną i otwartą architekturę, która wspiera cały proces bilingowy.
Oparty na najnowszych technologiach Comarch BSS jest wysoce wydajnym i niezawodnym systemem i
może być integrowany z innymi systemami. Platforma uzyskała certyfikaty wydajności na platformach
Sun i HP w międzynarodowych centrach testowych w Wielkiej Brytanii, Szwajcarii oraz Niemczech. Przy
jej pomocy operatorzy mogą stawić czoła najtrudniejszym wyzwaniom, takim jak rozliczenia między
operatorami, wdrażanie usług nowej generacji czy biling konwergentny.
Comarch Convergent Billing to kompletne i zaawansowane technologicznie narzędzie
wspierające operatora w obszarze bilingu. Jest to wysoce wydajny, skalowalny system, który
może przetwarzać duże ilości danych. Przyjazny interfejs użytkownika zapewnia łatwą i intuicyjną
obsługę. System umożliwia oferowanie usług nowej generacji, dzięki mechanizmowi bilingu 3G,
opartemu na zdarzeniach, których format może być konfigurowany na potrzeby usług IP, VoIP,
GPRS iUMTS.
Comarch 3arts jest rozwiązaniem dla operatorów telekomunikacyjnych oraz dostawców usług,
którzy wymagają szybkiego wprowadzenia nowoczesnych usług na rynek. Rozwiązanie daje
szerokie wsparcie dla procesu przygotowania produktu, definiowania usług oferowanych
klientom, jak również sprzedaży produktów poprzez dostępne kanały. Do podstawowych
funkcjonalności należą aktywacja, kontrola i rozliczanie usług a także ich monitoring i
raportowanie.
Comarch CRM for Telecoms pozwala operatorom na efektywne zarządzanie relacjami z
klientami, a przez to podnoszenie ich satysfakcji i wskaźnika retencji. W systemie zastosowano
standard Inductive User Interface jako podstawę przyjaznego interfejsu użytkownika i środowiska
pracy. Użytkownicy szybko zapoznają się z systemem, dzięki zastosowaniu intuicyjnego wyboru
zadań przypisanych do danego ekranu, jak również modelu 'jeden ekran - jedno zadanie!
wyposażonemu w szablony dla bardziej skomplikowanych zadań, linki kontekstowe,
funkcjonalności pomocy i przyjazny interfejs (podobny do przeglądarki www).
Comarch Customer Loyalty Management jest zaawansowanym zestawem aplikacji
biznesowych, o szerokim zakresie funkcjonalności, przeznaczonym zarówno dla prostych, jak i
zaawansowanych programów  lojalnościowych. System wyróżnia się elastycznością,
ergonomicznym interfejsem użytkownika i łatwością operacji. Skalowalna architektura gwarantuje
dopasowanie rozwoju programu lojalnościowego do tempa wzrostu firmy.
Comarch Central Product Catalog (CPC) to centralne repozytorium produktów dla dostawców
usług telekomunikacyjnych. Informacja z Central Product Catalog może być wykorzystana
poprzez dowolny system OSS/BSS pracujący z produktami lub usługami (system bilingowy,
CRM, service provisioning, etc.). Comarch Central Product Catalog jest narzędziem które ułatwia
definiowanie, przechowywanie i zarządzanie produktami końcowymi. Rozwiązanie to funkcjonuje
jako centralna baza produktów i ofert dla wszystkich systemów operatora. Zamiast definiować i
zarządzać produktami i ofertami za pomocą kilku różnych systemów i złożonych procesów
wymiany danych, operator może wykorzystać CPC jako centralne narzędzie do definiowania i
modyfikowania produktów i ofert.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Comarch Self Care zapewnia abonentom wszelkiego rodzaju usług telekomunikacyjnyc
sprawny dostęp do dokładnej informacji oraz ich kont przez całą dobę. Ten kompleksowy syster
pozwala abonentom i partnerom na przeglądanie i analizowanie dokumentów finansowych
informacji o ich kontach, aktywowanie i dezaktywowanie usług oraz łatwą komunikację
operatorem. System wspomaga również marketing operatora funkcjonując jako kan:
komunikacji np. dla reklam i promocji. Ten nowoczesny, skalowalny system może by
dopasowany do kultury organizacyjnej operatora, niezależnie od liczby abonentów, złożoność!
usług czy ilości przesyłanych danych.
Comarch Interconnect Billing - rozwiązanie to przeznaczone jest dla operatorów, którz
posiadają punkt styku z innymi dostawcami w zakresie dowolnych usług telekomunikacyjnyci
wymagających rozliczeń między innymi operatorami. Stworzone na bazie systemu Comarc
InterP artner Billing rozwiązanie pozwala na osiągnięcie konwergencji na poziomie rozlicze
hurtowych, gdyż ten sam system może być wykorzystywany do rozliczeń zarówno usłu
głosowych jak i innych usług typu DATA, SMS, MMS czy usług premium. Możliwe jes
wykorzystanie go także do umów roamingowych oraz obliczania podziału zysków.
Comarch Wholesale Billing to kompleksowe rozwiązanie wspierające operacje w działac
sprzedaży hurtowej i służące ochronie interesów operatora. Comarch Wholesale Billing wspier
procesy biznesowe specyficzne dla sprzedaży hurtowej za pomocą zaawansowanych
efektywnych funkcjonalności obejmujących biling, optymalizację kierowania ruchem, wsparci
procesów handlu ruchem, automatyczne zarządzanie konfiguracją sieci, a także zarządzani
należnościami spornymi.
Comarch Partner Relationship Management (PRM) oferuje interfejs internetowy d
zarządzania danymi partnera zgromadzonymi w systemie bilingowym. System składa się
dwóch części: modułu do przeglądania danych partnerów oraz modułu do zarządzania relacjan
z partnerami. System wykorzystuje Comarch Business Process Management do zarządzani
procesami takimi jak zarządzanie zleceniami i zadaniami czy skargami. Comarch Partne
Relationship Management jest silnie zintegrowany z Comarch InterPartner Billing.
Comarch Roaming Billing to rozwiązanie wspierające proces rozliczeń roamingowych dl
operatorów mobilnych i składa się z dwóch modułów uzupełniających systemy bilingowe
Comarch Convergent Billing oraz Comarch InterPartner Billing System.
Comarch Revenue Sharing to rozwiązanie przeznaczone dla operatorów, którzy współpracują
innymi operatorami czy też dostawcami treści w celu dostarczenia kompleksowych usług swoil
klientom. Pozwala ono na zarządzanie relacjami z partnerami oraz skomplikowanym proceselr
rozliczeń i podziału zysków.
Comarch M2M dla Operatorów Mobilnych to platforma wspierająca operatorów '
najważniejszych procesach z zakresu BSS i OSS. Zawiera ona portal self-service dla partneróv
umożliwia mediację danych, aktywację usług, wycenę zdarzeń, kontrolę nad zasoban
sieciowymi, masowe zarządzanie kartami SIM, zarządzanie procesami biznesowymi i wiel
innych. Dodatkowo rozwiązanie Comarch B2B Gateway pozwala na bezpośrednie podłączeni
partnerów do platformy, umożliwiając w ten sposób samodzielne zarządzanie przez nic
usługami M2M.
Comarch Voucher 6 Top-Up Management jest niezależnym komponentem, który moż
wspierać operatorów mobilnych lub IP w zakresie zarządzania tzw. kartami kodó
jednorazowych (vouchers) oraz procesem doładowywania kont prepaid. System może by
zintegrowany z istniejącą infrastrukturą telekomunikacyjną jak np. media gateways lub może by
dostarczony wraz z kompletnym rozwiązaniem IVR.
Comarch Active Mediation jest rozwiązaniem służącym do łączenia się sieci z systemer
bilingowym. Pozwala na rozliczanie, controlling oraz naliczanie opłat za usługi głosowe, ora
przesyłanie danych przez jakikolwiek system bilingowy obsługujący rozliczenia w czasi
rzeczywistym. Połączenie jest możliwe dla wszystkich typów sieci od PSTN do IMS.
awocn części. modułu do przeglądania aanychn parinerów oraz modułu do zarządzania relacjami!
z partnerami. System wykorzystuje Comarch Business Process Management do zarządzania
procesami takimi jak zarządzanie zleceniami i zadaniami czy skargami. Comarch Partner
Relationship Management jest silnie zintegrowany z Comarch InterPartner Billing.
Comarch Roaming Billing to rozwiązanie wspierające proces rozliczeń roamingowych dla
operatorów mobilnych i składa się z dwóch modułów uzupełniających systemy bilingowe:
Comarch Convergent Billing oraz Comarch InterPartner Billing System.
Comarch Revenue Sharing to rozwiązanie przeznaczone dla operatorów, którzy współpracują z
innymi operatorami czy też dostawcami treści w celu dostarczenia kompleksowych usług swoim
klientom. Pozwala ono na zarządzanie relacjami z partnerami oraz skomplikowanym procesem
rozliczeń i podziału zysków.
Comarch M2M dla Operatorów Mobilnych to platforma wspierająca operatorów w
najważniejszych procesach z zakresu BSS i OSS. Zawiera ona portal self-service dla partnerów,
umożliwia mediację danych, aktywację usług, wycenę zdarzeń, kontrolę nad zasobami
sieciowymi, masowe zarządzanie kartami SIM, zarządzanie procesami biznesowymi i wiele
innych. Dodatkowo rozwiązanie Comarch B2B Gateway pozwala na bezpośrednie podłączenie
partnerów do platformy, umożliwiając w ten sposób samodzielne zarządzanie przez nich
usługami M2M.
Comarch Voucher 6 Top-Up Management jest niezależnym komponentem, który może
wspierać operatorów mobilnych lub IP w zakresie zarządzania tzw. kartami kodów
jednorazowych (vouchers) oraz procesem doładowywania kont prepaid. System może być
zintegrowany z istniejącą infrastrukturą telekomunikacyjną jak np. media gateways lub może być
dostarczony wraz z kompletnym rozwiązaniem IVR.
Comarch Active Mediation jest rozwiązaniem służącym do łączenia się sieci z systemem
bilingowym. Pozwala na rozliczanie, controlling oraz naliczanie opłat za usługi głosowe, oraz
przesyłanie danych przez jakikolwiek system bilingowy obsługujący rozliczenia w czasie
rzeczywistym. Połączenie jest możliwe dla wszystkich typów sieci od PSTN do IMS.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Comarch Service Activation — ten produkt ma za zadanie optymalizować procesy planowania i
aktywowania nowych usług zgodnie z uprzednio zdefiniowanymi parametrami. System wspiera
definiowanie i uruchamianie nowych usług.
Comarch Master Resource Management pełni funkcję centralnego repozytorium zasobów BSS
(jak np. telefony czy karty SIM). To rozwiązanie służy optymalizacji zarządzania wymienionymi
zasobami i ich kontroli.
Comarch Point of Sale wprowadza nową jakość w relacjach operatora z jego punktami
sprzedaży. Wysokiej jakości funkcje raportowania, zarządzania relacjami z klientem (CRM),
wsparcia sprzedaży oraz subskrypcji i rejestracji klientów usprawniają pracę punktów sprzedaży.
Z racji, iż system dedykowany jest zarówno punktom sprzedaży operatora jak i firmom trzecich,
posiada on zaawansowane mechanizmy bezpieczeństwa (certyfikaty, tokeny, transmisja ssl) oraz
zarządzania uprawnieniami (dostęp do określonych grup klientów, raportów, funkcjonalności).
Comarch OSS Suite to kompleksowa platforma służąca do zarządzania siecią i usługami
telekomunikacyjnymi, która ułatwia operatorom podniesienie niezawodności i jakości ich infrastruktury |
usług. Platforma jest zgodna ze standardem NGOSS i składa się z modułów, które mogą być
dostosowane do indywidualnych potrzeb operatora w celu zwiększenia zwrotu z inwestycji i kosztów
operacyjnych. Platforma wspiera wszystkie obszary OSS. Została zbudowana o oparciu o nowoczesnych
architekturę i technologie (SOA, MDA, J2EE), z szyną komunikacyjną opartą na XML i SOAP. Pozwala
na integrację z innymi systemami IT (np. BSS, OSS, CRM), może też być składana w sposób modułowy
dla poszczególnych klientów w zależności od ich specyficznych potrzeb.
Na platformę składają się następujące produkty:
Service Quality Management to produkt łączący w sobie funkcjonalności z zakresu
modelowania usług, ich monitorowania oraz kontroli ich jakości. Jest to rozwiązanie, które
pozwala na zbieranie statystyk sieciowych, propagację KPI (key performance indicators) w
oparciu o modele usług, raportowanie stanu KPI dla poszczególnych usług i kalkulację wpływu
zdarzeń sieciowych na jakość usługi po stronie klienta. Umożliwia też mierzenie jakości usług dla
wybranych klientów oraz korelację ze zgłoszeniami gromadzonymi w systemach typu Trouble
Ticketing.
Comarch OSS Process Management jest modułem Comarch OSS Suite odpowiedzialnym za
warstwę procesów w obszarze OSS. Moduł ten umożliwia budowanie środowiska procesowego
opartego na standardach eTOM i ITIL, w oparciu o zalecenie GB921V organizacji branżowej TM
Forum. Pozwala to na dokładne monitorowanie i kontrolowanie wszystkich procesów związanych
z zarządzaniem siecią i usługami. Process Management prowadzi do uproszczenia operacji
systemowych oraz zarządzania zadaniami. Wspiera też automatyzację zadań, skracając czas
działania i obniżając koszty.
Comarch Network Ś. Service Inventory to jeden z kluczowych modułów Comarch OSS Suite,
który jest odpowiedzialny za gromadzenie informacji na temat usług i zasobów sieciowych
operatora. Umożliwia on wykorzystanie pełnego potencjału sieci oraz zwiększenie jej wydajności.
System dostarcza szczegółowe informacje o fizycznych i logicznych zasobach sieciowych,
umożliwia też analizę informacji na podstawie szerokiego zakresu kryteriów definiowalnych przez
użytkownika. Comarch Network 8. Service Inventory pozwala też na pełną wizualizację sieci
telekomunikacyjnej i zainstalowanej w niej infrastruktury. Ten moduł wspiera również takie
funkcjonalności jak auto-discovery oraz reconciliation, dzięki którym informacje składowane w
bazie zasobów sieciowych mogą być uaktualniane wraz ze zmianami następującymi w sieci.
Comarch Network 6 Service Inventory składa się z 2 głównych modułów:
o Comarch Service Inventory Management jest odpowiedzialny za modelowanie oraz
przechowywanie informacji dotyczących usług i ich zależności od zasobów sieciowych,
o Comarch Network Inventory Management jest odpowiedzialny za przedstawianie
aktualnego stanu infrastruktury operatora. Komponenty tego modułu dostarczają
szczegółowe informacje o fizycznych zasobach sieci i umożliwiają przeszukiwanie ich za
pomocą szerokiego zakresu kryteriów.
 
   
Comarch Service Inventory Management jest odpowiedzialny za modelowanie oraz
przechowywanie informacji dotyczących usług i ich zależności od zasobów sieciowych,
Comarch Network Inventory Management jest odpowiedzialny za przedstawianie
aktualnego stanu infrastruktury operatora. Komponenty tego modułu dostarczają
szczegółowe informacje o fizycznych zasobach sieci i umożliwiają przeszukiwanie ich za
pomocą szerokiego zakresu kryteriów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>2009 SPRAWOZDANIE ZARZĄDU Z DZIAŁALNOŚCI GRUPY KAPITAŁOWEJ COMARCH
« Comarch Network 6: Service Assurance to kluczowy moduł Comarch OSS Suite,
odpowiedzialny za zarządzanie bezpieczeństwem sieci oraz usług zależnych od urządzeń w
sieci. Comarch Network 8 Service Assurance składa się z 3 głównych modułów:
o Comarch Service Level Management przeznaczony jest do zarządzania umowami o
poziomie świadczonych usług (SLA - Service Level Agreement) oraz do monitoringu
stanu usług,
o Comarch Fault Management pozwala kontrolować występowanie problemów i usterek
w całej sieci telekomunikacyjnej. Poprzez ciągłe monitorowanie wszystkich elementów
sieci umożliwia odbiór, wizualizację i śledzenie alarmów, ich korelację z innymi
zdarzeniami oraz automatyzację rozwiązywania problemów będących przyczyną
alarmów,
o Comarch Network Performance Management służy do gromadzenia statystyk
wydajnościowych dotyczących sieci, liczenia KPI oraz ich monitoringu w oparciu o
zdefiniowane poziomy.
« Comarch Field Service Management jest kompletnym rozwiązaniem służącym do planowania
zadań w terenie, tworzenia ich harmonogramów, ich dystrybucji i wsparcia ich realizacji. System
pozwala na zwiększenie efektywności wykorzystania zasobów, dzięki możliwości przypisywania
do zadań tych pracowników, którzy posiadają najbardziej odpowiednie kompetencje.
Równocześnie brana jest pod uwagę ich dostępność oraz lokalizacja geograficzna.
« Comarch Next Generation Service Delivery Platform jest platformą upraszczającą budowę
nowych usług dla klientów dzięki wykorzystaniu gotowych elementów. Idea ta wykorzystuje
standardowy model promowany przez TM Forum, czyli SID:CFS-RFS-R. Zastosowanie tego
modelu jest unikalną cechą rozwiązania Comarch, który pozwala product managerom szybko
wprowadzać nowe usługi bez znajomości technicznych aspektów wykorzystywanej architektury
usług.
« Comarch OSS Mediation - rozwiązanie to pozwala systemowi Comarch OSS komunikować się
ze światem zewnętrznym, w tym z sieciami składającymi się ze sprzętu telekomunikacyjnego
różnych dostawców (bezpośrednio lub poprzez systemy do zarządzania). Comarch OSS
Mediation gwarantuje integrację infrastruktury fizycznej sieci (urządzeń i systemów) z Comarch
OSS Suite. OSS Mediation jest produktem służącym do bezpośredniej komunikacji z siecią w
obszarach Inventory, Configuration, Fault Management oraz Performance Management.
« Comarch Next Generation Network Planning jest rozwiązaniem wspierającym operatorów
mobilnych w planowaniu i zarządzaniu siecią. Pozwala ono na automatyzację operacji sieciowych
poprzez integrację kilku funkcjonalności: planowania i optymalizacji, zarządzania konfiguracją
sieci oraz network provisioning. Jest to też duży krok w kierunku wspierania migracji do sieci typu
SON (Self-Organizing Networks).
o Comarch Configuration Management - jest elementem NGNP, opowiedzianym za
konfigurację sieci. Odpowiada za generowanie konfiguracji w formacie specyficznym dla
danego sprzętu i dostawcy, na postawie danych z systemu planowania. Odpowiada
także za dostarczenie tej konfiguracji do urządzeń lub systemów zarządzających,
wykorzystując do tego celu interfejsy oparte o OSS Mediation.
« Comarch Next Generation Service Assurance to rozwiązanie, które wspiera operatora
telekomunikacyjnego w zapewnieniu klientom wymaganej jakości usług. Dzięki wydajnemu
silnikowi korelacyjnemu Comarch NGSA pozwala na monitorowanie nawet bardzo złożonych
usług, a także automatyczne określanie przyczyn niedostępności usług. Istotnym elementem jest
też dołączona biblioteka procesów typu Incident Management i Problem Management. Procesy
te zapewniają właściwą organizację oraz kontrolę nad rozwiązywaniem problemów, dzięki
oparciu się na takich standardach jak ITIL i eTOM. Rozwiązanie to oferuje nie tylko samo
oprogramowanie, ale i wieloletnie doświadczenie zdobyte przy integrowaniu systemów typu Fault
Management i Service Monitoring.
+ Comarch Next Generation Service Management to rozwiązanie, które skraca czas i obniża
koszt wprowadzania na rynek nowych usług. Comarch NGSM wspiera pełny cykl życia usług,
poczynając od fazy koncepcji nowej usługi, poprzez jej wdrożenie aż po zapewnienie jej
odpowiedniej jakości. Rozwiązanie to pozwala zwiększyć innowacyjność oferowanych usług
da
)
Comarch Network 6: Service Assurance to kluczowy moduł Comarch OSS Suite,
odpowiedzialny za zarządzanie bezpieczeństwem sieci oraz usług zależnych od urządzeń w
sieci. Comarch Network 8 Service Assurance składa się z 3 głównych modułów:
o
Comarch Service Level Management przeznaczony jest do zarządzania umowami o
poziomie świadczonych usług (SLA - Service Level Agreement) oraz do monitoringu
stanu usług,
Comarch Fault Management pozwala kontrolować występowanie problemów i usterek
w całej sieci telekomunikacyjnej. Poprzez ciągłe monitorowanie wszystkich elementów
sieci umożliwia odbiór, wizualizację i śledzenie alarmów, ich korelację z innymi
zdarzeniami oraz automatyzację rozwiązywania problemów będących przyczyną
alarmów,
Comarch Network Performance Management służy do gromadzenia statystyk
wydajnościowych dotyczących sieci, liczenia KPI oraz ich monitoringu w oparciu o
zdefiniowane poziomy.
Comarch Field Service Management jest kompletnym rozwiązaniem służącym do planowania
ze światem zewnętrznym, w tym z sieciami składającymi się ze sprzętu telekomunikacyjnego
różnych dostawców (bezpośrednio lub poprzez systemy do zarządzania). Comarch OSS
Mediation gwarantuje integrację infrastruktury fizycznej sieci (urządzeń i systemów) z Comarch
OSS Suite. OSS Mediation jest produktem służącym do bezpośredniej komunikacji z siecią w
obszarach Inventory, Configuration, Fault Management oraz Performance Management.
Comarch Next Generation Network Planning jest rozwiązaniem wspierającym operatorów
mobilnych w planowaniu i zarządzaniu siecią. Pozwala ono na automatyzację operacji sieciowych
poprzez integrację kilku funkcjonalności: planowania i optymalizacji, zarządzania konfiguracją
sieci oraz network provisioning. Jest to też duży krok w kierunku wspierania migracji do sieci typu
SON (Self-Organizing Networks).
o Comarch Configuration Management - jest elementem NGNP, opowiedzianym za
konfigurację sieci. Odpowiada za generowanie konfiguracji w formacie specyficznym dla
danego sprzętu i dostawcy, na postawie danych z systemu planowania. Odpowiada
także za dostarczenie tej konfiguracji do urządzeń lub systemów zarządzających,
wykorzystując do tego celu interfejsy oparte o OSS Mediation.
Comarch Next Generation Service Assurance to rozwiązanie, które wspiera operatora
telekomunikacyjnego w zapewnieniu klientom wymaganej jakości usług. Dzięki wydajnemu
silnikowi korelacyjnemu Comarch NGSA pozwala na monitorowanie nawet bardzo złożonych
usług, a także automatyczne określanie przyczyn niedostępności usług. Istotnym elementem jest
też dołączona biblioteka procesów typu Incident Management i Problem Management. Procesy
te zapewniają właściwą organizację oraz kontrolę nad rozwiązywaniem problemów, dzięki
oparciu się na takich standardach jak ITIL i eTOM. Rozwiązanie to oferuje nie tylko samo
oprogramowanie, ale i wieloletnie doświadczenie zdobyte przy integrowaniu systemów typu Fault
Management i Service Monitoring.
Comarch Next Generation Service Management to rozwiązanie, które skraca czas i obniża
koszt wprowadzania na rynek nowych usług. Comarch NGSM wspiera pełny cykl życia usług,
poczynając od fazy koncepcji nowej usługi, poprzez jej wdrożenie aż po zapewnienie jej
odpowiedniej jakości. Rozwiązanie to pozwala zwiększyć innowacyjność oferowanych usług
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>przez wykorzystanie usług opartych na treści (content-based services) oraz konwergencji usług
mobilnych i stacjonarnych.
Performance Management for Business to specjalistyczne narzędzie do mierzenia wydajności i
skuteczności procesów biznesowych w dużych firmach. System pozwala optymalizować przydział
określonych zasobów na różnych szczeblach zarządzania. Optymalizuje efektywność i tym samym
pozwala na zapewnienie klientom wysokiej jakości świadczonych usług. Rozwiązanie to pozwala także
na tworzenie rozmaitych statystyk z zależności od potrzeb użytkowników.
Service-agnostic Transaction Engine to wysoce wydajny, skalowalny produkt, wyposażony w moduł
ratingowy, pozwalający na wykorzystanie możliwości systemu bilingowego, także w innych branżach niż
telekomunikacja. Służy głównie do przetwarzania danych w różnych typach transakcji. Przetwarzanie
może być konfigurowane za pomocą reguł i może zawierać konfiguracje dotyczące wprowadzania
danych, ich wstępnego przetwarzania i korelowania z innymi zdarzeniami.
Comarch oferuje kompleksowe rozwiązanie w zakresie zarządzania infrastrukturą IT, wypracowane na
podstawie wieloletniego doświadczenia w zarządzaniu infrastrukturą IT oraz sprzedawania usług IT dc
sektorów rynku finansowego, telekomunikacyjnego, administracji publicznej oraz sektora usług. Comarct
IT Management umożliwia monitorowanie wydajności procesów oraz zarządzanie alarmami w sieci, auto
discovery, zawiera funkcjonalności związane z Configuration Database (CMDB), czy zarządzaniem SLA
a także procesy bazujące na ITIL.
Comarch Mobile Software — oprogramowanie Comarch dla urządzeń mobilnych obe
usługj w zakresie architektury, projektowania, testowania, utrzymania i aktua
oprogramowania, a w szczególności budowania aplikacji UI (User Interface), service framen
sterowników dla urządzeń mobilnych. Działalność Comarch w tym obszarze skupia się głt
na platformie Symbian, która jest najpopularniejszą platformą mobilną na rynku, jednak wyc
także poza jej zakres. Konsultanci Comarch posiadają duże i udokumentowane doświadcze
tworzeniu oprogramowania mobilnego dla środowisk Linux, Java, czy Windows Mobile
również Android, iPhone czy RIM.
Comarch Billing SaaS jest systemem bilingowym dla operatorów telekomunikacyj
dostępnym w modelu Software as a Service (SaaS). Usługa wspomaga kluczowe pr
biznesowe, w tym zarządzanie klientami oraz produktami, wycenę, fakturowanie, zarząd
umowami z partnerami, a także samoobsługę klientów.
Konsulting — Comarch świadczy usługi konsultingowe, począwszy od analizy pc
integracyjnych i procesów biznesowych, poprzez rekomendację rozwiązania, aż po stwor
specyfikacji funkcjonalnej i projektu wdrożenia platformy integracyjnej w danej firmie.
Szkolenia — specjalistyczne szkolenia produktowe i konsultacje informatyczne na ró
poziomie zaawansowania, obejmujące szeroką tematykę. Katalog szkoleń obejmuje pełną
kursów począwszy od kursów standardowych dla użytkowników systemu, po
zaawansowane kursy dla administratorów i zaawansowanych użytkowników, kursy dla tren
a na kursach multimedialnych skończywszy.
Support — wsparcie techniczne dla klientów używających systemów Comarch świadczone
zespół doświadczonych, wyspecjalizowanych inżynierów.
Wdrożenia — Comarch umożliwia wdrożenie kompletnego systemu łączącego odpowiedni s]
narzędzia programowe oraz myśl techniczną w szerokim zakresie technologii oraz usług.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>IT Outsourcing — projekty z zakresu outsourcingu obejmują outsourcing produkcji
oprogramowania, procesów biznesowych w IT oraz infrastruktury. Comarch elastycznie
podchodzi do potrzeb klientów i jest otwarty na świadczenie tych i innych usług outsourcingowych
odpowiednio do modelu biznesowego klienta.
Migracja Danych - Comarch jest liderem w zakresie migracji danych, a także tworzenia
i wdrażania zaawansowanych systemów zabezpieczeń. Zapewniamy kompleksową obsługę
klienta, zapewniając optymalny poziomy ochrony. Aspekty bezpieczeństwa informatycznego są
traktowane priorytetowo.
Comarch Business Process Management - nowoczesne narzędzie przeznaczone do modelowania
i zarządzania procesami biznesowymi w każdej instytucji. Równocześnie jest to platforma integracyjna
oparta na dojrzałej i elastycznej architekturze, która umożliwia integrację wielu rozproszonych aplikacji,
takich jak: systemy transakcyjne, CRM, Contact Center, hurtownie danych, czy archiwa dokumentów.
Comarch Document Management System - rozwiązanie wspomagające zarządzanie dokumentami i
ich przepływem w firmie. System umożliwia zarządzanie zarówno obrazami dokumentów (zeskanowane
dokumenty papierowe), jak i dokumentami elektronicznymi (m.in. pliki tekstowe, poczta elektroniczna).
Procesy obsługi dokumentów mogą być zarządzane za pomocą systemu Comarch Business Process
Management lub wewnętrznej, uproszczonej obsługi workflow.
Comarch Intemet Banking zapewnia klientom ze wszystkich segmentów dostęp do usług oferowanych
przez bank przez 7 dni w tygodniu i 24 godziny na dobę, za pomocą Internetu i telefonów komórkowych
typu smartphone. Dzięki integracji z różnymi systemami centralnymi jest uniwersalnym, kompletnym,
wydajnym i bezpiecznym uzupełnieniem środowiska informatycznego banku. Platforma Comarch Internet
Banking oferuje rozwiązania służące do świadczenia usług finansowych przez kanały samoobsługowe,
spełniając wysokie wymagania banków, domów maklerskich, towarzystw funduszy inwestycyjnych
i innych instytucji finansowych. Jest też platformą integracyjną łączącą w jedną całość usługi i produkty
oferowane przez jedną instytucję finansową lub przez całą grupę finansową.
Comarch Mobile Banking jest naturalną konsekwencją postępu technologicznego - mobilne usługi
finansowe są coraz bardziej popularne, Comarch stworzył aplikację, która umożliwia zarządzanie
finansami z wykorzystaniem urządzeń mobilnych. Dzięki Comarch Mobile Banking wykonanie przelewu,
realizacja zlecenia inwestycyjnego, sprawdzenie salda czy wykonanie innej operacji bankowej możliwe
jest przy użyciu telefonu komórkowego.
Comarch Front End (CAFE) - zintegrowane środowisko pracy doradcy klienta w dowolnej instytucj
finansowej, obejmujące funkcjonalności kartoteki klienta, wybrane przez klienta moduły systemi
Comarch CRM oraz moduły operacyjne, pozwalające na całkowitą obsługę oddziału banku luł
ubezpieczyciela za pomocą jednego środowiska aplikacyjnego, zrealizowanego w lekkich technologiact
WWW.
Comarch aCRM - narzędzie nowej generacji do dynamicznego przetwarzania w czasie rzeczywistyn
dużych ilości danych z wewnętrznych systemów przedsiębiorstwa, a także danych pochodzących :
systemów zewnętrznych.
Comarch Content Management System - Platforma Comarch Content Management System to
rozwiązanie do zarządzania treścią i strukturą portalu. Oferuje zestaw narzędzi umożliwiających zdalną
aktualizację i zarządzanie serwisem WWW. Comarch CMS daje użytkownikowi dużą swobodę działania,
zapewniając jednocześnie pełną kontrolę nad prezentowaną treścią i wysoki poziom bezpieczeństwa.
Praca z systemem nie wymaga instalacji żadnego dodatkowego oprogramowania po stronie klienta -
wszystkie niezbędne czynności mogą być wykonane z poziomu przeglądarki WWW.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Comarch Contact Center - jest strategicznym punktem kontaktu, umożliwiającym zintegrowanie
wszystkich kanałów komunikacji z klientem: telefon (bezpośrednia rozmowa, poczta głosowa, SMS), fax.
poczta elektroniczna, Internet. Rozwiązanie to podnosi konkurencyjność firmy przez budowę mocnych
relacji z klientem. Zwiększa efektywność i skuteczność komunikacji, a także zbiera i zarządza
informacjami o klientach. Comarch Contact Center jest nowoczesną, modularną i łatwą do rozbudowy
platformą, służącą do efektywnej obsługi wszelkiego rodzaju kontaktów komunikacji, przy wykorzystaniu
obsługi automatycznej przez IVR jak i obsługi przez opiekunów klientów. Rozwiązanie Comarch opiera
się na własnej aplikacji zintegrowanej i wspieranej przez zaawansowane mechanizmy wybranych
platform sprzętowych.
Comarch CRM Claim Management to rozwiązanie do całościowego zarządzania reklamacjami, które
stanowi moduł platformy do zarządzania relacjami z klientami - Comarch CRM. System oparty jest na
sprawdzonym mechanizmie  „Service-Profit Chain” stosowanym przez firmy, które zajmują
niekwestionowane pozycje liderów na poszczególnych rynkach. Mechanizm pozwala automatycznie
połączyć jakość usług wewnętrznych i zewnętrznych (w tym zarządzanie reklamacjami) z wynikami
finansowymi. Dzięki takiemu rozwiązaniu przedsiębiorstwo jest w stanie powiązać nakłady na utrzymanie
usług na pożądanym poziomie z oczekiwanymi wynikami finansowymi.
Comarch CRM Sales Management - zintegrowana aplikacja typu front-end nowej generacji. Zapewnia
kompleksową obsługę relacji z klientami od momentu przeprowadzenia akcji akwizycyjnej, poprzez
uruchamianie programów sprzedażowych (cross/up-selling), do bieżącej obsługi operacyjnej w pełnym
zakresie oferty produktowej. System obejmuje funkcjonalność dla pracowników front-office (Aplikacja
Sprzedawcy) pracujących przy bezpośredniej obsłudze klientów, jak i pracowników middle- i back-office
(Aplikacja Dyrektora Oddziału, Aplikacja Centralna) odpowiedzialnych za zarządzanie procesem
sprzedaży.
Comarch CRM Campaign Management to system wspierający cały cykl zarządzania kampanian
marketingowymi: od planowania, poprzez testy, realizację, modyfikację, po badanie efektywności. Syster
pozwala dotrzeć do wybranej grupy klientów o precyzyjnie określonym profilu, we właściwym czasie, :
właściwą informacją i przez właściwy kanał komunikacji. Unikalnym rozwiązaniem zastosowanym v
Comarch CRM Campaign Management jest możliwość integracji kampanii masowych ATL i kampan
bezpośrednich BTL, dzięki czemu osiągane są efekty synergii pomiędzy dwoma rodzajami działań ora:
oszczędności w koszcie dotarcia do klienta.
Comarch Commission 8: Incentive to system prowizyjny kierowany do instytucji, które w swojej
działalności wykorzystują rozbudowane sieci agentów, brokerów i pośredników. Rozwiązanie pozwala na
integrację w jednym miejscu wszystkich danych dotyczących sieci sprzedaży, polityki prowizyjnej dla
wszystkich kanałów dystrybucji oraz rozliczeń z jednostkami sieci sprzedaży. Dodatkowo, zebranie w
jednym systemie wszystkich danych sprzedażowych pozwala na lepszą kontrolę sprzedaży oraz
optymalizację systemów motywacyjnych
Comarch Loyalty Management jest zaawansowanym zestawem aplikacji biznesowych, przeznaczonym
dla standardowych i zaawansowanych programów lojalnościowych. System wyróżnia się elastycznością,
ergonomicznym interfejsem użytkownika i łatwością operacji. Skalowalna architektura gwarantuje
dopasowanie rozwoju programu lojalnościowego do tempa wzrostu firmy.
Comarch Credit Process Management to zestaw aplikacji wspierający obsługę procesów kredytowyct
we wszystkich segmentach klientów: korporacyjnych, detalicznych, średnich oraz  małyct
przedsiębiorstw. Modułowa budowa systemu umożliwia wybór optymalnego zestawu funkcjonalności
wsparcia najważniejszych procesów związanych z obsługą dowolnych produktów kredytowych dle
dowolnego segmentu klientów: konstrukcji produktów, symulacji, przygotowania wniosku, wsparcia dle
procesu decyzyjnego, przygotowania umowy, uruchomienia środków, zarządzania zabezpieczeniami
monitorowania aktywnych umów, rozliczania transakcji, zarządzania siecią sprzedaży i naliczania prowizj
oraz windykacji nierzetelnych klientów.
Korporacyjna wersja systemu Comarch Credit Process Management jest rozszerzona o dodatkowe
narzędzia specyficzne dla tego segmentu klientów, takie jak rating engine, moduł analizy wskaźnikowe
czy rozbudowany moduł zarządzania zabezpieczeniami. Podobnie jak w przypadku rozwiązań CRM, prz)
projektowaniu systemu wspierającego proces kredytowy dla dużych przedsiębiorstw nacisk zosta
położony na elastyczność mechanizmu podejmowania decyzji tak, aby propozycje generowane
Oraz windykacji NIETZELENYCH KIIENTOW.
Korporacyjna wersja systemu Comarch Credit Process Management jest rozszerzona o dodatkowe
narzędzia specyficzne dla tego segmentu klientów, takie jak rating engine, moduł analizy wskaźnikowej
czy rozbudowany moduł zarządzania zabezpieczeniami. Podobnie jak w przypadku rozwiązań CRM, przy
projektowaniu systemu wspierającego proces kredytowy dla dużych przedsiębiorstw nacisk został
położony na elastyczność mechanizmu podejmowania decyzji tak, aby propozycje generowane
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>automatycznie nie usztywniały polityki zarządzania procesem w stopniu charakterystycznym dla
segmentu detalicznego.
Comarch Ścoring Engine jest platformą systemową wspierającą pracę analityków kredytowych w
zakresie konstrukcji optymalnych strategii oceniających wnioski kredytowe, oceny ryzyka związanego z
udzielaniem kredytów oraz analizy portfela kredytowego. Elastyczność wykorzystywanych definicj
scoringowych i łatwość integracji z systemami banku umożliwia szybkie wdrożenie i uruchomienie
Comarch Scoring Engine.
Comarch Rating to narzędzie wspierające wykonanie oceny ratingowej klientów korporacyjnych
Możliwe jest wykorzystanie aplikacjj do sprawdzenia ratingu transakcji. Narzędzie jest w pełr
konfigurowalne przez pracowników banku, gdyż nie wymaga znajomości programowania. Dzięki wysokie
elastyczności i integracji z procesem kredytowy, zmiana polityki do zarządzania ryzykiem możliwa jest v
przeciągu kilku minut bez konieczności angażowania zasobów IT.
Comarch BIK Connector jest rozwiązaniem stanowiącym integralną część dowolnego systemu
kredytowego. Rozwiązanie jest oferowane jako jeden z modułów kompleksowego rozwiązania do obsługi
procesów kredytowych - Comarch Credit Process Management.
Comarch Credit Monitoring - system wspierający procesy monitoringu umów kredytowych a w
szczególności monitoring zabezpieczeń, spłat, warunków umowy oraz sytuacji finansowej klienta. Dzięki
wbudowanym mechanizmom Comarch Credit Monitoring automatycznie generuje sprawy spełniające
zadane kryteria monitoringu np. zaległość w spłacie powyżej 7 dni. System działa w kontekście klienta, co
oznacza, że monitoring dotyczy wszystkich rachunków klienta. Dodatkowo, dzięki oparciu systemu o
aplikację Comarch Business Process Management, Comarch Credit Monitoring może automatycznie
skierować sprawę do windykacji, restrukturyzacji bądź zmiany warunków kredytowania. W systemie
wykorzystano funkcjonalności modułu Printout Management, dzięki któremu możliwe jest systemowe
generowanie upomnień do klientów (wraz z identyfikacją, które jest to upomnienie), jak również integracja
z drukarnią centralną (korespondencja masowa).
Comarch Asset Management to system adresowany do firm zarządzających aktywami, banków
depozytariuszy, funduszy inwestycyjnych i emerytalnych, towarzystw ubezpieczeniowych oraz innycl
instytucji zajmujących się działalnością inwestycyjną oraz obsługą portfeli. System zapewnia m.in
modelowanie portfeli, obsługę zleceń, dostęp do aktualnej struktury portfeli, kontrolę limitów
inwestycyjnych, ewidencję transakcji i operacji na portfelach, wycenę aktywów portfeli, raportowanie ora:
pomiar ryzyka i efektywności zarządzania.
Comarch Custody jest aplikacją przeznaczoną dla banków zajmujących się obrotem papierami
wartościowymi oraz działalnością powierniczą. System pozwala na rejestrację oraz rozliczanie ilościowe i
finansowe transakcji papierami wartościowymi przechowywanymi w KDPW SA i zagranicznych izbach
depozytowo-rozliczeniowych. Jest w pełni przystosowany do Nowego Systemu Depozytowo-
Rozliczeniowego.
Comarch Internet Investments, jako samodzielny system lub funkcjonalne uzupełnienie Comarch
Internet Banking, zapewnia dostęp do inwestycyjnych usług finansowych przez Internet i inne
elektroniczne kanały dystrybucji klientom biur maklerskich, powierników, Towarzystw Funduszy
Inwestycyjnych, Otwartych Funduszy Emerytalnych oraz innych instytucji operujących na rynku
kapitałowym. System, rozwijany nieprzerwanie od 1998 roku, oferuje najbogatszą na rynku
funkcjonalność w zakresie dostępu do rachunku maklerskiego, rejestrów TFI i specjalizowanych
produktów inwestycyjnych.
Comarch Notowania Online (NOL3) to najnowocześniejsze na polskim rynku narzędzie umożliwiające
dostęp do bieżących notowań i informacji rynkowych, analizę rynku oraz poszczególnych walorów, a
także realizację zadań typowych dla rozwiązań Order Management System (OMS): składanie zleceń
bezpośrednio z tabeli notowań oraz przesyłanie ich na rynek w odpowiednim momencie.
Comarch Risk Management to system do zarządzania ryzykiem portfeli inwestycyjno-kredytowych.
Automatyzuje procesy kontroli ryzyka zmierzające do ograniczania wpływu wahań czynników ryzyka na
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>elementy prowadzonej działalności biznesowej. Pozwala także na identyfikację możliwośc
inwestycyjnego wykorzystania obserwowanych fluktuacji.
Comarch Performance 6 Attribution - system umożliwiający aktywną ocenę efektywności portfeli
inwestycyjnych, obliczanie wskaźników efektywności na tle benchmarków i ryzyka, analizę atrybucji
źródeł zysków i strat realizowanych na poszczególnych klasach aktywów oraz raportowanie wyników
zarządzania.
Comarch CAFE Broker - system wspomagający czynności realizowane przez pracowników biura
maklerskiego oraz zapewniający spójność na poziomie informacyjnym, operacyjnym i autoryzacyjnym
pracownikom centrali, oddziału czy call-center biura maklerskiego. Najważniejsze cechy funkcjonalne
Comarch CAFE Broker to kompleksowa obsługa rachunku inwestycyjnego klienta, w tym składanie
zleceń na różnych rynkach, dostęp do profilu inwestycyjnego klienta, monitoring zleceń oraz aktywności
na rachunku, a także wsparcie komunikacji z klientem.
Comarch Deal Management jest rozwiązaniem pozwalającym na przetwarzanie transakcji zawieranych
na rynku pieniężnym i walutowym oraz na instrumentach dłużnych i pochodnych, realizowanych przez
dealing room banku lub klientów bankowości internetowej. Narzędzie zapewnia kompleksową obsługę
procesu transakcyjnego, jak również obsługę księgową w zakresie ewidencji i wyceny
instrumentów/transakcji, kalkulacji limitów transakcyjnych i rozliczeniowych dla klientów oraz ekwiwalentu
bilansowego i adekwatności kapitałowej dla transakcji.
Comarch Trade Finance wspomaga realizację procesów biznesowych, związanych z obsługą
akredytyw, inkas i gwarancji. System Comarch Trade Finance jest częścią rozwiązań informatycznych,
stosowanych w bankach i wymaga integracji z innymi systemami stosowanymi w banku, m.in. systemem
centralnym, księgą główną czy hurtownią danych.
Comarch Factoring to kompleksowe rozwiązanie przeznaczone do obsługi transakcji finansowania
wierzytelności. Umożliwia obsługę faktur zarówno elektronicznych, jak i papierowych. Rozwiązanie
charakteryzuje się dużą elastycznością w modelowaniu procesu obsługi klienta. Umożliwia wprowadzanie
danych dotyczących faktoranta, dłużnika i zdefiniowanie programu finansowania.
Comarch for Insurance - to rodzina rozwiązań wspierających w kompleksowy sposób całość
ubezpieczeniowych procesów biznesowych. Rozwiązania wchodzące w jej skład to systemy dedykowane
do wsparcia towarzystw ubezpieczeń majątkowych oraz towarzystw ubezpieczeń na życie. Podczas
projektowania i budowy tych rozwiązań szczególny nacisk został położony na wsparcie sprzedaży i
usprawnienie obsługi ubezpieczonych, lepsze wykorzystanie informacji oraz optymalizację procesów
back-office ubezpieczycieli.
Comarch NonLife Insurance jest systemem produkcyjnym wspierającym kluczowe procesy i obszary
działania towarzystw ubezpieczeń majątkowych. Rozwiązanie zapewnia elastyczność wprowadzania
nowej oferty na rynek. Comarch NonLife Insurance wspiera administrację polis i likwidacji szkód,
zarządzanie informacją oraz usprawnienie efektywności biznesu ubezpieczeniowego. Zakres wdrożenia
może obejmować wszystkie moduły i linie produktowe. Ze względu na modułową budowę systemu
istnieje również możliwość wdrożenia poszczególnych obszarów funkcjonalnych lub produktów oraz
dopasowanie ich do istniejącej w towarzystwie ubezpieczeniowym architektury systemowej.
Comarch Life Insurance jest kompleksowym rozwiązaniem informatycznym przeznaczonym dle
towarzystw ubezpieczeniowych na życie. System wspiera procesy zachodzące w towarzystwie
ubezpieczeniowym, może także zostać dopasowany do istniejącej architektury systemowej. Wdrożenie
Comarch Life Insurance umożliwia kompleksowe i spójne zarządzanie biznesem ubezpieczeniowym
Dodatkowo, duża elastyczność systemu pozwala na optymalizację działalności towarzystwa oraz szybke
reakcję na zmieniające się potrzeby rynku.
Comarch Health Insurance to stabilne i wydajne rozwiązanie umożliwiające pełną obsługę polis
zdrowotnych. System wspiera obsługę ubezpieczeń zdrowotnych i zapewnia komunikację ze
świadczeniodawcami usług medycznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Comarch Insurance Claims jest elastycznym rozwiązaniem, obsługującym wszystkie typy spraw
roszczeniowych dla pełnej gamy produktów ubezpieczeń na życie oraz ubezpieczeń dodatkowych.
Funkcjonalność systemu obejmuje cały proces obsługi roszczeń. Rozwiązanie pomaga znacząco
ograniczać koszty ponoszone na obsługę roszczeń poprzez automatyzację operacji oraz eliminację
większości zadań opartych na papierowym obrocie dokumentów.
CAFE for Insurance to zestaw usług i aplikacji, z których zestawia się rozwiązanie optymalne dla klienta.
Głównym zadaniem platformy jest realizacja strategii towarzystwa ubezpieczeniowego w zakresie
wsparcia sprzedaży i obsługi klienta. Podstawową zaletą CAFE for Insurance jest łatwość dopasowania
zakresu funkcjonalności do potrzeb biznesowych towarzystwa ubezpieczeniowego.
Comarch Insurance Net jest systemem front-office, składającym się z pakietu narzędzi i rozwiązań
wspierających dystrybucję i obsługę produktów ubezpieczeniowych. Funkcjonalność rozwiązania wspiera
zarówno działania agentów, pracowników oraz współpracowników towarzystwa, jak i działania
podejmowane samodzielnie przez klienta indywidualnego. System umożliwia agentom wykonywanie
symulacji ofertowych oraz sprawne i bezbłędne wypełnianie wniosku ubezpieczeniowego. Comarch
Insurance Net pozwala na rejestrację zmian warunków zawartego ubezpieczenia, a także na zgłaszanie i
śledzenie procesów szkodowych. Korzyścią dla klienta jest szybsza i bezpośrednia obsługa oraz
możliwość podglądu statusu wniosku w portalu internetowym.
Comarch Commission 6 Incentive wspiera zarządzanie i rozliczenia prowizyjne sieci sprzedaży o
rozbudowanych strukturach sprzedaży. System pozwala zarządzać strukturami sprzedaży poprzez
udostępnienie kompletnego repozytorium danych dotyczących tych struktur, oferowanych produktów,
mechanizmów wynagradzania i planowania sprzedaży.
Comarch Internet Insurance udostępnia funkcjonalność ubezpieczeniowego rachunku internetowego.
Umożliwia ubezpieczonym wykonywanie podstawowych operacji ubezpieczeniowych, począwszy od
ofertowania i wykonania symulacji ubezpieczenia, poprzez składanie wniosków polisowych, szkodowych i
roszczeniowych, aż po zarządzanie inwestycjami w ramach polis.
Comarch Debt Management jest kompleksowym rozwiązaniem do zarządzania wierzytelnościami,
kierowanym do różnorodnych firm oraz instytucji finansowych, które w ramach działalności prowadzą
postępowania upominawcze, sądowe oraz egzekucyjne i wymieniają dane ze współpracującymi
podmiotami zewnętrznymi. System Comarch Debt Management zapewnia efektywne odzyskiwanie
przeterminowanych należności, między innymi poprzez wszechstronne wsparcie wielokanałowego
kontaktu z dłużnikiem (telefon, SMS, email) i organizację pracy zespołów windykacyjnych z
uwzględnieniem priorytetów obsługiwanych spraw. Efektem wdrożenia systemu jest znacząca korzyść
dla klienta płynąca ze wzrostu ściągalności należności.
Comarch Insurance Data Warehouse to dedykowana hurtownia danych ubezpieczeniowych.
Rozwiązanie dostarcza uporządkowane i zrozumiałe dane wspomagające sprawozdawczość wewnętrzną
i zewnętrzną. Zadaniem hurtowni jest przygotowanie i udostępnienie osobom uprawnionym informacji
koniecznej dla sprawnego podejmowania decyzji na różnych szczeblach zarządzania towarzystwem
ubezpieczeniowym.
Comarch Insurance Scoring to system oparty na elastycznym i definiowalnym automacie regułowym,
oceniającym różnego rodzaju obiekty (m.in. underwriting wniosków, klientów). System Comarch
Insurance Scoring jest odpowiedzią na wzrastające potrzeby automatyzacji procesów oceny ryzyka
ubezpieczeniowego.
Comarch Reinsurance jest rozwiązaniem informatycznym przeznaczonym dla firm reasekuracyjnych
oraz działów firm ubezpieczeniowych zajmujących się obsługą reasekuracji. Jest narzędziem do obsługi
umów reasekuracyjnych i koasekuracyjnych w zakresie ewidencji i modelowania umów reasekuracji
proporcjonalnej, nieproporcjonalnej, obligatoryjnej i fakultatywnej.
Comarch CentralLog jest kompleksowym rozwiązaniem służącym do zarządzania informacją
bezpieczeństwa generowaną przez infrastrukturę IT przedsiębiorstwa. Zawiera narzędzia służące do
centralizacji, analizy i archiwizacji informacji audytowych, generowanych przez rozmaite systemy i
aplikacje zarówno powiązane z bezpieczeństwem, jak i niezależne (na przykład bazy danych).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Comarch MobilelD jest nową metodą uwierzytelniania i autoryzacji opartą na telefonii komórkowej,
łączącą w jednym rozwiązaniu pewność, łatwość użycia, niską cenę i zaawansowanie techniczne.
Rozwiązanie dostępne jest jako odrębny produkt lub też w integracji z Comarch Security Access Manager
DRACO.
Comarch Security Access Manager DRACO jest rozwiązaniem zapewniającym identyfikację,
uwierzytelnianie, autoryzację oraz rozliczalność zgodnie z najnowszymi tendencjami w dziedzinie
bezpieczeństwa, a także indywidualnymi potrzebami klienta. Zakres funkcjonalny DRACO obejmuje
szereg obszarów zarządzania użytkownikami, ich uprawnieniami i dostępem do zasobów chronionych.
Comarch MobilePKi jest rozwiązaniem wspierającym uwierzytelnienie oraz autoryzację za pomoce
technologii mobilnych. Umożliwia korzystanie z pełnej infrastruktury Klucza Publicznego (PKI) na
telefonach komórkowych z wykorzystaniem karty SIM.
Comarch SecureAdmin - system monitorowania aktywności użytkowników działający w sposób
przezroczysty na poziomie warstwy sieciowej (analiza pasywna i aktywna). Oznacza to, że wdrożenie
systemu Comarch SecureAdmin nie wymaga modyfikacji ani rekonfiguracji istniejących aplikacji lub
systemów, a jego obecność nie jest widoczna dla użytkowników.
System Comarch SOPEL (System Obsługi Podpisu Elektronicznego) jest kompletną implementacją
bezpiecznego urządzenia służącego do weryfikacji kwalifikowanego podpisu elektronicznego oraz
bezpiecznego oprogramowania do składania podpisu elektronicznego zgodnie z Ustawą o Podpisie
Elektronicznym.
Comarch SafeDesktop to rozwiązanie zabezpieczające stacje użytkowników końcowych systemów IT.
Comarch SafeDesktop pozwala na uzyskanie wielorakich funkcjonalności przy użyciu kart
mikroprocesorowych oraz tokenów USB w heterogenicznych środowiskach, m. in. na platformach MS
Windows 98SE/Me/2000/XP/2003/Vista/7 oraz Linux.
Comarch SmartCard jest mikroprocesorową kartą kryptograficzną opartą na technologii Java, służącą
do bezpiecznego przechowywania informacji wrażliwych, takich jak klucze kryptograficzne i hasła. Karty
wykorzystywane są przede wszystkim w systemach PKI (Infrastruktury Klucza Publicznego) oraz w
instytucjach bankowych, gdzie wymagane jest szczególne bezpieczeństwo np. przy wykonywaniu
transakcji przez klientów. Bezpieczeństwo zapewnia wykorzystanie kryptografii asymetrycznej oraz fakt,
że klucz prywatny, używany do podpisu transakcji nigdy nie opuszcza karty mikroprocesorowej (jest
generowany na karcie i nie można go w żaden sposób skopiować), z kolei PIN do karty zna tylko jej
właściciel.
Comarch SmartToken to rozwiązanie bazujące w części sprzętowej na tokenach USB, łączących cechy
karty mikroprocesorowej kryptograficznej i czytnika kart w jednym urządzeniu. Część programowa,
łącznie z oprogramowaniem wewnętrznym tokenu jest autorstwa Comarch.
Comarch SmartCard Workshop służy do zarządzania cyklem życia kart oraz tokenów
kryptograficznych. Oprócz podstawowej funkcjonalności związanej z realizacją procesu workflow oraz
raportowania bieżącego stanu poszczególnych kart wydanych w systemie, rozwiązanie umożliwia
również pełną integrację z oferowanym systemem Comarch CertificateAuthority.
Comarch CertificateAuthority umożliwia pełną implementację systemu opartego na Infrastrukturze
Klucza Publicznego (PKI), w tym wydawanie certyfikatów zabezpieczających pocztę, serwery WWW,
kanały komunikacyjne, uwierzytelnianie i autoryzację użytkowników. Jest rozwiązaniem do obsługi
certyfikatu w całym cyklu jego życia - od złożenia wniosku po wygaśnięcie lub unieważnienie.
Comarch Security Content Management to kompleksowe rozwiązanie dla dostawców usług
Internetowych. System pomaga w budowaniu przewagi konkurencyjnej poprzez poszerzenie oferty o
szereg opcji bezpieczeństwa oraz kontroli treści i połączeń.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Comarch CRM Campaign Management to system wspierający cały cykl zarządzania kampaniami
marketingowymi: od planowania, poprzez testy, realizację, modyfikacje, po badanie efektywności. System
pozwala dotrzeć do wybranej grupy klientów o precyzyjnie określonym profilu, we właściwym czasie, z
właściwą informacją i przez właściwy kanał komunikacji.
Comarch CRM Sales Management zapewnia całościową obsługę relacji z klientami od momentu akcji
akwizycyjnej, poprzez uruchamianie programów sprzedażowych (cross-selling oraz up-selling),
budowanie programów  lojalnościowych, do etapu zakończenia współpracy. System zawiera
funkcjonalność zarówno dla sprzedawców pracujących przy bezpośredniej obsłudze klienta (Aplikacja
Sprzedawcy), jak i pracowników back-office odpowiedzialnych za zarządzanie procesem sprzedaży
(Aplikacja Centralna: przygotowanie informacji dla sprzedawców, opracowywanie polityki cenowej,
budowanie planów sprzedażowych, monitorowanie sprzedaży i analizowanie raportów z wynikami, etc.).
Comarch Loyalty Management jest zaawansowanym zestawem aplikacji biznesowych o szerokiej
funkcjonalności, przeznaczonym zarówno dla prostych, jak i zaawansowanych programów
lojalnościowych. System wyróżnia się elastycznością, ergonomicznym interfejsem użytkownika i
łatwością operacji. Skalowalna architektura gwarantuje dopasowanie rozwoju programu lojalnościowego
do tempa rozwoju firmy.
Comarch Document Management System to system wspomagający zarządzanie przepływem
dokumentów i informacji w firmie. Celem systemu jest podnoszenie sprawności przedsiębiorstwa,
zwłaszcza w zakresie organizacji pracy oraz dostępu do informacji i dokumentów.
Comarch Content Management System to system do zarządzania treścią i strukturą portalu. Oferuje
zestaw narzędzi umożliwiających zdalną aktualizację i zarządzanie serwisem WWW.
Comarch Business Intelligence to nowoczesne rozwiązanie informatyczne oparte na technologi
hurtowni danych. Jego podstawową rolą jest dostarczenie uporządkowanej i zrozumiałej informacj
wspomagającej podejmowanie decyzji na różnych szczeblach zarządzania firmy. Comarch Business
Intelligence umożliwia wybór i zastosowanie różnych obszarów analiz w zależności od potrzeb
użytkownika, np.: sprzedaż, finanse, controlling i inne.
ECOD - rozwiązania Comarch w obszarze EDI (Electronic Data Interchange) i wsparcia sprzedaży. W
obszarze zarządzania kanałami sprzedaży Comarch oferuje systemy ECOD: Agent, Operator, Archiwum,
Dystrybucja, Data Share, Factoring, Delivery, Organizer, Tracker, Opakowania, ECOD SA2 Produkty,
Business Portal, Centralna Platforma Raportująca.
Comarch Security Management pozwala na stworzenie, rozwijanie i zarządzanie polityką
bezpieczeństwa dla wszystkich sieci i urządzeń używanych niezależnie od lokalizacji i architektury.
Oprócz tego rozwiązania Comarch posiada pełny zakres produktów obejmujący legalizację i
uwierzytelnianie, infrastrukturę klucza publicznego oraz zarządzanie bezpieczeństwem i treścią.
Comarch ALTUM jest innowacyjnym systemem ERP przeznaczonym dla średnich i dużych firm
sektora handlu i usług, działających lokalnie lub w rozproszonej strukturze sieci. Aplikacja jest
dostosowana do prowadzenia działalności na rynkach zagranicznych nie tylko pod względem
legislacyjnym, ale również ze względu na ergonomię interfejsu. Mocnymi punktami produktu są
zintegrowane Workflow i Business Intelligence. Dostępny również w modelu usługowym — Comarch
iALTUM24
Zintegrowany System do Zarządzania Comarch Egeria jest nowoczesnym, polskim systemem klasy
ERP II, wspomagającym zarządzanie przedsiębiorstwem. System oferuje zrównoważoną
funkcjonalność, obejmującą wszystkie istotne obszary działalności przedsiębiorstw. Jest
uniwersalnym narzędziem gwarantującym stabilny rozwój każdej firmy, a także na tyle elastycznym,
by zaspokoić jej różnorodne potrzeby.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>SPRAWOZDANIE ZARZĄDU Z DZIAŁALNOŚCI GRUPY KAPITAŁOWEJ „UŚTYIZARI=
Comarch CDN XL to wielomodułowy, w pełni zintegrowany system informatyczny klasy EF
dedykowany średnim i dużym firmom handlowym, produkcyjnym oraz usługowym. Wyposażony
funkcjonalność branżową do większości branż, dostępny także w modelu usługowym — Comar
CDN iXL24
Comarch OPT!MA to program do zarządzania, obsługi sprzedaży, księgowości, kadr i płac. Progre
wspomaga prowadzenie firmy oraz stanowi doskonałe narzędzie pracy dla biura rachunkowec
Unikalną cechą jest możliwość wynajmowania programu przez Internet za pośrednictwem platforr
ASP — Comarch iOPT!MA24
Comarch Klasyka to spójna i kompletna oferta dla małych i średnich firm handlowych, usługowyc
produkcyjnych. Składa się na nią 9 programów wspomagających zarządzanie i księgowoś
pracujących w środowisku DOS
Comarch iOPT!MA24, Comarch CDN iXL24, Comarch iALTUM24 jest to udostępniar
programów do zarządzania poprzez Internet — polegające na wynajmowaniu, przechowywanii
bieżącej aktualizacji programów komputerowych za stałą miesięczną opłatę abonamentową (moc
usługowy).
Comarch Retail to samodzielny system do prowadzenia sprzedaży detalicznej pozwalający |
sprawne zarządzanie siecią handlu detalicznego w kompleksowy sposób, począwszy od centrali sie
handlowej poprzez zaplecze sklepu oraz punkt sprzedaży (POS — Point of Sale). Produkt kierowa
jest do sieci detalicznych o strukturze rozproszonej. Najważniejszym wyróżnikiem oprogramowar
jest integracja z rozwiązaniami klasy ERP w centrali sieci handlowej (Comarch ALTUM lub Comar
CDN XL).
Comarch iSklep24 to e-sklep współpracujący z każdym systemem Comarch do zarządzan
Comarch OPT!MA, Comarch CDN XL lub Comarch ALTUM. Rozwiązanie wspierające sprzed
przez Internet, zawiera w sobie szereg funkcjonalności pozwalających skutecznie promować ofel
handlową w Internecie, szerzej opisać wystawione w witrynie sklepowej towary oraz szybc
obsługiwać złożone przez klientów zamówienia.
 
Comarch iGaleria24 — iGaleria24.pl to unikalna internetowa galeria handlowa stworzona prz
Comarch. Dzięki iGaleria24 właściciele sklepów internetowych Comarch (pracujących na Comar
iSklep24) uzyskują możliwość prezentacji swojego sklepu w serwisie, promocję oraz pozycjonowar
sklepu w Internecie oraz pozyskują nowych klientów odwiedzających swoje sklepy internetowe.
Comarch iKsięgowość24 — iKsięgowość24.pl to unikalna usługa rachunkowo-księgowa stworzo
dla małych firm. Usługa powstała z myślą o przedsiębiorcach szukających profesjonalnej obsłi
księgowej w korzystnej cenie. Dzięki iKsięgowość24 przedsiębiorcy mogą skupić całą swą energię
prowadzeniu i rozwijaniu firmy, obsługę księgową pozostawiając sprawdzonym  Biurc
Rachunkowym.
Comarch iFaktury24 — iFaktury24.pl wersja beta to nowoczesne oprogramowanie dostępne
modelu usługowym (SaaS), przeznaczone do obsługi sprzedaży — serwis cechuje wyjątko
ergonomia oraz współpraca z innymi systemami Comarch.
Comarch Mobile to zestaw rozwiązań do zarządzania, wspierających pracę na urządzenia
mobilnych takich jaki telefon komórkowy, smartphone czy kolektor danych, przeznaczony dla 3 gr
użytkowników: Comarch Mobilny Menadżer — przeznaczony jest dla osób zarządzających firm
umożliwia szybki i intuicyjny wgląd do najważniejszych raportów na temat sytuacji przedsiębiorstw
Comarch Mobilny Sprzedawca — dedykowany dla przedstawicieli handlowych, zapewnia wspar
rozległych struktur sprzedaży; Comarch Mobilny Magazynier — przeznaczony dla pracowników dziś
logistyki. Comarch Mobile współpracuje z Comarch OPT!MA, Comarch CDN XL oraz Comar
ALTUM.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Comarch Semiramis — system ERP nowej generacji, dla aktywnych przedsiębiorstw
działających na rynkach międzynarodowych i z wykorzystaniem Internetu. Dysponuje
ergonomicznym interfejsem użytkownika, wbudowanym modułem WorkFlow oraz jes
zoptymalizowany do jak najlepszego odzwierciedlania procesów biznesowych oraz struktur)
organizacji,
Comarch Sharknex — system finansowo-księgowy nowej generacji, rozwijany jako uzupełnienie
SoftM  Semiramis, umożliwiający kompletne zarządzanie finansami  nowoczesnegc
przedsiębiorstwa,
Comarch SoftM Suite — klasyczny system ERP, oferujący sprawdzone i dopasowane dc
specyfiki branżowej rozwiązania funkcjonalne dla szerokiego grona użytkowników. Zawier:
również certyfikowany, rozbudowany system finansowo-księgowy, dysponujący modułam
controllingu i elektronicznej archiwizacji dokumentów, umożliwiający pracę w środowiski
międzynarodowym, także z uwzględnieniem różnych standardów rachunkowości (US GAAP
IFRS),
Comarch Schilling - klasyczny system finansowo-księgowy,
Comarch DKS — system finansowo-księgowy rozwinięty dla klientów z rynku austriackiego
wyposażony także w moduł controllingowy oraz HR,
Comarch Topas — system dedykowany do obsługi HR i rozliczeń pracowniczych, wspomagając!
zarządzanie czasem pracy i procesami rekrutacyjnymi
DMS — system do elektronicznej archiwizacji i zarządzania dokumentami, umożliwiając)
wprowadzenie w przedsiębiorstwie w pełni elektronicznego obiegu dokumentów.
Comarch specjalizuje się w projektowaniu, wdrażaniu oraz integracji nowoczesnych systemów
informatycznych dla administracji publicznej i firm oraz instytucji z sektora publicznego. Firma posiade
również doświadczenia w tworzeniu kompleksowych rozwiązań „pod klucz” oraz w rozbudowie
infrastruktury sprzętowo-sieciowej. Mając na uwadze przemiany zachodzące w polskiej administracj
publicznej, Comarch stworzył szereg rozwiązań typu e-government, które mają za zadanie spełnianie
potrzeb specyficznych dla jednostek sektora publicznego. Rozwiązania Comarch są opracowywane w
oparciu o najnowocześniejsze międzynarodowe standardy, a w ich implementacji bierze udział kadra
złożona z najwyższej klasy specjalistów. Do najważniejszych rozwiązań wdrażanych w sektorze
administracji publicznej należą:
Comarch E-Urząd jest platformą usług publicznych on-line zawierającą zestaw modułów pozwalających
na realizację zadań stawianych jednostce samorządu administracji publicznej przez ustawodawcę.
Intuicyjne narzędzia umożliwiają samodzielne zarządzanie aplikacją, zapewniając wsparcie procesów
tworzenia i publikacji treści oraz stanowiąc gwarancję sprawnej i efektywnej komunikacji z interesantami
poprzez wprowadzenie elektronicznej wymiany dokumentów. Rdzeń rozwiązania stanowi system CMS,
umożliwiający zarządzanie treścią i strukturą portalu. Modułowa budowa pozwala na elastyczne
dostosowanie rozwiązania do potrzeb użytkownika. Na Comarch E-Urząd składają się m.in. następujące
moduły: Cyfrowy Urząd, Biuletyn Informacji Publicznej, Portal Informacyjny, Intranet.
Zintegrowany system informatyczny Comarch Egeria jest narzędziem usprawniającym zarządzanie
instytucją i oferującym szerokie wsparcie w podejmowaniu decyzji, niezbędnym do efektywnego działania
każdej jednostki sektora publicznego. System posiada budowę modułową oraz dużą konfigurowalność,
co pozwala na dostosowanie do indywidualnych potrzeb każdego klienta. Podstawowe obszary
funkcjonalne systemu Comarch Egeria obejmują: Finanse-Księgowość (w tym Planowanie —
Budżetowanie), Zarządzanie Personelem, Logistykę, Zarządzanie Klientem, Obszar Wspierania Decyzji.
Ponadto system oferuje liczne moduły branżowe dedykowane do obsługi specyficznych potrzeb różnych
przedsiębiorstw i instytucjj — m.in. Billing — dla przedsiębiorstw Utilities, Leasing — dla instytucji
leasingowych, Edukacja — dla szkół wyższych, czy Remonty i Obsługa Techniczna.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Comarch Education to zintegrowany system wspomagający pracę wydziałów edukacji oraz podległych in
placówek oświaty w zakresie zbierania danych o drodze edukacyjnej ucznia, tworzenia arkusz
organizacyjnych, zarządzania finansami, kadrami, płacami oraz wykorzystujący Internet jako mediur
komunikacji pomiędzy uczestnikami procesu nauczania. System ten jest częścią oferty Comarcl
skierowanej dla jednostek samorządu terytorialnego, dzięki czemu uruchomienie go łącznie z innym
produktami Comarch pozwala osiągnąć cele stawiane polskiej administracji w zakresie wykorzystani.
technologii informatycznych. Zintegrowany system Comarch Education stanowi kompletne rozwiązani:
wspomagające zarządzanie jednostkami oświaty na wszystkich poziomach tj. wsparcia zarówn:
procesów dydaktycznych, jak i administracyjnych.
System elektronicznego obiegu Dokumentów Comarch Workflow zapewnia narzędzia pozwalające
efektywnie zaplanować i zorganizować obieg dokumentów i zadań z nimi związanych, a także
archiwizację pism i spraw. W ofercie zawarte jest środowisko pracy grupowej z elementami takimi jak
moduł analityczny, obsługa poczty elektronicznej, kalendarze grupowe, komunikacja on-line. Razem z
Comarch e-Urząd lub ePUAP stanowi kompleksową platformę elektronicznej obsługi obywatela.
Wdrożenie systemu podnosi sprawność działania urzędu, zwłaszcza w zakresie organizacji pracy,
dostępu do informacji i wszelkich dokumentów - zgodnie z obowiązującymi aktami prawnymi oraz
przyjętymi standardami.
Comarch Business Intelligence jest oprogramowaniem wspomagającym procesy decyzyjne poprzez
analizę danych. Rozwiązania szczególnie sprawdzające się u klientów zarządzających dużymi
wolumenami danych, posiadających wiele systemów lub lokalizacji terenowych oraz posiadających
rozbudowane potrzeby w zakresie graficznej prezentacji danych. Comarch BI oferuje użytkownikom
możliwość tworzenia analiz z elastycznym grill — down'em, filtrowaniem miar i wymiarów, wizualizacją
kluczowych wskaźników wydajnościowych i kokpitami managerskimi.
I „UMIAILII FPT SKiaudją SIĘ NIASIĘPUJĄCE KOFIPOTIETILY.
« Comarch PKI Podpis elektroniczny — moduły umożliwiające składanie i weryfikację podpisów
elektronicznych spełniające ustawowe wymagania odnośnie podpisu elektronicznego.
« Comarch PKI CA — oprogramowanie służące do obsługi zarządzania certyfikatami przez cały
cykl ich Życia, od momentu złożenia wniosku o certyfikat do chwili wygaśnięcia lub
unieważnienia certyfikatu.
« Comarch PKI UPO — komponent umożliwiający generację Urzędowego Poświadczenia
Odbioru.
march PKI zapewnia współbrace z HSM.
Strategicznym punktem działalności Comarch jest wykorzystywanie doświadczenia i wiedzy pracowników
firmy poprzez świadczenie pełnego zakresu usług informatycznych — od konsultingu, poprzez wdrożenie
indywidualnych rozwiązań, do outsourcingu. Usługi świadczone przez Comarch to szczególnie ważny
skuteczny sposób wykorzystania kompetencji pracowników firmy. Realizacja wielu projektów
programistycznych i integracyjnych pozwoliła firmie na zebranie unikalnego doświadczenia i stworzenie
wyjątkowego zespołu ludzi. Doświadczenie to potwierdzają liczne certyfikaty i upoważnienia wiodącycł
dostawców rozwiązań IT. Szeroka gama usług informatycznych Comarch świadczona jest w sposó
wysoce kompetentny i niezawodny. Do najważniejszych usług świadczonych przez Comarch należą:
Comarch Hosting - jest zaawansowaną usługą, w ramach której klient otrzymuje wysokowydajną i
niezawodną platformę sprzętowo-programową zarządzaną i administrowaną w bezpiecznym środowisku
Comarch Data Center.
Comarch Wirtualne Serwery - to usługa polegająca na oferowaniu klientom wirtualnych platform IT,
pozwalających realizować procesy biznesowe. Dzięki zastosowaniu środowiska wirtualnego bazującego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>na infrastrukturze Comarch Data Center klienci otrzymują optymalne kosztowo, wysokiej jakośc
środowisko informatyczne.
Comarch Disaster Recovery - celem tej usługi jest zabezpieczenie biznesu klienta poprzez
udostępnienie przez Comarch zapasowego centrum komputerowo-biurowego, które przejmuje funkcje
środowiska produkcyjnego na wypadek nieoczekiwanych wydarzeń i związanych z nimi przerw w
działalności operacyjnej systemów informatycznych.
Comarch Integracja IT - usługa ta obejmuje kompleksowe projektowanie rozwiązań sprzętowo-
programowych, stanowiących platformę dla aplikacji autorstwa Comarch oraz dla systemów obcych.
Stosowane rozwiązania integrują różne systemy informatyczne w sposób umożliwiający sprawną
wymianę danych między nimi, co pozwala na poprawienie efektywności, zwiększenie przepływu
informacji, zapewnienie ciągłości i stabilności pracy, zoptymalizowanie wykorzystania zasobów.
Comarch IT Managed Services — są to kompleksowe proaktywne usługi wsparcia klienta w procesach
planowania, implementacji i utrzymania rozwiązań IT. Oferowane rozwiązania zawierają pełną asystę
doradczą, konsultacyjną i inżynierską przy opracowywaniu strategii rozwoju, projektowaniu nowych
systemów, rozbudowie i reorganizacji infrastruktury. Przeprowadzamy audyty funkcjonalności, wydajności
oraz efektywności procesów i wykorzystania zasobów.
Comarch Globalne Sieci WAN — jest to usługa polegająca na powierzeniu wykwalifikowanej firmie
zewnętrznej odpowiedzialności za platformę komunikacyjną umożliwiającą komunikację i transmisję
danych. W ramach Globalnych Sieci WAN Comarch świadczy kompleksowe usługi w zakresie budowy
oraz administracji rozległych sieci transmisji danych (WAN) i implementacji rozwiązań sieciowych na
terenie całego kraju i poza jego granicami.
Comarch Akceleracja WAN — jest to rozwiązanie, pozwalające zmniejszyć ruch w ramach sieci WAN,
zapewnić wysoką wydajność aplikacji, umożliwić konsolidację oraz zapewnić skuteczną ochronę danych.
Akceleracja jest alternatywą dla konieczności zwiększania przepustowości łącz danych.
Comarch Sieci LAN - realizacja zaawansowanych struktur sieci LAN w obszarze urządzeń aktywnych,
(optymalizacja, rozbudowa, administracja i monitoring).
Comarch Broadband Networks - są to kompleksowe szerokopasmowe rozwiązania sieciowe
(WiFi/WiMax) zapewniające multimedialną transmisję danych i głosu dla instytucji publicznych. Obejmuje
szeroki zakres usług od zdefiniowania i opracowania projektu sieciowego, poprzez optymalizację, aż po
wdrożenie.
Comarch Bezpieczna Firma - w ramach pakietu Bezpieczna Firma proponujemy kompleksowe
rozwiązania do bezpiecznego korzystania z Internetu oraz ochrony informacji korporacyjnych. W skłac
tego pakietu wchodzą następujące produkty:
Comarch Bezpieczny Internet - grupa produktów pozwalających na bezpieczne korzystanie
zasobów internetu: zapory ogniowe (firewalle) i systemy wykrywania włamań (IPS), ochror
serwerów poczty elektronicznej (systemy antywirusowe, antyspamowe), kontrola dostępu c
stron www.
Comarch Ochrona Informacji - grupa rozwiązań obejmująca: szyfrowanie dysków i nośnikó
zewnętrznych (pendrive, płyty CD/DVD) oraz systemy chroniące przed nieuprawniony|
wyciekiem danych DLP (ang. Data Leak Prevention).
Comarch Mobilny Biznes - jest to rozwiązanie skierowane do firm i instytucji, które wymaga
prostego dla użytkowników, bezpiecznego mechanizmu zdalnego dostępu z dowolnego miejsc
do wewnętrznych systemów informatycznych dla pracowników mobilnych, partneró
handlowych, podwykonawców, filii i oddziałów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Comarch Zarządzanie Bezpieczeństwem - grupa usług pozwalająca na skuteczne, profesjonalnt
i bezproblemowe zarządzanie bezpieczeństwem IT w firmie, które obejmują: wdrożenia, monitoring
zarządzanie, serwis i utrzymanie, usługi doradcze.
Testy Penetracyjne - seria kontrolowanych prób przełamania systemu teleinformatycznego
przez grupę wykwalifikowanych i upoważnionych osób, poprzez symulowanie próby włamania do
systemu.
Audyty Bezpieczeństwa - przegląd konfiguracji urządzeń, systemów oraz obowiązujących
procedur pod kątem przestrzegania standardów bezpieczeństwa, dobrych praktyk oraz
wytycznych polityki bezpieczeństwa.
Polityki Bezpieczeństwa - określa w spójny i precyzyjny sposób reguły i procedury, na postawie
których konkretna organizacja zarządza, a także buduje systemy oraz zasoby informatyczne i
informacyjne. Wynikiem wdrożenia polityki są określone metody zarządzania, procedury, a także
wymagania konieczne do zapewnienia w organizacji ochrony informacji na właściwym poziomie.
Gomarch Kompleksowa Obsługa IT — jest to usługa zarządzania środowiskiem IT, w której klient
przekazuje w utrzymanie Comarch całość infrastruktury informatycznej lub powierza kontrolę nad
wybranymi obszarami IT np. zarządzanie wybranymi aplikacjami, środowiskiem sieciowym, infrastrukturą
internetową czy infrastrukturą end-user. W ramach tego rozwiązania znajduje się również Service Desk
stanowiący pierwszą pomoc użytkownikowi końcowemu obejmujący obsługę zgłoszeń serwisowych,
monitorowanie systemów - 24/7/365, zdalne usuwanie awarii. Usługa zarządzania świadczona przez
Comarch tworzona jest na podstawie zbiorów dobrych praktyk ITIL.
Comarch Obsługa End-User - Standardowo w ich skład wchodzi zarządzanie stacjami roboczymi,
serwerami grup roboczych, peryferiami (drukarki, faksy) oraz okablowaniem telefonicznym.
Comarch Airline Suite to kompletne rozwiązanie skupione na pasażerach i ich potrzebach. Zestaw
komplementarnych produktów pomaga spełniać oczekiwania klientów i radzić sobie z ich rosnącymi
wymaganiami pozwalając jednocześnie na stworzenie zunifikowanego spojrzenia na klienta.
Comarch Frequent Flyer (CFF) to kompleksowa, zaawansowana aplikacja biznesowa skierowana na
rynek lotniczy oraz rynek usług turystycznych. Rozwiązanie to oferuje szeroki zakres funkcjonalności,
dając możliwość budowania zarówno standardowych, jak i skomplikowanych programów lojalnościowych.
Comarch Concierge Agent (CCA) integruje wiele różnych systemów używanych przez lotniska, linie
lotnicze i partnerów. Wyławia z nich najważniejsze informacje potrzebne do profesjonalnej obsługi klienta,
umożliwiając w ten sposób spersonalizowaną komunikację (w tym również bezpośredni kontakt pomiędzy
agentem a podróżnym) oraz oferowanie najwyższej jakości dedykowanych usług.
Comarch Travel Assistant (CTA) to nowy produkt zaprojektowany by pomóc pasażerom kontrolować
przebieg podróży. Jest nowoczesnym, elastycznym i prostym w użyciu systemem, który ma na celu
wirtualnie poprowadzić pasażerów.
MKS Cracovia SSA prowadzi działalność sportową z uczestnictwem w profesjonalnych ligach i zawodach
w kilku dyscyplinach sportowych, z których najważniejsze są piłka nożna oraz hokej na lodzie. Celem
inwestycji w spółkę jest promocja brandu Comarch. |Jest to element strategii marketingowej Grupy
Comarch, której celem jest kreowanie wizerunku Comarch jako integratora pierwszego wyboru dla
dużych i średnich firm w Polsce.
Przychody z działalności sportowej MKS Cracovia SSA obejmują sumy należnych przychodów z tytułu
usług reklamowych oraz usług pozostałych a także wpływy uzyskane ze sprzedaży biletów na imprezy
sportowe organizowane przez spółkę.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Ze względu na rodzaj oferowanych przez ComArch S.A. systemów informatycznych, główną grupę
odbiorców stanowią średnie i duże przedsiębiorstwa, które na całym świecie są największymi odbiorcam
zaawansowanych rozwiązań informatycznych. Większość produktów Spółki jest kierowana do określone
grupy odbiorców, natomiast usługi informatyczne mają charakter uniwersalny i są oferowane do każde
grupy odbiorców. Sprzedaż Grupy Comarch w 2009 roku była mocno zdywersyfikowana i ni
występowało uzależnienie od jednego odbiorcy. W 2009 roku sprzedaż do żadnego z kontrahentów nie
przekroczyła 10 % całkowitej sprzedaży Grupy Comarch
Ze względu na specyfikę branży, w której działa Comarch, jako główne źródła zaopatrzenia należy uznać
międzynarodowe koncerny, będące producentami sprzętu komputerowego, aplikacji bazodanowych oraz
narzędzi programistycznych, polskie oddziały i przedstawicielstwa tych koncernów oraz polskie firmy
ductruhiieuina oraz noduukonańnoeduw &quot;uetormóunu' IT W J0N0QO raku 3zadap — koanirahantów mie
Sprzedaż zagraniczna Grupy Comarch w 2009 roku odnotowała wzrost o 171,3 mln zł, tj. 116,1 % w
porównaniu do 2008 roku. Jej udział w sprzedaży ogółem ukształtował się na poziomie 43,7 % wobec
21,0 % w 2008 roku. W przychodach ze sprzedaży zagranicznej uwzględnione jest 169,7 mln zł
przychodów ze sprzedaży Grupy SoftM. Bez uwzględnienia tej sprzedaży sprzedaż zagraniczna
stanowiłaby 26,7 % całkowitych przychodów Grupy Comarch i byłaby większa o 1,1 % niż w roku 2008.
Struktura geograficzna sprzedaży pozostawała stała w ciągu roku obrotowego.
Przychody ze sprzedaży wg segmentów geograficznych (według lokalizacji rynków):
Sprzedaż w Europie w 2009 roku wzrosła o 174,8 mln zł i stanowi 41,4 % zagranicznej sprzedaży Grupy
Comarch, w tym 256,6 % wzrostu odnotowała sprzedaż w rejonie DACH. Sprzedaż na terenie obu
Ameryk spadła o 21,0 % w porównaniu z 2008. Udział sprzedaży do pozostałych krajów spadł o 3,4 %,
co jest zgodne z polityką koncentracji sprzedaży na rynku DACH kontynuowaną przez Grupę Comarch w
2009 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>W 2009 roku nastąpiła znaczna zmiana w strukturze sprzedaży wg odbiorców. W porównaniu z 2008
rokiem znacząco wzrosła (o 33,5 mln zł, tj. o 29,2 %) sprzedaż do sektora Telekomunikacja, Media, IT,
wzrósł także jej udział w sprzedaży ogółem z 16,4 % do 20,3 % w 2009 roku. Również sprzedaż do
sektora Przemysł 8. Utilities odnotowała znaczący wzrost wartości o 43,1 mln zł (o 68,2 %) i udziału z
9,0 % do 14,6 %. Było to efektem zwiększonej sprzedaży oprogramowania obcego do klientów z tego
sektora. Znaczący spadek wartości sprzedaży (o 144,4 mln zł, tj. o 70,9 %) wystąpił w sprzedaży do
sektora publicznego, jej udział spadł z 29,1 % w roku 2008 do 8,1 % w roku 2009. Jestto związane z
brakiem w 2009 roku znaczących dostaw sprzętu komputerowego i oprogramowania obcego dla klientów
z tego sektora. Spadki przychodów ze sprzedaży Grupa Comarch odnotowała w przypadku klientów z
sektora Handel i Usługi (o 5,2 mln zł, tj. o 7,9 %) oraz Finanse i Bankowość (o 29,6 mln zł, tj. o 20,2 %).
Wzrosła natomiast sprzedaż do małych i średnich przedsiębiorstw (o 1,1 mln zł, tj. o 1,9 %).
Na „przestrzeni całego roku 2009 struktura sprzedaży wg odbiorców utrzymywała się na stabilnym
po mie, jedynie w trzecim kwartale zaobserwować można było większą sprzedaż do sektora Przemysł
 
 
Sprzedaż usług informatycznych stanowi największą i rosnącą w kolejnych latach część przychodów ze
sprzedaży Grupy Comarch. W 2009 roku jej wartość wzrosła o 145,7 mln zł, tj. 41,1 % w porównaniu dc
2008 roku i stanowiła 68,6 % całości przychodów ze sprzedaży. Sprzedaż oprogramowania własnegc
Comarch odnotowała spadek o 3,8 mln zł, czyli o 4,9 %. Spadła także sprzedaż oprogramowania obcegc
(o 41,1 mln zł, tj. 30,5 %) co jest związane przede wszystkim z mniejszym zapotrzebowaniem na dostawę
tego typu oprogramowania ze strony klientów z sektora publicznego. Przychody ze sprzedaży sprzęti
komputerowego odnotowały spadek o 69,0 mln zł, czyli o 59,9 %, w wyniku braku dużych zamówień w
sektorze publicznym w 2009 roku. Na przestrzeni całego roku 2009 struktura sprzedaży wg rodzaj
utrzymywała się na stabilnym poziomie, jedynie w trzecim kwartale zaobserwować można było większa
sprzedaż oprogramowania obcego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>Do najważniejszych umów podpisanych przez Comarch w 2009 roku należą:
W dniu 7 kwietnia 2009 roku została podpisana umowa ramowa pomiędzy Centrum Projektów
Informatycznych Ministerstwa Spraw Wewnętrznych i Administracjj w Warszawie („CPI MSWIA”) a
konsorcjum firm ComArch S.A. z siedzibą w Krakowie, CA Services SA z siedzibą w Krakowie (obecnie
CA Consulting S.A.) i Pwc Polska Sp. z o.o. z siedzibą w Warszawie („Konsorcjum”). Zawarta umowa ma
charakter umowy ramowej, w rozumieniu art. 99 Ustawy z dnia 29 stycznia 2004 r. (Dz. U. z 2007, Nr 233
poz. 1655 z póź. zm.) — prawo zamówień publicznych i określa warunki realizacji zamówień na usługi
przez strony niniejszej umowy. Przedmiotem niniejszej umowy jest określenie warunków udzielania i
realizacji zamówień na świadczenie usług doradczych w zakresie realizowanych projektów, jakich CPI
MSWIA może udzielić Konsorcjum w okresie obowiązywania niniejszej umowy.
Na podstawie niniejszej umowy ramowej CPI MSWiA może udzielać Konsorcjum zamówień do kwoty
W dniu 3 września 2009 r. Zarząd ComArch S.A. poinformował o otrzymaniu informacji o podpisaniu
umowy pomiędzy ComArch Inc., spółką zależną ComArch S.A. a JetBlue Airways Corporation
(' JetBlue”), Delaware Corporation z siedzibą w Nowym Yorku w Stanach Zjednoczonych Ameryki.
Przedmiotem umowy jest dostawa oprogramowania COMARCH LOYALTY MANAGEMENT i
zapewnienie usług hostingu oraz &quot;Disaster Recovery Center”. Wartość kontraktu wynosi ok. 5,2 miliona
USD netto (ok. 15,3 mln zł netto wg kursu z dnia publikacji raportu bieżącego). JetBlue jest wiodącą linią
lotniczą w USA stosującą innowacyjne formy obsługi klienta.
W dniu 10 listopada 2009 roku został podpisany list intencyjny pomiędzy spółką zależną Comarch AG
E-Plus Mobilfunk GmbH 8 Co. KG, który wybrał Comarch na strategicznego partnera w zakresie usłu
Next Generation Network Planning. Zgodnie z treścią listu intencyjnego strony zamierzają zawrzeć d
dnia 28 lutego 2010 kontrakt obejmujący 5-letni okres współpracy. List intencyjny nie stano
zobowiązania stron do zawarcia kontraktu.
W ramach umowy Comarch ma dostarczyć platformę OSS (Operations Support Systems) pokrywając
obszary planowania i konfiguracji sieci (Radio Access i Transport Network), dokonać migracji istniejącyc
danych na nową platformę oraz świadczyć usługi utrzymania i rozwoju rozwiązania w okresie trwani
kontraktu. Usługi w ramach kontraktu świadczone będą w modelu Managed Service.
E-Plus Group jest spółką zależną KPN Mobile International, części holenderskiej grup
telekomunikacyjnej KPN zajmującej się świadczeniem usług telefonii komórkowej. KPN jest jednym
głównych europejskich dostawców usług „voice and data services”. KPN kontroluje operatorów telefor
komórkowej w Holandii, Niemczech (Grupa E-Plus), Belgia (Grupa KPN), Hiszpanii i Francji i posiada '
przybliżeniu 33 miliony klientów telekomunikacyjnych.
W dniu 10 listopada 2009 roku został podpisany list intencyjny pomiędzy spółką zależną Comarch AG a
E-Plus Mobilfunk GmbH 8 Co. KG, który wybrał Comarch na strategicznego partnera w zakresie usług
Next Generation Network Planning. Zgodnie z treścią listu intencyjnego strony zamierzają zawrzeć do
dnia 28 lutego 2010 kontrakt obejmujący 5-letni okres współpracy. List intencyjny nie stanowi
zobowiązania stron do zawarcia kontraktu.
KOonraktu. Usługi w ramach KOonraktu swiaaczone DĘdĄ w MOGEIU Vanaged oeTVICE.
E-Plus Group jest spółką zależną KPN Mobile International, części holenderskiej grupy
telekomunikacyjnej KPN zajmującej się świadczeniem usług telefonii komórkowej. KPN jest jednym z
głównych europejskich dostawców usług „voice and data services”. KPN kontroluje operatorów telefonii
komórkowej w Holandii, Niemczech (Grupa E-Plus), Belgia (Grupa KPN), Hiszpanii i Francji i posiada w
przybliżeniu 33 miliony klientów telekomunikacyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>W dniu 16 listopada 2009 roku (raport bieżący nr 26/2009) została zawarta umowa z Łęgprzem Sp. z 0.0.
z siedzibą w Krakowie na realizację IV etapu inwestycji w Specjalnej Strefie Ekonomicznej w Krakowie.
Przedmiotem umowy jest budowa budynku biurowo-usługowego o powierzchni całkowitej 5227,63 m2
wraz z infrastrukturą drogową i techniczną. Wartość umowy wynosi 23 968 tys. zł. Planowany termin
realizacji inwestycji to 30 kwietnia 2011 r.
W dniu 28 lutego 2010 roku raportem bieżącym nr 3/2010 w nawiązaniu do raportu bieżącego
ComArch S.A. nr 25/2009 z dnia 10 listopada 2009 r. w sprawie podpisania listu intencyjnego pomiędzy
spółką zależną Comarch AG a E-Plus Mobilfunk GmbHGCo. KG, Zarząd ComArch S.A. poinformował, że
w związku z trwającymi pomiędzy stronami negocjacjami planowany termin zawarcia kontraktu został
przesunięty z 28 lutego 2010 r. na 18 maja 2010 r.
W dniu 28 kwietnia 2010 roku ComArch S.A. podpisał umowę o kredyt inwestycyjny z Bankiem DnB
NORD Polska S.A. z siedzibą w Warszawie na finansowanie IV etapu budowy budynków produkcyjno-
biurowych w Specjalnej Strefie Ekonomicznej w Krakowie. Wysokość kredytu wynosi 20 mln zł,
maksymalnie 80 % wartości inwestycji. Okres kredytowania wynosi 11 lat, oprocentowanie kredytu oparte
jest na stopie zmiennej. Wykorzystanie kredytu powinno nastąpić do 30.09.2011 r. Zabezpieczeniem
kredytu są hipoteki zwykła w kwocie 20 mln zł oraz kaucyjna do kwoty 10 mln zł ustanowione na
nieruchomości objętej procesem inwestycyjnym i będącej przedmiotem kredytowania, cesja praw z polisy
ubezpieczeniowej budynku oraz cesja praw z gwarancji dobrego wykonania kontraktu wystawionej na
rzecz Kredytobiorcy.
W czwartym kwartale 2008 roku ComArch Software AG (obecnie ComArch AG) nabyła 50,15 % akcji
niemieckiej spółki SoftM Software und Beratung AG przejmując tym samym całą Grupę SoftM. Dnia 22
grudnia 2008 roku, w związku z przekroczeniem progu 30 % głosów na Walnym Zgromadzeniu spółki
SoftM Software und Beratung AG, zgodnie z niemieckim prawem, spółka ComArch AG ogłosiła publiczne
wezwanie na sprzedaż akcji spółki SoftM Software und Beratung AG. Zostało ono zakończone 02 lutego
2009 roku. W wyniku rozliczenia w dniu 9 lutego 2009 powyższego wezwania ComArch AG nabył 1 991
777 akcji spółki po cenie 3,45 EURO za jedną akcję za łączną cenę 6 871 630,65 EURO. Po rozliczeniu
wezwania, wg stanu na dzień sporządzenia raportu, ComArch AG jest posiadaczem 5 241 777 akcji
spółki SoftM Software und Beratung AG, które stanowią 80,89 % w jej kapitale zakładowym. Akcje te
uprawniają do 5 241 777 głosów, tj. 80,89 % na walnym zgromadzeniu spółki. Źródłem finansowania
nabycia powyższych aktywów są pożyczki udzielone ComArch AG ze środków własnych ComArch S.A.,
ComArch Middle East FZ LLC oraz Bonus Management Sp. z 0.0. SK-A.
W dniu 10 listopada 2008 roku ComArch S.A. zawarł umowę pożyczki ze spółką zależną ComArch AG na
kwotę 8 mln EURO. Oprocentowanie pożyczki jest zmienne i oparte o stawkę LIBOR dla EURO.
Zabezpieczeniem spłaty pożyczki jest weksel in blanco wystawiony przez ComArch AG. Termin spłaty
pożyczki upływa 31 grudnia 2010 r.
W dniu 10 listopada 2008 roku ComArch AG zawarł umowę pożyczki ze spółką zależną Bonus
Management Sp. z 0.0. SKA. na kwotę 4 mln EURO. Oprocentowanie pożyczki jest zmienne i oparte o
stawkę LIBOR dla EURO. Zabezpieczeniem spłaty pożyczki jest weksel in blanco wystawiony przez
ComArch AG. Termin spłaty pożyczki upływa 31 grudnia 2010 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>W dniu 28 stycznia 2009 roku ComArch S.A. zawarła umowę pożyczki ze spółką zależną ComArch AG
na kwotę 2 mln EURO. Oprocentowanie pożyczki jest zmienne i oparte o stawkę LIBOR dla EURO.
Zabezpieczeniem spłaty pożyczki jest weksel in blanco wystawiony przez ComArch AG. Termin spłaty
pożyczki upływa 28 stycznia 2011 r.
W dniu 21 stycznia 2009 roku spółka ComArch Middle East FZ LLC zawarła umowę pożyczki ze spółką
zależną ComArch AG na kwotę 1,1 min EURO. Oprocentowanie pożyczki jest zmienne i oparte o stawkę
LIBOR dla EURO. Zabezpieczeniem spłaty pożyczki jest weksel in blanco wystawiony przez ComArch
AG. Termin spłaty pożyczki upływa 21 stycznia 2011 r.
W marcu 2009 roku został ukończony i oddany do eksploatacji budynek biurowy o powierzchn
11,5 tys. m2 wraz infrastrukturą techniczną na terenie Specjalnej Strefy Ekonomicznej w Krakowie (Ill
etap inwestycji). Dnia 9 lutego 2009 roku ComArch S.A. uzyskała decyzję o pozwoleniu na użytkowanie
budynku, która uprawomocniła się w dniu 24 lutego 2009. Wartość nakładów związanych z oddaniem dc
użytkowania budynku biurowego w SSE wyniosła 68 067 tys. zł. Źródłem finansowania niniejsze
inwestycji jest kredyt opisany w pkt 3.7.3 c) niniejszego sprawozdania.
w listopadzie 2009 r. ComArch S.A. rozpoczęła realizację IV etapu inwestycji w Specjalnej Strefie
Ekonomicznej w Krakowie. Przedmiotem umowy zawartej 16 listopada 2009 r. z Łęgprzem Sp. z o.o. z
siedzibą w Krakowie jest budowa budynku biurowo-usługowego o powierzchni całkowitej 5227,63 m2
wraz z infrastrukturą drogową i techniczną. Wartość umowy wynosi 23 968 tys. zł. Planowany termin
realizacji inwestycji to 30 kwietnia 2011 r. Wartość nakładów na powyższy budynek na 31 grudnia 2009 r.
wyniosła 1 454 tys. zł. Źródłem finansowania niniejszej inwestycji będzie kredyt opisany w pkt 5.6.7
niniejszego sprawozdania.
W drugim półroczu 2009 roku Comarch AG nabyła nieruchomość gruntową o powierzchni 2121 m2 z
budynkiem mieszkalnym, który po renowacji będzie pełniła funkcję siedziby spółki. Cena zakupu wyniosła
700 tys. Euro. Spółka posiada prawomocne pozwolenie na budowę, rozpoczęcie prac budowlanych
planowane jest na 2010 rok.
ComArch S.A. uzyskał w dniu 22 marca 1999 r. zezwolenie na prowadzenie działalności w Specjalne
Strefie Ekonomicznej w Krakowie. Zgodnie z rozporządzeniem Rady Ministrów z dnia 14 październik:
1997 roku w sprawie ustanowienia Specjalnej Strefy Ekonomicznej w Krakowie (Dz. U. Nr 135, poz. 917
z późn. zm.) podmioty, które zainwestowały w krakowskiej specjalnej strefie ekonomicznej co najmniej :
mln EURO, uzyskiwały następujące ulgi podatkowe:
a) w okresie pierwszych 6 lat działalności w strefie, dochód z takiej działalności był wolny od podatki
dochodowego,
b) po tym okresie, ale nie dłużej niż do daty określonej w zezwoleniu, połowa osiągniętego dochodu był:
wolna od podatku dochodowego.
Zwolnienie dotyczyło podatku dochodowego od osób prawnych od dochodu uzyskanego z działalnośc
określonej w zezwoleniu.
ComArch S.A. uzyskał w dniu 22 marca 1999 r. zezwolenie na prowadzenie działalności w Specjalnej
Strefie Ekonomicznej w Krakowie. Zgodnie z rozporządzeniem Rady Ministrów z dnia 14 października
1997 roku w sprawie ustanowienia Specjalnej Strefy Ekonomicznej w Krakowie (Dz. U. Nr 135, poz. 912
z późn. zm.) podmioty, które zainwestowały w krakowskiej specjalnej strefie ekonomicznej co najmniej 2
mln EURO, uzyskiwały następujące ulgi podatkowe:
m) ny abracia niarmicziymk A lnt HAoinioimnóni nar otrofio HdrrhóH — inkini Aoinioln=nóni ku unoimiyy mal modotlii
W związku z wejściem Polski do Unii Europejskiej została uchwalona Ustawa z dnia 2 października 200
roku o zmianie ustawy o specjalnych strefach ekonomicznych i niektórych ustaw (Dz. U. Nr 188, po:
1840), która zmieniła warunki zwolnień podatkowych dla podmiotów działających w specjalnych strefac
ekonomicznych. Zgodnie z postanowieniem art. 6 ust. 1 Ustawy, podmioty te mogą się ubiegać o zmiar
warunków zezwolenia w celu dostosowania go do obowiązujących w Unii Europejskiej zasad udzielan
pomocy publicznej. Zgodnie z przepisem art. 5 ust 2 pkt 1 lit. b), pkt 2, pkt 3 Ustawy, maksymaln
wielkość pomocy publicznej dla podmiotów, które prowadzą działalność w specjalnej strefie ekonomiczn
na podstawie zezwolenia wydanego przed dniem 1 stycznia 2000 r., nie może przekraczać 75 % wartoś
inwestycji poniesionych w okresie od dnia uzyskania zezwolenia do dnia 31 grudnia 2006 r., przy czyl
przy ustalaniu maksymalnej wielkości pomocy publicznej uwzględnia się całkowitą wielkość pomoc
publicznej uzyskanej od 1 stycznia 2001 r. Oznacza to zmianę dotychczasowego sposot
funkcjonowania ulg podatkowych (pomocy publicznej), z ulg nieograniczonych wartościowo, na ul
ograniczone wartościowo i zależne od wartości dokonanych inwestycji. W przypadku ComArch S./
maksymalna wartość pomocy publicznej nie będzie mogła przekroczyć 75 % wartości nakładó
</Text>
	</Page>
</document>
