<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>mianem „Arki Noego”), przewiduje również czasowe wstrzymanie inwestycji rozwojowych, których
realizacja planowana była na 2009 rok. Wyjątek stanowi II etap projektu inwestycyjnego na Ukrainie,
zakładający podniesienie rocznych zdolności produkcyjnych zakładów Grupy na Ukrainie z 1 mln szt.
do 2 mln szt. ceramiki sanitarnej oraz z 7 mln m. kw. do 12 mln m kw. płytek ceramicznych.
Zakończenie inwestycji planowane jest w II kwartale 2010 r. Czasowemu wstrzymaniu uległa
natomiast realizacja pozostałych projektów rozwojowych, która planowana była na 2009 rok. Do
projektów tych należy rozbudowa mocy wytwórczych spółek rosyjskich, zajmujących się produkcją
płytek ceramicznych, do 13 mln m. kw. rocznie oraz budowa fabryki produktów wyposażenia
łazienek w miejscowości Bacau w Rumunii.
Spółka na bieżąco analizuje wszystkie istotne uwarunkowania makroekonomiczne, w szczególności
sytuację na europejskim rynku materiałów budowlanych, pod kątem podjęcia decyzji o optymalnym
terminie wznowienia zaplanowanych przedsięwzięć rozwojowych.
W roku 2009 priorytetem dla Grupy Cersanit, poza wdrażaniem wyżej wspomnianego programu
antykryzysowego, była maksymalizacja wolumenu sprzedaży, pozwalająca na:
- utrzymanie i poszerzanie udziału Grupy w europejskim rynku wyrobów wyposażenia łazienek,
- umocnienie pozycji Grupy wobec jej konkurencji.
Wszystkie te działania w ocenie Zarządu Emitenta, stanowić będą efektywne przygotowanie Grupy
do wznowienia planowanych działań strategicznych, ukierunkowanych na budowę silnej organizacji
o zasięgu europejskim, posiadającej pozycję lidera rynku kompleksowego wyposażenia łazienek
Działalność handlowa Cersanit S.A. w 2009 r. koncentrowała się przede wszystkim na sprzedaży i
wzbogacaniu wachlarza oferowanych towarów, oraz działaniach na rzecz większej rozpoznawalności
marki „CERSANIT” oraz „OPOCZNO”.
Spółka nadal konsekwentnie rozwijała kanały dystrybucji w kraju. Kontynuowała również z
powodzeniem strategię umiędzynaradawiania działalności poprzez eksport.
Realizując strategię rozwoju, Cersanit S.A. konsekwentnie wprowadzała do oferty nowe wyroby
zarówno pod marką „Cersanit” jak i „Opoczno”. Są wśród nich bogate wzorniczo płytki ceramiczne i
gresy, nowe linie ceramiki sanitarnej, wanny, kabiny prysznicowe, brodziki oraz meble łazienkowe.
Wszystkie nowości rynkowe, podobnie jak reszta bogatej oferty handlowej Spółki, charakteryzują się
m.in. wysokimi walorami jakościowymi oraz użytkowymi.
4. Informacje o podstawowych produktach, towarach i usługach, wraz z ich określeniem
wartościowym i ilościowym oraz udziałem poszczególnych grup w sprzedaży Grupy Kapitałowej
Cersanit S.A. ogółem, a także zmianach w tym zakresie w 2009 r.
Ofertę asortymentową Grupy Kapitałowej Cersanit można podzielić na trzy podstawowe grupy
obejmujące:
EE OE JF Z FOS 7 OT
bejmujące:
- płytki ceramiczne i gresy,
- ceramikę sanitarną,
- artykuły okołoceramiczne (meble łazienkowe, wanny akrylowe, kabiny prysznicowe i brodzik
Ofertę produktową uzupełniają zestawy podtynkowe, uzupełniające serie ceramiki sanitarnej,
akcesoria do wanien czy zestawy urządzeń zmniejszających bariery w łazienkach i sanitariatach dla
osób niepełnosprawnych. W 2009 r. Grupa Cersanit dystrybuowała produkty, towary i materiały pod
markami Cersanit i Opoczno, które są markami sztandarowymi oraz Dvarcioniu Keramika (fabryka
sprzedana w czerwcu 2009 r. - patrz także pkt. 6.1).
Produkty Grupy charakteryzują się wysoką funkcjonalnością, łatwym i prostym montażem, a także
różnorodnym wzornictwem i kolorystyką. Grupa kompleksowo rozwija swoją ofertę asortymentową,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>tak aby konsument, prowadząc określone prace remontowe lub wykończeniowe, mógł korzystać
wyłącznie z produktów oferowanych przez Grupę.
Na koniec 2009 roku oferta Grupy Cersanit obejmowała 244 kolekcji płytek ceramicznych, 91
linii gresów szkliwionych, 4 kolekcje gresów zdobionych dostępnych w 21 odmianach
kolorystycznych, 47 odmian kolorystycznych gresu technicznego oraz 4 kolekcje mozaiki prasowanej.
Kolorystycznycnh, 4/ odmian kolorystycznych gresu technicznego oraz 4 Kolekcje mozalki prasowanej.
Płytki ścienne i podłogowe produkowane przez Grupę Cersanit to przede wszystkim płytki
przeznaczone do wykładania w łazienkach. Ponadto Grupa Cersanit posiada w swojej bogatej ofercie
11 kolekcji płytek kuchennych. Płytki charakteryzuje szeroki wybór barw, atrakcyjne wzornictwo oraz
bardzo dobre parametry techniczne.
Grupa Cersanit oferuje m.in. 3 rodzaje gresów - gresy porcellanato.
Gresy szkliwione łączą w sobie elegancję płytki ceramicznej z bardzo wysokimi parametrami
technicznymi: niską nasiąkliwością, wysoką klasą Ścieralności i dużą wytrzymałością. Można je
stosować wewnątrz i na zewnątrz budynków, zarówno w domach jak i obiektach użyteczności
publicznej o dużym natężeniu ruchu.
Serie gresów zdobionych w masie są określane jako kwintesencja szyku i dobrego smaku. Efekt
wizualny potęguje kolorystyka zaczerpnięta z natury - odcienie beżu, brązu, szarości, czerni aż po
efektowną czerwień.
Gresy techniczne charakteryzują się doskonałymi właściwościami użytkowymi. Praktycznie zerowa
nasiąkliwość daje im całkowitą odporność na działanie warunków atmosferycznych. Układa się je na
tarasach, ciągach komunikacyjnych, halach produkcyjnych i pomieszczeniach o wyjątkowych
wymaganiach higieniczno-sanitarnych. Płytki polerowane doskonale prezentują się w ekskluzywnych
wnętrzach.
 
77 kolekcji płytek ścienno-podłogowych,
45 kolekcji gresu szkliwionego
30 odmian kolorystycznych gresu technicznego
1 kolekcję gresu zdobionego dostępną w 7 odmianach kolorystyczny:
5 odmian kolorystycznych klinkieru
Produkty marki Opoczno oferowane są we wszystkich standardowych formatach od 10x10 cm
do 30x60 cm. Wyroby te charakteryzują się szerokim wzornictwem i bogatą gamą kolorów, co
pozwala oferować zróżnicowany i atrakcyjny zestaw produktów dostosowanych do zróżnicowanych
potrzeb i preferencji klientów.
W produkcji płytek Grupa korzysta z nowoczesnych rozwiązań technologicznych. Umożliwia
to wydajną i stabilną produkcję bez przestojów oraz ograniczenie kosztów produkcji dzięki niskiemu
zużyciu surowca. Na wszystkich etapach produkcji prowadzona jest szczegółowa kontrola jakości
umożliwiająca wczesną eliminację błędów i zachowanie wysokiej jakości produktów. Opracowywane
wysoko wydajne mieszanki glin i skaleni, które znajdują zastosowanie w produkcji płytek, pozwalają
otrzymać oprócz bardzo dobrych parametrów technicznych gotowego produktu (wytrzymałość na
pęknięcia, twardość, odporność na Ścieranie) również produkt o szczególnych walorach estetycznych.
Przykładem mogą być tu płytki imitujące naturalne drewno.
1 1.
   
D_-
 
Grupa na bieżąco wprowadza do sprzedaży nowe serie wyrobów. Poszczególne serie różnią się
między sobą kształtem, wzorem oraz kolorystyką płytek. Produkcja skoncentrowana jest głównie na
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>płytkach o formatach średniej wielkości, ze względu na fakt, iż mają one największy udział w rynku
(zarówno w ujęciu ilościowym, jaki wartościowym).
  
W 2009 r. oferta Cersanit S.A. obejmowała 17 kompletnych serii ceramiki sanitarnej (WC
kompakt, umywalka, bidet, postument, pisuar) oraz tzw. ofertę uzupełniającą.
NAT DONO wo zzz do aja p, oraazoda ca coni- TYECOY ADUONIA CADDI BTUIDA nana o jarirczd
W 2009 r. wprowadzono do sprzedaży serię DECO, ARENA, CAPRI, ETIUDA oraz 6 nowych
produktów, 3 nowe umywalki meblowe CERSANIA, umywalki meblowe AURORA, CARLA oraz
kompakt.
o Wyroby produkowane przez krasnostawską fabrykę ceramiki sanitarnej produkowane są
zgodnie z certyfikatem międzynarodowej normy jakości ISO 9001: 2000.
Oprócz wyrobów produkowanych przez Cersanit IV Sp. z 0.0. w Krasnymstawie Grupa oferuje
również wyroby produkowane w Rumuni przez S.C. Cersanit Romania S.A. oraz produkowane na
Ukrainie przez Cersanit Invest Sp. z o.o. W 2009 r. oferta S.C. Cersanit Romania S.A. obejmowała 4
kompletne serie ceramiki sanitarnej (WC kompakt, umywalka, postument) oraz tzw. ofertę
uzupełniającą. W 2009 roku wprowadzono do sprzedaży 3 nowe kompletne serie ceramiki oraz
dodatkowe elementy w już istniejących seriach. Oferta Cersanit Invest Sp. z o.o. na koniec 2009 r.
obejmowała 10 kompletnych serii ceramiki sanitarnej (WC kompakt, umywalka, bidet, postument,
pisuar) oraz tzw. ofertę uzupełniającą. W 2009 r. Cersanit Invest Sp. z o.o. wprowadziła do sprzedaży
3 nowe kompletne serie ceramiki oraz dodatkowe elementy w już istniejących seriach.
 
Wyroby ceramiki sanitarnej produkowane przez Grupę charakteryzują się optymalnymi
parametrami wyrównania powierzchni, niską nasiąkliwości wodną oraz odpornością na obciążenia,
co w znacznym stopniu podnosi ich trwałość. Dodatkowym walorem ceramiki sanitarnej Grupy,
wyróżniającym ją na rynku, jest śnieżnobiały kolor uzyskany poprzez zastosowanie odpowiednich
mieszanek surowcowych oraz nowoczesnych technologii. Produkty Grupy spełniają najwyższe
wymagania krajowych i światowych norm bezpieczeństwa. Posiadają także wymagane atesty
higieniczne. Zastosowane w zestawach rozwiązania przeznaczane są do łazienek i sanitariatów
publicznych (w tym także dostosowanych do potrzeb osób niepełnosprawnych), sanatoriów,
gabinetów odnowy biologicznej, szpitali oraz wyposażenia łazienek klientów indywidualnych
poruszających się na wózku inwalidzkim lub osób starszych mających trudności w poruszaniu się.
W 2009 roku Grupa sprzedała 3,6 mln sztuk ceramiki.
W ofercie handlowej, poza wspomnianym wyżej asortymentem, znajdują się również inne
artykuły służące wyposażeniu łazienki, m.in.: meble łazienkowe, wanny i brodziki akrylowe, oraz
kabiny prysznicowe.
Ofertę rynkową Spółki uzupełniają inne akcesoria łazienkowe, wszystkie w różnorodnych
wzorach, dobrej jakości oraz o wyjątkowych walorach wizualnych.
</Text>
	</Page>
</document>
