<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>   
Grupa Kapitałowa identyfikuje następujące zagrożenia i ka dla jej działalności w najbliż
ryzyko ograniczenia lub przesunięcia w czasie inwestycji przez Klientów Grupy, związane
ze spowolnieniem gospodarczym i ograniczeniem akcji kredytowej udzielanej przez banki
 
wztost zagrożenia niewypłacalnością odbiorców spółek Grupy, szczególnie strefy euto,
spowodowanych kryzysem gospodarczym, a także potencjalne tyzyko nieotrzymania zapłaty
za wykonane dostawy,
polityka w zakresie nowych inwestycji w sektorze energetycznym oraz w zakresie dywersyfikacji
paliw w energetyce,
zwiększone prawdopodobieństwo niewypłacalności poddostawców spółek Grupy, szczególnie
zagranicznych, spowodowane dekoniunkturą na rynku generującą zatory płatnicze oraz
problemy z pozyskaniem finansowania bieżącej działalności; Grupa na bieżąco monitoruje stan
należności i zobowiązań, a także sytuację finansową kontrahentów,
tyzyko związane z niestabilnością złotego, które utrudnia prawidłowe oszacowanie rentowności
zawieranych kontraktów długoterminowych,
ryzyko konieczności uznania roszczeń ING Banku Śląskiego S.A. dotyczących solidatnej spłaty
za ELWO S.A. w upadłości, zobowiązań z tytułu umowy kredytowej (por. opis zamieszczony
w punkcie 3.2.
 
ryzyko związane z koniecznością wykorzystania utworzonej tezerwy na ewentualną karę
za nieterminową realizację jednego z kontraktów dla zagranicznego odbiorcy,
tyzyko technologiczne, wynikające z implementacji skomplikowanych, nowatorskich procesów
technologicznych (i procedur jakościowych wytwarzania elementów z trudnych,
wysokogatunkowych materiałów w procesach produkcyjnych i związane z tym zagrożenie
obciążenia karami umownymi, w następstwie powstałych błędów technologicznych
Opis celów i zasad zarządzania ryzykiem finansowym, z wyszczególnieniem najbardziej istotnych rodzajów
tyzyk, przedstawiono nocie 41 dodatkowych infotmacji i objaśnień do skonsolidowanego sprawozdania
finansowego Grupy Kapitałowej.
Ryzyka i szanse związane z realizowanymi „umowami o budowę” zostały wyszczególnione w nocie 8
dodatkowych informacji i objaśnień do skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy.
Grupa nie publikowała prognoz na 2010 rok.
Spółki Grupy Kapitałowej nie są stronami postępowań toczących się przed sądem, organem właściwym
dla postępowania arbitrażowego lub organem administracji publicznej o jednostkowej wartości
przekraczającej 10% wartość kapitału własnego.
Istotne sprawy sporne i postępowania sądowe zostały opisane w nocie 38.3. dodatkowych informacji
i objaśnień do skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy.
W 2009 roku i 2008 roku jednostka dominująca i jednostki zależne nie zawierały istotnych transakcji
z podmiotami powiązanymi na innych warunkach niż tynkowe.
 
Szczegółowy wykaz wartości transakcji dokonanych z podmiotami powiązanymi w 2009 roku przedstawiono
nocie 39 dodatkowych informacji i objaśnień do skonsolidowanego sprawozdania finansowego za 2009 roku.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Jednostka dominująca i jednostki od niej zależne nie udzielały w 2009 roku poręczeń kredytu, pożyczki luk
gwarancji łącznie jednemu podmiotowi lub jednostce zależnej od tego podmiotu, któtych łączna wartość
stanowiłaby co najmniej 10% kapitałów własnych jednostki dominującej.
Szczegółowy opis zmian należności i zobowiązań warunkowych został zaprezentowany w notach 38.1 i 38.2
dodatkowych informacji i objaśnień do skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy za 2009 roku.
 
 
W 2009 roku przeciętne zatrudnienie w Grupie wynosiło 2 227 pracowników i w porównaniu z rokiem 2006
zwiększyło się o 29 pracowników.
Według stanu na koniec 2009 roku wśród pracowników Grupy zwiększył się udział pracowników
posiadających wykształcenie wyższe i średnie - stanowili oni 63,49% zatrudnionych (31 grudnia 2008:
61,62%). Udział absolwentów wyższych uczelni nieznacznie wzrósł z 28,80% w 2008 roku do 31, 79% ogółu
zatrudnionych w 2008.
 
W niewielkim stopniu uległa zmianie struktura wiekowa zatrudnionych: udział pracowników w wieku do 40
lat zmalał z 41,12% w 2008 roku do 40,28% w 2009, zmalał również w wieku od 41 do 50 lat (z 28,94%
w 2008 roku do 27,66% w 2009), natomiast nieznacznie wzrósł w wieku powyżej 50 lat — 32,06% (31 grudnia
2008: 29,94%).
W 2009 roku nieznacznie zmalał udział w Grupie pracowników ze stażem pracy do 10 lat - stanowili oni
23,80% ogółu zatrudnionych w porównaniu do 24,24% w 2008, zmalał także udział pracowników o stażu od
11 do 20 lat — 16,93% (31 grudnia 2008: 17,43%), natomiast wzrósł udział pracowników ze stażem pracy
powyżej 20 lat — 59,27% (31 grudnia 2008: 58,33%).
 
jszych prac badawczo — rozwojowych oraz prac z zakresu jakości, które zostały zakończone w 2009 roku,
wymienić nale:
 
b.
e
d.
ZĘ PAMW Wide Briana A Wirinzboow wzi 00 SFSMANM SMS A APR AR MSNEMAMA » Ta A M By
zamodelowanie pracy wodooddzielacza kotłowego w układzie z wymuszoną cyrkulacją;
zakończenie badań i opracowań mających na celu usamodzielnienie się w zakresie projektowania IOS
metodą mokrą wapienną;
symulacja numeryczna urządzeń Instalacji Odsiarczania Spalin celem optymalizacji rozmieszczenia
dysz, poziomów zraszania oraz kształtu reaktora.
Jednostka dominująca posiada wdrożone systemy klasy ERP (BAAN), komunikacji (Lotus Notes), wspomagania
projektowania CAD/CAM/CAF zintegrowane na poziomie podstawowych obiektów biznesowych (klient, projekt,
dostawca). Pozwala to na wykonywanie całego szeregu przekrojowych analiz i budowanie wiarygodnych baz
informacyjnych wspomagających podejmowanie decyzji.
W 2009 roku zakończono wdrożenie nowego systemu rejestracji czasu pracy i kontroli dostępu osób na teren
RAFAKO S.A. Obecnie system spełnia wysokie wymagania funkcjonalne i zapewnia poprawne rozliczenie
czasu pracy pracowników.
W roku 2009 w jednostkach Grupy Kapitałowej RAFAKO nie dokonywano zmian podstawowych zasad
zarządzania.
Spółki Grupy nie uruchamiały programów akcji pracowniczych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W związku z realizacją kontraktu podpisanego w listopadzie 2007 roku pomiędzy jednostką dominującą a firmą
Elektrik Uretim A.S. z Tutcji na wykonanie „pod klucz” modernizacji dwóch kotłów w Flektrowni Yenikoy oraz
przyszłych kontraktów na tym tynku, jednostka dominująca utworzyła oddział w Tutcji.
Oświadczenie o stosowaniu zasad ładu korporacyjnego w Grupie Kapitałowej RAFAKO w 2009 roku
zawiera załącznik nr 7.
Informacja o wartości wynagrodzeń, nagród lub korzyści dla osób zarządzających i nadzorujących została
podana w nocie 39.8 dodatkowych informacji i objaśnień do skonsolidowanego sprawozdania finansowego
Grupy.
 
 
Z każdą osobą zarządzającą jednostka dominująca ma zawartą umowę o zarządzanie, która indywidualnie
reguluje kwestię tekompensaty za ewentualne odwołanie lub rezygnację danej osoby z pełnionej funkcji
i stanowiska.
 
Ilość akcji RAFAKO S.A. będących w posiadaniu osób zarządzających i nadzorujących, a także ilość akcji
i udziałów w jednostkach powiązanych z RAFAKO S.A., będących w posiadaniu osób zarządzających
i nadzorujących zaprezentowano w nocie 39.7 dodatkowych informacji i objaśnień do skonsolidowanego
sprawozdania finansowego Grupy.
Grupie nie są znane umowy w wyniku których mogą w przyszłości nastąpić zmiany w proporcjach
posiadanych akcji przez dotychczasowych akcjonariuszy.
 
Obserwowana od roku 2008 trudna sytuacja w gospodarce światowej nie powinna istotnie wpłynąć
na perspektywy rozwoju Grupy Kapitałowej RAFAKO, ponieważ jednostki Grupy nie działają w sektorze
bezpośrednio natażonym na skutki kryzysu gospodarczego. Realizowane kontrakty mają w przeważającej
części zapewnione finansowanie. Ponadto ogromne zaległości inwestycyjne w polskiej energetyce stanowią
zapowiedź, że w najbliższych latach Grupa nie powinna borykać się z problemem braku zamówień, trudno
sobie bowiem wyobrazić, aby Polska mogła sobie pozwolić na dłuższe powstrzymywanie modernizacji branży
energetycznej.
 
Dotrzymanie zobowiązań Polski, zapisanych w Traktacie akcesyjnym, w zakresie krajowej wielkości emisji
CO» SO» i NO; oraz wymagań unijnych dyrektyw, stwarza potrzebę uruchomienia szeregu projektów
modernizacyjnych i inwestycyjnych przez polskie spółki energetyczne. Jednostka dominująca już od kilku lat
jest przygotowywana na inwestycyjne wyzwanie rynkowe. Jednak zmiany prawne, w szczególności zmiany
ptzepisów w zakresie ochtony Środowiska, wpływają na potrzebę ciągłego dokonywania weryfikacji
programów i planów modernizacyjnych w elektrowniach, co obok kryzysu ekonomicznego, jest głównym
czynnikiem hamującym w obszarze inwestycji. Pomimo tego spółki publikują zapowiedzi przetatgowe,
w których jednostki Grupy Kapitałowej zamierzają aktywnie uczestniczyć. Najważniejsze z nich
to rozpoczęte procesy przetargowe w Ilektrowni Siekierki, Elektrowni Rybnik oraz Elektrowni Opole.
 
W perspektywie najbliższych lat znaczna część dzisiejszych mocy wytwórczych energii elektrycznej i cieplne
w jednostkach węglowych będzie musiała zostać wycofana lub oddana do kompleksowej modernizacji
ponieważ są to jednostki przestarzałe i wysokoemisyjne. Przez wiele lat majątek wytwór bardzo
zdekapitalizował, co więcej nie spełnia norm ekologicznych. Dlatego wiele planów inwestycyjnych jes
związanych z wyłączeniem bloków niespełniających norm środowiskowych. Biorąc pod uwagę wiek i zużycić
urządzeń naszej energetyki, w sposób zdecydowany powinien nastąpić tozwój budowy nowych moc;
wytwórczych. Sprawność wytwarzania w nowych jednostkach nie powinna być niższa niż 42% netto. Takie
sprawności nie da się osiągnąć przez modernizację starych jednostek wytwórczych. Konkurencyjność polskie
energetyki na tynku energii elektrycznej w Unii ropejskiej powinny zapewnić nowe bloki energetyczne
uzyskujące wysokie sprawności i spełniające europejskie normy ekologiczne.
 
       
    
   
 
</Text>
	</Page>
</document>
