<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>i poprawy efektywności produkcji. Z uwagi na zmieniające się oczekiwania kluczowych odbiorców,
w najbliższych latach Grupa Azoty będzie dostosowywać swoją ofertę do potrzeb nowoczesnegc
rolnictwa, w tym oferując rolnikom dodatkowe usługi.
Umocnienie drugiego filaru operacyjnego poprzez rozwój działalności pozanawozowej
W celu dywersyfikacji przychodów i zmniejszenia zależności od cykli koniunkturalnych w rolnictwie,
Grupa Azoty będzie dążyć do wzmocnienia swojego zaangażowania w rozwój obszarów niezwiązanych
z produkcją nawozową. Kluczowym kierunkiem rozwoju działalności będzie petrochemia oraz segment
tworzyw.
wa a EEE a 2 RENI nna I e&quot; A Z TEFA aj U. Ee SARE Tac Waal AE ASA FW, WPA FIE &quot;W „jw PTE SR
Dzięki wykorzystaniu własnych, unikalnych kompetencji w obszarze produktów dla rolnictwa, Grupa
Azoty stanie się aktywnym uczestnikiem inicjatyw w zakresie badań, rozwoju i innowacji w Polsce,
w szczególności koncentrujących się na opracowaniu i wdrożeniu na rynek nowoczesnych,
wysokomarżowych, niskotonażowych produktów specjalistycznych.
  
Zaktualizowana Strategia przewiduje konieczność dokonania analizy w zakresie dalszej centralizacji
obszaru Energetyki. Skala centralizacji będzie zależeć od potencjalnych kosztów i korzyści oraz
możliwości zapewnienia bezpieczeństwa energetycznego poszczególnych zakładów Grupy Azoty.
Strategia w obszarze Logistyki obejmuje konsolidację procesową zakładów Grupy Azoty w oparciu
o zunifikowane systemy IT, umożliwiając nadzór nad procesami i centralizację informacji
logistycznych, a tym samym skuteczne zarządzanie i poprawę wydajności. W perspektywie
długoterminowej, pełna integracja procesowo-informatyczna będzie podstawą do wydzielenia
obszaru logistyki do Centrum Usług Wspólnych.
W obszarze gospodarki aktywami logistycznymi, Strategia Grupy Azoty obejmuje opracowanie
i wdrożenie modelu zarządzania aktywami kolejowymi oraz zwiększenie wykorzystania aktywów
morskich w Policach i Gdańsku. Ponadto, planowane było przeprowadzenie prac analitycznych
i projektowych związanych z możliwością wykorzystania potencjału Odrzańskiej Drogi Wodnej.
Celem działań podejmowanych przez Grupę Azoty w ramach obszaru Zarządzania Majątkiem będzie
uzyskanie optymalnej efektywności, m.in. poprzez ujednolicenie procesów planowania operacyjnego
i procesów produkcyjnych dla biznesów na poziomie Grupy oraz ustandaryzowanie raportowania
wydajności operacyjnej i kosztowej.
Mając na uwadze poprawę bezpieczeństwa (ludzi, środowiska i procesów), obniżenie awaryjności
ipoprawę wskaźnika dostępności, Grupa Azoty podejmie działania związane z optymalizacją
zarządzania majątkiem trwałym.
Dla osiągnięcia efektów synergii kosztowej i procesowej oraz lepszego dopasowania wsparcia IT do
kluczowych procesów biznesowych Grupa Azoty będzie koncentrować się na dalszym uproszczeniu
środowiska IT. W tym celu opracowany zostanie docelowy model tego środowiska w Grupie Azoty oraz
plan transformacji IT umożliwiający wdrożenie zaplanowanych zmian.
Zarząd Jednostki Dominującej w listopadzie 2019 roku uruchomił projekt przygotowania Strategii
Grupy na lata 2020-2030.
Działalność inwestycyjna w 2020 roku, zgodnie ze zaktualizowaną Strategią Grupy Azoty do 2020 oraz
jej operacjonalizacją, związana będzie zarówno z dalszą poprawą efektywności obecnej produkcji
w obszarze Nawozy-Agro jak i umacnianiem drugiego filaru operacyjnego poprzez rozwój działalności
pozanawozowej. Realizowane będą zadania związane z dalszą poprawą efektywności prowadzonej
działalności produkcyjnej, w tym poprawą efektywności energetycznej, jak i z dalszym wydłużaniem
łańcucha produktowego. Realizowane będą również projekty związane z ograniczaniem wpływu
prowadzonej działalności produkcyjnej na środowisko naturalne oraz z podnoszeniem bezpieczeństwa
funkcjonowania instalacji produkcyjnych. Istotnymi elementami działalności inwestycyjnej
w 2020 roku będzie również realizacja projektów związanych z dostosowaniem obszaru energetyki do
wymagań konkluzji BAT oraz projektów związanych z modernizacją logistyki i gospodarki
magazynowej.
 
Strategia rozwoju Grupy Azoty w obszarze Nawozy-Agro koncentruje się na wydłużaniu łańcucha
wartości w kierunku produktów specjalistycznych, dedykowanych konkretnym uprawom i odbiorcom
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>oraz na poprawie efektywności działalności produkcyjnej. Istotna część działań skupiona jest na
dostosowaniu oferty do wymagań klientów z grupy gospodarstw wielkoobszarowych przy
jednoczesnym utrzymaniu silnej pozycji wśród mniejszych gospodarstw rolnych. Grupa rozszerza
swoją ofertę także o specjalistyczne usługi w zakresie rolnictwa precyzyjnego.
swoją ofertę także o specjalistyczne usługi w zakresie rolnictwa precyzyjnego.
W celu lepszego zabezpieczenia zbytu własnej produkcji nawozowej, Grupa podejmuje działanie
w kierunku zwiększenia kontroli nad krajowymi i zagranicznymi kanałami sprzedaży produktów dla
rolnictwa. Dalszej konsolidacji podlegać będą procesy handlu nawozami, które pozwolą na
uproszczenie i usprawnienie relacji pomiędzy Grupą Azoty a jej kluczowymi odbiorcami.
Podejmowane działania zmierzać będą do zwiększenia bezpośredniej ekspozycji na klienta finalnego
oraz rozwoju sprzedaży produktów komplementarnych do nawozów.
Poprzez konsolidację aktywów produkcyjnych, Grupa Azoty będzie oportunistycznie wykorzystywać
Tworzywa
Strategia Grupy Azoty w obszarze Tworzywa koncentruje się na wydłużaniu łańcucha warto
w kierunku produktów specjalistycznych, wejściu w nowe obszary działalności oraz popraw
efektywności działalności.
Oddanie do użytku nowej instalacji poliamidów w Tarnowie pozwoliłona pełne zbilansowanie Gru
Azoty na linii kaprolaktam - poliamid i skupienie się na poliamidach oraz ich pochodnych położony
dalej w łańcuchu wartości i bardziej rokujących rynkowo. Nowa wytwórnia pozwala na produkc
poliamidu w pełnym zakresie lepkości, o szerszym spektrum zastosowań.
Strategia Grupy zakłada unikanie bezpośredniej konkurencji ze swoimi klientami w dalszych częścia
łańcucha produktowego poliamidu. Dodatkowo, Grupa będzie poszukiwać możliwości rozwc
w obszarze innych zaawansowanych polimerów bazujących na poliamidzie, dodatków polimerowy
oraz tworzyw konstrukcyjnych.
    
|.
     
PPF
 
aaa Po A
efektywności działalności.
Oddanie do użytku nowej instalacji poliamidów w Tarnowie pozwoliłona pełne zbilansowanie Grupy
Azoty na linii kaprolaktam - poliamid i skupienie się na poliamidach oraz ich pochodnych położonych
dalej w łańcuchu wartości i bardziej rokujących rynkowo. Nowa wytwórnia pozwala na produkcję
poliamidu w pełnym zakresie lepkości o szerszym spektrum zastosowań
  
   
 
Fo opr =P” &gt;
Strategia Grupy zakłada unikanie bezpośredniej konkurencji ze swoimi klientami w dalszych częściach
łańcucha produktowego poliamidu. Dodatkowo, Grupa będzie poszukiwać możliwości rozwoju
w obszarze innych zaawansowanych polimerów bazujących na poliamidzie, dodatków polimerowych
oraz tworzyw konstrukcyjnych.
EE 2 7
     
Strategia Grupy Azoty w obszarze OXO koncentruje się na zabezpieczeniu dostępu do własnej bazy
surowcowej, wydłużaniu łańcucha wartości w kierunku produktów specjalistycznych oraz na poprawie
efektywności działalności.
surowcowej, wydtuzaniu tańcucha wartości w kierunku produktów specjalistycznychn oraz na poprawie
efektywności działalności.
W celu pokrycia własnego zapotrzebowania na propylen oraz zapewnienia możliwości rozwoju
w nowym łańcuchu wartości, Grupa Azoty będzie realizowała inwestycję budowy instalacji do
produkcji propylenu (PDH) i polipropylenu w Policach,.
W celu lepszego dostosowania oferty do obecnych wymagań rynkowych i regulacyjnych, portfolio
produktowe jest rozszerzane o plastyfikatory nieftalanowe, organiczne i specjalistyczne. Ponadto
Grupa upatruje możliwości rozwoju w wydłużeniu łańcucha produktowego i przetwórstwie aldehydów
w produkty specjalne.
W celu pokrycia własnego zapotrzebowania na propylen oraz zapewnienia możliwości rozwoju
w nowym łańcuchu wartości, Grupa Azoty będzie realizowała inwestycję budowy instalacji dc
produkcji propylenu (PDH) i polipropylenu w Policach,.
powiew aeg po p e o wa a &quot;o powwo wp rar e RP ON wi eniwa R
W celu lepszego dostosowania oferty do obecnych wymagań rynkowych i regulacyjnych, portfolio
produktowe jest rozszerzane o plastyfikatory nieftalanowe, organiczne i specjalistyczne. Ponadto
Grupa upatruje możliwości rozwoju w wydłużeniu łańcucha produktowego i przetwórstwie aldehydów
w produkty specjalne.
Z
Strategia Grupy Azoty w obszarach Bieli tytanowej oraz Melaminy obejmuje poprawę efektywności
produkcyjnej istniejących instalacji poprzez modernizację i usuwanie wąskich gardeł oraz wydłużenie
łańcucha wartości o dodatki polimerowe.
 
A | |||
Grupa Azoty jest uzależniona od dostawców zewnętrznych. Surowce produktowe i energetyczne
stanowią ponad 60% łącznych kosztów działalności.
Strategiczne zadania w obszarze surowców:
 
« zapewnienie stabilnych dostaw,
e dalsza konsolidacja procesów zakupowych,
e rozszerzenie o nowe kategorie produktowe.
Grupa Azoty efektywnie wykorzystuje wypracowane kompetencje w zakresie zarządzania dostawam
gazu ziemnego oraz utrzyma kontraktację na podstawie formuł cenowych bazujących na notowaniact
rynkowych gazu.
Ciągłość dostaw będzie zachowana poprzez umowę długoterminową z wiarygodnymi dostawcami przy
jednoczesnym monitorowaniu rozwoju sytuacji rynkowo-regulacyjnej i proaktywnej optymalizacj
portfela dostaw z wykorzystaniem dostawców dywersyfikujących.
Grupa Azoty efektywnie wykorzystuje wypracowane kompetencje w zakresie zarządzania dostawam:
gazu ziemnego oraz utrzyma kontraktację na podstawie formuł cenowych bazujących na notowaniach
rynkowych gazu.
Ciągłość dostaw będzie zachowana poprzez umowę długoterminową z wiarygodnymi dostawcami przy
jednoczesnym monitorowaniu rozwoju sytuacji rynkowo-regulacyjnej i proaktywnej optymalizacji
portfela dostaw z wykorzystaniem dostawców dywersyfikujących.
nosza myte mw uwa „ww pawim masz Zz
Prowadzone działania polegają na poprawie efektywności wykorzystania własnych aktywów
surowcowych przy jednoczesnej optymalizacji kosztowej zakupów kluczowych surowców z zewnątrz.
Grupa Azoty będzie dążyła do wykorzystania renty geograficznej wynikającej z bliskości istniejących
producentów oraz zabezpieczenie dostaw surowców pozwalających sprostać rosnącym wymogom
wynikającym z regulacji środowiskowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Pozostałe surowce strategiczne - Grupa Azoty będzie kontynuowała projekt budowy instalacji do
produkcji propylenu. Dostawy pozostałych surowców będą realizowane w oparciu o długoterminowe
umowy ramowe optymalizowane przy wykorzystaniu transakcji spotowych. Celem jest dążenie do
ograniczenia kosztów i lepszego zabezpieczenia dostaw poprzez realizację inicjatyw w obszarze
infrastruktury logistycznej.
Grupa Azoty na bieżąco reaguje i podąża za obecnymi trendami, a jednym z nich jest obszar badań
rozwoju i innowacji (B+R+l) - Grupa Azoty chce być nie tylko beneficjentem inicjatyw, które aktualni:
mają miejsce w Polsce, ale również ich aktywnym uczestnikiem, aby docelowo stać się pionieren
w obszarze innowacji.
W celu maksymalizacji możliwych do osiągnięcia efektów zostanie przeprowadzona operacjonalizacja
działalności w obszarze B+R+l, mająca na celu utworzenie odpowiednich struktur, procedur, zasad
i dobrych praktyk, koordynowanych na poziomie całej Grupy Kapitałowej. Wsparciem tej inicjatywy
będzie zarówno rozwój już istniejących Centrów Badawczo-Rozwojowych jak i utworzenie nowych
jednostek oraz specjalizacji produktowych.
 
e. &quot;ALAMERRE
Strategia Grupy Azoty koncentruje się na podejmowaniu działań o charakterze innowacyjnym,
związanych z wydłużaniem łańcucha wartości w kierunku wysokomarżowych, niskotonażowych
produktów specjalistycznych oraz adaptowaniem nowych technologii, przy jednoczesnym
doskonaleniu obecnie funkcjonując ch rocesów
 
 
        
Grupa Azoty będzie aktywnie uczestniczyć w obszarze otwartych innowacji, m.in. poprzez współpracę
z perspektywicznymi startupami (nawiązywanie umów handlowych i/lub zaangażowanie kapitałowe)
oraz realizację projektów związanych z CSR i aktywizacją społeczności lokalnej. Zgodnie
z założeniami Strategii, do 2020 roku wydatki na obszar B+R+l osiągną poziom 1% przychodów Grupy.
uskoków iudhoiuftntttuii kotin ziokożnć £ siónt |
Celem doskonałości operacyjnej, będącej uzupełnieniem strategii rozwoju organicznego, jest
wprowadzenie mechanizmów ciągłego poprawiania efektywności firmy, w szczególności poprzez
doskonalenie procesów, tj. zapewnienie ich większej wydajności, przy jednocześnie niższych
kosztach, a tym samym minimalizację skutków lub ograniczenie ryzyka wystąpienia kryzysu.
Wartości wskaźników wyznaczają poziomy, względem których dokonywany będzie pomiar stopnia
wdrożenia i realizacji planowanych działań strategicznych.
 
2... 2.
Jednym z kierunków strategicznych Grupy Azoty jest integracja funkcji finansowej. W celu integracji
zostanie przeprowadzone ujednolicenie zasad działania i struktur działów finansowych w Grupie
Kapitałowej.
 
OE &gt; FO
Poprzez integrację systemów IT oraz wdrożenie narzędzia do operacjonalizacji i kontroli realizacji
Strategii.
lulu dunia ni AAA
Nadrzędnym celem jest zapewnienie długoterminowego bezpieczeństwa finansowego oraz pełnej
spójności wewnętrznej całości finansowania.
272
Ndrożenie kompleksowego programu inwestycyjnego oraz ryzyko pogorszenia się koniunktury,
znajduje odzwierciedlenie w odstąpieniu od określenia dolnego progu stopy wypłaty dywidendy.
N konsekwencji w uzasadnionych przypadkach wypłata dywidendy nie będzie rekomendowana przez
Zarząd.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text> 
Planowane jest stworzenie nowego modelu organizacyjnego Grupy Azoty, umożliwiającego pełną
realizację synergii w wyniku integracji wybranych funkcji wsparcia oraz wdrożenia zarządzania Grupą
w oparciu o kluczowe obszary biznesowe działalności.
Gruna plannie wdroenie duwizionalnei striktirry zarzadczei onartei na klnczowych seomentach
  
realizację synergii w wyniku integracji wybranych funkcji wsparcia oraz wdrożenia zarządzania Grupą
w oparciu o kluczowe obszary biznesowe działalności.
Grupa planuje wdrożenie dywizjonalnej struktury zarządczej opartej na kluczowych segmentach
działalności, wspieranej przez Centrum Korporacyjne i Centrum Usług Wspólnych, stopniowo
upraszczanej w wyniku procesu dezinwestycji spółek non-core.
Źródło: Opracowanie własne.
Docelowo wprowadza się zarządzanie segmentowe, konsolidację oraz sprzedaż spółek non-core,
konsolidację handlu, konsolidację obszarów zakupowych.
Społeczna odpowiedzialność biznesu Grupy Azoty obejmuje działania rozwojowe, które prowadzone
przez Grupę Azoty będą miały charakter zrównoważony, uwzględniający:
    
przez urupę Azoty będą miaty charakter zrownowazony, uwzględniający:
e podnoszenie bezpieczeństwa funkcjonowania instalacji chemicznych oraz ograniczenie wpływu
działalności produkcyjnej na środowisko naturalne,
« kreowanie korzystnych warunków pracy poprzez podnoszenie poziomu satysfakcji,
bezpieczeństwa, zdrowia oraz kwalifikacji pracowników.
Poniżej została przedstawiona struktura nakładów inwestycyjnych Grupy Azoty. Przy prezentacji
uwzględniono wydatki na komponenty, remonty znaczące i ulepszenia.
Struktura nakładów inwestycyjnych Grupy Azoty w 2019 roku przedstawia się następująco:
Inwestycje związane z rozwojem biznesu
Inwestycje związane z utrzymaniem biznesu
Inwestycje mandatowe
Zakupy gotowych dóbr
Pozostałe (komponenty, remonty znaczące, inne)
541 7
200 2
60 6
735
247 3:
541 768 tys.
200 291 tys.
60 674 tys.
73 552 tys.
247 390 tys.
Inwestycje związane z rozwojem biznesu
Inwestycje związane z utrzymaniem biznesu
Inwestycje mandatowe
Zakupy gotowych dóbr
Pozostałe (komponenty, remonty znaczące, inne)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Struktura nakładów inwestycyjnych Grupy Azoty
Źródło: Opracowanie własne.
Nakłady inwestycyjne Grupy Azoty w 2019 roku:
Jednostka Dominująca
Grupa kapitałowa Grupy Azoty PUŁAWY
Grupa kapitałowa Grupy Azoty KĘDZIERZYN
Grupa kapitałowa Grupy Azoty POLICE (bez Grupy
Azoty POLYOLEFINS)
Grupa Azoty POLYOLEFINS
Grupa Azoty Compounding Sp. z 0.0.
Grupa kapitałowa COMPO EXPERT Holding GmbH
Grupa Azoty SIARKOPOL
Grupa Azoty KOLTAR Sp. z 0.0.
Grupa Azoty PKCh Sp. zo.o.
Grupa Azoty ATT Polymers GmbH
Struktura nakładów inwestycyjnych Jednostki Dominującej w 2019 roku:
61 543 tys.
33 543 tys.
8 102 tys.
19 106 tys.
15 729 tys.
Inwestycje związane z rozwojem biznesu
Inwestycje związane z utrzymaniem biznesu
Inwestycje mandatowe
Zakupy gotowych dóbr
Pozostałe (komponenty, remonty znaczące, inne)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Struktura nakładów inwestycyjnych Jednostki Dominującej
Najważniejsze realizowane inwestycje Grupy Azoty na dzień 31 grudnia 2019 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Źródło: Opracowanie własne.
Poza inwestycjami kapitałowymi realizowanymi w ramach Grupy Azoty, opisanymi w rozdziale
1.3 Zmiany w organizacji, nie dokonywano innych istotnych inwestycji kapitałowych, a w szczególności
inwestycji poza grupą jednostek powiązanych.
Grupa Azoty kontynuuje rozpoczęte w poprzednich latach inwestycje, ale planuje także realizac
nowych przedsięwzięć. Grupa posiada pełną zdolność do finansowania przedmiotowych projektó
inwestycyjnych. Inwestycje rzeczowe w ramach Planu Działalności Inwestycyjnej na 2020 rok bęc
w pierwszej kolejności finansowane przy wykorzystaniu środków własnych, środków obrotowych or.
środków dostępnych w ramach podpisanego pakietu Umów Nowego Finansowania w Grup
Kapitałowej Grupa Azoty S.A., który ma na celu finansowanie ogólnych potrzeb korporacyjny
wynikających ze Strategii i Programu Inwestycyjnego Grupy Azoty. Dostępne limity długoterminow
zabezpieczają pokrycie nakładów inwestycyjnych, dlatego ryzyko niezrealizowania planowany:
inwestycji jest bardzo niskie. Natomiast inwestycje sprzyjające ochronie środowiska będą poddawar
analizie pod kątem możliwości pozyskania finansowania z preferencyjnych pozabankowych źród
zewnętrznych, takich jak fundusze unijne i krajowe programy wsparcia.
W 2019 roku Jednostka Dominująca sfinansowała nakłady inwestycyjne w kwocie 138 mln zł,
wykorzystując do tego środki własne oraz uruchomione w ramach pakietu długoterminowych umów
kredytowych, a ponadto w niewielkim stopniu z leasingu i dotacji.
Łączne nakłady inwestycyjne Grupy Azoty w 2019 roku wyniosły 1 124 mln zł i zostały sfinansowane
ze środków własnych oraz pakietu korporacyjnych umów kredytowych | (podlegających redystrybucji
   
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Grupa Azoty zgodnie ze scentralizowanym modelem finansowania kontynuowała w 2019 rok
korzystanie z pakietu długoterminowych umów kredytowych na łączną kwotę 4670 mln zł
przeznaczonych na sfinansowania zamierzeń inwestycyjnych oraz pozostałych celów określonyci
w długoterminowej strategii Grupy, w tym:
 
AF wsmzewai INIMEWKEMJ sAWEURWWZZE EZM Z ZE WwZNIIe
konsorcjalnego kredytu terminowego i odnawialnego w łącznej kwocie 3 000 mln zł, z wolnym
limitem w wysokości 1 552 mln zł wg stanu na 31 grudnia 2019 roku,
kredytów terminowych z EBI oraz z EBOiR w łącznej kwocie 1 670 mln zł, z wolnymi limitami
w łącznej wysokości 592 mln zł wg stanu na 31 grudnia 2019 roku.
arupa Azoty posiada moZlUwoścI rinansowania swoich zamierzeń inwestycyjnych zarowno z osiąganej
i planowanej nadwyżki środków własnych z działalności operacyjnej (EBITDA) oraz wyżej opisanych
korporacyjnych umów o finansowanie.
Ustalone ze strategicznymi kredytodawcami dopuszczalne wskaźniki finansowe pozwalają ponadto na
dalsze zwiększenie skali finansowania zamierzeń inwestycyjnych środkami zewnętrznymi Jednostki
Dominującej i Grupy Kapitałowej, bez ryzyka naruszenia kowenantów w/w pakietu umów
kredytowych lub na odrębne pozyskiwanie finansowania typu project finance na
przedsięwzięcia realizowane w ramach spółek celowych.
Grupa Azoty zarządza obszarem innowacyjności w sposób kompleksowy. W oparciu o wytyczone
kierunki strategicznego rozwoju oraz Agendę Badawczą przedstawiciele Grupy uczestniczą w szeregu
inicjatyw w zakresie poszukiwania nowych, innowacyjnych rozwiązań, jak programy akceleracyjne,
udział w projektach dotowanych. Dzięki posiadanemu zapleczu infrastrukturalnemu Grupa posiada
możliwości testowania nowych rozwiązań technologicznych oraz prowadzenia badań własnych. Celem
Grupy Azoty jest również dalsza operacjonalizacja działalności w obszarze B+R+l, doskonalenie
i rozwój narzędzi wspomagających koordynację i sprawne zarządzanie projektami B+R.
możliwości testowania nowych rozwiązań technologicznych oraz prowadzenia badań własnych. Celem
Grupy Azoty jest również dalsza operacjonalizacja działalności w obszarze B+R+l, doskonalenie
i rozwój narzędzi wspomagających koordynację i sprawne zarządzanie projektami B+R.
Agenda Badawcza
Zgodnie z przyjętą Strategią Grupy Azoty na lata 2013-2020, aktualizacją i Operacjonalizacją
Strategii, realizowane w 2019 roku Projekty B+R ukierunkowane były na:
« opracowanie i wdrożenie nowych nawozów,
« rozwijanie usług/nowych funkcjonalności będących odpowiedzią na oczekiwania docelowych
użytkowników pod kątem optymalizacji produkcji rolniczej przy wykorzystaniu narzędzi z obszaru
precyzyjnego rolnictwa (Precision farming),
opracowanie technologii wytwarzania materiałów polimerowych dla druku 3D,
rozszerzenie asortymentu modyfikowanych tworzyw sztucznych,
« optymalizację pracy wybranych ciągów produkcyjnych oraz doskonalenie jakości oferowanych
wyrobów,
opracowanie technologii wytwarzania nowych innowacyjnych produktów,
ograniczenie intensywności oddziaływania na środowisko,
wstępne analizy rynkowe dla nowych perspektywicznych wyrobów.
Większość prac badawczych i rozwojowych realizowana jest jako wieloletnie programy badawcze,
dlatego prace w 2019 roku stanowiły kontynuację lub rozszerzenie dotychczasowych projektów.
W ramach prowadzonych prac, w ramach Grupy prowadzona była ścisła współpraca
z uczelniami, instytucjami naukowymi oraz inicjatywami „startup”.
Dla każdego z segmentów biznesowych prowadzone są projekty badawcze, które w 2019 roku
koncentrowały się m.in. na:
w życie nowych uregulowań prawnych, mających wpływ na portfolio produktowe Grupy Azoty;
rolniczego, których celem jest wprowadzenie technik rolnictwa precyzyjnego do powszechnej
praktyki rolniczej;
« Prace badawcze prowadzone w segmencie tworzyw sztucznych koncentrowały się na
modyfikacjach produkowanych tworzyw. Wśród najistotniejszych zrealizowanych tematów
znalazły się: nowe odmiany poliamidu 6 do druku 3D, do zastosowań elektrochemicznych
i poliamid do wytłaczania na półwyroby do obróbki skrawaniem;
« W obszarze katalizatorów prowadzono badania nad zwiększeniem efektywności działania
obecnych katalizatorów stosowanych głównie w ciągach amoniakalnych, jak również nad
opracowaniem nowych katalizatorów do stosowania w nowych szybko rozwijających się gałęziach
przemysłu;
 
zgodnie z przyjętą Strategią Grupy Azoty na lata 2013-2020, aktualizacją i Operacjonalizacją
Strategii realizowane w 2019 roku Projekty B+R ukierunkowane były na:
 
 
 
Z Z
 
opracowanie i wdrożenie nowych nawozów,
rozwijanie usług/nowych funkcjonalności będących odpowiedzią na oczekiwania docelowych
użytkowników pod kątem optymalizacji produkcji rolniczej przy wykorzystaniu narzędzi z obszaru
precyzyjnego rolnictwa (Precision farming),
opracowanie technologii wytwarzania materiałów polimerowych dla druku 3D,
rozszerzenie asortymentu modyfikowanych tworzyw sztucznych,
optymalizację pracy wybranych ciągów produkcyjnych oraz doskonalenie jakości oferowanych
wyrobów,
opracowanie technologii wytwarzania nowych innowacyjnych produktów,
ograniczenie intensywności oddziaływania na środowisko,
wstępne analizy rynkowe dla nowych perspektywicznych wyrobów.
Większość prac badawczych i rozwojowych realizowana jest jako wieloletnie programy badawcze,
dlatego prace w 2019 roku stanowiły kontynuację lub rozszerzenie dotychczasowych projektów.
W ramach prowadzonych prac, w ramach Grupy prowadzona była ścisła współpraca
z uczelniami, instytucjami naukowymi oraz inicjatywami „startup”.
Dla każdego z segmentów biznesowych prowadzone są projekty badawcze, które w 2019 roku
koncentrowały się m.in. na:
e W caamencia nawozauwym raalizsawana nrajiakty rikierinkawane na nrzucatawania da wajłria
koncentrowały się m.in. na:
W segmencie nawozowym realizowano projekty ukierunkowane na przygotowanie do wejścia
w życie nowych uregulowań prawnych, mających wpływ na portfolio produktowe Grupy Azoty;
W obszarze precyzyjnego nawożenia rozwijanie intuicyjnych narzędzi dla gospodarstw sektora
rolniczego, których celem jest wprowadzenie technik rolnictwa precyzyjnego do powszechnej
praktyki rolniczej;
Prace badawcze prowadzone w segmencie tworzyw sztucznych koncentrowały się na
modyfikacjach produkowanych tworzyw. Wśród najistotniejszych zrealizowanych tematów
znalazły się: nowe odmiany poliamidu 6 do druku 3D, do zastosowań elektrochemicznych
i poliamid do wytłaczania na półwyroby do obróbki skrawaniem;
W obszarze katalizatorów prowadzono badania nad zwiększeniem efektywności działania
obecnych katalizatorów stosowanych głównie w ciągach amoniakalnych, jak również nad
opracowaniem nowych katalizatorów do stosowania w nowych szybko rozwijających się gałęziach
przemysłu;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Prace badawcze prowadzone w obszarze elektromobilności ukierunkowane na opracowanie
specjalistycznych produktów chemicznych do produkcji akumulatorów;
Istotnym elementem były również prace koncepcyjne w zakresie weryfikacji wstępnie
wytypowanych kierunków dywersyfikacji działalności Grupy.
Mali uiud dłntntndiiiwiin Miu Allman! z
Działania akceleracyjne Grupy Azoty w 2019 roku prowadzone były m.in. w ramach:
« Programów SCALE UP realizowanych w dwóch konsorcjach projektowych, których koordynatorami
są firmy FundingBox Sp. z o.o. (projekt IMPACT_POLAND 2.0.) i Krakowski Park Technologiczny
(KPT Scale Up). Udział w programach ma na celu:
- _ wsparcie współpracy innowacyjnych startup'ów z dużymi i średnimi przedsiębiorcami,
- znalezienie innowacyjnych technologii, produktów lub pomysłów, odpowiadających na
potrzeby Grupy Azoty,
- realizację półrocznych projektów z innowacyjnymi startupami, które zakończą się docelowo
wdrożeniami w Grupie Azoty.
« _ |DEA 4 AZOTY - autorski program akceleracyjny Grupy Azoty S.A., który ma na celu łączenie
potencjału środowiska akademickiego i badawczego z potencjałem biznesowym Grupy Azoty.
Program tworzy przestrzeń dla nowych przedsięwzięć i projektów.
W ramach dodatkowych działalności Grupa Azoty kontynuowała w 2019 roku program pn. AMBASADOR
MARKI GRUPA AZOTY - w roku akademickim 2019/2020 realizowana jest III I edycja programu:
 
program skierowany jest do studentów i doktorantów uczelni wyższych
cele Ill edycji programu: pozyskiwanie młodych talentów, promocja programu IDEA4AZOTY
w środowisku akademickim, zwiększenie wiedzy studentów w obszarze kierunków rozwoju
polskiego sektora chemicznego, budowanie trwałych relacji pomiędzy światem nauki, a światem
przemysłu,
Ambasadorzy Programu w Uczelniach: Uniwersytet Rolniczy w Krakowie, Uniwersytet Jagielloński,
Politechnika Wrocławska, Katolicki Uniwersytet Lubelski, Akademia Morska w Szczecinie.
Grupa Azoty S.A. od wielu lat posiada własne zaplecze badawcze, gdzie prowadzone są badź:
w obszarze tworzyw sztucznych i compoundów, nawozów oraz obszaru organiki, jednak w «
zwiększenia skali własnych prac badawczych, stworzenia możliwości weryfikacji wyników tych I
i badań w skali półtechnicznej oraz powiększenia potencjału kadrowego Grupy Azoty w obsze
badań i rozwoju, Grupy Azoty mocno rozbudowuje infrastrukturę badawczo-rozwojową.
W 2019 roku została zakończona budowa Centrum Badawczego Rozwojowego w Tarnowie. W si
CBR wchodzi 47 kompleksowo wyposażonych sal laboratoryjnych oraz hala półtechnik, umożliwia]
przetestowanie oraz przeskalowanie technologii opracowanych wcześniej w skali laboratoryji
Takie kompleksowe podejście do prowadzenia prac badawczych umożliwia podniesienie efektywn
prowadzonych badań, których efekty mogą zastać zaimplementowane i wdrożone do działaln
operacyjnej Spółki, wzbogacając tym samym portfel produktowy.
W Centrum Badawczo-Rozwojowym Grupy Azoty S.A. dostępny jest nowoczesny system nanosz:
powłok próżniowych. Dostępna infrastruktura pozwala zarówno na prowadzenie badań w s
laboratoryjnej, półtechnicznej oraz prowadzenie produkcji. Laboratorium powłok próżniow
wyposażone jest w nowoczesne i precyzyjne urządzenia, umożliwiające kompleksowe kontrolow:
i badanie parametrów powłok.
 
 
Grupa Azoty S.A. od wielu lat posiada własne zaplecze badawcze, gdzie prowadzone są badania
w obszarze tworzyw sztucznych i compoundów, nawozów oraz obszaru organiki, jednak w celu
zwiększenia skali własnych prac badawczych, stworzenia możliwości weryfikacji wyników tych prac
i badań w skali półtechnicznej oraz powiększenia potencjału kadrowego Grupy Azoty w obszarze
badań i rozwoju, Grupy Azoty mocno rozbudowuje infrastrukturę badawczo-rozwojową.
 
 
72. m s
W Centrum Badawczo- Rozwojowym Grupy Azoty S.A. dostępny jest nowoczesny system nanoszenia
powłok próżniowych. Dostępna infrastruktura pozwala zarówno na prowadzenie badań w skali
laboratoryjnej, półtechnicznej oraz prowadzenie produkcji. Laboratorium powłok próżniowyct
wyposażone jest w nowoczesne i precyzyjne urządzenia, umożliwiające kompleksowe kontrolowanie
i badanie parametrów powłok.
 
27 JE” -.
   
 
  
Kluczowym elementem ekosystemu i innowacji w Grupie Azoty jest dostęp do zespołu profesjonalistów.
Grupa Azoty przykłada dużą wagę do rozwoju kompetencji pracowników poprzez organizację
wewnętrznych szkoleń oraz udział w warsztatach podnoszących kwalifikacje. W roku 2019
przeprowadzono m.in. wewnętrzne cykle szkoleń:
NaRa
 
 
szkolenia przygotowujące | kierowników projektów oraz kadrę B+R do certyfikacji PMP wg metodyki
zarządzania projektami PMBOK (Project Management Institute),
organizacja warsztatów dla pracowników Centrum Badawczo - Rozwojowego z zakresu
pozyskiwania funduszy zewnętrznych na nowe projekty B+R,
szkolenia aplikacyjne badań powierzchni właściwej BET, mikroskopii skaningowej SEM wraz
z elementami analizy ilościowej EDS, analizy termicznej DSC, TG-MS oraz obsługi dyfraktometru
rentgenowskiego,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>szkolenia ze stabilizacji formuł nawozowych inhibitorami nitryfikacji i ureazy oraz stosowanych
metod analitycznych, oraz ANSYS FLUENT szkolenia dotyczącego „Frakcjonowania przepływowego
w asymetrycznym polu sił przepływu (FFFF)”,
szkolenia z zakresu Laboratoryjnego Systemu Zarządzania Informacjami (Laboratory Information
Management Solutions - LIMS) - System CS 18 LIMS oraz szkolenia aplikacyjne ANSYS SPACECLAIM
DIRECT MODELER, ANSYS Meshing.
Poniżej zostały przedstawione nietypowe pozycje, które wpływają na aktywa, pasywa, kapitał, wynik
finansowy netto lub przepływy środków pieniężnych.
Podczas przeprowadzanego zgodnie z planem, w okresie od dnia 4 kwietnia do dnia 11 czerwca
2019 roku, standardowego, corocznego postoju remontowego w Jednostce Biznesowej Nitro w Grupie
Azoty POLICE, została wykryta usterka kotłów znajdujących się na instalacji przygotowania gazu
syntezowego. W wyniku wykrycia usterki nie nastąpiło planowane uruchomienie instalacji syntezy
amoniaku oraz syntezy mocznika.
amoniaku oraz syntezy mocznika.
W drugiej połowie sierpnia 2019 roku uruchomiona została jedna linia amoniaku oraz instalacje
mocznika. Według pierwotnego harmonogramu instalacja mocznika miała zostać uruchomione
w czerwcu. Zdarzenie nie miało negatywnego wpływu na środowisko, natomiast wpłynęło na wynik
finansowe za II i Ill kwartał 2019 roku. Utracone korzyści wynikały przede wszystkim z utraconyct
marż ze sprzedaży produktów azotowych w tym mocznika i jego roztworów oraz amoniaku, które
zostałyby z dużym prawdopodobieństwem zrealizowane, gdyby instalacje pracowały. Wstępne
szacunki utraconych korzyści zostały podane do wiadomości publicznej w raporcie bieżącym. Skutk
finansowe czasowego wyłączenia instalacji w ujęciu skonsolidowanym oszacowane zostały na
53,7 mln zł tytułem utraconych korzyści, w tym w opisywanym okresie obrachunkowym 46,6 mln zł
Na wysokość szacowanych strat wpłynął dodatkowo fakt, iż nieplanowane wydłużenie postojów
remontowych nastąpiło w okresie stosunkowo niskich cen gazu oraz korzystnej sytuacji na rynku
mocznika, co generowało szansę potencjalnego osiągnięcia relatywnie wysokich marż. Jednocześnie
Grupa Azoty POLICE w związku z zaistniałym zdarzeniem zgłosiła szkodę w ramach polis;
ubezpieczeniowej. W poprzednich latach coroczne postoje remontowe instalacji miały miejsce
w Ill kwartale.
)dpis aktualizujący w spółce zależnej Grupy Azoty PUŁAWY - Zakłady Azotowe Chorzów S.A.
V dniu 27 sierpnia 2019 roku Zarząd spółki Zakłady Azotowe Chorzów S.A. podjął uchwałę o dokonaniu
'dpisu aktualizującego wartość majątku instalacji przerobu tłuszczów w wysokości 7,8 mln zł.
la podstawie regulacji MSR 36 przeprowadzono analizę przesłanek wskazujących na utratę wartości
Iktywów przypisanych do ośrodka wypracowującego środki pieniężne CGU - „Pozostała działalność”,
vskutek czego Spółka dokonała formalnego szacunku ich wartości odzyskiwalnej poprzez ustalenie
vartości użytkowej.
rzyjęte prognozy finansowe na okres objęty testem na utratę wartości CGU - „Pozostała działalność”
pracowane zostały w oparciu o założenie umiarkowanego, ostrożnego wzrostu przychodów Spółki w
olejnych latach. Zweryfikowane prognozy wykazały niższy niż zakładano na dzień 31 grudnia 2018
oku potencjał do generowania przez Zakłady Azotowe Chorzów S.A. w kolejnych latach przychodów
e sprzedaży mieszanek nawozowych NPK oraz zweryfikowały poziom oczekiwanej marży na sprzedaży
łównych produktów nawozowych tj. azotanu potasu i azotanu wapnia.
vpływ zdarzenia, którego skutki zostały uwzględnione w sprawozdaniu finansowym Grupy Azoty za
półrocze 2019 roku, przedstawiają się następująco:
wpływ na wynik na skonsolidowanej działalności operacyjnej (EBIT) Grupy Azoty wyniósł
(22) mln zł,
wpływ na skonsolidowany wynik netto Grupy Azoty wyniósł (19) mln zł.
la dzień 31 grudnia 2019 roku nie było konieczne tworzenie dodatkowych odpisów z tytułu utraty
vartości majątku.
 
MUPIS GRLUGIUZU JĄCY VY SPULNLE ZAIEZIIEJ UlUPY AZULY FULAYYI 7 ZGRIAGUY AZULCYYE NIIUTFZUYVY 0.A.
W dniu 27 sierpnia 2019 roku Zarząd spółki Zakłady Azotowe Chorzów S.A. podjął uchwałę o dokonanii
odpisu aktualizującego wartość majątku instalacji przerobu tłuszczów w wysokości 7,8 mln zł.
Na podstawie regulacji MSR 36 przeprowadzono analizę przesłanek wskazujących na utratę wartośc
aktywów przypisanych do ośrodka wypracowującego środki pieniężne CGU - „Pozostała działalność”
wskutek czego Spółka dokonała formalnego szacunku ich wartości odzyskiwalnej poprzez ustalenie
wartości użytkowej.
Przyjęte prognozy finansowe na okres objęty testem na utratę wartości CGU - „Pozostała działalność”
opracowane zostały w oparciu o założenie umiarkowanego, ostrożnego wzrostu przychodów Spółki w
kolejnych latach. Zweryfikowane prognozy wykazały niższy niż zakładano na dzień 31 grudnia 2014
roku potencjał do generowania przez Zakłady Azotowe Chorzów S.A. w kolejnych latach przychodów
ze sprzedaży mieszanek nawozowych NPK oraz zweryfikowały poziom oczekiwanej marży na sprzedaży
głównych produktów nawozowych tj. azotanu potasu i azotanu wapnia.
W dniu 27 sierpnia 2019 roku Zarząd spółki Zakłady Azotowe Chorzów S.A. podjął uchwałę o dokonaniu
odpisu aktualizującego wartość majątku instalacji przerobu tłuszczów w wysokości 7,8 mln zt.
Na podstawie regulacji MSR 36 przeprowadzono analizę przesłanek wskazujących na utratę wartości
aktywów przypisanych do ośrodka wypracowującego środki pieniężne CGU - „Pozostała działalność”,
wskutek czego Spółka dokonała formalnego szacunku ich wartości odzyskiwalnej poprzez ustalenie
wartości użytkowej.
   
wpływ zdarzenia, którego skutki zostały uwzględnione w sprawozdaniu finansowym Grupy Azoty za
I półrocze 2019 roku, przedstawiają się następująco:
« wpływ na wynik na skonsolidowanej działalności operacyjnej (EBIT) Grupy Azoty wyniósł
(22) mln zł,
e wpływ na skonsolidowany wynik netto Grupy Azoty wyniósł (19) mln zł.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku nie było konieczne tworzenie dodatkowych odpisów z tytułu utraty
wartości majątku.
Z kJ EE
Zarząd Jednostki Dominującej przeprowadził analizę przesłanek wskazujących na możliwość utraty
wartości i konieczność dokonania odpisów z tytułu utraty wartości aktywów Jednostki Dominującej,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>w tym posiadanych akcji spółek zależnych oraz aktywów tych spółek ujmowanych w skonsolidowanym
sprawozdaniu finansowym, w wyniku czego stwierdzono konieczność przeprowadzenia testów na
utratę wartości. W wyniku przeprowadzonych testów stwierdzono konieczność dokonania odpisu
części aktywów w spółce zależnej Grupa Azoty SIARKOPOL. Okoliczność ta wynika z obserwowanego
załamania na rynku siarki, zarówno w aspekcie wolumenów sprzedaży, jak i cen.
Odpis dotyczący majątku trwałego na poziomie sprawozdania skonsolidowanego skutkuje
koniecznością dokonania odpisu wartości akcji spółki Grupa Azoty SIARKOPOL w sprawozdaniu
jednostkowym Jednostki Dominującej na kwotę 32,2 mln zł.
Wpływ wyżej opisanego zdarzenia na jednostkowy wynik netto za Jednostki Dominującej 2019 rok
wyniósł (32,2) mln zł.
Odpis wartości akcji obciąży koszty finansowe, dlatego nie spowoduje obniżenia jednostkowego
wyniku EBITDA Spółki za 2019 rok.
 
JEJ Fo NJ w = =.
Zarząd Jednostki Dominującej przeprowadził analizę dotyczącą możliwości wykorzystania aktywa
z tytułu przyszłych korzyści wynikających z części działalności Jednostki Dominującej prowadzonej
na terenie Specjalnej Strefy Ekonomicznej Krakowski Park Technologiczny (dalej: SSE) w zakresie
Wytwórni I Poliamidów Il.
NM wielsel Se aipetee jw ej] uwiiiwi  DNALREIE kinie] KALILCWWPYNAI | PLZ | teimi SLA IAZZA Wiaj NE ekie Jed małł=j TY EIN Nwaławe
Wytwórni Poliamidów II.
Na dzień 31 grudnia 2018 roku Jednostka Dominująca ujęła składnik aktywów z tytułu korzyści jakie
przewidywała wówczas uzyskać w związku z prowadzeniem działalności w SSE w wysokości
odpowiadającej prognozowanym oszczędnościom podatkowym na działalności strefowej, co zostało
oszacowane na kwotę 25,9 mln zł. Wartość ta została zaktualizowana na dzień 30 czerwca 2019 roku
do poziomu 21,5 mln zł. Ponieważ w związku z poniesieniem straty na działalności w SSE w 2019 roku
oraz trudnych perspektyw tej działalności w najbliższych okresach realizacja tego aktywa nie jest
pewna, podjęta została decyzja o jego rozwiązaniu.
Rozwiązanie aktywa nie ma a wpływu na a jednostkowy i skonsolidowany wynik EBITDA, lecz wyłącznie
aaa mu 11
   
W odniesieniu do czynników i zdarzeń, mających wpływ na osiągnięte wyniki finansowe Grupy Azoty
w 2019 roku, należy wskazać utrzymywanie się wysokiego wzrostu krajowego PKB, niskiego bezrobocia
oraz wzrostu dochodów gospodarstw domowych.
Jednocześnie wobec symptomów osłabienia światowej koniunktury w Strefie Euro i niepewności
związanej z BREXIT-em oraz sporami handlowymi USA-Chiny, w/w czynniki zewnętrzne skutkowały
w trakcie 2019 roku osłabieniem do USD, zarówno EUR jak i walut emerging market's. W efekcie
obserwowano w I półroczu 2019 roku umocnienie PLN do EUR i USD, a następnie korekcyjne osłabienie
w III kwartale i ponownie umocnienie w IV kwartale.
Zaktada się, ze prognozowane trendy walutowe nie powinny znacząco wptynąc na wyniki Grupy Azoty
w 2020 roku.
Grupa ogranicza istniejące ryzyko wynikające z ekspozycji walutowej netto poprzez stosowanie
wybranych instrumentów oraz działań związanych z zabezpieczeniem przed ryzykiem kursowym
w oparciu o bieżącą i planowaną ekspozycję walutową. W okresie sprawozdawczym Grupa
wykorzystywała do zabezpieczenia ekspozycji walutowej w pierwszej kolejności hedging naturalny,
transakcje faktoringu i dyskonta wierzytelności walutowych oraz transakcje terminowe forward,
zawierane krocząco do maksymalnego poziomu 80 % pozostałej ekspozycji walutowej w horyzoncie
do 6 miesięcy oraz do maksymalnego poziomu 50 % pozostałej ekspozycji walutowej w horyzoncie od
6 do 12 miesiecy.
</Text>
	</Page>
</document>
