<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa Netia posiada własną sieć dostępową wybudowaną na obszarze obejmującym około 16% gospodarstw domowych w Polsce. Na
koniec 2014 r. Netia obsługiwała 406.631 klientów usług szerokopasmowych przy wykorzystaniu własnej sieci miedzianej i
światłowodowej, w tym sieci Ethernetowych. Posiadanie ogólnopolskiej sieci szkieletowej oraz możliwa rozbudowa istniejącej sieci
dostępowej pozwala Grupie Netia na rozszerzanie prowadzonej działalności, jednocześnie uniezależniając ją od sieci innych operatorów
oraz reżimów regulacyjnych. Jednocześnie Grupa Netia kontynuuje znaczące inwestycje w modernizację własnej sieci miedzianej oraz
sieci Ethernetowych do standardów NGA, co ma umożliwić oferowanie klientom dużo większej prędkości transmisji danych, jak również
dostarczanie usług telewizyjnych. Na dzień 31 grudnia 2014 r. Grupa Netia obejmowała około 1,7 miliona gospodarstw domowych w
zasięgu sieci NGA, włącznie z Telefonią Dialog (HFC, PON, FTTB, VDSL). Łącznie, Grupa Netia obejmowała około 2,1 miliona gospodarstw
domowych w zasięgu usługi telewizyjnej, gdzie Spółka może podać usługi pakietowe (3play).
Na dzień 31 grudnia 2014 r. sieci Ethernetowe nabyte przez Grupę Netia od połowy 2007 r. obsługiwały łącznie 103.657 klientów usług
szerokopasmowych, w tym głównie klientów indywidualnych, obejmując łącznie zasięgiem około 621 tys. gospodarstw domowych. W
roku 2014 Netia nie nabyła żadnej sieci Ethernetowej.
Netia koncentruje się obecnie na modernizacji dotychczas pozyskanych sieci Ethernetowych do standardów sieci NGA, w związku z
czym pozyskiwanie nowych spółek Ethernetowych będzie prawdopodobnie przebiegać w znacznie wolniejszym tempie niż miało to
miejsce dotychczas.
Na koniec 2014 roku Netia świadczyła usługi telewizyjne 137.322 klientom w porównaniu 120.321 klientów obsługiwanych na dzień 31
grudnia 2013 roku, Grupa Netia konsekwentnie rozbudowuje ofertę usług telewizyjnych, wzbogacając ją o nowe treści multimedialne i
funkcjonalności, jak również modernizuje własną sieć miedzianą (VDSL) do standardów NGA oraz sieci Ethernetowe (FTTB) w celu
wypracowania nowego źródła przychodów z usług pakietowych 3play (telefon, Internet i telewizja) oferowanych klientom
indywidualnym. Usługi telewizyjne Netii są oferowane zarówno jako IPTV jak i w technologii smooth streaming, która rozszerza
dostępność ofert pakietowych 3play poza zasięg sieci IPTV Ready, umożliwiając dostarczenie wysokiej jakości usługi telewizyjnej po
łączach o niższej przepustowości.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. liczba uwolnionych węzłów przekroczyła 700, obejmując zasięgiem blisko 5 milionów gospodarstw
domowych . Na dzień 31 grudnia 2014 r. Netia obsługiwała 149.092 klientów usług LLU w stosunku do 169.912 na dzień 31 grudnia
2013 r.
Grupa Netia prowadzi działalność w jednym obszarze geograficznym, jakim jest terytorium Polski.
W następstwie akwizycji spółek Telefonia Dialog oraz Crowley Data Poland w grudniu 2011 r, przychody Grupy Netia wzrosły o ponad
30%, natomiast ilość świadczonych usług zwiększyła się o ponad 40%. Ponadto, wraz z ambitnym planem realizacji istotnych synergii z
połączenia działalności operatorów, Grupa Netia zrealizowała potencjał do istotnego wzrostu rentowności na poziomie operacyjnym
oraz netto, wraz z optymalizacją nakładów kapitałowych, a w konsekwencji stopniowego wzrostu przepływu wolnych środków
pieniężnych w kolejnych latach.
Podczas gdy synergie integracyjne w kolejnych latach znacznie przekroczyły wstępne szacunki, co pozwoliło Grupie Netia wygenerowac
znaczące wolne operacyjne przepływy środków pieniężnych oscylujące wokół wartości około 300 milionów złotych rocznie
zaobserwowane spowolnienie gospodarcze wraz z zaostrzoną konkurencją i presją cenową w kolejnych okresach, która była widoczni
zwłaszcza w segmencie klientów indywidualnych, złożyły się na widoczne pogorszenie wyników operacyjnych w 2014 roku w
odniesieniu do przychodów oraz liczby usług (RGU), częściowo zrekompensowane na poziomie rentowności dzięki rozległyn
oszczędnościom w skali operacji całej Grupy Netia. Negatywne trendy rynkowe były w minionym roku szczególnie widoczne wśróc
stacjonarnych usług telefonicznych, notujących odpływ bazy klienckiej na skutek substytucji głosowymi usługami mobilnymi, przy
jednoczesnej względnej stagnacji na rynku stacjonarnych usług szerokopasmowych. Efekt ten był zwłaszcza widoczny w zakresie usłuc
opartych o dostęp regulowany (WLR, BSA, LLU). Usługi telewizyjne, których wzrost był relatywnie bardziej dynamiczny, zwłaszcza poc
koniec 2014 roku na częściowo zintegrowanych sieciach HFC nabytych od UPC Polska, są nadal w fazie rozwoju i choć przyczyniają się
do wzrostu przychodów, to główne ich zadanie to lojalizacja klientów indywidualnych oraz pakietyzacja usług. Pogorszenie warunków
rynkowych było w 2014 roku wciąż mocno zauważalne w segmencie usług oferowanych poza własną siecią na bazie dostępt
regulowanego, w którym znacznie spadła rentowność i dlatego Netia zdecydowała się ponownie, jak rok wcześniej, nie pozyskiwac
proaktywnie klientów w tym obszarze rynku. W wyniku powyższego oraz kontynuacji trendu przecen na rynku klientów
instytucjonalnych (B2B) Grupa Netia straciła w 2014 roku około 11% przychodów. Dzięki dalszym optymalizacjom kosztowym, w tym
łącznie projektom Netia Lajt oraz Netia Lajt 2.0, Grupa Netia planuje realizację oszczędności rzędu kilkudziesięciu milionów złotych w
skali roku, przede wszystkim w obszarze efektywności, zatrudnienia i optymalizacji procesów komercyjnych. Część z tych oszczędnośc
została zrealizowana jeszcze w 2014 roku, dzięki czemu Skorygowany zysk EBITDA w 2014 roku spadł tylko o 10%. Celem Grupy Netiz
jest ustabilizowanie przychodów zarówno w dywizji B2C jak i B2B dzięki pakietyzacji usług, rozwojowi nowych produktów w obszarze
transmisji danych i Data Center, a także dzięki zmianom w polityce premiowej i prowizyjnej dla sił sprzedażowych.
2015 rok będzie kolejnym okresem zwiększenia koncentracji sprzedaży na usługach oferowanych w oparciu o własną infrastrukturę, w
tym w szczególności na usługach szerokopasmowych i telewizyjnych w segmencie klientów indywidualnych (B2C). W segmencie
klientów instytucjonalnych (B2B) główny nacisk położony zostanie na realizację projektów Data Center oraz usług Cloud, dalszą
pakietyzację produktów dla klienta w ramach oferowanych platform usługowych, w tym konwergentnych usług głosowych i transmisji
danych. Dalsze skuteczne wdrożenie powyższego podejścia ma szansę skutkować stabilizacją wyników finansowych w segmencie
klientów indywidualnych. Biorąc pod uwagę utrzymujące się dobre wyniki w pionie klientów biznesowych (obejmujący segment
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>klientów korporacyjnych, segment średnich firm oraz segment usług dla innych operatorów), Netia oczekuje, że będą one w najbliższyrr
czasie głównym motorem wzrostu i zamierza mocno skoncentrować się na rozwoju usług dla swych klientów biznesowych.
Od strony operacyjnej, Grupa Netia konsekwentnie rozbudowywała w ostatnich latach swoją ofertę usług telewizyjnych, wzbogacając je
o nowe treści multimedialne i funkcjonalności, jak również modernizowała własną sieć miedzianą (VDSL) do standardów NGA oraz siec
Ethernetowe (FTTB) w celu wypracowania nowego źródła przychodów z usług pakietowych 3play (telefon, Internet i telewizja
oferowanych klientom indywidualnym. Dzięki postępom w modernizacji infrastruktury Grupa Netia może zaoferować dziś swoin
klientom szeroki zakres usług IPTV oraz Streaming TV, a także treści na żądanie (VOD) różnych dostawców treści w ramach jedne
zintegrowanej platformy telewizyjnej (Netia Player), Na dzień 31 grudnia 2014 roku sieć NGA Grupy Netia obejmowała swoim zasięgiem
1,7 miliona gospodarstw domowych, wliczając nabytą sieć Aster na bazie technologii HFC (hybrid fiber coax). Ponadto, Grupa Netiż
posiada łącznie 2,1 miliona gospodarstw domowych w zasięgu sieci dostosowanej do świadczenia usług TV na bazie
zdywersyfikowanych technologii dostępowych. Priorytetem Zarządu na 2015 rok w tym obszarze jest znaczny wzrost penetracji bazy
klientów w zakresie usług pakietowych włącznie z usługą telewizyjną jak i rozwiązań „over-the-top” (OTT) poprzez pozyskanie klientów
w obszarach zasięgu naszej sieci jak i dosprzedaż usług obecnej bazie klientów. Komercyjny start sprzedaży usług 3-play na bazie siec
HFC w Warszawie i Krakowie, który miał miejsce pod koniec sierpnia 2014 roku okazał się znaczącym sukcesem — w okresie do kończ
roku Grupa Netia podłączyła 19 tysięcy usług, z czego 93% stanowiły pakiety 2-play oraz 3-play, co jest celem średnioterminowym Spółk
w ramach Strategii 2020, której aktualizacja została przedstawiona i przyjęta przez Zarząd oraz Radę Nadzorczą Grupy Netia w
listopadzie 2014 roku. Na 2015 rok nie są planowane żadne istotne modernizacje sieci do standardów NGA, Grupa Netia zamierza skupić
się wyłącznie na efektywności komercyjnej i wykorzystaniu istniejących zasobów NGA w celu zwiększenia penetracji pakietami usług na
własnej sieci.
Drugim kluczowym elementem zaktualizowanej Strategii 2020 jest utrzymanie i wzmacnianie naszej pozycji w pionie klientów
biznesowych. Zamierzamy skoncentrować się na najbardziej atrakcyjnych na rynku obszarach segmentu korporacyjnego, podnosząc
rentowność przy ograniczaniu dodatkowych nakładów inwestycyjnych w obszarach tradycyjnych produktów, jak usługi głosowe lub
szerokopasmowe. Jednocześnie Grupa Netia będzie starać się rozwinąć gamę bardziej zaawansowanych produktów transmisji danych,
Cloud oraz Data Center w oparciu o planowane nowe inwestycje w tym obszarze w 2015 roku. W segmencie hurtowym naszym celem
jest zwiększenie wykorzystania naszych zasobów sieciowych oraz innych aktywów poprzez realizację wybranych projektów
wymagających niewielkich inwestycji i które są postrzegane jako relatywnie mniej ryzykowne i przynoszące zyski, także w ramach
tranzytu o charakterze międzynarodowym.
Biorąc pod uwagę trudności, jakie napotykamy na rynku klientów indywidualnych, a z drugiej strony istotne przewagi, jakie posiada nasz
pion klientów biznesowych, skąd Netia czerpie 2/3 generowanych przepływów pieniężnych, Zarząd podjął decyzję o reorganizacji Spółki
na dwa piony, biznesowy — B2B oraz klientów indywidualnych — B2C, począwszy od drugiego kwartału 2014 r. W ramach reorganizacji,
funkcje komercyjne zostaną podzielone i skupione odpowiednio w pionach, natomiast aktywa sieciowe, platforma IT oraz funkcje
administracyjno — decyzyjne będą wspierały inicjatywy komercyjne obu pionów. Zarząd wierzy, iż ta długoterminowa zmiana powinna
zaowocować lepszymi wynikami operacyjnymi odpowiednio w obu pionach, podczas gdy reorganizacja powinna przynieść dodatkowe
korzyści w postaci podwyższenia efektywności Grupy Netia, której maksimum zostało osiągnięte w poprzednich kształcie
organizacyjnym. Dodatkowo, w ramach Programu Transformacji w Grupie Netia toczy się proces identyfikacji zasobów sieciowych i
infrastruktury, które wprost można będzie przypisać do poszczególnych dywizji i grup klientów B2C oraz B2B, Projekt ten po
zakończeniu w połowie Il kwartału 2015 roku pozwoli na większą swobodę strategiczną co do aktywów Grupy Netia, a także na bardziej
efektywną alokację zasobów ekonomicznych do poszczególnych projektów inwestycyjnych i komercyjnych.
W związku z rozwojem rynku telekomunikacyjnego i znaczącym przyrostem liczby klientów w ostatnich latach, jak również akwizycją
sieci Ethernet, Crowley oraz Dialog pojawiła się konieczność dynamicznego zwiększenia pojemności sieci szkieletowej. Zastosowanie
najnowocześniejszych technologii umożliwia najbardziej efektywne wykorzystania infrastruktury światłowodowej własnej
i
dzierżawionej jak również efektywne zwiększenie zasięgu geograficznego.
Rozwój sieci dostępowej niezbędny do dostarczenia usług szerokopasmowego dostępu do Internetu realizowany jest przez zwiększanie
pojemności już istniejących punktów styku z Orange Polska S.A. dla usług opartych o regulacje BSA i LLU, jak i budowę nowyct
punktów styku umożliwiających dostęp do klientów podłączonych za pośrednictwem urządzeń IP DŚLAM. W roku 2011 zosta
zakończony proces inwestycyjny związany z budową węzłów dostępowych umożliwiających wykorzystanie sieci miedzianej Orange
Polska S.A. w oparciu o regulacje LLU. Na dzień 31 grudnia 2012 r., 713 węzłów LLU zostało uwolnionych przez Netię. Zbudowana siec
LLU umożliwia Netii dostęp do prawie 5 mln łączy dostępowych Orange Polska S.A. w całym kraju. Węzły dostępowe LLU budowane sz
w oparciu o zaawansowane technologie, dzięki, którym Netia oferuje szerokopasmowy dostęp do Internetu i realizację zaawansowanycł
usług realizowanych w oparciu o technologie IP (TV, VOIP, MPLS, VoD, etc.). Inwestycje w dostęp regulowany zostały obecnie
ograniczone, gdyż liczba klientów przestała rosnąć, a wszystkie potencjalnie opłacalne w ocenie Zarządu węzły LLU zostały już
uwolnione.
Równocześnie do inwestycji opartych o infrastrukturę Orange Polska S.A. Netia kontynuuje rozwój infrastruktury dostępowej Netii
Dialog w obszarze sieci miedzianej polegający na jej unowocześnieniu do standardu NGA (Next Generation Access) opartej n;
urządzeniach pracujących w technologii VDSL2 zwiększającej kilkukrotnie przepustowość łączy dostępowych dla użytkownik;
końcowego nawet do 80Mb/s. Wraz z akwizycjami operatorów sieci osiedlowych realizowanych w oparciu o technologię Ethernet
następuje ich stopniowa modernizacja mająca na celu przygotowanie do świadczenia usług multimedialnych wraz z wymianą urządzer
dostępowych umożliwiających centralne zarządzanie i automatyzację procesu dostarczania usług. W wyniku modernizacji tych siec
wykonanej w technologii FTTB (Fiber to The Building) możliwe jest dostarczenie łączy o przepustowości do 100Mb/s do każdego klienta.
Pozyskane wraz ze spółką Dialog sieci dostępowe miedziane będą dodatkowo rozwijane w technologii VDSL i FTTH (Fibre To The Home)
w zależności od warunków technicznych i ekonomicznych na poszczególnych obszarach. Broniąc swojej pozycji w obszarze dostawcy
usług, równocześnie z inwestycjami w infrastrukturę sieciową Netia, rozwija swoje kompetencje i systemy dostarczania nowoczesnych
</Text>
	</Page>
</document>
