<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>na rynku krajowym (razem w tys. złotych):
W 2019 roku głównym odbiorcą Grupy było Nowe Jaworzno Grupa Tauron Sp. z o.o., która miała 22,9% udziału
w sprzedaży ogółem natomiast w 2018 roku było to 51,2%. Przedmiotem realizowanej sprzedaży dla tego
podmiotu jest budowa bloku energetycznego o mocy 910 MW na parametry nadkrytyczne w Elektrowni Jaworzno.
Znaczący udział w sprzedaży miała także spółka PGE Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A. (13,2% wartości
sprzedaży ogółem w 2019 roku, 3,4% w 2018 roku), dla której Grupa realizuje kontrakty z zakresu urządzeń ochrony
powietrza, modernizacje i zespoty oraz części maszyn i urządzeń energetycznych i usługi z tym związane. Łączna
sprzedaż dla spółki PGE Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A. wyniosła w 2019 roku 163 803 tysiące złotych.
Kolejnym znaczącym odbiorcą jest Operator Gazociągów Przesyłowych GAZ-SYSTEM S.A. (8,6% udziału
w sprzedaży ogółem). Dla tego Klienta Grupa realizuje kontrakty z asortymentu gazu ziemnego i ropy
naftowej (107 411 tysięcy złotych w 2019 roku).
na rynku zagranicznym (razem w tys. złotych):
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Na rynku zagranicznym głównym odbiorcą Grupy była firma UAB Vilniaus Kogeneracine Jegaine
z siedzibą w Wilnie, której udział w sprzedaży ogółem wyniósł 16,5% (9,5% w 2018 roku). Realizowana dla tego
klienta budowa bloku elektrociepłowni opalanego biopaliwem składającego się z kotłów fluidalnych oraz systemu
przenoszenia i dostawy biopaliwa w 2019 roku osiągnęła poziom 205 267 tysięcy złotych.
Kolejnym znaczącym klientem jest Indonezyjski podmiot PT PLN Persero, dla którego Grupa, w ramach kontraktu
na budowę kompletnych bloków parowych na wyspie Lombok, zrealizowała sprzedaż na poziomie 110 876 tysięcy
złotych (7 933 tysiące złotych w 2018 roku).
Jednostka dominująca realizuje kontrakty o znaczącej wartości jednostkowej, ato może powodować znaczny udzia
w sprzedaży na rzecz konkretnych odbiorców.
Prezentowane przychody obejmują przychody ze sprzedaży dotyczące umów o usługę budowlaną wycenianyc
metodą zaawansowania kosztów.
W 2019 roku głównymi źródłami zaopatrzenia Grupy Kapitałowej RAFAKO były:
W roku 2019 struktura dostawców charakteryzowała się znacznym rozdrobnieniem, a udział żadnego
z dostawców nie przekroczył poziomu 10% łącznej wartości zakupów.
Grupa Kapitałowa zaopatruje się u dostawców zewnętrznych przede wszystkim w różnego rodzaju usługi obce,
dostawę i montaż maszyn / urządzeń, usługi budowlano — montażowe, usługi transportowe a także w rury, blachy,
materiały kształtowe, materiały spawalnicze, urządzenia specjalistyczne. Asortyment dokonywanych zakupów jest
ściśle uzależniony od charakteru i potrzeb realizowanych projektów. Dostępność materiałów do produkcji oraz
dostaw i usług kompletacyjnych nie stanowi dla spółek Grupy Kapitałowej istotnego ograniczenia. Wybór
dostawców zależy od możliwości zakupu materiałów i urządzeń spełniających określone wymagania techniczne
i jakościowe w określonym terminie oraz w sposób najbardziej ekonomiczny. Zakupów dokonuje się w oparciu
o analizę rynku, przy czym krąg dostawców zawężony jest do producentów uznanych, z uwagi na dobrą, jakość
oferowanych przez nich produktów, jak i ze względu na przestrzeganie przez nich norm bezpieczeństwa,
środowiskowych i innych, charakterystycznych i wymaganych dla danego zakupu.
W przypadku części kontraktów, potencjalna lista producentów i usługodawców musi być zaakceptowana przez
Zleceniodawców Grupy Kapitałowej RAFAKO.
W 2019 roku jednostka dominująca i jednostki zależne nie zawierały istotnych transakcji z podmiotami
powiązanymi na warunkach innych niż rynkowe.
Szczegółowy wykaz wartości transakcji dokonanych z podmiotami powiązanymi w 2019 roku przedstawiono
w 43 dodatkowej nocie objaśniającej do skonsolidowanego sprawozdania finansowego za 2019 rok.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>własny sprzedaży produktów, usług i materiałów w 2019 roku wyniósł 1 532 203 tysiące złotych, co przy
hodach na poziomie 1 244 904 tysięcy złotych, spowodowało poniesie straty brutto ze sprzedaży w wysokości
99 tysięcy złotych. W 2018 roku, Grupa na tym poziomie osiągnęła zysk, który wyniósł 118 715 tysięcy złotych.
nsekwencji, wynik na sprzedaży w porównaniu z poprzednim rokiem jest niższy o 406 014 tysięcy złotych.
siona strata jest głównie następstwem aktualizacji szacunkowych kosztów realizacji 3 znaczących umów:
'. na budowę bloku energetycznego o mocy 910 MW na parametry nadkrytyczne w Elektrowni Jaworzno III
— Elektrownia Il - w zakresie kocioł parowy, turbozespół, budynek główny, część elektryczna i AKPiA bloku.
Wpływ na wynik skonsolidowany GK RAFAKO za rok 2019 r. wyniósł (-) 154,8 miliona złotych, a zmiana
wyniku całkowitego na kontrakcie będąca wynikiem zmiany szacunków całkowitych przychodów i kosztów
za okres 12 miesięcy 2019 roku wyniosła (-) 196,3 miliona złotych. Pogorszenie wyników ma bezpośredni
związek z wydłużeniem terminu realizacji kontraktu sformalizowanym w aneksie nr 7 do Kontraktu.
W toku negocjacji jednostka dominująca uzyskała jedynie nieco ponad 30% wnioskowanej kwoty, która
miała pokryć koszty wydłużenia Kontraktu.
Rozpoczęte zostały prace i analizy mające na celu ograniczenie szacowanego negatywnego wyniku.
Działania te, będą przede wszystkim polegały na dochodzeniu roszczeń z tytułu nadzwyczajnego wzrostu
cen od spółki Nowe Jaworzno Grupa TAURON spółka z ograniczoną odpowiedzialnością z siedzibą w
Jaworznie („Zamawiający”), w kwocie nie niższej niż 67,8 miliona złotych, oszacowaniu i dochodzeniu
roszczeń od podwykonawców oraz szeregiem procesów optymalizacyjnych mających na celu obniżenie
kosztów dokończenia kontraktu. Na skutek awarii, jaka miata miejsce podczas ostatniej fazy testów,
termin oddania bloku do eksploatacji ustalony w umowie na 31 stycznia 2020 roku nie został dotrzymany.
Skonsolidowany wynik 2019 roku nie uwzględnia zarówno wpływu kosztów awarii oraz kosztów
wydłużenia realizacji kontraktu z tym związanych, jak i dodatkowych przychodów wynikających z
podpisanego Aneksu nr 8 do Kontraktu stanowiących zapłatę za dodatkowy zakres prac na Kontrakcie.
Grupa ujęła koszty awarii oraz koszty wydłużenia kontraktu w wyniku roku 2020. W dalszym ciągu trwają
negocjacje z Inwestorem dotyczące roszczeń związanych z awarią, które powinny się zakończyć do dnia
10 lipca b.r. (co wynika z zapisów Aneksu nr 8). Dodatkowo, Wykonawca z Zamawiającym zwrócili się do
Ubezpieczyciela (z polisy CAR/EAR) z roszczeniem o zwrot kosztów związanych z awarią.
Zarząd jednostki dominującej, biorąc pod uwagę wszystkie okoliczności mające wpływ na zaistnienie
zdarzenia, stoi na stanowisku, że zarówno oszacowane koszty usunięcia awarii, jak i koszty przedłużenia
realizacji kontraktu niezbędne do poniesienia w celu zakończenia realizacji umowy, pokryte zostaną z
wypłaty odszkodowania oraz uwzględnienia uzasadnionych roszczeń wobec Zamawiającego. Z uwagi na
powyższe istotne niepewności, Zarząd jednostki dominującej na dzień podpisania sprawozdania
finansowego nie jest w stanie określić ostatecznego wyniku na kontrakcie, w tym poniesienia ewentualnej
straty.
'. na dostawę i montaż instalacji katalitycznego odazotowania spalin dla kotłów AP — 1650 nr 9 i 10 wraz
z modernizacją elektrofiltrów w ENEA Wytwarzanie sp. z 0.0.
Dodatkowe, oszacowane przez jednostkę dominującą koszty realizacji umowy wynoszą 64,4 miliona
złotych i wpłynęły w całości na obniżenie na wyniku RAFAKO za 2019 rok. Dodatkowe koszty realizacji
umowy wynikają przede wszystkim z nadzwyczajnego wzrostu cen rynkowych w trakcie realizacji umowy
oraz robót wykraczających, zdaniem jednostki dominującej, poza zakres umowy, w tym w szczególności
wzrostu kosztów wynikających z umów rozliczanych w oparciu o stawki jednostkowe, roszczeń
zgłoszonych w 2019 roku przez głównych podwykonawców, wynikających z niezbędnych prac
dodatkowych, kosztów związanych z przedłużoną realizacją kontraktu, wynikającą z wykonanych prac
dodatkowych oraz kosztów dodatkowych usług i dostaw dotyczących elektrofiltru. Jednocześnie,
Koszt własny sprzedaży produktów, usług i materiałów w 2019 roku wyniósł 1 532 203 tysiące złotych, co przy
przychodach na poziomie 1 244 904 tysięcy złotych, spowodowało poniesie straty brutto ze sprzedaży w wysokości
287 299 tysięcy złotych. W 2018 roku, Grupa na tym poziomie osiągnęła zysk, który wyniósł 118 715 tysięcy złotych.
W konsekwencji, wynik na sprzedaży w porównaniu z poprzednim rokiem jest niższy o 406 014 tysięcy złotych.
Poniesiona strata jest głównie następstwem aktualizacji szacunkowych kosztów realizacji 3 znaczących umów:
na budowę bloku energetycznego o mocy 910 MW na parametry nadkrytyczne w Elektrowni Jaworzno III
— Elektrownia Il - w zakresie kocioł parowy, turbozespół, budynek główny, część elektryczna i AKPiA bloku.
Wpływ na wynik skonsolidowany GK RAFAKO za rok 2019 r. wyniósł (-) 154,8 miliona złotych, a zmiana
wyniku całkowitego na kontrakcie będąca wynikiem zmiany szacunków całkowitych przychodów i kosztów
za okres 12 miesięcy 2019 roku wyniosła (-) 196,3 miliona złotych. Pogorszenie wyników ma bezpośredni
związek z wydłużeniem terminu realizacji kontraktu sformalizowanym w aneksie nr 7 do Kontraktu.
W toku negocjacji jednostka dominująca uzyskała jedynie nieco ponad 30% wnioskowanej kwoty, która
miała pokryć koszty wydłużenia Kontraktu.
Rozpoczęte zostały prace i analizy mające na celu ograniczenie szacowanego negatywnego wyniku.
Działania te, będą przede wszystkim polegały na dochodzeniu roszczeń z tytułu nadzwyczajnego wzrostu
cen od spółki Nowe Jaworzno Grupa TAURON spółka z ograniczoną odpowiedzialnością z siedzibą w
Jaworznie („Zamawiający”), w kwocie nie niższej niż 67,8 miliona złotych, oszacowaniu i dochodzeniu
roszczeń od podwykonawców oraz szeregiem procesów optymalizacyjnych mających na celu obniżenie
kosztów dokończenia kontraktu. Na skutek awarii, jaka miata miejsce podczas ostatniej fazy testów,
termin oddania bloku do eksploatacji ustalony w umowie na 31 stycznia 2020 roku nie został dotrzymany.
Skonsolidowany wynik 2019 roku nie uwzględnia zarówno wpływu kosztów awarii oraz kosztów
wydłużenia realizacji kontraktu z tym związanych, jak i dodatkowych przychodów wynikających z
podpisanego Aneksu nr 8 do Kontraktu stanowiących zapłatę za dodatkowy zakres prac na Kontrakcie.
Grupa ujęła koszty awarii oraz koszty wydłużenia kontraktu w wyniku roku 2020. W dalszym ciągu trwają
negocjacje z Inwestorem dotyczące roszczeń związanych z awarią, które powinny się zakończyć do dnia
10 lipca b.r. (co wynika z zapisów Aneksu nr 8). Dodatkowo, Wykonawca z Zamawiającym zwrócili się do
Ubezpieczyciela (z polisy CAR/EAR) z roszczeniem o zwrot kosztów związanych z awarią.
Zarząd jednostki dominującej, biorąc pod uwagę wszystkie okoliczności mające wpływ na zaistnienie
zdarzenia, stoi na stanowisku, że zarówno oszacowane koszty usunięcia awarii, jak i koszty przedłużenia
realizacji kontraktu niezbędne do poniesienia w celu zakończenia realizacji umowy, pokryte zostaną z
wypłaty odszkodowania oraz uwzględnienia uzasadnionych roszczeń wobec Zamawiającego. Z uwagi na
powyższe istotne niepewności, Zarząd jednostki dominującej na dzień podpisania sprawozdania
finansowego nie jest w stanie określić ostatecznego wyniku na kontrakcie, w tym poniesienia ewentualnej
straty.
zdarzenia, stoi na stanowisku, że zarówno oszacowane koszty usunięcia awarii, jak i koszty przedłużenia
realizacji kontraktu niezbędne do poniesienia w celu zakończenia realizacji umowy, pokryte zostaną z
wypłaty odszkodowania oraz uwzględnienia uzasadnionych roszczeń wobec Zamawiającego. Z uwagi na
powyższe istotne niepewności, Zarząd jednostki dominującej na dzień podpisania sprawozdania
finansowego nie jest w stanie określić ostatecznego wyniku na kontrakcie, w tym poniesienia ewentualnej
straty.
na dostawę i montaż instalacji katalitycznego odazotowania spalin dla kotłów AP — 1650 nr 9 i 10 wraz
z modernizacją elektrofiltrów w ENEA Wytwarzanie sp. z 0.0.
Dodatkowe, oszacowane przez jednostkę dominującą koszty realizacji umowy wynoszą 64,4 miliona
złotych i wpłynęły w całości na obniżenie na wyniku RAFAKO za 2019 rok. Dodatkowe koszty realizacji
umowy wynikają przede wszystkim z nadzwyczajnego wzrostu cen rynkowych w trakcie realizacji umowy
oraz robót wykraczających, zdaniem jednostki dominującej, poza zakres umowy, w tym w szczególności
wzrostu kosztów wynikających z umów rozliczanych w oparciu o stawki jednostkowe, roszczeń
zgłoszonych w 2019 roku przez głównych podwykonawców, wynikających z niezbędnych prac
dodatkowych, kosztów związanych z przedłużoną realizacją kontraktu, wynikającą z wykonanych prac
dodatkowych oraz kosztów dodatkowych usług i dostaw dotyczących elektrofiltru. Jednocześnie,
jednostka dominująca oszacowała roszczenia wobec Zamawiającego z wyżej wymienionych tytułów w
wysokości 67,8 miliona złotych. W dniu 5 marca 2020 do Zamawiającego wystosowane zostało pismo z
Propozycją Ugody. Główne jej elementy to uznanie zakresów prac zrealizowanych wykraczających poza
 
Sprawozdanie Zarządu z działalności za rok zakończony dnia 31 grudnia 2019 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>zakres określony zobowiązaniem kontraktowym. Uregulowanie terminów realizacji poszczególnych
etapów robót, określenie finalnego poziomu rozliczenia. W nawiązaniu do propozycji Ugody złożonej
przez jednostkę dominującą Strony ustaliły treść aneksu, którego podpisanie przewidziane jest na 30
czerwca 2020. Aneks ma dotyczyć terminów zakończenia prac oraz kwestii płatności.
 
 
czerwca 2020. Aneks ma dotyczyć terminów zakończenia prac oraz kwestii płatności.
 
  
na budowę bloku elektrociepłowni opalanego biopaliwem składającego się z kotłów fluidalnych oraz
instalacji składowania i podawania biopaliwa oraz systemu oczyszczania spalin w Wilnie. Dodatkowe,
oszacowane przez Grupę koszty realizacji umowy wynoszą 87,4 miliona złotych, a wynik całkowity na
kontrakcie po uwzględnieniu wyższych o 2,4 miliona złotych przychodów całkowitych uległ pogorszeniu o
85,0 mln złotych. W związku z faktem, że po ujęciu dodatkowych kosztów jednostka dominująca
rozpoznała na kontrakcie stratę, wynik roku 2019 uwzględnił stratę ujętą wg stopnia zaawansowania w
wysokości 27,5 mln złotych, rezerwę na pozostałą do poniesienia stratę 22,8 miliona złotych oraz korektę
rozpoznanego do końca 2018 roku dodatniego wyniku na kontrakcie w wysokości 7,9 miliona złotych, w
konsekwencji wpływ tego kontraktu na wynik 2019 roku wyniósł — 58,2 miliona złotych. Dodatkowe,
oszacowane przez jednostkę dominującą koszty realizacjj umowy w kwocie 87,4 milionów złotych
wynikają przede wszystkim z nadzwyczajnego wzrostu cen w trakcie realizacji Projektu Wilno, robót
wykraczających, zdaniem jednostki dominującej, poza zakres projektu oraz niezawinionego przez
jednostkę dominującą wydłużonego terminu realizacji Projektu, w tym w szczególności wynikające ze
zwłoki w spełnianiu świadczeń leżących po stronie Zamawiającego skutkujących opóźnioną kontraktacją
dostaw i usług, której wartość, ze względu na upływający czas ważności ofert, uległa radykalnemu
zwiększeniu. Jednostka dominująca oszacowała ponadto wartość kosztów związanych z dodatkowymi,
nieuwzględnionymi w kontrakcie, a wprowadzonymi przez Zamawiającego zmianami skutkującymi
rozszerzeniem zakresu prac dodatkowych. Jednostka dominująca oszacowała roszczenia z wyżej
wymienionych tytułów w wysokości 17,5 miliona EUR.
Szczegółowo zmiany wyniku na kontraktach oraz postępowań w zakresie roszczeń zostały przedstawione
w dodatkowych notach objaśniających nr 10.1., 10.2. oraz 10.3. do skonsolidowanego sprawozdania finansowego
za 2019 rok.
Koszty ogólnego zarządu wyniosły 49 702 tysiące złotych i były niższe w stosunku do roku poprzedniego o 2 201
tysięcy złotych. Spadek kosztów wynika z mniejszej ilości usług doradczych realizowanych na rzecz jednostki
dominującej.
Koszty sprzedaży w 2019 roku wyniosły 22 884 tysiące złotych i były niższe w stosunku do roku poprzedniego
o 1529 tysięcy złotych a ich spadek związany jest ze zmniejszeniem kosztów doradczych oraz niższymi kosztami
związanymi z przygotowaniem oferty.
.6.1. Wynik na pozostałej działalności operacyjnej
W 2019 roku Grupa Kapitałowa odnotowała stratę na pozostałej działalności operacyjnej w wysokości
66 341 tysięcy złotych (w 2018 roku wykazała zysk na poziomie 4 283 tysięcy złotych), co wynikało
w szczególności z:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Dokonane odpisy aktualizujące wartość należności dotyczyły głównie należności spółki PBG S.A. w restrukturyzacji,
wobec której Sąd Rejonowy w Poznaniu w dniu 12 lutego 2020 r. wydał postanowienie o otwarciu postępowania
sanacyjnego
Koszty badań i rozwoju w 2019 roku wyniosły 11 335 tysięcy złotych i były o 5 184 tysiące złotych wyższe niż w 2018
roku. Przedsięwzięcia z zakresu działalności badawczo- rozwojowej zostały opisane w punkcie III.5.
W 2019 roku Grupa wykazała stratę na działalności finansowej w wysokości 38 113 tysięcy złotych
(w 2018 roku odnotowała zysk w wysokości 2 645 tysięcy złotych), co przede wszystkim wynikało z:
Odpisy aktualizujące wartość aktywów finansowych dotyczyły głównie wierzytelności wobec PBG S.A. w
restrukturyzacji, wobec której Sąd Rejonowy w Poznaniu w dniu 12 lutego 2020 r. wydał postanowienie o otwarciu
postępowania sanacyjnego.
W 2019 roku Grupa kapitałowa RAFAKO osiągnęła ujemne wyniki na wszystkich poziomach rachunku zysków
strat:
« strata brutto na sprzedaży wyniosła 287 299 tysięcy złotych w porównaniu do 118 715 tysięcy
złotych zysku za 2018 rok,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>strata na działalności operacyjnej wyniosła 437 561 tysięcy złotych w porównaniu do zysku
na poziomie 40 531 tysięcy złotych za 2018 rok,
strata netto wyniosła 477 586 tysięcy złotych w porównaniu do zysku na poziomie 33 469 tysięcy
złotych za 2018 rok.
Nie można porównać wyników finansowych wykazanych w raporcie za rok 2019 z wcześniej publikowanymi
prognozami wyników za ten okres, ponieważ Grupa Kapitałowa takich prognoz nie publikowała.
Strukturę i dynamikę skonsolidowanego wyniku brutto w 2019 i 2018 roku przedstawia załącznik nr 4.
Wskaźnik rentowności brutto na sprzedaży liczony, jako relacja wyniku brutto na sprzedaży względem przychodów
netto ze sprzedaży Grupy w 2019 roku spadł z poziomu 9,4% za 2018 rok do (-) 23,1%. Wskaźnik rentowności
na działalności operacyjnej również się pogorszył i wyniósł (-) 35,1% przy 3,2% w 2018r.
W następstwie osiągnięcia straty netto w roku 2019 wynoszącej 477 586 tysięcy złotych, zwrot z kapitału własnego
był ujemny i ukształtował się na poziomie 365,1% (w roku 2018 wartość wskaźnika była dodatnia i wyniosła 5,6%).
Wskażniki rentowności za 2019 i 2018 rok przedstawia załącznik nr 1.
Wskaźnik „płynności bieżącej” (stanowiący relację aktywów obrotowych do zobowiązań krótkoterminowych) spadl
i wyniósł 0,91 (1,56 na koniec 2018 roku).
W 2019 roku w stosunku do 2018 roku, wzrósł okres rotacji należnościami handlowymi o 45 dni (do poziomu
127 dni), natomiast okres obrotu należnościami z tytułu wyceny umów o usługę budowlaną skrócił się o 30 dni
(do poziomu 78 dni). Wskaźnik obrotu zapasami w dniach skrócił się z 11 dni w 2018 roku do 8 dni w 2019.
Wydłużeniu uległ okres spłaty zobowiązań handlowych o 38 dni (do poziomu 134 dni) okres rotacji zobowiązaniami
z tytułu wyceny umów o usługę budowlaną o 5 dni do poziomu 59 dni.
W 2019 r. na skutek konieczności ponoszenia większych niż planowane kosztów realizacji dużych projektów
płynność jednostki dominującej pogorszyła się, co może powodować większe napięcia w relacjach z kontrahentami
i w przyszłości spowodować trudniejsze do zaakceptowania przez jednostkę dominującą warunki handlowe.
Grupa narażona jest również na ryzyko utraty płynności w przypadku niedopasowania struktury terminowej
przepływów pieniężnych na realizowanych przez poszczególne spółki kontraktach. Ponadto, dokłada się wszelkich
starań, aby umowy zawierane były z kontrahentami, którzy nie są objęci ryzykiem niewypłacalności.
Istotne obciążenie z punktu widzenia płynności finansowej stanowi konieczność zaangażowania znaczących
środków pieniężnych, jako zabezpieczenie gwarancji kontraktowych (gwarancje dobrego wykonania, zwrotu
wadium), wystawionych na rzecz jednostki dominującej głównie przez banki.
Ponadto Grupa Kapitałowa narażona jest na ryzyko walutowe. Zmiany kursu PLN do walut obcych, szczególnie
mające miejsce w krótkim okresie czasu i występujące z dużą dynamiką, mogą mieć istotny wpływ zarówno na
rentowność realizowanych kontraktów, jak i poziom różnic kursowych liczonych od pozycji aktywów i pasywów
wyrażonych w walutach obcych, a przeliczanych na PLN. W minionym okresie ponad 31,4% zafakturowanych
przychodów jednostki dominującej wyrażonych było w walutach obcych, przede wszystkim w EUR.
Strategia zarządzania ryzykiem walutowym stosowana przez jednostkę dominującą dokonywana jest poprzez
zmniejszenie ekspozycji walutowej na najistotniejszej z punktu widzenia jednostki dominującej parze walut, tj.
EUR/PLN poprzez dostosowywanie struktury walutowej kosztów do struktury przychodów w walutach obcych.
RAFAKO S.A. stosuje przede wszystkim zabezpieczenia naturalne. Sprzedaż lub kupno waluty dokonywane jest
na bieżąco.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Na dzień 31 grudnia 2019 r. jednostka dominująca nie posiadała nierozliczonych, zabezpieczających transakcj
walutowych. Jednostka dominująca nie stosuje rachunkowości zabezpieczeń.
Najważniejszą kwestią z perspektywy możliwości kontynuowania działalności przez Grupę jest utrzymanie
płynności finansowej. Oszacowany przez Grupę istotny wzrost kosztów realizacji kluczowych kontraktów, stanowi
istotne ryzyko wobec możliwości kontynuowania działalności przez Grupę Kapitałową RAFAKO. Podjęte negocjacje
z kluczowymi klientami jednostki dominującej dotyczące zwiększenia wartości przedmiotowych kontraktów
w ocenie Zarządu jednostki dominującej pozwolą ograniczyć to ryzyko.
Zarząd jednostki dominującej zidentyfikował również obszary możliwej optymalizacji kosztowej jak i dezinwestycji
w zakresie aktywów, niemających kluczowego charakteru z punktu widzenia działalności Grupy. Zarząd szacuje,
że wpływy z powyższych działań mogą osiągnąć, co najmniej kilkadziesiąt milionów PLN i będą przeznaczone na
poprawę i utrzymanie stabilnej obecnie sytuacji płynnościowej Grupy.
Ważnym czynnikiem z punktu widzenia płynności jest zapewnienie dostępu do finansowania zewnętrznego.
W czerwcu 2019 roku jednostka dominująca podpisała z PKO BP S.A. aneks do umowy limitu kredytowego
wielocelowego zapewniający jednostce dominującej korzystanie do końca czerwca 2020 roku z instrumentów
kredytowych i gwarancyjnych o łącznej wartości do 200 milionów złotych.
Na dzień sporządzenia niniejszego sprawozdania jednostka dominująca otrzymała rekomendację komitetu
kredytowego i jest na końcowym etapie uzgodnień ostatecznych warunków dotyczących przedłużenia
finansowania przez bank finansujący jednostki dominującej - PKO BP Bank Polski S.A. Dotychczasowe ustalenia
dotyczące odnowienia umowy limitu kredytowego wielocelowego z dnia 7 lutego 2012 roku wraz z późniejszymi
zmianami zawartego z PKO BP S.A. (LKW) obejmują przedłużenie do dnia 10 listopada 2020 roku możliwości
wykorzystania limitu oraz obniżenie limitu do poziomu 142 milionów złotych. Aneks zostanie zawarty do końca
dnia 30 czerwca 2020 roku, po uzyskaniu zgód korporacyjnych. Warunki te w ocenie Zarządu RAFAKO S.A. nie będą
miały negatywnego wpływu na płynność finansową jednostki dominującej.
Ponadto, jednostka dominująca pozyskała nowe bankowe i ubezpieczeniowe limity gwarancyjne, które umożliwiły
ustanowienie zabezpieczeń kontraktów. Obecny poziom udostępnionych jednostce dominującej limitów
kredytowych i gwarancyjnych jest jednak niewystarczający do realizacji planów rozbudowy portfela zamówień,
dlatego jednostka dominująca podejmuje wszelkie możliwe działania, by odbudować potencjał gwarancyjny na
poziomie pozwalającym na zrealizowanie przyjętej przez Zarząd jednostki dominującej strategii rozwoju oraz
ustrukturyzować limity kredytowe w sposób, który będzie lepiej zaspokajał potrzeby jednostki dominującej.
Jednostka dominująca w 2019 r. korzystała z kredytu bankowego oraz długoterminowych umów leasingowych
których oprocentowanie jest oparte o stopę referencyjną WIBOR1M plus marża, lecz nie korzystała z pożyczel
komercyjnych. W związku z tym ewentualne zmiany oprocentowania takich instrumentów (stopy procentowe), cz!
też zmiany związane ze wzrostem marż instrumentów kredytowych udzielanych przez banki, wpływały na pozion
ponoszonych przez jednostki dominującej kosztów finansowych, lecz nie stanowiły w minionym okresie zagrożeni:
dla działalności jednostki dominującej.
Jednostka dominująca nie korzysta z instrumentów finansowych ochrony wskazanych ryzyk z uwagi na to, iż w jej
ocenie wpływ zabezpieczenia wyżej wymienionych ryzyk na wynik finansowy i płynność nie jest istotna.
Istotne znaczenie z punktu widzenia płynności finansowej będzie miało uzyskanie dostępu do kolejnych gwarancji
bankowych/ubezpieczeniowych. Brak limitów gwarancyjnych w satysfakcjonującej wysokości może skutkować
ograniczoną możliwością podpisania umów handlowych generujących przychody jednostki dominującej
Cele izasady zarządzania ryzykiem finansowym zostały przedstawione wnocie dodatkowej nr 46 do
skonsolidowanego sprawozdania finansowego za 2019 rok.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>W 2019 roku poziom zobowiązań Grupy Kapitałowej wobec jej wierzycieli wzrósł o 427 982 tysiące złotych. Suma
zobowiązań długo i krótkoterminowych na dzień 31 grudnia 2019 roku wyniosła 1 188 168 tysięcy złotych wobec
760 186 tysięcy złotych na dzień 31 grudnia 2018 roku.
ZODOWIGZAII OTUZO I KTOLROLETUNOWYCIH Md GZIEM 31 GIUUMIA ZU1% TORU WylioSiad I 166 106 LySIĘCY ZIOLYCH WOJEĆ
760 186 tysięcy złotych na dzień 31 grudnia 2018 roku.
W grupie zobowiązań krótkoterminowych największy przyrost zanotowały zobowiązania z tytułu dostaw i usług,
które wyniosły 571 365 tysięcy złotych (306 511 tysięcy złotych na koniec 2018 roku). Znaczący wzrost odnotowano
również w ramach zobowiązań z tytułu umów o usługę budowlaną, których poziom wzrósł o 78 126 tysięcy złotych
jak również pozostałych zobowiązań krótkoterminowych — wzrost o 31 970 tysięcy złotych. Wartość zobowiązań
długoterminowych wzrosła o 24 514 tysięcy złotych i wyniosła 94 045 tysięcy złotych. Wartość aktywów Grupy
nieobciążonych bilansowymi zobowiązaniami (długo- i krótkoterminowymi) na dzień 31 grudnia 2019 roku
wyniosła: 110 244 tysiące złotych (na dzień 31 grudnia 2018 wynosiła 588 815 tysięcy złotych, co oznacza spadek
0 81,3%).
Wskaźnik obciążenia majątku zobowiązaniami (długo i krótkoterminowymi), wskazujący na możliwości
zabezpieczenia majątkiem Grupy spłaty zadłużenia, uległ znacznemu obniżeniu w stosunku do ubiegłego roku
o 35,2% do poziomu 91,2%. Oznacza to, że kapitał własny finansuje 8,8% aktywów Grupy.
Wskaźnik obciążenia aktywów zobowiązaniami nie uwzględnia zobowiązań Grupy z tytułu udzielonych na jej
zlecenie gwarancji bankowych i ubezpieczeniowych (głównie gwarancji dobrego wykonania i zwrotu zaliczki, które
są charakterystycznymi zobowiązaniami dla przedmiotu działalności Grupy i rynku wytwórców urządzeń
energetycznych), akredytyw i weksli wydanych pod zabezpieczenie.
Wskaźniki płynności i zadłużenia za 2019 i 2018 rok przedstawia załącznik nr 1.
W okresie 12 miesięcy 2019 roku Grupa Kapitałowa RAFAKO zanotowała wzrost poziomu zobowiązań
warunkowych w kwocie 112 609 tysięcy złotych, który wynikał ze wzrostu poziomu udzielonych gwarancji i wzrostu
poziomu wystawionych weksli. W okresie 12 miesięcy 2019 roku na zlecenie RAFAKO S.A. banki oraz instytucje
ubezpieczeniowe udzieliły kontrahentom gwarancji, z tytułu dobrego wykonania umowy, w kwocie 159 338 tysięcy
złotych, gwarancji zwrotu zaliczki, w kwocie 61 448 tysięcy złotych oraz gwarancji przetargowych, w kwocie 25 702
tysiące złotych. Największą pozycję w tej grupie zobowiązań stanowi gwarancja dobrego wykonania umowy na
kwotę 35 547 tysięcy złotych, wystawiona w czerwcu 2019 roku. Zobowiązania z tytułu wystawionych weksli na
koniec grudnia 2019 wynosiły 107 900 tysięcy złotych. Największą pozycję w tej grupie zobowiązań stanowi weksel
gwarancyjny wystawiony na rzecz Narodowego Centrum Badań i Rozwoju z siedzibą w Warszawie na kwotę 86 552
tysiące złotych w związku z realizacją Il Fazy Zadania w ramach Umowy o wykonanie i finansowanie projektu
w Programie &quot;Bloki 200+&quot;. Zobowiązania z tytułu udzielonych poręczeń na koniec grudnia 2019 roku wynosiły
1 175 587 tysięcy złotych. Największą pozycję w tej grupie zobowiązań stanowią poręczenia udzielone w dniu
16 kwietnia 2014 roku oraz 24 lutego 2016 roku przez RAFAKO S.A. za zobowiązania jednostki zależnej E003B7
Sp. z 0.o., zterminem obowiązywania do dnia 17 kwietnia 2028 roku, w związku z projektem na „Budowę nowych
mocy w technologiach węglowych w TAURON Wytwarzanie S.A.— Budowa bloku energetycznego o mocy 910 MW
na parametry nadkrytyczne w Elektrowni Jaworzno Ill — Elektrownia II”. Największą pozycją wśród gwarancji
udzielonych, które wygasły w okresie 12 miesięcy 2019 roku była gwarancja dobrego wykonania umowy w kwocie
2 310 tysięcy euro.
W okresie 12 miesięcy 2019 roku Grupa odnotowała spadek poziomu należności warunkowych w kwocie 6 168
tysięcy złotych otrzymanych głównie pod zabezpieczenie należytego wykonania umów oraz zwrotu zaliczki, w tym
spadek poziomu należności z tytułu otrzymanych gwarancji bankowych i ubezpieczeniowych w kwocie 20 044
tysiące złotych, wzrost poziomu akredytyw w wysokości 5 643 tysięcy złotych oraz wzrost poziomu należności z
tytułu weksli w wysokości 8 799 tysięcy złotych. Największą pozycję wśród gwarancji otrzymanych w okresie
12 miesięcy 2019 roku stanowi gwarancja zwrotu zaliczki w kwocie 1268 tysięcy dolarów amerykańskich.
Największą pozycję wśród gwarancji wygasłych w okresie 12 miesięcy 2019 roku stanowiła gwarancja dobrego
wykonania umowy w kwocie 1 004 tysiące euro.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Szczegółowy opis zmian należności i zobowiązań warunkowych został zaprezentowany w 39 dodatkowe.
nocie objaśniającej do skonsolidowanego sprawozdania finansowego za 2019 rok.
Suma aktywów na dzień 31 grudnia 2019 roku wyniosła 1 302 431 tysięcy złotych i była zbliżona do poziomu
aktywów na 31 grudnia 2018 roku. Niemniej w ich strukturze dokonało się kilka znaczących zmian. Największe
zmiany odnotowano w strukturze aktywów obrotowych, które w 2019 roku wyniosły 998 795 tysięcy złotych.
Największe zmiany dotyczą wzrostu należności z tytułu dostaw i usług o 150 063 tysięcy złotych natomiast
spadkowi uległy należności z tytułu umów o usługę budowlaną o 111565 tysięcy złotych oraz należności
niefinansowe o 50 224 tysiące złotych. Obniżeniu uległy również środki pieniężne i ich ekwiwalenty o 22 610 tysięcy
złotych do kwoty 66 082 tysiące złotych.
Wartość aktywów trwałych na koniec 2019 wyniosła 303 513 tysięcy złotych i była o 21 491 tysięcy złotych wyższa
niż na koniec roku 2018. Wskazane wynika głównie ze wzrostu należności z tytułu dostaw i usług oraz pozostałych
należności o 75 421 tysięcy złotych.
Udział kapitału własnego w sumie źródeł finansowania aktywów ogółem zmniejszył się w stosunku do stanu
na 31 grudnia 2018 roku (o 35,2 punktu procentowego) i wyniósł 8,8%. W następstwie poniesionych strat
i obniżenia kapitału własnego, kapitał stały, będący sumą kapitału własnego oraz długoterminowych
zobowiązań, nie był w stanie w całości pokryć wartości aktywów trwałych.
Struktura finansowania aktywów na dzień 31 grudnia 2019 roku przedstawiała się następująco:
aktywa trwałe w wysokości 303 513 tysięcy złotych były w 67,3% finansowane kapitałem stałym,
w pozostałej zaś części zobowiązaniami krótkoterminowymi
aktywa obrotowe (oraz aktywa trwałe przeznaczone do sprzedaży) w wysokości 998 795 tysięcy złotych
były finansowane w całości zobowiązaniami krótkoterminowymi
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W następstwie realizacji inwestycji, sprzedaży majątku, likwidacji lub sprzedaży zbędnych środków trwałych,
aktualizacji wartości aktywów, bądź zmiany stanu aktywa z tytułu odroczonego podatku dochodowego, zmianie
uległa struktura aktywów trwałych, która na dzień 31 grudnia 2019 roku i 31 grudnia 2018 roku przedstawiała się
następująco:
1. Rzeczowe aktywa trwałe, w tym:
W 2019 roku wartość aktywów trwałych wzrosła o 7,6% w porównaniu do roku poprzedniego i wyniosła 303 513
tysięcy złotych. Najistotniejszą pozycję w grupie aktywów trwałych stanowią grunty i budynki z udziałem 34,5%, co
stanowi około 8% sumy bilansowej. Kolejnymi istotnymi pozycjami był segment urządzenia techniczne i maszyny
(zaliczamy głównie maszyny, urządzenia i aparaty przeznaczone do produkcji oraz zespoły komputerowe)
z udziałem 12,3%, należności z tytułu dostaw i usług oraz pozostałe należności z udziałem 25,6% oraz aktywa
z tytułu podatku odroczonego, których udział w sumie aktywów trwałych na koniec 2019 roku wynosił 14,1%.
W 2019 roku jednostka dominująca poniosła nakłady inwestycyjne na niefinansowe aktywa trwałe na sumę 5 768
tysięcy złotych, w tym:
na rzeczowe aktywa trwałe 5 387 tysięcy złotych,
na wartości niematerialne 381 tysięcy złotych.
Inwestycje w środki trwałe dotyczyły przede wszystkim zakupu maszyn i urządzeń technicznych, środków
transportu oraz modernizacji budynków i budowli. Nakłady poniesione na zakup wartości niematerialnych
związane były głównie z zakupem nowego oprogramowania
Powyższe inwestycje były finansowane w formie leasingu finansowego oraz ze środków własnyci
W 2019 roku nastąpił spadek aktywów obrotowych o 76 529 tysięcy złotych do poziomu 998 795 tysięcy złotych.
Zmiana tej grupy aktywów wynikała głównie ze spadku należności z tytułu umów o usługę budowlaną
(głównie kwoty należne od Zamawiających z tytułu prac wynikających z umowy) o 111 565 tysiące złotych
do kwoty 269 787 tysięcy złotych oraz obniżenie pozostałych należności o 41569 tysięcy złotych jak
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>i środków pieniężnych i ich ekwiwalentów o 22 610 tysięcy złotych. Znacząco wzrosły należności z tytułu
dostaw i usług, które wyniosły 439 090 tysięcy złotych (wzrost o 150 063 tysiące złotych.
Według stanu na dzień 31 grudnia 2019 roku, kapitał własny (wraz z kapitałem udziałowców
niekontrolujących) Grupy Kapitałowej RAFAKO wynosił 127 263 tysiące złotych, z tego:
Su0RBWN
kapitał podstawowy wynosił 254 864 tysiące złotych i był podzielony na 127 431 998 akcji zwykłyc
A,B,C,D,E,F,G,H,I,J,K. W ciągu 12 miesięcy 2019 roku kapitał podstawowy spółki RAFAKO S.A. po
bez zmian;
nadwyżka ze sprzedaży akcji powyżej wartości nominalnej wynosiła 165 119 tysięcy złotych;
kapitał zapasowy wynosił 215 219 tysięcy złotych;
niepokryte straty wynosiły 524 686 tysięcy złotych;
różnice kursowe z przeliczenia jednostki zagranicznej wynosiły (-) 272 tysiące złotych;
kapitał przynależny udziałom niekontrolującym wynosił 4 465 tysięcy złotych.
W 2019 roku spółki Grupy Kapitałowej nie nabywały akcji własnych.
W 2019 roku przeciętne zatrudnienie w Grupie Kapitałowej wynosiło 1926 pracowników i w porównaniu z rokiem
2018 zmniejszyło się o 99 pracowników. Spadek liczby zatrudnionych dotyczy głównie jednostki dominującej.
Według stanu na dzień 31 grudnia 2019 roku pracownicy Grupy z wykształceniem wyższym i średnim stanowil
72,9% zatrudnionych (stan na dzień 31 grudnia 2018 roku: 72,3%). Zarząd jednostki dominującej dużą wagę
przywiązuje do pozyskiwania na rynku pracy nowych, dobrze wykształconych pracowników. Na stanowiska
umysłowe przyjmowane są przede wszystkim osoby z wykształceniem wyższym — kierunkowym, ponieważ ponac
90% stanowisk wymaga wiedzy specjalistycznej. Udział absolwentów wyższych uczelni wyniósł 51,03% ogółu
zatrudnionych w dniu 31 grudnia 2019 roku i w porównaniu z 31 grudnia 2018 roku był wyższy o 2,13%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Odnotowano nieduże zmiany w strukturze wiekowej zatrudnionych. Udział pracowników w wieku do 30 lat
zmniejszył się o 1,21% i wyniósł 10,59%. Pracownicy w przedziale wiekowym pomiędzy 31 a 40 rokiem życia
stanowili 22,83% (23,8% w 2018 roku) ogółu pracowników, natomiast struktura zatrudnionych w wieku pomiędzy
41 a 50 lat zmniejszyła się o 0,44% do 26,96%. Zatrudnienie osób starszych niż 51 wyniosło 39,88% (37,0% w 2018
roku).
W okresie ostatnich 12 miesięcy struktura zatrudnienia pod względem długości stażu pracy uległa niewielkim
zmianom. Udział pracowników o stażu do 10 lat wynosi 22,2% (wobec 23,2% w 2018 roku), a udział pracowników
ze stażem od 11 do 20 lat wynosi 23,61% i zwiększył się o 0,5% w porównaniu do 2018 roku. Nieznacznie spadł
poziom pracowników ze stażem pomiędzy 21-30 lat, który wyniósł 16,22%. W spółkach Grupy Kapitałowej 37,86%
pracowników to osoby ze stażem pracy ponad 31 lat. Grupa Kapitałowa dysponuje załogą z wieloletnim oraz
unikalnym doświadczeniem zawodowym.
Oświadczenie o stosowaniu zasad ładu korporacyjnego w jednostce dominującej w 2019 roku zawiera załącznik
nr 9.
Jednostka dominująca informuje, że opublikuje sprawozdanie na temat informacji niefinansowych na podstawie
art. 49b ust. 11 ustawy z dnia 29 września 1994 r. o rachunkowości (Dz.U. 1994 nr 121 poz. 591 z późniejszymi
zmianami), które obejmie RAFAKO S.A. i jej jednostki zależne. Sprawozdanie na temat informacji niefinansowych
Grupy Kapitałowej RAFAKO zostanie opublikowane na stronie internetowej RAFAKO S.A.
Informacja o wartości wynagrodzeń, nagród lub korzyści dla osób zarządzających i nadzorujących została podana
w dodatkowej nocie objaśniającej nr 43.5. i 43.6. do skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy
Kapitałowej RAFAKO.
Z każdą osobą zarządzającą, jednostka dominująca ma zawartą umowę o zarządzanie, która indywidualnie reguluje
kwestię rekompensaty za ewentualne odwołanie lub rezygnację danej osoby z pełnionej funkcji i stanowiska.
W razie odwołania Członka Zarządu w trakcie trwania umowy bez względu na przyczynę (wyłączając sytuacje,
gdy odwołanie nastąpi na skutek uchybienia przez Zarządcę obowiązków wynikających z umowy lub działania
umyślnego lub niedbałego wpływające negatywnie na interesy jednostki dominującej) oraz w razie
rozwiązania lub wygaśnięcia umowy, Członkom Zarządu przysługuje jednorazowa odprawa pieniężna
w wysokości 6-cio miesięcznego wynagrodzenia.
Z tytułu nie podejmowania działań konkurencyjnych w okresie 6 miesięcy od dnia odwołania ze stanowiska lub
w przypadku wygaśnięcia mandatu lub wygaśnięcia okresu wypowiedzenia umowy jednostka dominująca będzie
wypłacać odszkodowanie Członkom Zarządu w wysokości 50% wynagrodzenia przez okres 6 miesięcy. Strony mogą
postanowić o zwolnieniu z zakazu konkurencji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Okresy wypowiedzeń w przypadku umów o pracę regulowane są zgodnie z Kodeksem Pracy. W przypadku
rozwiązania umowy przez jednostkę dominującą, Pracownikowi przysługuje odprawa w zależności od stażu
pracy 3 miesięczna lub 6 miesięczna.
Ilość akcji jednostki dominującej będących w posiadaniu osób zarządzających i nadzorujących, a także ilość akcji
i udziałów w jednostkach powiązanych z Grupą Kapitałową RAFAKO, będących w posiadaniu osób zarządzających
i nadzorujących zaprezentowano w nocie 43.2. informacji dodatkowej do skonsolidowanego sprawozdania
finansowego Grupy Kapitałowej RAFAKO.
</Text>
	</Page>
</document>
