<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Spółka JLL spodziewa się zakupów nieruchomości wielkopowierzchniowych ze strony kapitału międzynarodowego, również
pochodzącego z innych krajów, niż tradycyjnie obserwowane, które w dalszym ciągu będą napędzać wolumen inwestycji w
2015 r. Obniżone marże bankowe i niskie stopy procentowe stanowią element wspierający, natomiast zwiększona alokacja
funduszy w kierunku nieruchomości zapewnia odpowiednią wielkość kapitału i ilustruje ich atrakcyjności w stosunku do
innych kategorii aktywów.
W 2014 r. odnotowano znaczną aktywność na węgierskim rynku inwestycji w nieruchomości. Całkowity wolumen transakcji
osiągnął wielkość około 580 mln EUR, co czyni 2014 r. drugim w kolejności najlepszym rokiem pod względem wielkości
inwestycji od 2008 r. Jak zwykle, najpopularniejszą klasę aktywów stanowiły nieruchomości biurowe, które wygenerowały
35% całkowitego wolumenu, gdzie kolejne miejsce zajęły powierzchnie sprzedaży detalicznej z wynikiem 29 % i
nieruchomości przemysłowe z 13%. Pozostała część przypada na hotele i nieruchomości do przebudowy. Apetyt inwestorów
na aktywa węgierskie nabrał tempa, ze względu na poprawę sytuacji na rynku i atrakcyjne ceny w porównaniu do Polski czy
Czech, stanowiąc o szczególnej atrakcyjności najlepszych aktywów. Wśród różnych klas aktywów, wyniki osiągane na
węgierskim rynku nieruchomości biurowych były szczególnie przekonujące, gdyż wskaźnik powierzchni niewynajętych spadł
do najniższego poziomu w ciągu ostatnich 6 lat, podczas gdy poziom popytu brutto osiągał rekordowe wolumeny.
W opinii spółki JLL, 2015 r. będzie charakteryzował się coraz większym zainteresowaniem wobec węgierskich aktywów ze
strony międzynarodowych inwestorów i funduszy lokalnych. Spółka JLL oczekuje również, że Bank Narodowy będzie
kontynuował swój program inwestycyjny w zakresie nieruchomości. Na podstawie oczekiwanych transakcji, spółka JLL już
przewiduje, że średnia wartość transakcji znacznie wzrośnie w 2015 r. oraz, że sprzedane zostaną niektóre kluczowe
aktywa, dzięki czemu wolumen transakcji wyniesie co najmniej 750-800 mln EUR.
Wielkość inwestycji w nieruchomości w 2014 r. jest szacowana na około 1,3 mld EUR, co stanowi drugi najwyższy roczny
wynik w historii, oraz oznacza wzrost o 285% w porównaniu do 2013 r. Jest to wyraźny znak, że Rumunia z powrotem trafiła
na mapę międzynarodowych inwestorów. Większość transakcji skupiała się na Bukareszcie, a wolumen transakcji był
zdominowany przez nieruchomości handlowe (około 41%).
Stopy kapitalizacji uległy nieznacznemu spadkowi w ciągu roku, ale nie oczekuje się dalszych znaczących spadków, do
momentu znacznego spadku marż bankowych, ponieważ różnice pomiędzy stopami kapitalizacji w Rumunii i innymi bardziej
kluczowymi rynkami regionu CEE są obecnie częściowo zniwelowane przez różnice w marżach bankowych, co w
szczególności wpływa na nabywców posługujących się dźwignią finansową.
Pomimo, iż podregion Europy Południowo-Wschodniej pozostaje stosunkowo nieodkryty, jego najbardziej aktywne rynki,
takie jak Słowenia, Bułgaria i Chorwacja odnotowały zwiększoną aktywność, zwłaszcza w zakresie projektów handlowych i
biurowych, w dużej mierze dzięki ich członkostwu w UE. Choć Serbia i jej stolica Belgrad mają najsłabiej rozwinięty rynek
spośród wyżej wymienionych krajów, ostatnio odnotowano na nim wzrost zainteresowania, zwłaszcza ze strony inwestorów
zagranicznych, co wskazuje na jego wielki potencjał. W nadchodzących latach, spółka JLL spodziewa się większej liczby
transakcji na nieruchomościach generujących przychody w całym regionie.
Kluczowe czynniki wpływające na wyniki finansowe i operacyjne Grupy omówiono poniżej. Zarząd uważa, że od zakończenia
okresu objętego ostatnimi opublikowanymi sprawozdaniami finansowymi na wyniki działalności Grupy wpłynęły czynniki i
trendy rynkowe wymienione poniżej oraz przewiduje, że te czynniki i ttendy będą nadal istotnie wpływać na wyniki działalności
Grupy w przyszłości.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Globalny kryzys gospodarczy, który rozpoczął się na przełomie 2008 i 2009 r., wywarł wpływ na wyniki biznesowe Grupy.
Globalny kryzys na rynkach finansowych wpłynął na sytuację wielu instytucji finansowych a rządy często były zmuszone do
interwencji na rynkach kapitałowych na niespotykaną dotąd skalę. Skutkiem tych zdarzeń był ograniczony dostęp
przedsiębiorców do finansowania bankowego, wzrost stóp procentowych naliczanych od kredytów bankowych oraz spadek
wydatków konsumpcyjnych, w wyniku czego wielu najemców wnioskowało o tymczasową lub stałą obniżkę czynszu albo o
zmniejszenie wynajmowanej powierzchni. Wszystkie te czynniki wpłynęły na rynek nieruchomości oraz spowodowały spadek
wartości nieruchomości.
Kryzys na rynkach finansowych spowodował ogólne spowolnienie gospodarki w wielu krajach, także w Polsce, na Węgrzech i
Rumunii, gdzie Grupa prowadzi działalność. Skutkiem pogorszenia koniunktury był obniżony popyt na nieruchomości, wzrost
wskaźnika powierzchni niewynajętych oraz większa konkurencja na rynku nieruchomości, co niekorzystnie wpłynęło na
zdolność Grupy do sprzedaży jej zrealizowanych projektów na warunkach pozwalających na uzyskanie oczekiwanych
przychodów i stóp zwrotu.
Obniżony popyt na nieruchomości, który, z jednej strony, spowodował spadek dynamiki sprzedaży, a z drugiej, wzrost
wskaźnika powierzchni niewynajętych i niższe stopy zwrotu z wynajmowanej powierzchni, znacząco wpłynął na wyniki
działalności Grupy. W szczególności Grupa została zmuszona do zmiany niektórych planów inwestycyjnych, przykładowo w
stosunku do wielu projektów w Bułgarii, Rumunii i Chorwacji, ponieważ projekty te nie spełniały początkowo zakładanych stóp
zwrotu. Ponadto Grupa nie mogła realizować wielu planów w krajach, w których prowadzi działalność.
Większość przychodów Grupy pochodzi z wynajmu powierzchni biurowych i komercyjnych i z tytułu usług. Zarówno w rokt
zakończonym 31 grudnia 2013 r. oraz roku zakończonym 31 grudnia 2014 r. 68% przychodów Grupy pochodziło z wynajm
powierzchni, które zależą w dużym stopniu od stawek czynszu za m kw. i od stopy wynajęcia. Wysokość czynszu, jaki może
zażądać Grupa, w dużej mierze zależy od lokalizacji nieruchomości oraz od lokalnych trendów rynkowych i stanu gospodark
danego kraju. Na przychody Grupy z wynajmu powierzchni biurowych i komercyjnych wpływa zwłaszcza oddawanie nowyct
powierzchni pod wynajem, zmiany wskaźnika powierzchni niewynajętej oraz możliwości Grupy w zakresie podnoszenii
czynszów. Przychody z wynajmu zależą również od terminu zakończenia realizacji inwestycji budowlanych Grupy oraz ox
możliwości wynajęcia zrealizowanych nieruchomości po korzystnych stawkach czynszu. Ponadto zarówno w rokt
zakończonym 31 grudnia 2013 r. oraz w roku zakończonym 31 grudnia 2014 r. 21% przychodów Grupy pochodziło z usług :
tytułu obsługi nieruchomości, co odzwierciedla niektóre koszty, które Grupa przenosi na swoich najemców.
Znaczna większość umów wynajmu Grupy jest zawierana w euro i obejmuje klauzulę pełnej indeksacji czynszu w powiązaniu
z EICP (europejski wskaźnik cen konsumpcyjnych). W przypadku zawarcia umowy najmu w innej walucie, umowa taka jest
przeważnie powiązana ze wskaźnikiem cen konsumpcyjnych w odpowiednim kraju tej waluty.
W pewnym zakresie na wyniki operacyjne Grupy wpływa jej zdolność do sprzedaży lokali mieszkalnych, która, w roku
zakończonym 31 grudnia 2013 r. oraz w roku zakończonym 31 grudnia 2014 r, wynosiła, odpowiednio, 11% i 12% łącznych
przychodów Grupy. Podaż nowych mieszkań na różnych rynkach, na których Grupa prowadzi działalność oraz popyt na tych
rynkach wpływają na ceny mieszkań. Popyt na mieszkania jest także zależny od wahań stóp procentowych, dostępności
kredytów i generalnie rynku hipotecznego. Przykładowo, przychody Grupy z nieruchomości mieszkaniowych spadały
równomiernie przez ostatnie kilka lat ze względu na spowolnienie sprzedaży nieruchomości mieszkaniowych w połączeniu ze
wzrostem upustów jakich trzeba było udzielać kupującym mieszkania Grupy w celu wsparcia sprzedaży.
Wyniki działalności Grupy w dużym stopniu zależą od zmian cen na rynkach nieruchomości. Grupa aktualizuje wartość swoich
nieruchomości co najmniej dwa razy do roku. Zmiany wartości godziwej nieruchomości inwestycyjnych ujmuje się następnie
jako zysk lub stratę z aktualizacji wartości aktywów w rachunku zysków i strat.
Na wycenę nieruchomości Grupy mają wpływ trzy zasadnicze czynniki: (i) przepływy pieniężne z działalności operacyjnej, (ii
oczekiwane stawki czynszu oraz (iii) stopy kapitalizacji wynikające z rynkowych stóp procentowych i premii za ryzykt
mających zastosowanie do działalności Grupy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Przepływy pieniężne z działalności operacyjnej zależą przede wszystkim od bieżących przychodów z wynajmu brutto za metr
kwadratowy, stopnia powierzchni niewynajętej, łącznej wielkości portfela, kosztów utrzymania i kosztów administracyjnych
oraz kosztów działalności operacyjnej. Oczekiwane wartości najmu są przeważnie określane na podstawie oczekiwanego
rozwoju wskaźników makroekonomicznych takich jak wzrost PKB, dochód do dyspozycji, itp. A także warunki mikro takie jak
nowe nieruchomości w bezpośrednim sąsiedztwie, konkurencja, itp. Na stopy kapitalizacji mają wpływ obowiązujące stopy
procentowe i wysokość premii za ryzyko. W przypadku braku innych zmian gdy rosną stopy kapitalizacji, spada wartość
rynkowa, i vice versa. Niewielkie zmiany jednego lub kilku z tych czynników mogą mieć znaczący wpływ na wartość godziwą
nieruchomości inwestycyjnych Grupy i wyniki jej działalności.
Ponadto wycena gruntów Grupy przeznaczonych pod zabudowę zależy również od praw budowlanych oraz przewidywanego
harmonogramu inwestycji. Wartość banku ziemi, który wyceniany jest przy wykorzystaniu metody porównawczej, ustalana jest
przez odniesienie do cen rynkowych stosowanych w transakcjach dotyczących podobnych nieruchomości.
Grupa rozpoznała stratę netto z aktualizacji wyceny oraz utratę wartości aktywów i projektów mieszkaniowych w kwocie
777.661 zł (184.585 EUR) i 821.742 zł (194.404 EUR), odpowiednio, w roku zakończonym 31 grudnia 2013 r. i roku
zakończonym 31 grudnia 2014 r.
Zasadniczo wszystkie kredyty i pożyczki Grupy są oprocentowane według zmiennej stopy procentowej, zazwyczaj powiązanej
ze stopą Euribor. Obligacje wyemitowane przez są wyrażone w złotych i oprocentowane w powiązaniu ze stopą WIBOR.
Szacunkowo 41% kredytów Grupy jest zabezpieczonych transakcjami hedgingowymi w całości lub w części. Wzrosty stóp
procentowych zazwyczaj zwiększają koszty finansowania ponoszone przez Grupę. Na przykład wzrost stopy procentowej o 50
punktów bazowych za rok zakończony 31 grudnia 2012 r. zwiększyłby koszty z tytułu odsetek Grupy za rok zakończony 31
grudnia 2012 r. o około 4.193 zł (999 EUR) i o 6.633 zł (1.585 EUR) za rok zakończony 31 grudnia 2013 r. Ponadto, w
otoczeniu ekonomicznym o wystarczającym dostępie do finansowania, popyt na nieruchomości inwestycyjne zazwyczaj
wzrasta, gdy stopy są niskie, co może prowadzić do wyższej wyceny istniejącego portfela inwestycyjnego Grupy. Z drugiej
strony, wzrost stóp procentowych zazwyczaj ma niekorzystny wpływ na wycenę nieruchomości Grupy, co może prowadzić do
konieczności ujęcia spadku ich wartości, co z kolei może mieć niekorzystny wpływ na dochody Grupy. Zob. „Czynniki ryzyka —
Czynniki ryzyka dotyczące działalności Grupy — Grupa jest narażona na ryzyko stopy procentowej”.
W przeszłości stopy Euribor wykazywały znaczne wahania, zmieniając się z 1,343% na dzień 2 stycznia 2012 r. poprzez
0,188% na dzień 2 stycznia 2013 r. do 0,280% na dzień 3 stycznia 2014 r. oraz 0,076% na dzień 2 stycznia 2015 r. (Euribor
dla depozytów trzymiesięcznych).
Za rok zakończony 31 grudnia 2013 r. i 31 grudnia 2014 r. znakomita większość przychodów i kosztów Grupy była wyrażona w
euro. Jednakże kursy wymiany w stosunku do euro walut krajowych w krajach, w których Grupa prowadzi działalność stanowią
istotny czynnik, ponieważ uzyskiwane kredyty mogą być denominowane albo w euro albo w walutach krajowych.
Grupa prezentuje swoje skonsolidowane sprawozdania finansowe w euro, prowadzi jednak działalność w Polsce, Rumunii, na
Węgrzech, w Chorwacji, Serbii, Bułgarii, na Słowacji i w innych krajach. Grupa uzyskuje większość swoich przychodów z
czynszu denominowanego w euro, lecz otrzymuje część swoich przychodów (włącznie z przychodami ze sprzedaży
nieruchomości mieszkaniowych) i ponosi większość swoich kosztów (włącznie ze znakomitą większością kosztów sprzedaży i
kosztów administracyjnych) w walutach krajowych, a w szczególności w złotych polskich, bułgarskich lewach, czeskich
koronach, chorwackich kunach, węgierskich forintach, rumuńskich lei i serbskich dinarach. W szczególności znacząca część
kosztów finansowych ponoszonych przez Grupę obejmuje: (i) oprocentowanie obligacji wyemitowanych przez Grupę w złotych
polskich oraz (ii) oprocentowanie kredytu zaciągniętego przez Grupę w węgierskich forintach. Kursy wymiany walut krajowych
względem euro były przedmiotem wahań w przeszłości.
Obciążenie wyniku finansowego podatkiem dochodowym (bieżącym i odroczonym) w systemach prawnych, w których Grupa
prowadzi działalność, wyrażone jest w walutach krajowych. W związku z tym obciążenie podatkowe było i może w przyszłości
podlegać poważny zmianom w związku z wahaniami kursów walut.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Odpowiednio, zmiany kursów walut mają istotne znaczenie dla działalności i wyników finansowych Grupy.
Na rynkach CEE i SEE spółki deweloperskie, w tym spółki Grupy, zazwyczaj finansują inwestycje dotyczące nieruchomości
kredytami bankowymi, pożyczkami od swoich spółek holdingowych albo emisją papierów dłużnych. Dostępność i koszty
uzyskania finansowania mają istotne znaczenie przy podejmowaniu decyzji inwestycyjnych Grupy a tym samym dla jej
perspektyw rozwojowych, a także dla jej możliwości spłaty aktualnego zadłużenia. Ponadto dostępność i koszt finansowania
mogą mieć wpływ na dynamikę sprzedaży i zysk netto Grupy.
W przeszłości głównym źródłem finansowania podstawowej działalności Grupy, poza środkami pozyskanymi ze sprzedaży
aktywów, były kredyty bankowe i środki pochodzące z emisji obligacji.
MSSF 11 został zastosowany przez Grupę począwszy od dnia 1 stycznia 2014 r. Zgodnie z MSSF 11, inwestycje w jednostki
współzależne, które były wcześniej konsolidowane metodą proporcjonalną, są teraz ujawnione zgodnie z metodą praw
własności. Dane z okresów porównywalnych prezentowanych w sprawozdaniu finansowym zostały przekształcone. Kapitał
własny i wynik dla okresów porównywalnych nie uległy zmianie na skutek powyższych korekt. Pełny opis zmian
wprowadzonych MSSF 11 został przedstawiony w nocie 32 skonsolidowanego sprawozdania finansowego za rok zakończony
31 grudnia 2014 r.
Dnia 27 lutego 2014 r. GTC zakupiła pozostałe 30% udziałów w GTC Real Estate Developments Bratislava B.V.
Wynagrodzenie wymagało sprzedaży 100% udziałów w projekcie Park (GTC Real Estate Park s.r.o.) i wzajemnego
rozliczenia instrumentów dłużnych. W wyniku powyższego działania kapitał przypadający na jednostkę dominującą zmniejszył
się o 6.800 EUR. Na 31 grudnia 2014 r. GTC Real Estate Investments Slovakia B.V. była jedynym właścicielem wszystkich
obecnych inwestycji Słowacji.
W styczniu 2014 r. Spółka zgromadziła około 220.067 zł (52.839 EUR) poprzez prywatną emisję 31.937.298 akcji. Po emisji,
LSREF Ill bezpośrednio oraz Lone Star, pośrednio, posiadają 105,064,290 akcji zwykłych, co stanowi 29.9% kapitału
zakładowego Spółki.
W lutym 2014 r. Spółka zgromadziła 200.000 zł (około 47.600 EUR) poprzez emisję obligacji do wybranych polskich
inwestorów instytucjonalnych. Obligacje będą podlegać częściowemu wykupowi 1/3 ich wartości nominalnej 12 marca 2018 r.,
10 września 2018 r. oraz 11 marca 2019 r. (data całkowitego wykupu). Odsetki od Obligacji są płatne w okresach półrocznych
w oparciu o stopę WIBOR dla depozytów sześciomiesięcznych oraz marżę w wysokości 4,5%. Obligacje notowane są na
rynku alternatywnym Catalyst pod kodem GTCSA032019.
W kwietniu 2014 r. Spółka spłaciła 344.200 PLN (81.600 EUR) obligacji i związanym z nimi instrument zabezpieczający w
wysokości 87.300 zł (20.800 EUR). Obydwie operacje zostały ujęte w skonsolidowanym sprawozdaniu z przepływów
pieniężnych. Spłata obligacji została ujęta w pozycji spłata obligacji, pożyczek i kredytów długoterminowych.
Zmiana strategii dotyczącej aktyw Spółki, które nie przynoszą oczekiwanych zysków. W poprzednich latach Spółka wspierała
działalność operacyjną wybranych projektów w calu poprawy ich wyników operacyjnych, jednakże wsparcie to nie przyniosło
oczekiwanych rezultatów. Po ponownej ocenie nieruchomości zlokalizowanych w mniejszych miastach oraz drugorzędnych
lokalizacjach w Rumunii, Chorwacji, Bułgarii, i na Węgrzech w czwartym kwartale 2014 r., Zarząd podjął decyzję o
zaprzestaniu wspierania wybranych projektów i sprzedaży aktywów Spółki, które nie przynoszą oczekiwanych zysków.
Grupa nie publikowała prognoz na rok 2014.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Nieruchomości inwestycyjne będące własnością Grupy obejmują powierzchnie biurowe i handlowe, w tym nieruchomości
w budowie. Nieruchomości inwestycyjne mogą być podzielone na: (i) ukończone nieruchomości inwestycyjne; (ii)
nieruchomości inwestycyjne w budowie prezentowane według wartości godziwej; oraz (ili) nieruchomości inwestycyjne
w budowie prezentowane według ceny nabycia.
Grupa klasyfikuje swoje zasoby mieszkaniowe jako aktywa obrotowe lub aktywa trwałe według etapu ich zagospodarowania
w ramach cyklu operacyjnego firmy. Normalny cykl operacyjny w większości przypadków przypada na okres od jednego do
pięciu lat. Grupa klasyfikuje swoje zasoby mieszkaniowe, których rozpoczęcie zagospodarowania jest planowane na
co najmniej rok po dniu bilansowym, jako zasób działek mieszkaniowych, który jest częścią jej aktywów trwałych.
Inwestycje w jednostkach stowarzyszonych są rozpoznawane metodą praw własności. Inwestycja jest ujmowana
w sprawozdaniu z sytuacji finansowej według kosztu powiększonego o zmiany w udziale Grupy w aktywach netto jednostki
stowarzyszonej, mające miejsce po zakupie.
Aktywa przeznaczone do sprzedaży obejmują powierzchnie biurowe lub powierzchnie handlowe oraz niezabudowane działki,
które są przeznaczone do sprzedaży.
Zapasy dotyczą projektów mieszkaniowych w budowie i są przedstawiane według niższego z kosztów i wartości realizowane
netto. Koszty związane z budową projektu są ujęte w zapasach.
Grupa klasyfikuje swoje zasoby mieszkaniowe jako aktywa obrotowe lub aktywa trwałe według etapu ich zagospodarowania
w ramach cyklu operacyjnego firmy. Normalny cykl operacyjny w większości przypadków mieści się w okresie od jednego
do pięciu lat. Aktywne projekty mieszkaniowe zalicza się do zapasów obrotowych.
Depozyty krótko- i długoterminowe są depozytami o ograniczonej możliwości dysponowania i mogą być wykorzystywane
jedynie do pewnych działań operacyjnych, zgodnie z postanowieniami zawartymi w ich umowach.
Instrumenty pochodne obejmują instrumenty posiadane przez Grupę w celu zabezpieczenia ryzyka związanego z wahaniami
stóp procentowych i kursów walutowych. W odniesieniu do instrumentów zakwalifikowanych jako zabezpieczenia
przepływów pieniężnych, część zysku lub straty na instrumencie zabezpieczającym, która zostanie uznana za efektywne
zabezpieczenie, ujmuje się bezpośrednio w innych całkowitych przychodach a nieefektywną część ujmuje się w zysku
lub stracie netto. Klasyfikacja zabezpieczeń w sprawozdaniu z sytuacji finansowej zależy od ich dojrzałości. W przypadku
instrumentów pochodnych, które nie kwalifikują się do rachunkowości zabezpieczeń, wszelkie zyski lub straty wynikające
ze zmiany wartości godziwej są ujmowane bezpośrednio w zysku lub stracie netto za dany rok. Wartość godziwa kontraktów
terminowych (interest rate swaps) jest ustalana poprzez odniesienie do wartości rynkowej dla podobnych instrumentów.
Wartość aktywów ogółem spadła o 677.450 zł i wynosiła 6.466.183 zł na dzień 31 grudnia 2014 r. Spadek ten by
spowodowany spadkiem wartości nieruchomości inwestycyjnych, spadkiem wartości zapasów i gruntów pod inwestycje
mieszkaniowe oraz spadkiem inwestycji w jednostki stowarzyszone i współzależne, co zostało częściowo skompensowane
wzrostem środków pieniężnych i ich ekwiwalentów.
Wartość nieruchomości inwestycyjnych spadła o 499.833 zł (3%) do 5.205.628 zł na dzień 31 grudnia 2014 r. w porównaniu
do 5.705.461 zł na dzień 31 grudnia 2013 r. głownie w wyniku utraty wartości nieruchomości położonych w drugorzędnych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>miastach w Rumunii, Chorwacji i Bułgarii, jak również na skutek spadku wartości gruntów w Budapeszcie. W poprzednich
latach Grupa wspierała działalność operacyjną wybranych projektów w calu poprawy ich wyników operacyjnych, jednakże
wsparcie to nie przyniosło oczekiwanych rezultatów. Po ponownej ocenie nieruchomości zlokalizowanych w mniejszych
miastach oraz drugorzędnych lokalizacjach w Rumunii, Chorwacji, Bułgarii, i na Węgrzech w czwartym kwartale 2014 r.,
Zarząd podjął decyzję o zaprzestaniu wspierania wybranych projektów i sprzedaży aktywów Grupy, które nie przynoszą
oczekiwanych zysków. W wyniku obecnej sytuacji na rynku, wyceny zostały sporządzone na podstawie mniej korzystnych
założeń dotyczących przyszłych wyników osiąganych przez wybrane centra handlowe, co spowodowało zmiany oczekiwanej
stawki czynszu (estimated rental value, ERV), wymaganych inwestycji oraz stopy kapitalizacji (yield) skorygowanej ryzykiem.
stawki czynszu (estimated rental value, ERV), wymaganych inwestycji oraz stopy kapitalizacji (yield) skorygowanej ryzykiem.
Wartość aktywów przeznaczonych na sprzedaż wzrosła do 28.361 zł na dzień 31 grudnia 2014 r., w wyniku otrzymania ofert
i prowadzenia negocjacji sprzedaży niektórych aktywów. Aktywa na sprzedaż obejmują Varna Mall, Galleria Buzau oraz
Avenue Mall Osijek.
Wartość zapasów i gruntów przeznaczonych pod zabudowę mieszkaniową spadła o 225.942 zł (45 %) do 276.977 zł na
dzień 31 grudnia 2014 r. w porównaniu do 502.919 zł na dzień 31 grudnia 2013 r., głównie w wyniku sprzedaży mieszkań i
domów w wysokości 60.485 zł i sprzedaży działek przeznaczonych pod zabudowę mieszkaniową w Krakowie i Bratysławie w
wysokości 34.808 zł jak również w wyniku spadku wartości niektórych projektów oraz gruntów na Słowacji, w Rumuni i na
Węgrzech.
Wartość inwestycji w jednostki stowarzyszone i współzależne spadła o 86.728 zł (18%) do 409.377 zł na dzień 31 grudnia
2014 r. w porównaniu do 496.105 zł na dzień 31 grudnia 2013 r., głównie w wyniku spadku wartości Galerii Harfa w Pradze
oraz spadku wartości gruntów w Rosji i na Ukrainie.
Wartość środków pieniężnych wzrosła o 111.451 zł (48%) do 345.515 zł na dzień 31 grudnia 2014 r. w porównaniu do
234.064 zł na dzień 31 grudnia 2013 r., głównie w wyniku wpływu środków pieniężnych z działalności operacyjnej.
Wartość kredytów i obligacji spadła o 3.346 zł do 3.930.655 zł na dzień 31 grudnia 2014 r. w porównaniu do 3.934.001 zł na
dzień 31 grudnia 2013 r. Wartość kredytów i obligacji zawiera kredyt w wysokości 200.424 zł, zawarty między GTC SA oraz
spółką która posiadała centrum handlowe Galeria Kazimierz, , który nie jest konsolidowany na skutek wprowadzenia MSSF
11. Wyłączając ten kredyt, wartość kredytów i obligacji spadła o 202.234 zł, głównie w wyniku spłaty obligacji i kredytów, co
zostało częściowo skompensowane przez wpływy z kredytu na dokończenie budowy budynku biurowego Pascal w Polsce
oraz refinansowanie kredytu na budynek biurowy Spiral na Węgrzech.
Wartość instrumentów pochodnych spadła o 110.639 zł (I 81%) do 25.762 zł na dzień 31 grudnia 2014 r. w porównaniu do
136.401 zł na dzień 31 grudnia 2013 r., głownie w wyniku zamknięcia instrumentów zabezpieczających ryzyko walutowe i
stopy procentowej (hedging instruments).
Wartość kapitałów spadła o 567.526 zł (24%) do 1.820.767 zł na dzień 31 grudnia 2014 r. w porównaniu do 2.388.293 zł na
dzień 31 grudnia 2013 r., głównie na skutek rozpoznania straty netto za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r.,
częściowo skompensowane kapitałem pozyskanym z emisji akcji serii J przeprowadzonej w styczniu 2014 r. w wysokości
220.066 zł.
Przychody z działalności operacyjnej obejmują:
przychody z wynajmu powierzchni biurowych i komercyjnych, który składa się z comiesięcznych płatności czynszu
płaconego przez najemców nieruchomości inwestycyjnych Grupy dla powierzchni biurowych lub handlowych
wynajmowanych tym najemcom. Przychody z najmu są ujmowane jako przychód przez okres najmu;
przychody z tytułu usług, które obejmują opłaty ponoszone przez najemców nieruchomości inwestycyjnych Grupy
na pokrycie kosztów usług świadczonych przez Grupę w odniesieniu do ich najmu; oraz
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>« przychody ze sprzedaży domów i mieszkań, które obejmują przychody ze sprzedaży domów lub mieszkań, które
są uznawane, jeśli takie domy lub mieszkania zostały w znacznej części wybudowane, zaakceptowane przez
klienta a znaczna część kwoty wynikającej z umowy sprzedaży została zapłacona przez nabywcę.
Koszty działalności operacyjnej obejmują:
koszty wynajmu powierzchni biurowych i komercyjnych oraz usług, które składają się wszystkie koszty związane
z usługami zarządzania świadczonymi dla poszczególnych najemców w nieruchomościach Grupy - koszty usług
powinny być pokryte przychodami z tytułu usług; oraz
koszty własny sprzedaży nieruchomości mieszkaniowych, które obejmują koszty związane z budową sprzedanych
nieruchomości mieszkalnych. Koszty związane z budową nieruchomości mieszkalnych poniesione w okresie
ich budowy są kapitalizowane w zapasach. Gdy przychód zostanie już uznany, wtedy wykazuje się koszty z tytułu
sprzedanych nieruchomości.
Marża brutto na działalności operacyjnej równa jest przychodom z działalności operacyjnej pomniejszonym o koszty
działalności.
Koszty sprzedaży obejmują:
e _ prowizje brokerskie i podobne opłaty poniesione na wynajem lub sprzedaż powierzchni
e koszty reklamy; oraz
e __ związane wynagrodzenia i związane z nimi.
Koszty administracyjne obejmują:
wynagrodzenie, zarządzanie koszty zarządzania i inne wydatki, które obejmują w
pracowników, którzy nie są bezpośrednio zaangażowani w sprzedaż lub wynajem;
rezerwy na rzecz programu motywacyjnego opartego na akcjach, który został przyznany
koszty związane ze sprzedażą nieruchomości inwestycyjnych;
koszty audytu, doradców prawnych i innych;
wydatki biurowe;
koszty amortyzacji obejmują amortyzację rzeczowych aktywów trwałych Grupy;
zyski lub straty z wymiany; oraz
inne.
Zysk (strata) netto z aktualizacji wyceny nieruchomości inwestycyjnych oraz nieruchomości inwestycyjnych w budowie
odzwierciedla zmiany wartości godziwej nieruchomości inwestycyjnych oraz nieruchomości inwestycyjnych w budowie.
Przychody finansowe obejmują odsetki od pożyczek udzielonych spółkom stowarzyszonym i odsetki od lokat bankowych.
Koszty finansowe obejmują odsetki od pożyczek oraz kosztów odroczonego zadłużenia. Koszty finansowani zewnętrznego
są ujmowane w okresie, w którym zostały poniesione, z wyjątkiem tych, które są bezpośrednio związane z budownictwem.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>W takim przypadku, koszty finansowania zewnętrznego są kapitalizowane jako część kosztu danego składnika aktywów.
Koszty finansowania zewnętrznego obejmują odsetki oraz różnice kursowe.
Ponadto przychody lub koszty finansowe obejmują rozliczenia aktywów finansowych i zysku lub straty wynikających
ze zmian wartości godziwej instrumentów pochodnych, które nie są kwalifikowane do rachunkowości zabezpieczeń.
Podatek dochodowy od zysku lub straty za rok obrotowy obejmuje podatek bieżący oraz podatek odroczony. Podatek
bieżący to spodziewany podatek od dochodu do opodatkowania za dany rok przy zastosowaniu obowiązujących na dzień
bilansowy stawek podatkowych oraz wszelkie zmiany należnego podatku w odniesieniu do lat poprzednich. W większości
przypadków, Grupa sprzedaje spółki będące właścicielami nieruchomości zamiast samych nieruchomości, po części dlatego,
że w niektórych krajach sprzedaż nieruchomości zazwyczaj podlega podatkowi od przekazania nieruchomości i/lub VAT.
Przychody z działalności operacyjnej wzrosły o 4.444 zł i wyniosły 520.153 zł za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia
2014 r. Przychody ze sprzedaży domów i mieszkań wzrosły o 5.775 zł i wyniosły 61.308 zł za okres 12 miesięcy zakończony
31 grudnia 2014 r., w wyniku wzrostu tempa sprzedaży nieruchomości mieszkaniowych w Rumunii i w Polsce. Przychody z
tytułu wynajmu powierzchni biurowych i komercyjnych i przychody z tytułu usług spadły o 1.331zł i wyniosły 458.845 zł za
okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r., w porównaniu do 460.176 zł za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia
2013 r.
Koszty operacyjne spadły o 7.889 zł i wyniosły 180.612 zł za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r., w
porównaniu do 188.501 zł za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2013 r. Koszt własny sprzedaży nieruchomości
mieszkaniowych wzrósł o 3.233 zł i wyniósł 60.484 zł za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r., w następstwie
wzrostu tempa sprzedaży nieruchomości mieszkaniowych w Rumuni i Polsce. Koszty z tytułu wynajmu powierzchni
biurowych i komercyjnych oraz usług spadły o 11.122 zł i wyniosły 120.128 zł za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia
2014 r., w wyniku kontynuowania polityki ograniczania kosztów.
Zysk brutto z działalności operacyjnej wzrósł o 12.333 zł i wyniósł 339.541 zł za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia
2014 r. głównie na skutek wzrostu zysku brutto z wynajmu. Zysk brutto z wynajmu za okres 12 miesięcy zakończony 31
grudnia 2014 r. wzrósł o 9.791 zł do 338.717 zł z 328.926 zł za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2013 r. Marża
brutto z wynajmu powierzchni biurowych i komercyjnych za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniosła 74%
w porównaniu do 71% za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2013 r. Zysk brutto ze sprzedaży nieruchomości
mieszkaniowych za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r. wzrósł do 824 zł ze straty w wysokości 1.718 zł za
okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2013 r. Marża brutto ze sprzedaży nieruchomości mieszkaniowych za okres 12
miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniosła 1%.
Koszty sprzedaży spadły o 1.547 zł i wyniosły 12.070 zł za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r., w porównaniu
do 13.617 zł za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2013 r.
Koszty administracyjne, po wyłączeniu kosztów programu motywacyjnego, wzrosły o 1.439 zł i wyniosły 47.372 zł za okres
12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r. Wzrost ten wynikał ze zdarzenia jednorazowego w postaci odprawy dla pana
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Alaina lckovics w kwocie 1.858 zł. Zysk z bieżącej wyceny rynkowej kosztów programu motywacyjnego wyniósł 10.622 zł
wobec 11.430 zł za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2013 r.
Strata netto z tytułu aktualizacji wyceny wartości aktywów Grupy/utrata wartości inwestycji nieruchomości inwestycyjnych i
projektów mieszkaniowych za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniosła 821.742 zł w porównaniu do straty
netto w wysokości 777.661 zł za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2013 r. głównie w wyniku utraty wartości
nieruchomości położonych w drugorzędnych miastach w Rumunii, Chorwacji i Bułgarii, jak również na skutek spadku
wartości gruntów w Budapeszcie. W poprzednich latach Grupa wspierała działalność operacyjną wybranych projektów w
celu poprawy ich wyników operacyjnych, jednakże wsparcie to nie przyniosło oczekiwanych rezultatów. Po ponownej ocenie
nieruchomości zlokalizowanych w mniejszych miastach oraz drugorzędnych lokalizacjach w Rumunii, Chorwacji, Bułgarii, i
na Węgrzech w czwartym kwartale 2014 r., Zarząd podjął decyzję o zaprzestaniu wspierania wybranych projektów i
sprzedaży aktywów Grupy, które nie przynoszą oczekiwanych zysków. W wyniku obecnej sytuacji na rynku, wyceny zostały
sporządzone na podstawie mniej korzystnych założeń dotyczących przyszłych wyników osiąganych przez wybrane centra
handlowe, co spowodowało zmiany oczekiwanej stawki czynszu (estimated rental value, ERV), wymaganych inwestycji oraz
stopy kapitalizacji (yield) skorygowanej ryzykiem.
Pozostałe przychody netto, związane z bankiem ziemi, wzrosły o 17.168 zł do 2.578 zł w okresie 12 miesięcy zakończonym
31 grudnia 2014 r. w porównaniu z kosztami netto w wysokości 14.590 zł w okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia
2013 r.
Strata z tytułu różnie kursowych wynosiła 389 zł w okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2014 r. w porównaniu do
straty z tytułu różnic kursowych w wysokości 4.491 zł w okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2013 r.
Koszty finansowe netto spadły o 2.404 zł i wyniosły 178.026 zł w okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2014 r.
wobec 180.430 zł w okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2013 r.
Średnia efektywna stopa procentowa (włączając transakcje zabezpieczające) dla kredytów Grupy wyniosła 4,2% (zadłużenie
w euro) w okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2014 r. w porównaniu do 4,3% w okresie 12 miesięcy zakończonym
31 grudnia 2013 r.
Udział w stratach jednostek stowarzyszonych wyniósł 115.378 zł w okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2014 r.
w porównaniu do zysku w wysokości 16.005 zł w okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2013 r. Udział w zyskach
jednostek stowarzyszonych w roku 2013 wynikał głównie z zysku w Galerii Kazimierz, zaś udział w stratach jednostek
stowarzyszonych w roku 2014, wynikał głownie ze spadku wartości nieruchomości w Czechach, na Ukrainie iw Rosji.
Podatek dochodowy za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 r. wyniósł 54.392 zł. Pierwotne zobowiązania
podatkowe Grupy ujmuje się w związku z wartością jej aktywów wyrażoną w walucie lokalnej każdego z krajów, w którym
takie aktywa się znajdują. Głownią przyczyną wspomnianych powyżej kosztów jest brak utworzonej rezerwy na podatek
odroczony od straty wynikającej z aktualizacji wyceny nieruchomości.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Strata netto w okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2014 r. wyniosła 876.628 zł w porównaniu do 746.065 zł straty
w okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2013 r. na skutek rozpoznania straty z aktualizacji wartości aktywówiutraty
wartości nieruchomości inwestycyjnych i utraty wartości projektów mieszkaniowych Grupy.
Średnia liczba pracowników (pełne etaty) zatrudnionych w spółkach Grupy wynosiła 144 na dzień 31 grudnia 2014 r.
i 166 na dzień 31 grudnia 2013 r.
Grupa prowadzi swoją działalność w poszczególnych segmentach poprzez swoje spółki zależne, które realizują projekty
nieruchomościowe.
Segmenty operacyjne są agregowane w segmenty sprawozdawcze w oparciu o charakter działalności, rynków, na których
działają oraz inne czynniki. Segmenty sprawozdawcze Spółki dzielą się na dwa główne segmenty:
a. — budowa i wynajem powierzchni biurowej i handlowej („działalność w zakresie powierzchni biurowych
i komercyjnych”) oraz
b. - budowa i sprzedaż lokali mieszkalnych (&quot;działalność w zakresie powierzchni mieszkalnych”).
Działalność prowadzona w ramach wymienionych powyżej segmentów operacyjnych jest realizowana obszarach
geograficznych, które zostały zmodyfikowane. W rezultacie zmian Spółka przekształciła dane porównawcze. Uprzednić
strefy geograficzne były podzielone na:
a. — Polska i Węgry,
b. Rumunia i Bułgaria,
c. _ Pozostałe kraje CEE (Serbia, Chorwacja, Słowacja).
Obecne segmenty operacyjne są podzielone na strefy geograficzne, które aktualnie odzwierciedlają charakter struktury
sprawozdawczości zarządczej:
Polska i Węgry,
Stolice państw w krajach SEE (Rumunia, Serbia, Chorwacja, Słowacja)
Pozostałe miasta w Bułgarii
Pozostałe miasta w Chorwacji
Pozostałe miasta w Rumunii
Zarząd monitoruje marżę brutto z działalności operacyjnej w jednostkach w celu oceny wyników i
podejmowania decyzji. Wyniki w poszczególnych segmentach oceniane są na podstawie marży brutto.
Decyzje Zarządu dotyczące alokacji zasobów podejmowane są, między innymi, na podstawie analizy tych segmentów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Poniższa tabela przedstawia analizę segmentową za lata zakończone dnia 31 grudnia 2014 r. oraz 31 grudnia 2013 r.
(przekształcony):
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Poniższa tabela przedstawia analizę segmentową na dzień 31 grudnia 2014 r. i 31 grudnia 2013 r. (przekształcony):
Nieprzypisane aktywa obejmują głównie depozyty pieniężne, inwestycje w jednostkach stowarzyszonych oraz udzielone
pożyczki. Nieprzypisane zobowiązania obejmują głównie pożyczki otrzymane, obligacje oraz instrumenty zabezpieczające, a
także nieprzypisaną część zobowiązania z tytułu odroczonego podatku dochodowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Przepływy pieniężne z działalności operacyjnej to środki pieniężne, które Grupa generuje w wyniku swojej działalności
i składa się z wpływów pieniężnych z działalności wynajmu i sprzedaży projektów mieszkaniowych.
Inwestycyjne przepływy pieniężne to łączna zmiana pozycji gotówkowej Grupy wynikająca z zysków (lub strat) z inwestycji
na rynkach finansowych, z nieruchomości inwestycyjnych i działalności spółek zależnych, jak również zmiany wynikające z
kwot wydatkowanych na inwestycje w środki trwałe, takie jak rzeczowe aktywa trwałe.
Przepływy pieniężne netto z (wykorzystane w) działalności finansowej stanowią, między innymi, wypłatę dywidend
gotówkowych, otrzymanie wpływów z kredytów lub obligacji i emisji akcji.
Saldo środków pieniężnych składa się z gotówki w bankach. Środki pieniężne w bankach są oprocentowane wedłuc
zmiennych stóp procentowych na podstawie stóp dziennego oprocentowania depozytów bankowych. Lokat)
krótkoterminowe są dokonywane na okresy od jednego dnia do trzech miesięcy, w zależności od bieżącegi
zapotrzebowania Grupy na środki pieniężne, i są oprocentowane według odpowiednich krótkoterminowych stój
depozytowych. Całość gotówki, bez względu na kwotę, jest deponowana w bankach. Wszystkie środki pieniężne i icl
ekwiwalenty są dostępne do wykorzystania przez Grupę.
Poniższa tabela przedstawia rachunek przepływów pieniężnych za okresy 12 miesięcy zakończone 31 grudnia 2014 r. i 2013
Przepływy pieniężne netto z działalności operacyjnej
Wydatki na nieruchomości inwestycyjne w budowie
Sprzedaż nieruchomości inwestycyjnych i gruntów inwestycyjnych
Nabycie udziału mniejszościowego
Nabycie udziałów w jednostkach stowarzyszor
VAT od sprzedaży nieruchomości inwestycyjnych
Pozostałe dywidendy, odsetki i podobne koszty
Koszty związane z emisją akcji
</Text>
	</Page>
</document>
