<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Ponadto w listopadzie i grudniu 2004 r. Impexmetal S.A. zwiększył zaangażowanie w kapitał zakładowy Hutmen
S.A. poprzez zakupy na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie 530.776 akcji Hutmen S.A., w wyniku
czego udział Impexmetal S.A. w kapitale zakładowym/w ogólnej liczbie głosów na Walnym Zgromadzeniu
Hutmen S.A. wzrósł z 51,80% do 58,02%.
W dniu 30stycznia 2004 r. Sąd Rejonowy dla m. st. Warszawy, XIX Wydział Gospodarczy KRS, dokonał rejestracji
podwyższenia kapitału zakładowego spółki Impex-Miedź Sp. z 0.0.
Kapitał zakładowy Impex-Miedź Sp. z o.o. został podwyższony z kwoty 600 tys. zł do kwoty 830 tys. zł, poprzez
emisję 460 nowych udziałów o wartości nominalnej 500 zł każdy.
Wszystkie udziały objął Impexmetal S.A.
Po zarejestrowaniu podwyższenia, struktura kapitału zakładowego/głosów na Zgromadzeniu Wspólników Impex-
Miedź Sp. z o.o. przedstawiała się następująco:
Impexmetal S.A. - 50,11%
Hutmen S.A. - 16,63%
HMN Szopienice S.A. - 16,63%
WM Dziedzice S.A. - 16,63%.
W III kwartale 2004 r. została opublikowana strategia rozwoju Impexmetal S.A. i Grupy Kapitałowej Impexmetal.
W celu zapewnienia akcjonariuszom Impexmetal S.A. trwałego wzrostu wartości spółki Zarząd Impexmetal S./
oparciu o uchwałę Rady Nadzorczej z 27 sierpnia 2004 roku będzie w horyzoncie pięcioletnim realizował strat
rozwoju, której zasadniczymi elementami są:
1. zwiększanie wartości aktywów Grupy Kapitałowej Impexmetal S.A. (GKI)
2. koncentracja rozwoju GKI w sektorach &quot;przetwórstwa miedzi&quot; i &quot;recyklingu ołowiowego&quot;
3. sukcesywne dezinwestycje w pozostałych obszarach i sektorach działania GKI
4. obniżanie kosztów działalności
Podstawowym celem strategicznym Impexmetal S.A. jest powiększanie wartości aktywów Grupy Kapitałowej
Impexmetal. Cel ten będzie realizowany poprzez dążenie do poprawy wyników i pozycji rynkowej w sektorach
rokujących istotny wzrost wartości. Miarą wzrostu wartości będzie wartość dochodowa posiadanych aktywów i
możliwość realizowania stopy zwrotu z kapitałów (ROE) na satysfakcjonującym poziomie tj. co najmniej 12% w
skali roku.
W wyniku przeprowadzonych wszechstronnych analiz ustalono, że w Grupie Kapitałowej Impexmetal sektoram:
rokującymi istotny wzrost wartości i poprawę pozycji rynkowej są: sektor &quot;przetwórstwa miedzi&quot; i sektor
&quot;recyklingu ołowiowego&quot;.
W celu osiągnięcia wzrostu wartości aktywów Grupy Kapitałowej Impexmetal ulokowanych w sektorze recyklingu
ołowiowego, zakłada się:
a) zakończenie inwestycji w Baterpol Sp. z 0.0. i osiągnięcie pełnej zdolności produkcyjnej w zakresie wyrobu
końcowego, tj. ołowiu i stopów ołowiu,
b) usprawnienie organizacji wewnętrznej w Baterpol Sp. z 0.0.,
c) prowadzenie dalszych, rokujących odpowiednią rentowność inwestycji w sektorze.
W celu osiągnięcia wzrostu wartości aktywów Grupy Kapitałowej Impexmetal ulokowanych w sektorze recyklingu
ołowiowego, zakłada się:
a) zakończenie inwestycji w Baterpol Sp. z o.o. i osiągnięcie pełnej zdolności produkcyjnej w zakresie wyrobu
końcowego, tj. ołowiu i stopów ołowiu,
b) usprawnienie organizacji wewnętrznej w Baterpol Sp. z 0.0.,
c) prowadzenie dalszych, rokujących odpowiednią rentowność inwestycji w sektorze.
</Text>
	</Page>
</document>
