<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Według danych rynkowych GfK rynek polski dużego sprzętu AGD ilościowo wzrósł o
4,5%, a wartościowo aż o +8,7% w 2014 roku.
Najbardziej istotny wzrost rynku odnotowały lodówki wolnostojące, których udział w
rynku wzrósł do blisko 25% (wartościowo).
Wzrost rynku jest zbliżony dla sprzętu wolno-stojącego +8,6%, jak i do zabudowy
+8,8% (wartościowo).
Najniższy wzrost odnotowano na kategorii okapów - rynek zwiększył się wartościowo
tylko o 1,9%.
Wzrost sprzedaży sprzętu grzejnego Amiki o +20%, a w wyniku zwiększenie udzia
ilościowych w rynku aż o +4,6 p.p.
Zwiększenie sprzedaży chłodnictwa i wzrost udziałów rynkowych o +2,3 p.p.
Zwiększenie sprzedaży zmywarek i wzrost udziałów rynkowych o +2,1 p.p.
Udane wprowadzenie w sierpniu nowej oferty pralek na rynek polski.
Wzrost sprzedaży w Wielkiej Brytanii o 91% (EUR), dzięki rozszerzeniu dystrybucji o
dużą sieć sklepów.
W porównaniu z rokiem 2013 regularna sprzedaż produktów Amiki na rynek
francuski. Największy udział w sprzedaży stanowią kuchnie wolnostojące.
Udane rozpoczęcie współpracy z ważnym klientem w segmencie sprzedaży mebli i
kuchni w Niemczech.
Rozbudowa struktury handlowej w niemieckiej spółce Amica International.
Wzrost sprzedaży Amica International o 21 mln EUR (+28,5%), wynik brutto na
poziomie 2013 roku.
Wzrost sprzedaży w Danii, a w efekcie wzrost udziałów rynkowych o 1,4 p.p. (FEHA)
Wprowadzenie nowych modeli lodówek i zmywarek, dobrze przyjętych przez
konsumentów.
W 2014 rozszerzenie dystrybucji o sprzedaż do skandynawskiej sieci sklepów
detalicznych.
Sprzedaż Gram wyższa o 64 mln DKK (+29,4%); wynik brutto spółki wyższy o 4,9 mln
DKK.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W Rosji w 2014 roku marka Hansa to najchętniej kupowana marka sprzętu grzejnego,
wzrost udziałów rynkowych o 2,0 p.p. do poziomu 13,7% (ilościowo, GfK), przy
jednoczesnym wzroście rynku o 8,6%.
Niższa rentowność sprzedaży związana z deprecjacją rubla minimalizowana przez
konsekwentne i systematyczne podwyżki cen.
Mimo trudnej sytuacji politycznej i spadającego rynku sprzedaż na Ukrainie wyższa o
10% - udane wprowadzenie piekarników do zabudowy.
Sprzedaż spółki Hansa wyższa o 1.380 mln RUB (+38,5%); wynik brutto wyższy o 31
mln RUB.
W 2014 rozpoczęcie sprzedaży produktów Amiki do nowych rynków — Turcji, Izraela i
Iranu. Największy udział w sprzedaży stanowią kuchnie do zabudowy.
Wyższa sprzedaż w Rumuni (+24%).
Reorganizacja spółki Amica Commerce, poprzez którą odbywa się sprzedaż w
Czechach i na Słowacji przyniosła 30% wzrost sprzedaży i zwiększenie udziałów
rynkowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Główną częścią sprzedaży, na której skupia się Grupa jest nadal sprzęt grzejny.
Efektem tego jest ponad 72% udział w całości sprzedaży tego asortymentu. Należy jednak
odnotować wzrost (+2 p.p.) udziału sprzętu do zabudowy. 27% sprzedaży stanowią towary.
Największą grupę wsród towarów stanowią lodówki, praki i zmywarki. Pozostałe 1%
przychodów realizowane jest na pozostałej działalności takiej jak sprzedaż materiałów, części
zamiennych oraz usług.
</Text>
	</Page>
</document>
