<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>EEEE WU
W dniu 8 września 2014 r. TVN Media Sp. z o.o. — nasza spółka zależna i największe
biuro sprzedaży reklam w Polsce — ogłosiło, że podjęło współpracę z Microsoftem,
światowym liderem branży IT, w obszarze udostępniania treści produkowanych przez
tvn24.pl na nowatorskiej platformie informacyjno-rozrywkowej MSN.
Patrz również „Najważniejsze wydarzenia w okresie trzech miesięcy zakończonych 31
grudnia 2014 r.”
Nasze skonsolidowane przychody ze sprzedaży wzrosły o 55.305 zł, lub 3,6%, do
1.593.804 zł z 1.538.499 zł w analogicznym okresie 2013 r.
Przychody ze sprzedaży naszego segmentu nadawania i produkcji telewizyjnej wzrosły o
50.664 zł, lub 3,4%, do 1.561.269 zł z 1.510.605 zł w analogicznym okresie 2013 r.
Nasz zysk z działalności operacyjnej wzrósł o 180.179 zł do 477.337 zł z 297.158 zł w
analogicznym okresie 2013 r.
Nasz wskaźnik EBITDA wzrósł o 176.489 zł, lub o 47,4%, do 548.844 zł z 372.355 zł w
analogicznym okresie 2013 r. Marża EBITDA wzrosła do 34,4% w okresie dwunastu
miesięcy zakończonych 31 grudnia 2014 w porównaniu do 24,2% w analogicznym
okresie 2013 r.
Nasz skorygowany wskaźnik EBITDA wzrósł o 24.936 zł, lub o 4,9%, do 530.441 zł z
505.505 zł w analogicznym okresie 2013 r. Skorygowana marża EBITDA wzrosła do
poziomu 33,3% w okresie dwunastu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2014 r. w
porównaniu do 32,9% w analogicznym okresie 2013 r.
Odnotowaliśmy zysk netto w okresie w wysokości 189.350 zł, w porównaniu do straty
w okresie w wysokości 206.881 zł w analogicznym okresie 2013 r. W rezultacie
odnotowaliśmy zysk przypadający akcjonariuszom TVN S.A. w wysokości 194.745 zł w
porównaniu do straty przypadającej akcjonariuszom TVN S.A. w wysokości 197.763 zł w
analogicznym okresie 2013 r.
Nasz wskaźnik skonsolidowanego zadłużenia netto do skorygowanej skonsolidowanej
EBITDA na dzień 31 grudnia 2014 r. wyniósł 3,9. Na dzień 31 grudnia 2014 r.
dysponowaliśmy środkami pieniężnymi i ich ekwiwalentami o łącznej wartości 269.993 zł
oraz depozytami bankowymi o zapadalności powyżej trzech miesięcy w wysokości
45,000 zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W tabeli poniżej przedstawiono wybrane historyczne dane finansowe za lata
zakończone 31 grudnia 2014 r. i 2013 r., które należy analizować z uwzględnieniem punktu 3
- „Omówienie wyników operacyjnych i finansowych oraz perspektyw rozwoju” i sprawozdań
finansowych (łącznie z notami). Dane finansowe zgodne z MSSF uzyskano ze zbadanych
sprawozdań finansowych.
Dla ułatwienia przeliczyliśmy na euro zaprezentowane w tabeli pozycje sprawozdania
nansowego według poniżej wymienionych zasad:
MSUWCEJU WCUTUY POLTNZCJ WYlCNIOLYCI ZASCU.
kwoty przedstawione w złotych na dzień 31 grudnia 2014 r. zostały przeliczone na
euro według kursu 4,2623 zł za 1,00 euro (obowiązujący kurs wymiany NBP złotego
do euro na 31 grudnia 2014 r.).
kwoty przedstawione w złotych za okres trzech miesięcy zakończonych 31 grudnia
2014 r. zostały przeliczone na euro według kursu 4,2160 zł za 1,00 euro (średnia
arytmetyczna obowiązujących kursów wymiany NBP złotego do euro na kolejno 31
października 2014 r., 30 listopada 2014 r. i 31 grudnia 2014 r.).
kwoty przedstawione w złotych za okres dwunastu miesięcy zakończonych
31 grudnia 2014 r. zostały przeliczone na euro według kursu 4,1893 zł za 1,00 euro
(średnia arytmetyczna obowiązujących kursów wymiany NBP złotego do euro na
kolejno 31 stycznia 2014 r., 28 lutego 2014 r., 31 marca 2014 r., 30 kwietnia 2014 r.,
31 maja 2014 r., 30 czerwca 2014 r., 31 lipca 2014 r., 31 sierpnia 2014 r., 30
września 2014 r., 31 października 2014 r., 30 listopada 2014 r. i 31 grudnia 2014 r.).
kwoty przedstawione w złotych na dzień 31 grudnia 2013 r. zostały przeliczone na
euro według kursu 4,1472 zł za 1,00 euro (obowiązujący kurs wymiany NBP złotego
do euro na 31 grudnia 2013 r.).
kwoty przedstawione w złotych za okres trzech miesięcy zakończonych 31 grudnia
2013 r. zostały przeliczone na euro według kursu 4,1745 zł za 1,00 euro (średnia
arytmetyczna obowiązujących kursów wymiany NBP złotego do euro na kolejno 31
października 2013 r., 30 listopada 2013 r. i 31 grudnia 2013 r.).
kwoty przedstawione w złotych za okres dwunastu miesięcy zakończonych
31 grudnia 2013 r. zostały przeliczone na euro według kursu 4,2110 zł za 1,00 euro
(średnia arytmetyczna obowiązujących kursów wymiany NBP złotego do euro na
kolejno 31 stycznia 2013 r., 28 lutego 2013 r., 31 marca 2013 r., 30 kwietnia 2013 r.,
31 maja 2013 r., 30 czerwca 2013 r., 31 lipca 2013 r., 31 sierpnia 2013 r., 30
września 2013 r. 31 października 2013 r., 30 listopada 2013 r.i31 arudnia 2013 r.).
 
Takie przeliczenie nie miało sugerować, że kwoty w złotych faktycznie
odzwierciedlają określone kwoty w euro ani że kwoty takie mogły być przeliczone na euro
według wymienionej stawki, czy jakiejkolwiek innej stawki. Wszystkie kwoty, chyba, że
wskazano inaczej, w poniższej tabeli i przypisach wyrażono w tysiącach.
Skonsolidowany rachunek zysków i strat za rok zakończony 31 grudnia 2012 r. został
przygotowany zgodnie z wymogami prezentacji MSSF5 „Aktywa trwałe przeznaczone do
sprzedaży oraz działalność zaniechana” w odniesieniu do wyników ITI Neovision Group i
Onet Holding Group.
Wynik netto z działalności zaniechanej jest prezentowany jako pojedyncza pozycja w
skonsolidowanym rachunku zysków i strat i jest analizowany w notach do skonsolidowanego
sprawozdania finansowego.
Ponieważ spodziewamy się, że powiązania pomiędzy Grupą TVN, ITI Neovision
Group oraz Onet Holding Group będą kontynuowane, przychody i koszty z transakcji
wewnątrzgrupowych zostały wyeliminowane na działalności zaniechanej (np. przychody z
działalności kontynuowanej obejmują sprzedaż z działalność kontynuowanej do działalności
zaniechanej).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>WYBRANE DANE FINANSOWE ZA TRZY MIESIĄCE ZAKOŃCZONE 31 GRUDNIA 2014 I 2013 R. ORA
NA DZIEŃ 31 GRUDNIA 2014 Ii 2013 R.
Rachunek zysków i strat
Rachunek przepływów pieniężnych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Rachunek zysków i strat
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>tytułu utraty wartości rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych przychodami z tytułu odsetek, kosztami finansowymi, dodatnimi(ujemnymi) różnicami
kursowymi, podatkiem dochodowym oraz udziałem w wyniku spółek stowarzyszonych. Różnice pomiędzy EBITDA a wykazanym zyskiem/ (stratą) z działalności
operacyjnej obejmują amortyzację i odpisy (oraz ich odwrócenie) z tytułu utraty wartości rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych. Jesteśmy przekonani,
że EBITDA stanowi przydatny uzupełniający wskaźnik finansowy, odzwierciedlający płynność spółek mediowych. EBITDA nie jest wskaźnikiem w MSSF i nie należy
uznawać go za alternatywę wskaźnika zysku/straty) netto według MSSF, za wskaźnik wyników operacyjnych, wskaźnik przepływów pieniężnych z działalności
operacyjnej zgodnie z MSSF czy wskaźnik płynności. Należy pamiętać, że EBITDA nie stanowi ujednoliconego ani ustandaryzowanego wskaźnika i w związku z tym jego
wyliczenie może być różne w zależności od spółki, a prezentacja i wyliczenie EBITDA przez Grupę może być odmienne niż zastosowane przez inne spółki.
Większość naszych reklam telewizyjnych sprzedajemy za pośrednictwem domów
mediowych i niezależnych agencji reklamowych. Obecnie na polskim rynku reklamowym
reklamodawcy podejmując decyzje dotyczące wyboru kanału telewizyjnego, w którym
wyemitują swoje reklamy, kierują się jego oglądalnością, profilem demograficznym widowni
oraz cennikiem danego nadawcy telewizyjnego, jak podaje NAM, w odniesieniu do
oglądalności i wskaźników profili oraz zgodnie z praktykami cenowymi branży. Dając
klientom większą swobodę wyboru oferujemy dwa rodzaje cennika dotyczącego emisji
reklam. Pierwszy jest cennikiem o stałych cenach, uzależnionych od pory nadawania i czasu
trwania reklamy. Drugi cennik polega na sprzedaży pakietów punktów ratingowych (gross
rating points — GRP).
Cennik stały. W systemie opartym o cennik stały reklamy emitowane są o
określonych, z góry ustalanych z reklamodawcami, porach. Koszt takich reklam, jest zwykle
wyższy niż koszt reklam opartych na pakietach punktów ratingowych, ponieważ cennik stały
uzależniony jest od oglądalności w wybranej grupie docelowej widzów, od tego kiedy dana
reklama jest emitowana, od długości filmu reklamowego, oraz sezonu emisji filmu
reklamowego. Cennik ustalany jest co miesiąc i odzwierciedla profil oraz wielkość widowni w
poszczególnych blokach reklamowych.
Cennik oparty na punktach ratingowych. Dzięki emisji reklam opartej na pakietach
punktów ratingowych reklamodawcy mogą określić liczbę punktów ratingowych, jaką
zamierzają osiągnąć dla swojej reklamy w danym okresie. Porę emisji reklamy ustalamy
81
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>zazwyczaj z miesięcznym wyprzedzeniem, w sposób umożliwiający nam osiągnięcie,
pożądanego przez reklamodawcę, poziomu punktów ratingowych przy jednoczesnej
maksymalizacji wykorzystania i opłacalności dostępnego czasu antenowego. Na ogół
struktura pakietów jest opracowana w taki sposób, aby zapewnić lepsze wykorzystanie
czasu antenowego poza godzinami najwyższej oglądalności. Przykładowo za każdy GRP
zakupiony w czasie najwyższej oglądalności peak time reklamodawca zobowiązany jest
zakupić co najmniej jeden punkt GRP poza tym czasem. Tabela poniżej prezentuje udział w
przychodach reklamowych reklam opartych o cennik stały i punkty ratingowe, w okresach:
Rok zakończony 31 grudnia,
Trzy miesiące zakończone 31 grudnia,
Najczęściej ustalamy porę emisji reklam na miesiąc przed ich nadaniem. Ceny
płacone przez reklamodawców, niezależnie od tego czy emisja realizowana jest w ramach
cennika opartego na pakietach punktów ratingowych, czy cennika stałego, są zwykle wyższe
w miesiącach najwyższej oglądalności, takich jak np. październik i listopad, niż w miesiącach
o niskiej oglądalności, takich jak lipiec i sierpień. Zgodnie z praktyką stosowaną w branży
telewizyjnej, w celu optymalizacji ratingów i przychodów nie sprzedajemy całego dostępnego
czasu antenowego. W okresie trzech i dwunastu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2014 r.
sprzedaliśmy odpowiednio 99,0% i 98,8% czasu reklamowego naszego kanału TVN w peak
time oraz 88,5% i 82,3% czasu poza tymi godzinami. Przychody z tytułu reklam ujmujemy w
okresie, w którym reklama została nadana. Zgodnie z praktyką stosowaną na rynku reklamy
udzielamy agencjom reklamowym oraz reklamodawcom rabaty. Przychody z tytułu emisji
reklam ewidencjonowane są w ujęciu netto, po uwzględnieniu rabatów.
Osiągamy również przychody abonamentowe z tytułu udzielania licencji na
rozpowszechnianie naszych niektórych kanałów telewizyjnych operatorom sieci telewizji
kablowych i satelitarnych platform cyfrowych. W ciągu trzech i dwunastu miesięcy
zakończonych 31 grudnia 2014 r. odpowiednio 10,8% i 13,0% przychodów netto pochodziło
z tego tytułu, w porównaniu do 11,7% i 13,9% w analogicznych okresach 2013 roku.
Zasadniczo, nasze umowy z operatorami satelitarnych platform cyfrowych i operatorami sieci
telewizji kablowych wyszczególniają stawki za każdego abonenta mającego dostęp do
dystrybuowanych programów telewizyjnych podczas odpowiedniego okresu. Miesięczna
opłata licencyjna płacona przez operatorów satelitarnych platform cyfrowych lub operatorów
sieci telewizji kablowych jest wyliczana jako iloczyn odpowiednich stawek za abonenta i
średniej liczby abonentów tych operatorów, którzy odbierają jeden z naszych programów
telewizyjnych podczas odpowiedniego okresu.
Pozostałe przychody ze sprzedaży obejmują głównie przychody ze świadczeń
sponsorskich, przychody z tytułu usług związanych z udziałem widzów w programach za
pośrednictwem połączeń telefonicznych, komunikatów SMS oraz sprzedaż licencji na
programy telewizyjne. Przychodami z SMS oraz telefonicznego uczestnictwa w programach
telewizyjnych dzielimy się z usługodawcą, czyli np. operatorem telekomunikacyjnym.
</Text>
	</Page>
</document>
