<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Dnia 1 lutego 2006 r. weszło w życie Rozporządzenie Ministra Infrastruktury z dnia 26 października 2005 r. w
sprawie warunków technicznych, jakim powinny odpowiadać telekomunikacyjne obiekty budowlane i ich
usytuowanie (Dz. U. z 2005 r. Nr 219, poz. 1864). W świetle powyższego Rozporządzenia oraz obowiązującyct
przepisów o podatku od nieruchomości, zdaniem Grupy enumeratywnie wymienione są elementy budowl
(infrastruktury) telekomunikacyjnych podlegających obowiązkowi deklarowania do podstawy opodatkowania. W
związku z powyższym, w ocenie Grupy można mieć nadzieję, iż dzięki znacznemu wyeliminowaniu
niejednoznaczności i niejasności przepisów dotyczących tej materii ryzyko sporów zostało zminimalizowane. Nie
można jednak wykluczyć ryzyka, że organy podatkowe zażądają korekt bieżących deklaracji w podatku od
nieruchomości należnym za lata 2006 - 2009 oraz zapłaty podatku także za te lata w innej wysokości wraz z
należnymi odsetkami za zwłokę. Grupa Multimedia odnotowała spory z 10 organami podatkowymi za lata 2006-
2008. Mając na względzie to, że Grupa Multimedia jest właścicielem infrastruktury na terenie kilkuset gmin
będących jednocześnie organami podatkowymi wyraźnie wskazuje to że, przyjęta wykładnia prawa i jego
stosowanie są właściwe.
Poniższe omówienie wyników za 2009r. sporządzono na podstawie skonsolidowanego sprawozdania
finansowego za rok zakończony 31 grudnia 2009 roku według MSSF. Zwracamy uwagę, iż dane prezentowane w
sprawozdaniu finansowym za 2009r. a dotyczące 2008r. zostały przekształcone celem zachowania
porównywalności obu okresów wg MSSF. Mogą zatem wystąpić różnice pomiędzy danymi dotyczącymi 2008 r.
prezentowanymi w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym oraz w niniejszym sprawozdaniu a danymi
opublikowanymi w raporcie rocznym za 2008 rok. Szczegóły przekształcenia danych za rok 2008 znajdują się w
nocie 2 do skonsolidowanego sprawozdania finansowego.
Grupa Multimedia Polska operuje tylko na rynku polskim i 100% przychodów z działalności podstawowej
uzyskiwane jest na rynku krajowym. Nie jest prowadzona sprzedaż eksportowa. Charakter prowadzonej
działalności powoduje, że nie występują przesłanki znaczącej koncentracji zarówno po stronie klientów, jak i
dostawców.
Na dzień 31 grudnia 2009 r. Grupa posiadała łącznie 1.235.069 jednostek generowania przychodu (RGU), z
czego 665.355 stanowiły RGU telewizji kablowej (w tym 7.071 to RGU IPTV a 99.345 to RGU telewizji cyfrowej
DTV), 323.178 RGU szerokopasmowego dostępu do Internetu, 201.259 RGU usług telefonii, 30.931 RGU
programów Premium, 13.654 stanowiły pośrednie usługi głosowe, a 692 aparaty wrzutowe.
Na dzień 31 grudnia 2009 r. Grupa posiadała blisko 302.800 abonentów, którzy korzystali z więcej niż jednej
usługi, w tym ok. 89.200 abonentów pakietu Triple Play.
W 2009 r. Grupa odnotowała wzrost RGU netto (po uwzględnieniu utraty klientów) w łącznej ilości 105.843, w
tym:
41.019 RGU telewizji kablowej (w tym wzrost ilości RGU analogowej telewizji kablowej o 10.309, RGU
telewizji cyfrowej w technologii IPTV o 2.097 RGU iDTV o 28.613 RGU),
44.590  RGU szerokopasmowego dostępu do Internetu,
19.033  RGU usług telefonii (w tym wzrost o 23, „j10 RGU w technologii VolP po sieciach kablowych oraz
spadek o 4.477 RGU wsieciach PSTN&quot;),
588  RGU pośrednich usług głosowych, oraz
632 RGU programów Premium,
-19 spadek ilości aparatów wrzutowych.
Grupa oczekuje kontynuacji trendu wzrostu ilości klientów korzystających z usług pakietowych, co może wpłynąć
na obniżenie wskaźnika utraty klientów i zapewnić ważne żródło wzrostu przychodów. Począwszy od drugiego
kwartału 2009 r. obserwowaliśmy systematyczny wzrost relacji średnich przychodów na RGU (ARPU na RGU).
3 Zwracamy uwagę na fakt, że poniższa analiza jest przeprowadzona w milionach złotych z dokładnością do dziesiętnych.
Dlatego też mogą występować różnice w rachunku arytmetycznym wynikające z przybliżeń.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Główne przyczyny zwiększenia tego średniego wskaźnika to wprowadzenie podwyżek w segmencie telewizji
kablowej, zwiększenie ARPU w segmencie telewizji cyfrowej DTV oraz wyhamowanie spadku cen Internetu.
W przypadku usług szerokopasmowego dostępu do Internetu, jak również usług głosowych, relacja średnich
przychodów na RGU w naszej opinii wciąż może wykazywać niewielki trend spadkowy, jednakże spadek ten w
odniesieniu do wielkości przychodów może zostać skompensowany szybkim wzrostem liczby klientów
korzystających z usług pakietowych. Ponadto, Grupa oczekuje dalszego wzrostu przychodów z telewizji kablowej
w wyniku dynamicznego rozwoju usługi telewizji cyfrowej w sieciach kablowych.
W IV kwartale 2009 r. Grupa wprowadziła dodatkowe usługi mobilnego głosu oraz mobilnego dostępu do
Internetu. Obecnie oba projekty znajdują się we wstępnej fazie sprzedaży komercyjnej, w związku z czym ich
wpływ na poziom przychodów jest nieznaczący. Grupa oczekuje istotnego wzrostu przychodów z obu usług w
ciągu najbliższych 24 miesięcy.
Wskaźnik utraty klientów (ang. churn), definiowany jako stosunek liczby odłączeń odnotowanych na danej
usłudze do liczby jednostek generowania przychodu (RGU) na początek danego okresu, zachowywał się stabilnie
i wyniósł 12,7% (1,06% średniomiesięcznie) w 2009r. w stosunku do 12,5% (1,04% średniomiesięcznie) w
2008 r.
Nskaźnik ilości usług (RGU) na jednego abonenta zwiększył się z poziomu 1,70 na koniec 2008 r. do 1,83 na
&lt;oniec 2009 r. Średni miesięczny przychód na jednego abonenta (ARPU/HC) w 2009 r. wyniósł 63,39 zł i wzrósł
v stosunku do 2008 r. o 7,3%.
Struktura przychodów Grupy obejmuje przychody z usług telewizji kablowej, Internetu, telefonii i pozostałe
przychody. Udział poszczególnych grup przychodów w przychodach ogółem został przedstawiony w tabel
poniżej.
Porównując wyniki rok do roku, Grupa odnotowała wzrost przychodów ze sprzedaży o 50,9 mln zł, tj. 10,7%, z
poziomu 475,4 mln zł w 2008 r. do poziomu 526,3 mln zł w 2009 r. Główne czynniki wzrostu to wzrost bazy
abonentów i rosnąca popularność nowych usług telewizji kablowej (wzrost przychodów o 31,1 mln zł, łącznie z
IPTV, DTV i programami Premium) oraz powiększenie bazy abonentów szerokopasmowego Internetu (wzrost
przychodów o 15,5 mln zł).
Przychody z usług głosowych ogółem spadły o 0,9 mln zł w wyniku znaczącego spadku w segmencie PSTN.
Spadek ten został częściowo skompensowany poprzez dynamiczny wzrost liczby użytkowników telefonii VolP
oraz wyższy wolumen ruchu hurtowego.
Pozostałe przychody ze sprzedaży wzrosły o 5,2 mln zł w związku z wyższymi przychodami z tytułu dzierżaw
infrastruktury.
Poniżej przedstawiono strukturę przychodów z usług telewizji kablowej za wskazane okresy:
Przychody z usług telewizji kablowej razem
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Poniżej przedstawiono wybrane, skonsolidowane dane operacyjne i finansowe dotyczące usługi telewizji kablowej
za wskazane okresy:
Porównując wyniki rok do roku, Grupa odnotowała wzrost przychodów z telewizji kablowej, wliczając również
przychody z DTV, VoD, IPTV i programów premium, o 31,1 mln zł, tj. 13,4%, z poziomu 232,2 mln zł w 2008 r. dc
poziomu 263,3 mln zł w 2009 r. Wzrost przychodów z usług telewizji kablowej był wynikiem wzrostu liczby RGU
telewizji kablowej o 6,4%, a także migracji klientów do wyższych pakietów, a co za tym idzie wyższych opła
abonamentowych. Usługi telewizji cyfrowej, zarówno w technologii IPTV, jak i DTV, przyniosły łączne przychody
w wysokości 27,7 mln zł w 2009 r. wobec 10,9 mln zł w 2008 r. Na dzień 31 grudnia 2009 r. Grupa posiadała ok
106,400 abonentów korzystających z usług telewizji cyfrowej w obu technologiach. W związku z wprowadzenien
nowych produktów, takich jak VoD, HDTV, telewizja interaktywna amazing TV itp., Spółka spodziewa się
kontynuacji przyrostu liczby klientów korzystających z usługi DTV.
Churmn na usłudze telewizji kablowej w 2009 r. wyniósł 9,0% (0,75% średniomiesięcznie), zaś w 2008 r. wyniósł
8,6% (0,72% średniomiesięcznie), Wskaźnik ten jest w ocenie Zarządu kontrolowany dzięki wzrastającej
pakietyzacji usług, która zwiększa lojalność klientów korzystających z dwóch lub więcej usług.
Poniżej przedstawiono strukturę przychodów z usług dostępu do Internetu za wskazane okresy:
Poniższa tabela przedstawia wybrane skonsolidowane dane operacyjne i finansowe dotyczące usługi
szerokopasmowego dostępu do Internetu za wskazane okresy:
Liczba lokali w zasięgu naszej sieci kablowej (w tysiącach), którym Grupa oferuje
lub może oferować usługi szerokopasmowego dostępu do Internetu
Liczba lokali w zasięgu naszej sieci PSTN (w tysiącach), którym Grupa oferuje lub
może oferować usługi szerokopasmowego dostępu do Internetu
Jednostki generowania przychodu (RGU) (w tysiącach)
Ann;
 
o RAKA na 1 EIN pana nit a oba a ZG (dY
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Porównując wyniki rok do roku, Grupa odnotowała wzrost przychodów z usług dostępu do Internetu o 15,5 mln zł
tj. 13,5%, z poziomu 115,0 mln zł w 2008 r. do poziomu 130,5 mln zł w 2009 r. Głównym czynnikiem wzrost
przychodów był dynamiczny wzrost ilości klientów (RGU) szerokopasmowego dostępu do Internetu o 16,0%
Dodatni wpływ na przychody wynikający ze zwiększenia bazy RGU został częściowo zniwelowany na skutełl
spadku cen tej usługi na przestrzeni 2009 roku oraz polityki promocyjnej. Kampanie promocyjne miały na celi
zarówno pozyskiwanie nowych abonentów, jak i ograniczenie churnu. W wyniku tych działań średni miesięczni
przychód na jednostkę generowania przychodów (ARPU) spadł o 7,5% w porównaniu z 2008 r.
Porównując dane rok do roku, Grupa odnotowała spadek wskaźnika churnu na usłudze dostępu do internetu. W
2009 r. wskaźnik ten wyniósł 11,3% (0,94% średniomiesięcznie) wobec 11,9% (0,99% średniomiesięcznie) w
2008 r.
Poniżej przedstawiono strukturę przychodów z usług telefonii za wskazane okresy:
Poniższa tabela przedstawia wybrane skonsolidowane dane operacyjne i finansowe dotyczące usługi telefonii za
wskazane okresy:
Porównując wyniki rok do roku, Grupa osiągnęła zbliżony poziom przychodów z telefonii, które wyniosły 118,2
mln zł w 2008 r. oraz 117,3 mln zł w 2009 r.
w segmencie telefonii stacjonarnej Grupa świadczyła usługi w dwóch technologiach: VolP (po sieciach
kablowych) oraz tradycyjnej telefonii świadczonej po sieciach PSTN. Na generowane wyniki nakładają się dwa
przeciwstawne trendy - silny trend wzrostowy w zakresie technologii VolP oraz trend spadkowy w telefonii PSTN.
W obszarze telefonii VolP Grupa odnotowała znaczący wzrost przychodów o kwotę 7,6 mln zł, tj. 23,2%, z
poziomu 32,6 mln zł w 2008 r. do poziomu 40,2 mln zł w 2009 r. głównie za sprawą wzrostu liczby RGU o 7,9 tys.
z 84,6 tys. na koniec 2008r. do 92,5 tys. na koniec 2009r. tj, 9,4%. Zwracamy uwagę na fakt, że
porównywalność danych jest zaburzona poprzez korektę ilości abonentów między technologiami, o której mowa
w pkt 23.1 przypis &quot;) pod tabelą (str. 28). W warunkach porównywalnych wzrost RGU w obszarze telefonii VolP
wyniósłby 23,5 tys., co oznacza wzrost w stosunku do stanu na koniec 2008 r. (w warunkach porównywalnych) o
34,1%. W segmencie tym wskaźnik ARPU (w warunkach porównywalnych) spadł z poziomu 37,69 zł w 2008 r. do
poziomu 34,77 zł w 2009 r., tj. o 7,7%.
W obszarze telefonii stacjonarnej PSTN Grupa odnotowała spadek przychodów o 11,2 mln zł, tj. 16,8%.
Przychody te spadły z poziomu 66,8 mln zł w 2008 r. do 55,4 mln zł w 2009 r. Spadek przychodów był wynikiem
zarówno spadku cen, jak i spadku ilości RGU (w warunkach porównywalnych) o 4,5 tys. z 97,6 tys. na koniec
2008 r. do 93,1 tys. na koniec 2009 r., tj. 4,6%. ARPU z tej usługi (w warunkach porównywalnych) spadło o 11,5%
Z 54,8 zł w 2008 r. do 48,4 zł w 2009 r.
Jednocześnie zwracamy uwagę na fakt, że zarówno w obszarze telefonii VolP, jak i PSTN, następuje
przesunięcie części przychodów z pozycji „uch” do pozycji „opłaty abonamentowe”. Pomimo, że ruch
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>generowany w sieci jest większy, jest tylko częściowo rozpoznany jako przychód, ponieważ jest to ruct
generowany przez abonentów posiadających darmowe minuty w ramach opłat abonamentowych.
Z tytułu świadczenia usług interkonektu hurtowego Grupa uzyskała w 2009 r. przychody od innych operatorów w
wysokości 18,2 mln zł. Przychody z tej usługi były wyższe o 2,9 mln zł, tj. 18,8%, w stosunku do 2008 r., kiedy
wyniosły 15,3 mln zł.
W segmencie telefonii churn spadł z poziomu 15,4% (1,29% średniomiesięcznie) w 2008 r. do poziomu 11,1%
(0,92% średniomiesięcznie) w 2009 r.
Pozostałe przychody obejmujące dzierżawy, licencje, przychody z tytułu produkcji programów oraz pozostałe
przychody ze sprzedaży abonenckiej i międzyoperatorskiej (zmiany pakietów, serwis, opłaty z tytułu powtórnych
przyłączeń itp.) wzrosły o 5,2 mln zł, td. 52,0%, z poziomu 10,0 mln zł w 2008 r. do poziomu 15,2 mln zł w 2009 r.
Było to spowodowane znacząco wyższymi opłatami z tytułu dzierżaw łącz i infrastruktury telekomunikacyjnej
uzyskanymi przez Grupę Multimedia Polska.
Porównując wyniki rok do roku, Grupa odnotowała wzrost kosztów operacyjnych (z wyłączeniem amortyzacji) o
27,6 mln zł, tj. 11,6%, z poziomu 238,7 mln zł w 2008r. do poziomu 266,3 mln zł w 2009r. Jednocześnie
wskaźnik kosztów operacyjnych w przeliczeniu na RGU na miesiąc wzrósł z poziomu 17,6 zł w 2008r. do
poziomu 18,0 zł w 2009r. Jest to jednorazowy efekt uwzględnienia w kosztach wykonania II transzy opcyjnego
programu motywacyjnego. Gdyby wyeliminować to zdarzenie, wskaźnik ten w 2009 r. wyniósłby 17,7 zł.
Pozycje, w których zanotowano największe wzrosty, to koszty programmingu i praw autorskich (16,0 mln zł),
koszty pracy (6,6 mln zł), koszty utrzymania sieci (5,8 mln zł) oraz koszty materiałów i energii (3,3 mln zł).
Koszty programmingu i praw autorskich wzrosły o kwotę 16,0 mln zł z poziomu 49,0 mln zł do poziomu 65,1 min
zł, tj. o 32,7%. Wzrost ten spowodowany był w przeważającej mierze przez różnice kursowe. Znacząca część
kosztów programmingu ponoszona jest w walutach obcych, tj. w dolarach amerykańskich i euro. W związku z
obserwowaną w | połowie 2009 r. istotną deprecjacją złotówki, koszty te na przestrzeni 2009 r. wzrosły wg
szacunków Spółki o ok. 11,3 mln zł w porównaniu do 2008 r. Ponadto koszty programmingu i praw autorskich
wzrosły w wyniku dynamicznego przyrostu abonentów telewizji cyfrowej i związanych z nią nowych usług, np.
wideo na żądanie (wzrost o ok. 4,8 mln zł).
Koszty pracy wzrosły w efekcie przeprowadzenia przez Grupę opcyjnego programu motywacyjnego, którym
objęty był również Zarząd Spółki (raport bieżący nr 14/2009 z dnia 12 lutego 2009 roku). Łączny koszt programu
motywacyjnego w 2009 wyniósł ok. 3,4 mln zł (wzrost w stosunku do 2008 r. o 2,7 mln zł). Dodatkowo Grupa
utworzyła rezerwę na premie pracowników w kwocie 3,4 mln zł (wzrost w stosunku do 2008 r. o 1,9 mln zł).
Koszty utrzymania sieci wzrosły w wyniku wyższych kosztów dzierżawy łącz oraz utrzymania punktów styku.
Koszty zużycia materiałów i energii wzrosły przede wszystkim w wyniku wyższego zużycia energii związanego
zarówno z rozwojem sieci, jak i rozbudową infrastruktury technicznej i biurowej w zakresie nowych pomieszczeń
(Biura Obsługi Klienta i Punkty Obsługi Klienta, tzw. points of sale - POS, na potrzeby sieci sprzedaży).
Największy spadek kosztów operacyjnych zanotowano w pozycji interkonekt (2,9 mln zł) oraz koszty pasma (2,4
mln zł).
Główną przyczyną spadku kosztów interkonektu, pomimo większej liczby abonentów usługi telefonicznej i
większego wolumenu generowanego przez nich ruchu, było obniżenie stawek zakańczania połączeń do sieci
komórkowych, tzw. MTR - mobile termination rates.
Na poziom kosztów pasma na potrzeby internetu miały wpływ przeciwstawne trendy: na zwiększenie kosztów
zadziałały dwa typowe czynniki, tj. dynamiczny wzrost liczby klientów internetowych oraz stałe zwiększanie
średniej prędkości łączy abonenckich, wymuszone dbałością o jakość oferowanych usług i atrakcyjność oferty
handlowej. Na zmniejszenie tych kosztów wpłynęły istotne obniżki cen hurtowych za 1 Mb/s przepływności, co
ostatecznie zadecydowało o ich spadku.
przychody ze sprzedaży” prezentowanej w sprawozdaniu finansowym. W niniejszym omówieniu pozycja „pozostałe przychod
jest sumą dwóch pozycji w sprawozdaniach finansowych: (1) „pozostałe” w „przychodach ze sprzedaży abonenckiej i
międzyoperatorskiej” oraz (2) „pozostałe przychody ze sprzedaży”.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Poniższa tabela przedstawia strukturę kosztów operacyjnych:
(w tys. zł)
Programming i prawa autorskie
Pasmo
Interkonekt
Koszty sieci
Sprzedaż i marketing
Koszty pracy
Podatki i opłaty
Usługi profesjonalne
Zużycie materiałów i energii
Pozostałe koszty
Wasadke sczacreanolinie oaczeca
Grupa wciąż prowadzi restrykcyjną politykę kosztową. W warunkach porównywalnych, po wyeliminowaniu
zdarzenia jednorazowego, tj. opcyjnego programu motywacyjnego, wskaźnik kosztów operacyjnych z
wyłączeniem amortyzacji na RGU na miesiąc utrzymywał się na średniomiesięcznym poziomie 17,7 zł w 2009 r.
Pozostałe przychody operacyjne wzrosły o 5,9 mln zł z kwoty 4,1 mln zł w 2008 r. do 10,0 mln zł w 2009 r. Wzrost
spowodowany był przychodem z tytułu zwrotu podatku VAT od inwestycji zaniechanych za lata 2005-2007 w
wysokości 4,9 mln zł.
Pozostałe koszty operacyjne spadły o 0,6 mln zł z poziomu 5,7 mln zł w 2008 r. do poziomu 5,2 mln zł w 2009r.
Spadek spowodowany był niższą wartością likwidacji majątku trwałego (spadek o 2,5 mln zł w stosunku do 2008
roku) przy jednoczesnym wzroście wartości odpisów aktualizujących należności nieściągalne (wzrost o 2,1 mln zł
w stosunku do 2008 roku).
Porównując wyniki rok do roku, Grupa odnotowała wzrost zysku z działalności operacyjnej o 10,7 mln zł, tj.
11,7%, z poziomu 91,7 mln zł w 2008r. do poziomu 102,5 mln zł w 2009r., pomimo znacząco wyższej
amortyzacji, która wzrosła o 18,9 mln zł, oraz ujemnych operacyjnych różnic kursowych zanotowanych w pozycji
kosztów programmingu, które spowodowały wzrost tych kosztów o kwotę 11,3 mln zł.
Poniżej prezentujemy szczegółowe czynniki wzrostu zysku z działalności operacyjnej w okresie 12 m-cy 2009 r
wobec analogicznego okresu 2008 r.:
wobec analogicznego okresu 2008 r.:
+
+
+
'+++'
 
7 Fo
    
7 7
 
| ER | To
wzrost przychodów z telewizji kablowej o 31,1 mln zł głównie z powodu poszerzenia bazy abonentów
podwyżki cen usług,
wzrost przychodów z internetu o 15,5 mln zł w wyniku większej liczby abonentów internetowych, pomim
spadku cen tej usługi,
wzrost przychodów z usług głosowych świadczonych po sieciach kablowych (VolP) o 7,6 mln zł dzię
pakietyzacji usług,
spadek przychodów z usług głosowych świadczonych po sieciach PSTN o 11,2 mln zł w efekcie spadku cer
liczby abonentów,
wzrost przychodów z pozostałych usług głosowych (tj. usług pośrednich, interkonektu, przychodów od innyc
operatorów) oraz pozostałych przychodów (np. z tytułu dzierżaw itp.) o 7,9 mlnzł,
wzrost kosztów stałych o 16,9 mln zł,
wzrost kosztów programmingu o 16,0 mln zł, z czego 11,3 mln zł to różnice kursowe,
spadek kosztów związanych z dzierżawą przepływności na potrzeby Internetu o 2,4 mln zł,
spadek kosztów interkonektu o 2,9 mln zł,
wzrost salda pozostałych przychodów/kosztów operacyjnych o 6,4 mln zł, oraz
wzrost kosztów amortyzacji o 18,9 mln zł.
Porównując wyniki rok do roku, Grupa odnotowała wzrost EBITDA o 29,7 mln zł, tj. 12,6%, z poziomu 235,1 mln
zł w 2008 r. do poziomu 264,8 mln zł w 2009 r. Na wzrost poziomu zysku EBITDA miały wpływ te same czynniki,
które zadecydowały o poziomie zysku z działalności operacyjnej opisanego powyżej, za wyjątkiem amortyzacji.
</Text>
	</Page>
</document>
