<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Rysunek 4. Łańcuch wartości Grupy Kapitałowej LOTOS
Zarząd Grupy LOTOS realizuje strategię z zamiarem wydłużenia łańcucha kreowania wartości i zwiększenia marż na
sprzedawanych produktach. Zapisy_strategii na lata 2011-2015 określają priorytety działalności Grupy Kapitałowej
LOTOS i wskazują kierunki rozwoju do 2020 roku. Grupa koncentruje się na działalności podstawowej, czyli
poszukiwaniu i wydobyciu węglowodorów, pogłębionym przerobie ropy naftowej oraz handlu produktami przy
poprawie efektywności handlowej w powiązaniu z optymalizacją procesów rafineryjnych i logistyki.
Istotny wpływ na stopień realizacji zakładanych w strategii celów mają efekty pomyślnie zakończonego w 2010 roku
Programu 10+, dzięki któremu moce przerobowe rafinerii w Gdańsku wzrosły do ponad 10 mln ton ropy naftowej
LOTOS i wskazują kierunki rozwoju do 2020 roku. Grupa koncentruje się na działalności podstawowej, czyli
poszukiwaniu i wydobyciu węglowodorów, pogłębionym przerobie ropy naftowej oraz handlu produktami przy
poprawie efektywności handlowej w powiązaniu z optymalizacją procesów rafineryjnych i logistyki.
Istotny wpływ na stopień realizacji zakładanych w strategii celów mają efekty pomyślnie zakończonego w 2010 rok
Programu 10+, dzięki któremu moce przerobowe rafinerii w Gdańsku wzrosły do ponad 10 mln ton ropy naftowej
Nadrzędny cel strategiczny Grupy Kapitałowej LOTOS
ograniczania oddziaływania na środowisko naturalne przy jednoczesnym docenieniu kapitału intelektualnego i
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2014 roku Segment Poszukiwawczo-Wydobywczy konsekwentnie kontynuował kierunki rozwoju przyjęte w
ramach Strategii Grupy Kapitałowej LOTOS na lata 2011-2015, celem wykorzystania wysokiego poziomu marż,
prognozowanego dla sektora w długim okresie zgodnie z założeniami strategii Grupy.
Dynamiczny spadek cen notowań surowca wpłynął na optymalizację tempa realizacji projektów strategicznych w
segmencie wydobywczym.
LOTOS Petrobaltic konsekwentnie realizuje projekty strategiczne wykorzystujące potencjał Bałtyku. Na złożu B8
tym przedsięwzięciem celem przywrócenia pierwotnych parametrów ekonomicznych tego projektu.
W 2014 roku w celu uzyskania wzrostu potencjału produkcyjnego i rozwoju portfela aktywów realizowano
następujące zadania:
EJ ROZ A= R
stępujące zadania:
intensywne prace związane z uruchomieniem komercyjnego wydobycia ze złoża B8 na Morzu Bałtyckim.
Zawarto umowy dotyczące finansowania zagospodarowania złoża ropy naftowej B8 na Morzu Bałtyckim w
formule project finance między B8 Sp. z o.o. Baltic spółka komandytowo-akcyjna (SPV), Polskie Inwestycje
Rozwojowe S.A., Bank Gospodarstwa Krajowego i Bank Pekao S.A. Minister Środowiska wydał decyzję o
przeniesieniu koncesji na wydobywanie ropy naftowej oraz współtowarzyszącego gazu ziemnego ze złoża
B8 położonego na obszarze polskiej wyłącznej strefy ekonomicznej Morza Bałtyckiego na spółkę celową B8,
w której nastąpiła rejestracja podwyższenia kapitału zakładowego przez emisję akcji. LOTOS Petrobaltic
wniósł wkłady do spółki celowej B8 w postaci (1) prawa do korzystania z informacji geologicznej złoża B8,
(2) składników majątku wytworzonych w LOTOS Petrobaltic dla zagospodarowania złoża B8 oraz (3)
platformy wiertniczej Petrobaltic.
prace nad zagospodarowaniem złóż gazowych B4 i B6 przy współpracy z partnerem CalEnergy
Resources Poland. Zakończono fazę wyboru koncepcji zagospodarowania, zakładając wykonanie otworów
produkcyjnych przy wykorzystaniu platformy LOTOS Petrobaltic. Prowadzone były prace nad projektem
inżynierskim instalacji morskich i lądowych oraz pozyskaniem możliwości przesyłowych na lądzie.
kontynuowano produkcję ropy naftowej ze złoża B3. Na podstawie decyzji Ministerstwa Środowiska z dnia
23 maja 2014 roku przedłużono ważność koncesji na wydobywanie ropy naftowej i gazu ziemnego ze złoża
B3 na okres 32 lat od dnia jej udzielenia, czyli do dnia 29 lipca 2026 roku.
na Norweskim Szelfie Kontynentalnym kontynuowano wydobycie gazu i kondensatu ze złóż pakietu
Heimdal, tj. Alta, Vale, Skirne. Efektem zakończonego w czerwcu 2014 roku postoju remontowego platformy
Heimdal (projekt HELP tj. Heimdal Extension Life Program) jest wydłużenie okresu życia platformy do roku
2034, które zostało potwierdzone przez Petroleum Safety Authority Norway (tj. PSA) wydaniem stosownego
certyfikatu. Złożono wnioski o nowe koncesje poszukiwawcze w rundzie koncesyjnej APA 2014. W wyniku
jej rozstrzygnięcia uzyskano udział w koncesji 797.
operacje na koncesjach lądowych w Polsce. Spółka LOTOS Petrobaltic podpisała z PGNIG umowę o
wspólnych operacjach na koncesji lądowej Górowo lławieckie i realizował podobną umowę na koncesji
Kamień Pomorski.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Realizowane działania i plany na lata kolejne oparte są o dalszy rozwój portfela aktywów poszukiwawczych i
« Polska:
o wzrost wydobycia z posiadanych złóż,
o pełne rozpoznanie potencjału wydobywczego Morza Bałtyckiego,
o rozwój działalności na koncesjach lądowych we współpracy m.in. z PGNIG.
« Norwegia:
o poszukiwanie, zagospodarowywanie i produkcja na posiadanych koncesjach morskich,
o zakup złóż produkcyjnych.
e Litwa:
o zagospodarowanie posiadanych koncesji lądowych.
kontynuacja wydobycia ze złoża ropy naftowej B3 na Morzu Bałtyckim,
zagospodarowanie złoża ropy naftowej B8 na Morzu Bałtyckim i rozpoczęcie wydobycia,
rozwój działalności na lądowych koncesjach złóż ropy i gazu w Polsce przy współpracy m.in. z PGNIG,
zagospodarowanie złóż gazu ziemnego B4 i B6 we współpracy z CalEnergy Resources Poland,
działania w kierunku odzyskania kapitału zainwestowanego w projekt YME na Norweskim Szell
Kontynentalnym,
pozyskanie kolejnych aktywów produkcyjnych na Norweskim Szelfie Kontynentalnym,
wzrost wydobycia na Litwie z istniejących złóż produkcyjnych.
Kierunkowe działania w obszarze wydobywczym po 2015 roku
W perspektywie lat 2016-2020 planowany jest rozwój działań przede wszystkim na polskim rynku. Grupa planuje w
kontynuować wydobycie ropy naftowej ze złóż B3 i B8 na Morzu Bałtyckim,
rozpocząć wydobycie gazu ziemnego ze złóż B4/B6 na Morzu Bałtyckim,
zrealizować wiercenia poszukiwawczo-rozpoznawcze na rokujących złożach na Morzu Bałtyckim,
przygotować i zrealizować zagospodarowanie z rozpoznanych obiektów na Morzu Bałtyckim,
rozszerzyć aktywność w oparciu o umowy partnerskie na lądzie, w tym współpracę z PGNIG,
zbadać efektywność ekonomiczną zaangażowania się w działalność niekonwencjonalną.
Kierunkowe plany rozwoju działalności międzynarodowej w latach 2016-2020 zakładają:
realizację projektów zagospodarowania rozpoznanych złóż,
akwizycje aktywów produkcyjnych i rozpoznanych przed zagospodarowaniem z możliwością rozpoczęcia
wydobycia w perspektywie 2020 roku,
kontynuację i rozwój wydobycia na Litwie poprzez zagospodarowanie nowych rozpoznanych złóż
perspektywicznych,
analizę możliwości rozwoju w nowych obszarach geograficznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W obszarze operacyjnym w 2014 roku Grupa Kapitałowa LOTOS optymalizowała procesy rafineryjne. Inwestycja w
instalację tzw. opóźnionego koksowania wraz z infrastrukturą towarzyszącą na terenie kompleksu rafineryjnego w
Podadoln: fis DrmieLtEEN A 4 Eatona Tradonaaia sazowaacik nar leczdorasanaca dawna Tarracu arr rraribrzzoczaazirwnzesia
Gdańsku (tzw. Projekt EFRA tj. Efektywna Rafinacja) wszedł w końcową fazę prac przygotowawczych.
osiągnięcie najlepszych światowych standardów produkcyjnych oraz utrzymanie wysokiej konkurencyjności
wśród rafinerii europejskich,
optymalne wykorzystanie aktywów posiadanych i obejmowanych w wyniku działań rozwojowych,
zapewnienie bezpiecznej i stabilnej pracy instalacji produkcyjnych i pomocniczych mierzonej dostępnością
minimum 98% w roku,
zwiększenie stopnia konwersji i pogłębienie przerobu surowca.
W 2014 roku kontynuowana była praca nad optymalizacją wykorzystania majątku rafineryjnego. W działalności
rafineryjnej kluczowe jest dostosowywanie się do panującej na rynku sytuacji popytowej i marżowej przy ponoszeniu
jak najmniejszych kosztów operacyjnych. Ponieważ istotną pozycją po stronie kosztów operacyjnych działania
rafinerii są koszty energii, obszar ten podlegał szczególnym analizom.
Spółka podjęła również działania zmierzające do dalszej optymalizacji kluczowych instalacji rafineryjnych. Między
innymi zwiększono wykorzystanie nowej instalacji do destylacji ropy naftowej, która charakteryzuje się wyższą
efektywnością energetyczną, niż wcześniejszy ciąg destylacji ropy naftowej. W 2014 roku przeprowadzono ruch
testowy potwierdzający, że nowa instalacja jest w stanie bez uszczerbku dla jakości produktów i integralności
mechanicznej przerabiać 585 t/h ropy naftowej. Oznacza to, że osiągnięty został poziom około 114% nominalnych
zdolności przerobowych. W konsekwencji, poprzez maksymalne wykorzystanie nowej instalacji destylacji ropy,
obniżono zapotrzebowanie na energię na każdą tonę przerabianej w LOTOSIE ropy naftowej.
obniżono zapotrzebowanie na energię na każdą tonę przerabianej w LOTOSIE ropy naftowej.
N celu pełnego wykorzystania efektu realizacji Programu 10+, Grupa Kapitałowa LOTOS jest w trakcie końcowegi
stapu prac przygotowawczych do budowy w ramach Projektu EFRA tzw. instalacji opóźnionego koksowania (DCU)
&lt;tóra bezpośrednio wpłynie na wzrost efektywności przerobu ropy, poprzez zminimalizowanie produkc
nieopłacalnego ciężkiego oleju opałowego . Po zakończeniu inwestycji produkcja wysokomarżowych produktów
wzrośnie o 900 tys. ton rocznie. Ponadto Grupa Kapitałowa LOTOS stanie się producentem nowego produktu
koksu naftowego w ilości ok. 400 tys. ton rocznie. Instalacja DCU zostanie zgodnie z planem oddana do użytku w
ooł. 2018 roku. Grupa zakłada, że uruchomienie nowej instalacji DCU zwiększy marżę rafineryjną o dodatkowe okoł
2 USD/bbl, w efekcie pogłębienia przerobu ropy i wynikającej z tego zmianie struktury produktów oraz efektóv
synergii instalacji DCU z rozbudowaną i zmodernizowaną rafinerią.
Armina nlaniiia również zskrdować do końra MAG raku Instalacia Odzyeki WWadoru tna Wazeł Odzyekii Wodór) 1
W celu pełnego wykorzystania efektu realizacji Programu 10+, Grupa Kapitałowa LOTOS jest w trakcie końcowego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W obszarze handlu działania Grupy Kapitałowej LOTOS koncentrują się na dalszym rozwoju sieci sprzeda
detalicznej, struktur handlowych w oparciu o rozbudowywaną sieć dystrybucji i efektywną logistykę produktów.
utrzymanie 30% udziału w krajowym rynku paliw,
sprzedaż paliw przewyższająca o 15% potencjał produkcyjny paliw w rafinerii Grupy LOTOS S.A.,
uzyskanie 10% udziału w krajowym rynku detalicznym przed zakończeniem okresu objętego strategią,
mierzonego wolumenem sprzedanych paliw,
rozwój sieci stacji paliw oraz intensyfikacja sprzedaży w sieci istniejącej,
utrzymanie pozycji lidera na krajowym rynku olejów smarowych.
Udział w krajowym rynku detalicznym (olej napędowy, benzyna) wzrósł do 9%. Realizacja celu strategicznego będzie
Perspektywy rozwoju działalności produkcyjnej i handlowej Grupy Kapitałowej LOTOS będą determinowane przez
rafinerii Grupy LOTOS S.A. w Gdańsku.
W obszarze paliwowym Grupa Kapitałowa LOTOS planuje kontynuację realizacji programu zrównoważonego
rozwoju sieci stacji paliw w dwóch segmentach: ekonomicznym i premium, ponadto zakłada dalszą intensyfikację
sprzedaży w ramach sieci już istniejącej oraz kontynuację procesu standaryzacji sieci i ujednolicenia wizerunku marki
LOTOS.
W segmencie olejów smarowych Grupa Kapitałowa LOTOS planuje utrzymanie pozycji lidera na krajowym rynku
produktów smarnych oraz intensyfikacje działań na rynkach eksportowych. W kategorii olejów silnikowych, podążając
za oczekiwaniami rynku, planuje się dalszy rozwój sprzedaży olejów semisyntetycznych oraz syntetycznych. W
obszarze olejów przemysłowych zakłada się, że przewaga konkurencyjna — jaką stanowi dopasowany do klienta
Serwis Olejowy (usługa doradcza dla przemysłu świadczona przez LOTOS Oil S.A. polegająca na optymalizacji
gospodarki olejowej klientów) — zapewni ekspansywny rozwój zarówno na rynku krajowym jak i w eksporcie.
Serwis Olejowy (usługa doradcza dla przemysłu świadczona przez LOTOS Oil S.A. polegająca na optymalizac
gospodarki olejowej klientów) — zapewni ekspansywny rozwój zarówno na rynku krajowym jak i w eksporcie.
</Text>
	</Page>
</document>
