<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Tabela: Kluczowe wielkości operacyjne.
Tabela: Zestawienie sprzedaży energii elektrycznej poza Grupę Kapitałową PGE (w TWh).
Spadek wolumenu sprzedaży energii elektrycznej przez GK PGE na rynku hurtowym wynika przede wszystkim z zakończenia
sprzedaży energii w ramach kontraktu z Energa - Obrót S.A., który był realizowany w 2013 roku.
Spadek wolumenu sprzedaży energii elektrycznej przez GK PGE na rynku hurtowym wynika przede wszystkim z zakończenia
sprzedaży energii w ramach kontraktu z Energa - Obrót S.A., który był realizowany w 2013 roku.
Wzrost sprzedaży do obiorców finalnych został zrealizowany głównie w segmencie dużych i średnich przedsiębiorstw.
Wzrost sprzedaży energii elektrycznej poza granicami kraju związany jest z zawartymi w IV kwartale 2014 roku przez
PGE Trading GmbH kontraktami finansowymi na giełdzie EEX i Nordpool.
Tabela: Zestawienie zakupu energii elektrycznej spoza Grupy Kapitałowej PGE (w TWh).
Zakupy na rynku bilansującym
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2013 roku PGE S.A. dokonywała większych zakupów w celu realizacji kontraktu z Energa - Obrót S.A., który zakończył się
w 2013 roku. W 2014 roku zanotowano mniejszy spadek zakupu na rynku hurtowym - giełda w porównaniu do spadku
sprzedaży na krajowym rynku hurtowym — pozostałym, gdyż zakupione wolumeny zostały wykorzystane na pokrycie
wzrostu sprzedaży do odbiorców finalnych. Zwiększenie zakupów na krajowym rynku hurtowym - pozostałym związane jest
z dokonanym przez PGE Obrót S.A. zakupem energii na rynku lokalnym w związku z realizacją obowiązkowego zakupu
energii ze źródeł odnawialnych. Wzrost zakupu energii elektrycznej poza granicami kraju związany jest z zawartymi
w IV kwartale 2014 roku przez PGE Trading GmbH kontraktami finansowymi na giełdzie EEX i Nordpool.
 
elektrycznej
Spadek produkcji energii elektrycznej w elektrowniach opalanych węglem brunatnym w 2014 roku wynika głównie z niższej
produkcji w Elektrowni Turów na skutek wyłączenia z eksploatacji z końcem 2013 roku bloku nr 10, wpływ na niższą
produkcję miał również krótszy czas pracy bloków nr 11, 12 i 14 w Elektrowni Bełchatów. Blok nr 14 przechodził remont
w kwietniu 2014 roku, blok nr 11 był modernizowany od grudnia 2013 roku do września 2014 roku, natomiast blok nr 12
pozostaje w modernizacji od maja 2014 roku.
Spadek produkcji energii elektrycznej w elektrowniach opalanych węglem kamiennym wynika z niższej produkcji
w Elektrowni Dolna Odra co jest spowodowane wycofaniem z eksploatacji bloku nr 3 w listopadzie 2013 roku.
spadek produkcji energii elektrycznej w elektrowniach opalanych węglem kamiennym wynika z niższej produkcji
w Elektrowni Dolna Odra co jest spowodowane wycofaniem z eksploatacji bloku nr 3 w listopadzie 2013 roku.
Wzrost produkcji w elektrociepłowniach gazowych jest wynikiem wyższej produkcji w Elektrociepłowni Rzeszów na skutek
przywrócenia systemu wsparcia dla wysokosprawnej kogeneracji i wznowienia produkcji od września 2014 roku oraz pracy
nowego bloku gazowo silnikowego od listopada 2014 roku.
Spadek produkcji w elektrowniach wodnych jest następstwem gorszych warunków hydrologicznych.
Load wiasieciaii „silkociacnnntać zladoliiacnia nicka nio ramnckiinickadcznhi osun oialkiancmiaś | wiedażczkannii — usilminć świat naninicnii unskasan zas oslo)
Wzrost produkcji w elektrowniach wiatrowych w 2014 roku w porównaniu do 2013 roku wynika z oddania do eksploatacj
w marcu 2014 roku Farmy Wiatrowej Wojciechowo należącej do PGE EO S.A. a tym samym ze zwiększenia mocy
zainstalowanej o 28 MW. Produkcja w elektrowniach wiatrowych należących do Energii Natury w 2013 roku w porównanii
z rokiem 2014 była niższa w związku z przejęciem tych farm od lipca 2013 roku.
Produkcja w elektrociepłowniach węglowych i szczytowo-pompowych utrzymała się na poziomie 2013 roku.
W 2014 roku sprzedaż ciepła wyniosła w Grupie PGE 17,94 mln GJ i była niższa w porównaniu do 2013 roku o 10%. Niższa
sprzedaż ciepła wynika z mniejszego zapotrzebowania na ciepło spowodowanego wyższymi średnimi temperaturami
zewnętrznymi w okresie zimowym. Dodatkowo na niższą sprzedaż ciepła wpłynęło zaprzestanie poboru ciepła przez
dotychczasowego kluczowego odbiorcę Elektrociepłowni Bydgoszcz.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>roszczone przepływy głównych produktów: energii elektrycznej oraz praw majątkowych pomiędzy segmentami zostały
edstawione na poniższym schemacie.
Rysunek: Model obrotu energią elektryczną i prawami majątkowymi w GK PGE w 2014 roku.
W ramach segmentu Energetyki Konwencjonalnej w Grupie Kapitałowej PGE działa PGE GiEK S.A. z siedzibą w Bełchatowie.
W skład spółki wchodzi 12 oddziałów, znajdujących się na terenie dziewięciu województw naszego kraju, w ich skład
wchodzą: 2 kopalnie węgla brunatnego, 4 elektrownie konwencjonalne i 8 elektrociepłowni.
Grupa jest liderem w branży wydobywczej węgla brunatnego, jej udział w rynku wydobywczym tego surowca stanowi 78%
krajowego wydobycia, a także największym wytwórcą energii elektrycznej — wytwarza ok. 38% krajowej produkcji energii
elektrycznej. Produkcja oparta jest na węglu brunatnym, wydobywanym z własnych kopalni oraz węglu kamiennym, gazie
i biomasie.
Tabela: Dane dotyczące mocy zainstalowanej i produkcji w oddziałach segmentu Energetyka Konwencjonalna.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Rysunek: Zmiana mocy zainstalowanej w Energetyce Konwencjonalnej.
Elektrociepłownia Kielce - zakończenie budowy i oddanie do eksploatacji w lutym 2014 roku turbozespołu
upustowo-kondensacyjnego o mocy 7 MWe wraz z wymiennikiem ciepłowniczym o mocy 14 MWt
Elektrociepłownia Rzeszów - zakończenie budowy i oddanie do eksploatacji w listopadzie 2014 roku bloku
kogeneracyjnego wytwarzającego energię elektryczną i ciepło w oparciu o silniki spalinowe tłokowe o mocy
30 MWe i 26 MWt
Elektrociepłownia Zgierz - zakończenie budowy i dokonanie odbioru końcowego w grudniu 2014 roku
turbozespołu upustowo-kondensacyjnego o mocy 22 MWe wraz z kotłem rezerwowo-szczytowym o mocy
18 MWt
</Text>
	</Page>
</document>
