<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>aktywów lub aktywów netto, które nie stanowią przedsięwzięcia, przypisuje koszt tej grupy na poszczególne możliwe do
zidentyfikowania aktywa i zobowiązania wchodzące w jej skład na podstawie ich względnych wartości godziwych na
dzień przejęcia.
W przypadku jednostek, w których udział Grupy nie przekracza 50%, Zarząd Spółki na każdy dzień bilansowy dokonuje
oceny przesłanek, czy Grupa sprawuje kontrolę nad tą jednostką. Jeżeli Grupa posiada mniej niż 50% udziałów w danym
podmiocie, a mimo tego sprawuje kontrolę operacyjną i finansową nad tym podmiotem, kontroluje organy zarządzające i
nadzorujące spółki to uznaje, że istnieje zależność i taka spółka podlega konsolidacji metodą pełną.
Niniejsze skonsolidowane sprawozdanie finansowe obejmuje sprawozdanie finansowe PZ CORMAY S.A. oraz
sprawozdania finansowe jej jednostek zależnych sporządzone każdorazowo za okres 12 miesięcy zakończony dnia
31.12.2014 roku. Sprawozdania finansowe jednostek zależnych po uwzględnieniu korekt doprowadzających do
zgodności z MSSF sporządzane są za ten sam okres sprawozdawczy co sprawozdanie jednostki dominującej, przy
wykorzystaniu spójnych zasad rachunkowości, w oparciu o jednolite zasady rachunkowości zastosowane dla transakcji
izdarzeń gospodarczych o podobnym charakterze. W celu eliminacji jakichkolwiek rozbieżności w stosowanych
zasadach rachunkowości wprowadza się korekty.
Udziały w jednostkach współzależnych, gdzie Grupa sprawuje współkontrolę są ujmowane metodą praw własności.
Przed obliczeniem udziału w aktywach netto wspólnego przedsięwzięcia dokonuje się odpowiednich korekt w celu
doprowadzenia danych finansowych tych jednostek do zgodności z MSSF stosowanymi przez Grupę.
Ocena inwestycji w spółki współzależne pod kątem utraty wartości ma miejsce, kiedy istnieją przesłanki wskazujące na
to, że nastąpiła utrata wartości lub odpis z tytułu utraty wartości dokonany w latach poprzednich już nie jest wymagany.
Grupa dokonała w bieżącym okresie sprawozdawczym analizy utraty zakupionej w 2013 roku jednostki
współkontrolowanej Diesse Diagnostica Senese S.p.A pod kątem utraty wartości. Przeprowadzony test nie wykazał na
potrzebę dokonania odpisów aktualizujących wartość tej inwestycji. Szczegóły zawarte są w nocie 22.
 
A JW PUR PI PENN, i w IN NY dy SZCZ WEJ yi WY WERE I
na złote polskie przy zastosowaniu kursu obowiązującego w dniu zawarcia transakcji.
Na dzień bilansowy aktywa i zobowiązania pieniężne wyrażone w walutach innych niż polski złoty są przeliczane na złote
polskie przy zastosowaniu odpowiednio obowiązującego na koniec okresu sprawozdawczego średniego kursu
ustalonego dla danej waluty przez Narodowy Bank Polski. Powstałe z przeliczenia różnice kursowe ujmowane są
odpowiednio w pozycji przychodów (kosztów) finansowych. Aktywa i zobowiązania niepieniężne ujmowane według
kosztu historycznego wyrażonego w walucie obcej są wykazywane po kursie historycznym z dnia transakcji. Aktywa
i zobowiązania niepieniężne ujmowane według wartości godziwej wyrażonej w walucie obcej są przeliczane po kursie
z dnia dokonania wyceny do wartości godziwej.
ga NZ pRNU APT NJ, | SNNNAŁAA TR
Na dzień bilansowy aktywa i zobowiązania zagranicznych jednostek zależnych, których walutą funkcjonalną jest inna
waluta niż złoty polski, są przeliczane na walutę prezentacji Grupy po kursie obowiązującym na dzień bilansowy, a ich
rachunki zysków i strat są przeliczane według kursów stanowiących średnią arytmetyczną średnich kursów ustalonych
przez Narodowy Bank Polski na ostatni dzień każdego zakończonego miesiąca. Różnice kursowe powstałe w wyniku
takiego przeliczenia są ujmowane bezpośrednio w kapitale własnym jako odrębny składnik. W momencie zbycia
podmiotu zagranicznego, skumulowane odroczone różnice kursowe ujęte w kapitale własnym, dotyczące danego
podmiotu zagranicznego, są ujmowane w rachunku zysków i strat.
 
RE
poszczególne pozycje aktywów i pasywów według średnich kursów ogłoszonych na dzień 31.12.2014 roku
oraz 31.12.2013 roku przez Narodowy Bank Polski,
poszczególne pozycje rachunku zysków i strat oraz przepływów pieniężnych według kursów stanowiących
średnią arytmetyczną średnich kursów ustalonych przez Narodowy Bank Polski na ostatni dzień każdego
zakończonego miesiąca, następujących w okresach sprawozdawczych 01.01.2014 — 31.12.2014 oraz
01.01.2013- 31.12.2013.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Skonsolidowane sprawozdanie finansowe za rok zakończony dnia 31 grudnia 2014 roku
Zasady (polityka) rachunkowości oraz dodatkowe noty objaśniające (w tysiącach zł)
| dzień bilansowy Grupa posiadała udziały w pięciu jednostkach zagranicznych:
Orphóe S.A.
Kormej Diana Sp. z 0.0.
Kormiej Rusłand Sp. z 0.0.
Innovation Enterprises Ltd.
Diesse Diagnostica Senese S.p.A.
NRPONR
Do przeliczenia wybranych danych finansowych na EUR, CHF, BYR i RUB przyjęte zostały następujące kursy dla
potrzeb wyceny bilansowej:
Środki trwałe są wykazywane w cenie nabycia (powiększonej o wszystkie koszty bezpośrednio związane z zakupem
i przystosowaniem składnika majątku do stanu zdatnego do użytkowania) lub koszcie wytworzenia, pomniejszonym
o skumulowane odpisy amortyzacyjne oraz odpisy z tytułu utraty wartości. Środki trwałe są amortyzowane liniowo
począwszy od miesiąca, w którym jest on dostępny do użytkowania. Stawki amortyzacji wynikają z okresów
ekonomicznej użyteczności aktywów.
Obnuzi noo tda oo a ian a AL Point oobolłijm nim ama obaj tia ma tia aa ia ani
Każdorazowo, po wykonaniu modernizacji, koszt ten ujmowany jest w wartości bilansowej rzeczowych aktywów trwałych,
jeżeli kryteria ujmowania są spełnione. Koszty poniesione po dacie oddania środka trwałego do używania, takie jak
koszty konserwacji i napraw, obciążają rachunek zysków i strat w momencie ich poniesienia.
Dana pozycja rzeczowych aktywów trwałych może zostać usunięta z bilansu po dokonaniu jej zbycia, lub gdy nie są
spodziewane żadne przyszłe korzyści ekonomiczne wynikające z dalszego użytkowania lub sprzedaży. Wszelkie zyski
lub straty wynikające z usunięcia danego składnika aktywów z bilansu, obliczone jako różnica między wpływami ze
sprzedaży a wartością bilansową usuwanego składnika aktywu, ujmowane są w rachunku zysków i strat okresu,
w którym dokonywana jest operacja gospodarcza.
Inwestycje rozpoczęte dotyczą środków trwałych będących w toku budowy lub montażu i są wykazywane według cen
nabycia lub kosztu wytworzenia, pomniejszonych o ewentualne odpisy z tytułu utraty wartości. Środki trwałe w budowie
nie podlegaj ją amortyzacji do czasu zakończenia budowy i przekazania środka trwałego do używania.
Jednostka wycenia składnik aktywów trwałych (lub grupę) zaklasyfikowany jako przeznaczony do sprzedaży w kwocie
niższej z jego wartości bilansowej i wartości godziwej pomniejszonej o koszty zbycia.
</Text>
	</Page>
</document>
