<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Według stanu na 31 grudnia 2004 r. Orbis S.A. posiadał bezpośrednio akcje i udziały
w następujących spółkach prawa handlowego:
Portfel inwestycyjny Spółki obejmuje inwestycje o charakterze strategicznym, komercyjnym
i restrukturyzacyjnym.
Portfel strategiczny tworzą udziały i akcje w spółkach:
a) Polskie Biuro Podróży Orbis Sp. z 0.0. i Orbis Transport Sp. z 0.0. - spółki-córki powstałe
w 1993 r. w toku procesu prywatyzacji Orbisu. Komplementarność działalności gospodarczej
prowadzonej przez obie spółki i przedmiotu przedsiębiorstwa Orbis S.A. przesądza
o wzajemnych korzyściach wszystkich trzech podmiotów współdziałających na szczeblu
operacyjnym na zasadach handlowych. Każda ze spółek-córek ma ugruntowaną pozycję
rynkową, a ich sytuacja finansowa nie stwarza zagrożeń dla kontynuowania działalności.
''W wyniku umorzenia w 2001 r. 1.219 udziałów z czystego zysku bez obniżenia kapitału zakładowego, zarejestrowany kapitał zakładowy
wynosi 16.453.900 PLN i dzicli się na 163.320 udziałów po 100 PLN każdy.
2 W wyniku umorzenia w 2002 r. 3.510 udziałów z czystego zysku bez obniżenia kapitału zakładowego, zarej
14.429.300 PLN i dzieli sie na 140.783 udziały po 100 PLN każdy.
   
trowany kapitał zakładowy
  
   
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>b) Hekon - Hotele Ekonomiczne S.A. - spółka zarządzająca hotelami należącymi do dwóch marek
Accor S.A.: ośmioma dwugwiazdkowymi Ibisami i dwoma Novotelami w Polsce oraz jednym
Novotelem na Litwie (Wilno). Sytuacja finansowa spółki jest stabilna. Hotele Ibis zarządzane
przez Spółkę mają największy udział w segmencie sieciowych hoteli ekonomicznych w Polsce.
Na portfel komercyjny składają się udziały i akcje następujących spółek:
©)
b)
c)
Orbis Casino Sp. z 0.0.: spółki zawiązanej w 1989 r. i prowadzącej obecnie 9 kasyn i 4 salony
gier zlokalizowane, za wyjątkiem kasyna w Business Center w Łodzi, w lokalach
wynajmowanych w hotelach Orbis S.A. Orbis Casino, obok firm ZPR S.A. i Casinos Poland,
należy do czołówki operatorów działających w branży gier losowych, zakładów wzajemnych
i gier na automatach. Sytuacja finansowa spółki jest stabilna.
Globis Poznań Sp. z 0.0. i Globis Wrocław Sp. z 0.0. - spółki developerskie. Ich zawiązanie
z końcem 2000 r. wraz z Globe Trade Centre S.A. było wyrazem objęcia ówczesną strategią
rozwoju Spółki rynku nieruchomości biurowych. Centrum Biurowe Globis w Poznaniu,
biurowiec klasy A o powierzchni 13 323 m? posadowiony na działce, której prawo wieczystego
użytkowania spółka nabyła od Orbis S.A., zostało oddane do użytku z końcem lutego 2003 r.
Kontynuacja działalności przez spółkę nie jest zagrożona. W warunkach utrzymującej się
dekoniunktury na rynku powierzchni biurowych, spółka Globis Wrocław zawiązana w celu
budowy i komercjalizacji powierzchni biurowca klasy A we Wrocławiu, nie rozpoczęła
działalności gospodarczej i wstrzymała się czasowo od zebrania wpłat za objęte udziały.
Przedsiębiorstwa Hotelowego MAJEWICZ Sp. z 0.0.: spółki zawiązanej na czas określony do
31.12.2007 r. w następstwie ugody zawartej przez Orbis S.A. w 1993 r. ze spadkobiercami
właścicieli hotelu Pod Orłem w Bydgoszczy. Na ten sam okres Orbis S.A. zawarł ze spółką
umowę o zarządzanie hotelem, zastąpioną następnie od stycznia 2001 r. umową franchisingową
z identycznym terminem obowiązywania. Kontynuacja działalności przez spółkę nie jest
zagrożona.
Wioski Turystycznej WILKASY Sp. z o. o. (d. PORT SILNOWA Sp. z o.o.): spółki o charakterze
ośrodka wypoczynkowego. Wioska oferuje usługi noclegowo-gastronomiczne, konferencyjne
i rekreacyjne w regionie Wielkich Jezior Mazurskich, stanowiąc uzupełnienie mrągowskiej oferty
Orbis S.A. Sytuacja finansowa spółki nie zagraża kontynuowaniu przez nią działalności, jednakże
nie pozwala na sfinansowanie modernizacji i budowy infrastruktury, co prowadzi, przy
postępującej dekapitalizacji majątku, do pogarszania się jej pozycji rynkowej w warunkach
rosnącej konkurencji.
Portfel restrukturyzacyjny obejmuje akcje i udziały objęte w ramach konwersji wierzytelności bądź
w spółkach pozbawionych perspektyw rozwojowych. Do tej kategorii portfelowej zaliczają się
obecnie spółki:
obecnie spółki:
a)
b)
Polskie Pracownicze Towarzystwo Emerytalne DIAMENT S.A. w likwidacji, zarządzające
Funduszem o tej samej nazwie, rozwiązane i postawione w stan likwidacji z dniem 23 czerwca
2003 r. wobec niezrealizowania przyjętej na lata 1999-2002 strategii rozwoju i braku perspektyw
jej realizacji. Akcjonariuszem większościowym Towarzystwa jest Bank Handlowy S.A. (79,27%
udziału w kapitale i ogólnej liczbie głosów). Harmonogram likwidacji spółki wyznaczają decyzje
administracyjne wydane przez KNUiFE odpowiednio w październiku i grudniu 2004 r.
o: cofnięciu z dniem 1 lipca 2005 r. zezwolenia na utworzenie Towarzystwa oraz otwarciu
likwidacji Funduszu z dniem I stycznia 2005 r. i jej zamknięciu z dniem 31 marca 2005 r.
Zatwierdzenie zaudytowanego sprawozdania finansowego zamykającego likwidację Funduszu
przez Walne Zgromadzenie Akcjonariuszy jest planowane na koniec kwietnia 2005 r.,
a sprawozdania Towarzystwa na przełom maja i czerwca 2005 r.
Bank Współpracy Europejskiej S.A.: niewielki bank prywatny, nastawiony na obsługę małych
i średnich firm, jednostek budżetowych oraz kadry menedżerskiej. Działalność Banku
prowadzona od 1990 r. (d. Bank Turystyki S.A.) koncentruje się na obsłudze krajowego
i zagranicznego obrotu gospodarczego, w tym obrotu z Federacją Rosyj ską. co stanowi wyróżnik
 
a)
Polskie Pracownicze Towarzystwo Emerytalne DIAMENT S.A. w likwidacji, zarządzające
Funduszem o tej samej nazwie, rozwiązane i postawione w stan likwidacji z dniem 23 czerwca
2003 r. wobec niezrealizowania przyjętej na lata 1999-2002 strategii rozwoju i braku perspektyw
jej realizacji. Akcjonariuszem większościowym Towarzystwa jest Bank Handlowy S.A. (79,27%
udziału w kapitale i ogólnej liczbie głosów). Harmonogram likwidacji spółki wyznaczają decyzje
administracyjne wydane przez KNUiFE odpowiednio w październiku i grudniu 2004 r.
o: cofnięciu z dniem 1 lipca 2005 r. zezwolenia na utworzenie Towarzystwa oraz otwarciu
likwidacji Funduszu z dniem I stycznia 2005 r. i jej zamknięciu z dniem 31 marca 2005 r.
Zatwierdzenie zaudytowanego sprawozdania finansowego zamykającego likwidację Funduszu
przez Walne Zgromadzenie Akcjonariuszy jest planowane na koniec kwietnia 2005 r.,
a sprawozdania Towarzystwa na przełom maja i czerwca 2005 r.
</Text>
	</Page>
</document>
