<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>wykorzystywana do „pregazyfikacji” nowych obszarów pozwalając na uruchomienie dostaw gazu przed wybudowaniem
gazociągu doprowadzającego. Do końca 2019 r. podpisano 25 protokołów odbioru technicznego stacji LNG.
PSG w 2019 r. przeznaczyła blisko 1,36 mld zł na rozbudowę sieci i przyłączanie nowych odbiorców i ok. 674mln zł netto na
przebudowę i modernizację sieci gazowej, z czego ok. 214 mln zł netto na wymianę i legalizację gazomierzy miechowych oraz
elementów układów pomiarowych.
Wizją strategiczną obszaru energetyki i ciepłownictwa jest dążenie do efektywnej rozbudowy mocy wytwórczych oraz dystrybucji
ciepła sieciowego. GK PGNiG zamierza także zwiększyć wolumen sprzedaży i dystrybucji ciepła, który będzie efektem akwizycji
aktywów ciepłowniczych i rozwoju działalności wytwórczej na terenie całego kraju. Realizacja strategii GK PGNiG w obszarze
energetyki i ciepłownictwa w 2019 r. odbywała się poprzez:
e program akwizycji systemów ciepłowniczych
W 2019 r. GK PGNIG TERMIKA przejęła system ciepłowniczy w Dęblinie. Prowadzono również procesy akwizycyjne systemów
ciepłowniczych w Przemyślu i Śremie, które zostaną sfinalizowane na początku 2020 r. Zgodnie ze strategią, GK PGNiG TERMIKA
aktywnie poszukuje i wyraża dalsze zainteresowanie projektami akwizycyjnymi z obszaru ciepłownictwa pojawiającymi się na polskim
rynku ciepła sieciowego.
Aby sprostać podwyższonym normom emisji przemysłowych oraz kryteriom BAT (najlepszej dostępnej technologii), a takż
wymaganiom polityki klimatycznej, GK PGNIG TERMIKA podejmuje działania w celu modernizacji wyeksploatowanych
nieefektywnych środowiskowo aktywów wytwórczych, w tym m.in.: budowę Bloku Gazowo Parowego i kotłowni wodnej gazowej
EC Żerań, dostosowanie EC Pruszków do pracy po 2022 r., przygotowanie i budowę bloku wielopaliwowego w EC Siekierki, budow
bloku kogeneracyjnego w EC Zofiówka.
Wejście w życie w 2018 i 2019 r. regulacji dotyczących rynku mocy oraz promowania wysokosprawnej kogeneracji wspierają rozwój
nowych mocy elektrycznych, ze szczególnym uwzględnieniem gazowych jednostek wysokosprawnej kogeneracji.
W 2019 r. zarejestrowano 106 propozycji nawiązania współpracy przy realizacji projektów badawczo-rozwojowych (55 z nich zostało
zgłoszonych w ramach V edycji Konkursu Młodzi Innowacyjni dla PGNiG) oraz prowadzono 121 projektów innowacyjnych. Wydatki
na działalność B+R+l w GK PGNIG wyniosły około 400 mln zł w 2019 r.
Do najważniejszych korzyści z realizowanych projektów innowacyjnych w spółkach GK można zaliczyć: redukcję wydatków poprzez
zmniejszenie nakładów na bieżącą działalność, pozyskanie nowych klientów, zwiększenie wydajności poprzez standaryzację,
poprawę efektywności i zmniejszenie awaryjności urządzeń oraz zwiększenie bezpieczeństwa pracowników.
Założono, że na inwestycje zostanie przeznaczonych łącznie ponad 34 mld zł w latach 2017-2022. Średnioroczne nakłady
inwestycyjne kształtować się będą na poziomie ok. 5,7 mld zł. Program inwestycyjny umożliwi wygenerowanie skumulowanego
wyniku EBITDA Grupy na poziomie ok. 33,7 mld zł w latach 2017-2022 i perspektywiczny wzrost wyniku EBITDA Grupy do
średniorocznego poziomu ok. 9,2 mld zł w latach 2023-2026. Jednocześnie, poziom zadłużenia netto w relacji do wyniku EBITDA
powinien pozostać w całym okresie objętym strategią na poziomie poniżej 2,0, przy utrzymaniu dotychczasowej polityki
dywidendowej, zakładającej wypłatę do 50% skonsolidowanego zysku netto Grupy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2020 r. GK PGNIG zamierza utrzymać wysoki poziom nakładów finansowych na działalność inwestycyjną, w tym głównie n
realizację projektów w zakresie utrzymania zdolności wydobywczych, działalności związanej z poszukiwaniem i rozpoznawanier
złóż ropy naftowej i gazu ziemnego oraz budowy sektora elektroenergetycznego.
PGNiG realizując cel strategiczny, jakim jest zwiększenie łącznego poziomu wydobycia, kontynuować będzie podłączanie odwiertów
w Polsce w Oddziałach w Zielonej Górze i Sanoku. W 2020 r. planowane jest podłączenie 25 odwiertów.
Na 2020 r. w Pakistanie w ramach prac rozpoznawczo — eksploatacyjnych zaplanowano ukończenie wiercenia, testy i podłączenie
do produkcji otworu eksploatacyjnego Rizq-3 oraz wykonanie otworu eksploatacyjnego Rehman-7. Równolegle do prac wiertniczych,
prowadzone będą prace związane z rozbudową mocy instalacji wydobywczych i podłączaniem kolejnych otworów do eksploatacji:
Rehman-6, Rehman-7 oraz Rizq-3.
PGNiG UN kontynuować będzie, jako partner, wydobycie węglowodorów ze złóż Skarv, Morvin, Vilje, Vale i Gina Krog oraz
zagospodarowanie złóż Skogul, /Erfugl oraz Duva. Trwa również faza przygotowania koncepcji zagospodarowania złóż Tommeliten
Alpha i King Lear. PGNiG UN przygotowuje się do dalszych akwizycji złóż na szelfie norweskim na bieżąco monitorując i analizując
potencjalne projekty, a w nadchodzących rundach koncesyjnych - złożyć wnioski o dodatkowe obszary koncesyjne.
W obrocie detalicznym w 2020 r. realizowane będą projekty pozwalające na rozwój narzędzi obsługi klienta, w tym modernizacja
BOK 2.0 (na 2020 r. zaplanowano w ramach projektu modernizację 15 placówek), dalszy rozwoju platformy eBOK oraz rozwój i
optymalizację działania Contact Center.
budowa i eksploatacja gazowych instalacji kogeneracyjnych z jednoczesną sprzedażą energii elektrycznej i ciej
wyprodukowanych w instalacji. Usługa będzie obejmowała przeprowadzenie analiz / audytów energetycznych, propozyt
obsługi finansowej zadania przez GK PGNIG, objęcie nadzoru nad procesem inwestycyjnym, instalację urządzeń, pozyskar
dodatkowych przychodów z działań poprawiających efektywność energetyczną tzw. „białe certyfikaty” oraz późniejs
eksploatację i sprzedaż wytworzonej w instalacji energii;
w zakresie CNG i LNG
o . operatorstwa na stacjach tankowania pojazdów, na których nie zostanie wyłoniony inny sprzedawca,
o _ bunkrowanie LNG — segment bunkrowania statków jest atrakcyjnym obszarem zbytu LNG,
o zwiększanie udziału sprzedaży LNG w segmencie B2B, poprzez wypracowanie rozwiązań pozwalających na sprzed
klientom LNG wraz z budową stacji regazyfikacji w formule B2B;
nowa linia biznesowa w obszarze fotowoltaiki - uruchomienie w 2020r. oferty dla klientów detalicznych.
nowa linia biznesowa w obszarze fotowoltaiki - uruchomienie w 2020 r. oferty dla klientów detalicznych.
W perspektywie długoterminowej PGNiG kierować się będzie realizacją warunków wynikających z długoterminowych kontraktów w
zakresie odbioru minimalnych ilości kontraktowych (kontrakt jamalski) oraz zakontraktowanych ilości LNG.
PST będzie dalej rozwijać działalność w zakresie obrotu hurtowego towarami energetycznymi. Na 2020 r. zaplanowane są działania
handlowe na słowackim i węgierskim rynku. PST Oddział w Polsce rozpoczęła dostawy gazu do klientów przemysłowych w Polsce
(dawniej klienci O0H) w styczniu 2020 r.
W 2020 r. GSP realizować będzie prace związane z budową KPMG Kosakowo — 5-ciu komór zgrupowanych na klastrze B, które
zostaną napełnione gazem i oddane do eksploatacji do 2021 r.
Grupa planuje utrzymanie poziomu wydatków na rozbudowę sieci, przyłączenia nowych klientów oraz przebudowę i modernizacji
sieci gazowej na wysokim poziomie. W 2020 r. zakłada się wybudowanie 70 tys. sztuk nowych przyłączy gazowych.
Nakłady inwestycyjne w obszarze modernizacji sieci gazowych mają zaspokoić rosnące potrzeby związane z koniecznością
zapewnienia bezpieczeństwa dostaw i eksploatacji sieci gazowej, w tym: gazociągów, przyłączy gazowych oraz punktów, zespołów
i stacji gazowych.
W odniesieniu do 2019 r., w którym zmodernizowano sieci o łącznej długości ok. 600 km, skala modernizacji sięgnie od 770 km w
2020 r. do 1 000 km w 2022 r.
Przed GK PGNiG TERMIKA stoi szereg wyzwań natury rynkowej i regulacyjnej oraz konieczność kontynuacji realizacji programu
modernizacji w celu wymiany lub dostosowania istniejącego majątku wytwórczego do zaostrzających się wymagań środowiskowych
i zwiększenia potencjału wytwórczego.
GK PGNIG TERMIKA będzie kontynuować realizację projektów strategicznych oraz rozpoczętych w 2019 r. procesów akwizycyjnych,
a także zamierza istotnie zwiększyć wolumen sprzedaży energii elektrycznej poprzez realizację inwestycji ukierunkowanych na
budowę nowych, efektywnych kosztowo mocy wytwórczych oraz modernizację istniejących źródeł przy zastosowaniu
niskoemisyjnych technologii.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Dodatkowo w segmencie w 2020 r. realizowane będą projekty m.in. zabezpieczenia dostaw ciepła dla miasta Rybnika, połączenia
systemów ciepłowniczych EC Zofiówka i EC Pniówek, uruchomienia programu rozwoju rynku ciepłej wody użytkowej (początkowo
na terenie Jastrzębia Zdroju) i wykonanie dodatkowych odwiertów gazowych na terenie KWK „Krupiński”. W trakcie realizacji znajdują
się projekty budowy „wyspowego” systemu ciepłowniczego w Warszawie oraz budowa zespołu 8 lokalnych kotłowni gazowych w
Toruniu
W 2020 r. działalność rozpocznie PGNiG Ventures, której strategia zakłada alokowanie środków w spółki z przewidywanym
potencjałem do dalszego wzrostu. W 2020 r. planowane jest uruchomienie naboru oraz poszukiwanie podmiotów spełniających
wymogi inwestycyjne, dzięki czemu spółka PGNiG Ventures będzie mogła oszacować zakres i poziom inwestycji.
W 2020 r. obszar badań i rozwoju będzie ukierunkowany na komercjalizacje i uzyskiwanie bezpośrednich korzyści biznesowych.
Równolegle stale będą analizowane nowe obszary biznesu, które mogą przynieść (w okresie średnio i długoterminowym)
zwiększenie konkurencyjności i wzmocnienie pozycji rynkowej GK PGNiG. Należą do nich m.in.: umocnienie pozycji w obszarze
technologii wodorowych, przekazanie do komercjalizacji projektów badawczo-rozwojowych: MiniDrill i EkoGłowica, szerokie
zastosowanie fotowoltaiki, w tym do produkcji „zielonego” wodoru, biometan oraz rozwój nowoczesnych systemów zarządzania
środowiskowego poprzez wdrożenie w GK PGNiG sytemu EMAS (Eco Management Audit Scheme).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Średnia cena gazu w Europie w 2019 r. była niższa o 39% w porównaniu do średniej ceny z 2018 r. (na podstawie cen odnotowanych
na TTF, GASPOOL, NCG, NBP i TGE) — zmiana z poziomu 23,15 EUR/MWh w 2018 r. do 14,08 EUR/MWh. Największe spadki cen
odnotowano w Holandii (TTF) oraz w Wielkiej Brytanii (NBP) — średnio ponad 40% - a najmniejszy w Polsce (ok. 36%).
Wykres 7 Średnie miesięczne ceny spot gazu ziemnego na wybranych hubach europejskich
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych z ICE.
W okresie zimowym temperatura w Europie zazwyczaj kształtowała się powyżej sezonowej normy, co skutkowało zmniejszonym
zapotrzebowaniem na gaz do celów grzewczych. Jednocześnie bardzo silnie wzrósł import LNG do Europy — o 60% w porównaniu
z 2018 r. - w wyniku mniejszego zapotrzebowania na gaz ziemny w Azji (wyższe temperatury i mniejsze tempo wzrostu produkcji
przemysłowej) oraz pojawieniem się nowych mocy skraplających w Stanach Zjenoczonych i Rosji. LNG ze Stanów Zjednoczonych
eksportowano do Europy nawet poniżej progu opłacalności. W tym okresie wzrost popytu w Europie wyniósł 3%. Utrzymująca się
nadpodaż surowca wywarła presję na cenie, która na wszystkich europejskich rynkach spadała konsekwentnie aż do września,
osiągając najniższą w historii wartość miesięczną — 9,68 EUR/MWh.
W II połowie 2019 r. istotnym czynnikiem wpływającym na ceny gazu w Europie był wysoki stan napełnienia magazynów gazu.
Niepewna przyszłość przesyłu rosyjskiego gazu przez infrastrukturę Ukrainy oraz relatywnie niska cena wpłynęła na zwiększenie
tempa zatłaczania gazu, a poziom 90% zapełnienia został osiągnięty już w sierpniu.
W IV kwartale zaobserwowano wzrost cen gazu w Europie, jednak średnia cena gazu w tym czasie była o 48% niższa niż w
analogicznym okresie 2018 r. Trend niskich cen był na tyle silny, że w 2019 r. średnia cena gazu w IV kwartale była niższa niż w Il
kwartale. Dalsze spadki cen zostały ograniczone dzięki zastępowaniu produkcji energii elektrycznej z bloków węglowych jednostkami
zasilanymi gazem ziemnym. Substytucja między tymi dwoma surowcami energetycznymi była jednym z powodów zwiększenia
europejskiego popytu na gaz w 2019r.
Wykres 8 Główne kierunki importu gazu do Europy
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych z agencji Thomson Reuters
Całkowity wolumen gazu ziemnego importowanego do Europy w 2019 r. wyniósł 3 690 TWh, z czego 45% dostaw (1 667 TWh)
pochodziło z Rosji. Udział importu gazociągami z Rosji nieznacznie spadł poniżej poziomu z 2018 r. Drugim największym dostawcą
gazu w Europie była Norwegia - 876 TWh (80 mld m?) - co odpowiadało 24% dostaw. Import z Afryki Północnej wyniósł 293 TWh
(26,5 mld m3, 8% dostaw), natomiast dostawy LNG do europejskich terminali były równe 852 TWh (23% importowanego wolumenu).
W zrost względem 2018 r. (52 mld m3) był spowodowany uruchomieniem nowych zdolności skraplających m.in. w Australii, Stanów
Zjednocznonych i Rosji. Wśród państw największy przyrost eksportu w latach 2018-2019 odnotowano w Stanach Zjednoczonych —
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>o 20 mld m, natomiast największe zwiększenie importu procentowo i wartościowo nastąpiło w Europie — o niemal 50 mld m? w
porównaniu z 2018 r.
Tabela 7 Popyt i podaż LNG w latach 2018 i 2019 r. w mld m? gazu po regazyfikacji
 
ródło: Oprawcowanie własne na podstawie danych z agencji Thomson Reuters.
Rosnący popyt na gaz ziemny w Polsce zaspokajany jest poprzez wydobycie krajowe oraz import. Paliwo trafia do kraju przez
rozbudowaną sieć systemu przesyłowego, a od 2016 r. system zasilają również dostawy LNG. Obrót gazem odbywa się na TGE,
natomiast za pomocą sieci dystrybucyjnych i przesyłowych gaz fizycznie rozprowadzany jest do odbiorców końcowych. Krajowy
system gazowy uzupełniają magazyny gazu.
Konsumpcja gazu wysokometanowego sieciowego w Polsce w 2019 r. (bez uwzględnienia paliwa gazowego przesłanego na rynku
OTC i TGE) wyniosła ok. 183,5 TWh. W porównaniu do 2018 r. odnotowano wzrost wolumenu o 2,9 TWh, czyli o 1,6% r/r. Do
zwiększenia konsumpcji przyczynił się wzrost zużycia gazu przez odbiorców przyłączonych do sieci przesyłowej (+7,3% r/r), na co
wpływ miało uruchamianie nowych bloków gazowych. Zapotrzebowanie sieci dystrybucyjnej ukształtowało się na poziomie zbliżonym
do ubiegłorocznego (-0,3% r/r).
Zarządzaniem siecią przesyłową oraz dostarczaniem gazu do sieci dystrybucyjnych i odbiorców końcowych podłączonych do
systemu przesyłowego, zajmuje się GAZ-SYSTEM. System przesyłowy składa się z Systemu Gazociągów Tranzytowych (SGT) oraz
Krajowego Systemu Przesyłowego (wysokometanowego E i zaazotowanego Lw).
Rysunek 3 System przesyłowy i aktualne oraz planowane transgraniczne punkty wejścia do systemu przesyłowego o znaczeniu
strategicznym
Źródło: GAZ-SYSTEM oraz European Network of Transmission System Operators for Gas (dalej: ENTSOG)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Projekt Baltic Pipe to strategiczny projekt infrastrukturalny mający na celu utworzenie nowego korytarza dostaw gazu na europejskim
rynku. Ma on umożliwić przesyłanie gazu bezpośrednio ze złóż zlokalizowanych w Norwegii na rynki w Danii i w Polsce, a także do
odbiorców w sąsiednich krajach. Przepustowość Baltic Pipe sięgnie do 10 mld m? rocznie do Polski oraz do 3 mld m? rocznie do
Danii i Szwecji.
Realizujący projekt operatorzy polskiego i duńskiego systemu przesyłowego GAZ-SYSTEM oraz Energinet, podjęły ostateczną
decyzję inwestycyjną w 2018 r. W 2019 r., operatorzy Polski i Duński kontynuują prace przygotowawcze do budowy, w tym
zmierzających do uzyskania decyzji środowiskowych, lokalizacyjnych i pozwoleń na budowę poszczególnych elementów planowanej
infrastruktury. Prace budowlane mają trwać w latach 2020-2022. Uruchomienie transportu gazu planowane jest na 1 października
2022 r.
 
Nominalna moc regazyfikacji terminalu LNG w Świnoujściu to 5 mld m? (po regazyfikacji) gazu ziemnego rocznie, który trafia do sieci
przesyłowej. PGNiG dysponuje 100% zdolności regazyfikacji do 2035 r. W październiku 2019 r. operator terminala — firma Polskie
LNG S.A. podpisała umowę na zakup regazyfikatorów SCV, co pozwoli zwiększyć nominalną moc regazyfikacji do 7,5 mld m? gazu
rocznie. LNG jest również transportowane cysternami, a wolumen gazu dostarczanego do sieci z terminalu, jak i paliwa, które trafia
do odbiorców końcowych w postaci skroplonej (tzw. LNG małej skali) systematycznie rośnie.
W 2019 r. odnotowano wzrost wolumenu importowanego paliwa gazowego do Polski, który wyniósł 183,71 TWh (wzrost o około 20,7
Twh, czyli ok. 12,7%), przy czym dostawy z kierunku wschodniego spadły o 0,2%, natomiast dostawy z UE wzrosły o niemal 40% w
oorównaniu do 2018 r. Większość importowanego surowca (około 54% w łącznym przepływie paliwa) dostarczono z kierunku
wschodniego.
Tabela 8 Przepływy gazu na krajowych punktach wejścia/wyjści
Źródło: Oprawcowanie własne na podstawie danych z ENTSOG
W 2019 r. wzrósł wolumen gazu zregazyfikowanego w terminalu LNG w Świnoujściu o 23,6% w porównaniu do 2018 r. w wyniku
zakupów na rynku spotowym oraz odbioru dostawy w ramach długoterminowego kontraktu z firmą Cheniere.
W 2019 r. PGNiG odebrało w sumie 18 ładunków LNG w ramach kontraktów długoterminowych z Qatargas. Wolumen importu LNG
zakupiło dziesięć dostaw spot o łącznym wolumenie 0,61 mln ton, tj. ok. 9,34 TWh lub 0,85 mld m3 gazu ziemnego po regazyfikacji.
Źródłami dostaw spotowych były Norwegia (3 dostawy) i USA (7 dostaw), a zrealizowano je we współpracy z biurem handlowym
LNG w Londynie. W 2019 r. PGNiG odebrało także 2 ładunki LNG na podstawie kontraktu średnioterminowego z firmą Centrica.
Łącznie w całym 2019 r. PGNiG zaimportowało poprzez terminal LNG 31 ładunków LNG o wolumenie całkowitym 2,46 mln ton LNG,
co odpowiada około 3,43 mld m? gazu ziemnego po regazyfikacji.
Średni dobowy pobór gazu z polskich PMG w okresie wytłaczania wyniósł w 2019 r. 75 GWh, o 45% mniej niż w poprzednim roku.
Średnie zatłaczanie gazu do magazynów w Polsce w sezonie letnim w 2019 r. wyniosło 127 GWh/dobę, o 8 GWh/dobę więcej niż w
2018 r.
Na koniec 2019 r. poziom napełnienia magazynów w Polsce wyniósł około 92,3% i był o 26 p.p. wyższy od poziomu odnotowanego
na koniec poprzedniego roku. Na innych rynkach europejskich również zaobserwowano zwiększenie stanu magazynów - w
Niemczech stan zapełnienia wyniósł 97% w porównaniu z 75% na koniec 2018 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Wykres 9 Stan napełnienia magazynów w Polsce w latach 2018/2019
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych z Gas Infrastructure Europe, Gas Storage Europe.
PGNIG jest liderem rynku gazu w obrocie giełdowym na TGE.
Zgodnie z informacjami opublikowanymi przez giełdę, całkowity
wolumen obrotu gazem w 2019 r. wyniósł 146,1 TWh, z czego
123,5 TWh stanowił obrót na rynku kontraktów terminowych
towarowych (RTT). Oznacza to, że blisko 85% transakcji na gaz
zawieranych w 2019 r. stanowiły kontrakty: roczne, sezonowe
(lato, zima), kwartalne, miesięczne oraz tygodniowe.
Wykres 10 Struktura kontraktów na TGE w 2018 r. i 2019r.
NE EJ O Zyl m AL YY:
W 2019 r. odnotowano rekordowy wynik w historii obrotu gazem
na TGE i jednocześnie wzrost całkowitego wolumenu obrotu
tym towarem o 2,0% w stosunku do 2018 r. Rekordowy był
również wolumen na RTT gazu, który wzrósł o 3,2% rfr.
Mniejsze wolumeny względem 2018 r. odnotowano na Rynku
Dnia Następnego oraz Rynku Dnia Bieżącego gazu, które
wyniosły odpowiednio: 16,9 TWh (spadek o 3,7%) oraz 5,7 TWh
(spadek o 6,3 %).
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych TGE.
Wykres 11 Wolumen obrotu na kontraktach terminowych towarowych (RTT) na TGE w 2018 r. i 2019 r.(TWh)
W tabelach zostały przedstawione kluczowe dla działalności GK PGNiG przepisy prawa polskiego i europejskiego.
</Text>
	</Page>
</document>
