<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Pozostałe udziały w ww. spółkach posiada „Echo Investment” S.A.
— 4
Suma bilansowa Grupy Kapitałowej na koniec 2009 roku zamknęła się kwotą 4237 964 tys. zł, co w
porównaniu ze stanem na koniec 2008 roku oznacza wzrost wartości o 2,0%.
Struktura aktywów na koniec 2009 roku wyglądała następująco:
- _ aktywa trwałe stanowią 82,8% aktywów ogółem, z czego dominującą pozycję stanowią nieruchomości
inwestycyjne 79,3% aktywów trwałych, nieruchomości inwestycyjne w budowie 20,1% sumy aktywów
trwałych,
- _ aktywa obrotowe stanowią 17,2% aktywów ogółem, z czego zapasy 57,5% sumy aktywów obrotowych,
należności 18,0% aktywów obrotowych a środki pieniężne 23,1% sumy aktywów obrotowych.
 
a
- kapitał akcyjny podmiotu dominującego - Echo Investment S.A. na dzień 31 grudnia 2009 roku wynosił
21,0 mln zł i dzielił się na 420.000.000 akcji zwykłych na okaziciela serii A, B, C, D, E iF, o wartości
nominalnej 0,05 zł każda,
- skonsolidowany kapitał własny na dzień 31 grudnia 2009 roku wynosił 1733 678 tys. zł, co w
porównaniu ze stanem na koniec grudnia 2009 roku oznacza wzrost o 5,7%.
- — skonsolidowana wartość księgowa netto w przeliczeniu na jedną akcję stanowi 4,13 zł,
- zobowiązania stanowiły 52,9% sumy bilansowej i zamknęły się kwotą 2 242 421 tys. zł.
skonsolidowane przychody netto ze sprzedaży osiągnęły w 2009 roku poziom 431 426 tys. zł,
skonsolidowany zysk przed opodatkowaniem i uwzględnieniem przychodów / kosztów finansowych
na koniec grudnia 2009 zamknął się kwotą 196 140 tys. zł, co w porównaniu z zyskiem za 2008 roku
oznacza spadek o 70,8% .,
skonsolidowany zysk brutto zamknął się kwotą 129 525 tys. zł i był niższy w odniesieniu do 2008 roku
o 10,8%,
skonsolidowany zysk netto osiągnął wartość 103 696 tys. zł, w porównaniu do zysku 104 221 tys. zł w
2008 roku stanowi spadek o 0,5%,
skonsolidowany zysk netto na jedną akcję za ostatnie 12 miesięcy wyniósł 0,25 zł.
 
 
WKM BA
okres sprawozdawczy rozpoczął się stanem środków pieniężnych w kwocie 321 793 tys. zł,
na działalności operacyjnej Grupa Kapitałowa odnotowała w 2009 roku wpływ środków pieniężnych
na kwotę 185 026 tys. zł,
na działalności inwestycyjnej Grupa Kapitałowa odnotowała na koniec grudnia 2009 roku wypływ
środków pieniężnych na kwotę 393 400 tys. zł,
na działalności finansowej Grupa odnotowała wpływ środków pieniężnych w kwocie 63 275 tys. zł,
w okresie od 1 stycznia do 31 grudnia 2009 roku bilansowy stan środków pieniężnych zmniejszył się o
kwotę 152 692 tys. zł przy czym z tytułu zmiany różnic kursowych zmniejszył się o kwotę 7 593 tys. zł,
środki pieniężne na koniec grudnia 2009 roku wyniosły 169 101 tys. zł.
 
</Text>
	</Page>
</document>
