<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>dla masowego transportu i przeładunku. Swoją działalność operacyjną w 2019 roku Grupa prowadziła w
oparciu o cztery segmenty: Underground, Surface, Elektryki oraz Usług Górniczych.
Grupa FAMUR należy do czołówki światowych producentów maszyn i systemów stosowanych w górnic
twie podziemnym opierającym się o metodę ścianową. Istotnym obszarem działalności Grupy jest pro
dukcja urządzeń umożliwiających eksploatację złóż węgla o grubości do 6 m. Grupę produktów wchodze
cych w skład tzw. kompleksu ścianowego tworzą kombajny ścianowe, zmechanizowane obudowy ścia
nowe i przenośniki zgrzebłowe. Zainstalowana moc produkowanych kombajnów ścianowych wynosi ot
250 kW do 1.300 kw. Obudowy zmechanizowane są produkowane w zakresie wysokości od minimur
0,8 m do maksimum 6,0 m. Mogą być oferowane niezależnie od pozostałych urządzeń, zaś w połączeni
z innymi rozwiązaniami tworzyć kompleksy ścianowe lub opisany poniżej zestaw wydobywczy „Mikrus”
służący do eksploatacji pokładów cienkich. Grupa FAMUR produkuje hydraulikę siłową i sterowniczą, i
tym w szczególności podpory hydrauliczne i sterowania pilotowe oraz elektrohydraulikę. Podpory i s
łowniki hydrauliczne są wykonywane w zakresie średnic od 50 mm do 440 mm.
Obudowy ścianowe wraz z kombajnami produkcji Grupy FAMUR
Jednym z rozwiązań oferowanych przez FAMUR S.A. są specjalistyczne produkty, skierowane do eksplo-
atacji cienkich pokładów węgla, o grubości od 1,2 - 1,7 m, pracujące zarówno w systemie kombajnowym
opartym na kombajnie FS 200, jak i w systemie będącym kompilacją systemu strugowego i kombajno-
wego „Mikrus”, na który składa się: obudowa zmechanizowana, specjalistyczny przenośnik ścianowy i
głowica urabiająco-tadująca.
Zestaw urządzeń klasy Mikrus
Grupa FAMUR w ramach segmentu Underground produkuje także urządzenia do transportu i przeła:
dunku różnorodnych materiałów masowych wykorzystywanych m.in. w kopalniach głębinowych. Dla gór:
nictwa węgla kamiennego profil produktowy obejmuje przenośniki taśmowe dołowe, przenośniki ta:
śmowe powierzchniowe, a także różnorodne środki transportu podziemnego dla zabezpieczenia potrzek
logistycznych kopalń, takie jak kolejki spągowe z napędem linowym, kolejki spalinowe podwieszane, ko-
lejki spalinowe spągowe, lokomotywy torowe spalinowe, kołowroty mechaniczne oraz kompletne wypo-
sażenie kolejek do przewozu ludzi i materiałów.
Sprawozdanie Zarządu z działalności FAMUR S.A. oraz Grupy FAMUR w 2019 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Działalność Grupy FAMUR w segmencie Underground obejmuje również produkcję urządzeń składają-
cych się na kompleks chodnikowy. Najważniejszy element kompleksu chodnikowego stanowią kombajny
chodnikowe, które w głównej mierze wykorzystywane są do przygotowywania wyrobisk oraz drążenia
tuneli. Parametry kombajnów produkowanych w Grupie pozwalają na drążenie chodników o przekroju
do 37 m? w skałach o wytrzymałości na ściskanie rzędu 110 MPa. Grupa FAMUR na przełomie 2015 i 2016
roku rozszerzyła swoje portfolio produktowe o wozy wiercące, wiertnice, spągoładowarki i ładowarki wy-
korzystywane w kopalniach głębinowych.
Kombajny chodnikowe produkcji Grupy FAMUR
Działalność segmentu, skupiona w 2019 r. wokół spółki zależnej Emitenta tj. FAMUR FAMAK S.A.
(„FAMAK”) oraz jej spółek zależnych („Grupa FAMAK”), koncentrowała na realizacji kompleksowych zle-
ceń na rynku systemów przeładunkowo-transportowych, urządzeń dźwignicowych i systemów odkryw-
kowych, oraz powierzchniowej infrastruktury kopalń. Kompetencje segmentu pozwalają między innymi
na dostawę:
CEN Na TyliKU Systemów przEradurKowor-Uansportowyc, urządzeŃm UZwiĘNICOwych | systETow ouKryw-
kowych, oraz powierzchniowej infrastruktury kopalń. Kompetencje segmentu pozwalają między innymi
na dostawę:
- maszyn przeładunkowych i urządzeń do transportu ciągłego, takich jak ładowarko-zwałowarki, łado-
warki, zwałowarki, koparki kołowe, ładowarki zgarniakowe, wywrotnice wagonowe, wygarniacze ko-
łowe, przenośniki taśmowe,
- urządzeń dźwignicowych w zakresie suwnic pomostowych, bramowych, kontenerowych, żurawi porto-
wych i stoczniowych,
- maszyn podstawowych górnictwa odkrywkowego, takich jak: koparki kołowe czerpakowe, zwałowarki
na gąsieniach, transportery gąsienicowe, przenośniki samojezdne.
Podstawowym produktem dla górnictwa odkrywkowego jest technologiczny układ KTZ, stanowiący kom-
pletny system wydobywczy dla kopalni odkrywkowej, w skład którego wchodzi: koparka wielonaczy-
niowa — taśmociąg — zwałowarka taśmowa.
Kompetencje Segmentu Surface czerpiące z doświadczeń zgromadzonych w przeciągu 70 lat istnienia
spółki FAMUR FAMAK S.A. pozwalają na dostarczanie również kompletnych systemów nawęglania i od-
żużlania.
Rozwiązania oferowane przez segment przeznaczone są w szczególności do:
— _ mechanizacji prac przeładunkowych na otwartych składowiskach materiałów sypkich i granulowa-
nych w elektrowniach, elektrociepłowniach, koksowniach, kopalniach, cementowniach i portach;
— _ transportu wewnątrzzakładowego, prac montażowych, demontażowych i remontowych;
— _ transportu i montażu ciężkich sekcji i bloków przy budowie statków;
— _ mechanizacji prac przeładunkowych w portach;
— przeładunku kontenerów;
— _ wyładunku materiałów sypkich z otwartych wagonów.
Kompetencje projektowe segmentu są skupione głównie wokół biur projektowych wchodzących w skład
Grupy: BPiRI Separator sp. z o.o. oraz SKW Biura Projektowo-Technicznego sp. z o.o.. Struktura segmentu
umożliwia wysokiej jakości kompleksową obsługę klientów w oparciu o własne biura projektowe oraz
własne zaplecze produkcyjne i serwisowe.
Oferta segmentu Surface obejmowała również szeroki zakres rozwiązań związanych z projektowaniem i
budową infrastruktury powierzchniowej zakładów górniczych oraz górniczych wyciągów szybowych. Za-
kres usług Grupy FAMAK obejmuje też prace projektowe, wykonawstwo robót budowlanych, żelbeto-
wych i konstrukcji stalowych, dostawę oraz montaż maszyn i urządzeń, uruchomienia oraz serwisy. Grupa
Sprawozdanie Zarządu z działalności FAMUR S.A. oraz Grupy FAMUR w 2019 roku 5
Kompetencje Segmentu Surface czerpiące z doświadczeń zgromadzonych w przeciągu 70 lat istnienia
spółki FAMUR FAMAK S.A. pozwalają na dostarczanie również kompletnych systemów nawęglania i od-
żużlania.
Rozwiązania oferowane przez segment przeznaczone są w szczególności do:
Rozwiązania oferowane przez segment przeznaczone są w szczególności do:
— _ mechanizacji prac przeładunkowych na otwartych składowiskach materiałów sypkich i granulowa-
nych w elektrowniach, elektrociepłowniach, koksowniach, kopalniach, cementowniach i portach;
— _ transportu wewnątrzzakładowego, prac montażowych, demontażowych i remontowych;
— _ transportu i montażu ciężkich sekcji i bloków przy budowie statków;
— _ mechanizacji prac przeładunkowych w portach;
— przeładunku kontenerów;
— _ wyładunku materiałów sypkich z otwartych wagonów.
Kompetencje projektowe segmentu są skupione głównie wokół biur projektowych wchodzących w skłac
Grupy: BPiRI Separator sp. z o.o. oraz SKW Biura Projektowo-Technicznego sp. z o.o.. Struktura segment
umożliwia wysokiej jakości kompleksową obsługę klientów w oparciu o własne biura projektowe ora:
własne zaplecze produkcyjne i serwisowe.
Oferta segmentu Surface obejmowała również szeroki zakres rozwiązań związanych z projektowaniem
budową infrastruktury powierzchniowej zakładów górniczych oraz górniczych wyciągów szybowych. Za
kres usług Grupy FAMAK obejmuje też prace projektowe, wykonawstwo robót budowlanych, żelbeto
wych i konstrukcii stalowych, dostawe oraz montaż maszyn i urzadzeń, uruchomienia oraz serwisy. Grup:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>zajmuje się także wykonywaniem ciągów transportowych, w tym w oparciu o własne projekty przenośni-
ków taśmowych.
Maszyny i urządzenia dla górnictwa odkrywkowego i urządzenia przeładunkowe
W następstwie szeregu czynników wewnętrznych i niezależnych od Emitenta czynników zewnętrznych,
które w znaczący sposób dotknęły działalność operacyjną oraz wyniki Grupy FAMAK (szerzej opisane w
dalszych częściach niniejszego sprawozdania), na początku stycznia 2020 r. Zarząd Emitenta podjął decy-
zję o skierowaniu do TDJ Equity I Sp. o.o. („TDJ Equity I”) propozycji nabycia pakietu kontrolnego albo
objęcia akcji nowej emisji Spółki FAMAK oraz rozpoczęcia negocjacji z TDJ Equity I mających na celu prze-
jęcie przez ten podmiot kontroli nad Spółką FAMAK oraz dokapitalizowanie tej spółki. W lutym 2020 r.
Emitent powziął wiadomość o przyjęciu przez TDJ Equity I propozycji objęcia pakietu kontrolnego akcji
FAMAK w ramach nowej emisji spółki - co wiązało się z przejęciem kontroli nad całą Grupą FAMAK. w
tym samym miesiącu zmiany kapitałowe zostały zarejestrowane przez Krajowy Rejestr Sądowy, wskutek
czego udział Emitenta w akcjonariacie FAMAK spadł do 31,88% i obecnie FAMUR S.A. pozostaje znaczą-
cym, choć nie dominującym akcjonariuszem FAMAK, co ma wpływ na dekonsolidację Grupy FAMAK w
2020 r, w następstwie czego przestaje od tego momentu ujmować przychody Grupy Famak w skonsoli-
dowanych przychodach Grupy Kapitałowej FAMUR (tym samym w segmencie Surface).
Segment Elektryka obejmuje obszary projektowania oraz produkcji aparatury elektrycznej zasilającej
oraz łączeniowej do maszyn stosowanych w górnictwie, podzespołów elektronicznych, projektowanie
i wdrażanie rozwiązań informatycznych, realizację przemysłowych systemów automatyki, opracowanie
projektów technicznych systemów i urządzeń oraz integrację systemów zasilania i automatyki.
Urządzenia przeciwwybuchowe oraz rozwiązania proponowane przez Grupę FAMUR
Segment prowadzi pełną obsługę inwestycji w powyższym zakresie, a także świadczy usługi, zwłaszcza
w całodobowym serwisie urządzeń dla górnictwa, remontach i modernizacji urządzeń.
Segment Elektryka opracowuje i sukcesywnie wdraża innowacyjne rozwiązania w zakresie projektu e-
kopalnia. E-kopalnia to zbiór systemów, rozwiązań i narzędzi wspomagających pracę maszyn. System ten
integruje maszyny i urządzenia w rejonach wydobywczych, zapewniając przesył informacji, sterowanie
jak i częściową automatyzację pewnych procesów. Podejście takie wyprzedza oczekiwania klienta zapew-
niając mu wygodę i bezpieczeństwo obsługi, przy jednoczesnej pełnej wiedzy dotyczącej eksploatowa-
nych maszyn. Jednym z rozwiązań, które wpisuje się w trend związany z autonomizacją procesów jest
system pozycjonowania i zdalnego sterowania kombajnu chodnikowego, zapewniając klientowi bez-
pieczną pracę obsługi z dala od bezpośrednich zagrożeń występujących w środowisku pracy. Segment
Elektryka prowadzi również szereg prac z zakresu RAD ukierunkowanych na wypracowanie optymalnych
rozwiązań z zakresu Predictive Maintenance czy systemów integrujących rozwiązania sterująco-kon-
trolne w ramach projektu Inteligentnej Kopalni.
Głównym podmiotem w Grupie FAMUR koncentrującym działalność segmentu jest spółka Elgór + Han-
sen S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Elgór + Hansen S.A. w ramach projektu Inteligentna Kopalnia pracuje również nad narzędziem Smart-
Mine, zmierzającym do zintegrowania kontroli całego procesu wydobywczego. System &quot;SmartMine&quot; ma
na celu umożliwienie wizualizacji i sterowania poszczególnymi maszynami, ułatwiając tym samym iden-
tyfikację wąskich gardeł procesu wydobywczego oraz optymalizację jego wydajności, poprzez przeniesie-
nie szczupiego zarządzania produkcją na poziom zarządzania procesem wydobywczym kopalń. Elgór +
Hansen S.A. rozszerzyła również swoją działalność o tworzenie narzędzi informatycznych wspomagają-
cych klientów Grupy FAMUR w zarządzaniu ich aktywami produkcyjnymi, a także obsługą gwarancyjną i
pogwarancyjną dostarczanych maszyn. Jednym ze szczególnie ciekawych rozwiązań są również, wyko-
nane w technologii VR, interaktywne instruktaże wykonywania czynności serwisowych.
Do 20 maja 2019 r. trzonem segmentu pozostawała działalność prowadzona głównie przez Przedsiębior-
stwo Budowy Szybów S.A. (PBSz, PBSz SA), które. świadczy usługi w kraju i za granicą w zakresie budow-
nictwa podziemnego, realizując szeroki zakres usług projektowych związanych z górnictwem węgla ka-
miennego, rud, soli i innych kopalin, w szczególności wyrobisk pionowych (głównie szybów i szybików),
poziomych i tuneli. W związku ze spełnieniem wszystkich warunków zawieszających, w dniu 20 maja 2019
r. doszło do zawarcia pomiędzy PRIMETECH S.A. (dawniej: KOPEX S.A.), jego spółką zależną PBSZ 1 Sp. z
o.o. (Sprzedający) i Jastrzębską Spółką Węglową S.A (JSW, Kupujący), Umowy Rozporządzającej Sprze-
daży Akcji Przedsiębiorstwa Budowy Szybów S.A. Na podstawie zawartej Umowy Sprzedający zbyli na
rzecz JSW pakiet akcji PBSz wynoszący łącznie 4.430.476 akcji o łącznej wartości nominalnej
13.025.599,44 zł stanowiący 95,01% kapitału zakładowego i uprawniający do wykonywania 4.430.476
głosów na Walnym Zgromadzeniu PBSz. Łączna cena sprzedaży wyniosła 204 mln zł. Środki pochodzące
ze sprzedaży PBSz zostały przeznaczone na przedterminową spłatę zadłużenia PRIMETECH S.A. przypisa-
nego do Transzy B Umowy Restrukturyzacyjnej z dnia 1.12.2016 r.
W dniu 23 lipca 2019 r., Zarząd PRIMETECH S.A. podjął uchwałę w przedmiocie wygaszenia działalności
w obszarze obrotu węglem wobec nie zawarcia nowych kontraktów na obrót węglem, w wyniku istot-
nych ograniczeń w dostępności surowca odpowiedniej klasy i ilości na rodzimym rynku.
Projekty Oraz In]rastruKtura wykonywane przez Grupę FAMUR (FB2Z BAJ
W wyniku powyższych zdarzeń, optymalizujących strukturę działalności Grupy, segment Usługi Górnicze
będzie obejmował działalność spółki ŚTW Dalbis Sp. z o. o., a także działalność usługowo-handlową
PRIMETECH S.A. (dawniej: KOPEX S.A.). W wyniku przeprowadzonych zmian segment ten będzie aktual-
nie skoncentrowany na wybranych specjalistycznych usługach z zakresu wiercenia otworów o różnorod-
nym przeznaczeniu oraz wdrażania technologii wiertniczych w robotach inżynieryjnych i geotechnicz-
nych. Kompleksowe usługi wiertnicze i geotechniczne obejmują:
Usługi wiertnicze:
e __ wiercenia pionowe, poziome oraz kierunkowe - z powierzchni i z wyrobisk górniczych,
e wiercenie studni wraz z kompletnym wyposażeniem w instalacje,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>e wiercenie otworów rozpoznawczych i poszukiwawczych z pełnym rdzeniowaniem, testami
otworowymi i badaniami laboratoryjnymi,
e wiercenie otworów inżynieryjnych dla odwadniania, wentylacji, podsadzania pustek, itp.,
e wiercenie otworów wielkośrednicowych (do średnicy 2,0m),
e likwidacja otworów wiertniczych,
B. _ usługi geotechniczne:
e odwadnianie terenów,
e iniekcje cementowe i środkami chemicznymi,
e wypełnianie pustek poeksploatacyjnych,
e kotwienie,
e palowanie.
Stosowane urządzenia wiertnicze umożliwiają wykonanie otworów o średnicy do 1100 mm i głębokości
do 1500 m
Tworzenie Grupy Kapitałowej rozpoczęło się w 2003 r. zakupem przez FAMUR spółki
NFUG NOWOMAG S.A. W wyniku dynamicznego rozwoju, w ciągu kilku lat Grupa powiększyła się o kilka-
naście spółek, które wzmacniały kolejno portfolio produktowe Grupy powodując, iż z dostawcy pojedyn-
czych urządzeń zmieniła się ona w dostawcę kompleksowych rozwiązań dla sektora wydobywczego,
energetycznego i przeładunkowego. Według stanu na 31 grudnia 2019 r. Grupa składała się z Jednostki
Dominującej oraz 36 jednostek zależnych lub stowarzyszonych. Jednostką Dominującą w Grupie Kapita-
łowej jest FAMUR S.A. z siedzibą w Katowicach. Schemat na str. 10 zawiera podmioty, nad którymi Emi-
tent na dzień bilansowy 31 grudnia 2019 r. posiadał pośrednio bądź bezpośrednio kontrolę (z zastrzeże-
niem wskazanych uwag).
Uproszczony schemat budowy Grupy Kapitałowej FAMUR
</Text>
	</Page>
</document>
