<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Podstawową działalnością segmentu jest pozyskanie węglowodorów ze złóż i przygotowanie
produktów do sprzedaży. Segment obejmuje cały proces poszukiwania oraz wydobycia gazu ziemnego
i ropy naftowej ze złóż, poczynając od przeprowadzenia analiz geologicznych, badań geofizycznych
i wierceń, po zagospodarowanie i eksploatację złóż. Ponadto segment na swoje potrzeby wykorzystuje
pojemności magazynów gazu: PMG Brzeźnica, PMG Daszewo, PMG Strachocina i PMG Swarzów.
W 2009 roku Grupa Kapitałowa PGNiG prowadziła prace w zakresie poszukiwania i rozpoznawania
złóż węglowodorów, w ramach których wykonała m.in. 215.557,5 m wierceń, 7.639,5 km sejsmiki 2D
oraz 3.128,3 km? sejsmiki 3D. Powyższe prace były prowadzone na potrzeby GK PGNiG w obszarze
poszukiwania i zagospodarowania złóż oraz usługowo dla podmiotów zewnętrznych w kraju i za
granicą.
W 2009 roku na potrzeby PGNiG S.A. wykonano 58.823 m wierceń (również te we współpracy z FX
Energy Poland Sp. z 0.0.) w kraju na terenie Karpat, Przedgórza Karpat oraz na Niżu Polskim. Prace
prowadzone były w 27 otworach: 19 poszukiwawczych i 8 rozpoznawczych, z czego w 7 odwiertach
wiercenia rozpoczęto w 2008 roku. Spośród 25 odwiertów o znanych wynikach złożowych
11 odwiertów zakwalifikowano jako pozytywne, w tym 9 gazowych i dwa ropne, pozostałych
14odwiertów było negatywnych. Ponadto wykonano 1.328,9 km prac sejsmicznych 2D oraz
513,6 km? sejsmiki 3D.
W 2009 roku PGNiG S.A. kontynuowała współpracę z firmą FX Energy Poland Sp. z 0.0. na
obszarach: „Płotki”, „Płotki”-„PTZ”, „Poznań”, Blok 255 oraz na obszarze „Bieszczady” we
współpracy ze spółkami Eurogas Polska Sp. z 0.0. i Energia Bieszczady Sp. z 0.0.
22 czerwca 2009 roku Spółka podpisała z Orlen Upstream Sp. z 0.0. umowę na zagospodarowanie
złóż ropy naftowej w obrębie złoża Sieraków, na terenie koncesji należącej do PGNiG S.A. Udziały
w przedsięwzięciu wynoszą: PGNiG S.A. - 51%, Orlen Upstream Sp. z o.o. - 49%. W 2009 roku
w na obszarze złoża rozpoczęto prace rekonstrukcyjne w otworze Sieraków-4.
17 grudnia 2009 roku PGNiG S.A. podpisała Umowę o Wspólnych Operacjach z firmą Energia
Karpaty Zachodnie Sp. z o.o. Sp. k. obejmującą obszar Karpaty Zachodnie. Energia Karpaty
Zachodnie Sp. z o.o. Sp. k. pełni funkcję Operatora i posiada 60% udziałów, a PGNiG S.A. posiada
40% udziałów.
17 grudnia 2009 roku Spółka podpisała Umowę o Wspólnych Operacjach z firmą Energia Karpaty
Wschodnie Sp. z o.o. Sp. k. obejmującą obszar Karpaty Wschodnie. Energia Karpaty Wschodnie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>PGNiG S.A. prowadzi prace poszukiwawcze w Pakistanie na podstawie umowy z 18 maja 2005 roku,
zawartej pomiędzy PGNiG S.A. a rządem Pakistanu na realizację poszukiwań i eksploatację
węglowodorów w obszarze koncesji Kirthar. Prace poszukiwawcze w obszarze bloku Kirthar
prowadzone są wspólnie z firmą Pakistan Petroleum Ltd., zgodnie z podziałem udziałów i kosztów
PGNiG S.A. - 70%, PPL - 30%. W II połowie 2009 roku wynikiem pozytywnym zakończono
wiercenie pierwszego otworu poszukiwawczego Rehman-1 oraz rozpoczęto testy mające na celu
określenie wydajności otworu. Powyższe testy będą kontynuowane w 2010 roku.
Po podpisaniu umowy cesji udziałów w 2007 roku PGNiG S.A. rozpoczęła działalność
poszukiwawczą na terenie koncesji 1/05 w Danii. W marcu 2009 roku PGNiG S.A. odkupiła od
dotychczasowego udziałowca Odin Energi A/S 40% udziałów w koncesji 1/05 w Danii. Obecnie
udziały wynoszą: PGNiG S.A. (operator) - 80%, Nordsofonden - 20%. W II połowie 2009 roku
rozpoczęto wykonanie zdjęć sejsmicznych 2D i 3D oraz processing danych sejsmicznych. Na
początku 2010 roku zakończono wykonanie zdjęć 2D i 3D, natomiast processing danych sejsmicznych
będzie kontynuowany w 2010 roku.
W Egipcie PGNIG S.A. prowadzi prace poszukiwawcze na koncesji Bahariya (Blok nr 3) na
podstawie umowy EPSA (Exploration and Production Sharing Agreement) z dnia 17 maja 2009 roku
podpisanej z rządem Egiptu. Spółka posiada 100 % udziałów w koncesji. W II półroczu 2009 roku
rozpoczęto prace przygotowawcze związane z wykonaniem reprocessingu 1.450 km sejsmiki 2D oraz
prac grawimetrycznych. Rozpoczęcie prac planowane jest w 2010 roku.
Eksploatacja złóż gazu ziemnego i ropy naftowej na terenie Polski prowadzona jest przez dwa
oddziały PGNiG S.A.: Oddział w Zielonej Górze oraz Oddział w Sanoku. Oddział w Zielonej Górze
wydobywa ropę naftową i gaz ziemny zaazotowany w 21 kopalniach (13 gazowych oraz 8 ropno-
gazowych), natomiast Oddział w Sanoku pozyskuje gaz ziemny wysokometanowy i zaazotowany oraz
ropę naftową w 46 kopalniach (26 gazowych oraz 20 ropno-gazowych i ropnych).
wysokometanowy). W związku z problemami technicznymi podczas rozruchu technologicznego
odazotowni w Grodzisku Wielkopolskim oraz zmniejszonym zapotrzebowaniem przez odbiorców na
Wydobycie ropy naftowej wyniosło 491,6 tys. ton. Wielkość wydobycia PGNiG S.A. w 2009 roku
została przedstawiona w poniższej tabeli.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text> 
W 2009 roku podłączono do eksploatacji łącznie 17 odwiertów. Na terenie działania Oddziału PGNiG
S.A. w Sanoku podłączono 9 odwiertów na złożach: Łukowa, Chałupki Dębniańskie, Pilzno i Żołynia,
natomiast w Oddziale w Zielonej Górze podłączono 8 odwiertów na złożach: Nowy Tomyśl, Kaleje,
Kaleje E, Roszków, Radlin, Wysocko Małe E i Górzyca. Łączny przyrost zdolności wydobywczych
nowa kopalnię gazu ziemnego Kaleje na terenie działania Oddziału w Zielonej Górze.
W 2009 roku PGNiG S.A. prowadziła szereg prac w celu utrzymania poziomu wydobycia gazu
ziemnego i ropy naftowej z eksploatowanych złóż. Zakończono wiercenie 3 odwiertów
eksploatacyjnych na złożach Trzebownisko, Palikówka i Góra Ropczycka. Dla ograniczenia
naturalnego spadku wydobycia przeprowadzono remonty 42 odwiertów, których stan techniczny nie
pozwalał na dalszą eksploatację. Ponadto w 16 odwiertach ropnych i 80 gazowych wykonano zabiegi
intensyfikacyjne, których celem było utrzymanie bądź poprawa zdolności wydobywczych odwiertów
eksploatacyjnych oraz poprawa chłonności w odwiertach do zatłaczania wód złożowych. W związku
ze spadkiem ciśnień w 2009 roku na złożu Jodłówka rozpoczęto prace związane z zainstalowaniem
sprężarek.
Gaz zaazotowany pochodzący z kopalni Oddziału w Zielonej Górze jest przetwarzany w Oddziale
w Odolanowie. W procesie kriogenicznego odazotowania gazu wytwarzane są hel i LNG. W maju
2009 roku nastąpił rozruch technologiczny odazotowni w Grodzisku Wlkp., która zajmuje się
produkcją m.in. LNG. Natomiast w wyniku przeróbki ropy naftowej uzyskiwane są produkty
handlowe tj. kondensat ropny, siarka oraz mieszanina propan-butan.
Poniższa tabela przedstawia pozataryfową sprzedaż gazu ziemnego (w tym LNG) oraz sprzedaż ropy
naftowej i innych produktów na rzecz odbiorców zewnętrznych w układzie ilościowym. Głównymi
odbiorcami gazu ziemnego byli odbiorcy przemysłowi, których udział w wolumenie sprzedaży
stanowił 85,8%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Sprzedaż podstawowych produktów
W dniu 30 grudnia 2009 roku została podpisana umowa sprzedaży ropy naftowej pomiędzy PGNiG
S.A. i TOTSA TOTAL OIL TRADING S.A. Przedmiotem umowy jest sprzedaż ropy naftowej za
pośrednictwem rurociągu należącego do Przedsiębiorstwa Eksploatacji Rurociągów Naftowych
&quot;Przyjażń” S.A. do punktu odbiorczego na terenie Niemiec.
W 2009 roku PGNiG S.A. sprzedała poza granice kraju 42% wolumenu ropy naftowej oraz 87% helu.
Sprzedaż zagraniczna ropy naftowej prowadzona była poprzez ropociąg „Przyjaźń” do rafinerii
niemieckich, natomiast większość wolumenu helu sprzedano w formie ciekłej zagranicznemu
odbiorcy hurtowemu, który dokonuje jego dystrybucji w krajach europejskich.
Segment poszukiwanie i wydobycie na potrzeby wydobycia wykorzystuje pojemności czynne
podziemnych magazynów gazu wysokometanowego Brzeźnica, Strachocina i Swarzów oraz
magazynu gazu zaazotowanego Daszewo. Pojemności magazynowe wykorzystywane na potrzeby
wydobycia gazu wyłączone są z definicji instalacji magazynowej w rozumieniu ustawy Prawo
energetyczne. Podstawowym zadaniem podziemnych magazynów gazu jest zapewnienie możliwości
zagospodarowania wydobywanego gazu w okresach zmniejszonego zapotrzebowania odbiorców na
gaz. Magazyny umożliwiają optymalizację wydobycia ze złóż krajowych w ciągu roku oraz
prowadzenie racjonalnej gospodarki zasobami złóż gazu ziemnego. Pojemności czynne magazynów na
dzień 31 grudnia 2009 roku wykorzystywane na potrzeby wydobycia przedstawia poniższa tabela.
Pojemności czynne magazynów segmentu poszukiwanie i wydobycie w mln m
Gaz wysokometanowy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W 2009 roku PGNiG S.A. zakończyła budowę i przyjęła do eksploatacji magazyn gazu
zaazotowanego (Ls) PMG Daszewo o pojemności czynnej 30 mln m”. Ponadto Spółka kontynuowała
rozbudowę istniejącego magazynu gazu wysokometanowego PMG Strachocina oraz prace związane
z budową części napowierzchniowej nowego magazynu gazu zaazotowanego (Lw) PMG Bonikowo.
PNiG Jasło Sp. z 0.0.
Poszukiwania Nafty i Gazu Jasło Sp. z o.o. zajmuje się wykonywaniem otworów geologiczno-
poszukiwawczych i eksploatacyjnych, przeprowadzaniem rekonstrukcji i likwidacji odwiertów oraz
świadczeniem usług specjalistycznych serwisów wiertniczych w zakresie usług cementacyjnych,
płuczkowych, zbrojenia odwiertów oraz aparatury kontrolno-pomiarowej na wiertniach.
W 2009 roku PNiG Jasło Sp. z 0.0. prowadziła prace w kraju głównie dla GK PGNiG. Sprzedaż spółki
wyniosła 269,4 mln zł, z czego przychody z usług wykonanych na rzecz GK PGNiG stanowiły 68%.
Dla odbiorców zewnętrznych spółka prowadziła wiercenia otworu geotermalnego dla Fundacji Lux
Veritatis, wiercenia otworów dla RWE Dea Polska Sp. z 0.0., a także świadczyła usługi serwisu
cementacyjnego dla Pol-Tex Methane Sp. z .o. o. oraz dla Petrobaltic S.A. Na rynkach zagranicznych
spółka prowadziła prace wiertnicze w Libii, wiercenia geotermalne w Niemczech oraz prace
rekonstrukcyjne w Rosji. Na terenie Litwy, Łotwy i na Ukrainie spółka świadczyła usługi
specjalistycznych serwisów: rekonstrukcyjno-wiertniczego, cementacyjnego i Datawell.
Podstawowe dane o spółce
W 2010 roku PNiG Jasło Sp. z o.o. będzie kontynuować prace wiertnicze w kraju głównie dla PGNiG
S.A. Za granicą spółka rozpocznie wiercenia otworów badawczych na terenie Niemiec oraz będzie
świadczyć usługi specjalistycznych serwisów na terenie Libii, Litwy, Łotwy i na Ukrainie.
Grupa Kapitałowa PNiG Kraków obejmuje Poszukiwania Nafty i Gazu Kraków Sp. z 0.0. oraz jej
spółkę zależną Oil Tech International - F.Z.E. Podstawowym przedmiotem działalności PNIG Kraków
Sp. z o.o. są wiercenia geologiczne, poszukiwawcze i eksploatacyjne, rekonstrukcje otworów
wiertniczych oraz usługi serwisowe związane z wierceniem otworów, ich opróbowaniem
ieksploatacją. Spółka świadczy również usługi w zakresie ratownictwa górniczego, a także
hotelarstwa, gastronomii, wynajmu i szkoleń. Natomiast spółka Oil Tech Intemational - F.Z.E.
świadczy usługi związane z dostarczaniem załóg obsługi, materiałów oraz maszyn i urządzeń na rzecz
PNiG Kraków Sp. z 0.0.
W 2009 roku GK PNiG Kraków osiągnęła 382,4 mln zł przychodów ze sprzedaży. Przychody z usług
wykonanych na rzecz klientów spoza GK PGNiG wyniosły 55%, z czego 95% stanowił eksport. Za
granicą GK PNiG Kraków prowadziła wiercenia eksploatacyjne w Kazachstanie, Ugandzie i na
Ukrainie oraz wiercenia poszukiwawczo-rozpoznawcze w Pakistanie. Na rynku krajowym głównym
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>odbiorcą usług była PGNiG S.A. GK PNiG Kraków prowadziła prace wiertnicze w rejonie Karpat
i Przedgórza Karpat oraz wiercenia na potrzeby podziemnego magazynu gazu Strachocina.
Podstawowe dane o grupie
W 2010 roku GK PNiG Kraków planuje kontynuację realizacji kontraktów na usługi wiertnicze,
podpisanych w 2009 roku w Kazachstanie, Pakistanie, Ugandzie oraz na Ukrainie. W ramach
kontraktów krajowych GK PNiG Kraków będzie prowadzić prace wiertnicze na otworach: Strachocina
H1 i H4, Budy Dąbrowa 1K oraz Góra Ropczycka 4K.
Podstawowym przedmiotem działalności spółki Poszukiwania Nafty i Gazu NAFTA jest
poszukiwanie złóż ropy naftowej i gazu ziemnego głównie w zakresie projektowania, wykonania
i dokumentowania wiertniczych otworów badawczych, rozpoznawczych, poszukiwawczych oraz
eksploatacyjnych. Spółka świadczy również usługi specjalistycznych serwisów wiertniczych, zajmuje
się wierceniami otworów na potrzeby podziemnych magazynów węglowodorów, likwidacją otworów
na wyeksploatowanych złożach, rekonstrukcją otworów będących w eksploatacji oraz prowadzi
działalność pomocniczą świadczoną przez warsztat naprawczy sprzętu wiertniczego i bazę
magazynową.
W 2009 roku głównym klientem spółki na rynku krajowym była GK PGNiG. Sprzedaż spółki
osiągnęła ogółem 251,7 mln zł, z czego przychody z usług wykonanych na rzecz GK PGNiG
stanowiły 77%. W 2009 roku spółka prowadziła m.in. wiercenia na podziemnych magazynach gazu:
PMG Kosakowo i PMG Wierzchowice dla PGNiG S.A. oraz PMG Mogilno, gdzie inwestorem jest
„INVESTGAS” S.A. W ramach kontraktów zagranicznych PNIG NAFTA Sp. z 0.0. prowadziła prace
wiertnicze w Egipcie i na Węgrzech.
Podstawowe dane o spółce
W 2010 roku PNIG NAFTA Sp. z o.o. na rynku krajowym będzie kontynuować wiercenia dla
podziemnych magazynów gazu Mogilno, Kosakowo i Wierzchowice dla PGNiG S.A. oraz rozpocznie
wiercenia w ramach poszukiwania gazu z niekonwencjonalnych źródeł. Na rynkach zagranicznych
spółka będzie prowadzić prace wiertnicze w Egipcie, Indiach oraz na Słowacji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Grupa Kapitałowa GEOFIZYKA Kraków świadczy usługi geofizyczne w zakresie prac sejsmiki
polowej z użyciem źródeł wzbudzania wibratorowego i dynamitowego metodą 2D i 3D, przetwarzania
i interpretacji danych sejsmicznych z pomiarów geofizycznych, wykonywania pomiarów, zabiegów
iprac specjalnych w otworach wiertniczych, interpretacji, perforacji oraz usług sejsmometrii
wiertniczej.
W 2008 roku w celu prowadzenia działalności na terytorium Libii, zgodnie z wymogami lokalnegc
prawa GEOFIZY KA Kraków Sp. z 0.0. zawiązała z partnerem libijskim spółkę GEOFIZY KA Kraków
Libya JSC. Jednakże późniejsze wytyczne libijskiego Ministerstwa ds. Ekonomii wskazały, że
prowadzenie działalności poprzez spółkę zależną nie jest konieczne. W związku z powyższym w dni
19 stycznia 2010 roku GEOFIZYKA Kreków Libya JSC została wykreślona z rejestru handlowegi
w Libii.
W 2009 roku GK GEOFIZYKA Kraków osiągnęła 289,7 mln zł przychodów ze sprzedaży. Przychody
z usług wykonanych na rzecz GK PGNiG stanowiły 81%, z czego 54% stanowiły prace sejsmiczne 2D
i 3D na koncesji POGC Libya B.V. Dla odbiorców zewnętrznych GK GEOFIZYKA Kreków
świadczyła usługi z zakresu geofizyki otworowej na Słowacji, natomiast na terenie Czech prowadzone
były prace przetwarzania i interpretacji oraz pomiary w otworach wiertniczych. W 2009 roku GK
GEOFIZY KA Kraków wznowiła działalność w Pakistanie w celu zakończenia kontraktu przerwanego
w poprzednim roku.
Podstawowe dane o grupie
W 2010 roku na rynku krajowym GEOFIZYKA Kraków Sp. z o.o. będzie wykonywać prace
sejsmiczne 2D i 3D, przetwarzanie, reprocessing i interpretację danych w ramach kontraktów
z PGNiG S.A. RWE DEA AG SAA., KGHM Polska Miedź S.A. i Orlen Upstream Sp. z 0.0. Za
granicą spółka będzie prowadzić prace sejsmiczne 2D i 3D na terenie Libii i w Pakistanie.
GEOFIZYKA Toruń Sp. z o.o. zajmuje się świadczeniem usług geofizycznych w zakresie badań
sejsmicznych, począwszy od projektowania i akwizycji danych, poprzez ich cyfrowe przetwarzanie,
do kompleksowej interpretacji geofizyczno-geologicznej włącznie. Ponadto spółka świadczy usługi
z zakresu pomiarów geofizycznych i zabiegów w otworach oraz ich interpretacji, usług wiertniczych.
Spółka oferuje również płytkie badania geofizyczne w ramach ochrony środowiska, geologii
i hydrogeologii, a także projektuje i wykonuje głębokie uziomy anodowe do ochrony katodowej.
W 2009 roku GEOFIZYKA Toruń Sp. z o.o. osiągnęła 268,3 mln zł przychodów ze sprzedaży.
Przychody z usług wykonanych dla klientów spoza GK PGNiG stanowiły 56% całkowitej sprzedaży,
z czego eksport usług wyniósł 85%. Za granicą spółka prowadziła prace akwizycji danych
sejsmicznych na terenie Danii, Indii, Tajlandii i Niemiec. W zakresie przetwarzania danych
sejsmicznych spółka obsługiwała kontrahentów z Algierii, Indii i Nigerii. W kraju GEOFIZYKA
Toruń Sp. z 0.0. wykonywała m.in. akwizycję danych sejsmicznych, pomiary geofizyczne oraz zabiegi
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>w otworach głównie dla PGNiG S.A. oraz dla Lane Energy Poland Sp. z o.o. i FX Energy Poland
Sp. z 0.0.
Podstawowe dane o spółce
W 2010 roku GEOFIZYKA Toruń Sp. z o.o. będzie dążyć do umacniania swojej pozycji na rynku
krajowym i rynkach zagranicznych (Indie, Iran, Niemcy, Egipt i Tajlandia). W kraju spółka będzie
kontynuować prace w zakresie akwizycji, przetwarzania i interpretacji danych sejsmicznych oraz
będzie prowadzić płytkie badania geofizyczne. Za granicą spółka wygrała przetargi na prace akwizycji
i przetwarzania danych sejsmicznych 2D i 3D w Indiach i Niemczech, których realizację rozpocznie
w 2010 roku.
Podstawowym przedmiotem działalności spółki Poszukiwania Naftowe „Diament” jest świadczenie
usług w zal
kresie specjalistycznych serwisów wiertniczych obejmujących wiercenia otworów,
remonty, likwidacje odwiertów, opróbowania produkcyjne odwiertów, pomiary wgłębne, zabiegi
intensyfikacyjne i inne z użyciem coiled tubingu i urządzenia azotowego oraz zbrojenia otworów
i opróbowani
również dział
a próbnikami złoża wraz z zabezpieczeniem przeciwerupcyjnym. Spółka prowadzi
alności związaną z budownictwem ogólnym, drogowym, z budową składowisk odpadów
 
komunalnych oraz świadczy usługi w zakresie mechaniki pojazdowej, transportowe i sprzętowe.
W 2009 roku PN „Diament” Sp. z 0.o. osiągnęła 163,1 mln zł przychodów ze sprzedaży, z czego
sprzedaż dla GK PGNiG stanowiła 67%. Na rzecz GK PGNiG spółka wykonywała wiercenia
otworów, remonty i likwidacje odwiertów oraz szereg prac specjalistycznych, w tym zabiegi
intensyfikacyjne i remontowe w odwiertach eksploatacyjnych, prace cementacyjne w otworach oraz
prace w zakresie serwisu płuczek wiertniczych. Konsorcjum w składzie: PN „Diament” Sp. z 0.0.
iPNiG Jasło Sp. z o.o. wykonało wiercenia otworów badawczych na obszarze koncesyjnym złóż
miedzi dla KGHM Polska Miedź S.A. Ponadto spółka świadczyła usługi związane z budownictwem
ogólnym, głównie konstrukcje ziemne i drogowe na rzecz kontrahentów spoza GK PGNiG.
W 2010 roku PN „Diament” Sp. z 0.0. będzie wykonywać usługi związane z budownictwem ogólnym
dla klientów spoza GK PGNiG oraz wiercenia otworów, remonty i likwidacje odwiertów i usługi
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>w zakresie specjalistycznych serwisów na rzecz GK PGNiG. Ponadto spółka planuje prowadzić
wiercenia otworów badawczych dla KGHM Polska Miedź S.A.
Zakład Robót Gómiczych Krosno Sp. z o.o. jest specjalistyczną firmą serwisową gómictwa
otworowego. Zakres prowadzonej działalności obejmuje głównie usługi w  odwiertach
eksploatowanych, a w szczególności remonty i rekonstrukcje eksploatowanych odwiertów ropnych
i gazowych, płytkie wiercenia (do około 1.000 m), pogłębianie otworów eksploatowanych, likwidacje
odwiertów, infrastruktury i dołów urobkowych oraz innych skutków działalności gómictwa
otworowego. Spółka świadczy również szeroki zakres prac w zakresie specjalistycznych serwisów
intensyfikacji wydobycia, pomiarowych i laboratoryjnych.
W 2009 roku ZRG Krosno Sp. z o.o. osiągnęła 83,1 mln zł przychodów ze sprzedaży, z czego 91%
stanowiła sprzedaż dla GK PGNiG. Pozostałymi odbiorcami spółki były operujące na krajowym rynku
zakłady górnictwa otworowego, poszukujące surowców kopalnych i wód geotermalnych. W kraju
spółka świadczyła usługi w odwiertach, głównie rekonstrukcje, likwidacje, intensyfikacje wydobycia
oraz pomiary parametrów złożowych. Za granicą spółka świadczyła usługi w zakresie intensyfikacji
i pomiarów parametrów złożowych na Ukrainie i Słowacji.
Podstawowe dane o spółce
W 2010 roku dla odbiorców krajowych ZRG Krosno Sp. z o.o. będzie wykonywać prace na
odwiertach głównie remonty, rekonstrukcje i likwidacje. Za granicą spółka będzie prowadzić prace
intensyfikacji wydobycia i pomiary parametrów złożowych na Ukrainie i Słowacji. Ponadto spółka
wygrała przetarg na rekonstrukcję sześciu odwiertów na terenie Republiki Czeskiej, którego realizację
rozpocznie w 2010 roku.
PGNiG Norway AS została powołana do realizacji projektu na Norweskim Szelfie Kontynentalnym,
którego celem jest zwiększenie wielkości zasobów ropy naftowej i gazu ziemnego poza granicami
Polski, Podstawowym zadaniem spółki PGNiG Norway AS jest poszukiwanie i eksploatacja złóż ropy
naftowej i gazu ziemnego na Norweskim Szelfie Kontynentalnym.
PGNiG Norway AS posiada 15% udziałów w trzech obszarach koncesyjnych obejmujących złoża
Skarv i Snadd oznaczonych PL 212, PL 212B, PL 262. Udział PGNiG Norway AS w złożach (Skarv,
Snadd i Idun) wynosi 12%, natomiast pozostałe udziały należą do British Petroleum - 24%
(operatora), Statoil - 36% oraz E.ON Ruhrgas - 28%.
Zagospodarowanie złóż odbywa się przy wykorzystaniu pływającej platformy wydobywczej,
magazynowania i załadunku (FPSO). Jest to jeden z największych projektów inwestycyjnych
prowadzonych w Norwegii. W ramach projektu zostanie wykonanych 16 odwiertów, w tym 7 do
eksploatacji ropy, 5 - gazu ziemnego i 4 odwiertów iniekcyjnych (do zatłaczania). W późniejszej fazie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W 2009 w stoczni w Korei został zwodowany kadłub platformy FPSO oraz zostały zainstalowane
moduły produkcyjne na platformie. Ponadto w 2009 roku został ułożony podmorski gazociąg łączący
złoże Skarv z istniejącą infrastrukturą przesyłową na Norweskim Szelfie Kontynentalnym.
W wyniku rozstrzygnięcia rundy koncesyjnej w kwietniu 2009 roku spółka objęła 35% udziałów
w koncesji PL 521 na Norweskim Szelfie Kontynentalnym. Rejestracja udziałów PGNiG Norway AS
w koncesji nastąpiła 15 maja 2009 roku.
Podstawowe dane o spółce
W dniu 4 lutego PGNiG Norway AS otrzymała status operatora na Norweskim Szelfie
Kontynentalnym, w związku z czym spółka może ubiegać się o operatorstwo na obecnych jak
inowych koncesjach. Przyznanie statusu operatora nastąpiło w wyniku procesu prekwalifikacji,
obejmującego m.in. analizę kompetencji PGNiG Norway AS w zakresie prowadzenia prac
poszukiwawczo-wydobywczych.
W ramach projektu Skarv w styczniu 2010 roku rozpoczęto wiercenia odwiertów eksploatacyjnych.
W 2010 roku planuje się również zakończenie budowy platformy FPSO oraz przetransportowanie jej
do Norwegii. Na pozostałych koncesjach PGNiG Norway AS będzie prowadzić prace poszukiwawcze.
Podstawowym przedmiotem działalności Polish Oil and Gas Company - Libya B.V. jest poszukiwanie
i eksploatacja złóż węglowodorów w Libii. Spółka prowadzi prace poszukiwawcze na koncesji numer
113 zlokalizowanej w basenie naftowym Murzuq na podstawie umowy EPSA (Exploration and
Production Sharing A greement) z dnia 25 lutego 2008 roku zawartej z rządem Libii.
W 2009 roku rozpoczęto wykonywanie zdjęć sejsmicznych 2D i 3D oraz processing danych
sejsmicznych. W grudniu 2009 roku zakończono I etap prac 3D, natomiast prace 2D i processing
danych sejsmicznych będą kontynuowane w 2010 roku. Ponadto planowane jest rozpoczęcie
interpretacji danych geofizycznych oraz wiercenie pod koniec roku pierwszego otworu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>W 2009 w segmencie poszukiwanie i wydobycie GK PGNiG poniosła nakłady inwestycyjne n«
rzeczowe aktywa trwałe i wartości niematerialne w wysokości 1.913,4 mln zł. Najważniejsze
przedsięwzięcia zostały opisane poniżej.
Inwestycje PGNiG S.A. w obszarze poszukiwania złóż wyniosły 428,5 mln zł, z czego 238,6 mln zi
stanowiły głównie nakłady na odwierty, których realizacja nie została zakończona, 11 odwiertów
pozytywnych oraz prace zagraniczne. Pozostałe nakłady zostały poniesione na 14 odwiertów
negatywnych, które zostały odniesione w koszty w bieżącym okresie sprawozdawczym.
Projekt obejmuje zagospodarowanie złóż na Norweskim Szelfie Kontynentalnym przy wykorzystaniu
pływającej platformy wydobywczej, magazynowania i załadunku (FPSO). W ramach projektu
zostanie wykonanych 16 odwiertów. W 2009 w stoczni w Korei został zwodowany kadłub platformy
FPSO oraz zostały zainstalowane moduły produkcyjne na platformie. Ponadto w 2009 roku został
ułożony podmorski gazociąg łączący złoże Skarv z istniejącą infrastrukturą przesyłową na Norweskim
Szelfie Kontynentalnym. Nakłady poniesione w 2009 wyniosły 686,4 mln zł. Rozpoczęcie wydobycia
przewiduje się w 2011 roku.
Projekt ten zakłada zagospodarowanie złóż ropy naftowej i gazu ziemnego Lubiatów-Międzychód-
Grotów oraz umożliwienie transportu, magazynowania i sprzedaży ropy naftowej, gazu ziemnego,
siarki płynnej i mieszaniny propan-butan z Kopalni Ropy Naftowej i Gazu Ziemnego LMG. Projekt
LMG obejmuje:
budowę Ośrodka Centralnego LMG, który będzie miejscem zbioru, rozdziału i uzdatniania
płynów złożowych
budowę Terminalu Ekspedycyjnego w miejscowości Wierzbno, który umożliwi odbiór i wysyłkę
ropy naftowej cystermami kolejowymi oraz tłoczenie ropy naftowej do rurociągu PERN
„Przyjaźń”, odbieranej z Kopalni Ropy Naftowej i Gazu Ziemnego LMG
budowę gazociągu do odazotowni Grodzisk, który umożliwi przesłanie nadwyżek gazu z Kopalni
LMG do odazotowni Grodzisk.
W 2009 roku zakończono prace projektowe oraz rozpoczęto prace przygotowawcze pod budowę
Ośrodka Centralnego w ramach zadania inwestycyjnego „Projekt LMG-Ośrodek Centralny, strefy
przyodwiertowe i inne”. Nakłady poniesione w 2009 roku wyniosły 258 mln zł. Łączna szacowana
wartość projektu wynosi około 1,6 mld zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Celem tego projektu jest umożliwienie sprzedaży gazu ze złóż zaazotowanych po uprzednim
przetworzeniu  (kriogeniczne odazotowanie gazu zaazotowanego) do parametrów gazu
wysokometanowego. Budowa odazotowni w Grodzisku Wielkopolskim ma na celu zwiększenie
wydobycia gazu zaazotowanego z istniejących kopalni i ze złóż planowanych do zagospodarowania.
Projekt obejmuje: zagospodarowanie złóż Wielichowo, Ruchocice i Paproć W, podłączenie odwiertów
Elżbieciny, Jabłonna i Łęki, zagospodarowanie odwiertu Nowy Tomyśl 2k, modemizację KGZ
Paproć, rozbudowę KGZ Paproć-Cicha Góra, budowę gazociągu Przyłęk-KGZ Paproć oraz budowę
odazotowni Grodzisk. W 2009 roku zakończono zagospodarowanie odwiertu Nowy Tomyśl 2k oraz
budowę odazotowni Grodzisk. Rozruch technologiczny odazotowni nastąpił w maju 2009 roku
Wydajność docelowa odazotowni będzie wynosić około 35 tys. mh. W 2009 roku poniesiono
nakłady w wysokości 92,6 mln zł. Zakończenie projektu Grodzisk planowane jest w 2011 roku.
Całkowita szacowana wartość projektu wynosi około 463 mln zł.
Projekt zakłada budowę gazociągu wysokiego ciśnienia oraz kabla światłowodowego wraz
z infrastrukturą na trasie KGZ Kościan - KGHM Polkowice/Żukowice w celu bezpośredniej sprzedaży
gazu ziemnego do KGHM Polkowice/Żukowice. W 2009 roku kontynuowano budowę gazociągu.
Nakłady poniesione w 2009 roku wyniosły 33,3 mln zł. Szacowane całkowite nakłady na projekt
wynoszą około 220 mln zł.
Pozostałe inwestycje obejmują zadania inwestycyjne związane z  zagospodarowaniem
udokumentowanych bądź eksploatowanych złóż gazu ziemnego, utrzymaniem i odtworzeniem
wydajności produkcji węglowodorów oraz funkcjonowaniem obszaru wydobycia. Do najważniejszych
zadań należały:
modernizacja i rozbudowa istniejących kopalni gazu ziemnego
zagospodarowanie złoża gazu ziemnego Góra Ropczycka
zagospodarowanie złóż gazu ziemnego Rylowa-Rajsko
zagospodarowanie złoża gazu ziemnego Łukowa (zakończone w 2009 roku)
zagospodarowanie złoża gazu ziemnego Kaleje (zakończone w 2009 roku)
zagospodarowanie odwiertów Palikówka, Rudka, Sarzyna i Zalesie
zagospodarowanie odwiertów Żołynia (zakończone w 2009 roku)
modernizacja instalacji produkcyjnej odazotowni w Odolanowie
zakup gotowych dóbr inwestycyjnych oraz zaplecza i infrastruktury.
zakończenie wiercenia sześciu otworów poziomych, rozpoczęcie wiercenia dwóch kolejnyci
odwiertów oraz rozpoczęcie budowy części napowierzchniowej PMG Strachocina
rozpoczęcie budowy części napowierzchniowej na PMG Bonikowo
zakończenie budowy magazynu gazu zaazotowanego PMG Daszewo.
zakończenie wiercenia sześciu otworów poziomych, rozpoczęcie wiercenia dwóch kolejnych
odwiertów oraz rozpoczęcie budowy części napowierzchniowej PMG Strachocina
rozpoczęcie budowy części napowierzchniowej na PMG Bonikowo
zakończenie budowy magazynu gazu zaazotowanego PMG Daszewo.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>W 2010 roku PGNiG S.A. planuje wykonanie prac geofizycznych i wiertniczych na otworach
poszukiwawczych (również we współpracy z firmami zagranicznymi) w Karpatach i na Przedgórzu
Karpat oraz na terenie monokliny przedsudeckiej, niecki lubelskiej, syneklizy perybałtyckiej
iantyklinorium pomorskiego. Przewidziane jest rozpoczęcie wiercenia dwóch otworów
poszukiwawczo-badawczych: Tymonowa-1 oraz Pławce-2.
W 2009 roku GK PGNiG prowadziła szereg działań zmierzających do pozyskania nowych obszarów
poszukiwawczych i koncesyjnych w takich w krajach jak Algieria, Irak, Iran oraz Maroko. Powyższe
działania będą kontynuowane w 2010 roku. Ponadto GK PGNiG będzie kontynuować prace
poszukiwawcze na obszarach koncesyjnych w Danii, Egipcie, Pakistanie, Libii i Norwegii.
W 2010 roku PGNiG S.A. planuje zakończyć budowę podziemnego magazynu gazu PMG Bonikowo
o pojemności czynnej 200 mln m” oraz będzie kontynuować rozbudowę części napowierzchniowej na
planowane jest w 2011 roku.
PGNiG S.A. realizuje program inwestycyjny mający na celu osiągniecie w dłuższej perspektywie
wzrostu zdolności wydobywczych gazu ziemnego. W ramach programu planuje się zagospodarowanie
nowych złóż i odwiertów, modernizację i rozbudowę istniejących kopalni gazu ziemnego, budowę
nowych i rozbudowę już istniejących podziemnych magazynów gazu. Ponadto będą prowadzone prace
w celu utrzymania wydobycia węglowodorów ze złóż już eksploatowanych na obecnym poziomie.
kolejne udokumentowane złoża gazu ziemnego m.in. Wielichowo, Ruchocice i Międzychód (złoża
gazu zaazotowanego w zachodniej Polsce) oraz Jasionka II etap, Kupno, Pilzno II etap i Rudka II etap
(złoża gazu wysokometanowego na Podkarpaciu).
W 2009 roku rozpoczęto prace przygotowawcze do realizacji zadania inwestycyjnego „Projekt LMG-
Ośrodek Centralny, strefy przyodwiertowe i inne”. Zagospodarowanie złoża Lubiatów-Międzychód-
Grotów (LMG) jest projektem mającym na celu zwiększenie wydobycia ropy naftowej przez PGNiG
S.A. W roku 2010 planuje się wydobycie ponad 500 tys. ton ropy naftowej. Znaczący przyrost
wydobycia ropy naftowej nastąpi w 2013 roku po zagospodarowaniu i włączeniu do eksploatacji złóż
LMG oraz po zagospodarowaniu odwiertów eksploatacyjnych na złożu BMB i osiągnie roczny
poziom ok. 0,9 mln ton.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Odkrycia i szacowanie zasobów
Działalność poszukiwawcza obarczona jest przede wszystkim ryzykiem braku odkrycia złoża, tzw.
ryzykiem poszukiwawczym. Oznacza to, iż nie w każdym zidentyfikowanym potencjalnym obiekcie
złożowym istnieje nagromadzenie węglowodorów spełniające kryteria definicji złoża. Istnienie
nagromadzenia węglowodorów uzależnione jest od spełnienia szeregu warunków geologicznych.
Ponadto ilość i jakość nagromadzonych węglowodorów mogą być inne od szacowanych. W sytuacji,
gdy wyniki zakończonej sukcesem działalności poszukiwawczej w postaci udokumentowanych
nowych zasobów nie zrównoważą wydobycia z obecnych złóż, udokumentowane zasoby
wydobywalne w złożach GK PGNiG będą zmniejszać się wraz z ich postępującą eksploatacją.
Wielkości zasobów i prognoz wydobycia są obarczone błędami wynikającymi z niedoskonałości
sprzętu oraz technologii, które wpływają na jakość uzyskiwanych informacji geologiczno-złożowych.
Niezależnie od stosowanych metod dane w zakresie ekonomicznie opłacalnych do eksploatacji
zasobów gazu ziemnego i ropy naftowej mają zawsze charakter szacunkowy. Rzeczywista produkcja,
przychody i koszty w odniesieniu do złóż mogą różnić się w poważnym stopniu w stosunku do
dokonanych szacunków. Powyższe ryzyko ma szczególne znaczenie z tego względu, że cykl od
rozpoczęcia poszukiwań do udostępnienia złoża do eksploatacji zamyka się w okresie 6-8 lat, a cykl
produkcji węglowodorów wynosi 10-40 lat. Określone w trakcie dokumentowania parametry złóż są
weryfikowane podczas eksploatacji. Każda ujemna korekta wielkości zasobów czy wielkości
wydobycia może prowadzić do zmniejszenia przychodów, a przez to wpłynąć negatywnie na wyniki
ekonomiczne GK PGNiG.
W kraju i za granicą istnieje ryzyko wystąpienia konkurencji ze strony innych firm w zakresie
nabywania koncesji na poszukiwanie i rozpoznanie złóż, czyli realizowania strategii uzyskiwania
dostępu do własnych zasobów węglowodorów. Niektórzy konkurenci GK PGNiG, zwłaszcza
działający globalnie, posiadają silną pozycję rynkową oraz większe niż GK PGNiG zasoby finansowe.
W rezultacie istnieje prawdopodobieństwo, że firmy te przystąpią do przetargów i będą w stanie nabyć
koncesje o dobrych perspektywach poszukiwawczych. Konkurenci mogą również definiować,
wyceniać, oferować i kupować większą liczbę pól, włączając w to operatorstwo i koncesje, aniżeli
pozwalają na to zasoby finansowe i ludzkie GK PGNiG. Przewaga ta jest szczególnie istotna na arenie
międzynarodowej.
Uzyskanie koncesji na poszukiwanie i rozpoznawanie złóż ropy naftowej i gazu ziemnego, w myśl
aktualnych przepisów prawa krajowego, trwa od jednego do półtora roku. W działalności zagranicznej
okres oczekiwania na ratyfikowanie kontraktu po wygraniu przetargu na koncesje może trwać nawet
dwa lata. Ponadto przed rozpoczęciem prac terenowych Spółka jest zobowiązana m.in. do uzyskania
podstaw formalno-prawnych na wejście w teren, spełnienia wymogów w dziedzinie ochrony
środowiska i niekiedy ochrony stanowisk archeologicznych oraz przestrzegania przepisów w zakresie
przeprowadzania przetargów na wykonawcę prac. W myśl obowiązujących przepisów do momentu
podpisania umowy z wykonawcą prac upływa kolejnych kilka miesięcy. Częste są również przypadki
bardzo długiego oczekiwania na odprawy celne importowanego sprzętu. Powyższe czynniki stwarzają
ryzyko opóźnień prac poszukiwawczych.
Sprawy formalno-prawne niezależne od PGNiG S.A. są związane miedzy innymi z:
« _ brakiem uchwalonych Miejscowych Planów Zagospodarowania Przestrzennego przez jednostki
samorządu terytorialnego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>uzyskiwaniem decyzji administracyjnych (w tym środowiskowych) lub innych forma
prawnych
zmianami aktualnej koncepcji programowo-przestrzennej
trudnościami z uzyskiwaniem zgód właścicieli gruntów na wejście w teren.
Są to czynniki istotnie opóźniające działania inwestycyjne i wejście w teren z pracami budowlanymi.
Ponadto obowiązek stosowania przez PGNiG S.A. ustawy Prawo zamówień publicznych często
wpływa na wydłużenie procedury przetargowej. Odwołania lub skargi oferentów skutkują
długotrwałym postępowaniem sądowym, co w konsekwencji powoduje opóźnienie realizacji całego
projektu inwestycyjnego. Przedłużający się proces inwestycyjny zwiększa ryzyko związane
z szacowaniem nakładów na prace inwestycyjne.
Na kapitałochłonność prac poszukiwawczych mają wpływ ceny nośników energii oraz materiałów.
Koszty prac poszukiwawczych są szczególnie wrażliwe na poziom cen stali, które przekładają się na
ceny rur okładzinowych i wydobywczych, stosowanych w pracach wiertniczych. Wzrost cen energii
i materiałów powoduje wzrost kosztów prac poszukiwawczych. Istotny wpływ na rentowność
zagranicznych projektów poszukiwawczych będzie miała sytuacja w zakresie kształtowania się cen
produktów ropopochodnych oraz wahania kursów walutowych.
Dostosowanie do regulacji ochrony środowiska w Polsce i za granicą może znacząco zwiększyć
koszty działalności PGNiG S.A. Aktualnie PGNiG S.A. ponosi znaczne nakłady kapitałowe i koszty
w celu dostosowania swojej działalności do coraz bardziej skomplikowanych i wymagających
regulacji odnoszących się do ochrony zdrowia i bezpieczeństwa oraz ochrony środowiska naturalnego.
Ustawa z dnia 18 maja 2005 roku o zmianie ustawy Prawo ochrony środowiska oraz niektórych
innych ustaw (Dz. U. Nr 113, poz. 954 z dnia 27 czerwca 2005 roku) spowodowała zaostrzenie
przepisów realizacji przedsięwzięcia mogącego mieć oddziaływanie na obszar Natura 2000 oraz
zwiększyła wymagania w dziedzinie ochrony środowiska naturalnego w zakresie wchodzenia na
tereny występowania chronionych gatunków roślin oraz siedlisk chronionych zwierząt. Również
w krajach, gdzie PGNiG S.A. prowadzi działalność poszukiwawczą, widoczna jest tendencja
do zaostrzania przepisów związanych z ochroną środowiska.
Obecność firm zagranicznych na polskim rynku nasiliła zjawisko przejmowania przez nie wysoko
wyspecjalizowanych pracowników o dużym doświadczeniu zawodowym. Ryzyko to jest wysokie
zwłaszcza w przypadku specjalistów z dziedziny poszukiwania złóż gazu ziemnego i ropy naftowej.
W krajach, gdzie GK PGNiG prowadzi działalność, występują trudności w naborze wysoko
wykwalifikowanej kadry.
Eksploatowane przez GK PGNiG złoża węglowodorów znajdują się często na dużych głębokościach
co związane jest z występowaniem w nich bardzo wysokich ciśnień, dodatkowo wiele złóż w składzić
chemicznym zawiera siarkowodór. Powyższe czynniki stanowią podwyższone ryzyko wystąpieni:
wybuchu, erupcji lub wycieku węglowodorów, co z kolei może powodować zagrożenie dla ludz
(pracowników i okolicznych mieszkańców) i środowiska naturalnego, a także urządze
produkcyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>W państwach, w których GK PGNiG prowadzi działalność poszukiwawczą, istnieje ryzyko
konfliktów zbrojnych oraz ataków terrorystycznych, których efektem może być ograniczenie
zawieszenie lub zaprzestanie działalności poszukiwawczo-wydobywczej.
W rejonach działalności GK PGNiG istnieje także ryzyko destabilizacji społecznej i politycznej.
Zmiany ekip rządzących mogą doprowadzić do wstrzymywania wydawania zezwoleń przez
administrację rządową odnośnie działalności naftowej. Ponadto w krajach tych istnieje ryzyko
wybuchu konfliktów wewnętrznych i niepokojów społecznych spowodowane złą sytuacją socjalną
i demograficzną ludności zamieszkującej te państwa. W przypadku wystąpienia tych czynników
ryzyka działalność GK PGNiG może być ograniczona, zawieszona lub wstrzymana.
W niektórych krajach działalność firm poszukiwawczych utrudnia brak odpowiedniej infrastruktury,
co stwarza potencjalne problemy z dostarczaniem sprzętu, ludzi i materiałów w rejon działalności
poszukiwawczej. Mogą również wystąpić problemy z transportem zaopatrzenia oraz trudności
z zapewnieniem odpowiednich standardów opieki medycznej. Występowanie powyższych czynników
ryzyka może wpłynąć na ograniczenie lub zawieszenie działalności poszukiwawczej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Segment prowadzi sprzedaż gazu ziemnego importowanego oraz wydobywanego ze złóż krajowych.
Zakup gazu ziemnego z importu odbywa się głównie z kierunku wschodniego. Sprzedaż gazu
ziemnego realizowana z sieci dystrybucyjnej i przesyłowej regulowana jest przez Prawo energetyczne,
a ceny gazu ustalane są na podstawie taryf zatwierdzanych przez Prezesa Urzędu Regulacji
Energetyki. Segment wykorzystuje na swoje potrzeby trzy podziemne magazyny gazu zlokalizowane
w Mogilnie, Wierzchowicach i Husowie.
W 2009 roku GK PGNiG dokonywała zakupów gazu ziemnego z importu oraz w niewielkim stopniu
od dostawców krajowych. PGNiG S.A. importowała gaz głównie w ramach wymienionych poniżej
umów i kontraktów, tj. długoterminowego i krótkoterminowego kontraktu z 000 „Gazprom eksport”
oraz umowy średnioterminowej i krótkoterminowej na dostawy gazu z VNG-Verbundnetz Gas AG:
Kontraktu kupna-sprzedaży rosyjskiego gazu ziemnego do Rzeczypospolitej Polskiej z dnia
25 września 1996 roku z 000 „Gazprom eksport”, obowiązującego do 2022 roku
Umowy sprzedaży gazu Lasów z dnia 17 sierpnia 2006 roku z VNG-Verbundnetz Gas AG,
obowiązującej do 1 paździemika 2016 roku
Umowy sprzedaży gazu Lasów 2008 z dnia 29 września 2008 roku z VNG-Verbundnetz Gas AG,
obowiązującej od 1 października 2008 roku do 1 października 2011 roku
Kontraktu na letnie dostawy gazu ziemnego do Rzeczypospolitej Polskiej z dnia 1 czerwca 2009
roku z 000 „Gazprom eksport”, obowiązującego do 30 września 2009 roku.
Poniższa tabela przedstawia strukturę zakupów gazu ziemnego w przeliczeniu na gaz
wysokometanowy.
Struktura zakupów gazu ziemnego (w mln m”)
W 2009 roku w wyniku konfliktu rosyjsko-ukraińskiego miały miejsce zakłócenia w dostawach gazu
z kierunku wschodniego. Ponadto od stycznia 2009 roku dostawy gazu z ROSUKRENERGO AG nie
były realizowane, pomimo iż umowa sprzedaży gazu ziemnego obowiązywała do 1 stycznia 2010
roku. W rezultacie zmniejszenia, a następnie wstrzymania dostaw gazu w punkcie zdawczo-
odbiorczym w Drozdowiczach, kierunki dostaw zostały zmienione i dodatkowe ilości gazu od O00
„Gazprom eksport&quot; odbierane były przez punkt Wysokoje Dostawy gazu w punkcie zdawczo-
odbiorczym w Drozdowiczach zostały wznowione, ale były realizowane na niższym poziomie,
wskutek braku realizacji dostaw w ramach kontraktu z ROSUKRENERGO AG. Odpowiedni poziom
dostaw gazu do odbiorców został zapewniony dzięki zwiększeniu poboru gazu z magazynów oraz
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>W związku z brakiem realizacji dostaw gazu w ramach Umowy sprzedaży gazu ziemnego z dnia
17 listopada 2006 roku z ROSUKRENERGO AG, obowiązującej do 1 stycznia 2010 roku włącznie
z możliwością przedłużenia do 1 stycznia 2012 roku, PGNiG S.A. w dniu 1 czerwca 2009 roku
podpisała kontrakt na letnie dostawy gazu z 000 „Gazprom eksport” na okres od czerwca 2009 roku
do 30 września 2009 roku.
W dniu 24 czerwca 2009 roku PGNiG S.A. podpisała z RWE Supply 8 Trading umowę na dostawy
gazu ziemnego, którego cena oparta była o notowania giełdowe, na okres od 1 lipca do 1 października
2009 roku.
W dniu 29 czerwca 2009 roku PGNiG S.A. podpisała umowę na dostawy skroplonego gazu ziemnego
(LNG) z Qatargas Operating Company Ltd. W ramach umowy dostawy LNG realizowane będą od
2014 roku przez okres 20 lat, na poziomie 1 mln ton LNG rocznie.
W 2009 roku PGNiG S.A. wzięła udział w ”Procedurze udostępnienia terminalu LNG w Świnoujściu
2009” ogłoszonej w dniu 23 czerwca 2009 roku przez Polskie LNG S.A. Po uzgodnieniu treści
umowy regazyfikacyjnej, PGNiG S.A. w dniu 9 lutego 2010 roku przekazała podpisaną umowę do
Polskie LNG S.A. Na mocy powyższej umowy PGNiG S.A. realizować będzie zobowiązania
wynikające z obecnie zakontraktowanych jak i przyszłych dostaw LNG do Polski.
W dniu 28 lipca 2009 roku została podpisana Umowa Ramowa kupna i sprzedaży gazu ziemnego
pomiędzy PGNiG S.A. i VNG-Verbundnetz Gas AG. W ramach tej umowy w dniu 30 września 2009
roku zawarte zostały dwa kontrakty indywidualne:
roku zawarte zostały awa KOniUaKty Indywidualne:
2011 roku w punkcie dostawy Gubin
« Kontrakt Indywidualny na sprzedaż gazu w okresie od 1 października 2009 roku do 1 października
2011 roku w punkcie dostawy Kamminke.
Ponadto w dniu 30 września 2009 roku PGNiG S.A. podpisała Umowę Ramową z Vitol SA.
W ramach tej umowy zawarty został Kontrakt Indywidualny na kupno gazu w okresie od
1 paździemika 2009 roku do 1 paździemika 2011 roku w punkcie dostawy Lasów.
29 paździenika 2009 roku PGNiG S.A. oraz OAO Gazprom przyjęły pakiet uzgodnień będący
podstawą do podpisania aneksu do Kontraktu Jamalskiego. Jednocześnie podpisanie aneksu wymaga
wniesienia stosownych zmian do Porozumienia pomiędzy rządem Rzeczpospolitej Polskiej a rządem
Federacji Rosyjskiej o budowie systemu gazociągów do tranzytu gazu rosyjskiego przez terytorium
Rzeczpospolitej Polskiej z dnia 25 sierpnia 1993 roku wraz z późniejszymi zmianami.
W dniu 27 stycznia 2010 roku podpisane zostało trójstronne Porozumienie pomiędzy PGNiG S.A.,
a OAO Gazprom, 000 „Gazprom eksport” i SGT „EUROPOL GAZ” S.A. Porozumienie zakłada
przedłużenie istniejącego kontraktu na dostawę gazu ziemnego z Federacji Rosyjskiej do
Rzeczypospolitej Polskiej do 31 grudnia 2037 roku, z możliwością przedłużenia do 31 grudnia 2045
roku oraz zwiększenie dostaw gazu w ramach tego kontraktu. Ponadto porozumienie przewiduje
przedłużenie kontraktu na przesył gazu przez terytorium Rzeczpospolitej Polskiej gazociągiem
należącym do SGT „EUROPOL GAZ” S.A. na dotychczasowych warunkach. Powyższe uzgodnienia
wejdą w życie po podpisaniu przez rządy Rzeczypospolitej Polskiej i Federacji Rosyjskiej
odpowiednich dokumentów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Celem projektu było stworzenie bezpośredniego połączenia, umożliwiającego dostawy gazu ziemnego
z Danii do Polski oraz w przyszłości również z Polski do Danii. W dniu 29 stycznia 2009 roku NWZ
PGNiG S.A. podjęło decyzję o sprzedaży dokumentacji związanej z realizacją projektu Baltic Pipe
spółce OGP GAZ-SY STEM S.A. Dalsze etapy realizacji projektu będą prowadzone przez OGP GAZ-
SYSTEM S.A.
W dniu 29 kwietnia 2009 roku członkowie Konsorcjum Skanled podjęli decyzję o zawieszeniu
realizacji budowy gazociągu Skanled z powodu zmiany warunków makroekonomicznych, wycofania
się z Konsorcjum większości firm skandynawskich oraz braku możliwości zapewnienia dostaw gazu,
który miał być przesyłany tym gazociągiem.
W roku 2009 roku PGNiG S.A. zawarła Porozumienie z Zakładami Chemicznymi „POLICE” SIA.,
w którym ZCh „POLICE” S.A. zobowiązała się do spłaty należności za dostarczone paliwo gazowe.
W wyniku braku spłaty zadłużenia w dniu 18 listopada PGNiG S.A. odstąpiła od umowy kupna-
sprzedaży gazu ziemnego wysokometanowego. W kolejnych tygodniach wynegocjowano warunki
spłaty wierzytelności przez ZCh „POLICE” S.A., aw dniu 17 grudnia podpisana została nowa umowa
kompleksowa na sprzedaż paliwa gazowego na okres do 31 grudnia 2010 roku.
Podstawowymi produktami sprzedawanymi przez segment jest gaz ziemny wysokometanowy oraz gaz
zaazotowany. W 2009 roku sprzedaż gazu ziemnego w porównaniu do roku ubiegłego spadła o około
5%, ti. 604,6 mln m. Spadek wolumenu sprzedaży spowodowany został zmniejszeniem
zapotrzebowania na paliwo gazowe przez klientów PGNiG S.A. w wyniku ogólnoświatowego kryzysu
gospodarczego. GK PGNiG prowadziła sprzedaż gazu na rynku krajowym oraz na rynkach
zagranicznych. Struktura sprzedaży segmentu obrót i magazynowanie GK PGNiG w 2009 roku
została przedstawiona w poniższej tabeli.
Struktura sprzedaży podstawowych produktów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Głównymi odbiorcami gazu był przemysł chemiczny, hutnictwo i energetyka oraz odbiorcy domowi.
Najliczniejszą grupą odbiorców gazu ziemnego (ok. 6,4 mln) byli odbiorcy domowi, którzy stanowili
97% klientów PGNiG S.A. Udział powyższej grupy odbiorców w wolumenie sprzedaży wyniósł 30%.
Największy udział w wolumenie sprzedaży gazu ziemnego mieli odbiorcy przemysłowi (57%).
W tabeli została zaprezentowana struktura sprzedaży gazu ziemnego w przeliczeniu na gaz
wysokometanowy w podziale na grupy odbiorców.
Sprzedaż gazu ziemnego systemowego (mln m”)
Struktura sprzedaży gazu ziemnego w 2009 roku
do odbiorców przemysłowych
W 2009 roku PGNiG S.A. wspólnie z Wielkopolską Spółką Gazownictwa Sp. z 0.0. zakończyła
proces przestawiania miasta Poznania i Wschodniej Wielkopolski z mniej kalorycznego gazu
zaazotowanego na wysokokaloryczny gaz wysokometanowy, w wyniku którego przestawiono około
266 tys. odbiorców należących do grup taryfowych 1-4. Sytuacja ta wpłynie na wzrost bezpieczeństwa
i przepustowości sieci dystrybucyjnej oraz zwiększenie liczby zawieranych umów przyłączeniowych,
co z kolei skutkować będzie wzrostem wolumenu sprzedaży gazu wysokometanowego.
W 2009 roku PGNiG S.A. wspólnie z Mazowiecką Spółką Gazownictwa Sp. z 0.0. rozpoczęła proces
inwestycyjny przestawiania odbiorców gazu propan-butan-powietrze na gaz wysokometanowy (E),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>wytworzony na bazie LNG w miejscowości Pisz w województwie warmińsko-mazurskim. W dniu
4 września 2009 roku PGNiG S.A. podpisała umowę z firmą gr4 GASENERGIA IBERICA S.A. na
zaprojektowanie i budowę stacji regazyfikacji skroplonego gazu ziemnego oraz stacji redukcyjno-
pomiarowej. Po zakończeniu inwestycji wzrośnie wolumen sprzedaży gazu wysokometanowego.
Segment obrót i magazynowanie wykorzystuje na swoje potrzeby część pojemności czynnych PMG
Wierzchowice, PMG Husów oraz KPMG Mogilno. PMG Wierzchowice oraz PMG Husów są
wykorzystywane także na potrzeby produkcyjne PGNiG S.A., natomiast część pojemności czynnej
KPMG Mogilno została udostępniona na potrzeby OGP GAZ-SYSTEM S.A. Pojemności czynne
wykorzystywane na potrzeby produkcyjne oraz do realizacji zadań OGP GAZ-SYSTEM SA.
wyłączone są z definicji instalacji magazynowej w rozumieniu ustawy Prawo energetyczne.
Krótkookresowe zmiany zapotrzebowania odbiorców na gaz ziemny niwelowane są przy
wykorzystaniu KPMG Mogilno - magazynu w kawernach solnych o szczytowym charakterze pracy.
Kompensacja nierównomierności zapotrzebowania na gaz ziemny w sezonie letnim i zimowym, jak
również realizacja zobowiązań wynikających z kontraktów importowych zawierających klauzulę „take
or pay”, zapewnienie ciągłości i bezpieczeństwa dostaw gazu oraz wywiązanie się z zawartych
z odbiorcami umów sprzedaży „loco brama” odbiorcy, prowadzone są w oparciu o pojemności PMG
Wierzchowice i PMG Husów.
Ponadto PMG Wierzchowice, PMG Husów oraz KPMG Mogilno wykorzystywane są na potrzeby
wywiązania się z obowiązku utrzymania zapasów obowiązkowych nałożonych Ustawą z dnia
16 lutego 2007 roku o zapasach ropy naftowej, produktów naftowych, gazu ziemnego oraz zasadach
postępowania w sytuacjach zagrożenia bezpieczeństwa paliwowego państwa i zakłóceń na rynku
naftowym.
Od dnia 1 stycznia 2009 roku PGNiG S.A. pełni funkcję Operatora Systemu Magazynowania (0SM).
Szczegółowe zasady dostępu do usług magazynowania paliw gazowych (pojemność czynna, moc
zatłąaczania i moc odbioru) oraz handlu usługami magazynowymi zostały opracowane w formie
„Regulaminu Świadczenia Usług Magazynowych”, który wszedł w życie w dniu 1 lipca 2009 roku.
Zgodnie z przyjętym regulaminem PGNiG S.A. udostępniła łącznie 627 mln m? pojemności czynnych
instalacji magazynowych w ramach usług pakietowych na warunkach ciągłych i przerywanych.
W 2009 roku PGNiG S.A. kontynuowała rozbudowę pojemności czynnych istniejących magazynów
gazu wysokometanowego KPMG Mogilno oraz PMG Wierzchowice. Ponadto Spółka prowadziła
prace związane z budową nowego magazynu gazu wysokometanowego KPMG Kosakowo.
Pojemności czynne magazynów przedstawia poniższa tabela.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>„INVESTGAS” S.A. specjalizuje się w realizacji projektów z zakresu magazynowania i transportu
węglowodorów. Prowadzi również prace w zakresie budownictwa specjalistycznego i ogólnego.
Wykonuje usługi obejmujące całość procesu inwestycyjnego, poczynając od przygotowania, poprzez
projektowanie, prowadzenie budowy, rozruch technologiczny oraz eksploatację magazynów gazu
w kawermach solnych i innych obiektów objętych zakresem zlecenia.
W 2009 roku „INVESTGAS” S.A. uzyskała przychody ze sprzedaży ogółem w wysokości 112,4 mln
zł. Przychody z usług wykonywanych na rzecz PGNiG S.A. stanowiły 97% przychodów ze sprzedaży
spółki. Zakres prac wykonanych dla PGNiG S.A. obejmował m.in.:
eksploatację i rozbudowę Kawemowego Podziemnego Magazynu Gazu Mogilno
budowa Podziemnego Magazynu Gazu Kosakowo
rozbudowę Podziemnego Magazynu Gazu Strachocina
przygotowanie do budowy oraz nadzór budowy Gazociągu KGZ  Kościan-KG
Polkowice/Żukowice.
Ponadto spółka prowadziła m.in. prace przygotowawcze do budowy oraz nadzór budowy Rurociągu
Paliwowego Ostrów Wielkopolski-W rocław dla PKN ORLEN S.A.
Podstawowe dane o spółce
W 2010 roku zakres usług świadczonych przez spółkę będzie obejmował kontynuację prac w zakresie
eksploatacji, budowy i rozbudowy podziemnych magazynów gazu, kontynuację prac przy budowie
gazociągu KGZ Kościan-KGHM Polkowice/Żukowice oraz kontynuację prac przygotowawczych do
kolejnego etapu budowy i nadzór nad budową Rurociągu Paliwowego Ostrów Wielkopolski-W rocław
dla PKN ORLEN S.A. Spółka planuje również pozyskanie nowych zleceń z zakresu budowy
i rozbudowy podziemnych magazynów gazu, jak i budowy gazociągów i rurociągów paliwowych
wraz z infrastrukturą.
W segmencie obrót i magazynowanie zostały poniesione nakłady inwestycyjne na rzeczowe aktywa
trwałe i wartości niematerialne w wysokości 779,7 mln zł. Najważniejsze przedsięwzięcia
inwestycyjne obejmowały:
rozbudowę pojemności czynnej magazynu gazu wysokometanowego KPMG Mogilno, prace
związane z budową części napowierzchniowej PMG Wierzchowice, modernizację PMG Husów
oraz wiercenia na potrzeby nowego magazynu gazu wysokometanowego KPMG Kosakowo
(623,9 mln zł)
inwestycje na majątku przesyłowym - na podstawie planu inwestycyjnego OGP GAZ-SYSTEM
S.A. oraz procedur określonych w umowie w sprawie przygotowania technicznego i realizacji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>inwestycji dla potrzeb systemu przesyłowego, PGNiG S.A. realizowała inwestycje na majątku
przesyłowym, który następnie jest włączany do wykazu środków trwałych objętych umową
leasingu (34,1 mln zł)
zakup gruntów i nieruchomości, wykup środków trwałych na majątku wytworzonym przez OGP
GAZ-SYSTEM S.A., przekazywanym do OSD oraz uregulowanie prawa własności i wykup
gazociągów wysokiego ciśnienia (9,7 mln zł)
inwestycje teleinformatyczne oraz zakup gotowych dóbr inwestycyjnych, środków transportu,
sprzętu technicznego, narzędzi i urządzeń (28,9 mln zł)
rozbudowę stacji CNG, gazyfikację nowych terenów, budowę przyłączy do klientów końcowych
oraz zadania związane dywersyfikacją źródeł (10,7 mln zł).
Celem budowy połączenia międzysystemowego pomiędzy Polską a Niemcami na trasie Boernicke-
Police jest wymiana handlowa z rynkiem niemieckim. W 2009 roku Spółka uzyskała pozwolenie na
budowę ostatniego odcinka gazociągu na terytorium Polski na trasie Tanowo-Trzeszczyn (Police).
Ponadto została wytyczona trasa gazociągu o długości około 14 km na odcinku Tanowo-Dobieszczyn.
W dniu 18 września 2009 roku PGNiG S.A. wzięła udział w otwartej przez OGP GAZ-SYSTEM SIA.
procedurze udostępnienia przepustowości w rejonie Podbeskidzia. Spółki zawarły umowę, na
podstawie której OGP GAZ-SY STEM S.A. zobowiązała się do świadczenia usługi przesyłania paliwa
gazowego od punktu wejścia w Cieszynie do określonych punktów wyjścia z systemu przesyłowego
poprzez projektowany przez nią gazociąg międzysystemowy.
W 2010 roku PGNiG S.A. nie przewiduje istotnych zmian w strukturze kierunków dostaw gazu
ziemnego w stosunku do poprzednich okresów. Od 2009 roku PGNiG S.A. prowadzi negocjacje
z OAO Gazprom w zakresie przedłużenia istniejącego kontraktu na dostawę gazu ziemnego oraz
zwiększenia dostaw gazu w ramach tego kontraktu. Podpisanie aneksu do kontraktu przewidziane jest
w I półroczu 2010 roku. Spółka podjęła również działania mające na celu dywersyfikację dostaw gazu
w celu większego zróżnicowania portfela dostawców.
W 2009 roku PGNiG S.A. prowadziła działania na rzecz budowy segmentu elektroenergetycznego.
W ramach tych działań Spółka prowadziła negocjacje z partnerami w zakresie możliwości budowy
gazowych układów kogeneracyjnych. Realizacja tych projektów pozwoli na wprowadzenie nowej
oferty w zakresie sprzedaży i dostaw ciepła oraz energii elektrycznej do odbiorców końcowych.
Ponadto Spółka rozpoczęła prace zmierzające do budowy gazowych źródeł wytwórczych na terenie
własnych obiektów, co umożliwi optymalizację zakupów energii elektrycznej i ciepła na potrzeby
PGNiG S.A. Oddanie do eksploatacji pierwszych gazowych źródeł wytwórczych zaplanowano na lata
2011-2012.
PGNiG S.A. podjęła działania mające na celu rozwój rynku gazu przy wykorzystaniu skroplonego
gazu ziemnego LNG. Sprzedaż skroplonego gazu LNG pozwoli na zagospodarowanie nowych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>W 2010 roku PGNiG S.A. będzie kontynuowała inwestycje rozbudowy PMG Wierzchowice oraz
KPMG Mogilno. Docelowo KPMG Mogilno zostanie rozbudowany do pojemności czynnej
800 mln m”. Zakończenie pierwszego etapu rozbudowy PMG Wierzchowice z obecnej pojemności
w 2012 roku. Ponadto Spółka kontynuować będzie budowę nowego magazynu gazu
wysokometanowego KPMG Kosakowo, który docelowo składać się będzie z 10 podziemnych kawem
o łącznej pojemności czynnej 250 mln m”.
Zasadniczym czynnikiem stanowiącym zagrożenie dla rozwoju rynku gazu jest cena gazu, która
w porównaniu do alternatywnych nośników energii, a w szczególności do cen węgla, jest wysoka.
Przy wzroście cen paliw może wystąpić efekt zmniejszenia zużycia paliwa gazowego na skutek
działań oszczędnościowych u klientów oraz konwersji na paliwa altematywne. W wyniku pogorszenia
się sytuacji gospodarczej kraju istnieje ryzyko, że klienci PGNiG S.A. mogą rozpocząć aktywne
działania zmierzające do poszukiwania alternatywnych nośników energii lub też innych dostawców.
Sytuacja taka może mieć miejsce w szczególności w branżach energochłonnych, gdzie cena gazu
stanowi istotny element kosztotwórczy.
W chwili obecnej PGNiG S.A. jest największym dostawcą gazu ziemnego na krajowym rynku. Udział
PGNiG S.A. w rynku gazu szacowany jest na około 98%, pozostałe 2% posiadają dostawcy spoza GK
PGNiG, którzy w znaczącym stopniu dokonują zakupu gazu od PGNiG S.A. Działalność podmiotów
spoza GK PGNiG zajmujących się obrotem gazu ukierunkowana jest głównie na obszary
niezgazyfikowane. W śród tych przedsiębiorstw są lokalni dystrybutorzy gazu, którzy posiadają własną
infrastrukturę przesyłową i oferują (poza tradycyjnymi dostawami sieciowymi) nowoczesne
rozwiązania w zakresie dostaw gazu ziemnego z wykorzystaniem skroplonego gazu LNG. Wzmożona
działalność podmiotów konkurencyjnych zmierzająca do pozyskania obecnych, jak i potencjalnych
klientów PGNiG S.A., może stwarzać w przyszłości realne zagrożenie ich utraty na rzecz tych firm.
Ogólnoświatowy kryzys gospodarczy wpłynął na osłabienie wzrostu gospodarczego kraju, trudności
ze zbytem produkcji w wielu segmentach gospodarki oraz pogorszenie się sytuacji finansowej
przedsiębiorstw. Sytuacja ta spowodowała zmniejszenie przez odbiorców PGNIG SA.
zapotrzebowania na paliwo gazowe w 2009 roku. Ponadto trudności z pozyskaniem przez
przedsiębiorstwa środków na finansowanie nowych projektów inwestycyjnych mogą ograniczać
wzrost wolumenu sprzedaży gazu.
W związku z trwającym kryzysem gospodarczym kraju, którego efektem jest pogorszenie się
koniunktury na rynkach zbytu produktów klientów PGNiG S.A., a tym samym pogorszeniem się
sytuacji finansowej odbiorców gazu, mogą wystąpić trudności z bieżącym regulowaniem płatności za
dostarczone paliwo gazowe. W związku z powyższym Spółka zintensyfikowała działania
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Konieczność zwiększenia obowiązkowego zapasu gazu z 15 do 20 dni średniego dziennego importu,
w okresie od 1 paździemika 2010 roku do 30 września 2012 roku, wynikająca z „Ustawy o zapasach”,
może doprowadzić do deficytu mocy niezbędnej do zapewnienia pokrycia szczytowego
zapotrzebowania na gaz już w początkowym okresie odbioru 2010/2011, W związku z powyższym
może okazać się niezbędne uzyskanie zgody Ministra Gospodarki na uruchomienie zapasów
obowiązkowych gazu ziemnego zgromadzonych w KPMG Mogilno.
Kolejnym ryzykiem jest możliwość wystąpienia deficytu środków na finansowanie zaplanowanych
prac inwestycyjnych. W przypadku negatywnej decyzji Komisji Europejskiej w zakresie
współfinansowania inwestycji na KPMG Mogilno, KPMG Kosakowo, PMG Strachocina i PMG
Wierzchowice, PGNiG S.A. będzie musiała pozyskać dodatkowe środki w wysokości wnioskowanych
kwot na inwestycje.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>Podstawową działalność segmentu stanowi przesyłanie gazu wysokometanowego i zaazotowanego,
a także niewielkich ilości gazu propan-butan i koksowniczego siecią dystrybucyjną. Dystrybucją gazu
ziemnego zajmuje się sześć Spółek Gazownictwa, które dostarczają gaz do odbiorców domowych,
przemysłowych i hurtowych. Ponadto spółki prowadzą eksploatację, remonty oraz rozbudowę sieci
dystrybucyjnej. Na podstawie decyzji Prezesa URE Spółki Gazownictwa od połowy 2007 roku
posiadają status Operatorów Systemu Dystrybucyjnego.
Dolnośląska Spółka Gazownictwa Sp. z 0.0. dostarcza gaz do odbiorców na obszarze województwa
dolnośląskiego, lubuskiego oraz powiatu wolsztyńskiego i nowotomyskiego w województwie
wielkopolskim. Stopień gazyfikacji poszczególnych gmin jest zróżnicowany w zależności od
uwarunkowań geograficznych. W większości przypadków nie zostały zgazyfikowane te obszary, które
leżą w dużej odległości od gazociągów i dla których analizy opłacalności inwestycji dają wynik
negatywny. Na powyższych obszarach np. okolice Świętoszowa spółka dostarcza odbiorcom gaz
w postaci skroplonej (LNG). W dniu 1 grudnia 2009 roku Prezes URE udzielił DSG Sp. z 0.0.
koncesji na skraplanie gazu ziemnego i regazyfikację skroplonego gazu ziemnego na okres 20 lat
począwszy od 10 grudnia 2009 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>W 2009 roku spółka kontynuowała wymianę gazociągów żeliwnych, których dalsza eksploatacja
zagrażała bezpieczeństwu i powodowała duże straty gazu. Realizacja programu wymiany gazociągów
żeliwnych oraz przeprowadzanych regulamie kontroli stanu technicznego sieci skutkuje obniżeniem
udziału strat gazu w sprzedaży.
budowa stacji gazowej I stopnia Zakęcie -Nowa Sól ul. Okrężna; inwestycja została zakończona
gazyfikacja gminy Kobierzyce; projekt obejmuje budowę gazociągu s/c wraz z przyłączami;
inwestycja będzie kontynuowana w 2010 roku
II etap budowy gazociągu średniego ciśnienia zasilającego podstrefę WSSE „INVEST-PARK&quot;
w Świdnicy; inwestycja została zakończona
budowa gazociągu s/c wraz z przyłączem dla Zakładu Kamego w Zarębie ul. Leśna; inwestycja
została zakończona.
Podstawowe dane o spółce
W 2010 roku DSG Sp. z o.o. rozpocznie gazyfikację obszarów położonych w okolicach dużych
aglomeracji oraz terenów stref aktywności gospodarczej. Działania spółki koncentrować się będą
między innymi na gazyfikacji miejscowości Krępice, W róblowice, Błonie i Źródła w gminie Miękinia
oraz gazyfikacji obszaru przeznaczonego pod budownictwo mieszkaniowe w miejscowości Mokronos
Gómy i Mokronos Dolny w gminie Kąty Wrocławskie.
Ponadto w najbliższych latach spółka będzie dążyć do utrzymania dotychczasowej pozycji na rynku
oraz dalszego zwiększania ilości transportowanego gazu poprzez:
_ rozbudowę infrastruktury gazociągów dla nowych odbiorców
&quot;wymianę gazociągów żeliwnych oraz modemizację sieci średniego i niskiego ciśnienia
transport gazu w postaci płynnej i gazyfikacja za pośrednictwem instalacji LNG.
Na obszarze działania DSG Sp. z o.o. intensyfikują swoje działania podmioty zajmujące się sprzedażą
i dystrybucją gazu. Podmioty te mogą w przyszłości doprowadzić do przejęcia potencjalnych
i istniejących klientów (przemysłowych i indywidualnych) spółki. Do istotnych konkurentów na
obszarze działania spółki należą trzy firmy: Media Odra Warta Sp. z o.o. (MOW), G.EN. GAZ
ENERGIA S.A. oraz CP ENERGIA S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Górnośląska Spółka Gazownictwa Sp. z o.o. dostarcza gaz do odbiorców na obszarze województwa
śląskiego, opolskiego, 44 gmin województwa małopolskiego, 5 gmin województwa łódzkiego
i 3 gmin województwa świętokrzyskiego. Spółka obsługuje około 1,3 mln odbiorców. W 2009 roku
GSG Sp. z 0.0. przesłała poprzez system dystrybucyjny 1.352,4 mln m? gazu.
W 2009 roku GSG Sp. z o.o. przyłączyła do sieci 6,0 tys. nowych odbiorców. Spółka pozyskała
największego jak dotąd klienta przemysłowego (fabrykę biopaliw), którego roczne zużycie gazu
ziemnego wyniesie ponad 35 mln m”. Ponadto spółka prowadziła prace związane z modernizacją sieci
gazowej oraz kontynuowała prace nad gazyfikacją terenów położonych na zachód od Częstochowy.
Do największych zadań inwestycyjnych realizowanych w 2009 roku należały:
zakończenie prac przy modemizacji gazociągu relacji Zdzieszowice-Blachownia na odcinku Łąki
Kozielskie-Zdzieszowice o długości około 4,3 km
rewitalizacja gazociągu relacji Zdzieszowice-Płużniczka o długości około 20 km
kontynuacja prac projektowych gazyfikacji Komprachcic i Dąbrowy; projekt obejmuje budowę
gazociągów s/c o długości około 62 km; oddanie gazociągów do użytku planowane jest na lata
2011-2012; dalsza realizacja inwestycji w dużej mierze uzależniona jest od pozyskania funduszy
unijnych
kontynuacja prac projektowych gazyfikacji miast Herby i Blachownia, projekt wieloletni
obejmuje budowę gazociągów w/c i s/c oraz dwie stacje redukcyjno-pomiarowe; realizacja
inwestycji rozłożona jest do roku 2015
rozpoczęcie prac projektowych gazociągu relacji Blachownia-Kłobuck, projekt obejmuje budowę
gazociągu w/c wraz ze stacją redukcyjno-pomiarową o długości około 18 km
rozpoczęcie prac projektowych gazociągu dla Wręczycy Wielkiej i Kłobucka; projekt obejmuje
budowę gazociągu s/c o długości około 52 km.
Podstawowe dane o spółce
W 2010 roku GSG Sp. z o.o. kontynuować będzie gazyfikację terenów położonych na zachód od
Częstochowy oraz terenów wokół Opola, dla których podjęła starania o pozyskanie funduszy
unijnych. Ponadto spółka rozpoczęła działania mające na celu odtworzenie wyłączonego z eksploatacji
pokoksowniczego gazociągu w/c relacji Czamocin-Ujazd. Gazociąg umożliwi dostarczenie gazu do
nowej strefy gospodarczej w miejscowości Ujazd na Opolszczyźnie. Odtworzenie tego odcinka
gazociągu umożliwi w przyszłości połączenie systemów dystrybucyjnych Śląska i Opolszczyzny.
Na terenie działania GSG Sp. z o.o. zintensyfikowały działania konkurencyjne firmy zajmujące się
dystrybucją i obrotem paliwami gazowymi np. CP ENERGIA S.A., EWE energia Sp. z 0.0. oraz Anco
Sp. z 0.0. EWE energia Sp. z 0.0. podjęła działania zmierzające do gazyfikacji miasta Wieluń, spółka
Anco sp. z 0.0. zainteresowana jest gazyfikacją terenów w okolicach Raciborza, natomiast
CP ENERGIA SiA. oferuje rozwiązania oparte o skroplony gaz ziemny.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>Obszar działania spółki obejmuje cztery województwa Polski południowo-wschodniej: małopolskie,
podkarpackie, świętokrzyskie i lubelskie. Na terenie działania spółki przebiega jeden z głównych
gazociągów krajowego systemu przesyłowego, zasilany gazem ziemnym pochodzącym z importu,
a także ze złóż krajowych. Spółka obsługuje około 1,4 mln odbiorców. W 2009 roku KSG Sp. z o.o.
W 2009 roku spółka przyłączyła do sieci około 16,2 tys. nowych odbiorców. Ponadto spółka
prowadziła prace związane z rozbudową i modemizacją sieci gazowej. Do największych zadań
inwestycyjnych realizowanych w 2009 roku należały:
kompleksowa modernizacja węzła rozdzielczo-pomiarowego w zakresie części technologicznej,
budowlanej i pomiarowej w mieście Lubienia; inwestycja została zakończona i rozliczona
przebudowa stacji redukcyjno-pomiarowej I stopnia wraz z zagospodarowaniem i telemetrią przy
ul. Zawiłej w Krakowie; zakończenie inwestycji planowane jest na 2010 rok
budowa gazociągu w/c o długości około 35 km relacji Kowala-Jędrzejów wraz ze stacją
redukcyjno-pomiarową I stopnia; w 2009 roku wykonano 90% zakresu rzeczowego inwestycji,
zakończenie prac planowane jest na 2010 rok
zakończenie I etapu oraz rozpoczęcie II etapu budowy gazociągu przesyłowego w/c relacji
Werbkowice-Zamość; inwestycja ma na celu wzrost wolumenu przesyłanego gazu ziemnego oraz
połączenie gazociągu w/c z Ukrainy z krajowym systemem gazowym.
Podstawowe dane o spółce
Spółka planuje rozbudowę sieci dystrybucyjnej zarówno za pomocą tradycyjnych gazociągów, jak
również poprzez rozwój rynku LNG, gdzie funkcją KSG Sp. z o.o. będzie skraplanie i dystrybucja
tego paliwa. Gaz LNG wykorzystywany będzie do pregazyfikacji terenów, na których budowa
tradycyjnego gazociągu nie spełnia kryteriów ekonomicznych, decydujących o realizacji inwestycji.
Ponadto technologia skroplonego gazu ziemnego znacznie przyspieszy uruchomienie dostaw gazu
ziemnego do potencjalnych klientów znajdujących się poza zasięgiem tradycyjnych sieci gazowych.
Ponadto spółka podjęła starania o pozyskanie dofinansowania z funduszy unijnych w ramach
Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko dla trzech projektów inwestycyjnych w zakresie
budowy gazociągów.
Dodatkowo KSG Sp. z 0.0. planuje świadczenie usług towarzyszących dystrybucji gazu, które będą
obejmowały:
« projektowanie sieci gazowych, przyłączy i instalacji wewnętrznych
+ serwis stacji
+ wykonawstwo sieci i przyłączy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>» - świadczenie usług informatycznych
» serwis CNG
- obsługę urządzeń kogeneracyjnych.
W zakresie tradycyjnej dystrybucji gazu ziemnego KSG Sp. z o.o. posiada dużą przewagę nad
potencjalnymi konkurentami z uwagi na posiadaną infrastrukturę sieciową. Podejmowane przez
przedsiębiorstwa konkurencyjne działania ograniczają się do obszarów do tej pory
niezgazyfikowanych np. teren województwa świętokrzyskiego. Szczególną uwagę należy zwrócić na
pojawiającą się konkurencję w obszarze dystrybucji gazu ziemnego przy wykorzystaniu technologii
LNG. Bariery wejścia na rynek są zdecydowanie niższe, gdyż inwestycja taka wymaga o wiele
mniejszych nakładów inwestycyjnych, nie jest również kosztowna w przypadku konieczności zmiany
obszaru świadczonych usług (wyczerpanie się potencjału rynkowego). Analizując światowe trendy
przewiduje się wzrost znaczenia skroplonego gazu ziemnego na rynku, aco za tym idzie wzrost
obecnie jeszcze znikomej konkurencji.
Mazowiecka Spółka Gazownictwa Sp. z o.o. dostarcza gaz do odbiorców na obszarze województw:
mazowieckiego, łódzkiego, podlaskiego, a także częściowo lubelskiego, warmińsko-mazurskiego oraz
świętokrzyskiego. Łączna powierzchnia ww. obszaru wynosi około 87 tys. km”. W 2009 roku
poprzez zarządzaną sieć gazociągów i stacji gazowych około 1,5 mln odbiorców.
W 2009 roku spółka prowadziła prace związane eksploatacją, rozbudową i modemizacją sieci
gazowej. Ponadto spółka przyłączyła do sieci 21,5 tys. nowych odbiorców. Do największych zadań
inwestycyjnych realizowanych w 2009 roku należały:
modernizacja sieci na odcinku Warszawa ul. Czerniakowska, Górmośląska, o długości 2,3 km;
inwestycja została zakończona
modemizacja sieci na odcinku Warszawa ul. Nowolipki, Wolności, Okopowa, o długości 2,4 km;
inwestycja została zakończona
budowa stacji redukcyjno-pomiarowej I stopnia w Wójcinie; inwestycja została zakończona,
realizacja projektu umożliwi dostawy gazu do klientów w rejonie Mniszków-Zajączków
kontynuacja budowy przyłącza dla firmy Nova Ceramica w Mniszkowie; inwestycja została
zakończona
kontynuacja budowy przyłącza dla firmy Procter S£Gamble w Aleksandrowie Łódzkim;
inwestycja została zakończona
budowa przyłącza dla firmy Z.P. FERRERO w Belsku Dużym; inwestycja została zakończona.
Ponadto w 2009 roku spółka we współpracy z PGNiG S.A. realizowała projekt inwestycyjny
przestawiania odbiorców gazu propan-butan-powietrze na gaz wysokometanowy (E) wytworzony na
bazie LNG, w miejscowości Pisz w województwie warmińsko-mazurskim. Jest to pierwszy,
pilotażowy etap projektu przestawienia na gaz wysokometanowy miejscowości Pisz, Ełk, Suwałki
iOlecko (projekt PESO). W 2009 roku rozstrzygnięty został przetarg na wykonanie stacji
regazyfikacji gazu skroplonego i stacji redukcyjno-pomiarowej s/c.
MSG Sp. z 0.0. ujmuje w swoim sprawozdaniu finansowym spółkę Powiśle Park Sp. z 0.0., która
została powołana w celu budowy siedziby MSG Sp. z o.o. oraz lokali mieszkalnych i biurowo-
usługowych przewidzianych do zbycia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>W 2010 roku MSG Sp. z 0.0. we współpracy z PGNiG S.A. kontynuować będzie projekt inwestycyjny
przestawiania odbiorców gazu propan-butan-powietrze na gaz wysokometanowy wytworzony na bazie
LNG na obszarze działania ZG Białystok. Ponadto Spółka planuje budowę gazociągu s/c relacji
Kopytów-Pass w gminie Błonie. Celem projektu jest zapewnienie bezpieczeństwa dostaw paliwa
gazowego do odbiorców zasilanych z sieci gazowej na terenie gminy Błonie oraz zwiększenie poboru
paliwa gazowego przez największego odbiorcę przemysłowego znajdującego się na tym obszarze, tj.
Zakładu Kogeneracji „Błonie-Pass Strefa Przemysłowa”. Szacunkowa wartość inwestycji wynosi
ponad 8 mln zł.
W styczniu 2010 roku MSG Sp. z o.o. złożyła wniosek o dofinansowanie z funduszy unijnych
w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko projektu gazyfikacji gmin Prażmów,
Tarczyn, Góra Kalwaria i Żabia Wola. W ramach projektu spółka planuje wybudowanie około 100 km
gazociągu s/c. Całkowite nakłady inwestycyjne przewidziane na realizację przedsięwzięcia wynoszą
ponad 27 mln zł. Realizacja pełnego zakresu inwestycji uzależniona jest od pozyskania
dofinansowania.
zapewnieniu niezbędnych zdolności transportowych i źródeł zasilania systemu gazowego spółki
maksymalnym wykorzystaniu posiadanych już zasobów sieciowych poprzez przyłączanie dc
istniejących sieci nowych klientów (tzw. zagęszczenie sieci)
rozbudowie infrastruktury gazociągów dla nowych odbiorców
poprawie bezpieczeństwa eksploatacji zarządzanego majątku sieciowego
rozszerzeniu zastosowania technologii LNG.
Na obszarze działania MSG Sp. z o.o. obserwuje się zwiększoną aktywność podmiotów
wykorzystujących technologię LNG.
Zasięg terytorialny PSG Sp. z o.o. obejmuje województwo pomorskie, kujawsko-pomorskie, część
województwa warmińsko-mazurskiego oraz dwie gminy z województwa zachodnio-pomorskiego
(Sławno i Postomino). Obszar działania spółki charakteryzuje się trudnymi warunkami
geograficznymi w zakresie gazyfikacji terenów (duży udział jezior i lasów). W 2009 roku
PSG Sp. zo.o. przesłała poprzez system dystrybucyjny 896,4 mln m? gazu. Spółka obsługuje około
743,3 tys. odbiorców.
W 2009 roku PSG Sp. z 0.0. zakończyła budowę gazociągu w/c relacji Bytów-Słupsk wraz ze stacją
redukcyjno-pomiarową Istopnia oraz gazociągami s/c. Rozbudowa systemu w tym kierunku
poprawiła bezpieczeństwo dostaw gazu dla miasta Słupsk i okolic, jak również umożliwiła gazyfikację
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>miejscowości i gmin zlokalizowanych wzdłuż trasy gazociągu. Ponadto inwestycja połączyła dwa
systemy gazowe zasilające Pomorze: system obsługujący obszar PSG Sp. z 0.0. z systemem gazowym
W SG Sp. z o.o. W 2009 roku wypłacono odszkodowania oraz poniesiono opłaty z tytułu wydzielenia
działek. Do uregulowania pozostał stan prawny pozostałych nieruchomości, przez które przebiega
gazociąg. Całkowite nakłady inwestycyjne poniesione na realizację projektu do końca 2009 roku
wyniosły 73,5 mln zł.
Ponadto w 2009 roku spółka przyłączyła do sieci około 3,6 tys. nowych odbiorców oraz prowadziła
prace związane z rozbudową i modemizacją sieci gazowej. Do największych zadań inwestycyjnych
realizowanych w tym zakresie należały:
kontynuacja budowy (II etap) gazociągu w/c w ramach zadania inwestycyjnego „Drugostronne
zasilanie miasta Torunia”; realizacja projektu obejmowała opracowanie dokumentacji na budowę
gazociągu w/c relacji Ostaszewo-Przysiek wraz ze stacją redukcyjno-pomiarową I stopnia oraz
prace przygotowawcze związane z wykupem działek pod ww. stację; zadanie nie zostało w pełni
zrealizowane z uwagi na trudności formalno-prawne związane z opracowaniem dokumentacji
projektowej; inwestycja ma na celu poprawę bezpieczeństwa dostaw gazu dla miasta Toruń,
odbiorców przemysłowych, gminy Łysomice, gminy Wielka Nieszawka oraz dla Pomorskiej
Specjalnej Strefy Ekonomicznej
nabycie od PGNiG S.A. stacji pomiarowo-regulacyjnej w Ryszczewie k/Bobrowic
budowa gazociągu s/c o długości około 9 km wraz z przyłączem gazu do PPHU GALEON
w Gdańsku-Wiślince
budowa gazociągów s/c wraz z przyłączami gazu w ramach gazyfikacji miejscowości
Dobrzewino gmina Szemud; obszar związany jest z działalnością usługową oraz intensywną
zabudową jednorodzinną, realizacja projektu umożliwi przyłączanie do sieci nowych odbiorców
gazyfikacja miejscowości Bojano gmina Szemud obejmująca budowę gazociągów s/c o łącznej
długości około 19,2 km wraz z przyłączami.
Podstawowe dane o spółce
Ponadto w kolejnych latach spółka kontynuować będzie działania związane z realizacją inwestycji
sieciowych poprzez:
budowę i modernizację sieci średniego i niskiego ciśnienia na terenach zgazyfikowanych
budowę i modernizację sieci wysokiego ciśnienia umożliwiających dostawy gazu do obszaró
niezgazyfikowanych
przyłączanie nowych odbiorców
łączenie sieci w systemy pierścieniowe zwiększające bezpieczeństwo dostaw gazu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>Z uwagi na powstające i rozwijające się strefy ekonomiczne oraz parki przemysłowe obszar działania
spółki charakteryzuje się dużym potencjałem rozwojowym, zarówno na terenach zgazyfikowanych,
jak i niezgazyfikowanych. PSG Sp. z o.o. podjęła starania o pozyskanie funduszy unijnych w ramach
Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko dla kluczowych projektów inwestycyjnych.
Na obszarze działania PSG Sp. z o.o. funkcjonują podmioty zajmujące się dystrybucją i obrotem
paliwami gazowymi np. G.EN. GAZ ENERGIA S/A., US.EN.EKO, KRI Sp. z 0.0., ENERGO-EKO-
INWEST Sp. zo.o., P.L. Energia S.A.
WSG Sp. z 0.0. zarządza siecią gazociągów dystrybucyjnych na terenie województw: wielkopolskiego
i zachodniopomorskiego oraz na terenie kilkunastu gmin województw: lubuskiego, łódzkiego
i dolnośląskiego, a także jednej gminy województwa pomorskiego. Łączna powierzchnia ww. obszaru
wynosi około 68,1 tys. km”. Stopień gazyfikacji tych obszarów, w odniesieniu do sieci WSG Sp.
z 0.0., kształtuje się na poziomie około 45%, z czego dla obszarów miejskich i miast na prawach
powiatu jest on wysoki, średni - dla obszarów wiejsko-miejskich i niski - dla obszarów typowo
wiejskich.
(przeliczony na gaz wysokometanowy). Łączna liczba odbiorców obsługiwanych przez spółkę ma
koniec 2009 roku wynosiła 906,0 tys. W 2009 roku WSG Sp. z o.o. przyłączyła do sieci około 8 tys.
nowych odbiorców.
wybudowała 327,8 km gazociągów wysokiego, średniego i niskiego ciśnienia, 8.612 przyłączy
gazu oraz 66 stacji gazowych, w tym jedną stację redukcyjno-pomiarową I stopnia; do
największych inwestycji w tym zakresie należały: kontynuacja budowy gazociągu wyc relacji
Trzemeszno-Witkowo (inwestycja została zakończona), budowa stacji redukcyjno-pomiarowej
I stopnia w Chłądowie gmina Witkowo (inwestycja została zakończona), drugostronne zasilanie
Gniezna (Witkowo II etap - inwestycja została zakończona) oraz gazyfikacja miejscowości Skoki
(inwestycja w trakcie realizacji)
wykupiła 100,2 km gazociągów średniego i niskiego ciśnienia, 1.253 przyłączy gazu oraz 5 stacji
gazowych; do największych inwestycji w tym zakresie należał wykup sieci gazowej w Ostrowie
Wlkp. od CP ENERGIA S.A.
zmodemizowała 20,6 km gazociągów wysokiego, średniego i niskiego ciśnienia, 10,0 km
przyłączy gazu oraz 6 stacji gazowych; do największych inwestycji w tym zakresie należały:
modernizacja sieci gazowej w Sycowie, ul. Kępińska, Szosa Kępińska i Polna (inwestycja została
zakończona) oraz kontynuacja przebudowy stacji gazowej I stopnia i doprowadzenia zasilania
energetycznego dla gminy Rumin (inwestycja została zakończona).
Ponadto w 2009 roku spółka kontynuowała proces przestawiania aglomeracji poznańskiej
i Wschodniej Wielkopolski z mniej kalorycznego gazu zaazotowanego na wysokokaloryczny gaz
wysokometanowy. Sytuacja ta wpłynie pozytywnie na wzrost bezpieczeństwa oraz przepustowości
sieci dystrybucyjnej. Proces objął 266 tys. odbiorców, spośród których zaadaptowano 99,6% (do
przestawienia zostało około 1,0 tys. lokali). Prace zostały zakończone w dniu 28 lutego 2010 roku.
Główną przyczyną niezaadaptowania 100% odbiorców był brak możliwości dotarcia do odbiorcy
(pustostany, odbiorca nie przebywa w miejscu zamieszkania itp.). WSG Sp. z o.o. planuje sukcesywne
przestawienie pozostałych odbiorców we własnym zakresie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>rozbudowie systemu dystrybucyjnego wysokiego ciśnienia
poprawie bezpieczeństwa eksploatacji zarządzanego majątku sieciowego
współpracy z OGP GAZ-SYSTEM SA. w ramach określenia przyszłych zamierzeń
inwestycyjnych w zakresie rozbudowy systemu dystrybucyjnego i przesyłowego
współpracy ze spółkami zajmującymi się obrotem paliwami gazowymi w ramach gazyfikacji
nowych obszarów.
Na obszarze działania spółki obserwuje się zwiększoną aktywność podmiotów zajmujących się
dystrybucją i obrotem paliwami gazowymi np. G.EN. GAZ ENERGIA S.A., EWE energia Sp. z 0.0.,
E.ON edis energia Sp. z 0.0., KRI S.A, CP ENERGIA S.A., P.L. Energia S.A. oraz Avrio Media
Sp. z 0.0. Podmioty te działają w skali lokalnej, co powoduje, iż nie mają one obowiązku oddzielenia
działalności dystrybucyjnej i handlowej, co w rezultacie pozwala im na kompleksową obsługę klienta
w ramach jednego przedsiębiorstwa.
Na inwestycje w segmencie dystrybucja poniesiono nakłady w wysokości 1.127,4 mln zł. W ramach
działalności inwestycyjnej Spółki Gazownictwa dokonywały przyłączeń nowych klientów oraz
modernizowały i rozbudowywały sieć gazową. Najważniejsze przedsięwzięcia inwestycyjne zostały
opisane powyżej.
Konkurencja bezpośrednia
Liberalizacja rynku gazu powoduje, że Spółki Gazownictwa wchodzące w skład GK PGNiG narażone
Są na zwiększenie aktywności firm konkurencyjnych. Firmy dostarczające gaz ziemny wykazują się
systematyczną i stałą od kilku lat aktywnością, rozbudowując stopniowo swoje sieci gazowe
i pozyskując nowych odbiorców zarówno indywidualnych, jak i biznesowych. Ponadto na pozycję
konkurencyjną Spółek Gazownictwa ma wpływ polityka taryfowa Urzędu Regulacji Energetyki,
uniemożliwiająca spółkom prowadzenie elastycznej polityki cenowej dla ważnych odbiorców. Brak
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text>Istotnym czynnikiem wpływającym na działalność Spółek Gazownictwa jest długi czas przygotowania
inwestycji do realizacji. Skomplikowane przepisy prawa budowlanego oraz regulacje w zakresie
ochrony środowiska nakładają obowiązek sporządzania odpowiedniej dokumentacji oraz uzyskiwania
wielu zgód i decyzji niezbędnych do otrzymania pozwolenia na budowę.
Postępujący ogólnoświatowy kryzys gospodarczy wpływa na osłabienie wzrostu gospodarczego kraju,
ograniczenie lub wstrzymanie kluczowych inwestycji oraz wzrost bezrobocia. Istnieje ryzyko spadku
zapotrzebowania na gaz ziemny i usługi dystrybucji w wyniku pogorszenia się sytuacji ekonomicznej
przedsiębiorstw, które ograniczają lub wstrzymują produkcję.
Szeroki i szybki dostęp do altematywnych nośników energii, tj. olej opałowy, gaz płynny propan-
butan, węgiel kamienny, energia elektryczna bądź ciepło wytwarzane w centralnych
elektrociepłowniach, ciepłowniach miejskich lub osiedlowych może osłabić pozycję Spółek
Gazownictwa na lokalnych rynkach energii.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="36">
		<Text>Segment ten zajmuje się projektowaniem oraz realizacją obiektów budowlanych, maszyn i urządzeń
dla sektora górniczego oraz paliwowo-energetycznego, a także świadczy usługi z zakresu branży
hotelarsko-gastronomicznej. Powyższą działalność prowadzą przede wszystkim spółki GK PGNiG.
W 2009 roku segment rozszerzył swój zakres działania o realizację projektów elektroenergetycznych
wykorzystujących gaz ziemny jako paliwo oraz o działalność handlową na rynku energii elektrycznej.
PGNiG Energia S.A. została zawiązana 7 grudnia 2009 roku. Kapitał zakładowy spółki wynosi
5.000.000 zł i dzieli się na 50.000 akcji o wartości nominalnej 100 zł każda. Wszystkie akcje objęte
zostały przez PGNiG S.A. Spółka będzie angażować się w projekty związane z budową bloków
energetycznych, inwestycje w zasilane gazem ziemnym instalacje kogeneracyjne oraz pilotażowe
projekty biogazowe. Zadaniem spółki będzie również zapewnienie optymalizacji zakupów energii
elektrycznej na potrzeby PGNiG S.A., a docelowo także jej pozostałych jednostek. Ponadto spółka
prowadzić będzie działalność handlową na hurtowym rynku energii elektrycznej oraz prowadzić obrót
prawami majątkowymi do świadectw pochodzenia energii elektrycznej, jak również uprawnieniami do
emisji dwutlenku węgla oraz innych gazów.
Biuro Studiów i Projektów Gazownictwa „Gazoprojekt” S.A. specjalizuje się w kompleksowym
projektowaniu instalacji do produkcji, magazynowania, przesyłu i rozdziału gazu oraz systemowych
stacji gazowych i stacji rozdzielczych. Większościowym udziałowcem spółki jest PGNiG S.A. z 75%
udziałem w kapitale zakładowym. 25% udziałów jest w posiadaniu osób fizycznych - pracowników
B.S.iP.G. „Gazoprojekt” S.A.
W 2009 roku B.S. i P.G. „Gazoprojekt” S.A. osiągnęła przychody ze sprzedaży w wysokości 59,2 mln
zł. Przychody z usług wykonanych na rzecz kontrahentów spoza Grupy Kapitałowej PGNiG stanowiły
70% przychodów ze sprzedaży spółki. Głównymi odbiorcami usług spoza Grupy Kapitałowej były
OGP GAZ-SYSTEM S.A., Przedsiębiorstwo Gospodarki Komunalnej „Dolina Baryczy” Sp. z 0.0.
W 2009 roku B.S. i P.G. „Gazoprojekt” S.A. wykonała m.in. projekty, opracowania i dokumentacje
powykonawcze w zakresie:
« - budowy gazociągu wysokiego ciśnienia w rejonie Podbeskidzia
+ - budowy sieci kanalizacji sanitarnej zlewni oczyszczalni ścieków w Zdunach
Podstawowe dane o spółce
W kolejnych latach B.S. i P.G. „Gazoprojekt” S.A. w zamierza kontynuować swoją działalność
głównie na rynku krajowym, świadcząc usługi dla strategicznych zleceniodawców takich jak PGNiG
</Text>
	</Page>
	<Page Number="37">
		<Text>SA. i OGP GAZ-SYSTEM S.A. Najważniejszym kierunkiem działań Spółki pozostanie
projektowanie gazociągów przesyłowych, sieci gazowych dystrybucyjnych, podziemnych magazynów
gazu oraz urządzeń infrastruktury gazowniczej takich jak tłocznie, stacje przygotowania i węzły
rozdziału gazu. Spółka planuje również kontynuować usługi projektowe związane z przesyłem ropy
naftowej oraz pozostałych produktów ropopochodnych. Ponadto Spółka zamierza rozszerzyć swoją
działalność na inne segmenty rynku krajowego min. w zakresie projektowania inwestycji związanych
z budową instalacji wytwarzającej energię elektryczną lub cieplną na bazie biomasy oraz instalacji
transportowania i składowania CO».
Budownictwo Urządzeń Gazowniczych Gazobudowa Sp. z 0.0. zajmuje się budową i remontami
gazociągów wysokiego i średniego ciśnienia, wodociągów, ropociągów, a także tłoczni gazu i stacji
redukcyjno-pomiarowych. Spółka świadczy usługi w kraju i za granicą.
Przychody ze sprzedaży ogółem osiągnięte przez spółkę w 2009 roku wyniosły 169,9 mln zł. 54%
z powyższej kwoty stanowiły przychody z usług wykonanych na rzecz kontrahentów z Grupy
Kapitałowej PGNiG. Pozostałymi dużymi odbiorcami byli min. OGP GAZ-SYSTEM SA,
HYDROBUDOWA Polska S.A. i CONTROL PROCESS S.A. w Tarnowie oraz kontrahent
zagraniczny IMP PROMONT MONTAZA D.O.O. ze Słowenii.
W 2009 roku spółka wybudowała 74,9 km rurociągów w tym 73,2 km gazociągów przesyłowych.
Prowadziła również roboty budowlano-montażowe, obejmujące m.in. modemizację węzłów
pomiarowych i rozdzielczych gazu, modernizację instalacji wodno-ściekowej na terenie gminy
Zabrze, przyłączenie do sieci przesyłowej instalacji gazowej na terenie Huty Częstochowa.
W najbliższych latach BUG Gazobudowa Sp. z o.o. planuje kontynuować swoją działalność
w dotychczasowych segmentach rynku krajowego i zagranicznego m.in. poprzez budowę gazociągów
przesyłowych, modernizację węzłów rozdzielczych gazu oraz budowę wodociągów i kanalizacji wraz
z towarzyszącą im infrastrukturą.
W 2009 roku ZUN Naftomet Sp. z o.o. zajmowała się produkcją urządzeń ciśnieniowych do
powierzchniowego zagospodarowania odwiertów, urządzeń i części zamiennych do platform i statków
wiertniczych, transformatorowych obudów ognioszczelnych dla górnictwa węglowego oraz
podzespołów i części zamiennych do maszyn budowlanych. Ponadto spółka przeprowadzała m.in.
remonty i wykonanie podzespołów oraz części do urządzeń wiertniczych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="38">
		<Text>Wartość przychodów ze sprzedaży ogółem osiągniętych przez spółkę w 2009 roku wyniosła 38,1 mln
zł. Głównymi odbiorcami produktów ZUN Naftomet Sp. z o.o. w 2009 roku byli krajowi i zagraniczni
kontrahenci spoza Grupy Kapitałowej PGNiG. Przychody z usług wykonanych na rzecz tej grupy
odbiorców stanowiły 55% przychodów ze sprzedaży spółki.
Podstawowe dane o spółce
W następnych latach spółka zamierza ugruntować swoją pozycję przede wszystkim na rynku
krajowym rozwijając dotychczasowy asortyment produkcyjny dla kontrahentów z GK PGNiG tj.
produkcję elementów powierzchniowego zagospodarowania odwiertów oraz produkcję aparatów
i zbiomików ciśnieniowych stanowiących wyposażenie kopalni ropy i gazu. Z powodu światowego
kryzysu i spółka ma trudności z pozyskaniem nowych zleceń od klientów norweskich i niemieckich.
ZUN Naftomet Sp. z o.o. planuje poszukiwania potencjalnych kontrahentów na rynkach libijskim,
pakistańskim, kazachskim i czeskim.
Geovita Sp. z o.o. prowadzi działalność hotelarsko-gastronomiczną w 11 ośrodkach na terenie kraju.
Ośrodki te stanowią sieć obiektów o charakterze wypoczynkowo-rekreacyjnym, szkoleniowo-
konferencyjnym i odnowy biologicznej. Ośrodki są zlokalizowane nad morzem, w górach i w centrum
Polski. Spółka oferuje swoje usługi klientom krajowym i zagranicznym.
W 2009 roku Geovita Sp. z o.o. osiągnęła przychody ze sprzedaży ogółem w wysokości 29,0 mln zł.
Kluczowymi odbiorcami usług byli klienci spoza Grupy Kapitałowej PGNiG. Przychody z usług
świadczonych na rzecz tej grupy klientów stanowiły 87% przychodów ze sprzedaży spółki.
Od 2007 roku Geovita Sp. z o.o. realizuje Plan Naprawczy na lata 2007-2010, w ramach którego
spółka rozpoczęła program inwestycyjny w zakresie rozbudowy i modemizacji obiektów, m.in.
w Jadwisinie, Wiśle, Złockiem, Lądku Zdroju, Dąbkach i Dźwirzynie. W lipcu 2009 roku Spółka
zakończyła rozbudowę ośrodka w Dźwirzynie.
Podstawowe dane o spółce
</Text>
	</Page>
	<Page Number="39">
		<Text>W okresie kilku następnych lat spółka kontynuować będzie Plan Naprawczy i na rok 2010 zakłada
osiągnięcie zysku netto w wysokości 1,6 mln zł. Ponadto spółka planuje zwiększenie liczby klientów
zapewniających wzrost wykorzystanych miejsc do poziomu 45% oraz wyrównanie standardów
i zakresu oferowanych usług we wszystkich obiektach sieci Geovita.
Budownictwo Naftowe Naftomontaż Sp. z o.o. zajmuje się kompleksową budową kopalni ropy
naftowej i gazu ziemnego wraz z infrastrukturą. Udział PGNiG S.A. w kapitale zakładowym spółki
wynosi 88,83%. Pozostałymi udziałowcami są PBG S.A. w Wysogotowie z 7,82% i CONTROL
PROCESS S.A. w Tamowie z 3,35% udziałem w kapitale zakładowym.
Wartość przychodów ze sprzedaży ogółem osiągniętych przez spółkę w 2009 roku wyniosła 165,9 mln
zł. Przychody z usług wykonanych na rzecz GK PGNiG stanowiły 81% przychodów ze sprzedaży
spółki.
W 2009 roku spółka realizowała prace na terenie całego kraju związane z zagospodarowaniem złóż
gazu ziemnego i ropy naftowej, obejmujące w szczególności budowę oraz remont urządzeń
technologicznych kopalni ropy naftowej i gazu ziemnego, a także budowę instalacji technologicznych
podziemnych magazynów gazu. Do najważniejszych prac prowadzonych w 2009 roku należą
kontrakty realizowane na rzecz PGNiG S.A. Zakres prac wykonanych dla PGNiG S.A. obejmował
m.in.:
Od 2005 roku BN Naftomontaż Sp. z o.o. realizuje układ z wierzycielami na podstawie postanowienia
Sądu Rejonowego w Krośnie Wydział V Gospodarczy o ogłoszeniu upadłości spółki z możliwością
zawarcia układu. W 2009 roku spółka z wyprzedzeniem realizowała spłatę zobowiązań wynikających
z zawartego układu. Łączne spłaty rat z tego tytułu w 2009 roku wyniosły 1,7 mln zł.
BN Naftomontaż Sp. z 0.0. jest zaangażowana kapitałowo w NAFT-STAL Sp. z 0.0., w której posiada
67,40 % udziałów w kapitale zakładowym, pozostałe 32,6% udziałów należy do osób fizycznych.
Głównym przedmiotem działalności NAFT-STAL Sp. z o.o. jest produkcja metalowych elementów
konstrukcyjnych oraz maszyn dla gómictwa i kopalnictwa oraz maszyn budowlanych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="40">
		<Text>W 2009 roku w segmencie pozostała działalność poniesiono nakłady inwestycyjne na rzeczowe
aktywa trwałe i wartości niematerialne i prawne w wysokości 20,3 mln zł. Najważniejsze inwestycje
obejmowały m.in. zakup maszyn iurządzeń produkcyjnych, środków transportu i sprzętu
komputerowego oraz rozbudowę i modemizację nieruchomości.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="41">
		<Text>Likwidacja odwiertów
Zgodnie z ustawą Prawo geologiczne i gómicze, PGNiG S.A. zobowiązana jest do likwidacji
wyeksploatowanych wyrobisk górniczych, usunięcia zagrożenia i szkód wyrządzonych działalnością
gómiczą oraz do przywrócenia terenu do stanu sprzed rozpoczęcia działalności górniczej. Poprzez
likwidację odwiertów i kopanek zapobiega się wyciekom ropy naftowej oraz gazu ziemnego na
powierzchnię oraz do cieków wodnych. Ponadto nielikwidowane odwierty gazowe stwarzają
możliwość nagromadzenia się ulatniającego gazu, co stwarza zagrożenie wybuchem pożaru.
W związku z powyższym PGNiG S.A. w 2009 roku zlikwidowała 53 wyeksploatowane odwierty oraz
kopanki. Wśród zlikwidowanych obiektów znajdowały się m.in. kilkudziesięcioletnie otwory
wiertnicze oraz kopanki z XIX wieku.
W 2009 roku w Krajowym Planie Rozdziału Uprawnień Emisji CO» na lata 2008-2012 (KPRU II)
ogółem dla instalacji PGNiG S.A. przyznano ilość 99.982 Mg COs/rok. W powyższym okresie
rozliczeniowym w systemie uczestniczyły instalacje Oddziałów w Odolanowie i Zielonej Górze oraz
instalacja gazu w KPMG Mogilno.
W 2010 roku w ramach funkcjonującego systemu handlu uprawnieniami do emisji CO» (SHUE)
PGNiG S.A. dokonała weryfikacji rocznych raportów emisji CO» za 2009 rok oraz zbilansowania
wielkości emisji CO» z posiadanymi uprawnieniami. Po umorzeniu wykorzystanych przydziałów
z 2009 pozostało 23.622 Mg CO» wolnych jednostek emisji.
W 2009 roku wdrożono System Zarządzania Środowiskowego (SZŚ) w Centrali Spółki. W ramach
funkcjonowania systemu kontynuowano szkolenia pracowników, przeprowadzono audyty wewnętrzne
oraz dokonano przeglądu systemu. Po przeprowadzeniu audytu zewnętrznego Centrala Spółki
otrzymała certyfikat zgodności SZŚ z normą PN-EN ISO 14001. System Zarządzanie
Środowiskowego funkcjonuje w Oddziałach w Zielonej Górze, Sanoku i Odolanowie.
W 2009 roku wdrożono i certyfikowano System Zarządzania Środowiskowego (SZŚ) w PNiG Kraków
Sp. z o.o. i Karpackiej Spółce Gazownictwa Sp. z 0.0. a w Wielkopolskiej Spółce Gazownictwa
Sp. z 0.0. rozpoczęto jego wdrażanie.
W 2009 roku kontynuowano prace zmierzające do opracowania ujednoliconych wskaźników emisji
metanu oraz zunifikowania metod obliczeniowych emisji tego gazu. Określona wielkość emisji metanu
dla sektora górnictwa węglowodorów dla 2008 roku wyniosła 2,1 Gg/rok, co w porównaniu
z prezentowanymi przez Krajowe Centrum Inwentaryzacji Emisji wielkościami emisji za 2008 rok jest
wartością prawie 10-krotnie niższą. Ujednolicone i wiarygodne wskaźniki emisji metanu pozwolą na
obniżenie kosztów opłat środowiskowych.
Zgodnie z ustawą Prawo ochrony środowiska PGNiG S.A. prowadzi prace badawczo-rozpoznawcze
i rekultywacyjne na obszarach zanieczyszczonych wskutek przeszłej działalności (m.in. gazownictwa
klasycznego) w celu przywrócenia nieruchomości do stanu określonego standardami jakości
środowiska. W 2009 roku Spółka zakończyła prace rekultywacyjne na nieruchomości w Sławnie,
</Text>
	</Page>
</document>
