<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Ropa naftowa tylko z pozoru jest produktem jednorodnym. Na
rynkach światowych handluje się ponad 300 gatunkami rop, o różnej
gęstości i zwartości siarki. Ich ceny odnoszone są do cen kilku
gatunków rop benchmarkowych, notowanych na regionalnych
giełdach towarowych (Brent na ICE, WTI na NYMEX czy Dubai na
DME). Arbitraż miedzy rynkami oraz strategie dywersyfikacji dostaw
rop, stosowane przez rafinerie powodują, że ceny różnych gatunków
rop reagują dość podobnie na wahania koniunkturalne oraz
jednorazowe wydarzenia geopolityczne, jeśli nie zaburzają one
struktury globalnego popytu na paliwa płynne. Reakcja cen różnych
gatunków rop na wydarzenia regulacyjne, zwłaszcza skutkujące
zmianą struktury popytu, zależy od właściwości danego gatunku
ropy. Oczekiwanym efektem regulacji IMO, przenoszącej blisko 4%
globalnego popytu na paliwa płynne z ciężkiego zasiarczanego oleju
opałowego (HSFO) na paliwa o niskiej zawartości siarki (poniżej
0,5%) jest zmiana struktury popytu na ropy. Preferowane są gatunki
lekkie i o niskiej zawartości siarki a obniża się popyt na gatunki
ciężkie i zasiarczone. W konsekwencji, podobnie jak paliwa, ropy
lekkie, niezasiarczone, z których można wytworzyć więcej średnich
destylatów, zyskują na cenie w stosunku do rop ciężkich i
zasiarczonych.
   
EW EZ
Więcej informacji na temat działań zmierzających do dekarbonizacji
produkcji i produktów oraz ograniczenia negatywnego śladu w
środowisku naturalnym (poprzez wprowadzanie modeli gospodarki
obiegu zamkniętego) dostarczy opracowywana strategia
długofalowego rozwoju Spółki.
Modelowa marża downstrecam oraz marże rafineryjne i
petrochemiczne w sposób syntetyczny przedstawiają wpływ
zmieniających się czynników makroekonomicznych na osiągane
wyniki finansowe — analiza wrażliwości
 
 
Marże modelowe są kategorią rynkową a ich poziomy zależą od
rynkowych cen wiodących produktów oraz ich udziałów w strukturze
produkcji i sprzedaży. Ze względu na ograniczone możliwości
zmiany struktury wytwarzanych produktów w horyzoncie rocznym,
Grupa ORLEN praktycznie nie ma wpływu na marże modelowe.
Nea we I Mała 1. ASP NAM W ALP LEM. RE MAZ 0a 175, | LAGE LUEEWAW PTUBS
Zmiany cen ropy naftowej, paliw i produktów petrochemicznych
mają charakter globalny. Ze względu na możliwość arbitrażu,
pozytywny lub negatywny impuls, pojawiający się na jednym rynku
(regionalnym lub produktowym), przenosi się na rynki pozostałe. W
przypadku ropy przykładem impulsu regionalnego, wpływającego na
ceny różnych gatunków ropy na całym świecie globalnie jest
ograniczenie wydobycia ropy w rejonie Zatoki Perskiej, po
interwencji OPEC. W przypadku paliw, które są wytwarzane
jednocześnie w określonych proporcjach i nie mogą się wzajemnie
zastępować w użytkowaniu, impuls popytowy na rynku jednego
paliwa powoduje wzrost marży crack na tym paliwie i skłania
rafinerie do zwiększenia przerobu. Skutkiem jest nadmiar
pozostałych paliw i obniżenie marż produktowych. Przykładem jest
spadek cen benzyny w relacji do cen ropy na początku 2019 roku,
wywołany przez wzrost popytu na olej napędowy i jego produkcji,
wywołany przez regulację IMO.
  
rejonie działania Grupy ORLEN ceny produktów rafineryjnych i
petrochemicznych są odnoszone do ceny ropy Brent, natomiast
wiodącą ropą alternatywną jest ropa Ural, która ze względu na
wysoką zawartość siarki, powinna tracić na wartości w stosunku do
benchmarku, jakim jest Brent.
KLUECEJ Zmiany cen ropy naftowej [USD/bbl].
ALGIESEĄ Marże rafineryjne w Europie [USD/bbl].
W 2019 roku dzienne notowania ropy Brent zmieniały się w
przedziale 50-75 USD/bbl. Średni poziom ceny wyniósł 64,2
USD/bbl. Najniższa cena w 2019 roku 53,2 USD/bbl wystąpiła na
początku roku. 31 grudnia 2019 roku ropa kosztowała 66,8 USD/bb
(wzrost ceny o 24%). Najwyższe ceny dzienne odnotowano 25
kwietnia (74,3 USD/bbl) i ponownie 16 maja (74,7 USD/bbi).
Głównymi czynnikami, powodującymi zmiany cen ropy w 2019 roku
sankcje gospodarcze nałożone przez USA na Wenezuelę i
Iran, redukujące nadwyżkę podaży ropy,
cięcia wydobycia przez OPEC+,
wydarzenia geopolityczne w rejonie Zatoki Perskiej (ataki
terrorystyczne na instalacje naftowe oraz tankowce),
wojny celne USA-Chiny, prowadzące do spadku wolumenu
globalnego handlu,
wzrost popytu na ropy lekkie, niezasiarczone z powodu
regulacji IMO,
obniżenie się popytu na ropę z powodu pogorszenia
perspektyw globalnego wzrostu,
systematyczny wzrost wydobycia ropy w USA.
Wolumeny sprzedaży produktów Spółki w dużym stopniu
zależą od popytu na rynkach macierzystych, które rosną w
tempie szybszym, niż pozostałe rynki w Unii Europejskiej —
konsumpcja paliw. Zależą także od innych działań, poprawiających
konkurencyjność oraz budujących lojalność klientów wobec marki
ORLEN m.in. odpowiedzialnych inwestycji uwzględniających
czynniki środowiskowe i społeczne, sposób zarządzania i
komunikowania się z interesariuszami (budowanie marki ORLEN w
regionie i na Świecie, edukowanie inwestorów, rozbudowane
raportowanie niefinansowe, publikacje raportów merytorycznych).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W I kwartale 2019 na rynku ropy nadal utrzymywała się nadwyżka
podaży, jednak sytuacja rynkowa uległa zmianie w stosunku do IV
kwartału 2018. Cięcia produkcyjne w Arabii Saudyjskiej, sankcje
USA na Wenezuelę i Iran oraz zbliżający się termin zmiany
specyfikacji paliw  bunkrowych Międzynarodowej Organizacji
Morskiej (IMO), doprowadziły do skurczenia się nadwyżki podaży
ropy naftowej o blisko 1 mln bbl/d, czego skutkiem był praktycznie
nieprzerwany wzrost jej cen. W ciągu I kwartału 2019 roku dzienne
notowania ropy Brent wzrosły o 34% (ponad 17 USDYbbi). W Il
kwartale 2019 roku sytuacja na rynku ropy niespodziewanie uległa
zmianie. Cena ropy, rosnąca nieprzerwanie od początku roku, w
połowie II kwartału 2019 roku znalazła się w trendzie spadkowym,
pomimo postępującego spadku wydobycia oraz wysokiego ryzyka
geopolitycznego.
Projekcje zostały obniżone m.in. przez EIA, IHS Markit, Morgan
Stanley, Barclays, Goldman Sachs. Oczekiwań nie poprawiały słabe
odczyty wskaźników gospodarczych PMI, szczególnie dla strefy
euro ale i dla amerykańskiego przemysłu, który po dziesięciu latach
ekspansji znalazł się w strefie spadku. W IV kwartale 2019 roku było
już jasne, że czynniki geopolityczne, przede wszystkim wojny
handlowe między Chinami a USA, powiększyły koszty globalnej
wymiany handlowej, istotnie ograniczyły globalny eksport i podniosły
koszty produkcji. Rezultatem było silniejsze, niż oczekiwano,
spowolnienie globalnego wzrostu gospodarczego (z 3,2% w 2018
roku do 2,6% w 2019 roku). Spowolnienie gospodarcze, do którego
prawdopodobnie nie musiało dojść, dotknęło największych
konsumentów produktów naftowych czyli Chiny, kraje azjatyckie, a
także USA oraz obszar UE. Według szacunków przyrost popytu na
ropę naftową w 2019 roku wyniósł zaledwie 0,8 mln bbl/d, czyli był o
połowę niższy w stosunku do oczekiwań z początku roku. W
przyroście popytu na ropę naftową i paliwa płynne mieści się
popytowy efekt wprowadzenia regulacji IMO. Efekty regulacji IMO
okazały się znacznie mniejsze, niż oczekiwano. Z wielu analiz
wynika, że globalny przemysł naftowy dostosowuje się tańszym
kosztem, niż pierwotnie zakładano.
Przełamanie wzrostowego trendu nastąpiło 16 maja, przy dziennych
notowaniach ropy Brent, sięgających 75 USD/bbl. W ciągu
następnych 20 dni ropa staniała o 13 USD. Kumulacja spadku
nastąpiła w ciągu zaledwie trzech dni sesyjnych. Od czwartku 30
maja do poniedziałku 3 czerwca, bieżące notowania ropy Brent
spadły aż o 12%. Należy podkreślić, że spadek cen ropy nastąpił w
sytuacji, kiedy irańskie wydobycie ropy było na najniższym poziomie
od 1981 roku, wydobycie w Wenezueli było niższe niż w 1945 roku a
Arabia Saudyjska tłoczyła o 1,4 mln bbl/d mniej niż w październiku
2018 roku. IHS Markit oszacował, że łączne globalne wydobycie
ropy naftowej w końcu II kwartału było o 2,6 mln bbl/d niższe niż pod
koniec 2018 roku.
W 2019 roku spodziewane efekty dostosowań globalnego przemysłu
naftowego i transportu morskiego do regulacji IMO miały przynieść
poprawę modelowych marż rafineryjnych. Z uwagi na ograniczenie
zawartości siarki (poniżej 0,5%) w paliwach bunkrowych
powszechnie oczekiwano, że popyt przeniesie się na paliwo
zbliżone jakością do oleju napędowego, stosowanego w transporcie
lądowym. Nadmiar zasiarczonych ciężkich frakcji (HSFO)
doprowadzi do spadku ich ceny względem ceny ropy czyli marży
crack. Z kolei pojawienie się na rynku oleju napędowego nowego
odbiorcy, powinno doprowadzić do wzrostu ceny tego paliwa
względem ceny ropy. Ponieważ transport morski kreuje około 4%
globalnego popytu na ropę i paliwa płynne, zaspokojenie wyższego
popyt na olej napędowy wymaga od rafinerii zwiększenia przerobu
ropy, gdyż samo pogłębienie przerobu nie byłoby wystarczające.
Tym, co miało skłonić światowe rafinerie do inwestycji w pogłębienie
i zwiększenie przerobu ropy była właśnie perspektywa wyższych
marż  rafineryjnych, dzięki zwiększeniu udziału paliw
wysokomarżowych (głównie oleju napędowego i benzyn) w
produkcji. W ślad za przesunięciem popytu w kierunku lekkich
produktów, spodziewano się także zmiany struktury popytu na ropy
lekkie i ciężkie i wzrostu dyferencjału Brent /Ural.
Powyższe oczekiwania nie sprawdziły się i w grudniu 2019 roku
Na wysokim poziomie utrzymywało się także ryzyko geopolityczne.
Sześć tankowców zostało zaatakowanych w cieśninie Ormuz,
głównej arterii światowego handlu ropą, przez którą przepływa 20%
globalnego eksportu. Jednak to nie wydarzenia geopolityczne były
główną przyczyną spadku cen ropy. Na pierwszy plan wysuwa się
hipoteza, że to popyt globalny rośnie znacznie wolniej, niż się
spodziewano. W Ill kwartale 2019 roku sytuacja na rynku ropy nadal
pozostawała pod wpływem czynników geopolitycznych. Z jednej
strony następne odsłony wojen celnych między USA i Chinami
wzmacniały obawy o kondycję globalnej gospodarki a kolejne
 
ODNIZKI prognoz popytu na ropę ciągnęty ceny ropy w dol.
Z drugiej strony konflikty zbrojne w rejonie Zatoki Perskiej,
angażujące Iran, USA i Arabię Saudyjską, podnosiły ryzyko
zakłócenia ciągłości dostaw ropy, tworząc presję na wzrost jej cen.
W sobotę 14 września 2019 roku nastąpił atak dronów na instalacje
naftowe Saudi Aramco po którym ceny naftowych kontraktów futures
zareagowały natychmiastowymi wzrostami. W dniu 16 września
2019 roku dzienne notowania cen ropy wzrosły o 12% i był to
największy wzrost od czasu ataku Iraku na Kuwejt w 1991 roku.
Atak miał miejsce w warunkach ograniczania wydobycia ropy
naftowej na świecie, zarówno wymuszonego przez czynniki
polityczne jak i wskutek zawartych porozumień. Na początku lipca
2019 roku OPEC i inni producenci ropy, w tym Rosja, podpisały
deklarację o &quot;stałej współpracy&quot; w formacie OPEC+, którą Arabia
Saudyjska nazwała porozumieniem historycznym. Dziesięć
niezrzeszonych krajów produkujących ropę, którym przewodzi Rosja
i OPEC sformalizowały w ten sposób współpracę, którą producenci
ropy rozpoczęli w 2016 roku, aby powstrzymać drastyczne spadki
cen surowca. OPEC+ ogłosił też, że na 9 miesięcy przedłuża
umowę z grudnia 2018 roku o ograniczeniu wydobycia ropy o 1,2
mln bbl/d (łącznie o 2,5 mln bbl/d względem poziomu z czwartego
kwartału 2018).
Wynegocjowane redukcje wydobycia przypadły na okres
narzakiwanado snawolniania w nosnodaroa alohalnai da którann
 
Powyższe oczekiwania nie sprawdziły się i w v grudniu 2019 roku
marże rafineryjne obniżyły się do najniższych poziomów z ostatnich
7 lat. Przyczyną były bardzo niskie marże na oleju napędowym,
który zawiódł wszelkie oczekiwania. Niespodziewanie dobrze radził
sobie natomiast HSFO.
Dlaczego skutki regulacji IMO okazały się tak różne od oczekiwań ?
IPIERENJ W GORAAD | my MASA UAE WANIEK IE KA Lvl NR SPU WMCRAOZEW | 5
Gospodarka globalna spowolniła. Przyczyniły się do tego
wojny celne, które silnie uderzyły w handel międzynarodowy.
W rezultacie popyt na ropę naftową i paliwa płynne rośnie
istotnie wolniej, niż oczekiwano. W 2019 roku popyt wzrósł o
0,8 mln bbl/d, podczas gdy latem 2019 roku oczekiwano
wzrostu o 1,6 mln bbl/d.
Pod koniec roku 2019 zostały oddane do użytku zwiększone
moce przerobowe rafinerii, nastawione na wzrost produkcji
oleju napędowego (dzięki pogłębieniu przerobu ropy jak i
zwiększeniu samego przerobu), przygotowane na przyrost
popytu o 1,6 mln bblid.
Nadwyżka HSFO oraz benzyn, których wytwarza się więcej z
powodu zwiększenia przerobu ropy znalazła ujście rynkowe w
postaci nowego paliwa bunkrowego, oleju opałowego o bardzo
niskiej zawartości siarki (VLSFO) - będącego mieszanką
HSFO i surowej benzyny (VGO).
Wi 28
Wynegocjowane redukcje wydobycia przypadły ma okres
oczekiwanego spowolnienia w gospodarce globalnej, do którego
wydatnie przyczyniły się wojny celne między USA a Chinami. Po raz
trzeci w tym roku zostały obniżone projekcje popytu na ropę naftową
przez główne ośrodki analityczne, do poniżej 1 mln bbljd w 2019
roku, w porównaniu z 1,6 mln bbl/d w 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Statki z powodzeniem testują nowe i tańsze paliwo bunkrowe,
które, jak dotąd, wypycha popyt na olej napędowy ze strony
transportu morskiego.
W rezultacie spodziewane efekty na dyferencjale rop lekkich, o
niskiej zawartości siarki i rop ciężkich, zasiarczonych też są
słabsze od oczekiwań.
W długim okresie o cenie ropy będzie decydować koszt wydobycia
„krańcowej baryłki”, czyli koszt wydobycia około 2-3 mln bbl/d
najdroższej ropy, na którą jest popyt. Ponieważ w długim horyzoncie
popyt na ropę naftową będzie się obniżał, z rynku zostaną
wyeliminowane droższe złoża. Szacuje się, że w długim horyzoncie
cena ropy naftowej, bez uwzględnienia inflacji w USA powinna być
zbliżona do obserwowanej obecnie, czyli mieścić się w przedziale
55-70 USD/bbl.
Skutki regulacji IMO różnią się od oczekiwań z powodu zderzenia
przyrostu produkcji rafineryjnej przygotowywanej na silny popyt z
aktualnie słabym popytem oraz z powodu pojawienia się nowego
naliwa kimkrawano (VI SEOJ unniaraiananna alai nanadnun
paliwa bunkrowego (YLSFO) wypierającego olej napędowy.
Na marże  petrochemiczne wpływają ceny produktów
petrochemicznych oraz ceny ropy naftowej. Ceny produktów
petrochemicznych są silnie związane z poziomem aktywności
gospodarczej, który w 2019 roku obniżył się w skali globalnej oraz
na rynkach bazowych Grupy ORLEN.
Wielką niewiadomą pozostają efekty koronawirusa (COVID-19).
Obecnie ocenia się (przy założeniu, że pandemia zostanie
opanowana a jej wpływ ograniczy się do I kwartału 2020 roku), że z
powodu koronawirusa PKB Chin w 2020 roku obniży się o 1 p.p. a
gospodarka globalna wzrośnie wolniej o 0,20-0.25 p.p.
NPR OZ JARAM UR WRZIAZALASE WPMU) FNP WykaS płijka
Najbardziej dramatyczny spadek popytu na ropę w historii
zaobserwowano w Chinach w lutym 2020, kiedy bezprecedensowe
zamknięcie sieci transportowej i gospodarki zredukowało popyt na
produkty rafineryjne o 5,6 mbd w porównaniu z lutym 2019 (spadek
o ponad 40%)
W zakresie marż przewidywane jest odwrócenie czynników
krótkoterminowych, czyli poprawa marż crack na oleju napędowym
oraz wzrost dyferencjału na przełomie | i Il kwartału 2020 roku.
Wpływ chińskiej pandemii będzie szerszy i obejmie wszystkie
światowe rynki, w tym również europejski. Obecnie koronawirus
rozprzestrzenił się w ponad stu krajach. Spodziewane jest
zmniejszenie światowego popytu na ropę i paliwa płynne w I
kwartale 2020 o ponad 3,9 mbd. Przemysł lotniczy był jednym z
najbardziej dotkniętych przez COVID-19, a linie lotnicze na całym
świecie ograniczają liczbę połączeń. Szacunkowy spadek
globalnego zapotrzebowania na paliwa lotnicze w 2020 roku spadnie
o 0,5 mbd a w samym | kwartale 2020 roku nawet o 0,8 mbd (r/r).
Kraje europejskie będą dodatkowo odczuwały skutki zakłócenia
dostaw z Chin. Możliwe scenariusze dalszego rozwoju sytuacji
obejmują również drastyczną utratę przychodów przedsiębiorstw,
kłopoty z zaopatrzeniem, logistyką, niedobory kadrowe i w
konsekwencji utratę płynności przez przedsiębiorstwa z
ograniczonym portfelem produktów.
VLSFO jest produktem (mieszanką paliw) o jakości gorszej od
paliwa destylowanego i nie wystarczy, aby zaspokoić popyt na
paliwo bunkrowe (około 4,3 mln bblid, ponad 4% światowego
zapotrzebowania na paliwo). Lepsze odmiany obniżają wydajność
silnika w porównaniu do oleju napędowego, gorsze mogą nawet
zniszczyć silniki. Pojawiają się raporty i ostrzeżenia dotyczące
podwyższonego osadu i opadów wosku oraz przekroczonej
zawartości siarki w VLSFO zatem względy techniczne i
alkanamirein aranz janilcaceecedennia dusi poaikiwa pieyecz wioski
SRONONACZIE UJLAICZĄ WYRUTZYSIANIE CJU PdlYC PI ZCZ SIAIN.
Umocnienie cracków na oleju napędowym nastąpi prawdopodobnie
w Il kwartale 2020 roku dzięki sezonowemu zwiększeniu
zapotrzebowania na paliwa oraz zmianie specyfikacji paliwa z
zimowej na letnią. Przewidywane jest, że rynek zareaguje podobnie,
jak to miało miejsce w przypadku benzyn. Cracki na benzynach w I
kwartale 2019 były bardzo niskie z powodu nadmiaru tego paliwa
natomiast już w Il kwartale 2019 roku nastąpiła ich szybka
odbudowa.
OB a ab Po” ta pw
Gdy efekty obniżenia aktywności gospodarczej w Chinach zaczną
powoli ustępować, inne rynki, w tym europejski, nadal będą
odczuwały negatywne skutki kryzysu a przywrócenie globalnego
handlu i łańcucha dostaw do normalnego poziomu będzie
wydłużone, co stanowi ryzyko dłuższego ograniczenia popytu na
paliwa silnikowe i paliwo bunkrowe.
 
Nie ma również powodu do wysokiego popytu na ropę Ural, która
jest ciężką ropą o wysokiej zawartości siarki. Zjawiska regionalne
(zwiększony popyt na ropę przez rosyjskie rafinerie wraz ze
zwiększonym eksportem oleju napędowego) osłabną a różnice ceny
tej ropy w stosunku do Brenta wzrosną wraz ze wzrostem popytu na
olej napędowy.
Obserwowane w pierwszej dekadzie marca 2020 roku skutki wojny
cenowej wśród producentów ropy naftowej i związany z tym spadek
cen ropy do poziomu nieznacznie powyżej 30 USD/bbl mogą
stymulować wzrost popytu na ropę i produkty. Istnieje jednak
obawia, że dopóki wirus nie zostanie opanowany i nie ustąpi czynnik
strachu, wielu konsumentów nie będzie chciało skorzystać z
niższych notowań produktów.
Osłabienie popytu na ropę naftową w 2019 roku względem
oczekiwań miało przede wszystkim podłoże koniunkturalne ale
dołożyły się do tego popytowe efekty regulacji IMO, które w 2019
okazały się słabsze od oczekiwanych.
 
NEAR aż LIPOSSRENEM pO SPAPNBPTTE
Grupa ORLEN nie prowadzi działalności operacyjnej w Chinach. W
związku z powyższym spadek popytu na rynku chińskim w związku
z koronawirusem nie ma bezpośredniego wpływu na poziom
przychodów Grupy ORLEN. Konsumpcja benzyn w Polsce jest w
pełni zbilansowana krajową produkcją tego paliwa. Z kolei
produkcja oleju napędowego jest niewystarczająca do pokrycia
łącznej konsumpcji tego paliwa. Zmniejszenie popytu w Europie nie
będzie zatem miało istotnego wpływu na poziom przychodów ze
sprzedaży Grupy ORLEN. Na rynku krajowym widoczny jest
natomiast obniżony popyt na paliwo lotnicze w związku z
zawieszeniem lotów do Chin i Włoch. W odniesieniu do produktów
petrochemicznych nie odnotowano aktualnie (do dnia publikacji
niniejszego sprawozdania) niższego popytu. Jednak w kolejnych
miesiącach mogą wystąpić zakłócenia w sprzedaży tych produktów,
szczególnie na rynku włoskim i niemieckim. Grupa ORLEN jest w
trakcie oceny jakościowego i ilościowego wpływu pandemii na
sytuacje finansowa i przyszłe wyniki finansowe.
 
Przed pojawieniem się koronawirusa zakładano silniejszy wzrost
popytu na ropę w 2020 roku, zastopowanie spowolnienia gospodarki
 
globalnej oraz pojawienie się popytowych elektów regulacji IMO.
Mocniejszy popyt nie doprowadzi jednak do wzrostu cen ropy
naftowej, gdyż na rynku pojawi się ropa naftowa z nowych złóż z
Brazylii, Meksyku i Gujany. Wzrost wydobycia w USA spowolni ale
po zniesieniu wewnętrznego embarga na wydobycie ropy w
Kanadzie na rynku pojawi się blisko 500 tys. baryłek kanadyjskiej
ropy.Ceny ropy w 2020 roku będą prawdopodobnie niższe w
porównaniu do 2019 roku, gdyż trudniej będzie wymusić dalsze
ograniczenia wydobycia w OPEC a Arabia Saudyjska nie przyjmie
na siebie ciężaru kolejnych cięć. W kolejnych latach niższe ceny
ropy doprowadzą z jednej strony do wzrostu popytu a z drugiej
prawdopodobnie bardziej ograniczą wydobycie w USA i obydwa
czynniki doprowadzą do wzrostu cen ropy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>   
„Największe | koncerny paliwowe na świecie coraz mocniej „inwestują i w branżę energetyczną. Kluczowym kierunkiem rozwoju obserwowanym u
naszych konkurentów jest zaangażowanie w Odnawialne Źródła Energii (OZE) i elektromobilność. Rozwój obszaru energetyki jest dla Koncernu
ważnym kierunkiem strategicznym, a przejęcie Energi będzie kolejnym krokiem w kierunku budowy koncernu multienergetycznego.
owe Só ró AJ wAnacA Hood Elo AAC AAAA AG kĆ dA WŚ WÓE uk AA
W minionym roku przekroczyliśmy o blisko 500 tys. ton rekordowy przerób ropy naftowej z 2018 roku. Utrzymaliśmy również wysoki bo 96%
poziom wykorzystania mocy produkcyjnych oraz znacząco poprawiliśmy uzyski paliw. Staraliśmy się również maksymalnie zintegrować .
wykorzystać nasze aktywa produkcyjne w ramach całej Grupy ORLEN. Uruchomiliśmy dodatkowo Instalację Metatezy w PKN ORLEN oraz
Propylen Splitter na Litwie, które pozwoliły nam na istotne zwiększenie produkcji propylenu. Finalizujemy również kluczowy dla Grupy Unipetro.
projekt budowy Polietylenu Ill, który zostanie uruchomiony w 2020 roku”.
SIENEEJ Aktywa produkcyjne Grupy ORLEN i główni konkurenci w Europie Środkowowschodniej / moce przerobowe [mln t].
Łączne moce przerobowe rafinerii Grupy ORLEN na poziomie 35,2 mln ton.
Rafineria PKN ORLEN w Płocku stanowi jeden z najnowocześniejszych, zintegrowanych
zakładów produkcyjnych w Europie Środkowo-Wschodniej o mocach przerobowych na poziomie
16,3 mln ton/rok. W obszarze produkcji petrochemicznej kluczowa instalacja Olefin posiada
maksymalne moce wytwórcze około 700 tys. ton etylenu i około 380 tys. ton propylenu.
Produkowane monomery stanowią wsad do produkcji polimerów w Basell ORLEN Polyolefins
oraz PCW w Anwil. PKN ORLEN posiada również nowoczesny Kompleks PX/PTA o mocach
produkcyjnych około 690 tys. ton kwasu tereftalowego rocznie.
Pozostałe polskie rafinerie w ORLEN Południe zlokalizowane w Trzebini i Jedliczu specjalizują
się w produkcji biokomponentów, baz olejowych, olejów opałowych, parafin hydrorafinowanych
oraz prowadzą regenerację olejów przepracowanych.
Rafineria w ORLEN Lietuva w Możejkach o mocach produkcyjnych 10,2 mln ton/rok jest
jedynym tego typu zakładem na rynku państw bałtyckich (Litwa, Łotwa i Estonia).
Rafinerie z Grupy Unipetrol zlokalizowane w Kralupach i Litvinovie dysponują łącznymi
mocami produkcyjnymi w wysokości 8,7 mln ton/rok. Grupa Unipetrol posiada również aktywa
petrochemiczne o mocach produkcyjnych polimerów w wysokości około 600 tys. ton/rocznie (320
tys. ton polietylenu oraz około 280 tys. ton. polipropylenu). Realizowana jest również budowa
nowej instalacji Polietylenu Ill o mocy około 270 tys. tonirocznie, która umożliwi wyższe
wykorzystanie instalacji Olefin oraz głębszą integrację produkcji petrochemicznej i rafineryjnej.
Anwil we Włocławku jest jedynym wytwórcą polichlorku winylu (PCW) w Polsce oraz jednym z
największych producentów nawozów sztucznych i wodorotlenku sodu w Polsce. Potencjał
produkcyjny wynosi około 1,0 mln ton/rok nawozów azotowych, 0,4 mln ton/rok PCW i granulatów
oraz 0,2 mln ton/rok wodorotlenku sodu. Dzięki planowanej budowie trzeciej instalacji
produkcyjnej nawozy azotowe zdolności produkcyjne spółki Anwil po 2021 roku zwiększą się do
około 1,5 mln ton/rok.
Basell ORLEN Polyolefins w Płocku posiada instalacje o łącznych mocach wytwórczych na
poziomie 900 tys. ton (420 tys. ton polietylenu oraz 480 tys. ton polipropylenu), a produkty
dystrybuowane sa zarówno w kraiu, iak i na rynkach zagranicznych.
Do największych konkurentów Grupy
ORLEN należą:
Grupa Lotos z siedzibą w Gdańsku
- druga co do wielkości rafineria w
Polsce.
Rafineria _ Mitteldeutschland w
Leuna/Spergau położona w
południowo-wschodnich
Niemczech w odległości około 150
km od granicy polsko-niemieckiej,
która jest  najnowocześniejszą
niemiecką rafinerią.
Rafineria PCK w Schwedt położona
na północny wschód od Berlina, w
odległości około 20 km od granicy
polsko-niemieckiej.
Rafineria Slovnaft - zintegrowana
grupa rafineryjno-petrochemiczna o
dominującej pozycji w Republice
Słowackiej, _ zlokalizowana w
pobliżu Bratysławy.
Rafineria Mozyr — wiodąca rafineria
białoruska, położona w pobliżu
granicy z Ukrainą.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Grupa ORLEN aktualnie posiada bloki energetyczne w trzech
krajach. W Polsce zlokalizowane są w Płocku, Włocławku, Jedliczu
oraz Trzebini, w Czechach w Litvinovie, Spolanie, Kolinie i
Pardubicach oraz na Litwie w Możejkach.
Grupa ORLEN jest znaczącym producentem energii elektrycznej i
cieplnej, wykorzystywanej w dużej części na własne potrzeby
produkcyjne. Jest również jednym z największych odbiorców gazu w
Polsce i aktywnym uczestnikiem procesu liberalizacji rynku gazu.
uwzględnieniu zabudowy nowego turbozespołu TG7 oraz
trwałym wyłączeniu w 2019 roku do modernizacji turbozespołu
TG1. Przekazanie do eksploatacji nowej TG1 jest planowane
we wrześniu 2021 — łączna moc elektryczna w zakładowej EC
wzrośnie wówczas do poziomu 428 MW. Kotły w Zakładowej
Elektrociepłowni opalane są ciężkim olejem opałowym
pochodzącym z destylacji ropy oraz uzupełniająco gazem.
EC Grupy ORLEN Południe w Trzebini zabezpiecza pełne
potrzeby cieplne w parze i wodzie oraz częściowo potrzeby w
zakresie energii elektrycznej zakładu w Trzebini. Paliwem
« EC w PKN ORLEN w Płocku jest największą pod względem
mocy cieplnej elektrociepłownią przemysłową w Polsce i jedną z
największych w Europie, wytwarzającą ciepło i energię
elektryczną w procesie wysokosprawnej kogeneracji. EC jest
podstawowym dostawcą ciepła zawartego w parze i wodzie
grzewczej oraz energii elektrycznej wykorzystywanych na
potrzeby instalacji produkcyjnych oraz na potrzeby odbiorców
zewnętrznych, w tym miasta Płocka. Łączna moc zainstalowana
energii elektrycznej wynosi obecnie 3589 MW po
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>wykorzystywanym w EC jest gaz ziemny oraz miał węglowy.
Nowe źródło ciepła opalane gazem ziemnym, pokrywające
około połowę zapotrzebowania na ciepło, zostało przekazane
do eksploatacji w 2019 roku.
EC Grupy ORLEN Południe w Jedliczu jest podstawowym
źródłem produkcji ciepła w parze technologicznej dla zakładu w
Jedliczu przy wykorzystaniu głównie miału węglowego.
Paliwami uzupełniającymi jest gaz ziemny, olej opałowy oraz
frakcja C4.
EC Anwil jest wykorzystywana jako podstawowe źródło ciepła
w zakresie pary technologicznej średniociśnieniowej, stanowi
również szczytowe i rezerwowe źródło energii cieplnej dla
kompleksu chemicznego we Włocławku. Anwil w procesach
technologicznych wykorzystuje przede wszystkim parę
technologiczną  niskociśnieniową, dostarczaną z CGCGT
Włocławek, należącej do PKN ORLEN.
EC w Litvinovie w Grupie Unipetrol bazuje na węglu
brunatnym, zabezpiecza pełne potrzeby cieplne zakładu
Litvinov oraz częściowo potrzeby w zakresie energii
elektrycznej. W trakcie przygotowania jest projekt Budowy
Nowej Elektrociepłowni opartej na technologii wysokosprawnej
kogeneracji gazowej, która zastąpi istniejącą wyeksploatowaną
EC. Przewiduje się uruchomienie nowej EC w drugiej połowie
bieżącej dekady.
Elektrociepłownia w Spolanie jest w trakcie modernizacji,
której celem jest zastąpienie istniejącej kotłowni węglowej
nowym źródłem ciepła. W 2019 roku nowe źródło ciepła (kotły
gazowe) weszło w fazę rozruchów technologicznych. Trwają
finalne prace zmierzające do przekazania nowego źródła do
eksploatacji.
EC Paramo składa się z dwóch zakładów produkcyjnych w
Kolinie i Pardubicach opalanych gazem ziemnym.
EG w ORLEN Lietuva stanowi źródło pary technologicznej dla
procesów produkcyjnych oraz pełni funkcję stabilizacyjną w
systemie elektroenergetycznym. Opalana jest gazem ziemnym,
gazami rafineryjnymi, frakcją C4 oraz ciężkim olejem opałowym.
W 2019 roku blok wyprodukował 3,9 TWh energii elektrycznej i 3,2
PJ pary skierowanej do sieci Zakładu Produkcyjnego.
Nadwyżki energii elektrycznej z nowych aktywów CCGT są
sprzedawane na hurtowym rynku energii jak i do odbiorów
końcowych.
W 2019 roku odbyła się Aukcja Główna Rynku Mocy na 2024 rok, w
której PKN ORLEN uzyskał umowę dla CCGT Włocławek dla mocy
357 MW. PKN ORLEN posiada również umowy mocowe z Aukcji
Głównych na lata 2021-2023, które odbyły się w 2018 roku. CCGT
Płock dzięki posiadanemu statusowi jednostki nowej otrzymało
umowę na moc 389 MW na okres 5 lat (2021-2025), zaś CCGT
Włocławek jako jednostka istniejąca otrzymała 3 jednoroczne
umowy na moc 351 MW na lata 2021-2023.
Rozwój Odnawialnych Źródeł Energi (OZE) jest jednym z
elementów strategii obszaru Energetyki PKN ORLEN. Pod koniec
2019 roku uruchomiony został Program Fotowoltaiki, którego celem
jest przygotowanie i koordynacja projektów fotowoltaicznych w
Grupie ORLEN. W ramach Programu PV w | etapie wytypowane
zostały lokalizacje, które spełniają kryteria techniczne jako miejsca
potencjalnie możliwe do zabudowy fotowoltaiki. Dla tych lokalizacji
przygotowana zostanie kompleksowa dokumentacja umożliwiająca
uzyskanie pozwolenia na budowę oraz kontraktację wykonawcy
farm PV. W ramach Il etapu analizowane będę kolejne
nieruchomości i grunty należące do Grupy ORLEN, które mogłyby
stanowić miejsce do zainstalowania fotowoltaiki.
Zgodnie z aktualizacją strategii Grupy ORLEN na lata 2019 — 2022
energia elektryczna, jako alternatywne paliwo napędowe jest jednym
z trendów, które istotnie zmienią branżę paliwową w perspektywie
2025+. Dlatego też do 2019 roku na miejskich i tranzytowych
stacjach paliw PKN ORLEN zostało zrealizowanych 39 stacji
ładowania, a kolejne są na etapie prac odbiorczych. Umożliwiają
one ładowanie do dwóch samochodów jednocześnie mocą 50 lub
100 kW po stronie stałoprądowej DC oraz jednego samochodu
mocą do 43 KW po stronie zmiennoprądowej AC. Oznacza to, że są
wyposażone w złącza umożliwiające obsługę wszystkich pojazdów
elektrycznych na rynku europejskim. W perspektywie 2021 roku
PKN ORLEN zamierza wyposażyć swoją sieć w 150 stacji szybkiego
ładowania pojazdów elektrycznych. PKN ORLEN poza rozwojem
infrastruktury ładowania, postanowił częściowo zelektryfikować
swoją flotę samochodową, dlatego też w 2019 roku do użytku
pracowników zostało oddanych 9 pojazdów elektrycznych Nissan
Leaf, które są regularnie użytkowane przez pracowników.
turbiny gazowej) pracuje stabilnie realizując dostawy energii
elektrycznej oraz pary technologicznej do kompleksu Anwil.
Przez trzy kwartały 2019 roku elektrociepłownia prowadząc
skojarzoną produkcję energii elektrycznej i ciepła była
aktywnym uczestnikiem rynku energii elektrycznej, ściśle
współpracującym z PSE. Dzięki stosunkowo dużej mocy
zainstalowanej oraz wysokiej elastyczności bloku, realizowane
były również usługi systemowe dla PSE, które aktywnie
wspierały stabilność krajowego systemu elektroenergetycznego.
W 2019 roku wyprodukowano ponad 2,6 TWh energii
elektrycznej oraz dostarczono do spółki Anwil 1,1 PJ ciepła w
parze technologicznej
aktywnym serwisem gwarancyjnym i umowami serwisowymi. W
ramach głównej umowy serwisowej (LTSA) zrealizowano we
wrześniu pierwszy remont turbiny gazowej — wymiana palników,
modyfikacje w układzie mocowania łopatek kompresora wg
rekomendacji dostawcy oraz przegląd wskazanych umową
zakresów. Elektrownia prowadząc skojarzoną produkcję energii
Obecnie trwa również wdrożenie systemu IT do zarządzania siecią
stacji ładowania PKN ORLEN. W ramach systemu udostępniony
zostanie portal operatorski dla obsługi oraz strona www i aplikacja
mobilna dla klientów. Obecnie ma miejsce podłączanie wszystkich
funkcjonujących stacji ładowania do systemu online oraz testowanie
go przed bezpośrednim udostępnieniem klientom. Docelowo pełne
wdrożenie systemu pozwoli rozpocząć pobieranie opłat za usługę
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>ładowania na infrastrukturze PKN ORLEN za pomocą aplikacji
mobilnej.
projektanta, który będzie odpowiedzialny za przygotowanie m.in.
wstępnego projektu technicznego oraz projektu budowlanego MEW.
W zakresie badań geotechniki wstępnej zatwierdzono Projekt Robót
Geologicznych w Ministerstwie Środowiska, celem realizacji
odwiertów dna morskiego na obszarze posiadanej koncesji.
Zakontraktowano wykonawcę badań geotechniki wstępnej dla
morskiej farmy wiatrowej. W 2019 roku zakończono etap prac na
morzu, obecnie trwa analiza zgromadzonych danych.
W 2019 roku PKN ORLEN zrealizował również, przy współpracy z
akceleratorem działającym w ramach programu Electro Scale UP,
pierwsze innowacyjne wdrożenie zaproponowane przez start-up
Enelion. Wdrożenie, składające się z 3 stacji AC wyposażonych w
innowacyjny układ dynamicznie zmieniających się faz, zakończyło
się sukcesem i zostało zaimplementowane w garażu podziemnym
budynku biurowego w Warszawie.
w. styczniu 2019 roku Baltic Power otrzymała warunki przyłączenia
morskiej farmy wiatrowej do sieci przesyłowej. Dokonano
szczegółowej analizy otrzymanych warunków przyłączenia i projektu
umowy przyłączeniowej oraz rozpoczęto negocjacje z PSE
dotyczące poszczególnych zapisów. Trwają badania środowiskowe,
pomiary wietrzności oraz pomiary warunków
hydrometeorologicznych na terenie koncesji Baltic Power. Wszystkie
zaplanowane działania odbywają się zgodnie z harmonogramem, w
terminie wymaganym do prawidłowego przygotowania Raportu
Oceny Oddziaływania na Środowisko.
  
PKN ORLEN przez spółkę Baltic Power posiada koncesję
(pozwolenie na wznoszenie i wykorzystywanie sztucznych wysp,
konstrukcji i urządzeń w polskich obszarach morskich) na budowę
na Morzu Bałtyckim morskich farm wiatrowych o mocy do 1200 MW
wraz z infrastrukturą techniczną, pomiarowo-badawczą i serwisową.
Realizacja projektu budowy Morskich Elektrowni Wiatrowych (MEW)
wpisuje się w strategię PKN ORLEN oraz długoterminowe plany
rozwoju sektora energetyki w Polsce. Realizacja projektu pozwoli na
pozyskanie zeroemisyjnej energii elektrycznej, która może zostać
następnie wykorzystana na własne potrzeby, przetworzona,
zmagazynowana lub s| rzedana.
   
JAPRZIEAC. | &quot;zPiRprEw WJ. jr! wpEPRE MÓW | WNTWE:
W 2019 roku zainicjowany został proces pozyskania
doświadczonego partnera branżowego do realizacji projektu MEW
Baltic Power. Podpisano umowy z doradcą prawnym i
transakcyjnym do procesu. Nawiązano rozmowy z szeregiem
potencjalnych partnerów posiadających doświadczenie oraz know-
how w realizacji projektów offshore.
 
W 2019 roku odebrano produkty prac doradcy technicznego w
zakresie wstępnej koncepcji technicznej projektu morskiej farmy
wiatrowej. Odebrana koncepcja techniczna stanowi podstawę do
dalszych prac projektowych, w tym zainicjowanej kontraktacji
Infrastruktura logistyczna stanowi jeden z kluczowych elementów
przewagi konkurencyjnej Grupy ORLEN.
Na potrzeby operacyjne w zakresie przyjęcia, magazynowania,
wydania i przeładunku paliw w 2019 roku Grupa ORLEN na terenie
Polski wykorzystywała łącznie 27 obiektów — terminale własne,
terminale będące własnością podmiotów z Grupy ORLEN oraz bazy
podmiotów trzecich. Łączna pojemność magazynowa w ramach
infrastruktury własnej oraz zawartych umów wynosiła na koniec
2019 roku ponad 2,7 mln m3.
Grupa ORLEN wykorzystuje sieć uzupełniających się elementów
infrastruktury: terminale paliw, lądowe i morskie bazy
przeładunkowe, sieci rurociągów, a także transport kolejowy oraz
cysternami samochodowymi.
cysternami samochodowymi.
W 2019 roku transport rurociągowy był podstawową formą przesyłu
surowców i produktów Grupy ORLEN. Łączna długość
wykorzystywanych sieci rurociągów produktowych i surowcowych,
należących do podmiotów zewnętrznych oraz własnych w Polsce,
Czechach i na Litwie, wynosiła prawie 3,7 tys. km (2,1 tys. km to
rurociągi produktowe, a 1,6 tys. km to rurociągi surowcowe).
W 2019 roku na rynku czeskim Grupa ORLEN korzystała z 1 741
km rurociągów (1 100 km rurociągów produktowych firmy CEPRO i
641 km rurociągów surowcowych firmy MERO) oraz z 7 baz
magazynowo-dystrybucyjnych należących do państwowego
operatora ĆEPRO, 3 terminali własnych a także 7 terminali
zewnętrznych nienależących do CEPRO.
Na rynku polskim PKN ORLEN do transportu produktów
paliwowych korzysta z 958 km rurociągów: 620 km rurociągów
należących do Przedsiębiorstwa Eksploatacji Rurociągów Naftowych
S.A. oraz infrastruktury własnej o łącznej długości 338 km,
składającej się z dwóch odcinków Płock — Ostrów Wielkopolski —
Wrocław o długości 319 km oraz Wielowieś — Góra o długości 19
km. Transport ropy naftowej odbywa się głównie poprzez sieć
rurociągów należących do Przedsiębiorstwa Eksploatacji
Rurociągów Naftowych S.A. o łącznej długości 887 km, a także
rurociągiem własnym o długości 43 km łączącym miejscowości Góra
i Żółwiniec (połączenie z rurociągiem PERN S.A...
Głównym składnikiem infrastruktury logistycznej, będącym obecnie
w użytkowaniu na rynku litewskim, jest rurociąg surowcowy o
długości 91 km, łączący terminal w Butyndze z rafinerią w
Możejkach. Zarówno terminal jak i rurociąg są własnością ORLEN
Lietuva.
Na rynku niemieckim ORLEN Deutschland wykorzystuje
pojemności magazynowo-dystrybucyjne zlokalizowane w siedmiu
bazach należących do podmiotów zewnętrznych. Dostawy
produktów realizowane są głównie transportem samochodowym a
także koleją oraz poprzez barki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>SealAJŁUEA Struktura transportu i infrastruktura logistyczna wykorzystywana przez Grupę ORLEN w Europie w 2019 roku.
Grupa ORLEN posiada bogate portfolio produktów rafineryjnych,
m.in. benzyny, olej napędowy, paliwa lotnicze, olej opałowy lekki i
ciężki, asfalty, oleje silnikowe oraz szeroką gamę produktów i
półproduktów pozapaliwowych.
W 2019roku Grupa ORLEN prowadziła hurtową sprzedaż
produktów rafineryjnych na terenie Polski, Czech, Niemiec, Słowacji,
Węgier, Austrii, Litwy, Łotwy, Estonii i Ukrainy oraz drogą morską
do terminali przeładunkowych Europy Zachodniej. Do rynków
macierzystych Grupy ORLEN należą rynek polski, litewski i czeski.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Sprzedaż asortymentowa Grupy ORLEN została opisana w pkt 3.2.1.3.
polimerów na rynku polskim oraz większości produktów
petrochemicznych na rynku czeskim.
Grupa ORLEN jest największą firmą petrochemiczną w regionie
Europy Środkowo-Wschodniej, jedynym producentem monomerów i
Moce produkcyjne polietylenu wysokiej i niskiej gęstości w Europie
na poziomie około 13 287 tys. ton/rok.
Lyondell Basell Industries - największy producent polietylenu o
zdolnościach produkcyjnych około 2170 tys. tonirok (z
uwzględnieniem 50% udziału w spółce Basell ORLEN Polyolefins
Sp. z o.o. (BOP) i aktywami produkcyjnymi w Niemczech, Francji i
Polsce.
Ineos Olefins 8. Polymers Europa o mocach produkcyjnych około
1 745 tys. ton/rok i aktywami w Belgii, Francji, Niemczech, Włoszech
i Norwegii oraz Sabic —- moce około 1 590 tys. ton/rok i aktywami w
Niemczech, Holandii i Wielkiej Brytanii.
Łączne moce produkcyjne Grupy ORLEN z zakładami w Polsce i
Czechach (z uwzględnieniem 50% udziału w BOP) wynoszą około
530 tys. ton/rok.
Grupa ORLEN na rynku czeskim realizuje budowę nowej instalacji
Polietylenu Ill o mocach około 270 tys. ton/rok.
Źródło: Opracowanie własne na podstawie POLYGLOBE.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Źródło: Opracowanie własne na podstawie raportu Market Analytics — Vinyls — 2014
(Nexant).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>„Kolejny rok z rzędu osiągnęliśmy rekordowe wyniki sprzedaży w segmencie Downstream plasując na naszych rynkach macierzystych blisko 33
mln ton produktów rafineryjnych i petrochemicznych. Dzięki dobrej współpracy obszaru produkcji, logistyki i handlu byliśmy w stanie płynnie
realizować nasze zobowiązania handlowe. Korzystny wpływ na nasze wyniki sprzedażowe miało także wysokie tempo wzrostu polskiej
gospodarki oraz dobra koniunktura na rynku pracy.
W 2019 roku kontynuowaliśmy procesy zmierzające do przejęcia Grupy Lotos. Zintegrowanie potencjałów obu podmiotów pozwoli na
umocnienie pozycji obu spółek w Europie Wschodniej, wzrost bezpieczeństwa energetycznego Polski i otworzy nowe możliwości w zakresie
synergii, optymalizacji kosztów oraz dalszego rozwoju”.
Niższa sprzedaż produktów rafineryjnych na rynku polskim, przy
wzrostach na pozostałych rynkach, została zbilansowana
wzrostem sprzedaży produktów petrochemicznych w efekcie
wyższej dostępności instalacji produkcyjnych.
W 2019 roku łączna sprzedaż Grupy ORLEN w segmencie
Downstream osiągnęła poziom 32 740 tys. ton i była wyższa w
porównaniu do 2018 roku.
LUEJAMAYĄ Sprzedaż Grupy ORLEN w segmencie Downstream [mln PLN/ tys. ton].
7) Canwi, siarczan amonu, saletra amonowa, pozostałe nawozy.
6) PCW, granulat PCW.
9) Pozostałe obejmują głównie: solankę, sól wypadową, destylaty próżniowe, aceton, amoniak,
butadien, fenol, gazy techniczne, glikole, kaprołaktam, ług sodowy oraz siarkę. Dodatkowo
w ujęciu wartościowym przychody ze sprzedaży usług segmentu i materiałów.
1) Benzyna, LPG.
2) Olej napędowy, lekki olej opałowy, paliwo lotnicze.
3) Ciężki olej opałowy, asfalt oleje.
4) Etylen, propylen.
5) Polietylen, polipropylen.
6) Benzen, toluen, paraksylen, ortoksyłen.
ALUIESZEĄ Struktura przychodów ze sprzedaży Grupy ORLEN w segmencie Downstream.
sprzedaży przekraczające poziom 10% łącznych przychodów ze
sprzedaży Grupy ORLEN.
W latach 2019, 2018 i 2017 Grupa nie zidentyfikowała wiodących
klientów, z którymi zrealizowałaby indywidualnie przychody ze
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>EJAMAK) Sprzedaż wolumenowa na rynkach macierzystych!) Grupy ORLEN w segmencie Downstream [tys. ton].
1) wg kraju siedziby spółki realizującej sprzedaż.
W 2019 roku Polska należała do jednych z najszybciej rozwijających
się gospodarek w Unii Europejskiej. Rosła konsumpcja gospodarstw
domowych, napędzana oczekiwanymi wzrostami wydatków
budżetowych, napiętym rynkiem pracy i rosnącymi płacami. Niskie
stopy procentowe i realizacja inwestycji finansowanych m.in.
funduszami UE, pomagały utrzymać pozytywne perspektywy w
paw Zoolały PZCUSLAWIOWE W PRL. I.
Grupa ORLEN była głównym dostawcą dla największych
zagranicznych koncernów paliwowych, jednocześnie zwiększając
aktywność w sektorze małych i średnich przedsiębiorstw dzięki
działalności spółki ORLEN Paliwa.
fEJARAC Sprzedaż wolumenowa Grupy ORLEN w segmencie Downstream na rynku polskim [tys. ton].
JLGIESZEJ Struktura sprzedaży wolumenowej Grupy ORLEN w segmencie Downstream na rynku polskim
opałowego o obniżonej zawartości siarki m.in. wprowadzono do
sprzedaży produkt o obniżonej zawartości siarki (LSFO). Od
stycznia 2020 roku maksymalna dopuszczalna zawartość siarki w
paliwie żeglugowym (także poza obszarami kontroli emisji) obniżona
została z 3,5% do 0,5%.
Sprzedaż Grupy ORLEN na rynku polskim w 2019 roku wyniosła
17 620 tys. ton i była niższa o (157) tys. ton (r/r). Nieznacznie niższy
poziom sprzedaży był efektem zmniejszenia sprzedaży
niskomarżowych ciężkich frakcji rafineryjnych o (275) tys. ton (r/r),
m.in. w rezultacie istotnej poprawy uzysku paliw w PKN ORLEN.
W 2019 roku kontynuowano przygotowania do zmian regulacyjnych
 
na la SY ENEMY MJ pwpiWYi KZK = | lwa wywam M
W 2019 roku kontynuowano przygotowania do zmian regulacyjnych
IMO 2020 w zakresie produkcji i sprzedaży ciężkiego oleju
Sprzedaż lekkich destylatów w samym segmencie Downstream
zmniejszyła się o (5,5)% (r/r). Segment Downstream dostarcza
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Z kolei sprzedaż oleju napędowego w 2019 roku osiągnęła
porównywalny poziom (r/r), zmniejszyła się natomiast sprzedaż
lekkiego oleju opałowego w rezultacie korzystnych warunków
pogodowych oraz przechodzenia konsumentów na bardziej
ekonomiczne nośniki energii, w tym głównie na gaz ziemny
Wzrost sprzedaży średnich destylatów o 0,4% (r/r) został osiągnięty
dzięki intensyfikacji sprzedaży paliwa lotniczego Jet A-1. Pozytywne
trendy sprzedaży tego paliwa są widoczne od kilku lat i wynikają z
dynamicznego rozwoju rynku usług lotniczych w Polsce. Udział
Grupy ORLEN w sprzedaży krajowej paliw lotniczych utrzymał się
na poziomie około 82,5%. Grupa rozwijała sprzedaż paliw lotniczych
w segmencie into-plane oraz kontynuowała dostawy do klientów
strategicznych, m.in. dla Wojska Polskiego. Od 2019 roku
rozpoczęto produkcję i sprzedaż paliwa lotniczego JP-8 na potrzeby
armii amerykańskiej stacjonującej w Polsce. PKN ORLEN posiada
również status Partnera Strategicznego Międzynarodowego
Zrzeszenia Przewoźników Powietrznych IATA.
W obszarze petrochemicznym na rynku polskim odnotowano
wyższą sprzedaż monomerów o 20,6% (r/r), aromatów o 28,0% (r/r)
oraz PTA o 27,4% (rr) dzięki wyższej dostępności instalacji (brak
cyklicznego postoju instalacji olefin z 2018 roku). Spadek sprzedaży
PCW o (8,7)% wynikał z postoju instalacji produkcyjnych, spadku
popytu oraz wzrostu konkurencji producentów z Rosji, Ukrainy i
USA. Niższa sprzedaż nawozów sztucznych o (2,0)% wynikała z
ograniczonego popytu ze strony odbiorców detalicznych w efekcie
niesprzyjających warunków pogodowych (wysokie temperatury).
Gospodarki krajów bałtyckich, pomimo niższej dynamiki (r/r), nadal
raportowały pozytywne poziomy PKB. Dane dotyczące PKB i
konsumpcji paliw na rynku litewskim zostały przedstawione w pkt
4.1. Wg wstępnych danych Międzynarodowego Funduszu
Walutowego (,MFW”) PKB w Estonii w 2019 roku osiągnął poziom
3,2% a Łotwy 2,8% (rr).
Rynki krajów bałtyckich są atrakcyjnym miejscem zbytu paliw dla
producentów skandynawskich, rosyjskich i białoruskich. Kraje te
charakteryzują się dużymi nadwyżkami zarówno oleju napędowego,
jak i benzyn i stale poszukują możliwości ulokowania nadpodaży za
granicą.
LEJE) Sprzedaż wolumenowa Grupy ORLEN w segmencie Downstream na rynkach obsługiwanych przez Grupę ORLEN Lietuva [tys. ton].
LLGIESZIĄ Struktura sprzedaży wolumenowej Grupy ORLEN w segmencie Downstream na rynkach obsługiwanych przez Grupę ORLEN Lietuva.
Sprzedaż lekkich destylatów zmniejszyła się natomiast o (4,9)% (r/r).
ORLEN Lietuva aktywnie uczestniczyła w procesie bilansowania
deficytów Grupy ORLEN na rynku polskim. W 2019 roku
dostarczono z tego kierunku znaczne wolumeny do Polski zarówno
transportem lądowym, jak i morskim.
Pomimo trudnych warunków operacyjnych wynikających z
agresywnej polityki konkurencyjnej importerów sprzedaż
wolumenowa Grupy ORLEN Lietuva w 2019 roku zwiększyła się o
0,8% (r/r) do poziomu 8 512 tys. ton. Najlepsze wyniki osiągnięto w
grupie średnich destylatów, których sprzedaż wzrosła o 4,4%.
Znaczący przyrost sprzedaży odnotowano dla paliwa lotniczego Jet
A-1, którego wolumeny zwiększyły się o 24,9% (rlr). Sprzedaż oleju
napędowego wzrosła o 2,1% (r/r).
Gospodarka Ukrainy od kilku lat rozwija się w zadowalającym
tempie. Według danych MFW w 2019 roku dynamika PKB wyniosła
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>3,0% jednak przy nadal wysokim poziomie inflacji wynoszącym
8,7%. Ukraina jest nadal postrzegana jako kraj niestabilny
gospodarczo i obarczony dużym ryzykiem rynkowym, co nie sprzyja
nowym inwestyciom i wzrostowi notrzeb transnortowych.
W 2019 roku, podobnie jak w latach ubiegłych, ukraiński rynek paliw
podlegał silnej presji konkurencyjnej ze strony eksporterów
rosyjskich i białoruskich oferujących atrakcyjny cenowo produkt.
Pomimo tego osiągnięto rekordowy wynik sprzedaży paliw na
poziomie blisko 1 mln ton. Największy wzrost miał miejsce w
przypadku benzyny i paliwa Jet A-1. W osiągnieciu tak dobrych
wyników, oprócz trudnej sytuacji podażowej, pomogła renoma
pewnego i solidnego dostawcy.
OZON eZ O NOZ ZE Je
W 2019 roku na rynku ukraińskim miało miejsce odwrócenie,
obserwowanego od kilku ostatnich lat, trendu spadkowego
konsumpcji benzyn. Rynek benzyn wzrósł aż o 13,3% (rh).
Konsumpcja oleju napędowego zwiększyła się z kolei o 5,3% (rfr).
Podaż oleju napędowego w drugiej połowie 2019 roku znacznie
spadła w związku z obłożeniem 4% cłem produktu rosyjskiego
dostarczanego rurociągiem. Oznaczało to zaprzestanie dostaw oleju
napędowego tą drogą i konieczność znacznego zwiększenia importu
z Białorusi, Litwy i z morza. Konsumpcja Jet A-1 powróciła do
poziomu z roku 2018, co oznacza spadek o (35)% w stosunku do
roku 2018 głównie w wyniku uszczelnienia luki prawnej pozwalającej
na mieszanie paliwa Jet A-1 z olejem napędowym
Największą przewagą konkurencyjną Grupy ORLEN Lietuva jest
precyzja i terminowość dostaw oraz niezależność dostaw od sytuacji
geopolitycznej w regionie. Grupa ORLEN od lat buduje silną pozycję
stabilnego i wiarygodnego partnera. Grupa ORLEN reprezentuje
jedyny działający na Ukrainie koncern zachodni, którego kondycja
najmniej zależy od skutków niestabilnej sytuacji politycznej w kraju,
a tym bardziej trudnych relacji Ukrainy z Rosją.
Sprzyjające otoczenie makroekonomiczne i rynkowe w postaci PKB
konsumpcji rynkowej miało istotny wpływ na wyniki sprzedażowe
LEJ) Sprzedaż wolumenowa Grupy ORLEN w segmencie Downstream na rynku czeskim [tys. ton].
KLUESZAA Struktura sprzedaży wolumenowej Grupy ORLEN w segmencie Downstream na rynku czeskim.
Rok 2019 był okresem odbudowy udziałów rynkowych i wolumenów
sprzedaży utraconych na skutek postojów remontowych instalacji
produkcyjnych w 2018 roku oraz realizacji ambitnego celu
strategicznego, polegającego na wdrożeniu indeksu cenowego UIC.
Indeks został zaakceptowany przez cały rynek, w tym przez
instytucje publiczne, stając się częścią praktyki rynkowej. Całość
kontraktów na rok 2020 zostało zawartych w oparciu o UIC.
Sprzedaż wolumenowa Grupy Unipetrol w 2019 roku zwiększyła się
0 1,7% (rlr) do poziomu 6 608 tys. ton. (r/r). Bardzo dobre rezultaty
osiągnięto na sprzedaży średnich destylatów, która wzrosła o 4,6%
(rr) głównie dzięki wyższej o 38,2% (rr) sprzedaży paliwa
lotniczego Jet A-1. Sprzedaż oleju napędowego wzrosła natomiast o
3,7% (rlr). Wzrost sprzedaż lekkich destylatów o 1,0% (rir) był
możliwy dzięki wyższej sprzedaży benzyny o 1,9% (r/r).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Grupa Unipetrol w 2019 roku kontynuowała sprzedaż do szerokiego
portfela klientów, w tym do dużych koncernów paliwowych i sieci
hipermarketów. Unipetrol sprzedawał swoje produkty na rynkach
eksportowych: słowackim, węgierskim, niemieckim, austriackim, jak
również polskim, uczestnicząc w strategii optymalizacji przepływów
strumieni produktowych wewnątrz Grupy ORLEN.
umowa z Saudi Aramco Products Trading Company („ATC”), spółką-
córką Aramco.
PKN ORLEN S.A. dostarcza ropę naftową do rafinerii w Płocku oraz
trzech rafinerii Grupy ORLEN zlokalizowanych odpowiednio w
Wealcnnuh  Aonuhnah ama i BARZE I
   
Dostawcami surowca do wszystkich rafinerii Grupy ORLEN byli
zarówno producenci, jak i inne firmy działające na
międzynarodowym rynku naftowym. Surowiec dostarczany do
Płocka pochodził przede wszystkim z Rosji i Arabii Saudyjskiej, ale
zrealizowano również dostawy z Angoli, Kazachstanu, Nigerii,
Norwegii, Polski, Stanów Zjednoczonych i Wielkiej Brytanii. Do
rafinerii w Czechach ropę dostarczano z: Rosji, Arabii Saudyjskiej,
Azerbejdżanu, Kazachstanu, Libii, Nigerii oraz Stanów
Zjednoczonych. Rafineria w Możejkach zaopatrywana była głównie
w ropę rosyjską, a ponadto zrealizowano dostawy z Arabii
Saudyjskiej, Kazachstanu, Stanów Zjednoczonych i Wielkiej Brytanii.
Litvinovie I Rraiupach w vzecnacn Oraz w MOZEJKaCh na LILWIE.
Na przełomie kwietnia i maja 2019 roku, w związku z
zanieczyszczeniem chlorkami organicznymi rosyjskiej ropy oraz
czasowym wstrzymaniem dostaw rurociągiem „Przyjaźń”, nastąpiła
znacząca redukcja dostaw rurociągowych, czego odzwierciedleniem
była zmiana miesięcznej struktury dostaw realizowanych w ramach
kontraktów terminowych na kierunku polskim oraz czeskim. W celu
zapewnienia ciągłości dostaw i przerobu, zwiększono udział
m u m
|
  
aroższych rop nisKoslarkowych sprowadzanych arogą morską.
W 2019 roku obowiązywały dwie umowy długoterminowe na
dostawy ropy naftowej drogą rurociągową dla rafinerii w Płocku
(zawarte odpowiednio z firmami Rosneft Oil Company oraz Tatneft
Europe AG) oraz na dostawy ropy drogą morską: umowa
długoterminowa z Saudi Arabian Oil Company i sześciomiesięczna
W 2019 roku udział firmy Rosneft Oil Company w dostawach ropy
naftowej przekroczył 10% przychodów Grupy ORLEN.
Zakupy gazu ziemnego dla Grupy ORLEN w Polsce opierają się
głównie na zawartym w roku 2016, na okres 5 lat, kontrakcie
pomiędzy PKN ORLEN i PGNIG oraz na umowach uzupełniających,
które zawarte zostały z głównymi dostawcami gazu w Europie.
Kolejnym źródłem gazu są zakupy realizowane w Polsce, na
Towarowej Giełdzie Energii. Grupa ORLEN realizuje działania
mające na celu zapewnienie stabilnych dostaw i obniżanie kosztu
zakupu gazu ziemnego, m.in. poprzez dywersyfikację źródeł dostaw,
centralizację oraz rozwijanie kompetencji w zakresie obrotu gazem
ziemnym. Portfel zawartych umów gazowych pozwala na
podejmowanie działań optymalizujących koszty zakupu zarówno w
mabracia unikam indobońwi maonitninh ink róuimint mininna roota
 
Grupa ORLEN to podmiot posiadający największy potencjał
konsumpcji gazu w Polsce i jeden z najwyższych w Republice
Czeskiej i na Litwie. Gaz ziemny jest wykorzystywany jako paliwo do
produkcji ciepła i energii elektrycznej oraz jako surowiec
wykorzystywany w produkcji paliw i nawozów. Łączny potencjał
konsumpcji gazu ziemnego w Grupie ORLEN w Polsce to ponad 3
mld Nm3 rocznie, co stanowi około 20% krajowego zużycia. W
Grupie ORLEN gaz ziemny wykorzystywany jest przede wszystkim
w następujących lokalizacjach:
Zakład Produkcyjny PKN ORLEN w Płocku: dla potrzeb
produkcji rafineryjnej, petrochemicznej, energii elektrycznej oraz
ciepła.
Zakład Produkcyjny Anwil we Włocławku: dla potrzeb produkcji
nawozów.
Blok gazowo-parowy CCGT w Płocku: na potrzeby produkcji
energii elektrycznej oraz ciepła.
Blok gazowo-parowy CCGT we Włocławku: na potrzeby
produkcji energii elektrycznej oraz ciepła.
Zakłady Produkcyjne w Kralupach, Litvinovie, Kolinie i
Pardubicach  (Unipetrol) oraz Zakład Produkcyjny w
Neratovicach (Spolana): na potrzeby produkcji rafineryjnej,
petrochemicznej, energii elektrycznej, ciepła oraz produkcji
nawozów.
Zakład Produkcyjny w Możejkach: na potrzeby produkcji energii
elektrycznej oraz ciepła.
ZaRIESIE WYWUTU NIUERSOÓW YdZUWYUII, JAK TUWIICZ IMIEJSCA UUSLAW.
PKN ORLEN posiada umowy przesyłowe zarówno z operatorami
krajowymi jak i zagranicznymi, zapewniając tym samym pełną
obsługę logistyczną w zakresie przesyłu i dostaw gazu do Zakładu
Produkcvinaao w Płocku CCGT Włocławek oraz CCGT Płock
 
Grupa ORLEN realizuje także szereg projektów poszukiwawczo-
wydobywczych w celu pozyskania własnych źródeł gazu.
W 2019 roku nie występowały podmioty, których udział w dostawach
gazu ziemnego przekroczył 10% przychodów Grupy ORLEN.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text> 
„Z jednej strony konsekwentnie rozwijamy ofertę paliwową i pozapaliwową, wprowadzając również wysokiej jakości produkty od polskich
producentów. Z drugiej zaś podnosimy standardy obsługi kierowców. Płatności mobilne to kolejny krok mający na celu podniesienie satysfakcji
klientów, umożliwiający skrócenie czasu związanego z tankowaniem aut. Niedawno otworzyliśmy najnowocześniejszą stację w Europie ORLEN
Drive, wprowadziliśmy usługę mobilnego kasjera. To wszystko sprawia, że umacniamy naszą pozycję i to właśnie nasza sieć wyznacza trendy
na polskim, ale również europejskim rynku stacji”.
OECN ATR EEE RANECKZE WSZERZ RZN KONA
„Segment Detaliczny po raz kolejny wypracował rekordowe wyniki. finansowe i operacyjne. Zysk EBITDA Grupy ORLEN w 2019 roku wyniósł 3,0
mld PLN, przy sprzedaży paliw na poziomie 10 mln ton na wszystkich rynkach operacyjnych. Mamy również duże kompetencje w budowaniu
nowoczesnej i konkurencyjnej sieci stacji paliw, które z powodzeniem wykorzystujemy w ekspansji na rynek słowacki, gdzie zbudowaliśmy już
solidną bazę do dalszego rozwoju. Na naszych stacjach sprzedajemy nie tylko wyprodukowane przez nas paliwa, ale także polskie produkty
pozapaliwowe, wzmacniając pozycję Koncernu i budując postrzeganie naszego kraju poza jego granicami”.
 
1) Skróty dotyczące rodzajów stacji paliw zostały wyjaśnione w „Słowniku wybranych pojęć branżowych i finansowych”.
W 2019 roku na rynku polskim i czeskim widoczny był wzrost (r/r)
marż jednostkowych na paliwach. Spadek jednostkowej marży
paliwowej na rynku litewskim spowodowany został niskimi cenami
paliw utrzymywanymi przez rynek. Z kolei na rynku niemieckim
spadek marż wynikał głównie z bardzo wysokiego poziomu marż
osiąganych w 2018 roku na skutek problemów w logistyce paliw. Na
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Z kolei litewska spółka odpowiedzialna za rynek detaliczny, zmieniła
nazwę z Ventus-Nafta na ORLEN Baltics Retail
każdym z rynków widoczny był wzrost kosztów działalności, na co
główny wpływ miały rosnące koszty pracy wynikające zarówno ze
wzrostu płacy minimalnej, jak i presji ze strony konkurencji i rynku w
kwestii podnoszenia wynagrodzeń. Wyższe koszty zatrudnienia na
rynku oraz niski poziom bezrobocia przełożyły się na wzrost także
innych kosztów działalności, a szczególnie cen mediów i usług
obcych czy kosztów utrzymania ruchu.
Na rynku polskim w sieciach zarządzanych przez krajowe i
zagraniczne koncerny paliwowe (PKN ORLEN, LOTOS, BP, Shell,
Circle-K) nie wystąpiły istotne zmiany. W 2019 roku spółka Amic
Energy Management zakończyła proces rebrandingu stacji Lukoil —
obecnie wszystkie stacje działają pod marką Amic.
W 2019 roku większość sieci detalicznych realizowała plan
modernizacji swoich obiektów, przy jednoczesnym rozszerzaniu
oferty gastronomicznej. W związku z trwającym procesem
modernizacji stacji paliw, realizowanym przez wszystkie czołowe
sieci, zaciera się różnica między segmentem premium
i ekonomicznym. Jedynym wyznacznikiem przypisania do danego
segmentu pozostaje cena, dostępność paliw premium oraz
programy lojalnościowe dla klientów.
Na rynku czeskim zmieniła się struktura rynku związana z
nieznacznym zmniejszeniem liczby małych stacji przyzakładowych.
Na rynku niemieckim nie wystąpiły istotne zmiany strukturalne. W
Il kwartale 2019 roku na rynku niemieckim pojawiły się problemy z
jakością importowanej rurociągiem „Przyjaźń” ropy naftowej.
Dotknęły one dwie północno-wschodnie niemieckie rafinerie w
Leunie i Schwedt, co przy braku możliwości wznowienia przez
rafinerię w Vohburgu (Bawaria) pełnej produkcji po awarii z 2018
roku miało znaczący wpływ na strukturę cen i wolumenów w całych
Niemczech. Pojawiły się również niezwykle wysokie niedobory
dostaw. Pełną produkcję w Vohburgu wznowiono dopiero od
września 2019 roku.
Brak przejęć i zmian właścicielskich u głównych detalicznych
uczestników rynku paliwowego spowodował, że czołowe sieci
utrzymały swoje pozycje rynkowe na dotychczasowych rynkach
operacyjnych Grupy ORLEN. W 2019 roku Grupa ORLEN
rozpoczęła działalność na nowym rynku — słowackim — poprzez
uruchomienie pierwszych 10 stacji paliw. Słowacja jest tym samym
piątym krajem, po Polsce, Czechach, Niemczech i Litwie, na którym
funkcjonują stacje Grupy ORLEN.
Na rynku litewskim nie przeprowadzono dużych transakcji i jego
struktura pozostała w zasadzie bez zmian w porównaniu z 2018
rokiem.
W 2019 roku PKN ORLEN rozpoczął proces cobrandingu swoich
zagranicznych sieci stacji paliw, poprzez połączenie logotypów
lokalnych marek Benzina i Star z logotypem Grupy ORLEN.
Na rynku słowackim dużą część rynku, tj. około 51% stanowią
lokalne niezależne stacje benzynowe, które rozwijają się
i wzmacniają swoją pozycję dzięki oparciu strategii rynkowej na
rabatach cenowych.
[AUBUKGJ Liczba stacji oraz udział w rynku Grupy ORLEN na
rynkach działalności na koniec 2019 roku.
Grupa ORLEN jest zdecydowanym liderem sprzedaży detalicznej
paliw w Europie Centralnej. Na koniec 2019 roku łączna liczba stacji
wyniosła 2 836 obiekty, w tym 10 stacji na słowackim nowym rynku
macierzystym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>W Polsce stacje paliw działają pod marką ORLEN w segmencie
premium oraz Bliska w segmencie ekonomicznym (2% sieci i udział
ten (rir) spada), w Czechach i na Słowacji głównie pod marką
Benzina i Benzina Plus, natomiast na Litwie pod marką ORLEN.
Na rynku niemieckim spółka ORLEN Deutschland zarządza stacjami
ekonomicznymi pod marką Star, auzupełnieniem sieci jest
kilkanaście stacji przymarketowych Famila.
dużych stacji paliw w tych lokalizacjach. Na koniec 2019 roku
przy polskich drogach ekspresowych i autostradach działało
85 stacji typu MOP, z czego 38,8% tj. 33 stacje należały do PKN
ORLEN. Dodatkowo Spółka posiada kolejnych 11 obiektów typu
MOP na etapie przygotowania do realizacji.
Grupa ORLEN utrzymała pozycję lidera, zarówno pod względem
sprzedanego wolumenu, jak i wielkości sieci w Czechach.
W 2019 roku liczba stacji Benzina wyniosła 416 obiektów, a udział
rynkowy ciaci Ranzinąa zwiakszył cia da naziomiu 74 5%
Na koniec września 2019 roku na rynku polskim, wg danych
POPIHN, funkcjonowało ponad 7 800 stacji paliw. Jest to o około 40
stacji więcej niż raportowano na koniec 2018 roku. W 2019 roku,
do organizacj POPIHN dołączyła spółka Anwim (członek
stowarzyszony), operator sieci 223 stacji paliw MOYA.
TyNkOwy SIECI BENZINa ZWIĘKSZY! SIĘ GO POZIOMU 24,9 70.
Drugą siecią na rynku czeskim pod względem liczby stacji paliw jest
węgierski koncern MOL (304 obiekty). Drugie miejsce pod względem
udziału rynkowego (około 15%) zajmuje prywatna sieć dyskontowa
Tank Ono (41 stacji). Innymi istotnymi graczami na rynku czeskim są
stacje premium koncernów międzynarodowych Shell i OMV (łączny
udział rynkowy poniżej 23%).
Grupa ORLEN na rynku polskim na koniec 2019 roku dysponowała
siecią 1 800 stacji paliw (około 24% stacji działających w Polsce).
Sieci zagraniczne działające w kraju (BP, Shell, Circle-K, Amic,
Total), zarządzają około 20% stacji. Obiekty będące własnością
niezależnych operatorów (w tym mniejsze sieci funkcjonujące
pod jedną marką) to około 50% ogółu stacji działających w Polsce.
Spośród sieci niezależnych w dalszym ciągu dynamicznie rozwija
się sieć MOYA. Liczba stacji marketowych pozostała na poziomie
zbliżonym do lat ubiegłych i wynosiła 196 punktów, tj. około 2,5%
wszystkich stacji paliw. Liczba stacji bezobsługowych AS 24 i IDS,
zarządzanych również przez podmioty zagraniczne, wynosiła
46 stacji
Sieć stacji paliw liczyła około 14,5 tys. obiektów a do głównych
konkurentów spółki ORLEN Deutschland należą sieci
międzynarodowe takie jak: Aral (Grupa BP), Shell, ESSO, Total
(prawie 60% rynku i 44% ogólnej liczby stacji) oraz sieci
ekonomiczne Jet i HEM (prawie 9% stacji). W przypadku
poszczególnych sieci liczba stacji paliw w 2019 roku uległa
nieznacznym zmianom w porównaniu do roku poprzedniego. Sieć
Star to obecnie ósma pod względem liczby stacji sieć w Niemczech
(druga, po Jet, sieć ekonomiczna).
Onina ODICN na miska nina i ii ootina naa sromu
Grupa ORLEN na rynku niemieckim — największym pod względem
konsumpcji paliw rynku w Europie — jest obecna od 2003 roku.
Należąca do ORLEN Deutschland sieć stacji paliw, licząca
na koniec 2019 roku 585 stacji paliw, pomimo silnej konkurencji
zwiększyła udział rynkowy o 0,2 p.p. do poziomu 6,6%.
NIEDZ Stan sieci stacji paliw w Polsce.
Liderem pod względem wielkości sieci jest Viada ze 126 stacjami i
22% udziałem rynkowym. Razem z powiązaną kapitałowo, trzecią
siecią na Litwie - Baltic Petroleum - kontroluje 203 stacje i ponad
32% rynku. Kolejną siecią jest Circle K zarządzająca siecią 89 stacji
paliw, (w tym 12 stacjami automatycznymi, samoobsługowymi) z
prawie 20% udziałem w rynku. Znaczącym graczem jest również
Neste z siecią 72 stacji. Sieć detaliczna na Litwie, obsługiwana
przez spółkę zależną ORLEN Baltics Retail, na koniec 2019 roku
liczyła 25 stacji. Tym samym Grupa ORLEN utrzymała 4,7% udział
w litewskim rynku sprzedaży detalicznej.
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych POPIHN wg stanu na 30.09.2019
roku.
Na rynku słowackim na koniec 2019 roku działało łącznie 910 stacji
paliw. Głównym graczem i liderem na rynku słowackim -
obsługującym 253 stacje paliw pod marką Slovnaft — jest MOL
(28% udziału w rynku). Sieć Slovnaft jest obsługiwana i zasilana
z własnej rafinerii w Bratysławie. Na rynku obecne są również inne
międzynarodowe marki (Shell, OMV, Lukoil), których łączny udział
wrynku wynosi 21%. Resztę rynku (51%) stanowią lokalne
niezależne stacje benzynowe. W 2019 roku Grupa ORLEN -
poprzez swoją spółkę zależną Unipetrol a.s. — weszła na słowacki
rynek detaliczny pod marką Benzina i na koniec roku posiadała 10
stacji paliw w modelu CODO.
Dzięki zrealizowanym projektom rozwojowym i dostosowywaniu
działań operacyjnych do zmieniającej się sytuacji konkurencyjnej
narynku polskim, PKN ORLEN utrzymał swój udział rynkowy
na poziomie 34,3%.
W 2019 roku, podobnie jak w latach ubiegłych, pewien wpływ
na funkcjonowanie rynku stacji paliw miała rozbudowa sieci
drogowej w Polsce. Zakończenie budowy kolejnych odcinków dróg
ekspresowych i autostrad skutkowało kolejnymi przetargami
na prowadzenie Miejsc Obsługi Podróżnych (MOP) i otwieraniem
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>w rezultacie wyższej sprzedaży wszystkich rodzajów paliw
na wszystkich rynkach operacyjnych (poza LPG w Niemczech
i na Litwie).
Sprzedaż wolumenowa segmentu Detalicznego Grupy ORLEN
w 2019 roku wzrosła o 3,9% (r/r) i wyniosła 9 815 tys. ton
LEJARSA Sprzedaż Grupy ORLEN w segmencie Detalicznym [mln PLN/tys. ton].
1) Benzyna, LPG.
2) Olej napędowy; lekki olej opałowy Sprzedawany przez ORLEN Deutschland.
3) Pozostała wartość - obejmuje przychody ze Sprzedaży towarów i usług pozapałiwowych
LUIESYEJ Struktura przychodów ze sprzedaży Grupy ORLEN w segmencie Detalicznym.
Do rynków macierzystych Grupy ORLEN w obszarze sprzedaży
detalicznej zaliczamy Polskę (obsługiwaną przez PKN ORLEN),
Niemcy (sieć stacji zarządzana przez spółkę ORLEN Deutschland),
Czechy i Słowację (stacje pod szyldem Benziny, wchodzącej
w skład Grupy Unipetrol, będącej częścią Grupy ORLEN) oraz Litwę
(sieć stacji zarządzana przez spółkę zależną AB ORLEN Baltics
Retail).
PUJAGCJ Sprzedaż wolumenowa na rynkach macierzystych Grupy ORLEN w segmencie Detalicznym [tys. ton]
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>KLUIESYZĄ Struktura sprzedaży wolumenowej na rynkach macierzystych Grupy ORLEN w segmencie Detalicznym.
  
Wielkość sprzedaży paliw w segmencie Detalu w 2019 roku wzrosła
o 3,3% (rlr). Poprawa standardu technicznego stacji, włączanie
do sieci nowych obiektów o dużym potencjale wolumenowym
oraz zwiększenie liczby stacjj w nowym formacie sklepowo-
gastronomicznym  przełożyły się na wzrost średniorocznego
przelewu na stację do poziomu 4,8 mln litrów dla stacji własnych
CODO.
LEJAKACJ Sprzedaż wolumenowa Grupy ORLEN w segmencie Detalicznym na rynku polskim [tys. ton].
KLUGIESYKA Struktura sprzedaży wolumenowej Grupy ORLEN w segmencie Detalicznym na rynku polskim.
Liczba stacji franczyzowych DOFO na koniec 2019 roku liczyła
439 obiektów i zmniejszyła się o 6 stacji paliw w porównaniu
z rokiem ubiegłym. W 2019 roku do sieci DOFO PKN ORLEN
zostało włączonych 19 nowych obiektów. Podpisano ponad
180 aneksów (krótko- i długoterminowych) przedłużających umowy
współpracy. Systematycznie rosła również efektywność stacji
franczyzowych współpracujących z Grupą ORLEN.
W 2019 roku łączna liczba stacji PKN ORLEN zwiększyła się
o 13 obiektów i na koniec roku liczyła 1 800 stacji paliw.
Liczba stacji CODO wyniosła 1 361 stacji i w trakcie 2019 roku
zwiększyła się o 1g9obiektów. Efektem realizacji programu
inwestycyjnego było włączenie do sieci stacji własnych 24 nowych
obiektów CODO (w tym 1 MOP - na trasie S5). W trakcie 2019 roku
zamkniętych zostało 5 obiektów CODO.
W roku 2019 PKN ORLEN poprawił wolumen sprzedaży flotowej
02,4% (rr), osiągając rekordowy (prawie 2,4 mld litrów) wynik
sprzedaży. Segment CRT (firmy transportowe) utrzymał sprzedaż
na poziomie ubiegłego roku, natomiast pozostałe segmenty
zanotowały wzrost (r/r).
W ramach prac ukierunkowanych na rozwój sieci ORLEN w Polsce,
zabezpieczono szereg lokalizacji, w których w kolejnych latach
zostaną wybudowane nowe stacje paliw. Wśród zabezpieczonych
projektów jest 7 stacji autostradowych.
Rok 2019 był bardzo dobrym rokiem dla obszaru pozapaliwowego.
Wielkość obrotów sklepowych (łącznie z gastronomią) w sieci
PKN ORLEN zwiększyła się o 10% (rir). Kontynuowane były projekty
rozwoju produktów pod markami własnymi VERVA, Stop.Cafe, ,O!”.
O 8 nowych indeksów została rozszerzona gama produktów marki
Na przestrzeni 2019 roku zrealizowano ponad 120 modemizacji
technicznych już funkcjonujących obiektów. W dalszym ciągu trwa
końcowa faza rebrandingu stacji Bliska na markę ORLEN. Liczba
stacji Bliska w ciągu 2019 roku zmniejszyła się z 54 do 38 (CODO
i DOFO).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>własnej. Dzięki wsparciu kampanii reklamowej „Loteria z Kubicą”,
wielu klientów sięgnęło po produkty naszych marek własnych
(Verva, O! i Stop Cafe) doceniając ich wysoką jakość w atrakcyjnej
cenie.
dokonania kolejnego nalewu przed dokonaniem opłaty
za poprzednie tankowanie, co skraca czas oczekiwania klientów.
Naponad 460 stacjach paliw wprowadzono możliwość
obustronnego tankowania samochodów bez względu
na umiejscowienie nalewu paliwa w samochodzie dzięki
odpowiedniej infrastrukturze na stacjach. W dalszym ciągu rozwijana
była usługa płatności mobilnych (aplikacja ORLEN Mobile),
umożliwiająca dokonywanie płatności za paliwo bezpośrednio
przy dystrybutorze — obecnie wszystkie stacje są już przygotowane
do obsługi płatności mobilnych.
Koncept gastronomiczny Stop Cafe 2.0. pojawił się na kolejnych
186 stacjach, dzięki czemu na koniec 2019 roku PKN ORLEN
posiadał już 558 stacji w tym formacie (w tym 63 na stacjach
DOFO). Po uwzględnieniu wszystkich formatów gastronomicznych
(Stop Cafe, Stop Cafe Bistro i Stop Cafe 2.0.) w sieci PKN ORLEN
funkcjonowało 1 699 stacji z ofertą gastronomiczną.
Do 2019 roku na miejskich i tranzytowych stacjach paliw
PKN ORLEN zostało zrealizowanych 39 stacji ładowania, a kolejne
są na etapie prac odbiorowych. Umożliwiają one ładowanie
do dwóch samochodów jednocześnie mocą 50 lub 100 kW
po stronie stałoprądowej DC oraz jednego samochodu mocą
do 43kW po stronie zmiennoprądowej AC. Stacje ładowania są
wyposażone w złącza umożliwiające obsługę wszystkich pojazdów
elektrycznych na rynku europejskim. W perspektywie 2021 roku
Koncern zamierza wyposażyć swoją sieć w 150 stacji szybkiego
ładowania pojazdów elektrycznych.
W 2019 roku wybudowanych zostało 9 nowych myjni
samochodowych. Według badania przeprowadzonego przez Polski
Instytut Badań Jakości myjnie na stacjach ORLEN zostały uznane
za najlepsze myjnie na rynku polskim.
W 2019 roku największym projektem obszaru Sprzedaży Detalicznej
była zmiana modelu dystrybucji - zastąpienie dystrybutorów
przez operatora logistycznego i nawiązanie bezpośrednich relacji
biznesowych z dostawcami produktów sklepowych
i gastronomicznych.
Obecnie trwa również wdrożenie systemu IT do zarządzania siecią
stacji ładowania PKN ORLEN. Docelowo pełne wdrożenie systemu
pozwoli rozpocząć pobieranie opłat za usługę ładowania na
infrastrukturze PKN ORLEN za pomocą aplikacji mobilnej.
PKN ORLEN realizował również szereg działań mających na celu
usprawnienie i poprawę jakości obsługi klientów. Kolejne stacje
zostały objęte usługą Mobilny Kasjer, umożliwiającą dokonywanie
płatności na podjeździe w godzinach wzmożonego ruchu.
Na wybranych stacjach (w tym MOP) wprowadzono usługę Szybki
Pas, polegającą na kierowaniu klienta paliwowego do wybranych
dystrybutorów obsługiwanych przez Mobilnego Kasjera. Większość
stacji została objęta tzw. kolejkowaniem nalewu, tj. możliwością
W 2019 roku ORLEN kontynuował współpracę z firmą Nextbike
Polska, w ramach której na 36 stacjach PKN ORLEN uruchomiono
możliwość wypożyczenia rowerów klasycznych oraz elektrycznych
(łącznie 360 sztuk).
W 2019 roku Grupa ORLEN na rynku niemieckim zanotowała wzrosi
wolumenu sprzedaży paliw o 4,3% (r/r). Średnioroczny przelew na
LEJAESL) Sprzedaż wolumenowa Grupy ORLEN w segmencie Detalicznym na rynku niemieckim [tys. ton].
MGIESZĘĄ Struktura sprzedaży wolumenowej Grupy ORLEN w segmencie Detalicznym na rynku niemieckim.
część to stacje należące do osób prywatnych (DODO). W 2019 roku
sieć włączyła 4 stacje własne (CODO) i przejęła 2 obiekty działające
w modelu DODO. W związku z wygaśnięciem umowy 1 stacja paliw
została wyłączona z sieci Star. Koncept gastronomiczny Star
Liczba stacji zarządzanych przez spółkę ORLEN Deutschland
wyniosła 585 obiektów (568 stacji z segmentu ekonomicznego
Star oraz 16 stacji Famila) i zwiększyła się o 3 stacje (r/r). Prawie
85% sieci to stacje własne, działające w modelu CODO, pozostała
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>connect pojawił się na kolejnych 45 stacjach i w rezultacie na koniec
2019 roku ORLEN Deutschland posiadał już 117 stacji w tym
formacie. Po uwzględnieniu wszystkich formatów gastronomicznych
(Star connect i Star cafe) w sieci funkcjonowało 385 stacji z ofertą
gastronomiczną.
nacelu usprawnienie i poprawę jakości obsługi klientów.
Uruchomiony został na 3 stacjach test aplikacji mobilnej,
umożliwiającej dokonywanie płatności za myjnię.
Ważnym krokiem w rozwoju sieci stacji paliw na południu było
otwarcie w październiku pierwszej stacji paliw star w Bawarii
(Monachium) — tym samym stacje star od 2019 roku są obecne
w każdym landzie Republiki Federalnej Niemiec.
W 2019 roku spółka ORLEN Deutschland odnotowała wzrost marży
pozapaliwowej o 1,5%. W znaczący sposób rozszerzono też ofertę
produktów polskich producentów oferowanych na stacjach Star.
W 2019 roku ORLEN Deutschland kontynuował współpracę
z jednym z największych europejski klubów motoryzacyjnych ADAC,
zrzeszającym kilkanaście milionów członków w Niemczech.
Star pozostaje 3 siecią w Niemczech (pierwszą działającą
w segmencie ekonomicznym) współpracującą z ADAC.
Sieć Star posiada największą liczbę myjni spośród wszystkich sieci
detalicznych zarządzanych przez Grupę ORLEN (412 myjni
portalowych oraz 54 myjnie samoobsługowe). W 2019 roku
przeprowadzono modernizację 34 myjni portalowych oraz 3 myjni
samoobsługowych. Rozpoczęto także test rozwiązań mających
czeskim o 6,6% (r/r) a średnioroczna sprzedaż na stację wyniosła
2,6 mil.
Grupa ORLEN po raz kolejny zwiększyła sprzedaż paliw na rynku
EJARSKI Sprzedaż wolumenowa Grupy ORLEN w segmencie Detalicznym na rynku czeskim [tys. ton].
KLUGEDYZA Struktura sprzedaży wolumenowej Grupy ORLEN w segmencie Detalicznym na rynku czeskim.
Na koniec 2019 roku Grupa ORLEN zarządzała w Czechach
siecią 416 stacji paliw (401 stacji własnych oraz 15 stacji
franczyzowych). Stacje detaliczne na rynku czeskim funkcjonowały
pod marką Benzina. Na rynku czeskim działa również jedna stacja
ORLEN. W ciągu roku sieć zwiększyła się o kolejnych 7 stacji.
Benzina kontynuowała inwestycje w modernizację i rozwój sieci
stacji paliw w Czechach. Wdrożono format Stop Cafe 2.0.
w kolejnych 60 punktach sprzedaży. Tym samym na koniec
2019roku Benzina posiadała już 160 stacji w tym formacie.
Po uwzględnieniu wszystkich formatów _ gastronomicznych
(Stop Cafe, Stop Cafe Bistro, Stop Cafe 2.0.) w sieci Benzina
funkcjonowało 306 stacji z ofertą gastronomiczną. Zmodernizowano
ponadto automatyczne myjnie samochodowe na 27 lokalizacjach.
Na koniec 2019 roku liczba stacji pod marką Benzina na rynku
słowackim wyniosła 10 stacji. Wszystkie stacje to stacje własne
działające w modelu CODO.
Dzięki zrealizowanemu szerokiemu programowi inwestycyjnemu
oraz dużej liczbie projektów odtworzeniowych, sieć Benzina
poprawiła również wyniki w obszarze pozapaliwowym. Obroty
sklepowe zwiększyły się o 11% (rir), a obroty w gastronomii
0 27% (r/r).
W 2019 roku zwiększył się wolumen sprzedaży flotowej dzięki
systematycznemu zwiększaniu liczba stacji, wdrożeniu nowych
programów i formuł współpracy z klientami flotowymi oraz rozwojowi
programu  przedpłaconych kart  flotowych dla klientów
indywidualnych. Udział sprzedaży flotowej w wolumenie sprzedaży
przekroczył poziom 37%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>W 2019 roku spółka ORLEN Baltics Retail na rynku litewskim
zwiększyła sprzedaż paliw o 2,6% (r/r) oraz średnioroczny przelew
LEJAWSYA Sprzedaż wolumenowa Grupy ORLEN w segmencie Detalicznym na rynku litewskim [tys. ton].
JNGIESZEJ Struktura sprzedaży wolumenowej Grupy ORLEN w segmencie Detalicznym na rynku litewskim.
Liczba stacji nie zmieniła się (r/r) i nakoniec 2019 roku
wyniosła 25 stacji własnych COCO. W2019 roku rozpoczęto
budowę 4 nowych stacji oraz 1 projekt Zburz i Buduj oraz
zakończono prace modernizacyjne na 8 stacjach. Na koniec 2019
roku 32% sieci funkcjonowało w standardzie Stop Cafe 2.0.
Rozszerzenie oferty na zmodernizowanych stacjach przełożyło się
na wzrost przychodów pozapaliwowych o 15% (r/r).
Wzrost sprzedaży flotowej na Litwie był najistotniejszym elementem
wzrostu sprzedaży oleju napędowego. W całym 2019 roku udział
sprzedaży flotowej zwiększył się o 1,6 p.p. i wyniósł blisko 48%
całości sprzedaży.
Aktywa rafineryjne będące własnością Grupy ORLEN były w 2019
roku głównym źródłem dostaw paliw dla sieci w Polsce, Czechach i
na Litwie. Grupa ORLEN nie posiada własnych zakładów
produkcyjnych na rynku niemieckim. W odróżnieniu od innych
rynków krajowych, spółka ORLEN Deutchland współpracuje z
podmiotami działającymi na niemieckim rynku hurtowym, w tym z
Deutsche BP AG, Shell Deutschland Oil GmbH, Total Deutschland
GmbH, Esso Deutschland GmbH. Znaczna część paliw
sprzedawanych przez ORLEN Deutschland pochodzi z rafinerii
Litvionov (Unipetrol RPA s.r.o.), wchodzącej w skład Grupy ORLEN.
Dostawy z Czech w 2019 roku nie zmieniły się ilościowo w stosunku
do roku poprzedniego i zaspokoiły prawie 20% zapotrzebowania
na paliwa w spółce ORLEN Deutschland.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>„Zmieniające się warunki makroekonomiczne wymagają ciągłych działań optymalizujących model biznesowy i weryfikujących postawione cele
oraz tempo ich realizacji w celu optymalnego wykorzystania posiadanych zasobów. Z jednej strony wpływają one na realokacje i optymalizację
nakładów inwestycyjnych oraz obniżanie kosztów prowadzonej działalności, z drugiej koncentrację na najbardziej perspektywicznych i
ekonomicznie opłacalnych aktywach. Takie działania są zgodne z obowiązującą strategią dla Segmentu Wydobycia czyli realizacją scenariusza
ostroźnej kontynuacji”.
1) wielkość skorygowana o udział innych partnerów.
Według scenariusza Evolving Transition (ET) opracowanego przez
firmę BP, popyt na energię pierwotną wzrośnie o około 30% do 2040
roku. Większość wzrostu będzie wypracowana przez gospodarki
azjatyckie, w szczególności Indie i Chiny. Scenariusz Evolving
Transition jest jednym z głównych scenariuszy rozwoju rynku paliw
energetycznych na świecie w długim horyzoncie. Zakłada on
ewolucję polityki rządów, postępu technologicznego oraz preferencji
społecznych w tempie widocznym w ostatnich latach.
MAJ FE ŚM |£ DOBALIAŻARF JI 10 APT ISJRMA,
Według scenariusza ET, zarówno Stany Zjednoczone, jak i Europa
mają zdywersyfikowany miks energetyczny i podążają podobną
ścieżką — obniżają udział węgla oraz ropy naftowej przy
jednoczesnym wzroście udziału odnawialnych źródeł energii oraz w
przypadku Stanów Zjednoczonych wzroście udziału gazu ziemnego.
Stany Zjednoczone mają największy udział we wzroście produkcji
energii pierwotnej do połowy lat 20-tych, który jest napędzany przez
wzrost produkcji ropy naftowej, gazu ziemnego i odnawialnych
źródeł energii. Od Il połowy lat 20-tych produkcja energii w Stanach
Zjednoczonych spowolni w związku z odwróceniem trendu produkcji
ropy naftowej z zasobów niekonwencjonalnych tight oil. Rosja,
pomimo spadku udziału w światowej produkcji energii pierwotnej,
pozostaje największym światowym eksporterem ropy i gazu.
Główny udział w rosnącym zapotrzebowaniu na energię pierwotną
będą miały odnawialne źródła energii (około 50% wzrostu
konsumpcji energii) | gaz ziemny, którego konsumpcja przyrastać
będzie szybciej niż konsumpcja ropy czy węgla. Łącznie odnawialne
źródła energii i gazu odpowiadają za 85% wzrostu zużycia energii
pierwotnej, a gaz wyprzedzi węgiel jako drugie najważniejsze źródło
energii pierwotnej do 2030 roku. Zużycie ropy naftowej będzie
wzrastało o 0,3% (r/r), osiągając plateau w latach 30-tych.
Pod względem zapotrzebowania na energię pierwotną w sektorach
gospodarki, największe spowolnienie stopy wzrostu zauważalne jest
w transporcie ze względu na spadek energochłonności sektora (przy
silnym popycie na usługi transportowe). Wykorzystanie energii w
budynkach będzie przyrastać szybciej niż w przemyśle, czy
transporcie, osiągając 30% całkowitej konsumpcji energii pierwotnej
w 2040 roku. Udział ropy naftowej według scenariusza ET w
sektorze transportu spadnie z 94% do 85% w 2040 roku, natomiast
gaz ziemny, energia elektryczna i biopaliwa będą osobno stanowić
5%.
Światowa gospodarka według scenariusza ET będzie się rozwijać w
tempie 3,25% rocznie, przy jednoczesnym wzroście populacji o 1,7
mld do 2040 roku tj. poziomu blisko 9,2 mld ludzi. Rozwój
gospodarczy w 80% jest wynikiem wzrostu produktywności.
Całkowite zapotrzebowanie na energię pierwotną kompensowane
jest spadkiem energochłonności gospodarek i rośnie w tempie 1,2%
rocznie (spadek z 2% z okresu 2000-2020).
W horyzoncie do 2040 roku około połowy energii pierwotnej
absorbować będzie sektor wytwarzania energii elektrycznej, który
odpowiada za 75% wzrostu zużycia energii pierwotnej. Niemalże
całkowity wzrost będzie generowany przez kraje rozwijające się z
Indiami i Chinami na czele. Udział gazu w wytwarzaniu energii
elektrycznej do 2040 roku ustabilizuje się na poziomie około 20%, a
energia odnawialna wyprzedzi węgiel do 2040 roku jako czołowe
Chiny pozostaną największym rynkiem energii do 2040 roku, jednak
do połowy lat 20-tych transformacja gospodarki Chin w kierunku
bardziej zrównoważonego rozwoju powoduje, iż Indie wyprzedzą
Chiny pod względem stopy wzrostu popytu na energię pierwotną,
odpowiadając za ponad 25% wzrostu światowego popytu na energię
pierwotną w horyzoncie do 2040 roku. Gospodarki Chin oraz Indii
oparte są w dużej mierze o węgiel, przy czym Chiny znacząco
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>źródło produkcji energii elektrycznej osiągając docelowo prawie 30%
udział.
wydobycia gazu ziemnego w horyzoncie do 2040 roku. Ekspansja
dostaw gazu LNG, które przekroczą 15% udział w 2040 roku w
całkowitym popycie na gaz ziemny, oznaczać będzie coraz
istotniejszą rolę handlu gazem w skali globalnej. Główne centra
eksportowe gazu LNG to Stany Zjednoczone oraz Katar, stanowiące
razem 40% udziału w wolumenie eksportu LNG do 2040 roku.
Ropa naftowa pomimo niższego udziału w bilansie energetycznym
odgrywać będzie nadal znaczącą rolę w sektorze energii. Rosnący
popyt ze strony gospodarek rozwijających się będzie pokrywany
zwiększoną podażą ropy, głównie w Stanach Zjednoczonych i
OPEC. Zapotrzebowanie na węglowodory ciekłe osiągnie
maksymalny poziom 108 mln boe/d w drugiej połowie lat 30-tych
według scenariusza ET. Wykorzystanie węglowodorów ciekłych w
transporcie będzie utrzymywać dominujący udział na poziomie około
55%, jednak impuls ze strony popytu w sektorze transportu zaniknie
wraz ze spadkiem energochłonności sektora. Największym źródłem
wzrostu zużycia węglowodorów ciekłych będzie sektor non-
combusted, uwzględniający m.in. wsad do petrochemii.
Aktywność producentów ropy naftowej i gazu ziemnego na świecie
mierzona liczbą urządzeń wiertniczych w ruchu była na początku
2020 roku niższa niż w roku ubiegłym za sprawą spadku liczby
urządzeń wiertniczych w Stanach Zjednoczonych. Kanada oraz
pozostałe regiony odnotowały natomiast wzrost aktywności
wiertniczej.
W Stanach Zjednoczonych wyraźne jest bardziej rygorystyczne
podejście do wydatków inwestycyjnych w obliczu zmienności cen i
sentymentu inwestorów. Międzynarodowa Agencja Energetyczna
(IEA) przewiduje umiarkowane tempo wzrostu wydobycia ropy w
2020 roku oraz pozytywny wpływ regulacji IMO na popyt na lekką
ropę w Stanach Zjednoczonych. W Kanadzie przedłużenie polityki
regulacji limitów wydobycia ropy w 2020 roku, powinno pozytywnie
wpłynąć na dyferencjał do amerykańskiego benchmarku ropy lekkiej
WTI. Małe wolumeny wydobycia gazu w Kanadzie w 2019 roku oraz
niska temperatura powietrza w okresie zimowym przyczyniły się do
wzrostu cen gazu AECO w 4 kw. 2019 roku i przyspieszenia planów
działalności wiertniczej na 2020 rok.
Gaz ziemny którego wykorzystanie będzie rosło w tempie 1,7% (r/r)
jest obok odnawialnych źródeł energii, jedynym źródłem o
wzrastającym udziale w bilansie energetycznym. Wzrost popytu na
gaz ziemny jest powszechny i odnotowywany w prawie każdym
kraju i regionie świata, generowany w zasadniczo równym stopniu
przez sektor przemysłu i wytwarzania energii elektrycznej. Sektor
transportu, pomimo najwyższej stopy wzrostu, osiąga niski wolumen
wykorzystania gazu ziemnego. Kluczowymi producentami gazu
ziemnego są Stany Zjednoczone oraz rejon Bliskiego Wschodu, w
szczególności Katar i Iran. Łącznie Stany Zjednoczone i Bliski
Wschód będą odpowiadały za blisko 50% udział we wzroście
Strategia Grupy ORLEN zakłada kontynuację działalności
poszukiwawczo-wydobywczej w celu zwiększania wydobycia
i poszerzania dostępu do własnych zasobów ropy i gazu ziemnego
w oparciu o scenariusz ostrożnej kontynuacji, który umożliwia
elastyczne reagowanie i dostosowanie poziomu nakładów
inwestycyjnych do zmian zachodzących na rynku cen
węglowodorów.
Na terenie Polski, Grupa ORLEN na koniec 2019 roku posiadała
samodzielnie oraz z partnerem (PGNIG S.A.) 20 koncesji
poszukiwawczo-rozpoznawczych o łącznej powierzchni blisko
13,5 tys. km?, położonych w obrębie 6 województw, dysponując
zasobami 2P (potwierdzone i prawdopodobne) wynoszącymi
11,0 mln boe. Grupa ORLEN posiada 100% udziałów
w 9 koncesjach, 49% udziałów w 9 koncesjach oraz 49% udziałów
w części 2 koncesji w ramach wydzielonego obszaru objętego
Umową o Wspólnych Operacjach Sieraków.
Posiadane kompetencje i doświadczenie międzynarodowego
zespołu specjalistów z Polski i Kanady pozwalają realizować misję
i wizję PKN ORLEN w zakresie poszukiwań i wydobycia ropy oraz
gazu ziemnego poprzez sprawne zarządzanie zdywersyfikowanym
portfelem aktywów.
W prowincji Alberta w Kanadzie Grupa ORLEN jest rozpoznawalnym
operatorem z aktywami poszukiwawczo-produkcyjnymi o łącznej
powierzchni 274,4 tys. akrów (1,1 tys. km?) i łącznymi zasobami 2P
wynoszącymi 186,3 mln boe.
W ramach Projektu Miocen zrealizowano akwizycję oraz
przetwarzanie i interpretację danych sejsmicznych 3D, w celu
wykartowania kolejnych obiektów poszukiwawczych w regionie.
Wykonano wiercenie dwóch otworów poszukiwawczych na złożu
Bystrowice, jak również uzbrojono do wydobycia odwiert wykonany
w 2018 roku, którym odkryto ww. złoże gazu ziemnego. Prowadzono
prace koncepcyjne i projektowo-dokumentacyjne związane z
dalszym rozwiercaniem i zagospodarowaniem złoża Bystrowice.
Jednocześnie wybrano wykonawcę prac dla zagospodarowania
złoża Bystrowice - Etap |, w formule generalnego realizatora
inwestycji.
Działalność operacyjna obejmowała wydobycie oraz poszukiwania
złóż węglowodorów. Obecne krajowe wydobycie gazu odbywa się
we współpracy z PGNIG S.A. Wydobycie w części udziału
przypadającego na Grupę ORLEN osiągnęło średnioroczny poziom
1,0 tys. boe/d. Podstawowe prace poszukiwawcze w Polsce
prowadzone były w czterech prowincjach naftowych.
W Małopolskiej Prowincji Naftowej prace realizowane były
w ramach trzech Projektów. W Projekcie Karpaty przeprowadzono
przetwarzanie i interpretację danych sejsmicznych 3D, pozyskanych
w ramach wykonanych w 2018 roku prac terenowych. Zrealizowano
również cyfrowanie profilowań geofizycznych i pozyskanie danych
z archiwalnych otworów z obszaru, dokonując ich interpretacji
litologiczno-złożowej.
 
W kolejnym roku kontynuowane będą prace w kierunku
zagospodarowania ww. złoża oraz wykonanie dalszych analiz w celu
odwiercenia kolejnego otworu w obszarze.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>W Projekcie Bieszczady, realizowanym z partnerem (PGNIG S.A.)
zrealizowano wiercenie otworu rozpoczętego na przełomie 2018
i 2019 roku. Ponadto ukończono przetwarzanie i interpretację
danych sejsmicznych 2D, pozyskanych w ramach prac terenowych
przeprowadzonych w roku poprzedzającym. W ramach dalszych
prac poszukiwawczych rozpoczęto wiercenie kolejnego otworu
w obszarze.
również reprocessing i interpretacje archiwalnych danych 3D.
W czwartym kwartale rozpoczęto wiercenie kolejnego otworu
poszukiwawczego oraz zrealizowano akwizycje danych
sejsmicznych 3D w południowo-zachodniej części obszaru.
W Pomorskiej Prowincji Naftowej, w ramach Projektu Edge
realizowano prace na pięciu koncesjach. W 2019 roku prowadzono
processing i interpretacje danych sejsmicznych 3D pozyskanych
w ramach ubiegłorocznych prac terenowych. Wykonano również
prace związane z pozyskaniem danych sejsmicznych 3D
w północno-zachodniej części obszaru. Zakończono studium
wykonalności dla zagospodarowania złóż gazu ziemnego Bajerze
i Tuchola, w oparciu o generację energii elektrycznej. Prowadzono
prace przygotowawcze do zagospodarowania ww. złóż oraz
wybrano wykonawcę dokumentacji projektowej i formalno-prawnej.
W Wielkopolskiej Prowincji Naftowej realizowane były prace
w ramach Umowy o Wspólnych Operacjach z PGNIG S.A. na dwóch
projektach. W Projekcie Sieraków prowadzono prace formalno-
prawne i projektowe dla odwiercenia otworu horyzontalnego
udostępniającego złoże do wydobycia. Kontynuowano również
prace koncepcyjne, mające na celu zagospodarowanie złoża ropy
naftowej.
W ramach działalności w Lubelskiej Prowincji Naftowej
w Projekcie Karbon, w wyniku prowadzonych analiz oraz w ramach
optymalizacji portfela projektów zdecydowano 0 rezygnacji
z koncesji Lublin, będącej ostatnią z koncesji w ramach projektu
Karbon.
W ramach Projektu Płotki prowadzono prace budowlano-
montażowe w zakresie zagospodarowania otworu Miłosław-5H
(złoże Miłosław), uruchamiając na początku sierpnia otwór do
wydobycia.  Realizowano również prace — planistyczne
i przygotowawcze dla zagospodarowania złoża Chwalęcin odkrytego
w 2018 roku. Zrealizowano akwizycje zdjęcia sejsmicznego 3D,
przeprowadzając jego processing i interpretacje, prowadzono
SMUANZNA Projekty poszukiwawczo-wydobywcze Grupy ORLEN w Polsce.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>Grupa ORLEN prowadzi działalność wydobywczą w Kanadzie za
pośrednictwem spółki zależnej ORLEN Upstream Canada Ltd.
(,OUC”) Program nakładów inwestycyjnych w roku 2019 był
skoncentrowany przede wszystkim na kluczowych obszarach Ferrier
i Kakwa zlokalizowanych w prowincji Alberta.
rozwiniętych usług wiertniczych i serwisowych. Stabilne zasady
systemu podatkowego i wdrażane inicjatywy obniżające całościowe
obciążenia podatkowe oraz przyjazne otoczenie regulacyjne
pozwalają na sprawne prowadzenie działalności. Z drugiej strony,
będący w nadpodaży rynek lokalny zmaga się z ograniczeniami
infrastrukturalnymi, które okresowo niekorzystnie wpływają na ceny
węglowodorów kanadyjskich. Sukcesywna redukcja ograniczeń
w przepustowości rurociągów oraz stopniowe uzyskanie dostępu do
nowych rynków zbytu dla surowców są spodziewane w przeciągu
najbliższych kilku lat.
Na obszarze Ferrier rozpoczęto wiercenie 12 otworów (9,6 netto).
Dodatkowo 12 otworów (9,2 netto) zostało poddanych zabiegowi
szczelinowania oraz podłączonych do wydobycia.
Dwa z wykonanych otworów znalazły się pod koniec roku na
pierwszym i drugim miejscu w rankingu najlepiej produkujących
otworów z formacji Cardium w prowincji Alberta.
 
Dążąc do realizacji synergii operacyjnych oraz koncentracji działań
na najbardziej rentownych obszarach, ORLEN Upstream Canada
aktywnie monitoruje rynek lokalny. Dnia 3 stycznia 2019 zamknięto
transakcję sprzedaży aktywa Pouce Coupe. Drugorzędny dla
ORLEN Upstream Canada obszar z przeważającą produkcją gazu
ziemnego został sprzedany, a pozyskane środki zostały
przeznaczone na częściowe sfinansowanie programu prac
inwestycyjnych w roku 2019 na obszarach, które uzyskują
zdecydowanie lepsze wyniki finansowe. Ponadto, w grudniu 2019
roku OUC korzystnie zamknęło transakcję wymiany aktywów w
kluczowym dla spółki obszarze Femier celem strategicznej
konsolidacji aktywów i dodania nowych lokalizacji wierceń.
Na obszarze Kakwa rozpoczęto wiercenie 7 otworów (6,0 netto).
Dodatkowo, 8 odwiertów (6,8 netto) zostało poddanych zabiegowi
szczelinowania oraz podłączonych do wydobycia. Obszar Kakwa
został uznany w renomowanym rankingu Scotiabank za najlepszy
pod względem wskaźnika PIR (profit to investment ratio) basen
naftowy w Kanadzie i drugi w Ameryce Północnej.
W kluczowych obszarach działalności operacyjnej prowadzono
budowę oraz modernizację infrastruktury / wydobywczej
i przesyłowej, które umożliwiają uzyskiwanie synergii kosztowych
oraz służą poprawie ekonomii projektów inwestycyjnych.
ORLEN Upstream Canada posiada niewielkie aktywa
poszukiwawczo-wydobywcze w prowincji Nowy Brunszwik oraz
2,3% udziałów w zintegrowanej spółce Pieridae Energy będącej
operatorem projektu budowy terminalu eksportowego LNG w Nowej
Szkocji. Dotychczas zakończono proces pozyskiwania zgód
administracyjno-prawnych, środowiskowych i budowlanych. W 2019
roku, Pieridae Energy nabył aktywa upstream i midstream, które
w przyszłości pozwolą zabezpieczyć wydobycie i przesył
wolumenów gazu ziemnego z Zachodniej Kanady, niezbędnych do
uruchomienia pierwszego modułu terminalu. Prognozowana data
startu projektu od strony operacyjnej w przypadku podjęcia finalnej
decyzji inwestycyjnej to aktualnie przełom 2024/25.
Średnia produkcja w 2019 roku wyniosła 17,2 tys. boe/d, z czego
49% stanowiły węglowodory ciekłe (ropa oraz NGL, w tym
kondensat.
Korzystne parametry złożowe posiadanych aktywów i rozwój
działalności w dobrze rozpoznanym już regionie zapewniają niski
poziom ryzyka operacyjnego inwestycji. Kanadyjski rynek OFS (ang.
oilfield services) charakteryzuje się bardzo dobrym dostępem do
Aktywa w Kanadzie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>LEJAMSEJ Sprzedaż wolumenowa Grupy ORLEN w segmencie Wydobycie [tys. ton].
 
1) Pozostałe: w ujęciu ilościowym pozycja obejmuje NGL (Natural Gas Liquids), w ujęciu wartościowym pozycja obejmuje sprzedaż NGL oraz przychody ze sprzedaży usług segmentu
W 2019 roku łączna sprzedaż na obu rynkach osiągnęła poziom 736
tys. ton i zwiększyła się o 1% (r/r) głównie dzięki wyższej produkcji
węglowodorów w Kanadzie.
Wydobycie i sprzedaż węglowodorów na rynku kanadyjskim
realizowana była za pośrednictwem ORLEN Upstream Canada Ltd.,
a na rynku polskim przez spółkę zależną FX Energy Poland.
KLGIESYCĄ Struktura sprzedaży wolumenowej Grupy ORLEN w segmencie Wydobycia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>Organizacja i funkcjonowanie Systemu Zarządzania Ryzykiem
Korporacyjnym w 2019 roku nie uległy zmianie w porównaniu z
rokiem poprzednim. W oparciu o Politykę i Procedurę Zarządzania
Ryzykiem Korporacyjnym Grupa ORLEN prowadzi bieżący
monitoring i ocenę ryzyk podejmując działania mające na celu
minimalizację wpływu i ograniczenie prawdopodobieństwa ich
wystąpienia.
wszystkich poziomach organizacji Za zarządzanie ryzykiem w
spółkach Grupy ORLEN odpowiadają Zarządy poszczególnych
spółek.
System Zarządzania Ryzykiem  Korporacyjnym (ERM -
Enterprise Risk Management) jest narzędziem wspierającym
skuteczność realizacj celów strategicznych oraz operacyjnych.
Zapewnia informację na temat zidentyfikowanych ryzyk i wspiera
skuteczne zarządzanie nimi.
Zgodnie z powyższymi regulacjami w PKN ORLEN S.A. funkcjonuje
Biuro Kontroli Finansowej, Zarządzania Ryzykiem i Zgodnością,
które koordynuje proces zarządzania ryzykiem korporacyjnym na
[ejsl-UŻWACA Kluczowe role w Systemie Zarządzania Ryzykiem Korporacyjnym.
stanu istniejącego przy obecnie funkcjonujących
mechanizmach kontrolnych w ramach danego ryzyka (ocena
ryzyka netto), Dokonanie oceny ryzyka netto wymaga
przeprowadzenia testów działania mechanizmów kontrolnych
ograniczających oceniane ryzyko zgodnie z wytycznymi
przyjętymi przez Spółkę w ramach Procedury ERM
opracowanej na podstawie Polityki ERM przyjętej przez Zarząd
Spółki.
stanu pożądanego (akceptowalnego) przez biznes - ocena
ryzyka docelowego.
Ocena ryzyka przez obszary biznesowe w PKN ORLEN SA. i
Spółkach Grupy ORLEN realizowana jest cyklicznie w ramach
procesów samooceny ryzyk i testowania mechanizmów kontrolnych.
Kluczowym jej celem jest aktualizacja wyceny ryzyka uwzględniając
zweryfikowanie adekwatności i skuteczności mechanizmów
kontrolnych. Za jej przeprowadzenie odpowiadają właściciele
procesów i ryzyk w oparciu o zajmowane stanowisko i zakres
odpowiedzialności.
Ocena ryzyka obejmuje ocenę istotności każdego z ryzyk w
odniesieniu do trzech stanów:
Ocena ryzyka przez obszary biznesowe w PKN ORLEN SA. i
Spółkach Grupy ORLEN realizowana jest cyklicznie w ramach
procesów samooceny ryzyk i testowania mechanizmów kontrolnych.
Kluczowym jej celem jest aktualizacja wyceny ryzyka uwzględniając
zweryfikowanie adekwatności i skuteczności mechanizmów
kontrolnych. Za jej przeprowadzenie odpowiadają właściciele
procesów i ryzyk w oparciu o zajmowane stanowisko i zakres
odpowiedzialności.
Ocena ryzyka obejmuje ocenę istotności każdego z ryzyk w
odniesieniu do trzech stanów:
« stanu, gdyby nie zostały wprowadzone mechanizmy kontrolne
w odniesieniu do danego ryzyka (ocena ryzyka brutto),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>W ramach przyjętego w Grupie ORLEN Modelu Ryzyk
Korporacyjnych wszystkie zidentyfikowane ryzyka klasyfikowane
są wg następujących kategorii:
Po zakończeniu procesu oceny ryzyka oraz testowania
mechanizmów kontrolnych Zarząd Spółki oraz Rada Nadzorcza
otrzymuje raport przedstawiający najistotniejsze ryzyka.
RYZYKA STRATEGICZNE — ryzyka bezpośrednio powiązane
z celami strategicznymi i odnoszące się do konkretnych
działań
oraz poziomów ich spełnienia.
RYZYKA PROJEKTOWE -— zdarzenia lub okoliczności, które
w razie wystąpienia mogą mieć negatywny wpływ na
realizację przynajmniej jednego z celów projektu. Ryzyka te
podlegają bieżącej ocenie podczas prowadzonych prac
projektowych.
RYZYKA PROCESOWE / OPERACYJNE - identyfikowane w
ramach działalności biznesowej, pozwalają efektywnie
zarządzać procesami. Ryzyka te są oceniane corocznie w
ramach brocesu samooceny przez właścicieli biznesowych.
Ryzyka w PKN ORLEN S.A. i Spółkach Grupy ORLEN zostały
zdefiniowane w oparciu o wspólny model, a następnie
uszczegółowione na poziomie poszczególnych procesów
biznesowych i realizowanych celów strategicznych.
W 2019 roku w ramach corocznego procesu samooceny ryzyk i
testowania mechanizmów kontrolnych w PKN ORLEN S.A.
przeprowadzono ocenę 552 ryzyk poprzez przetestowanie 999
mechanizmów kontrolnych w 176 procesach biznesowych. W
spółkach Grupy ORLEN dokonano oceny 633 ryzyk oraz 1 807
mechanizmów kontrolnych w 169 procesach.
W roku 2019 systemem ERM objęte były: PKN ORLEN S.A., Anwil
S.A., Grupa ORLEN Lietuva, Grupa Unipetrol, ORLEN Deutschland
GmbH, ORLEN Paliwa Sp. z o. o. i ORLEN Centrum Usług
Korporacyjnych Sp. z 0. 0.
LEAF SE? Klasyfikacja ryzyk oraz procesów wraz z mechanizmami kontrolnymi w ramach funkcjonowania ERM.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>PROCESOWE / OPERACYJNE
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>1) Szczegółowy opis ryzyk finansowych wraz z określeniem sposobu ich pomiaru, zarządzania i zabezpieczenia został przedstawiony w pkt 13 Skonsolidowanego Sprawozdania
Finansowego za 2019 rok.
</Text>
	</Page>
</document>
