<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Tabela 9. Zestawienie podsumowujące istotne wydarzenia dla Grupy Kapitałowej LOTOS w 2014 roku
Segment poszukiwawczo —wydobywczy
intensywne prace związane z uruchomieniem komercyjnego wydobycia ze złoża B8 na Morzu Bałtyckim.
Zawarto umowy dotyczące finansowania zagospodarowania złoża ropy naftowej B8 na Morzu Bałtyckim w
formule project finance między B8 Sp. z o.o. Baltic spółka komandytowo-akcyjna, Polskie Inwestycje
Rozwojowe S.A., Bank Gospodarstwa Krajowego i Bank Pekao S.A. Minister Środowiska wydał decyzję o
Rozwojowe S.A., Bank Gospodarstwa Krajowego i Bank Pekao S.A. Minister Środowiska wydał decyzję c
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>przeniesieniu koncesji na wydobywanie ropy naftowej oraz współtowarzyszącego gazu ziemnego ze złoża
B8
prace nad zagospodarowaniem złóż gazowych B4 i B6 przy współpracy z partnerem CalEnergy
Resources Poland. Zakończono fazę wyboru koncepcji zagospodarowania, zakładając wykonanie otworów
produkcyjnych przy wykorzystaniu platformy LOTOS Petrobaltic. Prowadzone były prace nad projektem
inżynierskim instalacji morskich i lądowych oraz pozyskaniem możliwości przesyłowych na lądzie.
kontynuowano produkcję ropy naftowej ze złoża B3. Na podstawie decyzji Ministerstwa Środowiska z dnia
23 maja 2014 roku przedłużono ważność koncesji na wydobywanie ropy naftowej i gazu ziemnego ze złoża
B3 na okres 32 lat od dnia jej udzielenia, czyli do dnia 29 lipca 2026 roku.
na Norweskim Szelfie Kontynentalnym kontynuowano wydobycie gazu i kondensatu ze złóż pakietu
Heimdal, tj. Alta, Vale, Skirme. Efektem zakończonego w czerwcu 2014 roku postoju remontowego platformy
Heimdal (projekt HELP tj. Heimdal Extension Life Program) jest wydłużenie okresu życia platformy do roku
2034.
operacje na koncesjach lądowych w Polsce. Spółka LOTOS Petrobaltic podpisała z PGNIG umowę o
wspólnych operacjach na koncesji lądowej Górowo lławieckie i realizował podobną umowę na koncesji
Kamień Pomorski.
Przed końcem 2014 roku Grupa Kapitałowa LOTOS weszła w końcowy etapu prac przygotowawczych do
budowy w ramach Projektu EFRA tzw. instalacji opóźnionego koksowania (DCU), która bezpośrednio
wpłynie na wzrost efektywności przerobu ropy, poprzez zaprzestanie produkcji nieopłacalnego ciężkiego
oleju opałowego . Po zakończeniu inwestycji produkcja wysokomarżowych produktów wzrośnie o 900 tys.
ton rocznie. Ponadto Grupa Kapitałowa LOTOS stanie się producentem nowego produktu - koksu
naftowego w ilości ok. 400 tys. ton rocznie.
Grupa LOTOS S.A. realizowała w 2014 roku projekt Instalacji Węzła Odzysku Wodoru, który ma być
ukończony do końca 2016 roku. Jego celem jest zwiększenie ilości wodoru będącego w dyspozycji i
niezbędnego do intensyfikacji pracy instalacji hydrokonwersyjnych, co również wpłynie na poprawę marży
rafineryjnej.
W czerwcu 2014 roku Grupa Kapitałowa LOTOS zakończyła budowę i oddała do użytku najnowo-
cześniejszą w Polsce bazę paliwową w Poznaniu. Projekt rozbudowy bazy miał na celu co najmniej
czterokrotne zwiększenie zdolności przelewowych bazy. Jest to element konsekwentnej budowy przewagi
konkurencyjnej w standardach obsługi klienta oraz umocnienia pozycji Grupy Kapitałowej LOTOS na
jednym z najważniejszych w kraju rynku wielkopolskim.
wybudowanie przez LOTOS Asfalt we współpracy z Grupą LOTOS SIA. na terenie Rafinerii, w pobliżu
istniejących obiektów Spółki, instalacji opóźnionego koksowania wraz z infrastrukturą towarzyszącą (tzw.
Projekt EFRA, dawniej: Projekt DCU). Powstanie kompleksu zapewni głębszy przerób ropy naftowej i wzrost
marży rafineryjnej Grupy LOTOS S.A. o ok. 2 USD/bbl.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Grupa LOTOS S.A. szacuje, że całkowita wartość Projektu EFRA, w tym wydatki związane z obsługą
finansowania Projektu w okresie budowy i wymaganymi przez banki lokatami rezerwowymi, wyniesie około
2.343 mln PLN. Według planów Spółki na ten cel przeznaczonych będzie około 530-650 mln PLN
pozyskanych z emisji Akcji serii D. Pozostałą część nakładów na realizację tej inwestycji w kwocie około
1.693-1.813 mln PLN Grupa zamierza sfinansować ze środków własnych i finansowania dłużnego (kredytu
inwestycyjnego, który zostałby zaciągnięty przez LOTOS Asfalt). Grupa LOTOS S.A. przewiduje, że środki
pozyskane z emisji akcji w części przeznaczonej dla LOTOS Asfalt zostaną przekazane LOTOS Asfalt przez
Spółkę w formie wpłaty na podwyższony kapitał zakładowy LOTOS Asfalt, a Grupa zamierza wykorzystać te
środki do końca 2017 roku.
Grupa LOTOS S.A. szacuje, że całkowita wartość Projektu EFRA, w tym wydatki związane z obsług.
2.343 mln PLN. Według planów Spółki na ten cel przeznaczonych będzie około 530-650 mln PLN
1.693-1.813 mln PLN Grupa zamierza sfinansować ze środków własnych i finansowania dłużnego (kredytu
środki do końca 2017 roku.
End Engineering % Design); na etapie prac nad FEED analizowano etapowe włączenie złóż do eksploatacji
złożu B6 oraz satelitarnej platformy na złożu B4, wykonanie otworów produkcyjnych, instalację gazociągu
planowane jest zawarcie umowy z lokalnym operatorem sieci gazowniczej i budowa gazociągu lądowego o
pozwoleń na budowę. | ednocześnie dla zapewnienia komercyjnego wykorzystania złóż niezbędne będzie
zapewnienia przesyłu gazu między Władysławowem a odbiorcą oraz odbioru gazu, kondensatu gazowego i
LPG. Grupa szacuje, że całkowita wartość nakładów inwestycyjnych ze strony LOTOS Petrobaltic wyniesie
pozyskanych z emisji Akcji serii D. Pozostałą część nakładów na realizację tej inwestycji w kwocie okołc
330-450 mln PLN Grupa zamierza sfinansować ze środków własnych oraz finansowania dłużnego (kredyty
bankowe). Grupa LOTOS SIA. przewiduje, że środki pozyskane z emisji Akcji serii D zostaną przekazane
LOTOS Petrobaltic przez Spółkę w formie pożyczki lub wpłaty na podwyższony kapitał zakładowy LOTOS
Petrobaltic, która udostępni te środki podmiotom Grupy realizującym projekt zgodnie ze strukturą
finansowania, która zostanie ustalona w toku prac nad projektem, a Grupa zamierza wykorzystać te środki
do końca 2017 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Badania i rozwój
W 2014 roku realizowano szereg badań laboratoryjnych w kierunku optymalizacji technologii produkcji oleju
typu 350N. Rozpoczęto również projekt uzyskania wysokiej czystości rozpuszczalników organicznych w
oparciu o destylaty z przerobu ropy naftowej. Wyżej wymienione prace badawcze są kontynuowane w 2015
roku.
W 2014 roku Grupa LOTOS S.A. podpisała z partnerami umowę w sprawie realizacji projektu HESTOR.
Projekt HESTOR został zgłoszony przez konsorcjum naukowo - przemysłowe do programu GEKON -
Generator Koncepcji Ekologicznych i zakwalifikowany do dofinansowania przez NCBiR. Celem Projektu jest
zbadanie możliwości zmagazynowania w kawernach solnych wodoru, uzyskanego z wykorzystaniem
Odnawialnych Źródeł Energii (OZE) oraz dalsze jego wykorzystanie do celów energetycznych i
technologicznych.
W 2014 roku prowadzono prace rozwojowe nad produktami olejowymi wytwarzanymi przez LOTOS Oil. W
ramach najważniejszych działań w dziedzinie badań i rozwoju środków smarowych w 2014 roku należy
wymienić:
e Opracowanie technologii nowych olejów silnikowych do samochodów osobowych, wystąpienia o
Aprobaty-wdrożenie w I kwartale 2015 roku,
Rozwój globalnej gospodarki w 2014 roku kształtował się poniżej oczekiwań rynku. Główne gospodarki świat:
utrzymały wzrost gospodarczy, często jednak poniżej zakładanego tempa zmian. Pozytywnym wyjątkiem w tej grupie
państw jest USA, w którym odbicie gospodarcze jest szybsze i silniejsze niż szacował rynek. Negatywnie na tle
państw kluczowych wypadła Japonia.
Rozwój globalnej gospodarki w 2014 roku kształtował się poniżej oczekiwań rynku. Główne gospodarki świata
utrzymały wzrost gospodarczy, często jednak poniżej zakładanego tempa zmian. Pozytywnym wyjątkiem w tej grupie
Pozytywne oddziaływanie na gospodarkę w krajach rozwiniętych osiągnięto poprzez kontynuację luźnej polityki
pieniężnej i utrzymanie płynności rynków.
sospodarka globalna w 2014 roku kontynuowała trend wzrostowy, osiągając szacowaną dynamikę zmian (3,3%)
lieznacznie niższą niż oczekiwano w prognozie z kwietnia ubiegłego roku.
W 2014 roku dynamika PKB w krajach strefy Euro odnotowała wartość dodatnią na poziomie 1,3%. Oczekuje się, że
w najbliższych latach strefa Euro utrzyma dodatnią dynamikę PKB powyżej 1%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>źródło: Opracowanie własne na podstawie danych IMF (styczeń 2015 r.)
W celu dalszego pobudzenia wzrostu gospodarczego w krajach rozwiniętych można oczekiwać utrzymania wsparci
ze strony polityki monetarnej (np. ilościowe luzowanie wprowadzone przez ECB), prób prowadzenia zrównoważone
polityki fiskalnej oraz dalszych reform strukturalnych.
Prowadzona polityka gospodarcza będzie jednak musiała zmierzyć się z sytuacją na rynku ropy naftowej (silna
przecena surowca w Il półroczu 2014 roku) oraz problemami geopolitycznymi (sytuacja na Ukrainie; Państwo
islamskie na Bliskim Wschodzie).
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych Eurostat, OECD, MFW.
)dnotowany globalny wzrost gospodarczy a także spadek ceny ropy naftowej przyczyniły się do wzrostu globalnej
onsumpcji surowca. Jednocześnie utrzymał się trend spadkowy zapotrzebowania w krajach rozwiniętych oraz trend
izrostowy zużycia w krajach rozwijających się.
Odnotowany globalny wzrost gospodarczy a także spadek ceny ropy naftowej przyczyniły się do wzrostu globalnej
Nzrostowy zużycia w krajach rozwijających się
&gt; Wyliczenia własne na podstawie danych OPEC, MAE, US EIA, JBC
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Szacunki branży wskazują, że motorem globalnego wzrostu pozostaje rosnące zapotrzebowanie na surowiec w
krajach rozwijających się. Według tych szacunków wzrost w 2014 roku w krajach poza OECD wyniósł 2,7%, a w
2015 roku powinien utrzymać się na poziomie 2,3%, osiągając ponad 47 mb/d. Z drugiej strony ocenia się, że
zużycie w krajach rozwiniętych zmalało o 0,7% (2014 rok), a spadek w 2015 roku może wynieść 0,1% (do ponad
45,6 mb/d).
45,6 mb/d).
Szacuje się, że zapotrzebowanie na produkty rafinacji ropy wzrosło w 2014 roku globalnie o 1,0%. Zwiększenie
popytu odnotowano zarówno w segmentach benzyn silnikowych (1,8%) oraz oleju napędowego (2,5%). Zwiększyło
się także szacunkowe zużycie LPG (1,3%) oraz paliwa lotniczego JET (2,1%). Mniejsze natomiast było
zapotrzebowanie na lekki olej opałowy (-4,9%).
Rysunek 9. Konsumpcja paliw na świecie (tys. b/d)
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych JBC, październik 2014 roku.
Prognozuje się ogólny wzrost konsumpcji produktów rafineryjnych na świecie o ponad 5% do 2019 roku. Silny wzrost
— w relacji do 2014 roku - szacuje się w odniesieniu do zapotrzebowania na LPG (14%), olej napędowy (11%) oraz
R&quot; 7
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>paliwo lotnicze JET (10%). Globalna konsumpcja powinna nieznacznie wzrosnąć (3%). Prognozuje się spadek
zużycia lekkiego oleju opałowego (-15%).
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych JBC, październik 2014 roku.
Na rynku europejskim szacuje się zmniejszenie popytu na produkty naftowe w 2014 roku o 1,0%. Szacuje się, iż
wzrost zużycia dotyczył oleju napędowego (1,1%), paliwa lotniczego JET (0,8%) oraz LPG (0,1%). Spadek
konsumpcji nastąpił w grupach produktowych: benzyn silnikowych (-1,8%) oraz lekkiego oleju opałowego (-10,0%).
Dynamika zmian konsumpcji paliw w Europie jest odzwierciedleniem sytuacji gospodarczej w krajach UE oraz strefy
Euro.
Dynamika zmian konsumpcji paliw w Europie jest odzwierciedleniem sytuacji gospodarczej w krajach UE oraz strefy
Do 2019 roku prognozowany jest spadek popytu na produkty rafinacji w Europie o 1,7%. Według szacunków, jednym
paliwa lotniczego JET (6,1%), a także oleju napędowego (2,0%).
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych JBC, październik 2013 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Kluczowym czynnikiem, który w roku 2014 w sposób istotny oddziaływał na rynek naftowy zarówno na świecie, jak i
w Polsce — tym samym miał znaczący wpływ na wyniki działalności Grupy Kapitałowej LOTOS są notowania ropy
naftowej i podążające za nimi notowania produktów naftowych.
W Polsce pomimo odnotowanego wzrostu gospodarczego oraz poprawy odczytów zmiennych makroekonomicznych,
odnotowano spadek konsumpcji paliw płynnych.
Rynek paliw w Polsce
Popyt na paliwa na rynku krajowym jest pochodną ogólnej sytuacji gospodarczej kraju i regionu. Krajowy rynek paliv
w ostatnich trzech latach zmagał się z rozwojem szarej strefy wywołanym wysokimi cenami paliw oraz spowolnienien
gospodarczym obserwowanym w poprzednich latach. W 2014 rok działania rządu polegające na intensyfikac
kontroli oraz zmianie przepisów m.in. w prawie energetycznym oraz spadek cen, odnotowany w drugiej połowie rok!
spowodowały, że rozwój szarej strefy nie był tak intensywny jak w latach poprzednich, a oficjalna konsumpcja olej:
napędowego wyniosła 11 288 tys.ton, o 0,4% mniej niż przed rokiem. Rzeczywisty rynek oleju napędoweg:
definiowany jest przez stale rosnącą liczbę pojazdów zasilanych tym paliwem (średnio 7% rocznie) oraz stały wzros
pracy przewozowej. Szacuje się, że poziom konsumpcji oleju napędowego jest na poziomie zbliżonym do 2011 roki
kiedy na rynku funkcjonowało około 1,5 miliona pojazdów zasilanych olejem napędowym mniej.
Popyt na paliwa na rynku krajowym jest pochodną ogólnej sytuacji gospodarczej kraju i regionu. Krajowy rynek paliw
w ostatnich trzech latach zmagał się z rozwojem szarej strefy wywołanym wysokimi cenami paliw oraz spowolnieniem
kiedy na rynku funkcjonowało około 1,5 miliona pojazdów zasilanych olejem napędowym mniej.
Rynek substytucyjnego do benzyny LPG w 2014 roku spadł o 2% do poziomu 2 277 tys ton. Rynek LPG w Polsce
rynek paliwa lotniczego jest bardzo perspektywistyczny i powinien rosnąc również w kolejnych latach.
&gt; Stowarzyszenie Europejskich Producentów Pojazdów Samochodowych, www.acea.be.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych POPIHN
Ostatnia dekada charakteryzowała się bezprecedensowym wzrostem kosztów w segmencie poszukiwawc:
głównym czynnikiem przyszłego wzrostu produkcji ropy naftowej.
Łączne nakłady inwestycyjne na całym świecie w 2013 roku wzrosły o 25%, z 541 mld USD w 2011 do 678 mld USD.
Źródło: E8Y Global oil and gas reserves study, 2014;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Zasoby ropy naftowej na koniec 2013 roku wzrosły o 11%, osiągając poziom 168 mld baryłek w skutek wzrostu
akwizycji w sektorze.
Zródło: ESY Global oil and gas reserves study, 2014
nabycia potwierdzonych obszarów złożowych i zidentyfikowanych kosztów z tytułu obowiązku likwidacji powiązanych aktywów
przez wielkość nabytych zasobów potwierdzonych.
FDC (ang Finding and Devełopment costs) — Koszty poszukiwań i zagospodarowania złóż oblicza się dzieląc sumę kosztów
nabycia niepotwierdzonych obszarów złożowych, kosztów prac poszukiwawczych, kosztów zagospodarowania i zidentyfikowanych
kosztów z tytułu obowiązku likwidacji powiązanych aktywów przez liczbę powiększonych odwiertów i odkrytych zasobów, korekt
technicznych oraz metod intensyfikacji wydobycia zasobów potwierdzonych. Kalkulacja nie uwzględnia wpływu nabytych zasobów
potwierdzonych.
RRC (Reserve Replacement Costs) - Koszty zastąpienia zasobów oblicza się dzieląc wysokość łącznych kosztów przez liczbę
powiększonych odwiertów i odkrytych zasobów, korekt technicznych, metod intensyfikacji wydobycia oraz nabytych zasobów
potwierdzonych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>W 2013 roku koszty produkcji na tzw. baryłkę ekwiwalentną nieznacznie wzrosły o 7% do poziomu 19,58 USD/boe
zarządu związane z wydobyciem, podzielone przez wielkość wydobycia.
Działalność poszukiwawczo-wydobywcza na obszarze Polski możliwa jest na mocy koncesji, którą przyznaje Minister
Środowiska. Ubieganie się o koncesje na poszukiwanie, rozpoznawanie lub wydobywanie węglowodorów na terenie
Rzeczpospolitej Polski oparte jest o ustawę Prawo geologiczne i górnicze z dnia 9 czerwca 2011 roku z poz.
zmianami. Rozwiązania w niej zawarte zgodne są z Dyrektywą 94/22/WE Parlamentu Europejskiego i Rady w
sprawie warunków udzielania i korzystania z zezwoleń na poszukiwanie, badanie i produkcję węglowodorów.
Środowiska. Ubieganie się o koncesje na poszukiwanie, rozpoznawanie lub wydobywanie węglowodorów na terenie
sprawie warunków udzielania i korzystania z zezwoleń na poszukiwanie, badanie i produkcję węglowodorów.
« 146 koncesji na poszukiwanie i/lub rozpoznawanie konwencjonalnych i niekonwencjonalnych złóż
węglowodorów, (vs. 218 koncesji w 2013 roku)
e 236 koncesji na wydobywanie węglowodorów ze złóż konwencjonalnych.
Ilość koncesji na poszukiwanie i/lub rozpoznawanie
'onwencjonalnych i niekonwencjonalnych węglowodorów
6 Źródło : Ministerstwo środowiska 31 grudnia 2014 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Tabela 11. Podmioty o największej liczbie koncesji na wydobywanie węglowodorów ze złóż
konwencjonalnych
PGNIG S.A.
LOTOS Petrobaltic pod kątem wielkości wydobycia konkuruje jedynie z PGNiG, którego produkcja w 2014 roku
wyniosła w ok. 2,21 tys. boe/d.
LOTOS Petrobaltic S.A., spółka zależna od Grupy LOTOS S.A. od 2005 roku, jest jedyną polską firmą prowadząc
Litwie i w Norwegii.
Załamanie się marż w przemyśle poszukiwawczo-wydobywczym w stosunku do przemysłu rafineryjnego znacznie
Załamanie się marż w przemyśle poszukiwawczo-wydobywczym w stosunku do przemysłu rafineryjnego znacznie
ograniczyło aktywność firm na tym wymagającym zarówno w zakresie finansowym (wysokie nakłady inwestycyjne),
jak i dostępu do produktu (konieczność posiadania koncesji) rynku. W krótkim okresie odnotowano zmniejszenie
zakresu działań firm konkurencyjnych w szczególności w obszarze wydobycia węglowodorów z niekonwencjonalnych
złóż. W krótkim i średnim terminie brak jest realnego zagrożenia zastąpienia ropy naftowej i gazu substytutami.
Ponadto ceny ropy ustalane są przez rynek, stąd niska siła oddziaływania na sektor przez odbiorców. Zdecydowanie
wysoką siłę przetargową w branży posiadają dostawcy materiałów i usług (np.: dostawcy usług wiertniczych,
specjaliści ds. usług wykonywanych pod wodą, specjalistyczne firmy doradcze), co wpływa na czas i koszty
realizowanych projektów. Gwałtowny spadek cen ropy przełożył się także na oczekiwanie, obniżenia cen
świadczonych usług i dostarczanych materiałów w stosunku do ich dostawców.
Analiza konkurencji obejmuje firmy działające na obszarach strategicznego zainteresowania Grupy Kapitałowej
Grupy LOTOS, tj. w Polskiej Strefie Ekonomicznej Morza Bałtyckiego, na obszarze lądowym oraz na rynkach
zagranicznych, tj. w Norwegii i na Litwie.
zagranicznych, tj. w Norwegii i na Litwie.
Wszystkie koncesje poszukiwawcze, poszukiwawczo-rozpoznawcze i produkcyjne wydobywcze w polskiej strefie
Morza Bałtyckiego są własnością LOTOS Petrobaltic S.A. (lub jej spółek zależnych). Segment Poszukiwawczo-
Wydobywczy Grupy LOTOS operuje na 7 koncesjach poszukiwawczo-rozpoznawczych (w tym 2 koncesje
poszukiwacze) i 4 koncesjach wydobywczych.
LOTOS Petrobaltic rozpoczął działania na obszarze lądowym w Polsce przy współpracy z PGNIG, który posiada
największa liczbę koncesji na wydobywanie oraz poszukiwanie i rozpoznawanie węglowodorów konwencjonalnych w
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Rynek obszaru lądowego koncesji węglowodorowych jest zdominowany przez PGNiG. W roku 2014 LOTOS
Petrobaltic i PGNiG podpisały umowę o wspólnych operacjach na koncesji Górowo - Iławeckie w północno-wschodniej
Polsce. Wyniki prac mają być znane w połowie 2015 roku. Na ich podstawie zostanie podjęta decyzja dotycząca
ewentualnych kolejnych etapów prac na koncesji Górowo Iławeckie. Celem poszukiwawczym jest odkrycie złóż ropy
naftowej w utworach kambru środkowego. Współpraca na tej koncesji jest kontynuacją działań podjętych w ramach
porozumienia o współpracy w działalności poszukiwawczej z dnia 5 kwietnia 2013 roku.
porozumienia o współpracy w działalności poszukiwawczej z dnia 5 kwietnia 2013 roku.
AB LOTOS Geonafta, spółka prowadząca działalność na Litwie w ramach segmentu poszukiwawczo-wydobywczego
lorweski Szelf Kontynentalny z uwagi na wysokie zasoby oraz realizowaną produkcję węglowodorów |
erspektywicznym obszarem dla branży poszukiwawczo-wydobywczej. Działa tam ok. 60 międzynarodowych fi
lajwiększe z nich to: Statoil, Petoro, Total, Shell, Conoco, Exxon, Eni, BP, Chevron, które łącznie posiadają ok. 8
ezerw produkcyjnych Norweskiego Szelfu. Oprócz tych największych firm na Szelfie funkcjonuje ok. 20 firm o
redniej i małej kapitalizacji, które prowadzą wydobycie jak OMV, Lundin, BG Group, Wintetrshall, Det Nors
loreco, Lukoil, GDF Suez, Centrica, RWE, PGNiG, BayemGas, wśród nich jest też Grupa Kapitałowa LOTOS. Fi
s łącznie posiadają ponad 10% rezerw produkcyjnych Szelfu. Na Szelfie Norweskim istotną rolę pełnią też n
jiezależne firmy poszukiwawcze, które choć nie prowadzą wydobycia, uczestniczą aktywnie w odkrywaniu now
łóż do zagospodarowania. Taka struktura i ilość graczy oznacza dużą konkurencyjność ale dzięki polityce rz:
orweskiego co do zasad udziału w tzw. rundach koncesyjnych oraz zasadzie współpracy w strukturach jo
enture, w które grupują się partnerzy, istnieje możliwość dostępu do atrakcyjnych projektów oraz korzystani
viedzy partnerów branżowych.
Norweski Szelf Kontynentalny z uwagi na wysokie zasoby oraz realizowaną produkcję węglowodorów jest
te łącznie posiadają ponad 10% rezerw produkcyjnych Szelfu. Na Szelfie Norweskim istotną rolę pełnią też małe
niezależne firmy poszukiwawcze, które choć nie prowadzą wydobycia, uczestniczą aktywnie w odkrywaniu nowych
złóż do zagospodarowania. Taka struktura i ilość graczy oznacza dużą konkurencyjność ale dzięki polityce rządu
wiedzy partnerów branżowych.
Rysunek 17. Struktura organizacyjna Grupy Kapitałowej LOTOS Petrobaltic
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text> 
LOTOS Petrobaltic S.A. to właściciel 7 koncesji na poszukiwanie i/lub rozpoznanie złóż ropy naftowej i gazu
ziemnego w polskiej strefie ekonomicznej Morza Bałtyckiego w rejonach: Gotlandia, Łeba, Rozewie, Gaz Połudn
Sambia E, Słupsk W i Słupsk E. Łączna powierzchnia koncesji poszukiwawczo-rozpoznawczych oraz koncesji
wydobywczych na dzień 31 grudnia 2014 roku to odpowiednio ponad 7,3 tys km? oraz 147,84 km”
5rupa Kapitałowa LOTOS Petrobaltic S.A. posiada 4 koncesje na wydobycie węglowodorów na Morzu Bałtyckim
SZIĘDNI LURIĘJIIEMINPANEE DAE LOZRAS Z ZL UKOMM LIE. AFofiw PIAŻSM LIAIKI &quot;X PARZANN M RE NEJRANENZPRFWOZZTANZRWANEEMNE WE LIME, PRDLM ŁA LRELAE $ SMSA IL.
koncesja eksploatacyjna na złożu B3 na wydobywanie ropy naftowej i towarzyszącego jej gazu ziemneg:
zlokalizowana ok. 73 km na północ od Rozewia. Eksploatacja złoża od roku 1992. Na podstawie decyz
Ministerstwa Środowiska z dnia 23 maja 2014 roku przedłużono ważność koncesji na wydobywanie rop:
naftowej i gazu ziemnego ze złoża B3 na okres 32 lat od dnia jej udzielenia, czyli do dnia 29 lipca 2026 roku.
koncesja eksploatacyjna na złożu B8 (B8 Sp. z o.o. BALTIC spółka komandytowa): na wydobywanie rop
naftowej i towarzyszącego jej gazu ziemnego zlokalizowana ok. 70 km na północ od Jastarni. Złoże w trakci
procesu zagospodarowania. Koncesja ważna do roku 2031.
koncesje eksploatacyjne B4 i B6 (właściciel spółka zależna Baltic Gas Sp. z o.o. i Wspólnicy Spółki.
komandytowa): na wydobywanie gazu ziemnego zlokalizowane na północ od Łeby. Trwa przygotowanie d.
procesu zagospodarowania złóż przy udziale firmy CalEnergy Resources Poland Sp. z o0.0., w ramac
podpisanej umowy o współpracy 100% udziałowcem koncesji jest spółka Baltic Gas sp. z o.o. i Wspólnic
Spółka komandytowa. Koncesje ważne do roku 2032.
W 2014 roku na Morzu Bałtyckim LOTOS Petrobaltic S.A. realizował eksploatację złoża B3. Łączne wydobycie ropy
naftowej ze złóż bałtyckich wyniosło 160 tys. ton, zaś wydobycie towarzyszącego gazu ziemnego wyniosło 17,7 mln
3
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Według stanu na koniec 2014 roku zasoby ropy naftowej LOTOS Petrobaltic S.A. na Morzu Bałtyckim klasyfikowane
Na terenie Republiki Litewskiej operuje spółka w 99,99% zależna LOTOS Petrobaltic - AB LOTOS Geonafta (1 akcję
posiada Grupa LOTOS SIA.).
W skład Grupy Kapitałowej AB LOTOS Geonafta wchodzą:
« UAB Genciu Nafta (w 100% zależna od AB LOTOS Geonafta),
e UAB Minijos Nafta (50% należy do AB LOTOS Geonafta),
e _ UAB Manifoldas (w 100% zależna od AB LOTOS Geonalfta).
Rysunek 19. Koncesje Grupy Kapitałowej LOTOS na Litwie na 31 grudnia 2014 roki
Na koniec 2014 roku łącznie wszystkie spółki z Grupy Kapitałowej AB Geonafta prowadziły eksploatację z 15 złóż
Grupa Kapitałowa AB LOTOS Geonafta wydobyła w 2014 roku 70 tys. ton ropy naftowej. Zasoby ropy naftowe
Grupy Kapitałowej AB LOTOS Geonafta na koniec 2014 roku, klasyfikowane w kategorii 2P, wynoszą 1 mln ton.
Norwegia — Norweski Szelf Kontynentalny
Za rozwój działalności na Norweskim Szelfie Kontynentalnym odpowiada LOTOS Exploration and Production Norge
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>23 koncesjach na poszukiwanie i wydobycie ropy naftowej na Norweskim Szelfie Kontynentalnym: PL 498, PL 498B,
PL 503, PL 503B, PL 503C, PL 643, PL 655, PL 442 FRIGG GD, PL 362 FULLA, PL 316/PL 316B YME, PL 249
VALE, PL 026 RIND, PL 026B FRIGG GD, PL 035B FULLA, PL 036 VALE, PL 036BS HEIMDAL, PL 102 SKIRNE
BYGGVE,PL 102C ALTA, PL 102D, PL 102E SKIRNE, PL 102F TRELL, PL 102G TRELL.
Na 7 licencjach LOTOS E8P Norge pełni funkcję operatora: PL 498, PL 498B, PL 503, PL 503B, PL 503C, PL 362,
PL 035B.
Rysunek 20. Koncesje Grupy Kapitałowej LOTOS w Norwegii na 31 grudnia 2014 roku
W 2014 roku złożono wnioski o nowe koncesje poszukiwawcze w rundzie koncesyjnej APA 2014. W wyniku jej
rozstrzygnięcia uzyskano udział w koncesji 797. W całym 2014 roku wydobycie na Norweskim Szelfie
Kontynentalnym wyniosło 75,1 tys. ton ropy naftowej oraz 221,4 mld m? gazu. Według stanu na 31 grudnia 2014 roku
klasyfikowane w kategorii 2P zasoby ropy naftowej LOTOS EPN, wynoszą 0,2 mln ton, natomiast gazu ziemnego 0,5
Spółką odpowiedzialną za działalność w segmencie poszukiwawczo-wydobywczym Grupy Kapitałowej LOTOS je:
Polski — spółka LOTOS Petrobaltic S.A (wraz ze spółkami zależnymi B8 Sp z o.o. 100%, B8 Sp. z o.o Baltic
SKA 99,50%, Baltic Gas Sp. z o.o. i wspólnicy s.k., Baltic Gas Sp. z 0.0. 50%),
Litwy — spółka AB LOTOS Geonafta wraz ze spółkami zależnymi (UAB Minjos Nafta 50%, UAB Manifoldas
100%, UAB Genciu Nafta 100%),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>W związku z trwającą niepewnością i ryzykami wynikającymi z przedłużającego się wyboru koncepcji
zagospodarowania złoża YME pierwotnie przewidzianego w harmonogramie koncesji na koniec I kwartału 2014 roku
oraz przedłużającymi się pracami koncepcyjnymi i brakiem decyzji co do scenariusza zagospodarowania złoża YME
na koniec II kwartału 2014 roku dokonano aktualizacji wartości tego projektu. Pomimo odpisu prowadzone są prace
w celu odzyskania środków zainwestowanych w projekt w szczególności planuje się nabycie nowych aktywów
produkcyjnych na Norweskim Szelfie Kontynentalnym pozwalających odzyskać większość zainwestowanych
funduszy w tym z wykorzystaniem tarczy podatkowej. Ponadto Grupa Kapitałowa LOTOS nadal pracuje nad
zaangażowaniem partnerów do dalszej analizy jednego z wariantów ponownego zagospodarowania złoża,
charakteryzującego się atrakcyjnością realizacyjną i ekonomiczną.
na koniec II kwartału 2014 roku dokonano aktualizacji wartości tego projektu. Pomimo odpisu prowadzone są prace
w celu odzyskania środków zainwestowanych w projekt w szczególności planuje się nabycie nowych aktywów
charakteryzującego się atrakcyjnością realizacyjną i ekonomiczną.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Rysunek 21. Zasoby, produkcja i sprzedaż ropy i gazu przez Grupę LOTOS Petrobaltic
Źródło: Grupa LOTOS S.A.
Kontynuowano prace wydobywcze ropy naftowej i gazu towarzyszącego na złożu B3. Na podstawie decyzji
Ministerstwa Środowiska z dnia 23 maja 2014 roku przedłużono ważność koncesji na wydobywanie ropy
naftowej i gazu ziemnego ze złoża B3 na okres 32 lat od dnia jej udzielenia, czyli do dnia 29 lipca 2026
roku. Zgodnie z założonymi harmonogramami realizowano projekt zagospodarowania złoża B8.
Zawarto umowy dotyczące finansowania zagospodarowania złoża ropy naftowej B8 na Morzu Bałtyckim w
formule project finance między B8 Sp. z o.o. Baltic spółka komandytowo-akcyjna, Polskie Inwestycje
Rozwojowe S.A., Bank Gospodarstwa Krajowego i Bank Pekao S.A.
Prowadzono dalsze prace w celu przygotowania do zagospodarowania złóż gazowych B4/B6 we
współpracy z partnerem Cal Energy Resources Poland.
LOTOS Petrobaltic prowadziła intensywne prace poszukiwawczo — rozpoznawcze oraz zagospodarowanie
złoża B8 w akwenie Morza Bałtyckiego. Wywiercono dwa otwory poszukiwawczo-rozpoznawcze (B27-1,
B21-2) oraz jeden odwiert eksploatacyjny i dwa zatłaczające (B8-6K, B8-Z3, B8-Z5 Bis). Prace związane z
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>W roku 2014 LOTOS Petrobaltic i PGNiG podpisały umowę o wspólnych operacjach na koncesji Górowo
Iławeckie w północno-wschodniej Polsce. Wyniki prac mają być znane w połowie 2015 roku. Na ict
podstawie zostanie podjęta decyzja dotycząca ewentualnych kolejnych etapów prac na koncesji Górowc
Iławeckie. Celem poszukiwawczym są potencjalne akumulacje ropy naftowej w utworach kambru
Współpraca na tej koncesji jest kontynuacją działań podjętych w ramach porozumienia o współpracy w
działalności poszukiwawczej z dnia 5 kwietnia 2013 roku.
e  Wywiercono 2 otwory poszukiwawczo-rozpoznawcze(Zvaginiai-1, Ablinga — 8),
e _ Wywiercono 2 otwory eksploatacyjne (Veżaidiai — 20, Liżiai — 4),
e Na wszystkich otworach z wyjątkiem otworu Zvaginiai-1 uruchomiono wydobycie.
18 października 2013 roku LOTOS EPN podpisała umowę z firmą Centrica na nabycie aktywów
poszukiwawczo-wydobywczych Heimdal. Transakcja dotyczy 14 koncesji w centralnej części Morza
Północnego, obejmujących: hub gazowy Heimdal (operatorem jest Statoil), 3 złoża produkcyjne
(Byggve/Skirne, Atla, Vale), 3 złoża do zagospodarowania (Frigg GammaDelta, Fulla, Rind) oraz potencjał
poszukiwawczy. Przedmiotowe aktywa stanowiły podstawę wzrostu wolumenów wydobycia ropy naftowej i
gazu w 2014 roku.
Okres 2004-2008 był tzw. „złotym wiekiem” dla rafinerii europejskich — stabilny popyt na produkty naftowe oraz
deficyt możliwości konwersji przyczyniły się do zwiększenia rentowności rafinerii. Globalny kryzys finansowy w 2008
roku znacząco zmienił sytuację europejskiego sektora rafineryjnego. Spadek popytu na produkty naftowe które
dotknęło Europę w 2009 roku doprowadziło do redukcji przerobu w europejskich rafineriach. Zbiegło się to z budową
kilku projektów technologicznych dot. konwersji, co oznaczało że różnica między niskomarżowymi a
wysokomarżowymi (białymi) produktami się zwężała. Ponadto, Stany Zjednoczone, największy odbiorcą benzyny,
zmniejszył import. Wszystkie te wydarzenia miały negatywny wpływ na ekonomikę europejskich producentów. W
rezultacie, sektor przetwórstwa ropy naftowej w Europie przechodzi głęboki kryzys.
deficyt możliwości konwersji przyczyniły się do zwiększenia rentowności rafinerii. Globalny kryzys finansowy w 2008
roku znacząco zmienił sytuację europejskiego sektora rafineryjnego. Spadek popytu na produkty naftowe które
wysokomarżowymi (białymi) produktami się zwężała. Ponadto, Stany Zjednoczone, największy odbiorcą benzyny,
zmniejszył import. Wszystkie te wydarzenia miały negatywny wpływ na ekonomikę europejskich producentów. W
rezultacie, sektor przetwórstwa ropy naftowej w Europie przechodzi głęboki kryzys.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Zródło: Opracowanie własne na podstawie danych BP; Przedstawione marże rafineryjne stanowią benchmark dla trzech rejonów
koncentracji działalności rafineryjnej: US Gulf Coast (USGC), północno-zachodnia Europa (NWE - Rotterdam) oraz Singapur.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>ma niską rentowność, a ich moce przerobowe są wciąż dość niskie.
Wysokie ryzyko zamknięcia dotyczy szczególnie małych rafinerii o niskim poziomie złożoności, ponieważ rafinerie te
mają wysokie jednostkowe koszty operacyjne.
Zjawisko zamykania europejskich rafinerii niesie za sobą ryzyka dla zagadnień związanych z bezpieczeństwem
energetycznym regionu. Może ono spowodować, że Europa będzie bardziej zależna od importu produktów
rafineryjnych, zwiększy się podatność na zakłócenia oraz zależność od terminali importowych i magazynów
przechowywania produktów rafineryjnych.
przechowywania produktów rafineryjnych.
Tabela 13. Zamknięcia rafinerii w Europie w latach 2009 — 2015
Zródło: Opracowanie własne Spółki na podstawie danych JBC
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>Podstawowe czynniki cenotwórcze oddziałujące na rynek ropy naftowej to między innymi: (i) zmiany globalnych i
odstawowe czynniki cenotwórcze oddziałujące na rynek ropy naftowej to między innymi: (i) zmiany globalny
'gionalnych wartości podaży i popytu, oczekiwania dotyczące przyszłego popytu i podaży ropy naftowej i g
emnego oraz zdolność ustalenia i utrzymania określonego poziomu produkcji i cen przez członków OPEC ii
aje wydobywające ropę naftową, (ii) niepewna sytuacja geopolityczna, trwające lub zagrażające działe
rrorystyczne lub wojny mogące wpływać na podaż, możliwości transportu lub popyt na węglowodory i prodi
qftowe, (iii) dostępność i koszt budowy lub korzystania z rurociągów, tankowców i innych instalacji transportowy
zetwórczych, (iv) nowe, istniejące oraz likwidowane zdolności przetwórcze rafinerii na świecie oraz stopień
ykorzystania, (v) cena, dostępność i dotacje rządowe dla alternatywnych źródeł energii i nowych technologii,
zwój sytuacji politycznej, gospodarczej i militarnej w regionach wydobywczych, zwłaszcza na Bliskim Wschodzie
osji, Afryce, Ameryce Środkowej i Południowej, a także krajowe i zagraniczne regulacje i działania administ
iblicznej, w tym restrykcje importowe i eksportowe, podatki, repatriacje i nacjonalizacje, (vii) globalna i region:
ondycja gospodarcza; (viii) działalność handlowa uczestników rynku i innych podmiotów pragnących zapewnić s«
stęp do ropy naftowej i gazu ziemnego, lub zabezpieczyć się przed ryzykami handlowymi, lub działającyci
imach zarządzania portfelem inwestycyjnym, a także (ix) warunki pogodowe i klęski żywiołowe.
regionalnych wartości podaży i popytu, oczekiwania dotyczące przyszłego popytu i podaży ropy naftowej i gazu
kraje wydobywające ropę naftową, (ii) niepewna sytuacja geopolityczna, trwające lub zagrażające działania
terrorystyczne lub wojny mogące wpływać na podaż, możliwości transportu lub popyt na węglowodory i produkty
rozwój sytuacji politycznej, gospodarczej i militarnej w regionach wydobywczych, zwłaszcza na Bliskim Wschodzie, w
Rosji, Afryce, Ameryce Środkowej i Południowej, a także krajowe i zagraniczne regulacje i działania administracji
publicznej, w tym restrykcje importowe i eksportowe, podatki, repatriacje i nacjonalizacje, (vii) globalna i regionalna
ramach zarządzania portfelem inwestycyjnym, a także (ix) warunki pogodowe i klęski żywiołowe.
1861 1869 1877 1885 1893 1901 1909 1917 1925 1933 1941 1949 1957 1965 1973 1981 1989 1997 2005 2013
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Grupa LOTOS S.A. jako główny surowiec wykorzystuje ropę rosyjską REBCO (Russian Export Blend Crude Oil). W
wyprodukować więcej tzw. średnich destylatów (diesel, paliwo lotnicze).
około 0,4%.
Russian Export Blend, rosyjski benchmark ropy, jest mieszaniną kilku surowych gatunków rop stosowanych w kraju
lub wysyłanych na eksport. Ropa rosyjska jest kwaśną ropą, charakteryzującą się średnią ciężkością, o gęstości AP|
około 32 i zawartości siarki około 1,4%.
około 32 i zawartości siarki około 1,4%.
wpływa na zwiększenie marży rafineryjnej koncernów polskich.
Tabela 14. Charakterystyka rop naftowych
Skład frakcyjny (% wagi)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej LOTOS za rok 2014
 
Zródło: Opracowanie własne na podstawie danych Thomson Reuters
Druga połowa 2014 roku przyniosła załamanie cen na rynku ropy naftowej - ceny ropy gwałtownie spadły w drugiej
połowie 2014 roku, przynosząc kres blisko 4-letniemu okresowi wysokich i stabilnych cen, który rozpoczął się na
początku 2011 roku.
Zródło: Opracowanie własne na podstawie danych Thomson Reuters
Kluczową rolę w tej przecenie odegrały strukturalna nadpodaż ropy naftowej na rynku (według szacunków
Międzynarodowej Agencji Energii nadwyżka sięgała około 0,7 mln boe/d, t. 0,7%-0,8% światowego
zapotrzebowania), zwiększone ryzyko geopolityczne, odejście od polityki bilansowania globalnego popytu i podaży
ropy naftowej przez organizację OPEC oraz aprecjacja waluty amerykańskiej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Zródło: Opracowanie własne na podstawie danych Międzynarodowej Agencji Energi, www.iea.orq
Kraje OPEC, jako znaczący producenci na globalnym rynku naftowym, wykorzystywały dotychczas wolne moc
produkcyjne do dostosowania podaży ropy naftowej oraz stabilizacji cen surowca w pożądanym przedziale cenowyr
(100-110 USD za baryłkę w okresie 2011-2014). To ukierunkowane działanie kartelu dramatycznie odwróciło się |
dniu 27 listopada 2014 roku, kiedy kraje OPEC postanowiły skupić się na zachowaniu swojego udziału w rynk
poprzez utrzymanie poziomu produkcji na poziomie 30 mln baryłek na dzień. Libia, pomimo wewnętrznego konfliktu
zwiększyła produkcję o 0,5 mln baryłek dziennie w trzecim kwartale 2014 roku (0,5% globalnej produkcji). W Irakt
pomimo działań Państwa Islamskiego (ISIS), produkcja ropy naftowej nie została zakłócona i utrzymała się n.
stabilnym poziomie 3,3 mln baryłek na dzień w 2014 roku, co było najwyższym poziomem od 1979 roku (wted
wyniosła 3,5 mln baryłek dziennie). Udział OPEC w światowej podaży ropy naftowej spadł - częściowo w wynik
wzrostu produkcji ropy naftowej ze źródeł niekonwencjonalnych w Stanach Zjednoczonych oraz produkcji biopaliw. V
2014 roku amerykańska produkcja ropy łupkowej wzrosła o 0,9 mln baryłek dziennie (około 1% globalnej podaży).
Kraje OPEC, jako znaczący producenci na globalnym rynku naftowym, wykorzystywały dotychczas wolne moce
2014 roku amerykańska produkcja ropy łupkowej wzrosła o 0,9 mln baryłek dziennie (około 1% globalnej podaży).
Zródło: Opracowanie własne na podstawie danych Międzynarodowej Agencji Energi, www.iea.orq
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>Rysunek 31. Produkcja ropy naftowej w Stanach Zjednoczonych i Kanadzie w 2014 roku (mln baryłek
dziennie)
Zródło: Opracowanie własne na podstawie danych Międzynarodowej Agencji Energi, www.iea.orq
Pomimo obaw dotyczących ryzyka geopolitycznego, podaż ropy naftowej wielokrotnie zaskoczyła wzrostem,
w gospodarce światowej. Spadek ceny surowca zbiegł się z umocnieniem waluty amerykańskiej.
W drugiej połowie 2014 roku, miała miejsce 10% aprecjacja dolara amerykańskiego w stosunku do głównych walut.
Zazwyczaj aprecjacja dolara (w której denominowane są międzynarodowe transakcje towarowe) jest negatywnie
skorelowana z ceną ropy naftowej, gdyż popyt może spadać w krajach, które doświadczyły erozji siły nabywczej
ewoich walut
swoich walut.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>Zródło: Opracowanie własne na podstawie danych Thomson Reuters
ukraińskiego miały nieznaczny wpływ na europejski rynek ropy naftowej.
W okresie 1984-2013 miało miejsce 5 epizodów spadku cen ropy naftowej o 30% lub więcej w ciągu sześciu
 
miaciacy ron zhianin cia 7 nałównuymi zmianami w nocnodarra świata na rynkii roanv naftoawai'
1985 - 1986: wzrost podaży ropy i zmiany w polityce OPEC,
1990 — 1991 oraz 2001:recesja w Stanach Zjednoczonych,
1997 — 1998: kryzys azjatycki,
2007 — 2009: globalny kryzys finansowy.
5 padek cen ropy w 2014 roku ma dwa kluczowe podobieństwa z załamaniem cen ropy naftowej na przełomie lat
1985/86. Po pierwsze, pojawienie się niekonwencjonalnych źródeł surowca (dziś - biopaliwa, piaski roponośne, ropa
łupkowa; w latach 80-tych — produkcja na Alasce, Morzu Północnym i w Zatoce Meksykańskiej). Po drugie, obu
spadkom cen surowca towarzyszyła zmiana polityki OPEC polegająca na odstąpieniu od zarządzania podażą. Arabia
Saudyjska zmieniła politykę w grudniu 1985 roku w celu zwiększenia udziału w rynku, w efekcie czego cena ropy
spadła o 61%, z 24,68 USD/bbl do 9,62 USD/bbl w okresie od stycznia do lipca 1986 roku. Po tym epizodzie, niskie
ceny ropy utrzymywały się przez ponad piętnaście lat.
Spadek cen ropy w 2014 roku ma dwa kluczowe podobieństwa z załamaniem cen ropy naftowej na przełomie lat
1985/86. Po pierwsze, pojawienie się niekonwencjonalnych źródeł surowca (dziś - biopaliwa, piaski roponośne, ropa
Pierwsza połowa 2014 roku charakteryzowała się kontynuacją spadkowego trendu marż rafineryjnych na świecie.
Druga połowa 2014 roku przyniosła już poprawienie marż rafineryjnych (na skutek spadku cen ropy naftowej).
Wskaźnik wykorzystania mocy przerobowych w sektorze paliwowym utrzymywał się na wysokim poziomie w związku
z niskim poziomem przestojów remontowych.
z niskim poziomem przestojów remontowych.
Marże z notowań na produktach naftowych wyglądały następująco:
Benzyna — najniższa 77,16 USD/t (18 grudnia 2014), najwyższa 242,86 USD/t (10 października 2014) —
roczna dynamika zmiany wyniosła -68,26%, tj. -165,70 USD/t
Diesel — najniższa 67,29 USD/ (4 czerwca 2014), najwyższa 171,33 USD/Ł (14 listopada 2014) — roczna
dynamika zmiany wyniosła +6,31%, tj. +7,94 USD/t
Jet — najniższa 106,79 USD/Ł (4 czerwca 2014) najwyższa 194,97 USD (12 listopada 2014) — roczna
dynamika zmiany wyniosła +82,57%, tj. +88,18 USD/Ł
Lekki Olej Opałowy — najniższa 48,79 USD/t (9 czerwiec 2014), najwyższa 125,83 USD/t (14 listopad 2014)
— roczna dynamika zmiany wyniosła +142,11%, tj. +72,18 USD/t
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Zródło: Opracowanie własne na podstawie danych Thomson Reuters
Grupa posiada jedną z najnowocześniejszych i najmłodszych rafinerii w Europie o mocach przerobowych około 10,
mln ton ropy naftowej rocznie. Powyższe zostało potwierdzone przyznaniem Rafinerii przez World Refinin:
Association tytułu Rafinerii Roku 2008 w regionie Europy Środkowo-Wschodniej, a także uznaniem Rafinerii z
tajbardziej efektywną energetycznie rafinerię Europy Środkowej i Południowej w 2012 roku w rankingu Solomo
Associates porównującym efektywność światowych kompleksów rafineryjnych. Ponadto, w 2013 roku World Refinin
Association przyznało Spółce pierwszą nagrodę za „wybitne zasługi dla przemysłu rafineryjnego”, na podstawii
danych dotyczących wyników, rozwoju oraz reputacji rynkowej Spółki. W plebiscycie Spółka wyprzedziła m.in. takici
conkurentów jak PKN Orlen, Łukoil, INA oraz Unipetrol.
Grupa posiada jedną z najnowocześniejszych i najmłodszych rafinerii w Europie o mocach przerobowych około 10,:
&lt;onkurentów jak PKN Orlen, Łukoil, INA oraz Unipetrol
Stan technologiczny Rafinerii jest w dużej mierze wynikiem realizacji przez Grupę Programu 10+ zakończonego w
2011 roku, który był największym przemysłowym projektem inwestycyjnym w Polsce w ostatnim dziesięcioleciu pod
względem poniesionych nakładów inwestycyjnych (1,43 mld EUR). Modernizacja i rozbudowa Rafinerii w ramach
Programu 10+ pozwoliła na uzyskiwanie większej ilości wysokomarżowych produktów z każdej przerobionej baryłki
ropy naftowej (w tym na wzrost liczby paliw uzyskiwanej z każdej baryłki ropy naftowej z 4 mln ton rocznie do 7,8 mln
ton rocznie), w porównaniu do konkurencyjnych zakładów rafineryjnych zlokalizowanych w regionie, oraz umożliwiła
Grupie przerób bardziej wymagających technologicznie gatunków rop naftowych.
Potwierdzeniem bardzo dobrego stanu technologicznego Rafinerii jest również posiadanie, zgodnie z szacunkam
własnymi Spółki, najwyższego w Polsce i jednego z wyższych w Europie Wskaźnika Kompleksowości Nelson
(współczynnika złożoności procesu przeróbczego), który odzwierciedla intensywność inwestycji w rafinerii
potencjalne koszty stałe oraz potencjał generowania wartości dodanej przez rafinerię. Wartość Wskaźnike
Kompleksowości Nelsona dla Rafinerii jest równa 10. Wskaźnik Kompleksowości Nelsona równy lub wyższy niż 1(
posiadają jedynie wysoce zaawansowane technologicznie zakłady, w tym rafineria Slovnaft w Bratysławie ne
Słowacji (11,5) oraz rafineria MOL w Dunie na Węgrzech (10,6). Dla porównania, zgodnie z dokumentem „Strategie
PKN Orlen na lata 2014-2017” z dnia 23 lipca 2014 roku, PKN Orlen posiadała Wskaźnik Kompleksowości Nelson:
na poziomie 9,5.
Potwierdzeniem bardzo dobrego stanu technologicznego Rafinerii jest również posiadanie, zgodnie z szacunkami
potencjalne koszty stałe oraz potencjał generowania wartości dodanej przez rafinerię. Wartość Wskaźnika
na poziomie 9,5.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>Rafinerię charakteryzuje wysoki współczynnik konwersji (duży udział paliw w strukturze produkcji) oraz selektywność
w kierunku średnich destylatów pozwalająca na skuteczne dopasowanie produkcji do struktury popytu krajowego i
możliwości eksportowych. Konfiguracja technologiczna Rafinerii w połączeniu z jej atutami lokalizacyjnymi pozwalają
na elastyczny dobór gatunków ropy naftowej, co umożliwia uzyskiwanie zmiennych ilości poszczególnych grup
wyrobów gotowych, a dzięki temu dopasowanie produkcji do struktury popytu na polskim rynku i możliwości
eksportowych.
Korzystnej strategicznie lokalizacja Rafinerii daje istotną przewagę logistyczną w dostępie do surowców ora
kanałów sprzedaży produktów w stosunku do konkurencji w regionie. Położenie Rafinerii w pobliżu morskiegi
terminala przeładunkowego zapewnia Grupie bezpośredni dostęp do międzynarodowych rynków zbytu, pozwalają
przede wszystkim na eksport produktów naftowych Grupy w szczególności na rynki krajów skandynawskict
północno-zachodniej Europy oraz krajów nadbałtyckich, optymalizację wykorzystywanych przez Grupę kanałów
sprzedaży produktów oraz prowadzenie efektywnych zakupów różnych gatunków ropy naftowej.
corzystnej strategicznie lokalizacja Rafinerii daje istotną przewagę logistyczną w dostępie do surowców oraz
sprzedaży produktów oraz prowadzenie efektywnych zakupów różnych gatunków ropy naftowej.
Ponadto Rafineria posiada unikalne połączenie kanałów zaopatrzenia w surowiec zapewniające równoczesny dostęp
do dostaw surowców do Rafinerii zarówno drogą lądową, z Rosji, za pośrednictwem sieci rurociągów PERN, jak i do
dostaw surowców drogą morską z wielu krajów oraz z własnych złóż. Dostęp do dwóch kanałów zaopatrzenia
pozwala na dywersyfikację dostaw surowca, a także płynną reakcję na zmienność cen produktów naftowych i
gatunków rop naftowych, co z kolei pozwala na skuteczną dywersyfikację gatunków ropy naftowej przerabianej w
Rafinerii, bez ograniczenia do rosyjskiej ropy REBCO, oraz zwiększenie potencjału negocjacyjnego w zakresie
warunków cenowych zakupu rosyjskiej ropy naftowej.
warunków cenowych zakupu rosyjskiej ropy naftowej.
Źródło: opracowanie własne; zdolności produkcyjne dziennie w tysiącach baryłek
Najważniejsze konkurencyjne rafinerie w regionie:
« Rafineria w Płocku (PKN Orlen), Polska — moc przerobowa ok. 16 mln to!
« _ Rafineria w Schwedt (PCK Raffinerie GmbH), Niemcy — ok. 12 mln ton
« _ Rafineria w Leuna (Grupa TOTAL), Niemcy — ok. 11 mln ton
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>Rafineria w Schwechat (OMV), Austria — ok 10 mln ton
Rafineria w Możejkach (PKN Orlen), Litwa — ok. 10 mln ton
Rafineria w Bratysławie (Slovnaft, Grupa MOL), Słowacja — ok. 6mln ton
Rafinerie należące do UniPetrol - Kralupy, Litvinov, Pardubice (PKN Orlen), Czechy — «
Wysoka efektywność konfiguracji technologicznej rafinerii Grupy LOTOS SA potwierdzona jest przez kształtowanić
się tżw. modelowej marży rafineryjnej.
Marża modelowa obliczana jest dla struktury uzysków wynikającej z uśrednionego scenariusza (z pominięciem
sezonowości rocznej) typowej pracy rafinerii Grupy LOTOS S.A. Założono przerób roczny wynikający z 95%
wykorzystania mocy wytwórczych instalacji destylacyjnych oraz, że całość wsadu stanowi ropa typu Ural, której
wartość ustalana jest jako suma notowania Dtd Brent i spreadu Ural - Brent.
wartość ustalana jest jako suma notowania Dtd Brent i spreadu Ural - Brent.
http://inwestor.lotos.pl/1439/strefa_inwestora/modelowa_marza_rafineryjna
Kalkulacja uwzględnia poprawę efektywności wynikającą z zakończenia Programu 10+ oraz przejścia rafinerii
gdańskiej na zasilanie gazem ziemnym, co w konsekwencji miało wpływ na:
« _ poprawę struktury produktowej,
zakończonej modernizacji (remont postojowy).
Na poniższym wykres przedstawiono różnice w strukturze produktowej kompleksów rafineryjnych w regionie Europ!
Centrialnej.
Źródło: opracowanie własne na podstawie raportowanych danych spółek
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Dominującym gatunkiem przerabianej ropy, podobnie jak w latach ubiegłych, była rosyjska ropa REBCO. | e
Pozostałą część surowca stanowiły ropy naftowe importowane drogą morską, w tym około 180 tys. ton ropy Rozewie
produkcji, by wykorzystać nadarzające się okazje na zwiększenie marży przerobowej rafinerii.
Jeżeli chodzi o strukturę produkowanych wyrobów gotowych, to jest ona odzwierciedleniem panujących na rynku
relacji cenowych oraz popytu na poszczególne produkty. W stosunku do lat poprzednich daje się zauważyć wzrost
produkcji paliwa lotniczego, które w 2014 roku było produktem o bardzo korzystnej cenie. Zauważalny jest także
spadek produkcji asfaltów, wynikający ze spadku popytu na rynku krajowym. W konsekwencji konieczna była
sprzedaż większej ilości ciężkiego oleju opałowego.
relacji cenowych oraz popytu na poszczególne produkty. W stosunku do lat poprzednich daje się zauważyć wzrost
Głównymi grupami produktowymi uzyskiwanymi w wyniku przerobu ropy naftowej w Rafinerii są
paliwa (benzyna bezołowiowa, olej napędowy i lekki olej opałowy),
ciężki olej opałowy,
asfalty,
paliwo lotnicze,
benzyna surowa,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>« gaz płynny propan-butan (LPG),
e oleje bazowe.
Benzyna bezołowiowa jest paliwem przeznaczonym do siników z zapłonem iskrowym. W ramach benzyn
bezołowiowych Grupa wyróżnia benzynę premium, LOTOS DYNAMIC 98, która zawiera dodatki o działaniu
przeciwutleniającym i myjącym mające na celu poprawę czystości silnika, uzyskanie dłuższej jego żywotności oraz
oszczędność w zużyciu paliwa. Paliwo to dedykowane jest wyłącznie do stacji paliw działających pod marką LOTOS.
w zużyciu paliwa. Paliwo to dedykowane jest wyłącznie do stacji paliw działających pod marką LOTOS
Olej napędowy jest paliwem przeznaczonym do siników wysokoprężnych. W ramach olejów napędowych Grupa
wyróżnia m.in. olej napędowy premium, LOTOS DYNAMIC DIESEL, który dzięki zastosowaniu komponentów
obniżających tarcia w silniku pozwala na lepsze wykorzystanie dynamiki i mocy silnika oraz zapewnia rozruch przy
temperaturze —32?C. Paliwo to dedykowane jest wyłącznie do stacji paliw działających pod marką LOTOS. Olej
napędowy posiada największy udział w sprzedaży na polskim rynku hurtowej sprzedaży paliw.
napędowy posiada największy udział w sprzedaży na polskim rynku hurtowej sprzedaży paliw.
Lekki olej opałowy jest paliwem przeznaczonym do urządzeń grzewczych. Dzięki niskiej zawartości siarki oraz
czystości dysz oraz redukcję emisji szkodliwych substancji z procesu spalania.
Ciężki olej opałowy jest produktem, który może mieć trzy przeznaczenia, tj. może być stosowany jako paliwo
W ramach grupy produktowej „asfalty”, głównym produktem Grupy są asfalty drogowe przeznaczone do budowy i
kleje), gdzie najczęściej wykorzystuje się asfalty przemysłowe.
Paliwo lotnicze jest produktem dedykowanym do silników odrzutowych.
Benzyna surowa jest produktem wykorzystywanym jako surowiec w przemyśle petrochemicznym oraz do produkc
LPG (gaz płynny propan-butan) jest produktem, który może być stosowany między innymi jako paliwo do silników
paliwo do butli gazowych oraz jako wsad do procesów petrochemicznych.
W ramach grupy produktowej „oleje bazowe”, głównym produktem Grupy są tzw. oleje bazowe grupy I. Oleje t
stanowią wsad do produkcji olejów smarowych, w tym silnikowych i przemysłowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>W ramach olejów silnikowych główne linie produktowe Grupy to m.in: (i) LOTOS Quazar, oleje syntetyczne premium
do samochodów osobowych (do wyłącznej dystrybucji w autoryzowanych salonach obsługi), (ii) LOTOS Thermal
Control, oleje mineralne, semisyntetyczne i syntetyczne dedykowane do samochodów osobowych oraz (iii) LOTOS
Turdus, oleje mineralne, semisyntetyczne i syntetyczne dedykowane do taboru ciężarowego.
W ramach olejów przemysłowych główne linie produktowe Grupy to Hydromil, Transmil czy Remiz, stanowiące pełną
Plastyfikatory klasy TDAE i RAE oferowane pod nazwami QUANTILUS T50 i QUANTILUS T60
stosowane przez producentów opon i gumy w Europie i Azji. Produkty te spełniają wymagania unijnego
rozporządzenia dotyczącego rejestracji chemikaliów, tzw. REACH i zostały zaaprobowane przez globalne
koncerny oponiarskie.
Asfalty modyfikowane MODBIT — zaawansowane technologicznie, zwiększające odporność na
koleinowanie się nawierzchni, przedłużające jej trwałość odporność w ekstremalnych warunkach
atmosferycznych.
Frakcja ksylenowa wprowadzony w 2012 roku produkt petrochemiczny, otrzymywany w procesie rozdziału
reformatu. Służy do produkcji tworzyw sztucznych. Instalacja wydzielania frakcji ksylenowej umożliwia
dalszą dywersyfikację portfela produktów Grupy LOTOS S.A., a także ograniczenie zawartości
węglowodorów aromatycznych w puli komponentów benzynowych rafinerii w Gdańsku. Poprawia to
eleastyczność technologiczną rafinerii stwarzając możliwość alternatywnej sprzedaży części komponentów
na rynek paliwowy bądź petrochemiczny.
Wg danych Polskiej Organizacja Przemysłu i Handlu Naftowego (POPIHN) w 2014 roku na krajowym rynku paliw
funkcjonowało blisko 6,5 tys. stacji paliw. Podobnie jak w latach poprzednich, ponad jedną trzecią stacji paliw
stanowiły obiekty krajowych operatorów, 22% stacji paliw funkcjonowało w sieci koncernów zagranicznych, a 42%
stacji należało do operatorów niezależnych. Rozwój sieci stacji koncernów odbywał się poprzez rozbudowę w oparciu
zarówno o stacje własne (CODO) i franczyzowe (DOFO). W 2014 roku Grupa Kapitałowa LOTOS włączyła do sieci
33 obiekty równocześnie kończąc współpracę ze stacjami działającymi w formule DODO.
Wg danych Polskiej Organizacja Przemysłu i Handlu Naftowego (POPiHN) w 2014 roku na krajowym rynku paliw
33 obiekty równocześnie kończąc współpracę ze stacjami działającymi w formule DODO.
W 2014 roku, wg szacunków POPiHN z rynku zniknęło 240 stacji niezależnych, większość obiektów została
zamknięta z uwagi na wejście w życie nowych wymagań technicznych dotyczących stacji paliw. Równocześnie
odnotowano spadek liczby stacji koncernowych obiekty wynikający głównie z odsprzedaży przez Shell części stacji
zakupionych w poprzednim roku od Neste.
Wraz z rozwojem sieci autostrad w Polsce w dalszym ciągu postępował wzrost liczby stacji autostradowych. Na
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>Sprzedaż na rynku detalicznym realizowana jest przez spółkę LOTOS Paliwa poprzez sieć stacji paliw w dwócł
segmentach — Ekonomicznym i Premium.
Rozwój sieci stacji paliw LOTOS wzrost efektywności sprzedaży, przyczynił się do umocnienia pozycji Grupy
Kapitałowej LOTOS na rynku detalicznym i zwiększenia udziału do 9% na koniec 2014 roku (w stosunku do 8,5%
osiągniętych w 2013 roku). Obecne tempo wzrostu sprzedaży detalicznej umożliwi w 2015 roku realizację celu
strategicznego, jakim jest osiągnięcie 10% udziału w rynku detalicznym paliw.
Premium skupiając się na rozbudowie oferty pozapaliwowej w tym gastronomii i programie Navigator.
W 2014 roku kontynuowano rozbudowę sieci stacji paliw LOTOS poprzez włączenia nowych obiektów w kanale
CODO -— sieć stacji własnych oraz DOFO — sieć franczyzowa. W roku 2014, zarówno w kanale CODO jak i DOFO
dynamicznie rozwijano również koncept stacji OPTIMA — stacji dedykowanych dla segmentu ekonomicznego. W
konsekwencji podjętych w latach ubiegłych decyzji, rok 2014 był ostatnim rokiem wygaszania sprzedaży detaliczne
poprzez kanał DODO — sieć stacji patronackich. W 2014 roku sieć stacji LOTOS była trzecią największą, zaraz pc
Orlenie i BP, siecią stacji w Polsce.
Na dzień 31 grudnia 2014 roku pod brandem LOTOS i LOTOS Optima znajdowały się:
1. 144 stacje CODO
2. 17stacji MOP
3. lllstacje DOFO
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej LOTOS za rok 2014
 
1. 108 stacji CODO
2. 61 stacji DOFO
Źródło: opracowanie własne LOTOS Paliwa.
W 2014 roku pozycję rynkową w segmencie sprzedaży detalicznej umocniły koncerny krajowe, których udział w
rynku wzrósł o 1,6 punktu procentowego. Równocześnie pozostali gracze rynkowi albo utrzymali udział na
zeszłorocznym poziomie (hipermarkety) albo utraciły udział w rynku — koncerny zagraniczne 2014 rok zakończyły z
23,6% udziałem w rynku (vs 24,4% udział w analogicznym okresie roku 2013) operatorzy niezależni z uwagi spadek
liczby stacji utracili 0,8 punktu procentowego udziału w detalicznym rynku paliw.
23,6% udziałem w rynku (vs 24,4% udział w analogicznym okresie roku 2013) operatorzy niezależni z uwagi spadek
liczby stacji utracili 0,8 punktu procentowego udziału w detalicznym rynku paliw.
Rysunek 40. Struktura sprzedaży detalicznej paliw ciekłych w 2014 i 2013 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="36">
		<Text>Najważniejsze dokonania w obszarze detalicznym sieci stacji paliw w 2014 roku:
Standaryzacja sieci i ujednolicenie wizerunku stacji.
Podnoszenie standardów jakościowych obsługi klienta.
Konsekwentny rozwój oferty pozapaliwowej w tym konceptu Cafe Punkt.
Realizacja działań promujących aktywność sprzedażową na stacjach w tym wprowadzenie dedykowane
oferty dla motocyklistów („Karta Motocyklisty Navigator”) oraz dla dużych rodzin (ulgi na paliwa i ofertę
pozapaliwową w ramach Karty Dużej Rodziny).
Wdrożenie aplikacji mobilnej „LOTOS dla kierowcy”.
łynek paliw w Polsce zaopatrywany jest z dwóch źródeł: producenci krajowi (PKN Orlen S.A. i Grupa LOTOS S.A.)
raz importerzy. Grupa Kapitałowa LOTOS realizuje sprzedaż paliw na krajowym rynku detalicznym wyłącznie zz
ośrednictwem spółki LOTOS Paliwa. Na rynku hurtowym Grupa Kapitałowa LOTOS realizuje sprzedaż zarównc
joprzez GL S.A. — zaopatrując koncerny międzynarodowe oraz kluczowych klientów (przetargi do Agencji Rezerw
lateriałowych i Agencji Mienia Wojskowego) oraz za pośrednictwem spółki LOTOS Paliwa - w transakcjack
awieranych z odbiorcami hurtowymi oraz niezależnymi operatorami.
Rynek paliw w Polsce zaopatrywany jest z dwóch źródeł: producenci krajowi (PKN Orlen S.A. i Grupa LOTOS S.A.)
oraz importerzy. Grupa Kapitałowa LOTOS realizuje sprzedaż paliw na krajowym rynku detalicznym wyłącznie z:
pośrednictwem spółki LOTOS Paliwa. Na rynku hurtowym Grupa Kapitałowa LOTOS realizuje sprzedaż zarówno
Materiałowych i Agencji Mienia Wojskowego) oraz za pośrednictwem spółki LOTOS Paliwa - w transakcjach
zawieranych z odbiorcami hurtowymi oraz niezależnymi operatorami.
W 2014 roku zgodnie z danymi POPiHN moce przerobowe dwóch producentów krajowych na poziomie ok 26,5 min
ton były w stanie zaspokoić 100% popytu krajowego. Realna nadwyżka produkcji nad konsumpcją wystąpiła w
przypadku benzyn, co spowodowało, że w 2014 roku Polska była eksporterem netto tego produktu. W przypadku
oleju napędowego i lekkiego oleju opałowego, podobnie jak przed rokiem 2014, polska była importerem netto.
oleju napędowego i lekkiego oleju opałowego, podobnie jak przed rokiem 2014, polska była importerem netto.
W 2014 roku w dalszym ciągu notowano spadek krajowego rejestrowanego zapotrzebowania na paliwa, który w
największych problemów branży paliwowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="37">
		<Text>Grupy Kapitałowej LOTOS osiągnął poziom 33,1% vs 33,2% w roku ubiegłym.
Rysunek 42. Udział Grupy Kapitałowej LOTOS w krajowym rynku paliv
Źródło: Opracowanie własne na podstawie danych POPIHN
Produkcja Grupy Kapitałowej LOTOS, która nie jest dystrybuowana poprzez własną detaliczną sieć stacji, jes
Kluczowymi odbiorcami na krajowym hurtowym rynku paliw są:
« Koncerny międzynarodowe działające na rynku polskim takie jak Statoil, Shell, BP, Lukoil
e Klienci B2B — niezależni operatorzy posiadających własne stacje oraz prowadzące lokalny hurt
e _ Instytucje Państwowe w ramach przetargów ogólnokrajowych.
W eksporcie kluczowymi odbiorcami są międzynarodowe firmy tradingowe.
Tabela 16. Struktura asortymentowa sprzedaży Grupy Kapitałowej LOTOS (w tys. ton)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="38">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej LOTOS za rok 2014
 
okresie roku poprzedniego, tym samy powracając do poziomu sprzedaży z 2012 roku. Największy wzrost sprzedaży
odnotowano w przypadku ciężkiego oleju opałowego (30,7%), oleju napędowego (4,6%) oraz paliwa lotniczego | ET
asfaltowych (-11,5%), co bezpośrednio związane było ze spadkiem krajowego zapotrzebowania na te produkty.
Największy udział w sprzedaży, podobnie jak w ubiegłych latach, miał olej napędowy. Wolumen sprzedaży olejt
napędowego wyniósł w 2014 roku 4 572 tys. ton, osiągając tym samym 44,9% udział w ogóle sprzedaży. Drugą, c
do wielkości pozycją w ilościowej strukturze sprzedaży Grupy Kapitałowej LOTOS były benzyny, z udziałem ns
poziomie 15,0%. Wielkość wolumenu sprzedaży benzyny w roku 2014 wyniosła 1 522 tys. ton, co oznacza wzros
sprzedaży w stosunku do poprzedniego roku o 0,5%. Ostatnią pozycją, której udział w ogólnej masie sprzedaż!
Grupy Kapitałowej LOTOS jest na poziomie powyżej 10% jest ciężki olej opałowy, z udziałem w sprzedaży na
poziomie 13,9%. Wielkość sprzedaży tej grupy produktów w 2014 roku wyniosła 1 419 tys. ton i wzrosła v
porównaniu z rokiem poprzednim o 30,7%
Największy udział w sprzedaży, podobnie jak w ubiegłych latach, miał olej napędowy. Wolumen sprzedaży oleju
do wielkości pozycją w ilościowej strukturze sprzedaży Grupy Kapitałowej LOTOS były benzyny, z udziałem na
poziomie 15,0%. Wielkość wolumenu sprzedaży benzyny w roku 2014 wyniosła 1 522 tys. ton, co oznacza wzrost
Tabela 17. Struktura asortymentowa przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej LOTOS (w tys. PLN)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="39">
		<Text>Tabela 18. Struktura asortymentowa sprzedaży Grupy Kapitałowej LOTOS w podziale na rynki zbytu
W 2014 roku Grupa Kapitałowa LOTOS zrealizowała sprzedaż na rynku krajowym na poziomie 6 282 tys. ton (vs 6
Wpływ na wzrost sprzedaży krajowej miała głównie intensyfikacja sprzedaży benzyn zarówno w kanale detalicznym
jak i hurtowym (wzrost o 12,8% do poziomu 1 099 tys.ton) oraz rozwój sprzedaży paliwa lotniczego (blisko dwukrotny
wzrost do poziomu 160 tys. ton) głównie w kanale sprzedaży bezpośrednim odbiorcom na lotniskach.
Spadek wolumenu odnotowano głównie na sprzedaży oleju napędowego (spadek 2,6% do poziomu 3 856 tys.ton)
oraz lekkiego oleju opałowego (spadek o 12,5% do poziomu 257 tys.ton) wynikał m.in. ze spadku rejestrowanego
popytu na te produkty. W przypadku oleju napędowego spadek sprzedaży krajowej był konsekwencją zarówno
aktywności szarej strefy (szacowany poziom szarej strefy w 2014 to 20% całkowitej konsumpcji ON w Polsce), jak i
Wpływ na wzrost sprzedaży krajowej miała głównie intensyfikacja sprzedaży benzyn zarówno w kanale detalicznyn
Spadek wolumenu odnotowano głównie na sprzedaży oleju napędowego (spadek 2,6% do poziomu 3 856 tys.ton)
aktywności szarej strefy (szacowany poziom szarej strefy w 2014 to 20% całkowitej konsumpcji ON w Polsce), jak
</Text>
	</Page>
	<Page Number="40">
		<Text>zmiany preferencji zakupowych kluczowych klientów Grupy Kapitałowej LOTOS (zwiększenie zapotrzebowania na
benzyny, spadek na ON).
Wzrost sprzedaży eksportowej rok do roku był pochodną dwóch czynników — z jednej strony korzystnych marż
rafineryjnych utrzymujących się w 2014 roku — przez co opłacalne było maksymalizowanie produkcji, z drugiej strony
mamy do czynienia z tzw. efektem bazy — w 2013 roku miał miejsce remont postojowy, w związku z czym sprzedaż
eksportowa była mocno ograniczona. Wzrost sprzedaży eksportowej Grupa Kapitałowa LOTOS S.A. odnotowała w
głównej mierze w obszarze sprzedaży oleju napędowego (wzrost o 72,6%, do poziomu 726 tys. ton), ciężkiego oleju
opałowego (wzrost o 35,3% do poziomu 1 375 tys. ton) oraz paliwa lotniczego (wzrost o 45,1%, do poziomu 532 tys.
ton).
Tabela 19. Przychody netto ze sprzedaży Grupy Kapitałowej LOTOS w podziale na rynki zbytu
W roku 2014 głównymi odbiorcami, których udział w przychodach ze sprzedaży ogółem Grupy Kapitałowej LOTOS
przekroczył 10% były spółki należące do grupy kapitałowej Statoil, a także spółki należące do grupy kapitałowej
Shell. Łączny udział tych podmiotów w przychodach ze sprzedaży ogółem wyniósł odpowiednio 12,96% oraz
12,52%.
W roku 2013 jedynymi odbiorcami, których udział w przychodach ze sprzedaży ogółem Grupy Kapitałowej LOTOS
formalne, za wyjątkiem umów handlowych.
W roku 2014 Grupa LOTOS S.A. zakupiła 9,43 mln ton ropy naftowej. Ropa rosyjska stanowiła 93% całości
W 2014 roku Grupa Kapitałowa LOTOS wyeksportowała 4 074 tys. ton produktów naftowych o wartośći 9 470 tys
</Text>
	</Page>
	<Page Number="41">
		<Text>postojem remontowym w 2013 roku. Dynamika przychodów ze sprzedaży eksportowej w stosunku do roku
poprzedniego wyniosła 16% , do czego przyczyniły się w głównej mierze niższe notowania produktów naftowych oraz
niższe kursy walutowe.
&lt;luczowymi odbiorcami eksportowanych produktów naftowych były przede wszystkim międzynarodowe firmy
radingowe, takie jak Mercuria Energy Trading czy Grupa Vitol oraz zintegrowane koncerny paliwowe w krajach
&gt;ółnocnej i zachodniej Europy m.in.: Statoil ASA, Neste Oil, BP Oil oraz Shell.
W 2014 roku rynki zbytu dla sprzedaży eksportowej stanowiły, dla:
benzyny surowej - zintegrowane koncerny paliwowe i koncerny petrochemiczne w Niemczech oraz hu
naftowy Amsterdam-Rotterdam-Antwerpia (ARA),
benzyny motorowej - hub naftowy Amsterdam-Rotterdam-Antwerpia (ARA) oraz Szwecja,
paliwa lotniczego — kraje skandynawskie i państwa bałtyckie oraz drogą lądową - Republika Czeska,
oleju napędowego - rynek Niemiecki, Wielkia Brytania i Francja,
ciężkiego oleju opałowego - bazy magazynowe globalnych firm tradingowych w Estonii, Danii i Holandii,
przeznaczeniem na reeksport poza kontynent europejski.
Zdecydowana większość sprzedaży zagranicznej realizowana była transportem morskim, z czego główna część na
warunkach CIF (ang. Cost, Insurance and Freight (named port of destination) (Koszt, Ubezpieczenie i Fracht
(oznaczony port przeznaczenia) według INCOTERMS 2000, przy wykorzystaniu infrastruktury Bazy Przeładunkowej
Paliw Płynnych PPPP Naftoport.
Decyzje odnośnie zakupów ropy naftowej oraz sprzedaży produktów (kraj, eksport) stanowią element procesu
optymalizacji marży zintegrowanej. Ilości i struktura gatunków przerabianych rop i w konsekwencji wolumen i
struktura eksportowanych produktów są uzależnione od bieżących decyzji optymalizacyjnych w odniesieniu do
najbardziej aktualnej sytuacji rynkowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="42">
		<Text>Grupa Kapitałowa LOTOS systematycznie dostosowuje działania logistyczne do wymogów handlowych oraz tworzy
efektywny, satysfakcjonujący klientów system dystrybucji, przy jednoczesnym ograniczaniu kosztów. Celem tych
działań jest tworzenie optymalnie funkcjonującego łańcucha logistycznego w zmieniającym się środowisku
wewnętrznym i zewnętrznym.
wewnętrznym i zewnętrznym.
Największym wyzwaniem logistycznym dla Grupy Kapitałowej LOTOS w 2014 roku było uruchomienie bazy
paliw w Poznaniu po zakończeniu jej rocznej modernizacji oraz wdrożenie samoobsługowego odbioru paliw
ze wszystkich baz paliw Grupy LOTOS SIA.
Struktura zapasów obowiązkowych została odpowiednio zoptymalizowana w celu osiągnięcia minimalnego
poziomu kosztów ich utrzymywania, przy uwzględnieniu przychodów z tytułu świadczenia usługi biletowej
opartej o potencjał wytwórczy ropy naftowej.
W celu istotnego zwiększenia efektywności funkcjonowania logistyki w 2014 roku kontynuowana była
konsolidacja własnych aktywów (baz paliw) w ramach Grupy Kapitałowej LOTOS. W 2014 roku zakończono
prace budowlane związane z kompleksową modernizacją bazy paliw w Poznaniu należącej do Grupy
LOTOS S.A. która została następnie powierzona LOTOS Terminale S.A. w celu sprawowania funkcji
zarządczej, operatorskiej i dystrybucyjnej. Zakończenie konsolidacji aktywów w tym obszarze planowane
jest na rok 2016 po przekazaniu baz paliw w Poznaniu i Jaśle do LOTOS Terminale S.A.
W 2014 roku zakończono prace związane z uruchomieniem pełnej automatyzacji i centralizacji procesu
obsługi kierowców. Wprowadzenie jednolitych rozwiązań pozwoliło na standaryzację pracy, ujednolicenie
interfejsów wymiany danych oraz raportowania procesów związanych z wydaniem produktów w bazach
paliw Grupy Kapitałowej LOTOS. W ramach projektu wdrożono również elektroniczny system szkolenia
kierowców z samoobsługowego odbioru paliw. Jednocześnie, podniesiono poziom bezpieczeństwa na
Terminalu Paliw w Gdańsku poprzez wdrożenie systemu raportowania czasu przebywania kierowców w
wyznaczonych strefach Terminala.
W obszarze logistyki wtórnej podpisano umowy trójstronne z LOTOS Paliwa i przewoźnikami umożliwiające
realizację dostaw paliw do klientów w całym kraju. Organizacja dostaw paliwa JET A-1 została przekazana
do spółki LOTOS Air-BP.
Jednocześnie w ramach przygotowań do sprzedaży detalicznej i półhurtowej paliwa LPG przez Grupę
LOTOS S.A. w roku 2015 opracowano kompleksowy sposób realizacji dostaw tego produktu do klientów.
Prowadzono prace związane z pozyskaniem finansowania dla realizacji projektu budowy terminala
przeładunkowego produktów naftowych na Martwej Wiśle. Projekt ma na celu umożliwienie przeładunków
komponentów i produktów o jednostkowych wolumenach do 5 tys. ton w eksporcie i imporcie na własnym
nabrzeżu Grupy LOTOS S.A.
Dane o zaopatrzeniu i zakupach
Tabela 20. Struktura terytorialna zakupów surowców oraz towarów i materiałów ropopochodnych Grupy
Kapitałowej LOTOS
</Text>
	</Page>
	<Page Number="43">
		<Text>Tabela 21. Struktura zaopatrzenia Grupy Kapitałowej LOTOS
 
aktywa niematerialne
Tabela 22. Struktura zaopatrzenia w towary ropopochodne Grupy Kapitałowej LOTOS
Tabela 23. Struktura zaopatrzenia w surowce, półprodukty, chemikalia i materiały ropopochodne Grupy
Kapitałowej LOTOS
</Text>
	</Page>
	<Page Number="44">
		<Text> 
Głównymi dostawcami Grupy Kapitałowej LOTOS, których wartość zaopatrzenia stanowiła ponad 10% przychodów
ze sprzedaży ogółem w roku 2014 były firmy: VITOL SA z siedzibą w Szwajcarii, Rosneft Oil Company z siedzibą w
Rosji oraz Tatneft Europe AG z siedzibą w Szwajcarii. Udział powyższych dostawców w zaopatrzeniu Grupy
Kapitałowej LOTOS wyniósł odpowiednio: 23,02 %, 20,10 % oraz 18,96 %.
W roku 2013 głównymi dostawcami Grupy Kapitałowej LOTOS, których wartość zaopatrzenia stanowiła ponad 10%
przychodów ze sprzedaży ogółem były firmy: Mercuria Energy Trading z siedzibą w Szwajcarii i Petraco Oil Company
Ltd. z siedzibą w Wielkiej Brytanii. Udział w zaopatrzeniu Grupy Kapitałowej LOTOS powyższych dostawców wyniósł
odpowiednio: 33,34 % i 20,89 %.
Zgodnie z wiedzą Spółki, do dnia publikacji Sprawozdania Zarządu z Działalności Grupy Kapitałowej LOTO:
wyjątkiem umów handlowych.
Logistyka morska jest ważnym elementem w łańcuchu logistycznym Grupy Kapitałowej LOTOS. Połączenie
rurociągami produktowymi rafinerii w Gdańsku z bazą przeładunkową paliw płynnych w Porcie Północnym pozwala
Spółce osiągać znaczące korzyści dzięki obniżeniu kosztów transportu. Transport morski stanowi główną drogę
wysyłek eksportowanych przez Grupę LOTOS S.A. produktów naftowych oraz istotną część dostaw surowców i
komponentów do produkcji. Rok 2014 był dla Grupy LOTOS S.A. kolejnym z rzędu rekordowym zarówno pod
względem wolumenu przeładowanego w portach morskich, jak też liczby obsłużonych zbiornikowców, która po raz
pierwszy w historii Spółki przekroczyła liczbę 370 jednostek.
rurociągami produktowymi rafinerii w Gdańsku z bazą przeładunkową paliw płynnych w Porcie Północnym pozwala
Spółce osiągać znaczące korzyści dzięki obniżeniu kosztów transportu. Transport morski stanowi główną drogę
względem wolumenu przeładowanego w portach morskich, jak też liczby obsłużonych zbiornikowców, która po raz
pierwszy w historii Spółki przekroczyła liczbę 370 jednostek.
 
Baza Przeładunkowa Paliw Płynnych, należąca do Naftoportu, stwarza możliwości przeładunku
zbiornikowców o zanurzeniu do 15 m i możliwość załadunku do 150 tys. ton ropy lub produktów naftowych.
Dzięki temu Grupa LOTOS S.A. efektywnie eksportuje nadwyżki produkcyjne, lokując je głównie na rynkach
krajów skandynawskich, północno-zachodniej Europy oraz krajów nadbałtyckich. Bezpośrednie połączenie z
portem ułatwia także organizację i prowadzenie uzupełniającego importu dodatkowego wsadu w postaci
półproduktów do dalszego pogłębionego przerobu w gdańskiej rafinerii, a także komponentów paliwowych.
Nadmorska lokalizacja pozwala Grupie LOTOS S.A. na szybkie i elastyczne reagowanie na zmieniającą się
sytuację rynkową. Poza Bazą Paliw Naftoportu Grupa LOTOS S.A. korzysta także z usług Morskiego
Terminalu Masowego w Gdyni oraz Siarkopolu w Gdańsku, gdzie obsługiwane są ładunki o mniejszym
tonażu.
Położenie rafinerii Grupy LOTOS S.A. w pobliżu morskiego terminala przeładunkowego ropy naftowej
pozwala na dywersyfikację dostaw surowca, umożliwia dostawy ropy naftowej pochodzącej z własnych
złóż na Bałtyku i na Litwie, a w niedalekiej przyszłości również z Morza Północnego.
Grupa LOTOS konsekwentnie dąży do przejmowania w dostawach morskich gestii transportowej, czyli
kontrolowania transportu na jak najdłuższym odcinku łańcucha dostaw, od frachtowania statków po
formalną obsługę transportu morskiego. Zapewnia to większą kontrolę i usprawnia proces planowania
przeładunków w portach morskich, pozwalając minimalizować przypadki przestoju statków i optymalizować
związane z tym koszty.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="45">
		<Text>Istotnym elementem bezpieczeństwa produkcyjnego Grupy Kapitałowej LOTOS jest ekspedycja produktów
Kapitałowej dba wyspecjalizowana w tym obszarze spółka LOTOS Kolej.
W 2014 roku LOTOS Kolej realizowała następujące usługi kolejowe:
sprawny i bezpieczny przewóz kolejowy rzeczy na terenie całego kraju,
przewozy całopociągowe, jak również przewozy pojedynczych wagonów,
zarządzanie bocznicami kolejowymi Grupy Kapitałowej LOTOS,
utrzymanie infrastruktury kolejowej,
utrzymanie taboru kolejowego,
ekologiczne czyszczenie cystern kolejowych.
Dodatkowo dzięki odpowiednio rozwiniętej działalności spedycyjnej Spółka organizowała również ekspedycję
towarów transportem kolejowym poza granicami kraju.
OTOS Kolej stale poszerza katalog usług przewozowych wprowadzając innowatorskie i unikatowe na ry
związania technologiczne wspierające i optymalizujące logistykę kolejową. Zarządzanie przewozami, w tym cał
ac załadunkowych i rozładunkowych kontrolowana jest poprzez narzędzie systemowe - System Logistyki Kolejo
LK). Wszystkie lokomotywy LOTOS Kolej zostały wyposażone w mobilne systemy informatyczne pozwalające
zesyłanie danych eksploatacyjnych i dokumentów pociągowych z dowolnego miejsca na sieci PKP, co |
onierskim rozwiązaniem w skali kraju. Pociągi są monitorowane w czasie rzeczywistym za pomocą urządzeń G
powiązaniu z Systemem Ewidencji Pracy Eksploatacyjnej (SEPE) z PKP PLK S.A. Dzięki zastosowar
związaniom Klienci mogą na bieżąco śledzić status swoich przesyłek. W 2014 roku LOTOS Kolej rozszerz
nkcjonalność Systemu Logistyki Kolejowej w zakresie obsługi Klienta, który uzyskał dostęp on-line do swe
anych handlowych, takich jak złożone zapytania ofertowe, oferty, zlecenia, aktualne saldo należności i in
modernizowane narzędzie informatyczne poza wprowadzeniem dodatkowych funkcji dla Klienta, usprawniło pri
użb handlowych w zakresie opracowania i akceptacji dokumentów, dzięki czemu czas przygotowania of
andlowej uległ znacznemu skróceniu.
funkcjonalność Systemu Logistyki Kolejowej w zakresie obsługi Klienta, który uzyskał dostęp on-line do swoich
danych handlowych, takich jak złożone zapytania ofertowe, oferty, zlecenia, aktualne saldo należności i inne.
Zmodernizowane narzędzie informatyczne poza wprowadzeniem dodatkowych funkcji dla Klienta, usprawniło pracę
służb handlowych w zakresie opracowania i akceptacji dokumentów, dzięki czemu czas przygotowania oferty
LOTOS Kolej należy do ścisłej czołówki pod względem wykorzystywania najnowocześniejszych lokomotyw w kraju
W 2014 roku LOTOS Kolej poszerzyła park nowoczesnych lokomotyw włączając do eksploatacji nowe sześcioosiowe
lokomotywy elektryczne E6ACT Dragon dostarczone przez firmę Newag Gliwice. Główny atut tych lokomotyw
bardzo wysoka siła pociągowa pozwalająca na prowadzenia ciężkich składów towarowych (do 4000 ton) — ma istotny
wpływ na efektywność realizowanych przewozów. Spółka zleciła również przeprowadzenie modernizacji częśc
swoich lokomotyw manewrowych z typu SM42 do typu 6Dg. Wykorzystanie nowych lokomotyw usprawniło realizację
zleconych prac manewrowych oraz przewozowych, a także przyczyniło się do zmniejszenia kosztów paliwa.
LOTOS Kolej należy do ścisłej czołówki pod względem wykorzystywania najnowocześniejszych lokomotyw w kraju.
wpływ na efektywność realizowanych przewozów. Spółka zleciła również przeprowadzenie modernizacji części
zleconych prac manewrowych oraz przewozowych, a także przyczyniło się do zmniejszenia kosztów paliwa.
W 2014 roku LOTOS Kolej zwiększyła udział w rynku z 7,76% do 8,87% (dane UTK wg pracy przewozowej) i tym
samym utrzymała pozycję wicelidera w segmencie przewozów towarowych. W segmencie przewozów
intermodalnych Spółka również odnotowała wzrost udziałów (z 14,83% do 19,59% według danych UTK za 11 m-cy
2014 roku - wg pracy przewozowej).
W 2014 roku LOTOS Kolej przewiozła ponad 10,6 mln ton. Znaczący wpływ na osiągnięte wyniki miał rozwój
współpracy z klientami zewnętrznymi w zakresie przewozów krajowych jak i zagranicznych. W 2014 roku znaczącym
wydarzeniem było zawarcie dwuletniej umowy przewozowej z PCC Intermodal o szacunkowej wartości 54,4 min
PIN.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="46">
		<Text>Źródło: Opracowanie własne Grupy Kapitałowej LOTOS.
Źródło: Opracowanie własne Grupy Kapitałowej LOTOS na podstawie danych Urzędu Transportu Kolejowego, styczeń 2015 r
N grudniu 2014 roku nastąpiła zmiana modelu biznesowego współpracy pomiędzy Grupą LOTOS S.A. i LOTOS
olej. Grupa LOTOS uzyskała świadectwo bezpieczeństwa dla użytkownika bocznicy kolejowej położonej w
sdańsku Olszynce. Wskutek powyższego LOTOS Kolej zaprzestała świadczenia usług bocznicowych na terenie tej
&gt;ocznicy na rzecz wykonywania usług operatorskich. Zakres czynności LOTOS Kolej pozostaje zasadniczo
liezmienny i obejmować będzie w szczególności zapewnienie ruchu na bocznicy, podstawianie pociągów pod za- i
ozładunek oraz przygotowywanie przesyłek do przewozu.
niezmienny i obejmować będzie w szczególności zapewnienie ruchu na bocznicy, podstawianie pociągów pod za- i
rozładunek oraz przygotowywanie przesyłek do przewozu.
Podobnego typu działania planowane są do przeprowadzenia na pozostałych bocznicach Grupy Kapitałowej LOTOS.
Grupa LOTOS S.A. jako pierwsza w województwie pomorskim wypełniła jeden z nowych obowiązków dotyczących
Grupa LOTOS S.A. jako pierwsza w województwie pomorskim wypełniła jeden z nowych obowiązków dotyczącyct
ochrony gleby i wód podziemnych nałożonych na operatorów instalacji IPPC Dyrektywą IED (Dyrektywa 2010/75/UE
Parlamentu Europejskiego i Rady z dnia 24 listopada 2010 roku), a na szczeblu krajowym Ustawą z dnia 21 lipca «
zmianie Prawo ochrony środowiska i niektórych innych ustaw. Zgodnie z Dyrektywą IED i w/w ustawą istnieje
obowiązek załączenia do wniosku o wydanie lub zmianę pozwolenia zintegrowanego raportu początkowegc
przedstawiającego informacje na temat zanieczyszczenia środowiska gruntowo-wodnego  substancjam
powodującymi ryzyko. W grudniu 2014 roku Spółka złożyła wniosek o zmianę pozwolenia zintegrowanegc
regulującego warunki prowadzenia swojej działalności i przedłożyła do Urzędu Marszałkowskiego raport początkow)
stanowiący integralną część wniosku. Brak raportu początkowego od wejścia w życie obowiązku uniemożliwiź
obowiązek załączenia do wniosku o wydanie lub zmianę pozwolenia zintegrowanego raportu początkowego
powodującymi ryzyko. W grudniu 2014 roku Spółka złożyła wniosek o zmianę pozwolenia zintegrowanego
stanowiący integralną część wniosku. Brak raportu początkowego od wejścia w życie obowiązku uniemożliwi:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="47">
		<Text>wydanie pozwolenia zintegrowanego. Przyczyną aktualizacji pozwolenia jest rozbudowa infrastruktury do rozładunku
cystern kolejowych, budowa węzła odzysku wodoru, zmiana rodzajów i wielkości emisji substancji z jednego z
emitorów, oraz zmiana granic i numeracji działek spowodowana nowymi inwestycjami na terenie rafinerii. W styczniu
2015 roku Urząd Marszałkowski wydał decyzję zmieniającą obowiązujące pozwolenie zintegrowane.
2015 roku Urząd Marszałkowski wydał decyzję zmieniającą obowiązujące pozwolenie zintegrowane.
W 2014 roku zmodernizowano ostatni kocioł w elektrociepłowni co oznacza, że od tego momentu wszystkie kotły
elektrociepłowni Grupy LOTOS S.A. są przystosowane do spalania gazu ziemnego. Działania te umożliwiły
znaczącą redukcję emisji z instalacji produkcyjnych i elektrociepłowni oraz zapewniły obniżenie emisji dwutlenku
węgla, wyrażonej w kg CO2/CWT w stosunku do lat ubiegłych.
węgla, wyrażonej w kg CO2/CWT w stosunku do lat ubiegłych.
Rysunek 46. Wielkość emisji głównych zanieczyszczeń do powietrza z elektrociepłowni Grupy LOTOS S.A.
vs. wartości dopuszczalne
Rysunek 47. Wielkość emisji głównych zanieczyszczeń do powietrza z instalacji rafineryjnych Grupy LOTOS
S.A. vs. wartości dopuszczalne
</Text>
	</Page>
	<Page Number="48">
		<Text>Grupa LOTOS S.A. dobrowolnie przeprowadziła kompleksową inwentaryzację przyrodniczą na terenach, na których
prowadzi działalność oraz na obszarach będących pod potencjalnym, bezpośrednim wpływem tej działalności.
Inwentaryzacją objęte były: rafineria (2,5 km”), obszary otaczające rafinerię (ok. 12,1 km?) oraz teren zbiornika
retencyjnego Grupy LOTOS S.A. w Przejazdowie (2,4 km?, 2,5 km od granic zakładu). Wynikiem przedsięwzięcia jes!
raport, w którym zestawione zostały wszystkie zinwentaryzowane gatunki grzybów, porostów, roślin i zwierząt, ze
szczególnym uwzględnieniem gatunków i siedlisk chronionych prawem krajowym i unijnym. Dobrowolne
przeprowadzenie inwentaryzacji przyrodniczej na taką skalę jest jednym z pierwszych tego typu przedsięwzięć
wykonanych w Polsce
raport, w którym zestawione zostały wszystkie zinwentaryzowane gatunki grzybów, porostów, roślin i zwierząt, ze
szczególnym uwzględnieniem gatunków i siedlisk chronionych prawem krajowym i unijnym. Dobrowolne
przeprowadzenie inwentaryzacji przyrodniczej na taką skalę jest jednym z pierwszych tego typu przedsięwzięć
wykonanych w Polsce
Działalność badawczo-rozwojowa Grupy Kapitałowej LOTOS w 2014 roku związana była m in. z opracowaniem
technologii produkcji baz olejowych grupy II. W 2014 roku realizowano szereg badań laboratoryjnych w kierunku
optymalizacji technologii produkcji oleju typu 350N. Rozpoczęto również projekt uzyskania wysokiej czystości
rozpuszczalników organicznych w oparciu o destylaty z przerobu ropy naftowej. Wyżej wymienione prace badawcze
są kontynuowane w 2015 roku.
Działalność badawczo-rozwojowa Grupy Kapitałowej LOTOS w 2014 roku związana była m in. z opracowanien
/ 2014 roku Grupa LOTOS S.A. podpisała z partnerami umowę w sprawie realizacji projektu HESTOR. Projek
ESTOR został zgłoszony przez konsorcjum naukowo - przemysłowe do programu GEKON - Generator Koncepc
kologicznych i zakwalifikowany do dofinansowania przez NCBiR. W skład konsorcjum wchodzą Grupa LOTOS S.A
GAZ SYSTEM S.A. jako partnerzy przemysłowi oraz Akademia Górniczo - Hutnicza im. Stanisława Staszica v
rakowie, Ośrodek Badawczo - Rozwojowy Górnictwa Surowców Chemicznych &quot;CHEMKOP&quot; Sp. z o.o., Politechnik:
ląska, Politechnika Warszawska jako partnerzy naukowi. Celem Projektu jest zbadanie możliwośc
magazynowania w kawernach solnych wodoru, uzyskanego z wykorzystaniem Odnawialnych Źródeł Energii (OZE
raz dalsze jego wykorzystanie do celów energetycznych i technologicznych. Istotnym aspektem będzie określenie
konomicznych warunków opłacalności projektu.
W 2014 roku Grupa LOTOS S.A. podpisała z partnerami umowę w sprawie realizacji projektu HESTOR. Projekt
oraz dalsze jego wykorzystanie do celów energetycznych i technologicznych. Istotnym aspektem będzie określenie
w Projekcie wodór zostanie wytworzony na drodze elektrolizy wody z wykorzystaniem nadmiarowej energii
elektrycznej z elektrowni wiatrowych i solarnych (0ZE).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="49">
		<Text>procesów technologicznych w rafinerii, zmniejszając potrzebę jego produkcji z gazu ziemnego i pozwalając
na zracjonalizowanie i optymalizację gospodarki wodorem i gazem ziemnym,
celów energetycznych, poprzez zastosowanie go jako paliwa zasilającego turbiny gazowe w okresach
szczytowego zapotrzebowania na energię elektryczną.
 
na zracjonalizowanie i optymalizację gospodarki wodorem i gazem ziemnym,
        
celów energetycznych, poprzez zastosowanie go jako paliwa zasilającego turbiny gazowe w okresach
szczytowego zapotrzebowania na energię elektryczną.
W zakresie technologii związanych z produkcją asfaltów drogowych tematyka prac badawczych skoncentrowana była
na poszukiwaniu nowych zastosowań dla innowacyjnych wyrobów asfaltowych oraz potwierdzeniu ich przydatności
do budowy trwałych i ekologicznych nawierzchni asfaltowych. W szczególności pracami objęte zostały następujące
produkty i ich planowane zastosowania:
asfalty modyfikowane z dodatkiem gumy - rekomendowane do „cichych” i trwałych nawierzchni asfaltowych,
asfalty bardzo wysokomodyfikowane - specjalistyczne asfalty dedykowane do nawierzchni o bardzo
wysokich wymaganiach trwałości zmęczeniowej i bardzo dużych obciążeniach ruchem i do tzw. nawierzchni
„długowiecznych”,
asfalty WMA — o szerokiej możliwości zastosowania między innymi do budowy nawierzchni „na ciepło”; do
budowy dróg w technologii „na gorąco” w niekorzystnych warunkach klimatycznych (wydłużenie sezonu),
do budowy nawierzchni z udziałem granulatu asfaltowego pochodzącego z recyklingu nawierzchni
asfaltowych.
W 2014 roku prowadzono również prace rozwojowe nad produktami olejowymi wytwarzanymi przez LOTOS Oil. W
ramach naiwaśnialczych działań w dziadzinia hadań | rozmninu środków amarowych w OO014 raku nalazży wymianie:
W zakresie technologii związanych z produkcją asfaltów drogowych tematyka prac badawczych skoncentrowana była
na poszukiwaniu nowych zastosowań dla innowacyjnych wyrobów asfaltowych oraz potwierdzeniu ich przydatności
do budowy trwałych i ekologicznych nawierzchni asfaltowych. W szczególności pracami objęte zostały następujące
produkty i ich planowane zastosowania:
asfalty modyfikowane z dodatkiem gumy - rekomendowane do „cichych” i trwałych nawierzchni asfaltowych,
asfalty bardzo wysokomodyfikowane - specjalistyczne asfalty dedykowane do nawierzchni o bardzo
wysokich wymaganiach trwałości zmęczeniowej i bardzo dużych obciążeniach ruchem i do tzw. nawierzchni
„długowiecznych”,
asfalty WMA — o szerokiej możliwości zastosowania między innymi do budowy nawierzchni „na ciepło”; do
budowy dróg w technologii „na gorąco” w niekorzystnych warunkach klimatycznych (wydłużenie sezonu),
do budowy nawierzchni z udziałem granulatu asfaltowego pochodzącego z recyklingu nawierzchni
asfaltowych.
Opracowanie technologii nowych olejów silnikowych do samochodów osoba
wdrożenie w I kwartale 2015 roku,
przedłużenie 72 Aprobat dla olejów smarowych,
uzyskanie 5 Aprobat dla nowych olejów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="50">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej LOTOS za rok 2014
3.101. UMOWY ZNACZĄCE DLA DZIAŁALNOŚCI GRUPY KAPITAŁOWEJ LOTOS
Tabela 24, Umowy znaczące dla działalności Grupy Kapitałowej LOTOS w 2014 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="51">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej LOTOS za rok 2014
1| łączna warość umów z podmiotem od publikacji ostatniego raportu bieżącego lub w ciągu 12 miesięcy poprzedzających umowę (zawarcie umowy opisywanej spowodowało przekroczenie
wartościowe kryterium umowy znaczącej)
</Text>
	</Page>
</document>
