<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Wskaźnik zadłużenia kapitału własnego przedstawia relację kapitałów obcych d
kapitałów własnych. W analizowanym okresie poziom tego wskaźnika uległ znaczne
poprawie, jest najlepszy od czterech lat i obecnie wynosi 1,64.
1) Nowy design kuchni „500”
Opracowano dokumentację techniczną nowej komory piekarnika.
Opracowano i przekazano do Biura Zakupów dokumentację konstrukcyjną detali na
prasy transferowe i postępowe na potrzeby ofertacji na narzędzia.
Przeprowadzono rozmowy techniczne z potencjalnymi wykonawcami narzędzi, zawarto
kontrakty na dostawę linii do zgrzewania komory piekarnika i narzędzi do produkcji
głównych części kuchni.
Projekt obejmuje 4 modele wzornicze w tym jeden specjalny dla firmy OLAN. Wszystkie
modele zostały ocenione przez potencjalnych klientów na drodze focusów .
Termin wdrożenia III kwartał 2005.
2) Uruchomienie płyt indukcyjnych ceramicznych 4- polowych i 2 — polowych.
Płyta indukcyjna - PBF4VI501FT
- płyta wykorzystująca najnowszą technologię grzania za pomocą pola magnetycznego.
- sprawność elementów grzejnych przekracza 90%,
- posiada następujące funkcje:
garnka.
wody.
Zakończono badania atestacyjne VDE płyty 4-polowej indukcyjnej.
Wykonano serię informacyjną wyrobu.
Wykonano badania własne z wynikiem pozytywnym z serii informacyjnej.
Płyta indukcyjna - PBF4V1501FT - data uruchomienia 28.10.2004
Dopuszczenie do produkcji wyrób otrzymał 10.11.2004 tj. po otrzymaniu deklaracji na
znak CE z Biura Atestacji.
3) Wprowadzenie do płyt ceramicznych płynnej regulacji mocy elementu grzejnego.
DL „Ajubasn ula ai Naa:  DOCAYNAACET
3) Wprowadzenie do płyt ceramicznych płynnej regulacji mocy elementu grzejnego
Płyta z funkcją płynnej regulacji - PBF4VQ445FT
Funkcja płynnej regulacji zastosowana na jednym polu grzejnym, pozwala na
utrzymywaniu niskich temperatur w granicach od 40 do 100 st.
Funkcja ta wykorzystywana jest do:
- roztapiania czekolady, masła
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>4) Płyta PSG 60 cm z palnikiem Tripla Corona -
Płyta gazowa z palnikiem WOK - PSG 4.1ZpZztR
- na polu przednim lewym zastosowano palnik Wok o mocy 3,5 kW.
- palnik Wok pozwala na dobre przygotowanie dań z krajów dalekowschodnic
np. chińskich.
Wykonano konstrukcję, badania i uruchomiono produkcję płyty,
Przeprowadzono badania i uzyskano atest dla wyrobu.
Płyta gazowa z palnikiem WOK - PSG 4.1ZpZtR - data uruchomienia 18.10. 2004
Wyrób dostał dopuszczenie do produkcji 18.10.2004
5) Płyta PSG 77 cm z trzema palnikami gazowymi i dwoma polami ceramicznymi
Płyta gazowa 5-polowa z płytką ceramiczną - typ PSG5.2ZpztR
Płyta gazowo-ceramiczna na bazie płyty PSG z dwoma elementami ceramicznymi.
Wykonano dokumentację konstrukcyjną wyrobu i przekazano do ofertacji na
narzędzia .
Przeprowadzono badania własne płyty . Przeprowadzono badania atestacyjne .
Prowadzane są prace nad wykonaniem narzędzi.
Termin uruchomienia produkcji: marzec 2005
6) Nowy design kuchni 600; piekarniki i kuchnie BI
Wykonano wstępną konstrukcję kuchni 600 oraz kuchni do zabudowy pozwalającej
wykorzystać nową komorę piekarnika, a tym samym wprowadzić jak najszybciej
unifikację wszystkich kuchni w tym zakresie. Zawarto kontrakty na dostawę narzędzi
do produkcji głównych części niezbędnych do realizacji tego zadania w 2005 r.
1.
Zawór zwrotny na króćcu odprowadzającym wodę z wanny.- praca badawcza
Prowadzone były badania laboratoryjne różnych wariantów zaworu ze
zmodyfikowanym software'm mające na celu wyeliminowanie szkodliwego zjawiska
powstawania nadmiaru piany. Badania będą kontynuowane w 2005 roku.
Wyciszenie pralki + silnik 3-fazowy — praca badawcza
Zbadano i opracowano warianty wyciszenia pralki matami wygłuszającymi.
Opracowano i wykonano prototyp pralki o ograniczonej funkcjonalności z silnikiem
3-fazowym, który w odróżnieniu od obecnie stosowanych silników komutatorowych
wyróżnia się znacznie cichszą pracą i możliwością uzyskania przez jego zastosowanie
prędkości wirowania 1600-1800 obr/min.
Prace nad zastosowaniem silnika 3-fazowego w pralkach będą kontynuowane w roku
2005.
</Text>
	</Page>
</document>
