<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Orange Polska w 2014 roku
Skorygowane przychody Grupy w 2014 r. wyniosły 12.212 mln zł i były niższe o 574 mln zł (4.5%) niż w
poprzednim roku.
Spadek ten wynik przede wszystkim z decyzji regulacyjnych (głównie obniżek stawek MTR), które obniżyły
przychody Grupy o 255 mln zł, spadku przychodów z telefonii stacjonarnej o 296 mln zł (na skutek zarówno
spadku liczby klientów oraz średniego przychodu z klienta), a także presji cenowej, która wpłynęła negatywnie
na przychody z komórkowego ruchu głosowego.
Czynniki te udało się tylko częściowo zrównoważyć wzrostem przychodów ze sprzedaży sprzętu (o 278 min
zł), wyższymi przychodami z mobilnych usług przesyłu danych oraz wyższymi pozostałymi przychodami. Na
dużo wyższe przychody ze sprzedaży sprzętu miało wpływ przede wszystkim zastosowanie mechanizmu
sprzedaży ratalnej sprzętu mobilnego. Pozostałe przychody wzrosły głównie w wyniku realizacji
szerokopasmowych projektów infrastrukturalnych.
Skorygowana marża EBITDA Grupy zwiększyła się o 0,5 punktu procentowego rok-do-roku, a skorygowany
zysk EBITDA był o 125 mln zł niższy w porównaniu z rokiem 2013 r. Złożyły się na to głównie następujące
czynniki:
zynniki:
omówiony powyżej spadek przychodów,
wzrost kosztów rozliczeń międzyoperatorskich o 171 mln zł z powodu wzrostu ruchu, między innymi
spowodowanego wzrostem popularności taryf nielimitowanych,
negatywny wpływ regulacyjny wynikający głównie z cięć stawek roamingowych do Unii Europejskiej (71
mln zł),
spadek bezpośrednich kosztów komercyjnych o 138 mln zł, pomimo większej liczby pozyskanych usług
mobilnych netto, co wynika z dalszej optymalizacji kosztu pozyskania i utrzymania klienta,
zrealizowanych trwałych oszczędności kosztowych w kwocie 307 mln zł.
Orange Polska dąży do odwrócenia niekorzystnych tendencji głównie poprzez koncentrację na rozwoju usług
spakietyzowanych, promowaniu oferty konwergentnej Orange Open, a także na dalszej optymalizacji kosztów
oraz wzmacnianiu satysfakcji klienta z usług Orange. Ponadto wsparciem dla poprawy trendów w zakresie
przychodów jest wprowadzenie sprzedaży ratalnej. W tych działaniach Grupa opiera się na założeniach
średniookresowego planu działań na lata 2013-2015, przyjętego w lutym 2013 r. (zob. punkt 3.3).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Orange Polska w 2014 roku
2.1 Usługi komórkowe
 
Na koniec 2014 r. liczba usług mobilnych Orange Polska wyniosła 15,6 mln, co oznacza wzrost rok-do-roku o
ponad 300 tys., tj. 2,0%. Ten wzrost w całości wynikał ze wzrostu liczby klientów w segmencie post-paid o
ponad 450 tys., tj. ponad 6%. Było to głównie związane z faktem, że usługi post-paid stały się znacząco
bardziej przystępne dla klientów, którzy częściowo migrowali do tego segmentu z usług przedpłaconych.
Drugim czynnikiem wzrostu była dynamicznie rosnąca popularność kart SIM dedykowanych do mobilnego
Internetu, które również chętniej są aktywowane w formule post-paid. Do sukcesu przyczynił się również dalszy
wzrost drugiej marki mobilnej — nju.mobile. W roku 2014 liczba jej klientów wzrosła o 227 tys (64%), z czego
prawie 100 tys. przypadało na segment post-paid. Zagregowany wskaźnik ARPU w 2014 r. wyniósł 31,5 zł i był
niższy o 8,7% od poziomu osiągniętego w analogicznym okresie w 2013 r. Wynikało to przede wszystkim ze
spadku w usługach głosowych oraz SMS wynikających z regulowanej obniżki stawek MTR za połączenia oraz
z rynkowej presji cenowej, powodowanej wspomnianą obniżką stawek MTR, a także agresywnymi ofertami
konkurentów, szczególnie w segmencie klientów biznesowych oraz większą popularnością ofert bez terminali
(SIMO). Te negatywne czynniki nie zostały skompensowane wzrostem ARPU z transmisji danych, które w
2014 r. wzrosło o 25% rok-do-roku. Udział ARPU z przesyłu danych w całkowitym zagregowanym ARPU
wzrósł z 12% w roku 2013 do 17% w roku 2014.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Rynek usług głosowych telefonii komórkowej znajduje się w fazie nasycenia, jeśli chodzi o liczbę użytkowników
telefonii mobilnej. Liczba kart SIM wzrosła od 31 grudnia 2013 r. o 1,9 %, osiągając na koniec grudnia 2014 r
wskaźnik penetracji rynku telefonii komórkowej (wśród ludności) na poziomie 150%.
Udział trzech wiodących operatorów w rynku zmniejszył się pod względem liczby klientów na rzecz P4.
Zanotowano spadek z 80% do 78%, porównując stan na koniec grudnia 2014 r. z analogicznym okresem 2013
r. Udział Orange Polska w rynku telefonii komórkowej wyniósł na koniec grudnia 2014 r. 27,3% pod względem
liczby kart SIM.
Ze względu na różnice metodologiczne danych prezentowanych przez operatorów, np. odmienny sposób
definiowania aktywnej przedpłaconej karty SIM, czy też odmienne sposoby pozyskania i utrzymania klienta
(sprzedaż ratalna, subsydia), coraz trudniejsze staje się ich miarodajne pozycjonowanie względem siebie.
Orange Polska w roku 2014 znacząco polepszył swoją pozycję na tle konkurencji mierzoną udziałem w rynku
przenośności numerów. Liczba numerów przeniesionych do Orange wyniosła 400 tys., co dało 26% udziału w
rynku, wzrost z 21% udziału w rynku w roku 2013. Bilans przenośności numerów za rok ubiegły wyniósł -47
tys. i polepszył się w stosunku do roku 2013, kiedy wyniósł-135tys. Bilans ten był dodatni jeżeli weźmie się pod
uwagę tylko usługi post-paid.
Orange Polska w 2014 r. z sukcesem rozwijał swoją ofertę konwergentną Orange Open łączącą produkty
mobilne i stacjonarne, adresującą potrzebę posiadania przez klienta szeregu usług. Na koniec roku 2014
liczba klientów Orange Open wzrosła o prawie 90% do 539 tys., co stanowiło 24% wszystkich klientów
stacjonarnego Internetu. Całkowita liczba usług sprzedanych w ramach Orange Open przekroczyła 2.200 tys.
co oznacza, że średnio każdy klient korzystał z ponad 4 usług. Sprzedaż oferty konwergentnej służy większe
lojalizacji klientów, liczba rezygnacji jest mniejsza niż w przypadku sprzedaży usług pojedynczych.
Od kwietnia 2014 r. nastąpiło połączenie dotychczasowych promocji Orange Open Family, Orange Open
Combo oraz Orange Open w jedną promocję Orange Open. Zmieniony został sposób liczenia rabatów za
posiadanie usług - nastąpiło ujednolicenie zasady premiowania ilości usług dla klientów mobilnych i
stacjonarnych. Klienci mogą otrzymać rabat do kwoty 65 zł miesięcznie, w zależności od ilości posiadanych
usług w Orange. W drugim półroczu 2014 wdrożone zostały dodatkowe aktywności mające na celu
zwiększenie efektywności sprzedaży pakietów.
Rabaty związane z Orange Open są również dostępne dla klientów biznesowych. Począwszy od kwietnia przy
przyznawaniu rabatu w ramach Orange Open dla Firm uwzględniane są usługi z tej samej kategorii usług
mobilnych oraz usługi z dodatkowej kategorii - usługi IT.
Do najważniejszych inicjatyw w roku 2014 należały:
Wprowadzenie nowych smartplanów dla klientów indywidualnych, czyli nowych rozwiązań taryfowych. Na
nową ofertę głosową składają się cztery plany taryfowe:
Smart Plan Multi II Max - dla klientów, którzy bardzo intensywnie korzystają z telefonu w kraju i za
granicą, a przy tym zależy im, by mieć nowoczesny model smartfona. Orange Polska jako jedyny operato!
umożliwia zakup nowego telefonu w trakcie trwania umowy, już 12 miesięcy od jej rozpoczęcia. W Smar
Planie Multi Max klienci otrzymują także co miesiąc 400 minut na rozmowy w roamingu w krajach UE, dc
10 GB na użytkowanie Internetu w kraju oraz nielimitowane rozmowy, SMS-y lub MMS-y do wszystkich.
Oprócz tego w abonamencie mają Pakiet TV oraz Nawigację Orange.
Smart Plan Multi II to większe pakiety na transmisję danych - do 5 GB, nielimitowane połączenia.
SMS-y i MMS-y do Orange oraz Nawigacja Orange. W zależności od taryfy dostępny jest też pakiet 400
minut na rozmowy w roamingu na terenie UE oraz nielimitowane połączenia, SMS-y i MMS-y dc
wszystkich sieci.
Smart Plan Halo II wyróżniają duże pakiety minut, SMS-ów i MMS-ów do wszystkich sieci, nielimitowane
rozmowy w Orange, a w wybranej opcji także nielimitowane SMS-y do wszystkich sieci. Nowością w
wybranych opcjach jest możliwość wymiany minut z abonamentu na minuty w roamingu w krajach UE. Za
dwie minuty rozmów w kraju jest jedna minuta w roamingu.
Smart Plan Mix II, prócz pakietu minut na rozmowy oferuje w cenie abonamentu nielimitowane SMS-y dc
wszystkich.
Wszystkie nowe plany taryfowe mają kilka wspólnych cech zwiększających ich użyteczność. W standardzie
zawierają np. usługę Bezpieczny Internet w Telefonie, która pozwala swobodnie korzystać z transmisji danych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>bez obaw o wysokość rachunku oraz bezpłatny dostęp do usług przechowywania danych w chmurze — Orange
Cloud, w którym klienci dostają 5 GB wirtualnej przestrzeni dyskowej i bezpłatny transfer.
W 2014 r. Orange Polska wprowadził sprzedaż smartfonów i tabletów na raty jako narzędzie uzupełniające do
klasycznych ofert subsydiowanych. Są one dostępne tylko w konkretnych planach taryfowych dla ofert post-
paid. Ma to na celu przyspieszenie nabywania zaawansowanych smartfonów i zachęcić klientów do
przechodzenia na plany taryfowe oferowane z urządzeniami.
Najważniejszym wydarzeniem roku 2014 pozostaje wprowadzone w pierwszym półroczu nowatorskie
rozwiązanie pozwalające klientowi na wybór numeru telefonu. Do końca 2013 roku standardowe startery
wszystkich operatorów miały przypisywane numery na etapie produkcji, a klient mógł wybrać numer jedynie
spośród kilku starterów dostępnych w punkcie sprzedaży. Startery Wybierz Swój Numer nie posiadają na
sztywno przypisanego numeru i wprowadzają możliwość wyboru numeru telefonu w trakcie aktywacji karty
SIM. Jest to jedyna taka oferta na rynku i prawdopodobnie pierwsza w Europie. Z uwagi na wysoką złożoność
techniczną usługa nadal nie została skopiowana przez konkurencję.
Również w roku 2014 Orange Polska wprowadził na rynek jedyny w Polsce starter zintegrowany z programem
lojalnościowym w oparciu o współpracę z programem PAYBACK. We wrześniu na rynek trafił Bezpieczny
Starter, który jest jedynym na rynku usług przedpłaconych rozwiązaniem zapewniającym dostęp do
filtrowanego Internetu. Blokada pornografii i innych szkodliwych dla psychiki dziecka treści wpisuje się w
realizowane od lat przez Fundację Orange działania na rzecz bezpieczeństwa dzieci w sieci. Skierowany do
świadomych zagrożeń rodziców starter powstał przy współpracy z firmą McAfee — jednym ze światowych
liderów rozwiązań w zakresie bezpieczeństwa IT. Oba produkty osiągają dobre wyniki sprzedażowe.
W styczniu 2014 r. zostały dodane nowe oferty na usługi głosowe Orange Biz oraz Orange Biz Mix i promocje
oparte o te plany taryfowe z pakietami usług dodatkowych (multipaki). Dzięki takiej konstrukcji oferty klienci
uzyskują usługę lepiej dopasowaną do indywidualnych potrzeb firmy. W kolejnych miesiącach nastąpił dalszy
rozwój tej oferty. W kwietniu zaczęła obowiązywać promocja Smartfony w Orange Biz na raty. W maju 2014 r
do ofert promocyjnych została dodana usługa Halo Granie na zasadach TryśBuy, tzn. klient aktywując luk
przedłużając umowę otrzymuje automatycznie bezpłatnie na miesiąc usługę Halo Granie.
W okresie wakacyjnym została wprowadzona usługa strefa rabatów Orange dla planu Biz 125, dzięki której
klienci otrzymują rabat na wykonywanie i odbieranie połączeń głosowych w roamingu w następujących
krajach: USA, Rosja, Białoruś, Chiny, Ukraina oraz usługa Dzwoń i Odbieraj w UE (dodatkowy pakiet minut do
wykorzystania na połączenia głosowe w roamingu w ramach UE).
Ponadto od lipca dla klientów zakupujących ofertę Biz bez multipaków dodawany jest pakiet 1 GB na
transmisję danych oferowany bezpłatnie przez pierwsze 2 miesiące. Natomiast od sierpnia klienci korzystający
z oferty Biz 60 z MultiPak 1 lub z innej oferty Biz z MultiPak 2 uzyskali rabaty w opłatach abonamentowych.
Kolejne zmiany w Ofercie Orange Biz nastąpiły w październiku 2014 r. Wówczas dla klientów przenoszących
numer do Orange w planie Orange Biz 60 wraz z zakupem terminala zostały wprowadzone promocje „6
miesięcy za 1 zł w Orange Biz i Orange Biz na raty”. Została też dodana opłata za realizację oferty
utrzymaniowej.
W 2014 r. nastąpił wzrost udziału sprzedaży Internetu mobilnego Orange Free Net ze sprzętem. Do sprzedaż
zostały wprowadzone routery LTE oraz tablety z wbudowanym modemem LTE w atrakcyjnych cenach ct
spowodowało wzrost udziału oferty ze sprzętem.
21 października 2014 r. została uruchomiona 6 miesięczna bezpłatna promocja Nielimitowanego LTE dla
klientów abonamentowych usług mobilnych Orange i nju mobile. Dzięki niej, po wykorzystaniu podstawowego
pakietu danych, klienci będą mogli nadal łączyć się z siecią korzystając z pełnej prędkości Internetu w
technologii 4G LTE. Z promocji mogą skorzystać obecni, a także nowi klienci Orange i nju mobile, posiadający
dostęp do LTE w ofertach abonamentowych telefonii komórkowej oraz Internetu mobilnego dla klientów
indywidualnych i firm.
Kolejną nowością jest nowa odsłona oferty Internetu Tu i Tam dostępna od 1 listopada 2014 r., w ramach
której klient w cenie 89,90 zł otrzymuje Internet stacjonarny, tablet Samsung 7&quot; z wbudowanym modemem
LTE za 1 zł oraz Internet mobilny 10 GB.
Wszystkie plany taryfowe Orange Free Net posiadają wspólny pakiet danych, z którego klient może korzystać
również na swoim smartfonie w ofercie głosowej, pod warunkiem posiadania ofert na jednym koncie
abonenckim.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Orange Polska w 2014 roku
2.2 Usługi stacjonarne
Przychody z usług stacjonarnych w 2014 r. pozostawały pod presją konkurencji ze strony innych gracz!
rynkowych oraz technologii mobilnych. Jednak utrata netto klientów telefonii stacjonarnej została ograniczon:
do 229 tys. wobec 346 tys. w roku 2013 r. Było to możliwe dzięki strategii łączenia produktów i konwergencj
oraz powrotem klientów z usług hurtowych konkurencji.
Przychody z dostępu szerokopasmowego, TV i VolP spadły nieznacznie z powodu spadku netto bazy klientów,
głównie w niekonkurencyjnej już technologii CDMA. ARPU z tych usług pozostało stabilne. W 2014 widać było
znaczący wzrost popytu na szybki Internet w technologii VDSL — baza usług w tej technologii wzrosła o 150%
rok-do-roku i stanowiła 8% bazy klientów xDSL.
W ubiegłym roku znacząco wzrosła kategoria przychodów pozostałych — o około 17%. Było to wynikiem
wyższej sprzedaży sprzętu ICT oraz realizacji projektów infrastrukturalnych we współpracy z władzami
samorządowymi, które były realizowane przez spółkę zależną TP Teltech.
Na koniec grudnia 2014 r. zgodnie z szacunkami Grupy penetracja telefonią stacjonarną w Polsce wynosiła
22% wśród ogółu ludności wobec 23% na koniec grudnia 2013 r. Główną przyczyną spadku była rosnąca
popularność usług mobilnych. W Polsce, podobnie jak w pozostałych krajach, w których rozwój telefonii
komórkowej rozpoczął się przy niskiej penetracji telefonii stacjonarnej, telefonia komórkowa jest w dużej
mierze usługą substytucyjną wobec telefonii stacjonarnej. Trend spadkowy dotyczy także linii oferowanych w
ramach regulowanych usług hurtowych (WLR i LLU).
Zgodnie z szacunkami Grupy całkowita liczba linii stacjonarnego szerokopasmowego dostępu do Internetu w
Polsce na koniec roku 2014 r. była wyższa o 0,7% względem końca 2013 r. Oznacza to, że w porównaniu z
rokiem 2013 r. (wzrost o 1,4% względem grudnia 2012 r.) rynek ten rósł wolniej. W znacznym stopniu jest tc
wynik popularyzacji mobilnego dostępu do Internetu, który w zależności od opcji cenowej, może mieć zarównc
charakter substytucyjny względem Internetu stacjonarnego jak i komplementarny. Poziom penetracj
stacjonarnym dostępem szerokopasmowym w populacji Polski na koniec 2014 r. wyniósł 18,0% wobec 18,8%
na koniec 2013 r.
Według szacunków Grupy, wartość rynku usług stacjonarnego szerokopasmowego dostępu do Internetu
wzrosła w 2014 r. o 1,1% w stosunku do 2013 r., podczas gdy w roku ubiegłym analogiczny wzrost wynosił
5,2%. Tempo wzrostu wartości rynku było wyższe niż tempo wzrostu ilości dostępów - to przede wszystkim
wynik wzrostu średniego miesięcznego ARPU, co wynika z widocznego zjawiska migracji klientów na wyższe
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>prędkości przy stopniowym zwiększaniu ARPU z usługi, przy równoczesnym zwiększaniu ARPU na klienta
poprzez dosprzedaż dodatkowych usług.
Nie maleje presja konkurencyjna ze strony operatorów telewizji kablowych (CATV), których udział w rynku
konsekwentnie rośnie. Jest szacowany na ok. 33,7% w ujęciu ilościowym i na ok. 31,9% w ujęciu
wartościowym (w IV kw. 2014 r.), wobec 32,1% udziału ilościowego i 30,1% w wartości rynku w analogicznym
okresie 2013 r. Wzrost udziału CATV jest wynikiem popularności ofert pakietyzowanych, których sprzedaż
opiera się na silnej pozycji operatorów kablowych na rynku telewizyjnym. Jest to związane również z
możliwościami CATV w zakresie oferowania wyższych prędkości dostępu do Internetu bez podnoszenia cen,
co wpływa na wzrost średnich prędkości łączy, jak również oczekiwań klientów w tym zakresie.
Operatorzy alternatywni, głównie Netia, wciąż korzystają z hurtowych ofert BSA oraz LLU. Całkowity wolumen
łączy dostarczanych w oparciu o model BSA na koniec 2014 r. obniżył się o 50 tys. względem grudnia 2013 r.
Baza LLU osiągnęła na koniec grudnia 2014 r. poziom 152 tys. wobec 172 tys. na koniec grudnia 2013 r.
W 2014 r. Orange Polska kontynuował działania w kierunku ograniczenia spadku liczby użytkowników
stacjonarnych usług głosowych.
Aktualnie podstawą stacjonarnej oferty głosowej są trzy plany nielimitowane (umożliwiające wykonywanie
połączeń bez dodatkowych kosztów przez całą dobę lub w opcji wieczorowo-weekendowej) obejmujące
połączenia do krajowych i międzynarodowych sieci stacjonarnych, a w ramach najwyższego planu również
połączenia do krajowych sieci komórkowych. Taka konstrukcja oferty spełnia oczekiwania klientów o różnych
potrzebach, mogą oni bowiem wybrać plan najbardziej dopasowany do swoich potrzeb, w zależności od tego,
czego oczekują od oferty telefonicznej.
W 2014 r. kontynuowano działania ofertowe lojalizujące klientów posiadających więcej usług niż telefon
stacjonarny. Takimi ofertami są FunPack HD (Internet, telewizja, telefon) - zawierający nielimitowane rozmowy
na telefony stacjonarne w Polsce, krajach Unii Europejskiej oraz USA i Kanadzie oraz oferta Neostrady z
nielimitowanymi rozmowami na telefony stacjonarne w Polsce.
Według wewnętrznych szacunków Orange Polska, Grupa miała następujący udział w rynku:
 
Udział w rynku usług głosowych telefonii stacjonarnej w grudniu 2014 r.
 
Rynek usług dostępu szerokopasmowego do Internetu — kluczowe wskaźniki:
 
18,9%
1
 
 
Penetracja usług dostępu szerokopasmowego do Internetu w populacji
Całkowita liczba łączy szerokopasmowego Internetu w Polsce (w tys.) 1.272 7
Udział ilościowy Orange Polska 30,9% 3
 
W 2014 r. działania Orange Polska koncentrowały się na promowaniu wysokich prędkości Internetu
Standardowa oferta usług szerokopasmowych dla klienta indywidualnego została maksymalnie uproszczona -
zmniejszono liczby opcji prędkości oraz zostały ustandaryzowane różnice cen między kontraktami zawieranym
na 12 i 24 miesiące. W szczególności została uproszczona i uatrakcyjniona oferta bazująca na technologi
VDSL — opcja do 80 Mbps zastąpiła dotychczasowe do 40 Mb/s i do 80 Mb/s. Dzięki zmianom w ofercie ciągle
rośnie udział VDSL w nowej sprzedaży na zasięgu technicznym dostępu szerokopasmowego — już ponad dwie
trzecie klientów będących w zasięgu VDSL wybiera tę ofertę. W grudniu liczba klientów oferty VDSL osiągnęłe
poziom 160 tys.
W dalszym ciągu z sukcesem oferowane są pakiety z ofertą telewizji cyfrowej, zarówno w technologii IPTV jak i
DTH (technologia cyfrowa telewizji satelitarnej). Baza klientów telewizyjnych wzrosła o blisko 6% rok-do-roku.
Kontynuowany był także rozwój oferty konwergentnej Orange Open, oferującej dodatkowe rabaty dla klientów
posiadających jednocześnie usługi stacjonarne i mobilne. Oferta konwergentna została wzmocniona o dwa
produkty: Internet Tu i Tam - dedykowana oferta Neostrady lub FunPacka z usługą mobilnego Internetu w
&quot;Bez klientów korzystających z łączy Orange Polska na podstawie umów hurtowej odsprzedaży abonamentu, z uwzględnieniem usług
stacjonamych Orange świadczonych w oparciu o dostęp WLR oraz usług VolP stanowiących ckwiwalent łączy głównych.
</Text>
	</Page>
</document>
