<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Uruchomienie produkcji Delphi Gazelle.
Rozpoczęcie prac projektowych związanych ze zwiększeniem powierzchni magazynowej.
Uruchomienie nowej trawiarki przeznaczonej do nowych projektów JLR.
Zwiększenie mocy produkcyjnych na linii Volvo SPA poprzez instalacje kolejnych maszyn.
Rozpoczęcie prac nad wydzieleniem dedykowanej linii do końcówek JLR.
Uruchomienie dedykowanej linii do produkcji końcówek JLR.
Optymalizacja layoutu zakładu pod kątem nowych zamówień.
Rozpoczęcie produkcji końcówek do projektu Renault CMF-1.
Transfer produkcji części zamiennych do zakładu Chełmek 2.
20% wzrost produkcji.
Uruchomienie produkcji gum preformowanych do projektu Volvo SPA cluster 90 i Renault CMF — 1.
Pozytywne przejście audytu ISO TS i przedłużenie ważności certyfikatu.
Uruchomienie operacji cięcia gumy na potrzeby Zakładu Chełmek 1.
Rozpoczęcie transferu produkcji gum preformowanych (Ducati) z Ascoli do Ch2.
Prowadzenie dalszych badań nad nowymi technologiami opisanymi w punkcie Badania i Rozwój. Wdrażaniem ich
do produkcji.
Kontynuacja budowy linii produkcyjnych pod nowe wygrane projekty, których produkcja rozpocznie się (SOP)
w latach 2015 — 2018.
Inwestycje w środki trwałe (zwiększenie mocy produkcyjnych poprzez znaczącą rozbudowę linii produkcyjnej)
— gotowość do rozpoczęcia znacznie zwiększonej produkcji dla nowych klientów.
Industrializacja i SOP projektu K413 dla VOLVO (sprzedaż za pośrednictwem BEHRA) oraz SOP projektu
L538 dla CJ LR (Chery J aguar Land Rover).
Skompletowanie i przygotowanie linii produkcyjnych pod w/w projekty CJLR i BMW (zarówno produkcja
fittingów, jak i montaż).
Kontynuacja produkcji końcówek na potrzeby Grupy MAFLOW (Hiszpania).
Kontynuacja Certyfikacji ISO TS.
Zacieśnianie współpracy z EATONEM (odbiorca gumy: wąż serii ARTIC) zmierzające do rozpoczęcia
realizacji zamówień z końcem I kw. 2015 r.
Dalsza penetracja rynku celem pozyskania nowych odbiorców wydziału produkcji gumy
Zwiększenie mocy produkcyjnej poprzez optymalizacje procesów produkcji i uzyskanie wyrobów jak
najlepszej jakości.
Negocjacje z GM, Renault dotyczące nowych projektów i ciągłe działania zmierzające do jak najlepszego
przygotowania Zakładu w celu sprostania wymaganiom klientów.
Audyt: GM wynik — yellow (76 pkt.), Audi — B (85 pkt.)
Audyt; VDA 2.0 — B (85 pkt.), VDA 6.3 —A (90 pkt.)
Zmiana systemu godzin pracy z 6x6 na 5x8, przy jednoczesnym utrzymaniu wydajności produkcji
poziomie 80%.
Obniżenie kosztów związanych ze zużyciem mediów, przy jednoczesnej większej produkcji w porównan
latami ubiegłymi.
Uruchomienie dostaw pary wodnej do celów produkcyjnych z sieci przemysłowej zlokalizowanej w pob
zakładu.
Likwidacja awaryjności linii produkcyjnej tzw. spiralling line.
Uzyskanie 1,8m Euro Net Profit za 2014 rok.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>zakład produkcyjny we Francji:
Uruchomienie systemu MES.
Uruchomienie MILK RUN, który przyczynia się do poprawy efektywności pracy operatorów poprzez
zmniejszenie czasu potrzebnego na transport komponentów i wyrobów gotowych.
Przygotowanie pustej, nieużywanej powierzchni zakładu do wynajęcia.
Zakończenie prac związanych z reorganizacją zakładu — odpowiednie ustawienie maszyn w celu
optymalizacji produkcji, wdrożenie zasad Lean Manufacturing.
Kontynuacja prac związanych z renowacją maszyn i wdrożenia „Total preventive Maintenance”.
Optymalizacja zużycia mediów.
Uruchomienie projektu CMF1 dla produkcji silników M5mt i R9M.
Rozpoczęcie uruchomienia projektu PSA KO - SOP 2016.
Złożenie oferty do projektów Renault AS1, Tecalemit Eurocopter 2016.
Zakład produkcyjny w Hiszpanii:
Uzyskanie nominacji do produkcji elementów nowego silnika PSA E2BTS - projekt B9.
Rozwój automatycznej linii montażowej przewodów AC poprzez wprowadzanie ciągłych udoskonaleń —
zwiększenie wydajności linii z jednoczesną poprawą poziomu jakości i brakowości.
Walidacja automatycznej linii montażowej i procesu Bending after Assembly dla projektu VW PQ26, VW
Sharan.
Rozwój bazy odbiorców płynu Borygo — CGA — drugi największy dealer w Hiszpanii.
Rozpoczęcie sprzedaży płynu chłodzącego Borygo dla takich klientów jak: Frigicoli, Spheros, Antartic,
Thermoking i innych.
Reorganizacja linii produkcyjnej w związku z planowanymi projektami oraz celem poprawy przepływu
materiałów i efektywności pracy.
AudytISO TS 16949, ISO 14000, ISO 27001.
STULNUWNENIE SysStEU NIEJ.
Uruchomienie MILK RUN, który przyczynia się do poprawy efektywności pracy operatorów pop
zmniejszenie czasu potrzebnego na transport komponentów i wyrobów gotowych.
Przygotowanie pustej, nieużywanej powierzchni zakładu do wynajęcia.
Zakończenie prac związanych z reorganizacją zakładu — odpowiednie ustawienie maszyn w
optymalizacji produkcji, wdrożenie zasad Lean Manufacturing.
Kontynuacja prac związanych z renowacją maszyn i wdrożenia „Total preventive Maintenance”.
Poprawa przepływu produkcji części zamiennych.
Optymalizacja zużycia mediów.
Uruchomienie projektu CMF1 dla produkcji silników M5mt i R9M.
Rozpoczęcie uruchomienia projektu PSA KO - SOP 2016.
Złożenie oferty do projektów Renault AS1, Tecalemit Eurocopter 2016.
Industrializacja projektów VW PQ26, Audi Q3, VW Sharan EU6.
Uzyskanie nominacji do produkcji elementów nowego silnika PSA E2BTS - projekt B9.
Rozwój automatycznej linii montażowej przewodów AC poprzez wprowadzanie ciągłych udoskonaleń —
zwiększenie wydajności linii z jednoczesną poprawą poziomu jakości i brakowości.
Walidacja automatycznej linii montażowej i procesu Bending after Assembly dla projektu VW PQ26, VW
Sharan.
Rozwój bazy odbiorców płynu Borygo — CGA — drugi największy dealer w Hiszpanii.
Rozpoczęcie sprzedaży płynu chłodzącego Borygo dla takich klientów jak: Frigicoli, Spheros, Antartic,
Thermoking i innych.
Reorganizacja linii produkcyjnej w związku z planowanymi projektami oraz celem poprawy przepływu
materiałów i efektywności pracy.
AudytISO TS 16949, ISO 14000, ISO 27001.
W maju 2014 roku w Hucie Aluminium Konin (Impexmetal S.A.) została zakończona inwestycja o łącznej
wartości ponad 40 mln zł, która pozwoliła na wzrost zdolności produkcyjnych o 10 tys. ton najbardziej marżowych
wyrobów walcowanych.
Z IE I
wyrobów walcowanych.
Podstawowym czynnikiem determinującym plany rozwoju Zakładu Huta Aluminium Konin jest prognoza rozwoju
rynku wyrobów z aluminium i jego stopów. Jeśli chodzi o europejski rynek wyrobów walcowanych (będący
przedmiotem działalności operacyjnej Spółki) przewiduje się, że do roku 2020 odnotowywany będzie rokroczny
wzrost konsumpcji na poziomie 3,5%, co daje przyrost o ok. 1 milion ton wyrobów walcowanych. Dynamika rynku
krajowego będzie większa i szacuje się ją na poziomie ok. 5% r/r. Branże, które zanotują największy wzrost
konsumpcji aluminium to transport (rynek automotive), branża opakowaniowa i konstrukcyjna. Opierając się na
tych przesłankach Impexmetal S.A. zamierza rozbudować potencjał produkcyjny zakładu w Koninie, a
podstawowe założenia przygotowanego przez Zarząd Spółki programu rozwoju są następujące:
e - wzrost sprzedaży do poziomu 130 tys. ton/rok,
 
i TE ZL LIAN DA LZ PD ZIANI) 2 1 RJ 3. RT
 
x mienatonzmni Mobdnnnitamienieki idsiej
wzrost sprzedaży do poziomu 130 tys. ton/rok,
instalacja nowych urządzeń umożliwiających wzrost produkcji wyrobów walcowanych,
budowa nowoczesnego centrum recyklingu odpadów aluminiowych.
realizacja zadań inwestycyjnych w latach 2015-2018, uzyskanie docelowego poziomu sprzedaży do rc
2020.
LVLV.
Proponowany program rozwoju został przedłożony organom nadzorczym Spółki i jest obecnie szczegółowo
analizowany. Jednocześnie, na rok 2015, zatwierdzono do realizacji zakup pieca topielnego, piły do cięcia
wlewków i płyt oraz pieca przepychowego do nagrzewania bloków do walcowania na gorąco. Inwestycje te
zwiększą produkcję wlewków do walcowania o ok. 20 tys. ton/rok oraz wyrobów platerowanych o 5 tys. ton/rok.
Pozwolą również uzyskać wzrost wydajności walcarki gorącej, niezbędny dla realizacji docelowego poziomu
produkcji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Obrany przez NPA kierunek produkcji wyrobów o wyższym stopniu przetworzenia i produktów niszowych
potwierdził słuszność przyjętych założeń, dodatkowo rok 2014 udowodnił również potencjał walcówek.
Analizowany kierunek rozwoju to modernizacja i inwestycja w nową linię walcowniczą, której celem
jest spełnienie rosnących wymagań jakościowych klientów, wdrożenie do produkcji nowych, nieprodukowanych
dotąd w NPA stopów aluminium oraz zapewnienie bezpieczeństwo produkcji — ze względu na dość wiekowy park
maszynowy na Wydziale Walcowni..
Inne rozważane kierunki rozwoju to:
Inwestycje w optymalizację produkcji przewodów samochodowych i bateryjnych wykonanych z aluminium,
których przedmiotem jest zakup skręcarki.
rozwój Wydziału kabli i przewodów. Dotyczy to zarówno innowacyjnych przewodów energetycznych jak i
przewodów z mikrodrutów dla przemysłu samochodowego, farm wiatrowych, AGD, kolejnictwa.
produkcja rur i kształtowników w oparciu o metodę wyciskania na urządzeniu typu CONFORM. Dzięki tej
inwestycji możliwe jest powiększenie asortymentu wyrobów w oparciu o własny wsad, tj. walcówkę zarówno
aluminiową jak i stopową.
Rozwój spółki w kierunku w/w asortymentów powinien pozwolić znacząco poprawić wyniki finansowe, ponieważ
marże osiągane na wyrobach przetworzonych są zdecydowanie wyższe niż w przypadku walcówek.
Dalszy rozwój Oddziału będzie przebiegał stopniowo, w wyniku modernizacji posiadanych maszyn i urządzeń
produkcyjnych, a także wprowadzania nowych wyrobów: środków pomocniczych dla przetwórstwa tworzyw
sztucznych, płynów motoryzacyjnych i do odladzania, nowych opakowań i wyrobów dla budownictwa.
Nakłady inwestycyjne uzależnione będą przede wszystkim od sytuacji finansowej i strategii produktowej Oddziału
i Grupy Kapitałowej. Duży wpływ na dalszy rozwój ma również trwający obecnie kryzys na rynkach wschodnich a
także stabilność cen surowców wykorzystywanych w procesach produkcyjnych Oddziału.
Głównym założeniem strategii na 2015 rok będzie utrzymanie poziomu marży na sprzedanych wyrobach, przy
zachowaniu odpowiedniej jakości, na podobnym poziomie jak w 2014 roku. Ponadto, w dalszym ciągu planowane
jest i realizowane będzie pozyskiwanie nowych klientów dla usług pozostałych, takich jak usługi laboratorium,
informatyczne, kadrowe i księgowe.
FRbksth Hoodoo sli ałucokacii wirodadzadka złanodawanii klasyka I zamiana nii irak ia tnapattna i I ołotawiwkana: Kae
Główne działania dla strategii sprzedaży zbędnych aktywów i optymalizacji usług wynajmu i dzierżaw to:
ZIE NRY ema ERP WEJ ONE R W Wał e ZE l W POW o aaa. R RWEEZOZE Ia aaa wa Ea dE a Pe
podział geodezyjny działek dostosowany do opłacalności sprzedaży,
współpraca z Urzędem Miasta Torunia w celu kontynuacji procesu przekazywania dróg,
remonty budynków &quot;rokujących&quot; oraz rozbiórki obiektów nieefektywnych; których skutkiem będzie obniżeniź
podatku od nieruchomości i uwolnienie dodatkowych powierzchni pod wynajem.
W przypadku WM „Dziedzice” S.A. podjęto szereg działań ukierunkowanych na podwyższenie możliwości
produkcyjnych, głównie w asortymencie rur i prętów mosiężnych, oraz uzyskanie wyższych ilości sprzedaży.
Konsekwentne działania w tym zakresie mają na celu optymalizację zysku netto Spółki poprzez wzrost wartości
sprzedaży i obniżkę kosztów wytworzenia.
Palam nalituobi Zarondii OnAJILI imot 1ImOLoOMio triiolni romtiniamoÓdni Tabkodii Narmpon=-
Celem polityki Zarządu Spółki jest uzyskanie trwałej rentowności Zakładu poprzez:
poprawę jakości wyrobów
poprawę uzysków
obniżenie kosztów wytworzenia
</Text>
	</Page>
</document>
