<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Tabeła 8. _ Wolumen sprzedaży podstawowych produktów KGHM Polska Miedź S.A.
W 2009 r. KGHM Polska Miedź S.A. sprzedała 509,9 tys. t miedzi i produktów z miedzi, co oznacza zmniejszenie
wolumenu sprzedaży o 27,4 tys. t (5%), głównie w związku z mniejszą o 30,4 tys. t (15%) sprzedażą walcówki.
Zmniejszenie wolumenu sprzedaży miedzi jest skutkiem globalnego kryzysu finansowego. Sprzedaż srebra
wyniosła 1 198 t i była wyższa o 2% (23 t) w porównaniu z analogicznym okresem roku poprzedniego.
Jednocześnie spadła sprzedaż złota o 12% (106 kg) i wyniosła 818 kg.
W zakresie sprzedaży miedzi i wyrobów z miedzi Jednostka Dominująca odnotowała spadek przychodów o 7%,
natomiast przychody ze sprzedaży srebra i złota w porównaniu z ich poziomem w 2008 r. były wyższe
odpowiednio o 28% i 35%. Jest to związane ze wzrostem notowań metali szlachetnych w sytuacji globalnego
kryzysu na rynkach finansowych.
Wartość przychodów ze sprzedaży produktów Jednostki Dominującej w 2009 r. uwzględnia dodatni wynik
z rozliczenia towarowych instrumentów zabezpieczających w wysokości 425 402 tys. zł (w 2008 r.
569 132 tys. zł) oraz walutowych w kwocie 7 785 tys. zł (w 2008 r. nie zanotowano korekty przychodów z tego
tytułu). W 2009 r. nie zanotowano korekty przychodów z tytułu różnic kursowych związanych z
zabezpieczeniem kredytu walutowego, które w 2008 r. zostały odniesione do eksportu katod w kwocie
+10 859 tys. zł.
Sprzedaż podstawowych produktów, towarów i usług pozostałych spółek Grupy Kapitałowej ma zróżnicowany
udział w przychodach ze sprzedaży Grupy Kapitałowej. Biorąc pod uwagę udział tych produktów w sprzedaży
poszczególnych spółek Grupy Kapitałowej, wyłoniono podstawowe produkty, towary i usługi, które zostały
zaprezentowane w poniższej tabeli.
'9. _ Wartość sprzedaży podstawowych produktów, towarów i usług pozostałych istotnych spółek Grupy
Kapitałowej (tys. zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>abeła 10. Wolumen sprzedaży podstawowych produktów, towarów i usług pozostałych istotnych spółek
Grupy Kapitałowej
W powyższej tabeli nie zaprezentowano wolumenów sprzedaży dla spółek: PHP „MERCUS” sp. z o.o.,
DIALOG S.A. i „MCZ” S.A., ze względu na stosowanie różnych miar ilościowych dla prezentowanych usług.
Handel złomami miedzi realizowany jest prawie w 100 % na rzecz KGHM Polska Miedź S.A. Udział złomów
miedzi w całkowitej sprzedaży KGHM Metraco S.A. wynosił: w 2009 r. 73 %, w 2008 r. 52%. Znaczący wzrost
w 2009 r. (o 75 %) przychodów ze sprzedaży złomów miedzi wynikał z potrzeby zapewnienia zwiększonych
dostaw do Jednostki Dominujacej. KGHM Metraco S.A. należy do strategicznych podmiotów handlowych KGHM
Polska Miedź S.A. Zajmuje się dostarczaniem materiałów i surowców gwarantujących ciągłość pracy oddziałów
KGHM Polska Miedź S.A. oraz sprzedażą na rynki zewnętrzne produktów ubocznych procesów technologicznych
KGHM Polska Miedź S.A.
Sprzedaż towarów i materiałów przez PHP „MERCUS” sp. z 0.0. w 87 % realizowana jest na rzecz KGHM Polska
Miedź S.A. Spółka pełni strategiczną rolę dla KGHM Polska Miedź S.A., jako koordynator zaopatrzenia ciągu
technologicznego w materiały i części zamienne. Udział wartości sprzedaży towarów i materiałów w sprzedaży
ogółem PHP „MERCUS” sp. z o.o. w 2009 r. wyniósł 91% i nie uległ zmianie w stosunku do 2008 r.
Usługi telekomunikacyjne realizowane przez DIALOG S.A., dotyczą głównie rynku zewnętrznego i stanowią
około 100 % przychodów ze sprzedaży tej spółki.
Handel miedzią - spółka KGHM Kupferhandelsges.m.b.H. z siedzibą w Wiedniu zajmuje się handlem produktami
KGHM Polska Miedź S.A., tj. walcówką, katodami i wlewkami. Stanowi on 100 % obrotów spółki.
KGHM Kupferhandelsges.m.b.H. handluje na rynku środkowo i południowo-europejskim. Głównym obszarem jej
działalności jest Austria.
Usługi robót górniczych świadczone są głównie na rzecz KGHM Polska Miedź S.A. PeBeKa S.A jest spółką
wyspecjalizowaną w budownictwie górniczym. Na rynku KGHM jest głównym wykonawcą górniczych robót
poziomych i szybowych, pełni również istotną rolę jako wykonawca robót w zakresie udostępnienia nowego
złoża (Głogów Głęboki). Sprzedaż usług robót górniczych poziomych i pionowych w całkowitej sprzedaży
PeBeKa S.A. wynosił: w 2009 r. 83 %, w 2008 r. 49 %.
Energia elektryczna i cieplna - „Energetyka” sp. z o.o. produkuje energię elektryczną w skojarzeniu z ciepłem.
Około 96 % przychodów ze sprzedaży energii elektrycznej i 61 % ze sprzedaży ciepła uzyskiwanych jest
z KGHM Polska Miedź S.A. W 2009 r. sprzedaż energii elektrycznej stanowiła około 23 % całkowitej sprzedaży
spółki „Energetyka” sp. z0.0. za 2009 r., a energii cieplnej około 40 %. Relacje te nie uległy zmianie
w stosunku do 2008 r.
Usługi transportowe - POL-MIEDŹ TRANS Sp. z o.o. jest wiodącym przewoźnikiem kolejowym i samochodowym
oraz bezpośrednim dostawcą paliw do oddziałów KGHM Polska Miedź S.A. Od 61 % do 73 % przychodów
ze sprzedaży ww. usług dotyczy rynku KGHM Polska Miedź S.A. Największy udział w całkowitych przychodach
ze sprzedaży POL-MIEDŹZ TRANS Sp. z o.o. stanowi sprzedaż paliw (52%) oraz transport samochodowy (32%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Nadrenian amonu jest głównym produktem KGHM Ecoren S.A. Spółka sprzedaje go poza Grupą Kapitałową.
Udział przychodów ze sprzedaży nadrenianu amonu w całkowitych przychodach spółki wynosił w 2009 r. 52%
(w 2008 r. 61%). Produkt ten jest używany i nabywany przez firmy przetwarzające go na ren metaliczny dla
producentów nadstopów, które znajdują zastosowanie głównie w przemyśle lotniczym i petrochemicznym.
W 2009 nastąpił spadek przychodów ze sprzedaży nadrenianu amonu o 32 %, w wyniku spadku wolumenu
sprzedaży oraz ceny od II półrocza 2009 r. Powyższa sytuacja wynikała z ogólnoświatowego spowolnienia
gospodarczego, bezpośrednio przekładającego się na trudną sytuację branży lotniczej.
Maszyny górnicze - ZANAM-LEGMET Sp. z o.o. jest znaczącym dostawcą oraz serwisantem maszyn i urządzeń
górniczych KGHM Polska Miedź S.A. Spółka jest producentem maszyn, przeznaczonych do pracy
w niemetanowych, głębinowych kopalniach rud metali nieżelaznych i soli. Do grupy produktów wytwarzanych
przez spółkę i decydujących o jej pozycji, należą maszyny górnicze (ładowarki, wozy odstawcze, wozy wiercąco-
kotwiące, maszyny pomocnicze) oraz przenośniki taśmowe. Około 75 % przychodów ze sprzedaży
samojezdnych maszyn górniczych pochodzi od KGHM Polska Miedź S.A. Udział przychodów ze sprzedaży tych
produktów w łącznych przychodach spółki stanowi około 30% (spadek o 8 % w stosunku do 2008 r.).
Usługi ochrony zdrowia stanowią blisko 100 % sprzedaży spółki „MCZ” S.A. Sprzedaż na rzecz KGHM Polska
Miedź S.A. stanowi ok. 14% przychodów spółki ogółem (świadczenia z zakresu medycyny pracy).
Produkcja wyrobów z miedzi i jej stopów prawie w 100 % jest źródłem przychodów spółki Walcownia Metali
Nieżelaznych sp. z o.0., osiąganych z rynku zewnętrznego (stan niezmieniony w stosunku do 2008 r.).
Największa część, tj. 28 % przychodów ze sprzedaży produktów, towarów i usług osiągniętych przez Grupę
Kapitałową KGHM Polska Miedź S.A. w 2009 r. pochodziło z rynku krajowego. Największymi zagranicznymi
odbiorcami produktów, towarów i usług oferowanych przez spółki Grupy Kapitałowej były kraje: Niemcy
- 17 %, Chiny - 14%.
Przychody ze sprzedaży Grupy Kapitałowej od klientów zewnętrznych w podziale na obszary geograficzni
prezentuje poniższa tabela.
Tabeła 11. Przychody ze sprzedaży Grupy Kapitałowej wg rynków zbytu
W analizowanym okresie, w porównaniu do 2008 r., zaznaczył się:
spadek o 25 % sprzedaży na rynek polski,
wzrost o 47 % sprzedaży na rynek niemiecki,
wzrost w granicach 33 % — 36 % sprzedaży na rynek chiński, brytyjski, węgierski.
Około 94 % przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej na eksport i do krajów Unii Europejskiej za 2009 r
zrealizowała Jednostka Dominująca.
Wolumen sprzedaży miedzi i wyrobów z miedzi na eksport oraz na rynki krajów Unii Europejskiej stanowił 77%
sprzedaży miedzi ogółem. W analizowanym okresie największymi zagranicznymi odbiorcami miedzi
produkowanej w KGHM Polska Miedź S.A. były Niemcy, Chiny, Francja i Czechy.
Sprzedaż srebra na eksport i do krajów Unii Europejskiej stanowiła 96% wolumenu ogólnej sprzedaży srebra.
Największymi odbiorcami zagranicznymi srebra były: Wielka Brytania, Belgia, Niemcy oraz USA.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wśród pozostałych jednostek Grupy Kapitałowej sprzedaż na eksport i do krajów Unii Europejskiej w 2009 r.
realizowały spółki:
KGHM Kupferhandelsges.m.b.H. - udział spółki w sprzedaży Grupy Kapitałowej — 3 %, spółka realizowała
sprzedaż miedzi głównie na rynek austriacki,
KGHM Metraco S.A. - udział spółki w sprzedaży Grupy Kapitałowej - 2 %, spółka realizowała głównie
sprzedaż ołowiu do Czech oraz ołowiu i siarczanu miedzi do Niemiec,
KGHM Ecoren S.A. — sprzedaż na eksport nadrenianu amonu do Wielkiej Brytanii, to niecałe 1 % sprzedaży
Grupy Kapitałowej.
Przychody ze sprzedaży Jednostki Dominującej na rynek krajowy w 2009 r. stanowiły około 62 % przychodów
ze sprzedaży całej Grupy Kapitałowej. Wolumen sprzedaży miedzi i wyrobów z miedzi na rynek krajowy
stanowił 23% sprzedaży miedzi ogółem. Sprzedaż srebra na rynek krajowy stanowiła 4% wolumenu ogólnej
sprzedaży srebra.
stotny udział przychodów pozostałych spółek w przychodach ze sprzedaży całej Grupy Kapitałowej na rynel
rajowy:
- DIALOG S.A. (udział 15 %) - sprzedaż usług telekomunikacyjnych,
- KGHM Metraco S.A. (udział 5 %) - sprzedaż głównie ołowiu rafinowanego, Soli.
W 2009 r. przychody od żadnego z kontrahentów nie osiągnęły poziomu 10 % przychodów Grupy Kapitałowej.
KGHM Polska Miedź S.A., jako jednostka realizująca największą sprzedaż w całej Grupie Kapitałowej, nie
odnotowała w 2009 r. faktu uzależnienia od jednego lub więcej odbiorców lub dostawców. Odbiorcami, których
udział w przychodach ze sprzedaży przekracza 10% są: Tele-Fonika Kable S.A. oraz MKM Mansfelder Kupfer
und Messing GmbH, których udział w przychodach ze sprzedaży KGHM Polska Miedź S.A. stanowi odpowiednio
11% i 10%.
Jednostka Dominująca jest istotnym zarówno odbiorcą, jak i dostawcą większości spółek Grupy Kapitałowej.
KGHM Polska Miedź jest dostawcą takich jednostek jak: KGHM Kupferhandelsges.m.b.H,, Walcownia Metali
Nieżelaznych sp. z 0.0., KGHM Metraco S.A., KGHM Ecoren S.A., natomiast odbiorcą dla spółek: KGHM CUPRUM
Sp. z 0.0. — CBR, KGHM Metraco S.A., „MCZ” S.A., „Energetyka” sp. z o.o., CBJ sp. z 0.o., POL-MIEDŹ TRANS
Sp. z 0.0., PeBeKa S.A., PHP „MERCUS” sp. z 0.0., TUW-CUPRUM.
Istotni zewnętrzni dostawcy i odbiorcy pozostałych spółek Grupy Kapitałowej:
- Telekomunikacja Polska S.A. — jest zarówno dostawcą, jak i odbiorcą usług DIALOG S.A.
- DROP S.A. — dostawca złomów miedzi dla spółki KGHM Metraco S.A.,
- Kompania Węglowa S.A. — dostawca węgla dla „Energetyka” sp. z 0.0.
KGHM Polska Miedź S.A. na rynkach miedzi i srebra
 
W 2009 r. produkcja górnicza miedzi na świecie wynosiła 15 095 tys. t (dane szacunkowe według CRU
International Ltd). KGHM Polska Miedź S.A. wyprodukowała 439 tys. t miedzi w koncentracie, co stanowi 3 %
produkcji globalnej. Swiatowa produkcja miedzi rafinowanej ukształtowała się na poziomie 17 395 tys. t.
Produkcja miedzi rafinowanej w KGHM Polska Miedź S.A. wyniosła 502 tys. t, co również stanowi 3% produkcji
globalnej.
W tym samym okresie produkcja górnicza srebra na świecie wynosiła 17 614 t (dane szacunkowe według CPM
Silver Yearbook 2009). Spółka wyprodukowała 1 206t srebra w koncentracie, co stanowi 7% produkcji
globalnej.
DIALOG S.A. na krajowym rynku usług telekomunikacyjnych
 
DIALOG S.A. działa w trzech segmentach rynku komunikacji elektronicz
DIRLUSD 2. UZldfa W U ZEL SEGIIENLACI FyTIKU KOMIUTIKACJI CIEKU ONICZIEJ.
- _ głosowa telefonia stacjonarna,
DLISP - usługi dostępu do internetu, transmisji danych i dzierżawy łączy,
= usługi płatnej telewizji.
W 2009 r. spółka przygotowywała się do rozpoczęcia działalności w czwartym segmencie rynku - usługi te
głosowa telefonia stacjonarna,
DLISP - usługi dostępu do internetu, transmisji danych i dzierżawy łączy,
usługi płatnej telewizji.
W 2009 r. spółka przygotowywała się do rozpoczęcia działalności w czwartym segmencie rynku - usługi telefonii
mobilnej, która wprowadzona została w lutym 2010 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Tabeła 12. Udział spółki DIALOG S.A. w poszczególnych segmentach rynku w 2009 r.
 
Źródło: szacunki wewnętrzne na podstawie Audytel „Stan i perspektywy rozwoju rynku telekomunikacyjnego w Polsce do |
2015 (luty 2010)
x
przez rynek lokalny rozumie się obszar ośmiu stref numeracyjnych (byłe obszary koncesyjne)
W ramach usług telefonii stacjonarnej, DIALOG S.A. w 2009 r. działała w oparciu o własną infrastrukturę
sieciową, oraz świadczyła usługi na łączach Telekomunikacji Polskiej (WLR). W przypadku usług głosowych
na własnej sieci, głównymi konkurentami DIALOG S.A. byli: Telekomunikacja Polska S.A. (TP S.A.) oraz sieci
CaTV. Spółka konkurowała również z substytucyjnymi usługami głosowymi świadczonymi przez operatorów sieci
mobilnych (PTK Centertel/Orange, Polkomtel/Plus, PTC/Era, P4/Play). W segmencie WLR, głównym
konkurentem DIALOG S.A. była Netia.
W segmencie DLISP największym konkurentem DIALOG S.A. w 2009 r. była TP S.A. W usługach dostępu
do internetu na własnej infrastrukturze spółka konkurowała również z dużymi operatorami sieci kablowych,
takimi jak Vectra, Multimedia Polska i UPC atakże lokalnymi sieciami ISP (lokalni dostawcy internetu).
W usługach dostępu do internetu świadczonych na łączach TP S.A. (BSA), najważniejszym konkurentem była
Netia.
W segmencie usług płatnej telewizji DIALOG S.A. konkurowała przede wszystkim z dużymi operatorami
platform cyfrowych (m.in. Cyfrowy Polsat) i dużymi sieciami CaTV (m.in. Multimedia Polska, UPC, Vectra),
w mniejszym zaś stopniu z dostarczycielami oferty IPTV (TP S.A.). Udział spółki w tym segmencie jest znikomy,
wynika to z faktu, że 2008 był rokiem debiutu rynkowego DIALOGmedia. Uwagę zwraca jednak wysoka
dynamika przyrostu klientów usług IPTV DIALOG S.A., która w 2009 roku wyniosła blisko 500%.
W 2009 r. Jednostka Dominująca zawarła niżej wymienione znaczące umowy handlowe (wartość umów wedłu
danych z okresów ich podpisania):
umowa sprzedaży-zakupu koncentratu miedzi w latach 2012-2016 zawarta 29 maja 2009 r. pomiędzy
KGHM Polska Miedź S.A., a SALOBO METAIS SIA. w Brazylii. Wartość przedmiotu umowy oszacowano w
granicach od 639 min USD (tj. około 2 072 mln zł) do 969 mln USD (tj. około 3 141 mln zł),
umowy na sprzedaż srebra i złota, zawarte z HSBC Bank USA N.A., London Branch.
W dniu 1 grudnia 2009 r. KGHM Polska Miedź S.A. zawarła z HSBC Bank USA N.A., London Branch umowę
na sprzedaż srebra, wskutek czego łączna szacunkowa wartość umów zawartych pomiędzy ww. stronami
w ciągu dwunastu miesięcy poprzedzających zawarcie tej umowy, przekroczyła 10 % kapitałów własnych
KGHM Polska Miedź S.A. (kryterium znaczącej umowy). Łączna wartość szacunkowa umów zawartych
z HSBC Bank USA N.A., London Branch wyniosła 1 010 mln zł. Umową o największej wartości była umowa
zawarta 27 marca 2009 r. o szacowanej wartości 671 mln zł.
W 2009 r. spółki Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. nie zawierały z podmiotami powiązanymi istotnych
transakcji na warunkach innych niż rynkowe.
N 2009 r. najwyższe nakłady na inwestycje rzeczowe w Grupie Kapitałowej poniosła Jednostka Dominująca.
Nysokość oraz strukturę nakładów inwestycyjnych KGHM Polska Miedź S.A. prezentuje poniższa tabela.
Tabeła 13. Nakłady inwestycyjne KGHM Polska Miedź S.A. (tys. zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Ważniejsze zadania realizowane przez KGHM Polska Miedź S.A. w 2009 r.:
 
 
Budowa szybu SW-4 - kontynuowano realizację zadania w zakresie mrożenia i głębienia «
- zgłębiono 567,5 mb. Ponadto realizowano infrastrukturę powierzchniową oraz kontynuowano kapi
wyrobiska chodnikowe (wykonano 1 168,5 mb);
Głogów Głęboki Przemysłowy - kontynuowano realizację wyrobisk chodnikowych kapitalnyct
udostępnienia obszaru górniczego Głogów Głęboki Przemysłowy. W okresie sprawozdawczym wykc
5 874 mb wyrobisk (narastająco od roku 2005 wykonano 32 tys. mb z planowanych 130 tys. mb wyr
chodnikowych). Kontynuowano zabudowę infrastruktury technicznej w zakresie: dołowej
energetycznej, systemu odwadniania, systemu transportu poziomego oraz klimatyzacji. W ramach
przygotowawczych do głębienia szybu GG-1 zakończono wiercenie otworów badawczych, opracowy
dokumentację geologiczną oraz realizowano pozostałe prace projektowe;
Inwestycje związane z rozbudową infrastruktury oddziałów wydobywczych w kopalr
- realizowano zabudowę przenośników taśmowych, zbiorników retencyjnych, budowę dołowych rozd
elektrycznych i linii kablowych oraz budowę i wyposażenie komór maszyn ciężkich;
Modernizacja i wymiana parku maszynowego w kopalniach - zgodnie z planem zakupiono
maszyn górniczych na kwotę 195 mln zł;
Inwestycje odtworzeniowe w hutach;
Inwestycje związane z poprawą i utrzymaniem bezpiecznej eksploatacji składowiska Żelazny
i eliminacji jego oddziaływania na środowisko;
Obiekty elektroenergetyczne i teletechniczne - realizacja inwestycji rozdzielni elektrycznych
kablowych, modernizacja stacji transformatorowych oraz przeprowadzenie modernizacji układów zas
i instalacji elektrycznych;
Urządzenia wentylacyjne i klimatyzacyjne - realizacja inwestycji urządzeń wentylacyjnych (
wentylacyjne, wentylatory kopalniane) i klimatyzacyjnych (rurociągi klimatyzacyjne) w oddzi
górniczych;
Inwestycje transportu taśmowego i rurociągów w oddziałach górniczych;
Modernizacja pirometalurgii w HM Głogów II;
Zabudowa czwartego pieca Doerschla w HM Głogów - wykonywano dokumentację projekt
prowadzono postępowanie przetargowe na wykonanie robót budowlano-montażowych oraz dokc
wyboru dostawcy napędu dla pieca.;
Program Modernizacji Pirometalurgii w HM Głogów I - przygotowanie programu;
Budowa Bloków Gazowo-Parowych w EC Głogów i EC Polkowice - przejęto odpłatnie od «
„Energetyka” sp. z o.o. nakłady poniesione na opracowanie analizy techniczno-ekonomicznej dt
bloków gazowo-parowych. Dokonano wyboru doradcy technicznego na opracowanie dokume
technicznej i przygotowanie postępowań przetargowych. W listopadzie i grudniu 2009 r. odbywał
negocjacje warunków umowy na dostawę gazu ziemnego z PGNiG S.A. oraz składanie ofert na dos
turbozespołów gazowych. Podpisanie umowy z PGNiG S.A., które planowane jest do końca kwietnia 20
jest warunkiem koniecznym do podpisania umów na dostawy urządzeń. W minionym okresie po
również działania w zakresie pozyskania dofinansowania projektu ze środków unijnych.
Istotne zadania inwestycyjne realizowane przez pozostałe spółki Grupy Kapitałowej w 2009 r.
zakup lokomotyw spalinowych - poniesione nakłady - 22 986 tys. zł,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text> 
zakup i wdrożenie platformy MVNO (umożliwiającej świadczenie telekomunikacyjnych usług mobilnych) —
realizacja ostatniego etapu zadania, przed komercyjnym świadczeniem usług komórkowych głosowych
i transmisji danych), testy FUT - funkcjonowania usług mobilnych. Nakłady poniesione w 2009 r. wynoszą
17 987 tys. zł;
projekt IPTV (cyfrowa interaktywna telewizja) — zakup urządzeń abonenckich STB, modemów oraz licencji
bezpośrednio związanych z nowymi abonentami usług DialogMedia. Nakłady poniesione w 2009 r. wynoszą
13 218 tys. zł;
zakup ciężkich maszyn górniczych -poniesione nakłady 15 485 tys. zł.
Działalność badawcza i rozwojowa KGHM Polska Miedź S.A. jest ściśle związana ze strategią firmy
iukierunkowana jest na: rozwój i wzrost działalności podstawowej, dywersyfikację działalności, wspieranie
rozwoju KGHM Polska Miedź S.A..
Nakłady zewnętrzne na prace badawcze i rozwojowe w 2009 r. w KGHM Polska Miedź S.A. oraz opracowania
na etapie studiów i analiz w procesie badawczym i rozwojowym wyniosły łącznie 16 141 tys. zł i ukształtowały
się na poziomie nieco niższym niż w 2008 r. (17 845 tys. zł). Spadek wydatków dotyczył przede wszystkim prac
badawczych i rozwojowych - ich wysokość w 2009 r. wyniosła 4 274 tys. zł. (przy 5 886 tys. zł. w 2008 r.)
W 2009 r. koncentrowano wysiłki na przygotowaniu realizacji strategicznych projektów badawczo -
rozwojowych opisanych w „Strategii KGHM Polska Miedź SA na lata 2009-2018”.
Prace badawcze i rozwojowe finansowane są głównie ze środków własnych Jednostki Dominującej. W niektóryct
przypadkach realizowane są przy wykorzystaniu wsparcia ze środków publicznych. W roku 2009 KGHM Polske
Miedź S.A. uzyskała z PARP (Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości) informację o przyznaniu dotacj
rozwojowej w ramach Programu Operacyjnego Innowacyjna Gospodarka, na lata 2007 -2013, działanie 1.4
4.1., ze środków Europejskiego Funduszu Rozwoju Regionalnego dla projektu badawczo-rozwojowego pt.
„Opracowanie technologii eksploatacji z wykorzystaniem kompleksu urabiającego ACT przez KGHM”. Pozion
wsparcia wyniósł 39 560 tys. zł, tj. 32%, planowanych nakładów na cały projekt. Przygotowywana jes!
stosowna umowa, która będzie realizowana do roku 2015.
KGHM Polska Miedź S.A. podjęła nowe formy współpracy z jednostkami badawczo — rozwojowymi i naukowymi.
Jednostka Dominująca uczestniczyła w inicjacji kilku istotnych dla przedsiębiorstwa projektów badawczo -
rozwojowych finansowanych przez Narodowe Centrum Badań i Rozwoju, w ramach przedsięwzięcia IniTech, w
których KGHM Polska Miedź S.A. deklaruje rolę końcowego użytkownika wypracowanych rozwiązań. Ważną
inicjatywą tego typu jest praca badawczo - rozwojowa pt.: „Technologia hydrometalurgicznego przetwarzania
półproduktów i koncentratów miedzi rejon ZWR Lubin”, która jest realizowana przez Wydział Chemiczny
Politechniki Wrocławskiej.
Przykładami aktywności w międzynarodowych projektach branżowych z dziedziny badań i rozwoju o charakterze
inicjatyw prywatno - rządowych jest udział spółki w projektach EFRB (EXPLOSIVE - FREE ROCK BREAKAGE
INITIATIVE), dotyczących poszukiwania alternatywnych rozwiązań w zakresie bezwybuchowych metod
urabiania skał twardych, czy też inicjatywie MIFU (MINE OF THE FUTURE), tj. projekcji modelowej kopalni
przyszłości.
Do głównych kierunków poszukiwań w obszarze innowacji technologicznych w kolejnych latach należy zaliczyć:
badania nad opracowaniem technologii prowadzenia robót górniczych - eksploatacyjnych i chodnikowych
w kopalniach KGHM Polska Miedź S.A. - z wykorzystaniem kombajnów górniczych,
opracowanie zmodyfikowanych i/lub nowych technologii eksploatacji złóż głębokich,
badania w obszarze automatyzacji, wizualizacji oraz kontroli procesów wydobywczych,
badania nad poprawą bezpieczeństwa pracy przy prowadzeniu robót eksploatacyjnych w warunkach
zagrożeń skojarzonych,
poszukiwanie możliwości obniżki kosztów w procesach technologicznych, lepszego wykorzystania maszyn
i urządzeń, zużycia materiałów i energii oraz lepszej organizacji pracy,
rozwój procesów przeróbczych pod kątem wzrostu ilości odzyskiwanych pierwiastków użytecznych oraz
ukierunkowany na obniżkę kosztów tego procesu,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>opracowanie technologii umożliwiających zmniejszenie ilości odpadów zagospodarowywanych metodą
hydrotechniczną,
zapewnienie bezpiecznej eksploatacji składowiska odpadów poflotacyjnych Żelazny Most,
badania przydatności nowych rozwiązań technologicznych dla hut KGHM Polska Miedź SIA.
ukierunkowanych na obniżkę kosztów,
poszukiwanie rozwiązań technologicznych umożliwiających pełne wykorzystanie poszczególnych jednostek
topienia koncentratów,
badania porównawcze różnych wariantów technologicznych realizacji węzła topienia złomów miedzi w HM
Legnica,
poszukiwanie możliwości poprawy parametrów obecnie stosowanej technologii elektrorafinacji miedzi,
minimalizacja wpływu działalności hutniczej Jednostki Dominującej na stan środowiska,
poszukiwanie możliwości uruchomienia nowego asortymentu produkcji.
W 2009 r. spółka realizowała prace rozwojowe związane z realizacją projektu MVNO - uruchomienie telefonii
mobilnej na infrastrukturze obcego operatora. Najistotniejszą częścią projektu MVNO jest wdrożenie i integracja
platformy technologicznej (obejmującej kilka nowych oraz istniejących systemów IT oraz Telco) służącej do
świadczenia usług MVNO. Usługi telefonii komórkowej to jeden ze strategicznych projektów spółki. Jego
realizacja jest odpowiedzią na rosnące zapotrzebowanie na usługi mobilne w Polsce i wpłynie na zwiększenie
atrakcyjności i kompleksowości telekomunikacyjnej oferty spółki. Wydatki dotyczące MVNO odniesione w ciężar
prac rozwojowych w roku 2009 wyniosły 1 719 tys. zł.
Działalność spółki w zakresie badań i rozwoju w 2009 r. skupiała się na trzech podstawowych kierunkach
rozwoju:
produkcja renu i produktów z jego udziałem,
zagospodarowanie odpadów przemysłowych,
zagospodarowanie odpadów poużytkowych i produkcja metali i ich związków.
Nakłady na prace badawczo rozwojowe poniesione przez spółkę w 2009 r. wyniosły 1 846 tys. zł
KGHM Polska Miedź S.A. realizuje swoje zadania produkcyjne przy zachowaniu dbałości o środowisko naturalne.
Dotrzymanie rygorystycznych norm środowiskowych, wynikających z prawa, możliwe jest dzięki
systematycznemu modernizowaniu instalacjj wybudowanych w przeszłości, służących ochronie środowiska,
jak i nowym inwestycjom w tej dziedzinie. W roku 2009 spółka wydała na realizację inwestycji proekologicznych
47 807 tys. zł.
Łączne opłaty za korzystanie ze środowiska, poniesione przez oddziały KGHM Polska Miedź S.A. w 2009 r.
wyniosły 26 140 tys. zł. Zmniejszenie wielkości opłat w stosunku do roku 2008 (68 612 tys. zł) wynika
ze zmian, które wprowadziła ustawa o odpadach wydobywczych. Ustawa zwalnia z wnoszenia opłat podmioty
gospodarcze, które unieszkodliwiają poprzez składowanie odpady wydobywcze, a do takiej kategorii odpadów
zaliczane są odpady z flotacyjnego wzbogacania rud.
W 2009r. najwyższe opłaty spółka uiściła za zrzut ścieków: 18 021 tys.zł, w tym 18017 tys. z
za odprowadzanie wód ze składowiska Żelazny Most.
W KGHM Polska Miedź S.A. eksploatowanych jest osiem instalacji, na których prowadzenie wymagane jest
posiadanie pozwolenia zintegrowanego. Należą do nich:
instalacja do produkcji miedzi metalicznej w technologii pieca szybowego i w technologii piec:
zawiesinowego, instalacja do produkcji metali szlachetnych, instalacja do produkcji ołowiu i składowisk:
odpadów - staw osadowy komora IV oraz pozostałych instalacji na terenie huty nie wymagającyci
pozwolenia zintegrowanego — HM Głogów,
instalacja pn. Składowisko odpadów przemysłowych w Biechowie - HM Głogów,
instalacja pn. Składowisko odpadów przemysłowych Biechów II — HM Głogów,
HM Legnica — instalacja do produkcji ołowiu rafinowanego,
instalacja do produkcji miedzi metalicznej z koncentratów miedzi i produktów z odzysku w wyniki
procesów metalurgicznych i elektronicznych, składowiska „Polowice”, tymczasowego składowisk:
koncentratów ołowionośnych oraz pozostałych instalacji na terenie huty — HM Legnica,
instalacja do topienia, ciągłego odlewania i walcowania miedzi — HM Cedynia,
instalacja składowania odpadów z flotacji rud miedzi — Zakład Hydrotechniczny,
instalacja neutralizacji odpadowego kwasu siarkowego -— Zakłady Wzbogacania Rud.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Pozostałe oddziały Jednostki Dominującej posiadają sektorowe decyzje administracyjne zezwalające nz
korzystanie ze środowiska.
W roku 2009 rozpoczęto procedurę zmierzającą do uzyskania przez Zakład Hydrotechniczny zezwolenie
na prowadzenie obiektu unieszkodliwiania odpadów, zgodnie z ustawą o odpadach wydobywczych. Z moc)
tej ustawy, składowisko Żelazny Most jest obiektem unieszkodliwiania odpadów wydobywczych i do kończ
kwietnia 2012 r. KGHM Polska Miedź S.A. jest zobowiązana do dostosowania statusu obiektu do przepisów
tej ustawy.
W 2009 r. w HM Głogów przeprowadzono audyt certyfikujący system zarządzania bezpieczeństwem i higieną
pracy. Uzyskanie certyfikatu potwierdzającego wdrożenie normy PN 18001 zwieńczyło kilkuletnie prace
w HM Głogów nad uzyskaniem Zintegrowanego Systemu Zarządzania. Tym samym zamknięto etapy certyfikacji
w oddziałach hutniczych, które będą funkcjonowały w zgodzie z systemami zarządzania: środowiskowego,
jakości i BHP.
Jednostka Dominująca osiągnęła wysoki poziom rozwiązań technicznych, który umożliwia prowadzenie instalacji
w zgodzie z obowiązującym prawem w zakresie ochrony środowiska. W najbliższych latach konieczne będzie
śledzenie zmian w unijnym prawie w zakresie ochrony środowiska, celem dostosowania procesów
technologicznych KGHM Polska Miedź S.A. do wymogów tego prawa. Ponadto niezbędne będzie modernizowanie
instalacji w sposób umożliwiający zwiększenie produkcji przy jednoczesnym zminimalizowaniu oddziaływania na
otaczające środowisko naturalne. Do najistotniejszych, planowanych w najbliższym czasie przedsięwzięć w tym
zakresie należ.
 
rozpoczęcie procesu wdrażania Zintegrowanego Systemu Zarządzania w Jednostce Dominującej,
prace związane z bezpieczeństwem składowiska Żelazny Most, m.in. dociążenia zapór składowiska,
kontynuacja modernizacji urządzeń ochrony atmosfery w HM Głogów II - instalacja odsiarczania pieców
konwertorowych,
modernizacja oczyszczalni elektrolitu w HM Głogów I,
budowa czwartego pieca Doerschla wraz z infrastrukturą na wydziale ołowiu w HM Głogów w celu
zwiększenia zagospodarowania odpadów ołowionośnych,
kontynuacja budowy magazynu koncentratu miedzi wydziału przygotowania wsadu w HM Głogów II,
modernizacja fabryki kwasu siarkowego w HM Głogów I,
prace dokumentacyjne związane z rekultywacją terenów po zlikwidowanym szybie kopalni Polkowice -
Sieroszowice.
Pozostałe spółki prowadzą swoją działalność przy zachowaniu wyważonego oddziaływania na środowisko
naturalne. Na bieżąco aktualizują niezbędne pozwolenia, ponoszą stosownie do przepisów prawa wymagane
opłaty za korzystanie ze środowiska oraz prowadzą działania zmierzające do ograniczenia negatywnych skutków
oddziaływania na środowisko naturalne.
Łączne nakłady, jakie pozostałe spółki Grupy Kapitałowej poniosły w 2009 r. z tytułu opłat za korzystanie ze
środowiska naturalnego wyniosły 2 825 tys. zł. Wysokość ta nie odbiegała znacząco od opłat poniesionych w
2008 r. Najwyższe opłaty środowiskowe poniosły spółki:
Opłaty ponoszone przez spółkę „Energetyka” sp. z o.o. dotyczą głównie opłat za pobór wody i odprowadzanie
ścieków (1 461 tys. zł) oraz za emisję do powietrza zanieczyszczeń (644 tys. zł). Natomiast POL-MIEDŹ TRANS
Sp. z 0.0. ponosi większość opłat z tytułu wprowadzania zanieczyszczeń do powietrza.
KGHM Ecoren S.A., jako producent nadrenianu amonu, zobowiązany jest zgodnie z prawem unijnym
(rozporządzenia REACH) i polskimi przepisami transponowanymi, do rejestracji tego produktu w Europejskiej
Agencji Chemikaliów (ECHA) z siedzibą w Helsinkach. Z uwagi na wysokie koszty rejestracji, KGHM Ecoren S.A.
przystąpiła do Konsorcjum Metali Szlachetnych i Renu, którego celem jest wspólne dokonanie rejestra
nadrenianu amonu. W 2009 r. spółka poniosła koszty uczestnictwa w konsorcjum (koszty przygotowania
dokumentacji do rejestracji właściwej) w wysokości ok. 123 tys. zł. Zakłada się, że proces dokonania rejestracji
właściwej zakończony zostanie na przełomie 2010/2011 r.
 
 
Do najważniejszych działań spółek Grupy Kapitałowej służących dotrzymaniu norm środowiska oraz poprawie
poziomu oddziaływania na środowisko naturalne, należą:
zaktualizowanie przez spółkę „Energetyka” sp. z o.o. 9 pozwoleń zintegrowanych i wodnoprawnych
oraz uzyskanie 2 nowych,
rozpoczęcie przez „Energetyka” sp. z o.o. działań związanych z uprawą wierzby energetycznej — spółka
wydzierżawiła od KGHM Polska Miedź S.A. O/HM Głogów blisko 23 ha gruntu. Wiosną 2009 r.
na powierzchni ponad 21 ha dokonano nasadzeń. Łączne koszty poniesione z tego tytułu w 2009 r.
wyniosły 115 tys. zł,
</Text>
	</Page>
</document>
