<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sprzedaż eksportowa do podmiotów nie wchodzących w skład GK prowadzona była przez LPP SA i wyniosłe
34 146 tys. zł co stanowiło 0,7% przychodów ogółem. Główne kierunki tej części sprzedaży Grupy
Kapitałowej przedstawia poniższa tabela.
Spółki Grupy Kapitałowej nie są uzależnione od żadnego odbiorcy. Udział żadnego z odbiorców nie
przekroczył 10% wartości sprzedaży GK.
Spółki zagraniczne wchodzące w skład GK LPP SA są zaopatrywane w towary handlowe przez LPP SA.
Firmy produkujące na rzecz GK LPP SA w większości mają swoje siedziby w Chinach. Zakupy dokonane w
tym kraju stanowiły ok. 59% wszystkich zakupów. Poza tym GK zakupiła towary u polskich producentów (ok.
3%), pozostała wartość zakupów przypada na: inne kraje europejskie ( ok. 6%) i na inne kraje azjatyckie
(niecałe 31%).
GK zawarła umowy ramowe, które określają ogólne warunki współpracy. Konkretne wyroby produkowane są
dla GK LPP SA na podstawie szczegółowych umów, zawieranych dla realizacji poszczególnych dostaw.
Podstawowe zadania zrealizowane przez spółkę w 2014 roku:
Przychody ze sprzedaży zrealizowane przez GK LPP SA wyniosły 4 769mln zł. i były wyższe o
15,9% od osiągniętych w 2013 roku.
W 2014 roku GK wypracowała zysk netto w wysokości ok. 481 mln zł. To jesto 11,3% większy niż
w roku 2013 (ok.433 mln zł).
Powiększono powierzchnię handlową sklepów o ok. 136 tys. m kw. (ok. 23,1%). Łączna
powierzchnia placówek sprzedaży detalicznej w całej GK LPP SA wyniosła ok. 724 tys. m kw. z
czego ok. 311 tys. m kw. poza granicami Polski.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wyniki osiągnięte przez GK LPP SA w 2014 roku w podstawowej mierze zależały od funkcjonowania pięciu
detalicznych sieci sprzedaży RESERVED, Cropp, House, MOHITO oraz SINSAY, przy czym najistotniejszą
część przychodów i zysku wypracowały sklepy RESERVED. Natomiast największą dynamikę przyrostu
przychodów odnotowała sieć sprzedaży MOHITO.
Podstawowe wielkości ekonomiczno - finansowe oraz dynamikę ich zmian w stosunku do poprzedniego roku,
przedstawia tabela poniżej.
Wzrost przychodów ze sprzedaży o 15,9% został osiągnięty poprzez zwiększenie sprzedaży we wszystk
sieciach sklepów.
Marża brutto osiągnęła wielkość 58,6% i była na podobnym poziomie jak ubiegłoroczna (58,5%).
Zysk na sprzedaży spadł o 0,9%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>zapewriając Osiągnięcie marzy operacyjnej na poziomie 12,0% (W TOKU pOPIZEUTIITM OUPOWIEUNIO OL23 02 /
tys. zł i 15%).
Zysk na działalności gospodarczej był niższy w stosunku do roku ubiegłego o 12,2% i wyniósł 459 895 tys.
zł.
Zysk netto wypracowany w roku 2014 wyniósł 481 860 tys. zł i był wyższy od ubiegłorocznego (432 859 tys.
zł) o 11,3%. Zysk ten zapewnił osiągnięcie marży netto na poziomie 10,1% (w 2013 roku rentowność
wyniosła 10,5%).
Kapitał własny GK LPP SA wzrósł w 2014 roku o 9,5%. Spowodowane to było głównie przeniesieniem
wypracowanego zysku na kapitał.
Stan zobowiązań długoterminowych zwiększył się o 9,6%.
Stan zobowiązań krótkoterminowych uległ zwiększeniu o 35,1% w stosunku do 2013 roku.
Na koniec 2014 roku zadłużenie z tytułu kredytów bankowych było wyższe o 118% w stosunku do końca
2013 roku, a stan zobowiązań krótkoterminowych wobec dostawców wzrósł o 13,0%.
W analizowanym okresie majątek trwały wzrósł o 23,1% w związku z rozwojem sieci sklepów.
Majątek obrotowy zwiększył się o 12,5% w stosunku do końca 2013 roku.
Wartość syntetycznych wskaźników rentowności przedstawionych w poniższej tabeli wynika wprost z
opisanych wyżej przyczyn kształtujących wartość poszczególnych kategorii zysku.
zedstawione w tabeli wskaźniki, wyliczone są według następujących formuł:
a)
b)
c)
d)
e)
marża zysku brutto na sprzedaży — stosunek zysku brutto na sprzedaży do przychodów ze sprzedaży
towarów i usług;
marża zysku operacyjnego — stosunek zysku operacyjnego do przychodów ze sprzedaży towarów i
usług;
marża zysku netto — stosunek zysku netto do przychodów ze sprzedaży towarów i usług,
rentowność aktywów — stosunek zysku netto do średniego stanu aktywów w ciągu roku;
rentowność kapitałów własnych — stosunek zysku netto do średniego stanu kapitałów własnych w
ciągu roku;
skaźniki zostały wyliczone według poniższych formuł:
a)
b)
©
d)
e)
wskaźnik płynności bieżący - stosunek aktywów obrotowych do bilansowej wartości zobowiązar
krótkoterminowych;
wskaźnik płynności szybki - stosunek aktywów obrotowych pomniejszonych o zapasy do bilansowe
wartości zobowiązań krótkoterminowych;
wskaźnik rotacji zapasów w dniach — stosunek średniej wysokości zapasów, do kosztów sprzedanycł
towarów i produktów pomnożony przez liczbę dni danego okresu;
wskaźnik rotacji należności w dniach — stosunek średniej wysokości należności z tyt. dostaw i usług
do przychodów ze sprzedaży pomnożony przez liczbę dni danego okresu;
wskaźnik rotacji zobowiązań handlowych w dniach — stosunek średniej wysokości zobowiązań wobec
dostawców, do kosztów sprzedanych towarów i produktów pomnożony przez liczbę dni danegc
okresu ;
</Text>
	</Page>
</document>
