<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Powiązania kapitałowe.
Struktura grupy kapitałowej Inter Groclin Auto S.A.
Poszczególne jednostki grupy kapitałowej Inter Groclin Auto S.A. nie posiadają żadnych akcji / udziałów
w kapitałach innych podmiotów.
Inter Groclin Auto S.A. jest członkiem następujących organizacji i stowarzyszeń.
&gt; - Krajowa Izba Gospodarczo-Rehabilitacyjna, Warszawa,
Polska Organizacja Pracodawców Osób Niepełnosprawnych, Warszawa Oddział w Poznaniu,
Business Centre Club, Warszawa,
 
Krajowa Izba Przemysłowo-Handlowa, Poznań.
Sportowa Spółka Akcyjna „Groclin — Dyskobolia” jest członkiem Polskiego Związku Piłki Nożnej.
Profil działalności grupy kapitałowej
Dominującą rolę w generowaniu przychodów grupy kapitałowej Inter Groclin Auto S.A. odgrywa
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wartość i struktura przychodów w latach 2003 — 2004
Wartość przychodów grupy kapitałowej Inter Groclin Auto S.A. wyniosła w 2004 r. 535.804 tys. zł i była
wyższa o 7,51% od wartości uzyskanej w roku poprzednim, natomiast wartość przychodów ze sprzedaży
porównaniu do roku 2003.
Wzrost przychodów ze sprzedaży w 2004 r. grupa kalpitałowa uzyskała dzięki zwiększeniu portfela
Wzrost przychodów ze sprzedaży w 2004 r. grupa kalpitałowa uzyskała dzięki zwiększeniu portfela
zamówień na produkty branży motoryzacyjnej ze strony kontrahentów zagranicznych, dla których jednostki
produkcyjne z grupy kapitałowej Inter Groclin Auto S.A. realizują sprzedaż za pośrednictwem jednostki zależnej —
firmy Inter Groclin Trading Sp. z o.o. Wpływ na zwiększenie przychodów ze sprzedaży miały m.in. pozyskane
zamówienia otwarte na produkcję i dostawy elementów tapicerki samochodowej obejmujące poszycia foteli
samochodowych i zagłówki do samochodu Smart, Mitsubishi do firmy Faurecia i terenowej wersji samochodu
marki Volvo — XC 90 do firmy Johnson Controls.
samochodowych i zagłówki do samochodu Smart, Mitsubishi do firmy Faurecia i terenowej wersji samochodu
tarki Volvo — XC 90 do firmy Johnson Controls.
analizowanym okresie grupa kapitałowa Inter Groclin Auto S.A. kontynuowała produkcję na szeroką skalę poszyć
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>foteli samochodowych ze skóry naturalnej, przy jednoczesnym zwiększaniu poszyć welurowych w strukturze
asortymentowej sprzedaży.
użym atutem w przypadku dostarczania tych produktów na dalsze odległości.
WELLS: CZNSDENII 20 |ACEJERINIAM. NMASATNNC EE AplMH pRUAPSPUKACĄ LAMA MILUREJĄ URADNAJAFENWIa
Systematyczne, coroczne zwiększanie zamówień eksportowych jest wynikiem właściwie
podejmowanych decyzji. Przejście w roku 1998 z usługodawcy dokonującego przerobu uszlachetniającego
poszyć foteli samochodowych z dostarczanych przez kontrahenta materiałów na produkcję wyrobów gotowych z
przejęciem całego cyklu produkcyjnego (zaopatrzenie, wytwórstwo i sprzedaż) pozwoliło grupie kapitałowej Inter
Groclin Auto S.A. znaleźć się w sferze podmiotów odgrywających znaczącą rolę w segmencie dostawców części i
akcesoriów wyposażenia samochodów osobowych rynku motoryzacyjnego w Europie Środkowo - Wschodniej.
Partnerzy zagraniczni chętniej bowiem lokują swoje zamówienia u producentów działających w systemie
„przerobu pełnego”.
 
Groclin Auto S.A. znaleźć się w sferze podmiotów odgrywających znaczącą rolę w segmencie dostawców części i
„przerobu pełnego”.
Duże znaczenie miało również zbudowanie silnego zaplecza logistycznego w postaci spółki zależnej
o Pound STbonnoikan Ołou u ma m m tina ao koś - EJB.
Fundament sukcesu rynkowego firmy to przede wszystkim wysoka jakość wyrobów, nowoczesna
technologia, konsekwentna realizacja długookresowej strategii firmy oraz sprawność w obsłudze klienta.
Podstawowym elementem strategii jest ciągłe doskonalenie systemu jakości. Z myślą o tym wdrożony został
przed dziewięcioma laty system zapewnienia jakości zgodny z normą ISO 9002.
przed dziewięcioma laty system zapewnienia jakości zgodny z normą ISO 9002.
W lipcu 2001 r. firmie Inter Groclin Auto S.A. i jednostce zależnej - Inter Groclin Trading Sp. z 0.0. został
ISO/TS 16949 o numerze 066826 TS/231, który jest potwierdzeniem wdrożenia najnowszego systemu dla
W czerwcu 2004 r. w grupie kapitałowej w Polsce i na Ukrainie (po raz pierwszy) odbył się audyt
- uniwersalną normę ISO 9001:2000,
- branżową normę ISO/TS 16949:2002 poszerzającą system jakości certyfikatów wymagania przemysłu
motoryzacyjnego,
- środowiskową normę ISO 14001.
Certyfikacja systemu zarządzania jakością w oparciu o wyżej wymienione rodzaje norm oznacza, że
Inter Groclin Auto S.A. dysponuje unowocześnionymi systemami jakości uwzględniającymi najnowsze tendencje
w dziedzinie rozwiązań systemowych nakierowanych na tzw. podejście procesowe. Oznacza to, że systemowe
zarządzanie jakością opiera sie na nadzorowaniu wyodrębnionych procesów składających sie na całokształt
działalności przedsiębiorstwa. W efekcie wprowadzonych zmian system monitoringu celów założonych do
realizacji w przedsiębiorstwie ulega dodatkowemu zintensyfikowaniu. Przebudowa systemów jakości w Inter
Groclin Auto S.A. prowadzi do jeszcze większego ukierunkowania na potrzeby wymagań klientów branży
motoryzacyjnej. Jest to niezbędny warunek powodzenia w wyścigu konkurencyjnym i procesach globalizacyjnych
jaki obserwujemy na rynku motoryzacyjnym.
realizacji w przedsiębiorstwie ulega dodatkowemu zintensyfikowaniu. Przebudowa systemów jakości w Inter
Bardzo istotne znaczenie dla możliwości zwiększenia przychodów ze sprzedaży o 7,55% w stosunku do
roku 2003 miała także realizacja aktywnego programu inwestycyjnego w ostatnich latach, która w istotny sposób
wpłynęła na poprawę efektywności produkcji. Inwestycje realizowane przez grupę kapitałową dotyczą zarówno
budowy nowych fabryk, jak również unowocześniania parku maszynowego.
budowy nowych fabryk, jak również unowocześniania parku maszynowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Pozostałe przychody operacyjne
Poziom oraz suma wzrostu pozostałych przychodów operacyjnych nie są spowodowane zdarzeniami
wyjątkowymi, takimi jak np. sprzedaż składników aktywów trwałych, lecz są wynikiem systemowego zaliczenia
dofinansowania do wynagrodzeń osób niepełnosprawnych oraz odpisów amortyzacyjnych dokonywanych od
rzeczowych składników aktywów trwałych nabytych ze środków ZFRON oraz dofinansowaniem do wynagrodzeń
osób z chorobami psychicznymi i chorobami oczu, co związane jest z posiadaniem statusu Zakładu Pracy
Chronionej. Zysk ze zbycia niefinansowych aktywów trwałych w wysokości 3.702 tys. zł jest wynikiem sprzedaży
zawodnika w Groclin — Dyskobolia SSA w I kwartale 2004 r.
wyjątkowymi, takimi jak np. sprzedaż składników aktywów trwałych, lecz są wynikiem systemowego zaliczenia
dofinansowania do wynagrodzeń osób niepełnosprawnych oraz odpisów amortyzacyjnych dokonywanych od
rzeczowych składników aktywów trwałych nabytych ze środków ZFRON oraz dofinansowaniem do wynagrodzer
zawodnika w Groclin — Dyskobolia SSA w I kwartale 2004 r.
W analizowanym okresie odnotowano spadek pozostałych przychodów operacyjnych, które stanowił
88,58 % w porównaniu do roku 2003. Ukształtowanie się takiego poziomu pozostałych przychodów operacyjnych
spowodowane zostało głównie zmianą przepisów Ustawy o rehabilitacji zawodowej i społecznej oraz zatrudnianiu
osób niepełnosprawnych. W roku 2004 Spółka nie otrzymywała zwrotu VAT-u, w zamian pozyskiwał
Wartość otrzymanej refundacji kosztów zatrudnienia osób niepełnosprawnych w okresie 2004 roku osiągnęł
poziom 9.259 tys. zł. co stanowi 51,71 % wartości zwrotu VAT-u wg poprzedniej regulacji prawnej.
W kwocie innych przychodów finansowych zawarte jest saldo dodatnich różnic kursowych w wysokości 4.914 tys.
z
Struktura rzeczowa przychodów ze sprzedaży produktów i usług grupy kapitałowej Inter Groclin Auto
S.A. w latach 2003 - 2004 w ujęciu wartościowym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Wśród oferowanych przez grupę kapitałową Inter Groclin Auto S.A. wyrobów największy udział '
wartości przychodów ze sprzedaży produktów i usług uzyskały w roku 2004, jak i w roku ubiegłym poszycia foteli
przychodach ze sprzedaży produktów i usług, co świadczy o wzroście tej pozycji w roku 2004.
Przedsiębiorstwo produkowało poszycia i akcesoria do foteli samochodowych oraz fotele samochodowe
do takich marek samochodów jak: Volvo (poprzez koncern Lear oraz Johnson Controls), Renault i inne
samochody z grupy PSA oraz Smart i Mitsubishi (poprzez koncern Faurecia), ponadto Volkswagen. Dostarczane
do renomowanych marek samochodów podlegają stałym, unowocześniającym zmianom kontrukcyjno-
technologicznym ukierunkowanym głównie na poprawę bezpieczeństwa eksploatacji samochodów m.in. poprzez
coraz szersze przystosowanie do montażu bocznych poduszek powietrznych.
do takich marek samochodów jak: Volvo (poprzez koncern Lear oraz Johnson Controls), Renault i inne
technologicznym ukierunkowanym głównie na poprawę bezpieczeństwa eksploatacji samochodów m.in. poprzez
coraz szersze przystosowanie do montażu bocznych poduszek powietrznych.
Drugą pozycję w strukturze asortymentowej sprzedaży w 2003 r. stanowiły meble tapicerowane, których
udział obniżył się o 0,54 pkt. proc. w stosunku do roku poprzedniego. Produkcja meblarska jako mniej rentowna
jest traktowana w polityce kształtowania struktury asortymentowej firmy jako drugorzędna. Dlatego m.in. firma nii
W analizowanym okresie odnotowano spadek udziału foteli samochodowych o 0,47 pkt. proc. w
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W analizowanym okresie podobnie jak w latach podstawą działalności i nośnikiem dynamicznego
krajowy realizuje się bezpośrednio.
Wartość i struktura przychodów ze sprzedaży grupy kapitałowej Inter Groclin Auto S.A. według kierunków
sprzedaży
Do podstawowych segmentów rynku obsługiwanych przez Inter Groclin Auto S.A. należą zarówno w
Holandia, i Niemcy.
Geograficzna struktura przychodów ze sprzedaży grupy kapitałowej
Inter Groclin Auto S.A. w latach 2003 — 2004 w ujęciu procentowym
</Text>
	</Page>
</document>
