<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Zapasy są wykazywane według ceny nabycia lub kosztu wytworzenia lub ceny sprzedaży netto w zależności od tego,
która z tych kwot jest niższa. Koszt wytworzenia wyrobów gotowych i produkcji w toku obejmuje koszty projektowe,
surowce, robociznę bezpośrednią, inne koszty bezpośrednie i odnośne ogólne koszty produkcji.
W przypadku wystąpienia okoliczności, w skutek których nastąpiło obniżenie wartości zapasów, dokonuje się odpisu
aktualizującego ich wartość w ciężar kosztu własnego sprzedaży.
Środki pieniężne i ich ekwiwalenty obejmują środki pieniężne w kasie oraz depozyty bankowe płatne na żądanie.
Aktywa obrotowe na dzień 31 grudnia 2019 r. wyniosły
2933,2 mln PLN i składały się z zapasów (1 942,3 mln PLN),
środków pieniężnych i ich ekwiwalentów (542,6 mln PLN),
należności od odbiorców i pozostałych należności (442,3
mln PLN), udzielonych pożyczek (4,6 mln PLN oraz należności
z tytułu podatku dochodowego (1,4 mln PLN). Wartość
aktywów obrotowych w porównaniu do dnia 31 grudnia
2018 r. wzrosła o 10,3 %z poziomu 2658,5 mln PLN. Główną
przyczyną wzrostu wartości aktywów obrotowych było
zwiększenie wartości zapasów (wzrost o 136,2 mln PLN tj.
7,5%), które na koniec roku miały wartość 1 942,3 mln PLN
oraz środków pieniężnych i ich ekwiwalentów, które wzrosły
o 166,8 mln PLN, tj. 0 44,4%.
Poniższa tabela przedstawia dane nt. zapasów Grupy CCC:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Większość towarów Grupy CCC na dzień 31 grudnia 2019
r. znajdowała się w wewnątrz sieci handlowej (około 43%
wszystkich towarów), w głównym magazynie Grupy tj
w Centrum Logistycznym w Polkowicach (około 28%
wszystkich towarów) oraz w magazynach spółki eobuwie.
Środki pieniężne i ich ekwiwalenty Grupy CCC na dzień
31 grudnia 2019 r. wyniosły 542,6 mln PLN, wzrastając
0 166,8 mln PLN (+44,4%) względem końca 2018 r. w ujęciu
bilansowym. Sprawozdanie z przepływów pieniężnych
uwzględnia dodatkowo pozycję zmian z tytułu różnie
kursowych z wyceny środków pieniężnych iich ekwiwalentów
na kwotę — 1,5 mln PLN. Na koniec 2019 r. 86,4% środków
pieniężnych znajdowało się w kasie i na rachunku bankowym.
W 2019 r.nadzień bilansowy wartość odpisu aktualizującego
wartość zapasów wyniosła 21,1 mln PLN, podczas gdy w roku
poprzednim odpis ten wyniósł 41,5 mln PLN. Wskaźnik rotacji
zapasów (240 dni w 2019 r.) spadło 11,1% względem 2018 r.
Kapitały własne ujmuje się w księgach rachunkowych z podziałem na ich następujące rodzaje: kapitał podstawow:
(akcyjny); kapitał zapasowy; zyski zatrzymane; oraz kapitały pozostałe.
Zobowiązania z tytułu zadłużenia obejmują głównie kredyty bankowe oraz wyemitowane obligacje.
Zobowiązania handlowe klasyfikuje się jako zobowiązania krótkoterminowe, jeżeli termin zapłaty przypada w ciągu
jednego r. W przeciwnym wypadku, zobowiązania wykazuje się jako długoterminowe. Zobowiązania handlowe
wycenia się w kwocie wymaganej zapłaty.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. kapitał własny Grupy CCC
w porównaniu do 31 grudnia 2018 r. zmalał o 58,2 mln PLN
(-5,1%). Na pomniejszenie kapitałów własnych wpłynęła m.in.
wypłata dywidendy w wysokości 23,9 mln PLN, strata netto
z działalności kontynuowanej i zaniechanej, która w 2019 r.
wyniosła 27,5 mln PLN.
Zobowiązania krótkoterminowe na 31 grudnia 2019 r.
wyniosły 2 958,3 mln PLN, wzrastając o 539,2 mln PLN
(22,3%) z poziomu 2 419,1 mln PLN na 31 grudnia 2018
r. Na łączną kwotę zobowiązań krótkoterminowych na
koniec 2019 r. składały się głównie zobowiązania z tytułu
zadłużenia (830,4 mln PLN); zobowiązania wobec dostawców,
które wyniosły 1 158,2 mln PLN (wzrost o 34,0% względem
31.12.2018 r.); zobowiązania z tyt. leasingu 557,2 mln PLN;
pozostałe zobowiązania, które wyniosły 378,0 mln PLN
(wzrost o 37,8% względem 31.12.2018 r.); zobowiązania
z tytułu podatku dochodowego 12,8 mln PLN; rezerwy,
które wyniosły 18,3 mln PLN oraz dotacje 2,4 mln PLN oraz
pochodne instrumenty finansowe 1,0 mln PLN.
Zobowiązania długoterminowe na 31 grudnia 2019 r. wyniosły
3 095,8 mln PLN, co oznacza wzrost o 444,9 mln PLN
(16,8%) z poziomu 2 650,9 mln PLN na 31 grudnia 2018 r.
Na łączną kwotę zobowiązań długoterminowych na koniec
2019 r. składały się długoterminowe zobowiązania z tytułu
zadłużenia 683,0 mln PLN, zobowiązania ztytułu obowiązku
wykupu udziałów mniejszościowych (przede wszystkim
eobuwie iVogele) 801,1 mln PLN, zobowiązania z tyt. leasingu
1 528,6 mln PLN, zobowiązania wobec pracowników 12,7
mln PLN, rezerwy o wartości 14,0 mln PLN, zobowiązania
na podatek odroczony, które wyniosły 37,4 mln PLN oraz
otrzymane dotacje 19,0 mln PLN.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Skonsolidowane przepływy netto z działalności finansowej
w 2019 r. wyniosły — 104,7 mln PLN. Na wartość tę składały
się przede wszystkim wpływy środków pieniężnych z tytułu
zaciągnięcia kredytów 569,6 mln PLN, spłaty kredytów
i pożyczek w kwocie 75,0 mln PLN oraz wypłata dywidendy
23,9 mln PLN i płatności z tytułu leasingu 491,6 mln PLN.
Skonsolidowane przepływy netto z działalności operacyjnej
w 2019 r. wyniosły 986,6 mln PLN i wynikały ze zmian
w kapitale obrotowym 161,8 mln PLN (w tym zmiana stanu
zobowiązań krótkoterminowych 316,7 mln PLN) i skory-
gowanym o operacje niepieniężne zyskiem z działalności
operacyjnej 824,8 mln PLN.
Więcej informacji na temat przepływów netto z działalności
finansowej zostało przedstawionych w rozdziale 5.2.1.
„Zadłużenie i płynność Grupy CCC&quot;.
Biorąc pod uwagę powyżej omówione przepływy pieniężne
Grupa CCC zakończyła 2019 r. ze stanem środków pieniężnych
na poziomie 542,6 mln PLN, co oznaczało wzrost o 166,8
mln PLN względem 31.12.2018 r.
Skonsolidowane przepływy netto z działalności inwestycyjnej
w 2019 r. wyniosły -713,6 mln PLN. Na wartość tę składał się
przede wszystkim wzrost wydatków na rzeczowe aktywa
trwałe i niematerialne związanych z realizacją strategii
ekspansji rynkowej (m.in. rozbudowa centrum logistycznego)
i powiększaniem powierzchni handlowej w Polsce izagranicą
— wydatki te w 2019 r. wyniosły 496,9 mln PLN, a także
wydatki dotyczące inwestycji w jednostkę stowarzyszoną
HR Group (118,4 mln PLN) oraz udzielone pożyczki w kwocie
148,9 mln PLN.
Nie publikowano prognoz wyników na 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Na koniec 2019 r. Grupa posiadała długoterminowe zobo-
wiązania z tytułu zadłużenia w wysokości 683,0mln PLN,
które składały się z obligacji nowej emisji (210 mln PLN)
oraz pozostałych zobowiązań. Względem 31 grudnia 2018
r.część długoterminowa zobowiązań z tytułu zaciągniętych
kredytów wzrosła o 473,0 mln PLN.
Grupa CCC finansuje swoją działalność za pomocą kapi-
tału własnego oraz kapitału obcego, na który składają się
zaciągnięte kredyty, pożyczki oraz wyemitowane obligacje.
Na pozycję zobowiązań krótkoterminowych z tytułu za-
dłużenia na koniec 2019 r. składały się kredyty o wartości
830,4 mln PLN. Pozycja ta względem końca 2018 r. wzrosła
o 23,6 mln PLN.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Razem limit na gwarancje w PLN
Wykup Obligacji — jednorazowy wykup według wartości
nominalnej Obligacji w dniu 10 czerwca 2019 r. dla serii
1/2014 oraz w dniu 29 czerwca 2021 roku serii 1/2018;
Oprocentowanie obligacji kuponowych: według
zmiennej stopy procentowej, oparte o stawkę WIBOR
6M, powiększone o stałą marżę; odsetki wypłacone
będą w okresach półrocznych;
Notowania w alternatywnym systemie obrotu na Catalyst
— obligacje serii 1/2014 notowane od dnia 16.10.2014 r.
Obligacje serii 1/2014 zostały zarejestrowane z dniem
20 lipca 2018 r. przez Krajowy depozyt Papierów War-
tościowych S.A.
W czerwcu 2014 r. Spółka przeprowadziła pierwszą emisję
Obligacji CCC S.A. serii 1/2014, w ramach Programu Emisji
Obligacji do kwoty 500 mln PLN.
Obligacje zostały wyemitowane w złotych polskich, jako
papiery wartościowe na okaziciela, zdematerializowane,
kuponowe. Agentem emisji został mBank S.A.
W czerwcu 2018 r. Spółka przeprowadziła drugą emisję
Obligacji CCC S.A. serii 1/2018, połączoną z wcześniejszym
wykupem Obligacji serii 1/2014.
Obie serie zostały wyemitowane z następującymi warunkami
emisji:
Wartość nominalna jednej Obligacji — 1.000;
Cena Emisyjna: równa wartości nominalnej jednej
Obligacji;
Liczba Obligacji — 210.000 w serii 1/2014 oraz 210.000
w serii 1/2018;
Łączna wartość nominalna obligacji — 210 mln PLN
w serii 1/2014 oraz 210 mln PLN w serii 1/2018;
Po emisji 210.000 Obligacji serii 1/2018 oraz wykupie i umo-
rzeniu 210.000 Obligacji serii 1/2014, w obrocie znajduje się
210.000 Obligacji serii 1/2018.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Zgodnie z warunkami umowy emisji obligacji, z których
saldo zadłużenia na dzień bilansowy wynosi 210,0 mln PLN
(2018: 216,9 mln PLN) oraz z umowami kredytowymi, których
poziom na 31.12.2019 r. wynosi 1 303,4 mln PLN, Grupa jest
zobowiązana do przestrzegania następujących kowenantów:
Na dzień 31 grudnia 2019 r. wysokość wskaźników kształ-
towała się następująco:
a)
wskaźnik zadłużenie finansowe netto / EBITDA (bez
uwzględniania wpływu MSSF16 oraz programu moty-
wacyjnego) wyniósł 2,98 (1,2 na dzień 31 grudnia 2018 r),
wskaźnik obsługi odsetek (bez uwzględniania wpływu
MSSF16) wyniósł 79 (16,8 na dzień 31 grudnia 2018 r.),
wskaźnik wypłaty dywidendy wyniósł 35% (31% na
dzień 31 grudnia 2018 r.).
a) Wskaźnik 1 tj. [wskaźnik zadłużenie finansowe netto /
EBITDA] nie wyższy niż 3,5
b) Wskaźnik 2tj. [wskaźnik obsługi odsetek] nie niższy niż 5,0
c) Wskaźnik 3 tj. [wskaźnik wypłaty dywidendy] nie wyższy
niż 40,0% (wskaźnik liczony dla danych dotyczących
pełnego roku obrotowego)
Na dzień 31 grudnia 2019 r., w trakcie okresu sprawozdawcze-
go oraz do dnia zatwierdzenia sprawozdania do publikacji,
nie wystąpiły przypadki naruszenia kowenantów zawartych
w ww. umowach.
Zarząd Grupy CCC analizując poziom zadłużenia korzysta
z ogólnego wskaźnika zadłużenia oraz współczynnika
zadłużenia EBITDA. Poniżej zamieszczono omówienie obu
wskaźników.
i pożyczek (obejmujących bieżące i długoterminowe kredyty
i wyemitowane obligacje wskazane w skonsolidowanym
sprawozdaniu z sytuacji finansowej) pomniejszoną o środki
pieniężne i ich ekwiwalenty. Łączną wartość kapitału za-
angażowanego oblicza się jako kapitał własny wykazany
w skonsolidowanym sprawozdaniu z sytuacji finansowej
wraz z zadłużeniem netto. Poniżej przedstawiono wyliczenie
wskaźnika zadłużenia:
Wskaźnik ogólnego zadłużenia jest liczony jako stosunek
zadłużenia netto do łącznej wartości kapitału zaangażo-
wanego. Zadłużenie netto oblicza się jako sumę kredytów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Wskaźnik zadłużenia wzrósł względem końca roku poprzed-
niego o 11 p.p., przede wszystkim ze względu na spadek
środków pieniężnych (-166,8 mln PLN).
EBITDA jest wykorzystywana przez Zarząd CCC przy anali-
zach zadłużenia, co jest wynikiem nałożonych przez banki
kowenantów.
Poniżej zamieszczono kalkulację wskaźnika zadłużenia
EBITDA oraz uzgodnienie EBITDA:
długu netto oraz miernika EBITDA. |
Wskaźnik zadłużenia EBITDA wzrósł względem roku poprzed-
niego przede wszystkim ze względu na wzrost zadłużenia
netto o 51,5% (związany ze wzrostem zadłużenia z tyt.
kredytów o 503,4 mln PLN) oraz niższy poziom wyniku
EBITDA.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Wskaźnik ten jest liczony jako iloraz aktywów obrotowych
oraz wartości zobowiązań i rezerw krótkoterminowych.
Poniżej przedstawiono wyliczenie wskaźnika:
= Aktywa obrotowe
 
/skaźnik płynności bieżącej (aktywa obrotowe/zobowiązania krótkoterminowe
Wskaźnik płynności bieżącej Grupy CCC na 31.12.2019 wyniósł
1,0i był niższy o 9,8% względem 2018 r., przede wszystkim
ze względu na wolniejszy wzrost aktywów obrotowych
(wzrost o 10,3%) względem zobowiązań krótkoterminowych
(wzrost o 22,3%).
Nadwyżka zobowiązań krótkoterminowyh względem
aktywów obrotowych wynosi 25,1 mln PLN. Sytuacja ta
wynika w dużej mierze zfaktu prezentacji zapasów w cenie
nabycia, podczas gdy wartość zapasów w cenach sprzedaży
byłaby wyższa o około 2 mld PLN przy obecnych marżach
sprzedaży na poziomie około 50%.
Bilans Grupy CCC na dzień 31.12.2019 wykazuje aktywa
obrotowe w kwocie 2 933,2 mln PLN. Główne pozycje to:
zapasy 1 942,3 mln PLN, środki pieniężne i ich ekwiwalenty
542,6 mln PLN, należności 448,3 mln PLN. Po stronie pasywów
w pozycji zobowiązania krótkoterminowe bilans wykazuje
wartość 2 958,3 mln PLN, na co składa się m.in.: zadłużenie
z tyt. kredytów 830,4 mln PLN, zobowiązania handlowe
i inne oraz pozostałe 1 549,0 mln PLN oraz zobowiązania
z tyt. leasingu 557,2 mln PLN.
W związku z tym, opierając się na posiadanej wiedzy na
dzień sporządzenia niniejszego sprawozdania zdaniem
Zarządu Spółki, mając na uwadze rosnące przychody ze
sprzedaży Grupy, zarówno pod względem wartościowym
jaki ilościowym, sytuacja ta nie ma wpływu na możliwość
bieżącego regulowania zobowiązań
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Na dzień bilansowy Emitent nie wykorzystywał instrumentów
zabezpieczających ryzyka na jakie jest narażony podczas
prowadzenia działalności operacyjnej. Szczegółowy opis
wykorzystywanych instrumentów finansowych znajduje
się w sprawozdaniu finansowym w nocie 6.1.
W dniu 25 lipca 2018 roku zarejestrowano w KDPW 4.000
akcji serii Eo wartości nominalnej 0,1 PLN, wyemitowanych
w ramach podwyższenia kapitału zakładowego, łączna
liczba akcji wynosi 41.168.000. W wyniku zamiany warrantów
subskrypcyjnych wyemitowanych w ramach programu
motywacyjnego na lata 2013-2015.
Grupa zamierza finansować przedsięwzięcia inwestycyjne
środkami własnymi oraz kapitałem obcym. W ocenie Za-
rządu aktualnie nie występują większe zagrożenia, mogące
negatywnie wpłynąć na realizację zamierzeń inwestycyjnych
w przyszłości.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W okresie sprawozdawczym w Grupie CCC obowiązywały
następujące umowy pożyczek:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>W okresie sprawozdawczym Grupa CCC udzieliła następu-
jących poręczeń i gwarancji:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>1.
12
Aneks nr 1 z dnia 27.09.2019r. do umowy o gwarancje
bankowe z dnia 25.08.2018r. pomiędzy CCC S.A. a Ban-
kiem Polska Kasa Opieki S.A.
Umowa o kredyt w rachunku bieżącym zdnia 21.10.2019
r. pomiędzy CCC S.A. i Karl Vogele AG a Bankiem BNP
Paribas Bank Polska S.A.
. Aneks nr 16 z dnia 22.10.2019r. do umowy o gwaran-
cje bankowe z dnia 14.11.2012 r. pomiędzy CCC SA
a mBankiem S.A.
Aneks nr8 zdnia 31.10.2019r. do umowy o wielocelowy
limit kredytowy z dnia 15.10.2014r. pomiędzy CCC.EU
a Bankiem Polska Kasa Opieki S.A.
Umowa limitu kredytowego wielocelowego z dnia
21.11.2019r. pomiędzy CCC S.A., CCC.EU, Gino Rossi
S.A. eObuwie.pl S.A. a Powszechną Kasą Oszczędności
Bankiem Polskim S.A.
Aneks nr 7 zdhnia 21.11.2019r. umowy limitu kredytowego
wielocelowego z dnia 30.05.2016r. pomiędzy CCC.EU
a Powszechną Kasą Oszczędności Bankiem Polskim S.A.
„ Aneks nr 10 z dnia 02.12.2019r. do umowy kredytu
w formie limitu kredytowego wielocelowego z dnia
28 10 2010r pomiedzy CCC EU a Powszachna Kaca
Według wiedzy Grupy nie zawarto żadnych istotnych
transakcji pomiędzy Grupą a podmiotami powiązanymi
na innych warunkach niż rynkowe. Informacje dotyczące
transakcji z podmiotami powiązanymi zostały zamieszczone
w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym w pkt.6.5.
„Transakcje z podmiotami powiązanymi&quot;.
Aneks z dnia 13 lutego 2019 roku do umowy o kredyt
odnawialny oraz o kredyt w rachunku bieżącym z dnia
3 marca 2009 roku, zawartych z Bankiem Handlowym
w Warszawie Spółka Akcyjna.
Aneksz dnia 24 kwietnia 2019 r. do umowy o wielocelowy
limit kredytowy z dnia 24 kwietnia 2019 roku z Bankiem
Polska Kasa Opieki Spółka Akcyjna.
Anekszdnia 9 maja 2019 r. doumowy o wielocelowy limit
kredytowy z dnia 26 października 2017 roku z Bankiem
Polska Kasa Opieki Spółka Akcyjna.
Umowa z dnia 24 maja 2019 r. dotycząca objęcia akcji
w podwyższonym kapitale zakładowym Gino Rossi S.A.
Aneksy z dnia 24 maja 2019 r. z PKO BP SA do umowy
kredytu w formie limitu kredytowego wielocelowego.
Aneks nr 12 z dnia 28.06.2019r. do umowy o kredyt
odnawialny z dnia 03.03.2009r. pomiędzy CCC.EU
a Bankiem Handlowym w Warszawie S.A.
Aneks nr 14 z dnia 28.06.2019r. do umowy o kredyt
w rachunku bieżącym z dnia 03.03.2009r. pomiędzy
CCC.EU a Bankiem Handlowym w Warszawie S.A.
a e ME &quot;WEJ ow &quot;ge || wwie wej o Wo e
28.10.2010r. pomiędzy CCC.EU a Powszechną Kasą
Oszczędności Bankiem Polskim S.A.
Aneks nr 12 z dnia 10.12.2019 r. do umowy o limit
wierzytelności z dnia 04.05.2011 pomiędzy CCC S.A.
a Bankiem BNP Paribas Bank Polska S.A.
.. Aneksnr 148zdnia 19.12.2019r. do umowy o wielocelową
i wielowalutową linię kredytową z dnia 31.03.2009.
pomiędzy CCC S.A. a Santander Bank Polska Spółka
Akcyjna.
Umowa kredytowa z dnia 20.12.2019r. pomiędzy CCC
Russia Ltd a AO Citibank.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Pracownicy Spółki CCC stanowią istotny kapitał organizacji,
każdego dnia realizują oni cele zawarte w strategii Spółki, co
pozwala na zwiększanie potencjału rozwojowego Spółki.
Miarą zaangażowania i efektywności Pracowników jest
zadowolenie naszych Klientów i Akcjonariuszy.
CCC S.A. prowadzi korporacyjną stronę internetową, która
jest wiarygodnym i użytecznym źródłem informacji o Spółce
dla przedstawicieli rynku kapitałowego. Specjalnie dla
akcjonariuszy Spółki oraz inwestorów i analityków giełdowych
działa w ramach niej serwis Relacji inwestorskich (https://
corporate.ccc.eu/relacje-inwestorskie). Jego zawartość
przygotowywana jest w sposób przejrzysty, rzetelny
i kompletny tak, aby umożliwić inwestorom i analitykom
podejmowanie decyzji na podstawie prezentowanych
przez Spółkę informacji. Serwis korporacyjny prowadzony
jest w języku polskim i angielskim.
Od 1 stycznia 2016 r. CCC S.A. podlega nowym zasadom
ładu korporacyjnego, które zostały wprowadzone Uchwałą
Nr 26/1413/2015 Rady Nadzorczej Giełdy Papierów Warto-
ściowych w Warszawie (GPW) z dnia 13 października 2015
r, „Dobre Praktyki Spółek Notowanych na GPW 2016&quot; (dalej:
Dobre Praktyki 2016).
Dokument jest dostępny na stronie internetowej GPW:
www.corp-gov.gpw.pl
Grupa CCCzapewnia równy dostęp do informacji dotyczących
Spółki poprzez pełne wywiązywanie się z obowiązków
informacyjnych wynikających z funkcjonowania Spółki na
rynku regulowanym, stosowania zasad ładu korporacyjnego
oraz prowadzenia komunikacji ze wszystkimi uczestnikami
rynku kapitałowego w oparciu o najlepsze standardy i praktyki
rynkowe.
Począwszy od roku sprawozdawczego 2017 Spółka publikuje
raport niefinansowy CSR.
Działania podjęte w zakresie polityki informacyjnej adreso-
wane są do określonych uczestników rynku kapitałowego,
w tym między innymi do inwestorów (indywidualnych oraz
instytucjonalnych), akcjonariuszy CCC S.A., podmiotów
związanych z rynkiem regulowanym (Komisja Nadzoru
Finansowego, Giełda Papierów Wartościowych w Warsza-
wie S.A.), oraz analityków giełdowych. Biorąc pod uwagę
prawidłowe wypełnienie obowiązków informacyjnych, CCC
S.A. upublicznia:
CCC S.A. przestrzega rekomendacji i zasad zawartych
w Dobrych Praktykach 2016.
Pełne oświadczenie CCC dotyczące stosowania DPSN
2016 znajduje się na stronie internetowej Spółki, w sekcji
poświęconej ładowi korporacyjnemu: https://corporate.
cec.eu/lad-korporacyjny
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>spotkania przedstawicieli Zarządu i Relacji Inwestorskich
zinwestorami indywidualnymi i instytucjonalnymi oraz
analitykami, w tym także organizacja Dni Otwartych
oraz Dni Inwestora w siedzibie Spółki;
udział przedstawicieli Zarządu i zespołu Relacji Inwe-
storskich w konferencjach dla inwestorów w Polsce
iza granicą;
dostępność zespołu Relacji Inwestorskich dla uczestników
rynku kapitałowego drogą telefoniczną i elektroniczną.
Spółka dokłada starań, aby odpowiedzi na pytania
udzielane były niezwłocznie po ich otrzymaniu, nie
później jednak niż w ciągu 3 dni roboczych. Termin może
się wydłużyć w szczególnie uzasadnionych przypadkach
i niezależnych od Spółki okolicznościach;
udostępnianie materiałów z Walnych Zgromadzeń
Akcjonariuszy na stronie Relacji Inwestorskich, w tym
materiałów video.
organizacja Dni Otwartych i Dni Inwestora zarówno
dla inwestorów instytucjonalnych, jaki indywidualnych
informacje wymagane przepisami prawa obowiązują-
cymi spółki notowane na GPW oraz zgodnie z Dobrymi
Praktykami Spółek Notowanych na GPW 2016;
wyniki finansowe oraz raporty okresowe w terminach
wyznaczonych przez obowiązujące przepisy prawa.
Spółka dokłada starań, aby był to możliwie najkrótszy
termin;
informacje o znaczących zdarzeniach mających wpływ na
cenę akcji Spółki niezwłocznie po ich wystąpieniu, o ile
przepisy prawa nie przewidują innego, wymaganego
terminu;
informacje o istotnych transakcjach z podmiotami
powiązanymi w oparciu o obowiązujące przepisy prawa.
Narzędzia wykorzystywane do komunikacji z uczestnikam
rynku kapitałowego to przede wszystkim:
Elektroniczny System Przekazywania Informacji
(ESPI) — w celu realizacji obowiązków informacyjnych
wynikających z obrotu akcjami na rynku regulowanym;
Elektroniczna Baza Informacji (EBI) — w celu dystrybucji
raportów o stosowaniu ładu korporacyjnego;
serwis Relacji Inwestorskich na internetowej stronie
korporacyjnej (http://firma.ccc.eu/pl/3,relacje-inwe-
storskie.html), gdzie dostępne są wszelkie informacje
na temat Spółki, takie jak: raporty bieżące, prezentacje,
sprawozdania finansowe, informacje na temat władz
Spółki, aktualną strukturę akcjonariatu, dane kontaktowe
itp.;
konferencje wynikowe dla analityków oraz przedsta-
wicieli mediów transmitowane na żywo, każdorazowo
po publikacji wyników finansowych (materiały video
zkonferencji dostępne są na stronie Relacji Inwestorskich);
telekonferencje dla inwestorów krajowych i zagranicz-
nych oraz analityków;
Serwis Relacji inwestorskich na www.cec.eu podlega okre-
sowym przeglądom i weryfikacjom tak, by jego zawartość
jak najpełniej odpowiadała potrzebom informacyjnym
przedstawicieli rynku kapitałowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Proces sporządzania sprawozdań objęty jest systemem
kontroli wewnętrznej i systemem zarządzania ryzykiem, co
przyczynia się do zachowania wiarygodności i rzetelności
sprawozdawczości finansowej, a także zgodności z przepisami
prawa i regulacjami wewnętrznymi.
System kontroli wewnętrznej obejmuje:
czynności kontrolne realizowane przez pracowników
spółek GK CCC S.A. w zakresie powierzonych im zadań
i obowiązków,
kontrolę funkcyjną realizowaną przez nadzór nad pod-
ległymi komórkami organizacyjnymi przez wszystkich
pracowników na stanowiskach kierowniczych,
kontrolę realizowaną przez audyt wewnętrzny, której
celem jest dokonywanie niezależnej i obiektywnej oceny
systemów zarządzania ryzykiem i kontroli wewnętrznej
Sprawozdanie finansowe oraz skonsolidowane sprawozdanie
finansowe sporządzane są zgodnie z:
Międzynarodowymi Standardami Sprawozdawczości
Finansowej zatwierdzonymi przez Unię Europejską,
Ustawą o rachunkowości z dnia 29 września 1994 r.
(tekst jednolity — Dz.U. z 2013 r. poz. 330z późniejszymi
zmianami),
Statutem Spółki CCC S.A.,
Zasadami rachunkowości obowiązującymi w CCC S.A.
oraz zasadami obowiązującymi w spółkach zależnych,
Wewnętrznymi procedurami ewidencji księgowej.
Zarządzanie ryzykiem w procesie sporządzania sprawozdań
finansowych opiera się na identyfikacji i ocenie ryzyka wraz
zdefiniowaniem i podejmowaniem działań zmierzających do
ich minimalizacji lub całkowitego wyeliminowania. Nadzór
nad procesem przygotowania sprawozdania finansowego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Spółki sprawuje Główny Księgowy oraz Wiceprezes Zarządu
ds. Finansowych, któremu podlegają służby finansowo-księ-
gowe. Proces zarządzania ryzykiem rozpoczyna się już na
najniższych szczeblach Grupy, tak aby zapewnić wypełnienie
założonych celów. Zarządzanie ryzykiem w Grupie CCC jest
procesem nadzorowanym przez Zarząd oraz kluczowy
personel kierowniczy. Ponadto prowadzone są niezależne
audyty wewnętrzne procesów finansowo-księgowych.
Poprawność sporządzania sprawozdań finansowych we-
ryfikowana jest również przez członków Komitetu Audytu.
W celu potwierdzenia zgodności danych zawartych w spra-
wozdaniu finansowym ze stanem faktycznym i zapisami
w księgach rachunkowych prowadzonych przez Spółkę,
sprawozdanie poddawane jest badaniu przez niezależnego
biegłego rewidenta, który wydaje opinie w tym przedmiocie.
Wszelkie działania podejmowane przez spółkę mają na
celu zapewnienie zgodności z wymogami prawa i stanem
faktycznym oraz odpowiednio wczesne identyfikowanie
i eliminowanie potencjalnych ryzyk tak, aby nie wpływały
one na rzetelność i prawidłowość prezentowanych danych
finansowych.
Główne cele zarządzania ryzykiem:
zapewnienie bezpieczeństwa działalności Spółki,
zapewnienie skuteczności podejmowanych decyzji,
nakierowanych na maksymalizację zysków przy do-
puszczalnym poziomie ryzyka
Polityka zarządzania ryzykiem w Grupie CCC, określa zało-
żenia, zasady, czynniki ryzyka oraz sposoby ich niwelowania
tak, aby zapewnić maksymalną kontrolę nad ryzykiem,
które mogłoby negatywnie wpłynąć na działalność Grupy
CCC. Polityka ta jest wymagana oraz przestrzegana przez
wszystkie spółki Grupy CCC. Polityka zarządzania ryzykiem
jest cały czas rozwijana i uzupełniana o szczegółowe regulacje
pokrywające poszczególne obszary ryzyka występującego
w Grupie, w tym m. in:
polityka wynagrodzeń Zarządu,
kodeks etyki,
kodeks postępowania dostawców,
polityka zakupowa,
polityka bezpieczeństwa systemów IT,
polityka BHP,
polityka środowiskowa.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Wdrażanie Systemu Zarządzania Ryzykiem w Grupie
CCC,
Nadzorowanie kadry odpowiedzialnej za zarządzanie
ryzykiem w Grupie CCC,
Ciągłe gromadzenie wiedzy oraz technik, mających
na celu poprawę efektywności systemów zarzą-
dzania ryzykiem,
Monitorowanie Systemu Zarządzania Ryzykiem
oraz zapewnienie jego integracji z procesami
występującymi w Grupie CCC.
Poniżej zaprezentowano organy odpowiadające za zarządza-
nie ryzykiem w Grupie CCC wraz z zakresem ich obowiązków:
Akceptacja Polityki Zarządzania Ryzykiem w Gru-
pie CCC, w oparciu o którą wdrażany jest System
Zarządzania Ryzykiem.
Monitorowanie skuteczności systemu zarządzania
ryzykiem mającym istotny wpływ na funkcjonowanie
Spółki, w tym efektywności podjętych działań
naprawczych. Zakres obowiązków szerzej opisany
w rozdziale 7.5.3.
Zwiększanie świadomości istotności Systemu
Zarządzania Ryzykiem,
Zarządzanie dostępnymi zasobami, w celu wdrożenia
i zapewnienia najwyższej efektywności Systemu
Zarządzania Ryzykiem,
Weryfikacja planów i założeń dotyczących rozwoju
Systemu Zarządzania Ryzykiem.
Okresowe sprawdzenie poprawności i efektywności
Polityki Zarządzania Ryzykiem, której celem jest
zapewnienie, że wszystkie najważniejsze ryzyka
są zidentyfikowane oraz wdrożone zostały odpo-
wiednie działania korygujące.
Okresowe sprawozdanie skuteczności funkcjono-
wania systemów i ich funkcji w zakresie: wdrożenia
i utrzymania skutecznych systemów kontroli
wewnętrznej, zarządzania ryzykiem, zgodności
działalności z regulacjami prawnymi oraz funkcji
audytu wewnętrznego.
Grupa CCC opiera się na podstawowych kryteriach, które
służą do identyfikacji, oceny oraz ustalenia ważności ryzyka,
które powstały na podstawie koncepcji tolerancji ryzyka.
Bardzo ważnym czynnikiem w działaniu kadry kierowniczej
Grupy jest ustalenie strategii oraz akceptowalnego poziomu
ryzyka, który musi uwzględniać wartość ryzyka, jakie Grupa
jest skłonna przyjąć za akceptowalne tak, aby zapewnić
realizację założonych celów. Poziom ten jest w regularnych
odstępach czasu aktualizowany, oraz za każdym razem, gdy
Grupa CCC zmienia strategię działania
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>CCC S.A. zidentyfikowała następujące ryzyka, które są
przedstawione poniżej, wraz z ich opisem oraz podjętymi
działaniami w celu minimalizacji ich skutków.
4 celu minirnalizacji ryzyka związanego z wzmocnieniem
własnej sieci sprzedaży, Grupa wprowadziła następujące
rozwiązania:
+ monitorowanie działań konkurentów,
+ monitorowanie sytuacji w branży,
+ monitorowani e sytuacji makroekonomicznej,
-- utworzenie szczegółowego planu oraz dedykowanego
zespołu odpowiedzialnego za realizację celów związa-
nych z rozwojem własnej sieci sprzedaży.
Grupa, aby zapewnić odpowiedni wybór lokalizacji
placówek handlowych, przeprowadza szczegółową
analizę lokalizacji przed podjęciem decyzji o podpisaniu
umowy najmu, a także opiera swoje decyzje na danych
historycznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>AE SEBA &quot;zj 6 Mówi USE AMOWATAZEE DZE Da”
sowego:
+ ciągłe monitorowanie zmian istotnych dla
Grupy kursów walutowych,
+ wprowadzenie strategii hedgingu natu-
ralnego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>AKCIE CCC S.A. NA GIEŁDZIE PAPIERÓW WARTOŚCIOWYCH W WARSZAWIE
Od 2 grudnia 2004 r. akcje CCC S.A. są notowane na rynku
podstawowym Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie
w systemie notowań ciągłych i obecnie wchodzą w skład
najważniejszych indeksów: WIG, WIG20, WIG30, WIG-Poland,
WIG-Div, WIG-Odzież.
Na 31 grudnia 2019 r. jedna akcja CCC była wyceniana na
110,00 PLN, co przekładało się na kapitalizację Grupy CCC
w wysokości niemal 4,7 mld PLN. Najwyższa cena w roku (wg
kursu zamknięcia) wyniosła 247,11 PLN, natomiast najniższa
wyniosła 104,90 PLN. Maksymalna cena transakcji w 2019 r.
wyniosła 257,87 PLN, natomiastcena minimalna 103,50 PLN.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>18VI2019 r. Zwyczajne Walne Zgromadzenie Spółki podjęło
uchwałę o pokryciu straty za rok 2018 w wysokości 40 365
81781 PLN zkapitału zapasowego oraz o przeznaczeniu części
kapitału zapasowego w wysokości 19 760 640,00 PLN do
podziału między akcjonariuszy przez wypłatę dywidendy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>AKCIE CCC S.A. NA GIEŁDZIE PAPIERÓW WARTOŚCIOWYCH W WARSZAWIE
Poniżej zamieszczono wybrane informacje dotyczące wyceny
akcji CCC S.A. w latach 2018-2019:
Biuro Relacji Inwestorskich Grupy CCC jest odpowiedzialne
zarealizację Grupowej Polityki Informacyjnej (patrz rozdział
6.1.3 „Polityka informacyjna Grupy CCC&quot;), której głównym
celem jest zapewnienie równego dostępu do informacji
i efektywnej komunikacji oraz budowa zaufania ze strony
uczestników rynku kapitałowego, a w szczególności
inwestorów indywidualnych i instytucjonalnych z kraju
i zagranicy. Osoby odpowiedzialne za kreowanie relacji
inwestorskich korzystają z najlepszych praktyk w zakresie
komunikacji, w oparciu o oczekiwania oraz najlepsze wzorce
funkcjonujące na rynkach zagranicznych, czego przejawem
jestotrzymanie certyfikatu „10 na 10— Spółka Przyjazna Inwe-
storom” przyznawanego przez Stowarzyszenie Inwestorów
Indywidualnych pod honorowym patronatem kampanii
edukacyjnej „Akcjonariat Obywatelski. Inwestuj Świadomie”.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>AKCIE CCC S.A. NA GIEŁDZIE PAPIERÓW WARTOŚCIOWYCH W WARSZAWIE
2. Przy rekomendacji podziału zysku wypracowanego
w Grupie Kapitałowej CCC, Zarząd Spółki będzie brał
pod uwagę sytuację finansową i płynnościową Grupy,
istniejące i przyszłe zobowiązania (w tym potencjalne
ograniczenia związane z umowami kredytowymi i emisją
instrumentów dłużnych) oraz oceny perspektyw Grupy
Kapitałowej CCC w określonych uwarunkowaniach
rynkowych i makroekonomicznych.
3. Nowa polityka dywidendowa znajduje zastosowanie
począwszy od skonsolidowanego zysku netto Grupy
Mając na uwadze osiągane przez Spółkę wyniki finansowe
oraz zamiar dzielenia się z Akcjonariuszami wypracowanymi
przez Spółkę zyskami, Zarząd CCC S.A. w dniu 28 kwietnia 2015
r. uchwalił politykę dywidendową (polityka dywidendowa
została zaktualizowana uchwałą Zarządu w dniu 17.03.2017 r.).
Zarząd CCC zamierza przedkładać Walnemu Zgroma-
dzeniu Akcjonariuszy propozycję wypłaty dywidendy
w wysokości od 33% do 66% skonsolidowanego zysku
netto Grupy Kapitałowej CCC (przypisanego akcjonariu-
szom jednostki dominującej), przy założeniu że relacja
długu netto do EBITDA na koniec roku obrotowego,
którego dotyczyć będzie podział zysku, wynosiła będzie
poniżej 3,0.
[M w efekcie oczyszczenia zysku nettoz jednorazowych zdarzeń dywidenda
iła 50,0% zysku netto
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Na dzień 31 grudnia 2019 r. kapitał zakładowy CCC S.A
wyniósł 4.116.800,00 PLN i dzielił się na 41.168.000 akcj
o wartości nominalnej 0,10 PLN każda.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>AKCIE CCC S.A. NA GIEŁDZIE PAPIERÓW WARTOŚCIOWYCH W WARSZAWIE
Zgodnie z informacjami posiadanymi przez Spółkę, akcjo-
nariuszami posiadającymi co najmniej 5% ogólnej liczby
głosów na Walnym Zgromadzeniu CCC S.A. na 31 grudnia
2019 r. byli
ULTRO S.ar.l., pomiot zależny od p. Dariusza Miłka oraz
p. Dariusz Miłek, który posiadał 11.250.000 akcji Spółki, co
stanowi 27,33% kapitału zakładowego Spółki i daje prawo
do 34,94% głosów na Walnym Zgromadzeniu Spółki,
Leszek Gaczorek, który posiadał 2.000.000 akcji Spółki, co
stanowi 4,86% kapitału zakładowego Spółki i daje prawo
do 6,36% głosów na Walnym Zgromadzeniu Spółki,
Aviva OFE, który posiadał 3.059.136 akcji Spółki, co
stanowi 7,43% kapitału zakładowego Spółki i daje prawo
do 6,40% głosów na Walnym Zgromadzeniu Spółki,
Nationale-Nederlanden OFE, który posiadał 3.092.586
akcji Spółki, co stanowi 7,51 % kapitału zakładowego
i daje prawo do 6,47% głosów na Walnym Zgromadzeniu
Spółki.
ISTA AKCJONARIUSZY POSIADA JĄCYCHZNACZNE PAKIETY AKCJICCC S.A,
 
[I] Dane pochodzą z informacji rocznej o strukturze aktywów Fundusz)
na dzień 31.12.2019 r.
[2] Inwestorzy posiadający mniej niż 5% głosów na Walnym Zgromadzenit
Akcionariuszy
[2] Inwestorzy posiadający mniej niż 5% głosów na Walnym Zgromadzeni!
Akcjonariuszy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>AKCIE CCC S.A. NA GIEŁDZIE PAPIERÓW WARTOŚCIOWYCH W WARSZAWIE
Pozostali członkowie Zarządu i Rady Nadzorczej nie posiadali
akcji CCC S.A. Członkowie Zarządu i Rady Nadzorczej nie
posiadali akcji i udziałów w jednostkach powiązanych
Z CCCS.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>Zgodnie ze statutem Spółki akcje CCC S.A. dzielą się na
dwa rodzaje:
imienne uprzywilejowane co do głosu w ten sposób,
że na każdą akcję przypadają dwa głosy na Walnym
Zgromadzeniu Spółki.
zwykłe na okaziciela, przy czym na jedną akcję przypad
jeden głos na Walnym Zgromadzeniu Spółki,
WYKAZ AKCJONARIUSZY POSIADAJĄCYCH AKCJE UPRZYWILEJOWANE (ZGODNIE ZE STANEM KB DZIEŃ PRZEKAZANIA RAPORTU ROCZNEGO)
Nie występują żadne ograniczenia odnośnie do wykonywania
prawa głosu.
Akcjonariuszom spółki dominującej przysługuje prawo
pierwszeństwa nabycia akcji imiennych uprzywilejowanych
przeznaczonych do zbycia. W przypadku nie skorzystania
z tego prawa wobec całości lub części akcji przeniesienie
własności tych akcji wymaga zgody Zarządu Spółki.
</Text>
	</Page>
</document>
