<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Podstawowe informacje na temat Grupy
Grupa Azoty jest dominującą grupą chemiczną w Polsce i znaczącą w Europie Środkowo -
Wschodniej. Posiada w swojej ofercie nawozy mineralne oraz produkty z grupy B2B, w tym
tworzywa sztuczne i chemikalia. Obecnie działalność Grupy koncentruje się na następujących
segmentach:
Nawozy-Agro,
Tworzywa,
Chemia,
Energetyka,
Pozostałe.
Podstawowym segmentem biznesu Grupy Azoty są nawozy. W ofercie biznesu nawozy znajdują się
« nawozy azotowe, w tym z siarką,
e _ nawozy wieloskładnikowe,
e  fosforyty.
Dodatkowo w Segmencie uwzględniono amoniak, kwas azotowy, nitrozy. Produkcja w ramach tego
segmentu realizowana jest przez spółki: Jednostkę Dominującą, Grupę Azoty ZAK S.A., Grupę Azoty
POLICE, Grupę Azoty PUŁAWY i podległe jej zakłady np. GZNF „Fosfory” Sp. z o.o., Zakłady Azotowe
Chorzów S.A. i inne spółki zależne znajdujące się w strukturze Grupy.
Gruna Azoty realizuie proiekt wydobycia fosforvtów 7 własnej kopalni w Senegalu.
Kolejnym ważnym segmentem są Tworzywa. W segmencie tym wytwarzane są następujące
produkty: kaprolaktam, poliamid (PA6), poliacetal (POM), cykloheksanon i cykloheksanol.
Produkcja tworzyw oraz produktów towarzyszących realizowana jest przez trzy spółki: Jednostkę
Dominującą, Grupę Azoty PUŁAWY oraz Grupę Azoty ATT Polymers GmbH.
Grupa Azoty jest liderem w produkcji poliamidu 6 w Polsce, w Unii Europejskiej jest piątym
producentem zintegrowanym oraz jedynym producentem poliacetalu w Polsce i liczącym się na
rynku europejskim.
Istotnym obszarem działalności Grupy Azoty pozostaje segment Chemia, w którym znajdują się takie
rynkowe produkty jak: alkohole OXO, plastyfikatory, melamina, mocznik techniczny, biel tytanowa,
siarka oraz nadtlenek wodoru
 
   
Ba.
 
Istotnym obszarem działalności Grupy Azoty pozostaje segment Chemia, w którym znajdują się takie
rynkowe produkty jak: alkohole OXO, plastyfikatory, melamina, mocznik techniczny, biel tytanowa,
siarka oraz nadtlenek wodoru.
Grupa Azoty ZAK S.A. jest jedyną w Polsce i siódmą w Europie pod względem produkcji alkoholi
OXO, oraz największą krajową, a czwartą europejską firmą produkującą plastyfikatory.
Jedynym producentem bieli tytanowej w kraju i znaczącym producentem w Europie pozostaje
Grupa Azoty POLICE, natomiast trzecim producentem melaminy na świecie - Grupa Azoty PUŁAWY.
 
Wyroby produkowane w w segmencie Energetyka sprzedawane są lokalnie, w bezpośrednim otoczeniu
spółek.
tynki energii elektrycznej w 2014 roku stanowiły:
&quot; Odbiorcy przyłączeni do Systemu Elektroenergetycznego poszczególnych spółek Grupy Azoty,
&quot; Rynek Energii,
» Rynek Bilansujący (sprzedaż nadwyżek).
półki Grupy Azoty posiadają własne sieci dystrybucyjne mediów energetycznych i energii.
|| osa nasa
W Grupie Azoty produkuje się katalizatory stosowane do wybranych syntez chemicznych, do
produkcji amoniaku, wodoru i gazu syntezowego.
W ramach pozostałej działalności Grupa Azoty prowadzi szereg działań w zakresie ochrony
środowiska, administrowania, usług diagnostycznych ikontrolnych w zakresie badań oraz
zarządzaniem zakładowym majątkiem wspólnym. Ważnym elementem tego systemu jest logistyka.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Nawozy w Grupie Azoty klasyfikuje się jako azotowe (jednoskładnikowe) i wieloskładnikowe,
zawierające co najmniej dwa z następujących składników: azot, fosfor lub potas.
Nawozy azotowe są substancjami, bądź ich mieszaninami zawierającymi azot jako podstawowy
składnik odżywczy roślin. Należą do nich:
wszystkie rośliny uprawne w różnych okresach wzrostu zarówno w formie granulowanej jak i ciekłej.
Poza rolnictwem znajduje zastosowanie przemysłowe do wytwarzania żywic klejowych, stosowanych
w przemyśle płyt drewnopochodnych, środków farmaceutycznych i kosmetyków. Roztwór mocznika -
w przemyśle motoryzacyjnym, jako środek redukujący emisję tlenków azotu w emitorach
przemysłowych, a także układach wydechowych pojazdów użytkowych wyposażonych w układ SCR.
Mocznik może stanowić również bazę do dalszego przetworzenia, w tym na płynny nawóz - roztwór
saletrzano-mocznikowy RSM? oraz na melaminę.
Saletrzak to nawóz azotowy zawierający azot w ilości do 28%. Jest nawozem uniwersalnym,
nadającym się do każdego rodzaju gleby. Odznacza się dobrą rozpuszczalnością, dlatego jest łatwo
przyswajalny przez rośliny uprawne. Grupa Azoty oferuje produkty o zróżnicowanej strukturze
perełkowe jak saletrzak 27 standard oraz saletrzak z borem.
Saletra amonowa to nawóz azotowy o bardzo dobrej rozpuszczalności w wodzie. Zawiera w swoim
składzie od 30% do 34% azotu. Grupa Azoty oferuje szeroką paletę tego produktu w różnych
parametrach wysiewnych, ale też saletrę perełkową PULAN?, ma też w ofercie saletrę amonową 30
makro.
Siarczanoazotan amonu to uniwersalny nawóz (26% azotu oraz 13 % siarki) zawierający azot
w dwóch formach dobrze przyswajalnych przez rośliny: szybko działającej azotanowej oraz
wolniejszej formie amonowej. W związku z tym nawóz może być stosowany przedsiewnie oraz
pogłównie (zboża jare, zboża ozime, rzepak). Wolniej działający azot w formie amonowej zapewnia
dłuższą dostępność tego składnika dla roślin, co jest szczególnie ważne dla upraw o długim okresie
wegetacji (m.in. kukurydza). Siarka jest niezbędnym pierwiastkiem dla rozwoju roślin i pozwala na
lepsze przyswajanie azotu oraz innych mikroelementów - w siarczanoazotanie amonu występuje
w formie najłatwiej przyswajalnej dla roślin.
Siarczan amonu jest to nawóz azotowy z siarką, zawierający 21 % azotu oraz 24% siarki. Jest
produktem ubocznym przy produkcji kaprolaktamu. Podobnie jak inne nawozy azotowo - siarkowe
przyczyniają się do poprawy bilansu siarki w glebie. Grupa Azoty produkuje szeroką gamę siarczanu
amonu o różnej postaci granulometrycznej: selekcjonowany, makro, standard i krystaliczny.
Nawozy wieloskładnikowe NPK i NP są to nawozy uniwersalne, które w zależności od składu moge
być stosowane do różnych rodzajów roślin i gleb. Oprócz podstawowych składników: azotu (N),
fosforu (P) i potasu (K), nawozy te zawierają drugorzędne składniki pokarmowe: magnez, siarkę,
wapń oraz mogą zawierać mikroelementy jak bor.
Nawozy wieloskładnikowe mogą być stosowane pod wszystkie rośliny uprawne. Aktualna oferte
 
NTRĘRE WIEEŁ 1IRDAJ CZARY ESI SZZa JULIUSZ ERGCNULSSIZNJ JA KARZE w
Nawozy wieloskładnikowe mogą być stosowane pod wszystkie rośliny uprawne. Aktualna oferta
Grupy Azoty zawiera ponad 40 gatunków nawozów wieloskładnikowych, sprzedawanych pod
też nawozy o składach dedykowanych, na potrzeby indywidualnych klientów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>m FO
łatwo przyswajalny przez rośliny.
Występuje także w wersji z dodatkiem siarki jako RSM95.
PULASKA? - jest to roztwór nawozu azotowego z siarką otrzymywany przez zmieszanie roztworów
mocznika i siarczanu amonu. Zawiera nieszkodliwy dla środowiska inhibitor korozji. Zawiera azot
w dwóch formach: amonowej i amidowej oraz siarkę w formie siarczanowej, łatwo przyswajalnej
przez rośliny uprawne.
Roztwór saletry wapniowej - stosuje się do nawożenia pod osłonami pomidorów, ogórków, papryki
oraz kwiatów ciętych i doniczkowych. Roztwór ten na dużą skalę stosowany jest również
w uprawach polowych do zasilania dolistnego wapniem i azotem.
ZJ |
Tworzywa konstrukcyjne (techniczne termoplasty) stanowią grupę produktów, które charakteryzują
się wysoką odpornością termiczną, jak i dobrymi właściwościami mechanicznymi.
Do produkowanych przez Grupę Azoty rodzajów tworzyw konstrukcyjnych należą: bazowy poliamid 6
(PA6), poliacetal (POM), a także tworzywa modyfikowane.
Poliamid 6 (PA6) jest wysokiej jakości termoplastycznym tworzywem konstrukcyjnym w postac
granulatu do przetwórstwa wtryskowego i wytłaczania. Zajmuje czołowe miejsce wśróc
konstrukcyjnych tworzyw sztucznych. Posiada szereg bardzo korzystnych właściwości fizycznych,
dzięki którym znalazł zastosowanie między innymi w przemyśle: motoryzacyjnym, budownictwie,
elektrotechnice, artykułach gospodarstwa domowego oraz przemyśle spożywczym i włókienniczym.
Poliacetal (POM), to wysokiej jakości termoplastyczne tworzywo konstrukcyjne w postaci granulatu,
stosowane do wytwarzania wyrobów metodą wtrysku lub wytłaczania. Charakteryzuje się dobrymi
właściwościami izolacyjnymi, niską przenikalnością gazów oraz dobrymi właściwościami ślizgowymi.
Znajduje zastosowanie w takich branżach jak: motoryzacja, AGD, elektrotechnika, budownictwo,
meblarstwo, części maszyn, art. sportowe, galanteria. Ważnym segmentem zastosowań POM jest
przemysł samochodowy. Grupa Azoty sprzedaje poliacetal pod nazwą Tarnoform?.
Kaprolaktam - to organiczny związek chemiczny. Jest półproduktem wykorzystywanym przy
produkcji poliamidu 6 (PA6). Głównymi surowcami z których jest produkowany to: fenol i benzen.
Produktem ubocznym, jaki powstaje przy jego produkcji to siarczan amonu. Jest wytwarzany
w Tarnowie i Puławach.
Cykloheksanon - razem z cykloheksanolem zużywane są głównie na własny użytek, pojedynczo luk
w mieszaninie, do produkcji kaprolaktamu lub kwasu adypinowego, z których produkowany jesi
głównie poliamid. Zaledwie 5% produkcji znajduje inne zastosowanie niż rynek poliamidów.
Surowcem podstawowym do produkcji cykloheksanonu i cykloheksanolu w około 80% jesi
cykloheksan, reszta oparta jest na fenolu (i 2 % na toluenie).
Chłonność tego rynku ma ścisłe powiązanie z rynkiem aplikacji poliamidów PA6 i PA6.6. Duże
znaczenie dla rynku ma sytuacja w branży włókienniczej, dywanowej, samochodowej, budowlane;
czy też takiej, gdzie znajdą nowe zastosowania poliamidowe tworzywa konstrukcyjne.
Rynkiem dla cykloheksanolu i cykloheksanonu w przypadku Grupy Azoty jest rynek kaprolaktamu
a docelowym rvnek noliamidów produkowanych w Tarnowie i Guben_
Grupa Azoty wytwarza następujące alkohole OXO: 2-etyloheksanol (2-EH), n-butanol, izobutanol
oraz mieszaninę pozostałości podestylacyjnych - oktanol F.
2-etyloheksanol (2-EH) stosowany jest głównie do produkcji plastyfikatorów. Ponadto 2-EH i jego
pochodne wykorzystywane są w przemyśle tekstylnym i w przemyśle rafineryjnym. Stosowany jest
również jako rozpuszczalnik dla olejów roślinnych, tłuszczów zwierzęcych, żywic, wosków
i produktów petrochemicznych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>N-butanol stosowany jest w produkcji plastyfikatorów, żywic aminowych i lakierów. Ponadto
stosowany jest jako półprodukt do syntez organicznych, dodatek do olejów, surowiec do produkcji
rozpuszczalników oraz jako komponent do produkcji środków powłokotwórczych. Używany jest
w przemyśle włókienniczym, farmaceutycznym i drukarskim.
Izobutanol, używany jest jako półprodukt do syntez organicznych, do produkcji plastyfikatorów,
rozpuszczalników, herbicydów oraz środków powłokotwórczych.
Oktanol F alkohol OXO stosowany jest jako czynnik flotacyjny w górnictwie oraz jako środek
pomocniczy dla włókiennictwa.
EZ.
Grupa Azoty produkuje cztery plastyfikatory: DEHP, DIBP, DPHP, DEHT. Plastyfikatory są stosowane
w przemyśle chemicznym jako środek zmiękczający tworzywa, głównie PCW, jako dodatek do farb
i lakierów. Grupa wytwarza plastyfikatory w oparciu o zintegrowany układ wytwórczy, w którym
większość surowców wytwarzana jest na miejscu, za wyjątkiem dwóch surowców: alkoholu 2 -
propyloheptylowego oraz kwasu tereftalowego.
DEHT - ester bis (2-etyloheksylu) kwasu 1,4-benzenodikarboksylowego, który obecnie występuje pod
marką Oxoviflex”, jest stosowany w przetwórstwie tworzyw sztucznych jako plastyfikator
„nieftalanowy”, oraz w przemyśle farb i lakierów. Znajduje także szeroką gamę zastosowań od
produkcji wykładzin podłogowych i ściennych, po zabawki dla dzieci.
DEHP - ftalan bis (2-etyloheksylu) - to wszechstronny plastyfikator który stosowany jest
w przetwórstwie tworzyw sztucznych zwłaszcza w produkcji PCW. DEHP stosuje się także jako
dodatek do farb i lakierów. Grupa Azoty oferuje ten produkt pod nazwą handlową Oxoplast? O.
Oxoplast Medica? - ftalan bis (2-etyloheksylu) o niskiej zawartości metali ciężkich - plastyfikator,
który jest stosowany w medycynie (np. przy produkcji woreczków do przechowywania krwi).
DPHP - ftalan bis (2-propyloheptylu) - plastyfikator stosowany w przemyśle motoryzacyjnym, pokryć
dachowych, w produkcji sztucznej skóry jak również do produkcji płócien nieprzemakalnych.
Melamina jest nietoksycznym i niepalnym produktem w postaci białego proszku. Charakteryzuje się
wysoką twardością powierzchni oraz odpornością na działanie wody, temperatury, światła i prądów
błądzących. Melamina wykorzystywana jest w wielu aplikacjach: do produkcji żywic syntetycznych,
tworzyw sztucznych termoutwardzalnych, klejów, farb, lakierów (w tym piecowych), środków
pomocniczych dla przemysłu włókienniczego, środków przeciwzapalnych, pianek poliuretanowych,
upłynniaczy do betonu, tłoczyw dla przemysłu elektrotechnicznego, mikrochipów, płyt
kompaktowych, instrumentów optycznych, artykułów gospodarstwa domowego.
Nadtlenek wodoru to nieorganiczny związek chemiczny z grupy nadtlenków, będący reaktywną
formą tlenu, oferowany w postaci stabilizowanych roztworów wodnych o stężeniach 35 %, 49,5 %,
50%, 60 % oraz specjalny gatunek nadtlenku wodoru 35 % do celów spożywczych, przeznaczony do
procesów aseptycznych przy pakowaniu i napełnianiu produktów spożywczych w systemach
Combibloc oraz Tatra Pak.
Combibloc oraz Tatra Pak.
Nadtlenek wodoru stosuje się między innymi: w procesach bielenia w przemyśle celulozowo-
papierniczym i włókienniczym, przy produkcji nieorganicznych związków nadtlenowych,
do unieszkodliwiania ścieków przemysłowych i komunalnych, jako medium procesowe w procesach
chemicznych, do usuwania SO; i NOx z gazów odlotowych, w przemyśle elektronicznym, jako środek
ochronny przed korozją, w procesach bakteriobójczych w przemyśle spożywczym, w kosmetyce
w wybielaczach i farbach do włosów, pastach i płynach do wybielania zębów, w technologiach
warzelniczych, piekarniczych i w nasiennictwie, w technikach wojskowych jako komponent paliw
rakietowych i środek napędu torped.
Biel tytanowa - (dwutlenek tytanu - TiO») - jest pigmentem i ważnym komponentem produkcyjnym
wykorzystywanym w wielu branżach przemysłu. Najważniejszym odbiorcą pigmentów TiO; jest
sektor farb i lakierów. Wykorzystywane są one ponadto w przemyśle tworzyw sztucznych,
papierniczym, gumowym, włókienniczym, farmaceutycznym i kosmetycznym. Grupa oferuje również
certyfikowane pigmenty do wyrobów mających kontakt z żywnością. Pigmenty TiO&gt; są sprzedawane
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>6 gatunków bieli tytanowej.
Amoniak otrzymywany jest w wyniku bezpośredniej syntezy azotu (pobieranego z powietrza)
i wodoru (pozyskiwanego z gazu ziemnego). Amoniak jest podstawowym półproduktem do produkcji
nawozów takich jak RSM, mocznik, saletra amonowa, saletrzak, siarczan amonu, nawozy
wieloskładnikowe. Stosowany jest również w przemyśle chemicznym m.in. do produkcji
kaprolaktamu, polimerów oraz jako czynnik chłodniczy
Fosforyty - występują w postaci naturalnych złóż, w różnych częściach kuli ziemskiej. Fosforyty są
skałami osadowymi zawierającymi minerały fosforowe, które podlegają procesom wydobycia
iwzbogacenia głównie dla potrzeb produkcji kwasu fosforowego. Ten jest półproduktem do
produkcji nawozów fosforowych takich jak TSP, fosforan dwuamonowy, nawozy wieloskładnikowe
NP i NPK. Grupa Azoty realizuje projekt wydobycia fosforytów z własnej kopalni w Senegalu.
Siarka - w ofercie Grupy Azoty surowiec ten jest siarką kopalnianą. Siarka jako pierwiastek
przyczynia się między innymi do efektywniejszego pobrania azotu przez roślinę, przez co znajduje
zastosowanie jako korzystny dodatek do nawozów.
Podstawowym zastosowaniem siarki jest produkcja kwasu siarkowego.
W Grupie Azoty SIARKOPOL oferowana jest siarka płynna, siarka granulowana, siarka
nierozpuszczalna (dwa asortymenty), siarka płatkowana, siarka mielona (pięć asortymentów). Grupa
Azoty SIARKOPOL jest jedynym przedsiębiorstwem w kraju i na świecie prowadzącym kopalniane
wydobycie siarki.
Grupa Azoty posiada silną pozycję na rynkach chemicznych w Polsce i za granicą. Produkty Grupy
sprzedawane są głównie do krajów Unii Europejskiej, a w szczególności do Niemiec, Wielkiej
Brytanii, Czech, Włoch, Francji i Belgii.
Na rynek krajowy kierowane są głównie nawozy oraz chemia (mocznik oraz alkohole OXO). Eksport
do Unii Europejskiej dotyczy głównie nawozów (saletra amonowa, amoniak) oraz alkoholi OXO,
natomiast do Azji - głównie kaprolaktamu i poliamidów, Do Ameryki Południowej sprzedawane są
głównie nawozy.
Kierunki sprzedaży w rozbiciu na regiony w 2014 roku
Źródło: Opracowanie własne
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Wśród firm współpracujących z Grupą Azoty wystąpił dostawca, którego udział w kosztach zakupu
surowców przekroczył 10 %. Było to PGNiG S.A.
 
Dostawy gazu systemowego jak i gazu ze źródeł lokalnych realizował PGNiG S.A. na podstawie umów
wieloletnich. Dostawy od innych kontrahentów realizowane były w ramach umów
krótkoterminowych. Grupa Azoty w 2014 roku zakupiła 61,4 % gazu od PGNiG S.A., pozostałe 38,6 %
pochodziło z innych źródeł.
 
Dostawy fosforytów realizowane są na bazie umów okresowych lub kontraktów typu spot,
w większości od producentów afrykańskich, w tym głównie z rejonu Afryki Północnej, m.in. ze
względu na posiadaną relatywnie dużą dostępność oraz bogatą infrastrukturę w zakresie logistyki
morskiej. Grupa Azoty realizuje zdywersyfikowaną strategię dostaw, w tym w dużym stopniu
w oparciu o własne złoża (Senegal), co daje istotną przewagę konkurencyjną. Sytuacja na rynku
fosforytów jest w dużym stopniu związana z sytuacją w sektorze nawozowym. W ramach Grupy
Azoty realizowane są wspólne zakupy tego surowca dla wytwórni Grupy Azoty POLICE i GZNF
„Fosfory” Sp. Z o.o.
 
Strategia zakupowa Grupy Azoty w tym obszarze bazuje na optymalizacji dostaw amoniaku
wewnątrz Grupy Azoty. Grupa Azoty jest największym producentem amoniaku w Polsce, który
wytwarzany jest w kilku instalacjach Grupy. Grupa Azoty, poza zabezpieczeniem własnych potrzeb,
sprzedaje nadwyżki na rynku zewnętrznym (głównie Grupa Azoty POLICE oraz Grupa Azoty ZAK).
Skuteczna realizacja procesu zakupowego jest w dużym stopniu uzależniona od sytuacji na rynku
nawozowym i w sektorze gazu ziemnego. Grupa Azoty jest największym konsumentem amoniaku
w Polsce i regionie.
EJ &quot;&quot;&quot;
Dostawy propylenu dla Grupy realizowane są głównie na bazie kontraktów rocznych. Ponadto, jako
dostawy uzupełniające, realizowane są zakupy spot-owe. Ceny propylenu są w dużym stopniu
uzależnione od poziomu cen ropy naftowej.
W roku 2014, podobnie jak w poprzednich latach, głównym kierunkiem dostaw propylenu były źródła
zachodnioeuropejskie.
kalutsiii skodozcnkańiiind
Podstawowymi dostawcami soli potasowej (KCI), z uwagi na bogate źródła surowcowe
i konkurencyjne warunki handlowe są producenci z regionu byłego ZSRR (Rosja, Białoruś). Dostawy
realizowane są na bazie kontraktów kwartalnych. Uzupełniające dostawy są realizowane okresowo
z Europy Zachodniej.
tj. zachodnioeuropejskim i dostawach ze źródeł krajowych. Ponadto realizowane są regularne
dostawy od producentów skandynawskich, jako dostawy uzupełniające. Duży wpływ na sytuację na
rynku fenolu w 2014 roku miał poziom cen kontraktowych benzenu, który jest głównym elementem
formuł cenowych. Ponadto Grupa Azoty rozpoczęła zaawansowane prace projektowe w zakresie
rozwoju infrastruktury logistycznej, wykorzystując potencjał Grupy w tym obszarze.
Strategia zakupowa Grupy Azoty w tym obszarze bazuje na optymalizacji dostaw siarki z własnych
zasobów (Grupa Azoty SIARKOPOL) oraz dostaw siarki petrochemicznej, co gwarantuje Grupie dużą
elastyczność w zakresie zabezpieczenia spółek Grupy i redukcji kosztów zakupu, a także
elastyczność w sytuacji zmian w zapotrzebowaniu na siarkę (Grupa Azoty SIARKOPOL posiada
możliwości zwiększania wolumenu siarki granulowanej - przerób nadwyżek siarki płynnej). Grupa
Azoty jest największym konsumentem siarki płynnej w Polsce i regionie.
 
Dostawy metanolu dla Grupy realizowane są głównie na bazie kontraktów rocznych, jako dostawy
uzupełniające realizowane są zakupy spot-owe. Ze względu na fakt, że Polska nie jest producentem
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>metanolu całość zapotrzebowania krajowego pokrywana jest ze źródeł zewnętrznych. Atutem
lokalizacji Tarnowa jest bliskość granicy wschodniej, co daje możliwość maksymalizacji dostaw
z najtańszych w regionie źródeł rosyjskich.
Dostawy benzenu dla Grupy realizowane są głównie na bazie kontraktów rocznych, jako dostawy
uzupełniające realizowane są zakupy spot - owe. Głównym kierunkiem dostaw są źródła krajowe
oraz z regionu Europy Środkowo-Wschodniej. Grupa Azoty jest największym konsumentem benzenu
w Polsce, realizowana jest wspólna strategia zakupowa, co daje istotną przewagę konkurencyjną.
Rynek benzenu jest w dużym stopniu uzależniony od sytuacji na rynku ropy naftowej oraz relacji
popytowo - podażowej na rynku globalnym, głównie w zakresie zaopatrzenia w benzen z rynków
pozaeuropejskich.
2 7 7 = 7
Zakup energii elektrycznej dla spółek Grupy Azoty opiera się na głównych krajowych sprzedawcach
energii - PGE S.A., TAURON Polska Energia S.A., ENEA S.A. - obsługujących dużych klientów.
W wyniku przetargów na 2014 rok spółki Grupy Azoty podpisały dedykowane porozumienia
transakcyjne w ramach funkcjonujących umów ramowych. Uzyskano znaczne obniżki cen energii
elektrycznej na poziomie 10-15 % w stosunku do cen z 2013 roku. Strategia zakupowa w zakresie
energii elektrycznej pozwoliła na uzyskanie konkurencyjnych cen i warunków kontraktu m. in.
poprzez wykorzystanie skali zakupowej. Ze względu na zmienność tego rynku jak i zmienność
regulacji prawnych z nim związanych, realizowana była polityka zakupu tego surowca na podstawie
kontraktów krótkoterminowych.
 
Zakup tego surowca dla Grupy ogranicza się do zaopatrzenia na rynku krajowym lub pozyskaniem go
w niedalekiej odległości od granicy - Czechy, Rosja. Dostawy z dalszej odległości przy dużych
ilościach i wymaganej jakości stają się nieopłacalne.
w niedalekiej odległości od granicy - Czechy, Rosja. Dostawy z dalszej odległości przy dużych
ilościach i wymaganej jakości stają się nieopłacalne.
Ceny miałów energetycznych w Polsce uzależnione są od cen międzynarodowych obowiązujących
w portach w ARA (Amsterdam, Rotterdam, Antwerpia), a polskie górnictwo jest zbyt małe, aby
wpłynąć na ceny światowe.
Strategia większości Spółek z Grupy w tym obszarze zakłada realizowanie zakupu w oparciu
o umowy krótkoterminowe z gwarancją niezmienności ceny. W przypadku Grupy Azoty Puławy ze
względu na specyfikę parametrów jakościowych realizowana jest umowa wieloletnia z możliwością
negocjacji cen. Zawarte kontrakty zabezpieczają główne potrzeby na ten surowiec w Grupie.
EPO” JJ ow JL EO Ot
Ceny miałów energetycznych w Polsce uzależnione są od cen międzynarodowych obowiązujących
w portach w ARA (Amsterdam, Rotterdam, Antwerpia), a polskie górnictwo jest zbyt małe, aby
wpłynąć na ceny światowe.
WE A&gt; JA NOTY SYIALOYYCC.
Strategia większości Spółek z Grupy w tym obszarze zakłada realizowanie zakupu w oparciu
o umowy krótkoterminowe z gwarancją niezmienności ceny. W przypadku Grupy Azoty Puławy ze
względu na specyfikę parametrów jakościowych realizowana jest umowa wieloletnia z możliwością
negocjacji cen. Zawarte kontrakty zabezpieczają główne potrzeby na ten surowiec w Grupie.
Łączne wydatki inwestycyjne poniesione przez Grupę Azoty w 2014 roku wyniosły 572 197 tys. zł.
Wydatki te nie obejmują: nakładów na remonty 40 506 tys. zł, wydatków na komponenty
110792 tys. zł, wpłaconych zaliczek (19638) tys. zł oraz innych bezpośrednio związanych
z inwestycjami 10 263 tys. zł.
Struktura nakładów inwestycyjnych Grupy Azoty przedstawia się następująco:
237 337 tys.
179 009 tys.
89 365 tys.
66 486 tys.
zł,
zł,
Inwestycje związane z rozwojem biznesu
Inwestycje związane z utrzymaniem biznesu
Inwestycje mandatowe
Zakupy gotowych dóbr
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Struktura nakładów inwestycyjnych Grupy Azoty w 2014 roku
Wydatki inwestycyjne Grupy Azoty w 2014 roku przedstawiały się następująco:
Jednostka Dominująca
grupa kapitałowa Grupy Azoty POLICE
grupa kapitałowa Grupy Azoty PUŁAWY
grupa kapitałowa Grupy Azoty ZAK S.A.
Grupa Azoty SIARKOPOL
Grupa Azoty PKCh Sp. z o.o.
Grupa Azoty „Koltar” Sp. z o.o.
Grupa Azoty ATT Polymers GmbH
70 298 tys.
177 648 tys.
169 498 tys.
128 870 tys.
15 653 tys.
6 400 tys.
2 080 tys.
1 750 tys.
   
Z © ||
W roku 2014 Jednostka Dominująca rozpoczęła realizację dwóch kluczowych inwestycji tj. projektu
budowy nowej Wytwórni Poliamidów Il 80 tys. ton/rok oraz projektu Instalacji Granulacji
Mechanicznej II.
Celem projektu Wytwórnia Poliamidów Il 80 tys. ton/rok jest poprawa efektywności
zagospodarowania produkowanego w ramach Grupy Azoty kaprolaktamu, którego nadwyżki obecnie
sprzedawane są na rynku. Budowa nowej Wytwórni PA 6, pozwoli na uzyskanie zysków z tytułt
sprzedaży dodatkowego wolumenu poliamidu PA 6 oraz uzupełnienie i rozszerzenie obecnegc
portfela produktowego poliamidów o gatunki dotychczas nieprodukowane w Wytwórniach Grupy
Azoty.
Budżet inwestycji wynosi 320 000 tys. zł. W roku 2014 przeprowadzono procedurę wybort
Realizacja projektu Instalacja Granulacji Mechanicznej I! pozwoli na optymalizację asortymentu
produkowanych w  Jednostce Dominującej nawozów oraz dalsze podwyższenie wartości
produkowanego w firmie siarczanu amonu. W wyniku realizacji projektu zakłada się podwojenie
skali wytwarzania nawozów granulowanych mechanicznie oraz pogłębienie specjalizacji Jednostki
Dominującej w segmencie nawozów stałych zawierających azot i siarkę.
Budżet inwestycji wynosi 141 000 tys. zł. W opracowaniu znajduje się Projekt Budowlany dla
og
         
PŁ Z o NJ 01 NE
Budżet inwestycji wynosi 141 000 tys. zł. W opracowaniu znajduje się Projekt Budowlany dla
uzyskania pozwolenia na budowę. Wyłoniono wykonawcę projektu wielobranżowego, złożono
wniosek ROŚ, rozpoczęto procedurę kontraktowania urządzeń kluczowych. Zakończono przełożenie
instalacji kolidujących z budynkiem głównym. Zakończenie realizacji projektu przewidywane jest
w 2016 roku. Poniesione do końca 2014 roku wydatki inwestycyjne wynoszą 5 532 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>bo pozostatych najwazniejszych realizowanych Inwestycji nalezaty:
Modernizacja wnętrz reaktorów syntezy amoniaku,
Zakup i zabudowa nowej sprężarki wodoru obiegowego dla instalacji uwodorn
katalizatorze Pd,
Konsolidacja IT dla Grupy Azoty,
Magazyn nawozów luzem,
Intensyfikacja Instalacji cykloheksanonu z fenolu,
Nowa Wytwórnia Katalizatora Żelazowo-Chromowego,
Intensyfikacja zdolności produkcyjnych amoniaku,
Instalacja odsiarczania spalin,
Instalacja odazotowania spalin,
Turbozespół upustowo - kondensacyjny w Elektrociepłowni - 20 MW.
Przedmiotem projektu Modernizacja wnętrz reaktorów syntezy amoniaku jest zabudowa nowych
wnętrz do reaktorów oraz zwiększenie powierzchni wymiany ciepła i zimna w wymiennikach.
Efektem realizacji projektu będzie obniżenie kosztów produkcji amoniaku poprzez obniżenie zużycia
energii elektrycznej potrzebnej do sprężania gazu syntezowego oraz amoniaku chłodniczego, lepsze
wykorzystanie ciepła reakcji do produkcji pary wodnej oraz obniżenie zużycia zimna.
Budżet inwestycji wynosi 18 600 tys. zł. Poniesione nakłady inwestycyjne wynoszą 17 761 tys. zł,
w tym w 2014 roku - 7 539 tys. zł.
Przekazanie do eksploatacji nastąpi po wykonaniu testów w I kwartale 2015 roku.
Zakup i zabudowa nowej sprężarki wodoru obiegowego dla instalacji uwodornienia fenolu na
katalizatorze Pd - celem projektu jest zapewnienie ciągłości ruchu jednej z podstawowych instalacji
w ciągu produkcji kaprolaktamu.
Budżet inwestycji wynosi 16 200 tys. zł. Poniesione nakłady inwestycyjne wynoszą 14 507 tys. zł,
w tym w 2014 roku - 2 957 tys. zł. Zakres prac przewidzianych w projekcie zrealizowano w 2014
roku. Aktualnie sprężarka znajduje się w rozruchu.
Celem projektu Konsolidacja IT dla Grupy Azoty jest realizacja konsolidacji Jednostki Dominującej
iGrupy Azoty ZAK S.A. w obszarze IT. Realizacja projektu pozwoli na wzrost efektywności
zarządzania grupą kapitałową.
Budżet inwestycji wynosił 9 800 tys. zł. Poniesione nakłady inwestycyjne wyniosły 9655 tys. zł,
w tym w 2014 roku - 590 tys. zł. Zadanie zostało zakończone i rozliczone.
Projekt Magazyn nawozów luzem obejmuje budowę magazynu nawozów luzem o pojemności
10000ton wraz z urządzeniami towarzyszącymi. Nowy magazyn będzie elementem ciągu
technologicznego produkcji nawozów i umożliwi sezonowanie oraz przechowywanie w odpowiednich
warunkach saletrosanu? 26 makro i saletrzaku 27 makro.
Budżet inwestycji wynosi 43 000 tys. zł. Zakończenie realizacji projektu przewidywane jest w roku
Intensyfikacja Instalacji cykloheksanonu z fenolu - celem projektu jest obniżenie kosztów produkcji
cykloheksanonu i zwiększenie produkcji cykloheksanonu z fenolu.
Budżet inwestycji wynosi 25 750 tys. zł. Poniesione nakłady inwestycyjne wynoszą 403 tys. zł
i poniesiono je w roku 2014. Zakończenie realizacji projektu przewidywane jest w 2015 roku.
Nowa Wytwórnia Katalizatora Żelazowo-Chromowego - celem projektu jest zwiększenie skali
operacji w segmencie katalizatorów, dalsza poprawa jakości katalizatora oraz stworzenie
możliwości ekspansji i obsługi nowych klientów.
Budżet inwestycji wynosi 27 700 tys. zł. Poniesione nakłady inwestycyjne wynoszą 150 tys. zł,
i poniesione zostały 2014 roku. Zakończenie realizacji projektu przewidywane jest w 2016 roku.
Intensyfikacja zdolności produkcyjnych amoniaku - celem projektu jest zwiększenie produkcji
amoniaku własnego o około 100 ton na dobę i zastąpienie nim części droższego amoniaku z zakupu.
Intensyfikacja produkcji amoniaku opiera się na likwidacji „wąskich gardeł” na instalacji VRM oraz
wykorzystaniu posiadanych rezerw w zdolnościach syntezy amoniaku. W efekcie planowana
inwestycja przyczyni się do zmniejszenia udziału droższego amoniaku pochodzącego z zakupu
i wpłynie na obniżenie kosztu amoniaku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Budżet inwestycji wynosi 44 500 tys. zł. Poniesione do końca 2014 roku nakłady inwestycyjne
wynoszą 167 tys. zt. Zakończenie realizacji projektu przewidywane jest w 2016 roku.
Instalacja odsiarczania spalin - celem projektu jest redukcja poziomu dwutlenku siarki i pyłów
w spalinach z pracującego w Elektrociepłowni kotła i uzyskanie wymaganych poziomów standardów
emisyjnych zgodnych z Dyrektywą IED oraz zapewnienie ciągłości produkcji energii elektryczne;
i cieplnej.
Budżet inwestycji wynosi 45 400 tys. zł. Poniesione do końca 2014 roku nakłady inwestycyjne
Asen Z ae ak  &quot;Poaloouizoaaczaiaa mam idozezaniić ocomutzalolya panzzanzotolnaarzewcza Śri naa RPA HE maly
Instalacja odazotowania spalin - celem projektu jest redukcja poziomu tlenków azotu w spalinach
z pracującego w Elektrociepłowni kotła i uzyskanie wymaganych poziomów standardów emisyjnych
zgodnych z Dyrektywą IED oraz zapewnienie ciągłości produkcji energii elektrycznej i cieplnej.
Budżet inwestycji wynosi 44600 tys. zł. Poniesione do końca 2014 roku nakłady inwestycyjne
wynoszą 373 tys. zł. Zakończenie realizacji projektu przewidywane jest w 2016 roku.
Celem projektu Turbozespół upustowo - kondensacyjny w Elektrociepłowni - 20 MW jest
zoptymalizowanie obciążenia istniejących turbozespołów przeciwprężnych. Realizacja projektu
pozwoli na optymalizację kosztów Elektrociepłowni poprzez dociążenie turbin upustowo-
przeciwprężnych Lang (poprawa sprawności turbin), zwiększenie produkcji energii elektrycznej
w kondensacji i zmniejszenie redukcji produkowanych par technologicznych. Efektem projektu
będzie obniżenie średniego kosztu energii elektrycznej, wzrost dyspozycyjności i niezawodności
układu technologicznego Elektrociepłowni oraz umożliwienie produkcji energii z wyższą sprawnością
w porównaniu do układu obecnego.
Budżet inwestycji wynosi 63 000 tys. zł.. Poniesione do końca 2014 roku nakłady inwestycyjne
Budżet inwestycji wynosi 63 000 tys. zł.. Poniesione do końca 2014 roku nakłady inwestycyjne
wynoszą 8 095 tys. zł. Zakończenie realizacji projektu przewidywane jest w 2016 roku.
Do najważniejszych inwestycji realizowanych w 2014 roku nalezaty:
« Produkcja płynnych nawozów na bazie mocznika i siarczanu amonu,
e _ Produkcja stałych nawozów na bazie mocznika i siarczanu amonu,
e Budowa stokażu amoniaku,
w terenie.
Przedsięwzięcie Produkcja płynnych nawozów na bazie mocznika i siarczanu amonu polegało ns
budowie instalacji do produkcji płynnych nawozów na bazie mocznika i siarczanu amonu, budowie
nowego kompleksu zbiorników magazynowych przeznaczonych do magazynowania nawozów
płynnych wraz z niezbędną infrastrukturą.
Budżet inwestycji wynosi 69 500 tys. zł. Zakończono realizację projektu. Inwestycję przekazano de
innauania Daniaciana nakłady inuaocturoyino wyniachy 5 Q77 tłuc zł u tym u J01A raki _ 13 ryc 77zł
Zakończono budowę | etapu projektu Produkcja stałych nawozów na bazie mocznika i siarczani
amonu tj. kompleksu pakowni i magazynu produktu wraz z budynkiem socjalno-technicznym
budynkiem socjalno-biurowym i galerią łączącą nowo wybudowaną pakownię z istniejącą pakowniś
mocznika. Dla Il etapu projektu (instalacja produkcyjna PULGRANu) opracowano dokumentację
techniczną.
Budżet inwestycji wynosi 137 500 tys. zł. Poniesione nakłady inwestycyjne wynoszą 98 393 tys. zł
w tym w roku 2014 roku - 47 410 tys. zł.
Na początku II kwartału 2015 roku rozpocznie się rozruch technologiczny instalacji.
Realizowane są również inwestycje związane z budową nowych (rozbudową/przebudową
istniejących) instalacji, które mają ogromne znaczenie dla rozwoju istniejących linii produkcyjnych.
Głównym przedsięwzięciem w tym obszarze jest zakończony w 2014 roku projekt Budowa stokażu
amoniaku. Nowy stokaż amoniaku o pojemności 15 000 ton pozwoli na dywersyfikację zaopatrzenia
surowcowego (gaz ziemny, amoniak), poprawi stabilność pracy poszczególnych instalacji
produkujących i zużywających amoniak oraz zabezpieczy możliwość magazynowania amoniaku
w okresach ograniczenia dostaw gazu.
Budżet inwestycji wynosił 108 500 tys. zł. Poniesione nakłady inwestycyjne wyniosły 94 535 tys. zł,
w tym w roku 2014 roku - 20 063 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Zakup 380 zbiorników o pojemności 25m? i 50m3 do sieci sprzedaży RSM wraz z odbiorami w terenie
uzupełni sieć sprzedaży RSM łącznie o 600 nowych zbiorników RSM. Realizacja projektu zapewni
optymalną sprzedaż RSM w kraju, aw rezultacie możliwość dotarcia do największej liczby
końcowych odbiorców (efekt sieci) z uwzględnieniem optymalnej logistyki.
Realizację zadania zakończono. Budżet inwestycji wynosił 21 620 tys. zł. Poniesione nakłady
inwestycyjne wyniosły 12 267 tys. zł, w tym w roku 2014 roku - 41 tys. zł.
Do najważniejszych inwestycji realizowanych w 2014 roku należały:
Modernizacja reaktorów syntezy amoniaku,
Rozbudowa instalacji odsiarczania gazów pokalcynacyjnych o dwa nowe reaktory,
Zakup i budowa instalacji drugiego młyna walcowego 63-7,
Węzeł oczyszczania spalin wraz z modernizacją elektrociepłowni ECII,
Produkcja POLIFOSKI? 21 i siarczanu amonu na instalacjach DAP-u,
Modernizacja instalacji amoniaku,
Budowa instalacji do neutralizacji ścieków przemysłowych z instalacji bieli tytanowej,
Budowa instalacji do neutralizacji szlamów porozkładowych,
Zmiana technologii produkcji kwasu fosforowego DA-HF.
Projekt Modernizacja reaktorów syntezy amoniaku ma na celu zapewnienie wyższego stopnia
przereagowania gazu syntezowego, co pozwoli obniżyć ciśnienie procesu, a to przełoży się na
zmniejszenie zużycia energii przez kompresor gazu syntezowego (o 0,28 GJ/t produkowanego
amoniaku).
Budżet inwestycji wynosi 24 400 tys. zł. Poniesione nakłady wynoszą 22 016 tys. zł, w tym w 2014
roku - 10 470 tys. zł.
Trwa procedura odbiorowa i rozliczeniowa inwestycji.
Celem projektu Rozbudowa instalacji odsiarczania gazów pokalcynacyjnych o dwa nowe reaktory
jest zwiększenie wydajności oczyszczania gazów pokalcynacyjnych. Zadanie inwestycyjne związane
jest z dostosowaniem instalacji do zaostrzonych wymagań emisyjnych Dyrektywy IED dotyczących
emisji SO.
W trakcie realizacji prac, została wypowiedziana umowa z wykonawcą. Po zawarciu ugody,
zdecydowano o kontynuacji zadania przez dotychczasowego wykonawcę.
Budżet inwestycji wynosi 8 860 tys. zł. Poniesione nakłady wynoszą 3 925 tys. zł, w tym w roku 2014
- 1 881 tys. zł. Zakończenie realizacji projektu przewidywane jest w roku 2015.
Celem projektu Rozbudowa instalacji odsiarczania gazów pokalcynacyjnych o dwa nowe reaktory
jest zwiększenie wydajności oczyszczania gazów pokalcynacyjnych. Zadanie inwestycyjne związane
jest z dostosowaniem instalacji do zaostrzonych wymagań emisyjnych Dyrektywy IED dotyczących
emisji SO.
W trakcie realizacji prac, została wypowiedziana umowa z wykonawcą. Po zawarciu ugody,
zdecydowano o kontynuacji zadania przez dotychczasowego wykonawcę.
Budżet inwestycji wynosi 8 860 tys. zł. Poniesione nakłady wynosza 3 925 tvs. zł. w tym w roku 2014
Głównym celem realizacji inwestycji Zakup i budowa instalacji drugiego młyna walcowego 63-7 jest
ograniczenie kosztów remontów i eksploatacji młynów Raymonda, w tym zmniejszenie zużycia
energii elektrycznej.
Wykonano wszystkie prace budowlane i technologiczne do rozruchu młyna walcowego. Trwają prace
związane z testowaniem poprawnej pracy młyna. Zakończenie realizacji projektu przewidywane
jest w I kwartale 2015 roku.
Budżet inwestycji wynosi 5 390 tys. zł. Poniesione nakłady wynoszą 5 038 tys. zł, w tym w 2014 roku
- 1 379 tys. zł.
GO&gt;LO&gt;OUWalrie pracy ImstalalLji CICKLOCIEPIOWII UO wylliażdłii DyYTEKLYWY UNIJNEJ IEL ZUTIU//J/UL
związanej z emisją SO» i NO;.
Budżet inwestycji wynosi 163 700 tys. zł. W ramach inwestycji przeprowadzono rewitalizację dwóch
kotłów. Na jednym z kotłów uruchomiono instalację odazotowania, natomiast na drugim kotle prace
są w fazie końcowej; przystąpiono do optymalizacji pracy instalacji na tym kotle. Zakończono także
prace związane z modernizacją komina elektrociepłowni. Wybrano dostawcę technologii
i wyposażenia instalacji odsiarczania spalin; uzyskano także pozwolenie budowlane na realizację tej
części inwestycji. Zakończenie realizacji projektu przewidywane jest w 2016 roku.
Poniesione nakłady wynoszą 109 610 tys. w tym w 2014 roku - 61 186 tys. zł.
kwasu pohydrolitycznego na instalacji produkującej DAP.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Budżet inwestycji wynosi 11 000 tys. zł. Zakończono realizację inwestycji - przystąpiono do
procedur odbiorowych. Poniesione nakłady wynoszą 10989 tys. zł, wtym w2014 roku -
1 600 tys. zł.
Zasadniczym celem Modernizacji instalacji amoniaku jest obniżenie energochłonności procesu
produkcji amoniaku oraz poprawa niezawodności pracy poszczególnych węzłów.
Modernizacja pozwoli na usunięcie „wąskich gardeł” instalacji i umożliwi wzrost wydajności
o 200 ton amoniaku na dobę.
Budżet inwestycji wynosi 155 600 tys. zł. Poniesione nakłady wynoszą 6 230 tys. zł i dotyczą
2014 roku. Zakończenie realizacji inwestycji przewidywane jest w 2016 roku.
Realizacja inwestycji Budowa instalacji do neutralizacji ścieków przemysłowych z instalacji bieli
tytanowej wynika z konieczności dostosowania parametrów emisji do wód jonów siarczanowych
z instalacji produkcyjnej bieli tytanowej do Dyrektywy Unijnej IED, gdzie wymagany poziom emisji
wynosi 550 kg S04-/t TiO;.
Budżet inwestycji wynosi 20 000 tys. zł. Wstrzymano realizację projektu do czasu opublikowania
wymagań prawnych w Pozwoleniu Zintegrowanym.
Celem inwestycji Budowa instalacji do neutralizacji szlamów porozkładowych jest zmniejszeni
emisji do wód jonów siarczanowych do 550 kg S04-/t TiO», zgodnie z wymaganiami wyznaczonym
w Rozporządzeniu IED. Inwestycja polega na dostosowaniu instalacji prasy filtracyjnej 1/F1 d«
oddzielania i przemywania osadów poreakcyjnych z klarowników (zwanych szlamami) z Wydział
Części Czarnej.
Budżet inwestycji wynosi 7 400 tys. zł. Realizacja inwestycji została wstrzymana, wykonano prace
projektowe, dokumentacja została zaopiniowana przez służby zakładowe.
Poniesione nakłady wynosza 400 tys zł w tvuym w 7014 roku - 313 tys zł.
Celem inwestycji Zmiana technologii produkcji kwasu fosforowego DA-HF jest poprawa efektywności
produkcji oraz jakości produkowanego kwasu fosforowego (zmniejszenie ilości zanieczyszczeń).
Budżet inwestycji wynosi 67 000 tys. zł. Obecnie nie poniesiono jeszcze żadnych nakładów
finansowych.
Do ważniejszych inwestycji realizowanych w Grupie Azoty ZAK S.A. w 2014 roku nal
« | etap budowy „Nowej Elektrociepłowni”,
Modernizacja obiektów C.M.O.Ś.,
Wymiana kotła Lamonta na instalacji kwasu azotowego TK IV,
Uruchomienie ciągłej produkcji OXOPLAST?0T,
Wymiana wnętrza reaktora syntezy amoniaku R-1001.
Celem zadania Nowa Elektrociepłownia w Grupie Azoty ZAK S.A. jest odtworzenie mocy
wytwórczych energii cieplnej i energii elektrycznej elektrociepłowni wraz z dostosowaniem do
zmian ilościowych w zapotrzebowaniu na energię cieplną i energię elektryczną oraz w oparciu
o rozwiązania zgodne z rosnącymi wymaganiami środowiskowymi.
Realizacja zadania przebiega zgodnie z harmonogramem.
Zakończenie tego etapu zadania przewidziane jest w 2016 roku.
Budżet inwestycji wynosi 375 059 tys. zł. Poniesione nakłady wyniosły 65 549 tys. zł, w tym
w 2014 roku - 61 353 tys. zł.
Celem zadania Modernizacja obiektów C.M.O.$. była poprawa efektywności oraz zmniejsz
uciążliwości pracy i warunków BHP.
Budżet inwestycji wynosił 6 580 tys. zł. Zadanie zakończono i oddano do eksploatacji.
Poniesione nakłady wyniosły 6 243 tys. zł, w tym w 2014 roku - 841 tys. zł.
Zadanie Wymiana kotła Lamonta na instalacji kwasu azotowego TK IV miało na celu poprawę
pewności ruchowej i zapewnienie ciągłości produkcji kwasu azotowego na instalacji TK IV poprzez
wymianę kotła wraz z utleniaczem amoniaku i armaturą.
Budżet inwestycji wynosił 7 014 tys. zł. Zadanie zakończono i oddano do eksploatacji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>produkcji tereftalanu OT o zdolności produkcyjnej 50 tys. ton/rok.
Budżet inwestycji wynosi 42 300 tys. zł. Poniesione nakłady wyniosły 30627 tys. zł, w tym
w 2014 roku poniesiono nakłady w wysokości 28 591 tys. zł.
Realizacja zadania przebiega zgodnie z harmonogramem. Dokonano odbioru technicznego instalacji
i przekazano do rozruchu technologicznego. Zakończenie realizacji projektu przewidywane jest
w 2015 roku.
Wymiana wnętrza reaktora syntezy amoniaku R-1001 - celem projektu jest zwiększenie zdolności
produkcyjnej amoniaku, obniżenie ciśnienia w pętli syntez oraz zmniejszenie awaryjności instalacji.
Budżet inwestycji wynosi 18500 tys. zł. Poniesione nakłady dotyczą 2014 roku i wyniosły
3 974 tys. zł. Zakończenie realizacji projektu przewidywane jest w 2015 roku.
Do najważniejszych inwestycji realizowanych w 2014 roku należały:
e Budowa instalacji pastylkowania siarki w oparciu o taśmy firmy Sandvik,
« Otwory eksploatacyjne powyżej 1 roku użytkowania - 25 szt.
Budowa instalacji pastylkowania siarki - realizacja projektu pozwoli na uzyskanie nowego produktu
w postaci pastylki pozbawionej wody.
Budżet inwestycji wynosi 35 000 tys. zł. Trwa realizacja projektu zgodnie z planem. Zakończenie
realizacji inwestycji przewidywane jest w roku 2015.
Poniesione nakłady inwestycyjne wynoszą 16 847 tys. zł, w tym w roku 2014 roku - 7 206 tys. zł.
Otwory eksploatacyjne powyżej 1 roku użytkowania to projekt którego realizacja pozwoli na
eksploatację pokładów siarki.
Budżet inwestycji wynosi 24 750 tys. zł. Trwa realizacja projektu zgodnie z planem. Zakończenie
realizacji inwestycji przewidywane jest w roku 2018.
Poniesione nakłady inwestycyjne wynoszą 7 441 tys. zł, w tym w roku 2014 roku - 4 704 tys. zł.
Utworzenie spółki AFRIG Trade SARL
     
W dniu 14 maja roku została utworzona w Senegalu spółka AFRIG Trade SARL, której 100 %
udziałów objęła spółka African Investment Group S.A. będąca spółką zależną Grupa Azoty POLICE.
 
 
w dniu 11v września 2014 roku spółka „Agrochem Puławy” Sp. z o.o. (spółka zależna Grupy Azot)
PUŁAWY) nabyła 6 793 udziały w spółce Unibaltic Agro Sp. z o.o. z siedzibą w Szczecinie o łączne.
wartości nominalnej 3 396 tys. zł., (szczegóły powyższych zdarzeń w punkcie 1.2 Opis zmiar
w organizacji Grupy Azoty niniejszego Sprawozdania oraz w Skonsolidowanym rocznym
sprawozdaniu finansowym Grupy Azoty za okres 12 miesięcy kończących się 31 grudnia 2014 rokt
w punkcie 1.2 Opis zmian w organizacji Grupy).
NEM RNA NANIIANSZEKKYY KaWRIN WMYWINE R SZIBRPR JĄ „a Wekkę
Grupa Azoty PUŁAWY nabyła wdniu 23 grudnia 2014roku od PGE GiEK 11074 równych
iniepodzielnych udziałów w Elektrowni Puławy Sp. z o.o. za łączną cenę wynoszącą
16 395 535,91 zł, w wyniku czego Grupa Azoty PUŁAWY posiada w Elektrowni Puławy Sp. z o.o.
100 % udziałów i głosów na zgromadzeniu wspólników.
jw Na a a zee
W czerwcu 2014 roku spółka Grupa Azoty SIARKOPOL dokonała sprzedaży 285 300 akcji spółki
Ciech S.A. za łączną kwotę 8 844 tys. zł.
Również w czerwcu 2014 roku Zakłady Azotowe Chorzów S.A. w wyniku sprzedaży 304 320 akcji
spółki Ciech S.A. uzyskały wpływ środków wysokości 9 434 tys. zł.
</Text>
	</Page>
</document>
