<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Opis istotnych czynników ryzyka i zagrożeń (...) (cd.)
Ryzyko kredytowe. Źródłem tego ryzyka jest niepewność w zakresie tego, cz
należności zostaną uregulowane. W ramach sprzedaży hurtowej prowadzona jes
sprzedaż z odroczonym terminem płatności, przez co Grupa Kapitałowa CCC S.A.
jest na ryzyko finansowania odbiorców. W celu utrzymania pozycji lidera
obuwniczym Grupa Kapitałowa CCC S.A. stosuje instrument kredytu kupieckiego, d
zwiększając atrakcyjność firmy dla kontrahentów hurtowych.
Ogólna_koniunktura_ gospodarcza. Grupa Kapitałowa CCC S.A. prowadzi d.
gospodarczą przede wszystkim na rynku polskim, czeskim, węgierskim, słowackim
Grupy istotna jest siła nabywcza konsumentów i ich skłonność do konsumpcji. Po!
sytuacji gospodarczej może mieć negatywny wpływ na wyniki działalności i
finansową Grupy. Grupa CCC działa również na kilku innych rynkach zagranicznych
Austria, Chorwacja, Turcja, Słowenia), co częściowo zmniejsza ryzyko znaczącej utr.
przychodów w przypadku pogorszenia się sytuacji na jednym z podstawowych rynków
Sezonowość sprzedaży i warunki pogodowe. Sprzedaż i wartość zapasów uzależ
od sezonowości popytu (szczyt popytu to wiosna i jesień). Zaburzenie warunków pog
może skutkować odłożeniem przez klientów decyzji zakupowych lub też skrócenier
najwyższej sprzedaży. Czynnikiem pozwalającym na obniżenie wrażliwości Grupy Ke
CCC S.A. na czynniki sezonowe i pogodowe jest posiadanie własnych mocy wytv
Grupa jest w stanie w szybkim tempie dopasować produkcję i dostarczyć do sklep
zbieżny z oczekiwaniami i aktualnymi warunkami pogodowymi.
Tendencje w modzie_i_nietrafione. kolekcje. Grupa Kapitałowa CCC SIA. naraż
na ryzyko związane z nietrafionymi kolekcjami obuwia. Czynnikiem  pozw
na ograniczenie tego ryzyka jest wieloletnie doświadczenie rynkowe podmiotu domin
stała obserwacja trendów w europejskiej i Światowej modzie (ucze
w międzynarodowych targach mody obuwniczej w m.in. Mediolanie, Gardzie, Dusseld
Lokalizacja placówek handlowych. Wzmacnianie pozycji na rynku poprzez dynamiczn
sieci placówek handlowych może si wiązać z ryzykiem nietrafionej lokalizacji salonu
no LL
 
   
&lt;Aaaraninonna linolam na
Zarząd podmiotu dominującego Grupy Kapitałowej CCC SA. informuje, że w okresie
sprawozdawczym nie wystąpiły żadne czynniki i zdarzenia o nietypowym charakterze, mające
znaczący wpływ na działalność Grupy
Spółki Grupy Kapitałowej CCC SIA. nie są stroną w postępowaniu sądowym, którego wartość
przedmiotu sporu przekracza 10% kapitałów własnych Grupy.
—Zlatainość gospodarcza Spółek Grupy Kapitałowej CCC S.A. obejmuje poniższe zasadnicze c
- — Sprzedaż detaliczną i hurtową obuwia poprzez własną i franczyzową sieć dystrybucji,
-_- import towarów z Azjii Europy,
- _ sprzedaż detaliczną i hurtową akcesoriów i drobnej galanterii odzieżowej,
- — wynajem powierzchni handlowych,
</Text>
	</Page>
</document>
