<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2014 roku Spółka nie przeprowadziła żadnych emisji oraz nie dokonała żadnego wykupu i spłaty dłużnych i kapitałowych
papierów wartościowych.
W dniu 9 września 2014 roku Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie Spółki podjęło uchwałę w sprawie zmiany postanowień
Uchwały nr 1 Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia z dnia 3 kwietnia 2013 roku („Uchwała”), dotyczących wysokości
warunkowego podwyższenia kapitału zakładowego Spółki, tj. zmniejszyło określoną Uchwałą wartość warunkowego kapitału
zakładowego, wynoszącego nie więcej niż 600.000.000 złotych, do wysokości nie więcej niż 116.428.730 złotych (wartość akcji
wyemitowanych już w ramach Uchwały).
 
 
 
PE 277 EE
Zarządu Spółki podwyższenie kapitału zakładowego poprzez emisję akcji na warunkach określonych Uchwałą jest
obecnie istotnie utrudnione. Przesądza o tym niekorzystne kształtowanie się kursu akcji Spółki w relacji do ceny nominalnej
akcji, skutkujące - wobec aktualnej sytuacji na rynku kapitałowym - ograniczeniem możliwości pozyskania inwestorów
zainteresowanych dokonaniem inwestycji w akcje Spółki. Możliwości emisji akcji w ramach warunkowego podwyższenia
kapitału zakładowego dodatkowo ograniczone zostały w związku z zaskarżeniem Uchwały przez akcjonariuszy. Ponadto zmiana
miała charakter porządkujący przed planowanym przez Spółkę procesem scalenia akcji, o którym Spółka informowała w
Programie naprawczym opublikowanym w dniu 25 lipca 2014 roku.
W dniu 28 listopada 2014 roku Sąd Rejonowy Gdańsk-Północ w Gdańsku, VIII Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru
 
w dniu 28 listopada 2014 roku Sąd Rejonowy Gdańsk-Północ w Gdańsku, VIII Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestri
Sądowego, dokonał rejestracji zmiany Statutu Spółki poprzez wykreślenie całego $ 8a Statutu Spółki, określającego wartoś
warunkowego podwyższenia kapitału zakładowego Spółki.
W dniu 25 lipca 2014 roku Zarząd Spółki, zgodnie z $ 3 pkt 2 Uchwały nr 1387/2013 Zarządu Giełdy Papierów Wartościowych
Warszawie S.A. z dnia 2 grudnia 2013 roku w sprawie wyodrębnienia segmentu rynku regulowanego LISTA ALERTÓW oraz zase
i procedury kwalifikacji do tego segmentu, przekazał do publicznej wiadomości (raport bieżący nr 20/2014) program naprawcz
wskazujący działania jakie Spółka zamierza podjąć w celu usunięcia przyczyny kwalifikacji akcji Spółki do segmentu LIST
ALERTÓW. Przyczyną kwalifikacji akcji Spółki do segmentu Lista Alertów było utrzymywanie się średniego kursu akcji Spółki,
okresach objętych kwalifikacją, poniżej poziomu 50 groszy. Spółka, dążąc do usunięcia wskazanej powyżej przyczyny kwalifikac
do segmentu Lista Alertów, planuje przeprowadzenie operacji scalenia akcji. W dniu 22 października 2014 roku Spółka
oparciu o przeprowadzone analizy kształtowania się kursu akcji oraz przewidywanego wpływu scalenia akcji na ich wycen
poinformowała o podjęciu decyzji o przesunięciu planowanego terminu zakończenia procesu scalenia akcji z dnia 19 grudn
2014 roku do dnia 31 marca 2015 roku. W ocenie Zarządu Spółki osiągnięcie zamierzonego efektu w postaci trwałego usunięc
przyczyn kwalifikacji do segmentu Lista Alertów wymaga korelacji procesu scalenia akcji z równolegle prowadzonyr
działaniami Spółki, mającymi na celu poprawę jej sytuacji finansowej, a także poprawę jej oceny fundamentalnej
wiarygodności wśród akcjonariuszy.
Po okresie objętym Sprawozdaniem Zarząd Spółki dokonał zmiany planowanego terminu zakończenia harmonogramu działa
działaniami Spoiki, mającymi na celu poprawę jej sytuacji finansowej, a także poprawę jej oceny tTundamentalnej I
wiarygodności wśród akcjonariuszy.
Po okresie objętym Sprawozdaniem Zarząd Spółki dokonał zmiany planowanego terminu zakończenia harmonogramu działań
jakie Spółka zamierza podjąć w celu usunięcia przyczyny kwalifikacji akcji Spółki do segmentu LISTA ALERTÓW - z dnia 31 marca
2015 roku na dzień 30 czerwca 2015 roku oraz następnie na dzień 24 września 2015 roku. W dniu 26 czerwca 2015 roku Zarząd
GPW podjął decyzję o zawieszeniu z dniem 1 lipca 2015 roku obrotu akcjami Spółki na GPW z uwagi na zakwalifikowanie akcji
Spółki po raz szósty z rzędu do segmentu LISTA ALETRÓW oraz brak podjęcia przez Spółkę odpowiednich działań zmierzających
do usunięcia przesłanek do tej kwalifikacji w przyszłości. Na dzień zatwierdzenia Sprawozdania do publikacji obrót akcjami
Spółki był zawieszony na okres od 5 maja 2015 roku do 30 czerwca 2015 roku w związku z decyzjami Zarządu GPW z dnia 5 maja
2015 roku i 3 czerwca 2015 roku wynikającymi z nieprzekazania przez Spółkę do publicznej wiadomości jednostkowego raportu
rocznego za 2014 rok oraz skonsolidowanego raportu rocznego za 2014 rok w terminie określonym przepisami prawa.
 
Rozwój Grupy PETROLINVEST uzależniony jest od szeregu czynników wewnętrznych i zewnętrznych, spośród których na
szczególną uwagę zasługują:
Czynniki zewnętrzne
Dostęp do finansowania projektów inwestycyjnych
Występowanie złóż węglowodorów na terenach objętych koncesjami, oraz ich parametry, w tym w szczególności
wielkość złoża, wydajność poszczególnych odwiertów, jakość ropy naftowej znajdującej się w złożu
Kształtowanie się cen węglowodorów na świecie i popytu na ten surowiec
Polityka gospodarcza państw, w których prowadzona jest działalność Grupy, w szczególności w zakresie podatków i ceł,
Kształtowanie się kursów walut
Poziom konkurencji w branży wydobywczej
Sytuacja geopolityczna w regionach, w których Spółka posiada aktywa poszukiwawczo-wydobywcze
Czynniki wewnętrzne
Kondycja finansowa Grupy i zdolność do pozyskiwania finansowania działalności
Uregulowanie kwestii dotychczasowego wymagalnego zadłużenia wobec banków oraz wobec innych wierzycieli
Poziom kompetencji zespołów prowadzących prace poszukiwawczo-wydobywcze oraz kadry menedżerskiej
Właściwa struktura zatrudnienia, zapewniająca sprostanie wymogom złożonych procesów technicznych, realizowanych
w procesie poszukiwania ropy naftowej.
</Text>
	</Page>
</document>
