<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa ALCHEMIA zamknęła okres sprawozdawczy za 2014 rok zyskiem netto w wysokości 15.348 tys. zł netto.
Wyższy w porównaniu do 2013 roku o 14.722 tys. zł. wynik finansowy był spowodowany większymi dochodam
ze sprzedaży towarów i materiałów
Wielkość oraz strukturę przychodów zrealizowanych w 2014 roku prezentuje tabela nr5.
Tabela 5. Struktura przychodów ogółem Grupy ALCHEMIA
tłyc zł
Podstawowym źródłem przychodów Grupy Kapitałowej ALCHEMIA w okresie sprawozdawczym - podobnie jak
w latach ubiegłych były przychody operacyjne , uzyskiwane w ramach prowadzonej przez Spółki Grupy
ALCHEMIA działalności w sektorze stalowym , w tym głównie:
+. 7aaenrzadaży riri wlawków
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Alchemia S.A. - w związku z przejęciem zorganizowanych części przedsiębiorstw w 2013 r. przedmioten
działalności Emitenta jest działalność produkcyjna zlokalizowana w wyodrębnionych Oddziałach produkcyjnyct
oraz działalność handlowa polegająca na dostarczaniu kontrahentom wyprodukowanych rur stalowych bez szwi
walcowanych na gorąco we wszystkich zakresach charakteryzujących się wysoką jakością oraz wszelkich innycł
elementów związanych z realizacją projektów stalowych. Spółka posiada wszelkie certyfikaty i dopuszczenie
jakościowe, które pozwalaja jej oferować i sorzedawać swoje wyroby praktycznie na wszystkich rynkach świata.
AINEMIA SA. - WW ZWIĄZKU Z PIZEJĘLIETI ZUlrydIIZUWaIYyLI CZĘSCI JIZEUSIĘDIUJSUWY W ZUL5 I. PIZEUIIOLET
działalności Emitenta jest działalność produkcyjna zlokalizowana w wyodrębnionych Oddziałach produkcyjnych
oraz działalność handlowa polegająca na dostarczaniu kontrahentom wyprodukowanych rur stalowych bez szwu
walcowanych na gorąco we wszystkich zakresach charakteryzujących się wysoką jakością oraz wszelkich innych
elementów związanych z realizacją projektów stalowych. Spółka posiada wszelkie certyfikaty i dopuszczenia
jakościowe, które pozwalają jej oferować i sprzedawać swoje wyroby praktycznie na wszystkich rynkach świata.
Alchemia S.A. Oddział Walcownia Rur Batory w Chorzowie oraz Alchemia S.A. Oddział Stalownia Batory w
Chorzowie przejął tradycje hutnicze Spółki Huty Batory w zakresie produkcji wlewków konwencjonalnych w ponad
300 gatunkach stali zwykłych i jakościowych oraz produkcji rur stalowych bez szwu o średnicach od 219 do 508
mm.
Alchemia S.A. Oddział Rurexpol w Częstochowie przejał tradycje hutnicze Spółki Rurexpol w zakresie produkcji
ZE R SSN J EN
jakościowe, które pozwalają jej oferować i sprzedawać swoje wyroby praktycznie na wszystkich rynkach świata.
Alchemia S.A. Oddział Walcownia Rur Batory w Chorzowie oraz Alchemia S.A. Oddział Stalownia Batory w
Chorzowie przejął tradycje hutnicze Spółki Huty Batory w zakresie produkcji wlewków konwencjonalnych w ponad
300 gatunkach stali zwykłych i jakościowych oraz produkcji rur stalowych bez szwu o średnicach od 219 do 508
mm.
Alchemia S.A. Oddział Rurexpol w Częstochowie przejął tradycje hutnicze Spółki Rurexpol w zakresie produkcji
wysokiej jakości rur bez szwu o średnicach od 121 do 298 mm.
Alchemia S.A. Oddział Walcownia Rur Andrzej w Zawadzkiem przejął tradycje hutnicze Spółki Walcownia Rur
Andrzej w zakresie produkcji rur stalowych gorącowalcowanych bez szwu o średnicach od 21 do 114 mm.
Huta Batory Sp. z o.o. w likwidacji - w 100% zależna od ALCHEMIA S.A. zajmowała się usługami
laboratoryjnymi oraz pozostałymi usługami świadczonymi na rzecz podmiotów gospodarczych. W dniu
22.10.2014 r. NWZ podjęło decyzję o likwidacji spółki.
Laboratoria Badań Batory Sp. z 0.0. - w 100%- udział bezpośredni i pośredni przez jednostkę zależną Hut
Batory Sp. z o.o. w likwidacji - przedmiotem działalności Spółki są przede wszystkim badania w zakresi
właściwości metali, w tym:
 
przygotowania prób do badań i obróbki cieplnej materiałów stalowych,
Badania metaloznawcze wyrobów stalowych,
Badania nieniszczące,
Badania własności wytrzymałościowych wyrobów i półfabrykatów hutniczych,
Badania Składu chemicznego wyrobów stalowych.
Kuźnia Batory Sp. z o.o. w 100% zależna od ALCHEMIA S.A.. Spółka posiada 130-letnią tradycję istnienia. Była
wielokrotnie modernizowana i rozbudowywana co przekładało się na pozycje Spółki na rynku, co przyczyniło się
do uzyskiwania przez Spółkę istotnych i ważnych dla jej działalności certyfikatów i dopuszczeń jakościowych.
S półka od początków swojego istnienia zajmowała się przetwórstwem stali wysokojakościowych i specjalnych.
Kuźnia Batory na swoje wyroby posiada uznania i dopuszczenia Towarzystw Klasyfikacyjnych takich jak: BV,
DNV , GL , LRS , TUV ABS UDT , dyrektywa ciśnieniowa 97/23. Ponadto Spółka posiada wdrożony i
certyfikowany System Zarządzania | akością ISO 9001.
Huta Bankowa Sp. z 0.0. - w 100% zależna od ALCHEMIA S.A. zajmuje się wytwarzaniem dwóch głównych
Rurexpol Sp. z 0.0. w 100% zależna od ALCHEMIA S.A. - podstawową działalnością spółki jest świadczenie
usług laboratoryjnych świadczonych na rzecz podmiotów gospodarczych.
Walcownia Rur Andrzej Sp. z 0.0. w 100% zależna od ALCHEMIA S.A. - podstawową działalnością spółki jest
świadczenie usług laboratoryjnych świadczonych na rzecz podmiotów gospodarczych.
W 2014 roku Grupa Kapitałowa Alchemia w porównaniu do roku poprzedniego uzyskała przychody mniejsze o
3.839 tys. zł. co było przede wszystkim związane z ogólnoświatowych spowolnieniem gospodarczym.
W roku obrotowym 2014 Grupa Kapitałowa zbywała swoje produkty oraz świadczyła usługi przede wszystkim na
rynkach krajów UE podobnie jak w 2013 roku.
Spółki wchodzące w skład Grupy Kapitałowej zaopatrywały się w materiały niezbędne do produkcji głównie na
rynku krajowym - podobnie jak w latach ubiegłych.
Przychody finansowe Grupy ALCHEMIA S.A. w 2014 roku kształtowały się na poziomie 3.684 tys. zł i zwiększyły
się w stosunku do 2013 roku o 200 tys. zł. Poszczególne wielkości przychodów finansowych zrealizowanych
przez Emitenta oraz ich strukturę w latach 2014-2013 prezentuje tabela nr 7.
</Text>
	</Page>
</document>
