<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W czwartym kwartale 2014 r. produkcja węgla handlowego w Jednostce Dominującej wzrosła w stosunku dc
analogicznego okresu 2013 r. o blisko 22%. Z kolei w trakcie czterech kwartałów 2014 r. nastąpił wzrost wielkośc
produkcji o 10,15%, wobec analogicznego okresu 2013 r.
Tabela 2 Produkcja węgla handlowego LW BOGDANKA za IV kwartał 2014 i 2013
oraz za cztery kwartały 2014 i 2013 r. [tys. ton]
 
Tabela 3 Struktura produkcji węgla handlowego LW BOGDANKA za IV kwartał 2014 i 2013
oraz za cztery kwartały 2014 i 2013 r.
We wszystkich analizowanych okresach struktura produkcji nie zmieniała się znacząco - dominującym
sortymentem pozostawał miał energetyczny (jego udział w produkcji wahał się w przedziale około 97% - 98%).
W czwartym kwartale 2014 r. sprzedaż węgla wzrosła o ponad 13% w stosunku do czwartego kwartału 2013 r.
Z kolei w trakcie czterech kwartałów 2014 r. sprzedaż wzrosła o ponad 12% w stosunku do czterech kwartałów
poprzedniego roku.
Tabela 4 Sprzedaż węgla handlowego LW BOGDANKA za IV kwartał 2014 i 2013
oraz za cztery kwartały 2014 i 2013 r. [tys. ton]
Wykres 1 Analiza wydobycia węgla
Analiza wydobycia węgla (tys. ton)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wykres 2 Analiza sprzedaży węgla
Na koniec IV kwartału 2014 stan zapasu węgla wyniósł 306 tys. ton, co oznacza wzrost o 90 tys. ton, tj. o
41,67% w stosunku do stanu na dzień 31.12.2013 r. Wielkość zapasu na dzień 31.12.2014 uwzględnia ujawnioną
w trakcie inwentaryzacji w IV kwartale 2014 r. nadwyżkę w wysokości 33 tys. ton. W całym 2014 r. ujawniona
nadwyżka inwentaryzacyjna wyniosła 61 tys. ton. Prezentowany na koniec czwartego kwartału 2014 r. poziom
zapasu węgla odpowiada w przybliżeniu dziesięciu dniom produkcji węgla handlowego Jednostki Dominującej (na
podstawie średniej rocznej produkcji).
Tabela 5 Zapasy węgla po czterech kwartałach 2014 i 2013 [tys. t]
węgla. Spółka sprzedała wskazaną ilość węgla, godząc się jednocześnie na jego przechowanie do czasu
upłynnienia zapasu u odbiorców. Na dzień sporządzenia niniejszego Sprawozdania depozyt wynosi ok. 20 tys. ton.
Wykres 3 Zapasy węgla
Informacje na temat rynku węgla w Polsce, znajdują się w pkt. 2.1. Sprawozdania Zarządu z Działalności
LW BOGDANKA za 2014 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>GK LW BOGDANKA uzyskała w czwartym kwartale 2014 r. 523.224 tys. zł przychodów ze sprzedaży, co oznacza
wzrost o prawie 9% w stosunku do czwartego kwartału 2013 r. Z kolei w okresie od stycznia do grudnia 2014 r.
Grupa uzyskała 2.013.568 tys. zł przychodów ze sprzedaży, co oznacza wzrost przychodów ze sprzedaży rdr o
6%.
Głównym źródłem przychodów ze sprzedaży Grupy jest produkcja i sprzedaż węgla energetycznego. Działalność
ta generuje w każdym z porównywanych okresów sprawozdawczych ok. 95% osiąganych przez Grupę
przychodów ze sprzedaży.
W opublikowanym przez Grupę rocznym skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym, dla celów prezentacyjnych,
dane dotyczące przychodów ze sprzedaży węgla i kosztów sprzedanych produktów, towarów i materiałów są
korygowane (/n minus) o wartość sprzedanego węgla, który został pozyskany podczas drążenia wyrobisk. Mając
na uwadze powyższe, wartości wykazane w rocznym skonsolidowanym sprawozdaniu z wyniku za okres 01.01. —
31.12.2014 r. skorygowano o 92.487 tys. zł, natomiast w analogicznym okresie roku poprzedniego o 99.742 tys.
zł.
Ok. 92% ze zrealizowanej sprzedaży węgla (w ujęciu wartościowym) w okresie 01.01. — 31.12.2014 r. (o 3 p.p.
więcej, jak w analogicznym okresie roku poprzedniego) odbywało się na podstawie długoterminowych umów
handlowych zawartych między Spółką Lubelski Węgiel BOGDANKA a Elektrownią „Kozienice” S.A., GDF Suez
Energia Polska S.A., ENERGĄ Elektrownie Ostrołęka S.A., PGNiG Termika S.A., Grupą Azoty Zakładami Azotowymi
Puławy S.A. i EDF Paliwa Sp. z o.o.
Wśród wyżej wymienionych, odbiorcami, których udział w sprzedaży Spółki przekroczył w 2014 r. 10%
przychodów ze sprzedaży ogółem, były:
Elektrownia Kozienice S.A. — Grupa ENEA S.A. — ok. 40% udziału w przycho
GDF SUEZ Energia Polska S.A. (Połaniec) — ok. 17% udziału w przychodach,
ENERGA Elektrownie Ostrołęka S.A. - ok. 15% udziału w przychodach
PGNiG Termika S.A. — ok. 13% udziału w przychodach.
Spółka nie jest powiązana z ww. podmiotami.
Tabela 6 Dynamika zmian asortymentu przychodów ze sprzedaży GK LW BOGDANKA w IV kwartale 2014 i 2013
oraz za cztery kwartały 2014 i 2013 r.[tys. zł]
Przychody z pozostałej działalności (do której zakwalifikowane są m. in. przychody spółek zależnych) w IV
kwartale 2014 r. wyniosły 21.261 tys. zł, wobec 21.158 tys. zł w analogicznym okresie 2013 r. (+0,49%). W
całym 2014 r. pozostała działalność wygenerowała 77.890 tys. zł wobec 67.545 tys. zł w 2013 r.
W czwartym kwartale 2014 r. przychody z pozostałej działalności stanowiły 4,06% ogółu przychodów, podczas
gdy rok wcześniej było to 4,39%. Znaczącymi pozycjami w tej grupie były:
+ przychody z usług transportu węgla świadczonych przez LW BOGDANKA na rzecz niektórych odbiorców
węgla (największy wpływ na wzrost przychodów w tej grupie),
« _ przychody Spółki Łęczyńska Energetyka z tytułu sprzedaży energii cieplnej do podmiotów zewnętrznych,
e __ przychody z tytułu dzierżawy środków trwałych.
ział przychodów ze sprzedaży towarów i materiałów wzrósł w czwartym kwartale 2014 r. w stosunku do
wartego kwartału 2013 r. z 0,52% do 0,66%. W analizowanym okresie 2014 i 2013 r. dominującą pozycją
Az ac a a SŁ naa aa aan i o ora i oona i Fa ptkomiaż Toda: Oomażmi ss
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Tabela 7 Struktura asortymentowa przychodów ze sprzedaży GK LW BOGDANKA w IV kwartale 2014 i 2013
oraz za cztery kwartały 2014 i 2013 r.
 
Grupa koncentruje swoją działalność przede wszystkim na terenie Polski. W analizowanym okresie 2014 r.,
jak i 2013 r. sprzedaż eksportowa stanowiła margines realizowanych przychodów i dotyczyła przede wszystkim
sprzedaży wyrobów ceramicznych. Udział eksportu w całkowitych przychodach ze sprzedaży wyniósł zaledwie
0,01%.
Tabela 8 Struktura geograficzna przychodów ze sprzedaży GK LW Bogdanka w IV kwartale 2014 i 2013
oraz za cztery kwartały 2014 i 2013 r.[tys. zł]
Udzielanie zamówień przez podmioty prowadzące działalność w zakresie wydobycia węgla kamiennego, w celu
prowadzenia tej działalności, podlega przepisom o sektorowych zamówieniach publicznych. W LW BOGDANKA
wszystkie zamówienia powyżej określonych zgodnie z ustawą „Prawo zamówień publicznych” progów, udzielane
są w oparciu o zasady obowiązujące w w/w ustawie. Pozostałe zamówienia udzielane są w oparciu o
obowiązujące w Jednostce Dominującej wewnętrzne procedury.
Głównymi dostawcami dla Grupy Kapitałowej LW Bogdanka są przede wszystkim firmy oferujące usługi i produkty
specyficzne dla branży górniczej (drążenie i przebudowy wyrobisk, odstawa urobku, a także dostawa obudów
chodnikowych, specjalistycznych maszyn i urządzeń górniczych) oraz dostarczające energię elektryczną. W
okresie 01.01.2014 — 31.12.2014 wartość obrotów z żadnym z dostawców nie przekroczyła 10% przychodów
Grupy.
Tabela 9 Rezerwy bilansowe w GK LW BOGDANKA na koniec 2014 r. i 2013 r. [tys. zł]
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Stan całkowitych rezerw na 31.12.2014 r. wyniósł 423.918 tys. zł, co oznacza wzrost o 21,07% w stosunku
do wartości na koniec roku. Rezerwy pracownicze rdr. wzrosły o 13,34% i wynosiły na koniec roku obrotowegc
226.724 tys. zł.
Zmiana stanu rezerw w IV kwartale 2014 r. wyniosła -11.817 tys. zł wobec -23.767 tys. zł w IV kwartale 2013 r.
Spadek rezerw w 2014 r. wynika z aktualizacji rezerwy na zobowiązania pracownicze i zobowiązania z tytułu
podatku od nieruchomości. Zmiana rezerw pracowniczych w IV kwartale 2014 r. wyniosła -9.917 tys. zł
wobec 30.323 tys. zł w IV kwartale 2013 r., natomiast zmiana rezerw na podatek od nieruchomości w IV kwartale
2014 wyniosła -10.786 tys. zł wobec +15.087 tys. zł w IV kwartale 2013 r.
Wzrost rezerw za 4 kwartały 2014 r. był wyższy w stosunku do analogicznego okresu roku poprzedniego c
241,26% i wyniósł 73.773 tys. zł. Tak znaczny wzrost wynika przede wszystkim z:
aktualizacji rezerw na koszt likwidacji kopalni (wzrosła wartość majątku do przyszłej likwidacji lecz
przede wszystkim spadła stopa dyskontowa),
aktualizacja rezerw pracowniczych (wzrosło zatrudnienie w Spółce lecz kluczowe znaczenie miał spadek
stopy dyskontowej),
utworzenia rezerwy na roszczenia ZUS z tytułu składki wypadkowej.
Tabela 10 Zmiana rezerw GK LW BOGDANKA za IV kwartał 2014 r. i 2013 r.
oraz za 4 kwartały 2014 r. i 2013 r. [tys. zł]
Tabela 11 Analiza skonsolidowanego sprawozdania z wyniku [tys. Zł]
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Wykres 4 Analiza skonsolidowanego sprawozdania z wyniku na poszczególnych poziomach działalności Grupy za IV kwarta
Wykres 5 Analiza skonsolidowanego sprawozdania z wyniku na poszczególnych poziomach działalności za 4 kwartały
Wartość przychodów ze sprzedaży za IV kwartał 2014 r. wzrosła o prawie 9% w stosunku do analogicznego
okresu roku poprzedniego i wyniosła 523.224 tys. Zł. Z kolei w trakcie 12 miesięcy 2014 r. Grupa odnotowała ok.
6% wzrost przychodów ze sprzedaży w stosunku do analogicznego okresu 2013 r. (uzyskano 2.013.568 tys. zł w
2014 r. wobec 1.899.830 tys. zł w 2013 r.).
W czwartym kwartale 2014 r. koszty sprzedanych produktów, towarów i materiałów oraz sprzedaż)
iadministracyjne wzrosły o 8,10% w stosunku do analogicznego okresu roku poprzedniego i wyniosł
385.241 tys. zł. Analizując dane za 12 miesięcy — zmiana rdr. wyniosła +13,15%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Zysk ze sprzedaży w czwartym kwartale 2014 r. wzrósł o 10,24% w stosunku do czwartego kwartału 2013 r.
i wyniósł 137.983 tys. zł. Z kolei za 12 miesięcy 2014 r. zysk spadł w stosunku do analogicznego okresu 2013 r.
o prawie 17%.
W samym IV kwartale 2014 r. pozostałe przychody wyniosły 333 tys. zł wobec 1.545 tys. zł rok wcześniej. W
okresie 4 kwartałów 2014 r. pozostałe przychody spadły o 62,60% w stosunku do analogicznego okresu 2013 r. i
wyniosły 1.435 tys. zł wobec 3.837 tys. zł. W wartości za 2014 r. pozycje dominujące to: przychody z rozwiązania
odpisów aktualizujących (425 tys. zł), przychody z rozwiązania wykorzystanych rezerw na zobowiązania (408 tys.
zł) oraz otrzymane odszkodowania (381 tys. zł).
W czwartym kwartale 2014 r. pozostałe straty wyniosły 405 tys. zł wobec czwartego kwartału 2013 r. 7.333 tys.
zł - co oznacza ich zmianę o 6.928 tys. zł. W całym 2014 r. Grupa wygenerowała -15.193 tys. zł pozostałej straty
netto wobec 31.771 tys. zł pozostałej straty netto w 2013 r. W 2014 r. utworzono rezerwę na roszczenia ZUS z
tytułu składki wypadkowej o wartości 14.860 tys. zł. W 2013 r., w związku z przeprowadzonymi przez Spółkę
analizami technicznymi i ekonomicznymi, dokonano odpisu z tytułu trwałej utraty wartości majątku w wysokości
25.321 tys. zł.
Zysk operacyjny w IV kwartale 2014 r. wyniósł 135.707 tys. zł i był wyższy o 15,75% w stosunku do IV kwartału
2013 r. Natomiast EBIT dla 12 miesięcy 2014 r. był niższy w stosunku do analogicznego okresu roku
poprzedniego o 14,71%. Rentowność EBIT wyniosła w IV kwartale 2014 r. 25,94%, tj. o 1,59 p.p. więcej aniżeli
w IV kw. poprzedniego roku. Analizując dane za cztery kwartały, uzyskujemy spadek rentowności EBIT do
17,99% (-4,37 p.p.).
EBITDA - zysk operacyjny powiększony o amortyzację - w czwartym kwartale 2014 r. wzrósł o 19,78% w
stosunku do czwartego kwartału 2013 r. i osiągnął 247.469 tys. zł - była to najwyższa z dotychczas
publikowanych wartości. Amortyzacja w IV kwartale 2014 r. wyniosła 111.762 tys. zł, wobec 89.356 dla
analogicznego okresu 2013 r. Z kolei za cztery kwartały 2014 r. odnotowano spadek EBITDA o 0,66%, przy
spadku EBIT o 14,71%. Wpływ na wynik EBITDA całego roku miał EBIT w II kwartale 2014 roku, który wynosił
40.700 tys. zł, podczas, gdy najniższy wynik z pozostałych trzech kwartałów wyniósł 85.958 tys. zł.
Rentowność EBITDA w czwartym kwartale 2014 r. była wyższa od tej osiągniętej w analizowanym okresie 2013 r.
i wyniosła 47,30%. Dla danych za 12 miesięcy 2014 i 2013 odnotowuje się spadek rentowności EBITDA (o
6,29%, tj. o 2,50 p.p.) — rentowność EBITDA za 4 kwartały 2014 wyniosła 37,24%.
Przychody finansowe w czwartym kwartale 2014 r. wyniosły 142 tys. zł, co oznacza ok. 92% spadek w stosunku
do analogicznego okresu roku poprzedniego. W całym 2014 r. przychody finansowe spadły o 196 tys. zł do 7.071
tys. zł. Za spadek przychodów odpowiada obniżenie stawek referencyjnych przez NBP (przy jednocześnie
wyższym średniorocznym poziomie gotówki w Grupie).
Koszty finansowe za 12 miesięcy 2014 r. wyniosły 23.532 tys. zł wobec 18.341 tys. zł w 2013 r. (wzrost o
28,30%). Na dzień 31.12.2014 całkowite zadłużenie Grupy wynosiło 813.854 tys. zł podczas gdy na dzień
31.12.2013, 621.000 tys. zł. W 2014 r. zanotowano niższe stawki referencyjne. W czwartym kwartale 2014 r.
koszty finansowe były niższe od wartości z 2013 r. o 7,51% i wyniosły 5.838 tys. zł.
W czwartym kwartale 2014 r. Grupa wygenerowała zysk przed opodatkowaniem o 15,30% wyższy aniżeli w
czwartym kwartale 2013 r. W trakcie 12 miesięcy 2014 r. Grupa wygenerowała zysk przed opodatkowaniem w
wysokości 345.854 tys. zł wobec 413.729 tys. zł rok wcześniej - spadek zysku przed opodatkowaniem wyniósł
16,41%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>W czwartym kwartale 2014 r. Grupa osiągnęła zysk netto niższy o 3,27% aniżeli w czwartym kwartale 2013 r. —
wynik netto wyniósł 101.558 tys. zł (2014) wobec 104.995 tys. zł (2013). Z kolei za 12 miesięcy 2014 r. zysk
netto osiągnął wartość 272.352 tys. zł, co stanowi spadek o ponad 17% w stosunku do analogicznego okresu
2013 r. Wynik netto roku obrotowego przypadający akcjonariuszom Jednostki Dominującej wyniósł 272.845 tys.
zł wobec 329.417 tys. zł za 2013 r.
Tabela 12 Wybrane informacje finansowe Grupy LW BOGDANKA SA [tys. zł]
Wykres 6 Analiza skonsolidowanego sprawozdania z sytuacji finansowej
Suma bilansowa na koniec 31.12.2014 r. wzrosła o 13,53% do kwoty 4.364.415 tys. zł w stosunku do wartości
na dzień 31.12.2013 r. (wzrost o 520.285 tys. zł). Aktywa trwałe wzrosły o prawie 14%, co wynika przede
wszystkim z realizowanego przez Jednostkę Dominującą programu inwestycyjnego. Aktywa obrotowe wzrosły
o ponad 11%, przy czym wartość zapasów wzrosła o prawie 19%, należności handlowe oraz pozostałe należności
wzrosły o ok. 23%, natomiast środki pieniężne spadły o prawie 8%. Prezentowany na koniec IV kwartału 2014 r.
ilościowy poziom zapasu węgla (uwzględniający jednocześnie depozyt w wysokości 116 tys. t) odpowiada w
przybliżeniu dziesięciu dniom produkcji węgla handlowego (na podstawie średniej rocznej produkcji).
Na dzień 31.12.2014 rentowność aktywów (ROA) spadła o 2,36 p.p. i wyniosła na dzień bilansowy 6,64%.
Kapitał własny wzrósł o 2,78%. Jest to rezultatem dokonanego przez WZA podziału zysku za rok ubiegły
oraz dopisania do kapitałów własnych wyniku netto za 12 miesięcy 2014 r.
Rezerwy i zobowiązania wzrosły o niemal 33% w stosunku do wartości na dzień 31.12.2013 r.: zobowiązania
krótkoterminowe spadły o 17,26% (w 2014 zostały spłacone kredyty na kwotę 421.000 tys. zł, jednocześnie
wykorzystano limit w rachunku bankowym w wysokości 99.008 tys. zł), natomiast zobowiązania długoterminowe
wzrosły o 102,07% (+591.650 tys. zł) — zwiększył się dług o wyemitowane przez Jednostkę Dominującą w 2014
r. obligacje o łącznej wartości 500.000 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Na dzień 31.12.2014 odnotowano spadek rentowności kapitałów własnych o 2,94 p.p. w stosunku do końca roku
2013. Wartość wskaźnika na dzień 31.12.2014 wyniosła 10,94%, wobec 13,88% na dzień 31.12.2013.
Tabela 13 Skonsolidowane przepływy pieniężne w trakcie czterech kwartałów 2014 i 2013 r. oraz
Wykres 7 Analiza skonsolidowanego sprawozdania z przepływów pieniężnych.
W IV kwartale 2014 r. Grupa osiągnęła niższe o 10,51% przepływy pieniężne netto z działalności operacyjnej
aniżeli w czwartym kwartale 2013 r. — w okresie 01.10.2014 — 31.12.2014 wyniosły 145.917 tys. zł wobec
163.045 tys. zł rok wcześniej. W okresie 12 miesięcy 2014 r. przepływy z działalności operacyjnej spadły w
stosunku do wartości z całego 2013 r. o 1,82% i wyniosły 712.863 tys. zł. Przepływy z działalności inwestycyjnej
zwiększyły swoją wartość (w ujęciu bezwzględnym) w okresie 12 miesięcy 2014 r. o 12,16% (do -716.887 tys. zł)
w stosunku do analogicznego okresu 2013 r. Było to wynikiem zwiększenia wydatków na nabycie rzeczowych
aktywów trwałych w stosunku do 2013 r. zgodnie z realizowaną strategią rozwoju Jednostki Dominującej.
W okresie 01.01.2014 — 31.12.2014 Grupa odnotowała ujemne przepływy z działalności finansowej w wysokości -
12.499 tys. zł (m.in. Jednostka Dominująca pozyskała 500.000 tys. zł w ramach programu emisji obligacji,
wypłaciła dywidendę z zysku za rok obrotowy 2013 w wysokości 197.590 tys. zł oraz spłaciła kredyty w wysokości
421.000 tys. zł).
Tabela 14 Wskaźniki zadłużenia GK LW BOGDANKA
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Wskaźnik ogólnego zadłużenia na dzień 31.12.2014 r. wzrósł w stosunku do końca 2013 r. o 6,05 p.p. i wyniósł
42,17% - wzrósł udział kapitałów obcych w całkowitych źródłach finansowania Grupy.
Poziom zadłużenia Grupy nie stanowił w na dzień 31.12.2014 r. zagrożenia dla jej działalności oraz zdolności do
terminowego wywiązywania się z zobowiązań. Na podstawie średnio i długoterminowych prognoz analizowane są
potrzeby finansowe Grupy, aby zapewnić płynność i poziom gotówki na odpowiednim poziomie.
Wskaźnik opisujący stosunek długu do wyniku EBITDA wzrósł na koniec grudnia br. o 27,52% i wyniósł 1,39. W
2014 r. wzrosła m.in. wartość zobowiązań dłużnych z tyt. wyemitowanych obligacji oraz wartość rezerw
pracowniczych.
Wskaźnik opisujący stosunek długu netto (suma oprocentowanych zobowiązań krótko- i długoterminowych minus
gotówka i jej ekwiwalenty) do EBITDA wzrósł z 0,54 na dzień 31.12.2013 do 0,82 na dzień 31.12.2014.
Zwiększyła się wartość długu netto (o ok. 198.457 mln zł) przy nieznacznym spadku EBITDA (o ok. 5 mln zł).
Wskaźnik zadłużenia kapitałów własnych na dzień 31.12.2014 r. zwiększył się w stosunku do stanu na dzień
31.12.2013 r. o 16,38 p.p. i wyniósł 72,93% - przyrost kapitałów obcych był wyższy w stosunku do zmiany
kapitałów własnych.
Wskaźnik pokrycia aktywów trwałych kapitałami stałymi osiągnął poziom 95,75% (na dzień 31.12.2014 r.) wobec
90,10% (na dzień 31.12.2013 r.) — w analizowanym okresie wartość kapitałów stałych (suma kapitałów własnych
i zobowiązań długoterminowych bez rezerw) rosła szybciej, niż wartość aktywów trwałych.
Tabela 15 Wskaźniki płynności [dni]
W okresie objętym rocznym skonsolidowanym sprawozdaniem finansowym wskaźniki płynności Grupy
utrzymywały się na bezpiecznym poziomie - Grupa nie wykazuje trudności w regulowaniu zobowiązań. Mając na
uwadze realizowaną przez Grupę strategię rozwoju, poziom wskaźników płynności
należy uznać
za prawidłowy.
Tabela 16 Cykle rotacji [dni]
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Wskaźnik cyklu rotacji zapasów na dzień 31.12.2014 r. wzrósł o ponad 30% w porównaniu do stanu na dzień
31.12.2013 r. co jest głównie efektem wzrostu średniej rocznej wartości zapasów.
Cykl rotacji należności (liczony na podstawie pozycji bilansowej „Należności handlowe oraz pozostałe należności”)
wyniósł 49 dni (wg stanu na 31.12.2014 r.) wobec 46 dni (wg stanu na 31.12.2013 r.). Za wzrost wartości
wskaźnika odpowiada wyższy wzrost średniego poziomu należności pozostałych, jako przychodów Grupy.
Cykl rotacji zobowiązań (liczony na podstawie pozycji bilansowej „Zobowiązania handlowe oraz pozostałe
zobowiązania”) w okresie objętym informacjami finansowymi uległ wydłużeniu o 7 dni do 89 dni w stosunku do
wartości na koniec 2013 r. W analizowanym okresie Grupa posiadała wyższy średni poziom krótkoterminowych
zobowiązań handlowych.
Operacyjny cykl aktywów obrotowych (suma cyklu rotacji zapasów i należności handlowych) wyniósł
w analizowanym okresie 79 dni wobec 69 dni wg stanu na dzień 31.12.2013 r. Średnio o 10 dni wydłużył się
okres upłynniania majątku obrotowego Grupy.
Rezultatem opisanych powyżej tendencji było osiągnięcie cyklu konwersji gotówki wynoszącego na dzień
31.12.2014 r. —10 dni wobec —13 dni na dzień 31.12.2013 r. Ujemna wartość wskaźnika cyklu konwersji gotówki
oznacza, że Grupa korzysta z nieoprocentowanych kapitałów obcych.
W celu zabezpieczenia ryzyka kursowego wynikającego z:
Umowy na dostawę fabrycznie nowego ścianowego kompleksu strugowego do niskich pokładów z dnia
17 lutego 2014 r.:
Jednostka Dominująca w dniu 24 marca 2014 r. zawarła negocjowaną terminową transakcję wymiany
walut na kwotę zakupioną: 3,98 mln EUR (kwota sprzedaży: 17,07 mln PLN) z dniem realizacji (dostawy
waluty) 31 marca 2015 r.
Jednostka Dominująca w dniu 24 marca 2014 r. zawarła negocjowaną terminową transakcję wymiany
walut na kwotę zakupioną: 23,85 mln EUR (kwota sprzedaży 102,23 mln PLN) z dniem realizacji
(dostawy waluty) 27 lutego 2015 r.
Umowy na dostawę fabrycznie nowego kompleksu strugowego z dnia 7 lutego 2013 r.:
Jednostka Dominująca w dniu 31 lipca 2014 r. zrealizowała (dostawa waluty) negocjowaną terminową
transakcję wymiany walut na kwotę zakupioną: 33,27 mln EUR (kwota sprzedaży: 144,06 mln PLN)
zawartą w dniu 23 maja 2013 r..
Jednostka Dominująca w dniu 14 listopada 2014 r. zrealizowała (dostawa waluty) negocjowaną
terminową transakcję wymiany walut na kwotę zakupioną: 8,32 mln EUR (kwota sprzedaży: 36,195 mln
PLN) zawartą w dniu 23 maja 2013 r..
Umowy sprzedaży węgla:
Jednostka Dominująca w dniu 23 grudnia 2014 r zawarła negocjowaną terminową transakcję wymiany
walut na kwotę zakupioną 3,26 mln zł (kwota sprzedaży 0,93 tys. USD) z dniem dostawy waluty 27
lutego 2015 r.
W dniu 25 czerwca 2014 r. Jednostka Dominująca wyemitowała w ramach „Umowy Programowej z dnia 23
września 2013 r. dotyczącej Programu Emisji Obligacji do Kwoty 300.000.000 PLN”, łącznie 1.000 sztuk obligacji o
wartości nominalnej 100.000 PLN każda, razem na kwotę 100 mln PLN. Łączna wartość wyemitowanych obligacji
w ramach „„Umowy Programowej z dnia 23 września 2013 r. dotyczącej Programu Emisji Obligacji do Kwoty
300.000.000 PLN” na dzień 31 grudnia 2014 r. wynosi: 300 mln PLN.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>W dniu 30 czerwca 2014 r. Jednostka Dominująca zawarła z Bankiem Polska Kasa Opieki Spółka Akcyjna ora
Bankiem Gospodarstwa Krajowego „Umowę Programową Dotyczącą Programu Emisji Obligacji do Kwot
600.000.000 PLN”, o czym poinformowano raportem bieżącym nr 13/2014. Celem emisji obligacji jest pozyskani
środków na zrefinansowanie istniejącego zadłużenia, finansowanie bieżącej działalności Jednostki Dominujące
oraz realizację jej potrzeb inwestycyjnych.
Zgodnie z Umową emisja obligacji odbywa się w Transzy 1 i Transzy 2. Każda z Transz do kwoty 300 mln PLN.
Emisja Transzy 1 zostanie dokonana nie później niż do 30 czerwca 2015 r., zaś emisja Transzy 2 zostanie
dokonana nie później, niż do 30 czerwca 2016 roku. Okres obowiązywania programu rozpoczyna się w dniu
podpisania umowy i kończy się dla Transzy 1 w dniu 31 grudnia 2019 roku, dla Transzy 2 w dniu 31 grudnia 2020
roku. Oprocentowanie obligacji jest zmienne i ustalane w skali roku w oparciu o stawkę WIBOR 3M powiększoną
o stałą marżę. Zabezpieczenie wierzytelności obligatariuszy stanowią:
— _ umowa cesja wierzytelności z Umowy z jednym z Klientów Spółki,
— _ oświadczenie o poddaniu się egzekucji,
— _ pełnomocnictwa do wskazanych rachunków bankowych Spółki.
Obligacje nie będą oferowane w trybie oferty publicznej w rozumieniu Ustawy o Ofercie Publicznej.
Powyższe informacje zostały opublikowane Raportem Bieżącym nr 13/2014 w dniu 30 czerwca 2014 r.
W dniu 01 sierpnia 2014 r. Bank Polska Kasa Opieki Spółka Akcyjna oraz Bank Gospodarstwa Krajowego łącznie
nabyli dwie serie tj. 400 sztuk obligacji, wyemitowanych przez Jednostkę Dominującą w ramach „Umowy
Programowej z dnia 30 czerwca 2014 r. Dotyczącej Programu Emisji Obligacji do Kwoty 600.000.000 PLN”, o
wartości nominalnej 1.000.000,- PLN każda, razem na kwotę 400,- mln PLN, o czym Spółka poinformowała
raportem bieżącym nr 15/2014 z dnia 01 sierpnia 2014 r..
Na dzień 31 grudnia 2014 r wartość zrealizowanego programu wynikającego z „Umowy Programowej z dnia 30
czerwca 2014 r. Dotyczącej Programu Emisji Obligacji do Kwoty 600 000 000 zł”, wynosi: 400 000 000 zł.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. łączna wartość zrealizowanych obydwu Programów wyniosła 700 000 000 zł.
W trakcie czterech kwartałów 2014 r. Grupa nie stosowała innych instrumentów finansowych w zakresie ryzyka:
zmiany cen, kredytowego, istotnych zakłóceń przepływów środków pieniężnych w wyniku zmiany stóp
procentowych oraz utraty płynności finansowej. Grupa ocenia, iż ryzyko związane z należnościami handlowymi
jest ograniczone z uwagi na fakt, że dokonuje transakcji wyłącznie z kontrahentami o potwierdzonej
wiarygodności (głównymi odbiorcami są duże podmioty o stabilnej sytuacji finansowej). Ponadto, Grupa w sposób
ciągły monitoruje zaległości kontrahentów w regulowaniu płatności. Grupa ocenia, iż ryzyko związane z
regulowaniem zobowiązań handlowych jest ograniczone z uwagi na fakt, iż w sposób ciągły prowadzi analizę
wpływów i wydatków - z wyprzedzeniem zna kwoty wymaganych zobowiązań do uregulowania. Ponadto,
współpraca z bankami jest dobra, co sprawia, iż Grupa może pozyskać dodatkowe finansowanie dłużne, zgodnie z
długoterminowym planem strategicznym.
Zgodnie z treścią Umowy Programowej dotyczącej emisji obligacji: „Cel Emisji oznacza finansowanie bieżącej
działalności oraz potrzeb inwestycyjnych Emitenta (przy czym nie stanowi on celu emisji w rozumieniu Ustawy o
Obligacjach).”
Wpływy z emisji obligacji zostały wykorzystane zgodnie z celem emisji. Opis inwestycji prowadzonych z
wykorzystaniem niniejszych wpływów został przedstawiony w punkcie 4.2 Sprawozdania.
W 2014 r. nie miały miejsca nietypowe czynniki i zdarzenia mające wpływ na działalność Grupy. Zdarzenia mające
wpływ na działalność oraz wyniki finansowe Grupy Kapitałowej w roku obrotowym 2014 lub których wpływ jest
możliwy w następnych latach, zostały opisane w pozostałych punktach Sprawozdania.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Lw BOGDANKA nie publikowała prognoz jednostkowych ani skonsolidowanych wyników finansowych Spółki na
2014 r.
Jednostka Dominująca w 2014 r. posiadała trzy czynne umowy kredytowe.
Umowa nr 202-127/2/1/7/2008 kredytu obrotowego nieodnawialnego w walucie polskiej, zawarta z
Powszechną Kasą Oszczędności Bankiem Polskim S.A. dnia 27 maja 2008 roku do dnia 31 grudnia 2009
roku, przedłużona Aneksem nr 3 z dnia 29 grudnia 2009 roku do dnia 31 grudnia 2014 r., na kwotę 250,-
mln PLN. Wpływ transz nastąpił w roku 2008 i 2009 w następujących terminach: 28 maja 2008 roku — 50
min PLN, 31 grudnia 2008 roku — 20 mln PLN, 31 marca 2009 roku 50 mln PLN i 30 czerwca 2009 roku
w wysokości 130,- mln PLN, z czego spłacono 9 mln PLN w 2011 roku, a pozostałe 241 mln PLN w 2014 r
oku. Oprocentowanie kredytu wynosiło: WIBOR 3M + 0,60 p.p., oprocentowanie zadłużenia
przeterminowanego wynosiło 29%, prowizja za udzielenie kredytu 0,40% kwoty kredytu, płatna od
wykorzystanych transz, prowizja za zmianę terminu spłaty kredytu wprowadzona Aneksem nr 3 z 29 grudnia
2009 roku w wysokości 0,40% od kwoty kredytu. Przeznaczeniem tego kredytu było finansowanie bieżącej
działalności gospodarczej Spółki określonej w Statucie, a mianowicie częściowe finansowanie zadań
inwestycyjnych realizowanych w latach 2008 - 2009 oraz z przeznaczeniem na ewentualną spłatę
dotychczasowego zadłużenia, przy czym Kredytobiorca zastrzegł, że przysługuje mu prawo zmiany
przeznaczenia rzeczowego kredytu w trakcie trwania umowy.
Zabezpieczenie udzielonego kredytu stanowiły:
— _ weksel in blanco wraz z deklaracją wekslową,
ER I NEA
klauzula potrącenia z rachunków wprowadzonych w PKO BP S.A.,
przelew wierzytelności z umów sprzedaży węgla na kwotę 250 mln PLN, jaka przysługuje w stosu
do Elektrowni Kozienice S.A. z siedzibą w Świerżach Górnych.
Aneks nr 3 z 29 grudnia 2009 roku wprowadził zobowiązanie Jednostki Dominującej do dodatkowego
zabezpieczenia kredytu w przypadku, gdy w ocenie PKO BP S.A. nastąpi pogorszenie kondycji finansowej
Kredytobiorcy i/lub Grupy Kapitałowej skutkujące koniecznością utworzenia przez PKO BP S.A. odpisów
aktualizacyjnych (wg MSR) i rezerw celowych, w formie i wartości uzgodnionej z PKO BP SIA.,
pozwalających na nietworzenie ww. odpisów i rezerw. Spłata kredytu miała być dokonywana w
następujących terminach i kwotach:
rok 2011 — 50 mln PLN,
rok 2012 — 65 mln PLN,
rok 2013 — 70 mln PLN,
rok 2014 — 65 mln PLN.
Zmieniona została zgodnie z Aneksem nr 4 z dnia 5 grudnia 2011 roku na następujące terminy i kwoty:
Na dzień 31 grudnia 2014 r. Jednostka Dominująca nie posiadała zadłużenia z tytułu wyżej wymienionego kredytu
zaciągniętego w Banku Polska Kasa Opieki Spółka Akcyjna.
Umowa Nr 2011/543/DBIIFS o kredyt obrotowy w złotych polskich zawarta z Bankiem Polska Kasa Opieki
Spółką Akcyjną dnia 23 grudnia 2011 roku na okres do dnia 31 grudnia 2014 r. w kwocie 200 mln PLN.
Celem kredytu było finansowanie bieżącej działalności. Transze kredytu przyznane zostały w następujących
terminach i kwotach:
«= 50 mln PLN dnia 27 grudnia 2011 r.
«= 50 mln PLN dnia 30 grudnia 2011 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>«= 50 mln PLN dnia 30 marca 2012 r.
= _50 mln PLN dnia 29 czerwca 2012 r.
Oprocentowanie kredytu stanowiło sumę: stawki WIBOR 3M i marży Banku w wysokości 0,8 p.p. w skali
roku od wykorzystanego kredytu. Prowizja przygotowawcza wynosiła 0,1 p.p. od wykorzystanych transz
kredytu. Stopa procentowa od kredytu przeterminowanego była zmienna - w wysokości odsetek
ustawowych od niespłaconej kwoty i wynosi 13% w stosunku rocznym na dzień podpisania umowy.
Zabezpieczeniem udzielonego kredytu było:
potwierdzony przelew wierzytelności w wysokości min. 250 mln PLN w ciągu roku
weksel „in blanco” wraz z deklaracją wekslową,
pełnomocnictwo do rachunków bankowych prowadzonych w Banku,
oświadczenie o poddaniu się egzekucji.
2 kanitahi kradytni nactaniła wy cenach nactam iacy&quot;
3. — Umowę Nr 04/021/14/Z/WV o kredyt odnawialny w rachunku bieżącym w złotych polskich z mBankiem S.A.
do kwoty limitu 150,00 mln PLN na okres 24 miesięcy od dnia postawienia do dyspozycji pełnej wysokości
kwoty kredytu, przy czym okres obowiązywania kredytu może zostać przedłużony. O tym fakcie Jednostka
Dominująca poinformowała raportem bieżącym nr 9/2014 z dnia 22 maja 2014 r.. Środki z kredytu
przeznaczone maja być na bieżącą działalność Jednostki Dominującej . Zaciągnięcie kredytu pozwoli
Jednostce Dominującej na zabezpieczenie poziomu płynności finansowej, przewidzianego w strategii
Jednostki Dominującej. Oprocentowanie kredytu stanowi sumę: stawki WIBOR 1M powiększone o stałą
marżę Banku, która wynosi 0,3497%. Zabezpieczenie kredytu stanowią:
« oświadczenie o poddaniu się egzekucji,
« pełnomocnictwo do rachunku bieżącego Jednostki Dominującej prowadzonego w Banku,
« cesja wierzytelności z tytułu umowy sprzedaży węgla oraz wpływy z tytułu realizacji tej umowy na
rachunek bieżący Jednostki Dominującej prowadzony przez Bank.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. zadłużenie Jednostki Dominującej z tytułu kredytu wyniosło: 99 mln zł
W dniu 09.06.2014 r. „Łęczyńska Energetyka” Sp. z 0.0. w Bogdance (jako pożyczkobiorca) i Wojewódzki Fundusz
Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej (WFOŚIGW) w Lublinie (jako pożyczkodawca) zawarły umowę pożyczki
na dofinansowanie przedsięwzięcia pn. „Budowa stacji uzdatniania wody w Bogdance wraz z połączeniami
technologicznymi” w kwocie 26 580 000,00 PLN. Całkowita spłata powyższej pożyczki (raty kapitałowe plus
odsetki) ma nastąpić w terminie do 31.03.2024 r.
Oprocentowanie pożyczki wynosi 0,7 stopy redyskontowej weksli ustalanej przez Radę Polityki Pieniężnej.
W 2014 r. Spółki Zależne: EkoTrans Bogdanka Sp. z 0.0., RG Bogdanka Sp. z 0.0., MR Bogdanka Sp. z 0.0. nie
udzielały, nie zaciągały ani nie wypowiadały umów dotyczących kredytów i pożyczek.
W okresie 01.01.2014 r — 31.12.2014 r. Lubelski Węgiel BOGDANKA oraz jednostki od niej zależne nie udzielały
(ani nie otrzymywały) poręczeń kredytu lub pożyczki oraz nie udzielały gwarancji łącznie jednemu podmiotowi lub
jednostce od tego podmiotu zależnej stanowiących równowartość co najmniej 10 % kapitałów własnych Spółki.
W 2014 r. Jednostka Dominująca nie udzielała żadnych poręczeń ani gwarancji.
1. Gwarancja na zabezpieczenie zobowiązań z tytułu zapłaty wynagrodzenia za korzystanie z informacji
geologicznej dotyczącej złóż węgla kamiennego „Lublin K-6-7”” „Lublin K-3”
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Dnia 20 września 2012 r. Jednostka Dominująca otrzymała od Banku Powszechna Kasa Oszczędności S.A.
Gwarancję Bankową Zapłaty Nr 23 1020 3147 0000 8293 0020 9643 do Kwoty 19 mln PLN na rzecz Skarbu
Państwa reprezentowanego przez Ministerstwa Środowiska ul. Wawelska 52/54 00-922 Warszawa na
zabezpieczenie zobowiązań z tytułu zapłaty wynagrodzenia za korzystanie z informacji geologicznej dotyczącej
złóż węgla kamiennego „Lublin K-6-7”” „Lublin K-3” na podstawie Umowy nr 808/1G/2012 z 24 sierpnia 2012 r..
Gwarancja jest ważna do 30 września 2021 roku.
Zobowiązanie z tytułu gwarancji będzie zmniejszane proporcjonalnie w przypadku:
1. Dokonania przez Bank wypłat na rzecz Ministerstwa Środowiska o kwotę tych wypłat.
2. Dokonania przez Jednostkę Dominującą na rzecz Ministerstwa Środowiska płatności zgodnie z waru
zawartymi w umowie, których otrzymanie potwierdzi Ministerstwo Środowiska w oświadczeniu.
« - przelew wierzytelności,
« - klauzula potrącenia wierzytelności z rachunku Jednostki Dominującej w PKO BP S;
&quot; oświadczenie o poddaniu się egzekucji.
« Prowizja za udzielenie gwarancji przez Banku Powszechna Kasa Oszczędności S.A. (w dniu podpisania
umowy 0,1%) od kwoty zobowiązania PKO BP S.A. za każdy 3-miesięczny okres ważności gwarancji, nie
mniej niż 200,- PLN; Bank zastrzega sobie prawo do podwyższenia stawek prowizji stosownie do oceny
stopnia zwiększonego ryzyka,
« Prowizja za podwyższenie kwoty gwarancji w wysokości 0,1% od kwoty podwyższenia nie mniej, niż
200 PLN.
Gwarancja na zabezpieczenie zobowiązań z tytułu zapłaty wynagrodzenia za korzystanie z informacji
geologicznej dotyczącej złóż węgla kamiennego „Lublin K-6-7'” „Lublin K-3”
Dnia 06 czerwca 2013 r. Jednostka Dominująca otrzymała od Banku Powszechna Kasa Oszczędności S.A.
Gwarancję Bankową Zapłaty Nr 23 1020 3147 0000 8596 0024 8054 do Kwoty 1,5 mln PLN na rzecz Skarbu
Państwa reprezentowanego przez Ministerstwo Środowiska ul. Wawelska 52/54 00-922 Warszawa, na
zabezpieczenie zobowiązań wynikających z Umowy 894/1/1IG/2013 z dnia 13 maja 2013 r. dotyczącej
udostępniania do korzystania z informacji geologicznej „Lublin-K-6-7”, „Lublin K-3” . Gwarancja ważna jest do
30 września 2021 r.
« _ przelew wierzytelności,
« klauzula potrącenia wierzytelności z rachunków Jednostki Dominującej w PKO BP S,
&quot; oświadczenie o poddaniu się egzekucji.
Koszty gwarancji:
« Prowizja od kwoty udzielonej gwarancji w wysokości 0,10% kwoty udzielonej gwarancji za każd
rozpoczęty okres trzymiesięczny, ważności gwarancji.
Gwarancja na zabezpieczenie części płatności na rzecz Caterpillar Global Mining Europe GmbH za dostaw:
loco kopalnia w Bogdance fabrycznie nowego ścianowego kompleksu strugowego.
Dnia 26 lipca 2013 r. Lubelski Węgiel BOGDANKA otrzymał od Banku Powszechna Kasa Oszczędności S.A.
Gwarancję Bankową Nr 01604020000015, w kwocie 37.428.244,81 EUR na zabezpieczenie zobowiązania
względem Caterpillar Global Mining Europe GmbH Industriestrasse 1, 44534 Lunen, Niemcy, wynikającego z
umowy na dostawę loco kopalnia w Bogdance fabrycznie nowego Ścianowego kompleksu strugowego, numer
umowy 222/12/2013 z dnia 7 lutego 2013 r.. Zabezpieczenie stanowi:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>« - Przelew wierzytelności na kwotę 200,- min PLN,
« - Klauzula potrącenia wierzytelności z rachunku bieżącego prowadzonego w PKO BP S.A.,
« _ Oświadczenie o poddaniu się egzekucji.
ozby mutzronnii.
Prowizja z tytułu rozpatrzenia zlecenia udzielenia gwarancji wynosi 0% kwoty gwarancji,
Prowizja z tytułu udzielenia gwarancji 0,05% kwoty gwarancji, nie mniej niż 300,- PLN (prowizja będzie
pobierana za każdy rozpoczęty okres trzymiesięczny od kwoty udzielonej gwarancji albo aktualnego
salda udzielonej gwarancji),
ewentualne prowizje i opłaty z tytułu innych czynności niewymienionych w umowie, związanych z
obsługą gwarancji.
Gwarancja bankowa wygasła w dniu 23 stycznia 2015 r..
4. Gwarancja na zabezpieczenie części płatności na rzecz Caterpillar Global Mining Europe GmbH za dostawę
fabrycznie nowego ścianowego kompleksu strugowego do niskich pokładów.
W dniu 27 maja 2014 r. została zawarta pomiędzy Jednostką Dominującą, a Bankiem Polska Kasa Opieki S.A.
„Umowa Nr 2014/107/DDF o Otwarcie Linii Gwarancyjnej”. Na jej podstawie Bank otworzył na rzecz Jednostki
Dominującej odnawialną linię na wystawianie gwarancji bankowych w obrocie krajowym i zagranicznym, do
łącznej maksymalnej kwoty 35 000 000,00 EUR z przeznaczeniem na udzielanie gwarancji bankowych na
zabezpieczenie zobowiązań wynikających z prowadzonej działalności, z wyłączeniem gwarancji zabezpieczających
spłatę zobowiązań finansowych. Na podstawie „Umowy Nr 2014/107/DDF o Otwarcie Linii Gwarancyjnej”
Jednostka Dominująca może składać zlecenia udzielenia Gwarancji w okresie wykorzystania limitu linii do dnia 27
maja 2015 r.. Okres ważności gwarancji nie może być dłuższy, niż 24 miesiące. Data wygaśnięcia gwarancji nie
może być późniejsza, niż 27 maja 2017 roku. W związku z udzielaniem gwarancji Bankowi przysługują:
- prowizja za obsługę gwarancji — w wysokości 0,17 % p.a. minimum 150,- PLN od kwoty gwarancji za
każdy rozpoczęty trzymiesięczny okres ważności gwarancji,
- prowizja za wypłatę z gwarancji w wyniku zgłoszonego roszczenia w ramach gwarancji w wysokości
300,- PLN,
- _ koszty związane z ustanowieniem, powstaniem, zmianą i zwolnieniem prawnych zabezpieczeń.
Zabezpieczenie stanowią:
oświadczenie o poddaniu się egzekucji,
- — pełnomocnictwo do rachunku bankowego Jednostki Dominującej.
Dnia 13 czerwca 2014 r. w ramach „Umowy Nr 2014/107/DDF o Otwarcie Linii Gwarancyjnej” z dnia 27 maja
2014 r. wystawiona została przez Bank Gwarancja Zabezpieczająca Zapłatę Nr DDF/12325/2014/Z na
zabezpieczenie zapłaty części ceny netto w kwocie 27 825 000,00 EUR za dostawę fabrycznie nowego ścianowego
kompleksu strugowego do niskich pokładów na podstawie umowy nr 235/1Z/2014 z dnia 17 lutego 2014 r.
zawartej pomiędzy Jednostką Dominującą, a Caterpillar Global Mining Europe GmbH, Industriestrasse 1, 44534
Lunen, Niemcy. Gwarancja ważna jest do dnia 31 sierpnia 2015 r..
W 2014 r. nie wystąpiły istotne pozycje pozabilansowe.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>  
Dotychczas obowiązująca Strategia rozwoju i zakres jej realizacji:
Strategia Spółki została zakomunikowana inwestorom raportem bieżącym w dniu 3.06.2013 r.
Spółka w latach 2013 — 2020 zakładała realizację celów strategicznych, do których w szczególności należały:
półka w latach 2013 — 2020 zakładała realizację celów strategicznych, do których w szczególności należały:
« zakończenie procesu inwestycyjnego mającego na celu podwojenie zdolności produkcyjnej zakładu
górniczego do ok. 11,5 mln ton węgla handlowego w roku 2015;
w ramach celu :
zdolność przeróbcza 67 500 t/dobę),
«+ w listopadzie 2014 r. dostarczono ostatni kompleks strugowy „Bogdanka 4”, dzięki czemu Spółka
może uzyskać pełną zdolność produkcyjną przy prowadzeniu wydobycia jednocześnie z 4 lub 5
ścian,
jakości pokładu i osiąganego uzysku.
« dodatkowe inwestycje w modernizację szybu 1.5 w Nadrybiu, pozwalające na wzrost zdolności
produkcyjnych netto do ok. 12 mln ton:
Nadrybiu - realizacja modernizacji szybu została tymczasowo wstrzymana - co najmniej do 2017
roku.
« podwojenie zasobów i długości życia kopalni do około 2050 r., poprzez uzyskanie koncesji i
zagospodarowanie nowych perspektywicznych obszarów (zwiększenie zasobów operatywnych z ok. 237
mln ton do ok. 450 mln ton);
w ramach celu:
koncesję na wydobycie w obszarze K-3 (19 mln ton zasobów operatywnych),
została złożona skarga na decyzję Ministra Środowiska w sprawie odmowy udzielenia koncesji do
Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego w Warszawie,
wydobywczą ze złóż Ostrów i Orzechów oraz dodatkowe zagospodarowanie ok. 400 min ton
zasobów operatywnych. Złoża te są najbardziej perspektywiczne ze względu na ilość zasobów i
możliwość szybkiego rozpoczęcia eksploatacji z tych złóż z wykorzystaniem istniejącej
infrastruktury powierzchniowej i dołowej Pola Bogdanka i Nadrybie.
« _ umocnienie stabilnej pozycji głównego dostawcy węgla, w szczególności dla energetyki zawodowej -
osiągnięcie 20% udziału w sprzedaży węgla energetycznego oraz 30% węgla energetycznego dla
energetyki zawodowej w kraju do 2015 r., z odpowiednio ok. 14% i 19% w 2012 r.;
w ramach celu :
16,6% oraz udział w krajowym rynku sprzedaży węgla do energetyki zawodowej na
poziomie 24,9%.
« _ pozostanie liderem efektywności w górnictwie, przy zmniejszeniu jednostkowego gotówkowego kosztu
wydobycia (Unit Mining Cash Cost) o 15% do 2017 r., w stosunku do roku 2012, w ujęciu realnym;
uzyskano realny spadek jednostkowego gotówkowego kosztu wydobycia o 12,0 % w stosunku do
2012 roku.
zakończenie procesu inwestycyjnego mającego na celu podwojenie zdolności produkcyjnej zakładu
górniczego do ok. 11,5 mln ton węgla handlowego w roku 2015;
w ramach celu :
zdolność przeróbcza 67 500 t/dobę),
«+ w listopadzie 2014 r. dostarczono ostatni kompleks strugowy „Bogdanka 4”, dzięki czemu Spółka
może uzyskać pełną zdolność produkcyjną przy prowadzeniu wydobycia jednocześnie z 4 lub 5
ścian,
jakości pokładu i osiąganego uzysku.
      
możliwość szybkiego rozpoczęcia eksploatacjj z tych złóż z wykorzystaniem istniejącej
infrastruktury powierzchniowej i dołowej Pola Bogdanka i Nadrybie.
 
umocnienie stabilnej pozycji głównego dostawcy węgla, w szczególności dla energetyki zawodowej -
osiągnięcie 20% udziału w sprzedaży węgla energetycznego oraz 30% węgla energetycznego dla
energetyki zawodowej w kraju do 2015 r., z odpowiednio ok. 14% i 19% w 2012 r.;
w ramach celu :
16,6% oraz udział w krajowym rynku sprzedaży węgla do energetyki zawodowej na
poziomie 24,9%.
pozostanie liderem efektywności w górnictwie, przy zmniejszeniu jednostkowego gotówkowego kosztu
wydobycia (Unit Mining Cash Cost) o 15% do 2017 r., w stosunku do roku 2012, w ujęciu realnym;
uzyskano realny spadek jednostkowego gotówkowego kosztu wydobycia o 12,0 % w stosunku do
2012 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>utrzymanie pozycji lidera innowacyjnych rozwiązań technicznych — realizacja projektu Inteligentn
Kopalnia;
opracowano:
wyrobisk górniczych,
trwają prace nad:
Polityka dywidendowa będącą częścią zatwierdzonej Strategii zakładała wypłatę w latach 2013-2015 na rzecz
akcjonariuszy Spółki dywidendy na poziomie 60% osiągniętego skonsolidowanego zysku netto. Łącznie Spółka
wypłaciła w latach 2012-2014 dywidendę w wysokości 505,4 mln PLN (w 2012 r. — 136,0 mln zł, w 2013 r. —
172,1 mln zł, w 2014 — 197,3 mln zł), utrzymując stopę dywidendy (wartość dywidendy na 1 akcję / wartość
rynkowa akcji) na poziomie 3,2% - 5,1 % i wskaźnik zadłużenia (zadłużenie całkowite w tym długoterminowe
zobowiązania pracownicze / EBITDA) poniżej 1,5 (na dzień 31.12.2014 r. wskaźnik ten wyniósł 1,33)
Dotychczasowa strategia działalności i rozwoju LW Bogdanka zakładała umacnianie pozycji najtańszego
producenta (obniżka kosztu jednostkowego) m.in. poprzez zwiększanie skali produkcji i systematyczny wzrost
udziału Spółki w rynku.
W latach 2003 - 2013 rynek produkcji miałów energetycznych w Polsce skurczył z ok. 61 mln t. do ok. 53 mln t. a
średnioterminowe prognozy wskazywały, że do 2020 rynek może się zmniejszyć się o kolejne 6-7 mln ton.
Strategia Bogdanki przewidywała wzrost udziału Spółki w rynku kosztem najmniej efektywnych producentów.
(kopalnie nie posiadające perspektywicznych zasobów, eksploatujące węgiel w trudnych warunkach górniczo-
geologicznych).
Aktualna interwencja rządu, oparta m.in. na nowelizacji ustawy o funkcjonowaniu górnictwa węgla kamiennego w
atach 2008-2015, może skutkować utrzymaniem, a nawet wzrostem produkcji węgla kamiennego w Polsce. Do
'oku 2020 nadpodaż węgla kamiennego w Polsce może wzrosnąć w związku z kontynuacją trendu spadku popytu
'spowodowanego zastępowaniem węgla innymi nośnikami energii elektrycznej oraz wzrostem wydajności nowc
oudowanych jednostek węglowych) i wzrostem produkcji jaki nastąpi w górnictwie węgla kamiennego mimo
orzewidywanego zamknięcia kilku kopalń. Sytuację tę pogłębia również nadwyżka importu węgla nad jego
aksportem.
Wykres 8 Wydobycie, zapasy i sprzedaż węgla energetycznego w Polsce w latach 2010-2014 oraz prognoza wydobycia
energetycznego w latach 2015-2020 [tys. t]
Źródło: ARP — dane do 2014 r., Opracowanie Roland Berger — prognoza do 2020 r.
</Text>
	</Page>
</document>
