<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>klientów, wzrost portfela kredytów konsumpcyjnych oraz
kredytów hipotecznych, wzrost rentowności poprzez
inteligentne zarządzanie ceną, zacieśnienie relacji z klientami
poprzez aktywny cross-sell dzięki rozbudowanej ofercie
produktów inwestycyjnych i ubezpieczeniowych, a także
rozwój segmentu klienta biznesowego (firmy mikro). Cele
te były realizowane poprzez m.in. wykorzystanie potencjału
pozyskiwania klientów w kanałach cyfrowych przy
zastosowaniu najnowocześniejszych rozwiązań biometrii,
zautomatyzowanie procesu kredytowego dla kredytów
gotówkowych oraz rozwój współpracy z Grupą PZU w zakresie
oferty produktów ubezpieczeniowych i inwestycyjnych.
Wprowadzone rozwiązania zapewniają jednocześnie najwyższą
jakość udzielanych pożyczek. Dla klientów zawierających
umowę o pożyczkę gotówkową bank rozszerzył ofertę
produktową o nowe pakiety ubezpieczeń PZU, dostępne dla
klientów kupujących pożyczki zarówno w kanałach zdalnych,
jak i w oddziałach.
W 2019 roku Bank Pekao kontynuował rozwój współpracy
z PZU w obszarze bancassurance, rozszerzając ofertę
w oddziałach banku o dwa ubezpieczenia zabezpieczające
spłatę produktów kredytowych. Pekao we współpracy z PZU
prowadził szereg działań wspierających sieć sprzedaży
w zakresie poszerzania wiedzy produktowej oraz umiejętności
sprzedażowych. W szkoleniach produktowych wzięło udział
prawie 3 tys. pracowników, a ponad 750 nowych pracowników
przystąpiło do egzaminu licencyjnego. W IV kwartale 2019 roku
wolumen pożyczek z ubezpieczeniem CPI wzrósł o 37%
w porównaniu z I kwartałem 2019 roku. Wartość składki
ubezpieczeniowej powiązanej ze sprzedażą pożyczek
gotówkowych w kanałach zdalnych wzrosła w IV kwartale
2019 roku o 14% względem sprzedaży I kwartału 2019 roku.
W segmencie obejmującym ubezpieczenia majątkowe
budynków i lokali mieszkalnych wolumen składki w IV kwartalk
był o 40% wyższy niż w I kwartale 2019 roku.
te były realizowane poprzez m.in. wykorzystanie potencjału
zastosowaniu najnowocześniejszych rozwiązań biometrii,
W 2019 roku Bank Pekao konsekwentnie promował działania
wzmacniające akwizycję, pozyskując klientów w oparciu
o nową i uproszczoną ofertę rachunków bieżących (Konto
Przekorzystne) i kart płatniczych (w tym szczególnie
promowaną Kartę Rewolucyjną), a także w oparciu
o efektywne działania marketingowe oraz usprawnione
procesy sprzedażowe we wszystkich kanałach dystrybucji.
Działania te znalazły odzwierciedlenie w postaci rekordowych
wyników sprzedaży nowych rachunków, która w całym roku
osiągnęła założony w strategii poziom 455 tys. W 2019 roku
Bank Pekao udostępnił możliwość samodzielnego,
internetowego otwierania konta przez klienta na komputerze
lub smartfonie. Weryfikacja tożsamości odbywa się za pomocą
biometrii twarzy oraz dowodu osobistego. W drugiej połowie
2019 roku udział sprzedaży zainicjowanej w kanałach zdalnych
wyniósł około 20%.
W kanałach elektronicznych Banku Pekao trwały
kampanie ubezpieczeń turystycznych PZU oferowanych za
pośrednictwem portalu mojePZU.
Segment mikroprzedsiębiorstw jest jednym z ważniejszych
 
i perspektywicznych segmentów dla banku. W ramach rozwoji
 
 
działalności w tym obszarze zrealizowano w 2019 roku szereg
działań zwiększających atrakcyjność oferty (w tym np. nowa
oferta terminali płatniczych, konto na selfie i oferta „600 zł
na dobry start z Pekao”) oraz podnoszących efektywność
sprzedaży poprzez optymalizację procesów obsługi. Bank
Pekao, jako pierwszy w Polsce, wdrożył prosty i wygodny
proces otwierania konta dla mikro przedsiębiorców, bez
konieczności wizyty w oddziale. Osoby fizyczne prowadzące
działalność gospodarczą mogą otworzyć konto firmowe
poprzez zdalne kanały internetowe. Weryfikacja tożsamości
zostaje przeprowadzona online poprzez wykonanie własnego
zdjęcia „selfie” i zdjęcia dowodu osobistego. Usługa jest
dostępna przez całą dobę, 7 dni w tygodniu. Klientom
biznesowym udostępniono możliwość kontaktowania się
z bankiem poprzez czat, video oraz połączenie głosowe
zinfolinią banku przez internet.
i perspektywicznych segmentów dla banku. W ramach rozwoju
biometrii twarzy oraz dowodu osobistego. W drugiej połowie
Pekao umacnia wiodącą pozycję wśród banków
zorientowanych na pozyskanie młodych klientów. Największy
13-17 lat. W 2019 roku liczba pozyskanych nowych klientów
Bank Pekao zajmuje wiodącą pozycję w zakresie obsługi
obcokrajowców. Najliczniejszą grupę stanowią obywatele
Ukrainy, dla których bank przygotował szeroki wachlarz
produktów i usług w tym m.in. infolinia prowadzona
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Bank konsekwentnie realizuje strategię wzrostu
W ramach oferty dla klientów korporacyjnych Bank Pekao,
jako wiodący bank korporacyjny w Polsce, podejmował
w 2019 roku szereg inicjatyw ukierunkowanych na
zacieśnienie relacji z klientami, wzmocnienie oferty dla
klientów oraz wzrost rentowności poprzez zwiększenie
udziału dochodów nie-kredytowych. Dedykowane działania
wsparte przez specjalistów produktowych oraz sektorowych,
skoncentrowane były na wzroście sprzedaży strategicznych
produktów cross-sellowych takich jak leasing i faktoring oraz
produkty bankowości transakcyjnej. Działania te przyczyniły
się do wzrostu udziału dochodów nie-kredytowych w łącznych
dochodach segmentu o 36 p.b. w porównaniu z 2018 rokiem.
Koncentrowano się również na działaniach zmierzających do
podniesienia satysfakcji klientów poprzez dalsze usprawnienia
i optymalizację kluczowych procesów, produktów i usług,
dzięki czemu znacząco wzrosła liczba pozyskanych klientów
(o 18% w porównaniu do 2018 roku). Klientom sektora MŚP
udostępniono m.in. bogatą ofertę produktów z zakresu
transakcji FX Spot oraz transakcji zabezpieczających ryzyko
kursowe, które dotychczas były kierowane wyłącznie do
klientów segmentu korporacyjnego.
również Pekao Towarzystwo Funduszy
&gt; Inwestycyjnych (Pekao TFI). Pekao TFI (dawniej
Pioneer Pekao TFI) jest najdłużej działającym
towarzystwem funduszy inwestycyjnych
FEKaO IFI
gŻ W ramach Grupy kapitałowej Pekao działa
©
w Polsce dostarczającym klientom nowoczesne produkty
finansowe udostępniając możliwości inwestowania na
największych światowych rynkach kapitałowych. Od wielu lat
tworzy programy oszczędnościowe, w tym także programy
oferujące możliwość dodatkowego oszczędzania na emeryturę
w ramach trzeciego, dobrowolnego filaru emerytalnego.
W ofercie Pekao TFI dostępna jest również usługa zarządzania
portfelami oraz Pracownicze Plany Kapitałowe (PPK). Na
koniec grudnia 2019 roku spółka posiadała aktywa
w zarządzaniu w wysokości 21,6 mld zł, co oznacza wzrost
02,2 mldzł, tj. 11,2% w porównaniu do końca grudnia
2018 roku i przekłada się na 8,1% udziału w rynku TFI
fannniria| PÓZ ZEĘCIINDIICZE INWECTYCYINIE.
W 2019 roku wprowadzono do oferty dwa rodzaje
W 2019 roku wprowadzono do oferty dwa rodzaje
kredytów związanych z działaniami ukierunkowanymi
na ekologię. Kredyt PrzEKOrzystny przeznaczony jest na
finansowanie odnawialnych źródeł energii przy użyciu paneli
fotowoltaicznych na własny użytek. Kredyt zabezpieczony jest
bezpłatną gwarancją BGK Biznesmax, dzięki czemu klienci
otrzymują preferencyjną stawkę kredytu, a przez pierwsze trzy
lata spłaty kredytu również zwrot odsetek w wysokości 5%
kwoty kredytu.
fotowoltaicznych na własny użytek. Kredyt zabezpieczony jest
Działalność Grupy kapitałowej Alior Bank
Na czele Grupy kapitałowej Alior Bank stoi Alior
pa JJ Bank. Alior Bank jest uniwersalnym bankiem
depozytowo-kredytowym, obsługującym
Z osoby fizyczne, prawne i inne podmioty
będące osobami krajowymi i zagranicznymi.
Podstawowa działalność banku obejmuje prowadzenie
rachunków bankowych, udzielanie kredytów i pożyczek
pieniężnych, emitowanie bankowych papierów wartościowych
oraz prowadzenie skupu i sprzedaży wartości dewizowych.
Bank prowadzi także działalność maklerską, doradztwo
i pośrednictwo finansowe, aranżację emisji obligacji
korporacyjnych oraz świadczy inne usługi finansowe.
Ponadto Pekao podpisał umowę z EBI na finansowanie
projektów poprawiających efektywność energetyczną w tym
termomodernizację, wymianę maszyn czy odnawialne źródła
energii, dzięki której przedsiębiorcy działający w województwie
kujawsko-pomorskim mogą otrzymać niskooprocentowany
kredyt. Kredyt Energooszczędny jest dostępny tylko w
Banku Pekao. Niskie oprocentowanie jest możliwe dzięki
wykorzystaniu środków unijnych z Regionalnego Programu
Operacyjnego.
kujawsko-pomorskim mogą otrzymać niskooprocentowany
Operacyjnego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Alior Bank świadczy usługi przede wszystkim klientom z Polski.
Udział klientów zagranicznych w całkowitej liczbie klientów
Banku jest znikomy.
Ponadto, w IV kwartale 2019 roku, wykorzystując możliwości
jakie wprowadziła dyrektywa PSD2, Alior Bank wprowadził
dla klientów innych banków opcję ubiegania się o produkty
kredytowe Alior Bank bez konieczności przedstawiania
zaświadczenia o zarobkach. Taką możliwość daje usługa
dostępu do informacji o rachunku płatniczym (ang. Account
Information Service, AIS). Rozwiązanie jest dostępne w
wybranych punktach sprzedaży oraz w contact-center. Do
końca I kwartału 2020 roku planowane jest sukcesywne
rozszerzenie zasięgu dostępności tego udogodnienia w całej
sieci sprzedaży, a także w procesach włączając w to również
procesy internetowe.
Alior Bank jest jedną z najbardziej nowoczesnych
i innowacyjnych instytucji finansowych w Polsce. To miejsce
dla ludzi, którzy mają pomysły i odwagę biznesową, by
wyznaczać nowe standardy bankowości. W ofercie banku
dostępne są usługi i produkty zarówno dla klientów
indywidualnych, jak i biznesowych, w tym małych i średnich
przedsiębiorstw oraz klientów instytucjonalnych. Oferta
banku łączy zasady tradycyjnej bankowości z innowacyjnymi
rozwiązaniami - dzięki temu Alior Bank systematycznie
wzmacnia pozycję rynkową i od lat konsekwentnie wyznacza
nowe kierunki rozwoju polskiej bankowości. Realizując
strategię „Cyfrowego Buntownika” Alior Bank ma ambicje
stać się cyfrowym bankiem pierwszego wyboru dla klientów
indywidualnych oraz małych i średnich przedsiębiorstw
w Polsce oraz chce uzyskać pozycję jednego z najbardziej
innowacyjnych banków w Europie.
W obszarze bancassurance Alior Bank wprowadził do oferty
w 2019 roku dobrowolne ubezpieczenie ochronne jako
uzupełnienie oferty produktów bankowych dla Klienta
Biznesowego. W tym celu nawiązana została współpraca z PZU
w zakresie oferowania ubezpieczenia nieruchomości (mienia
od ognia i innych żywiołów) dla klientów korzystających
z kredytu nieodnawialnego zabezpieczonego nieruchomością.
Ubezpieczenie jest oferowane w tzw. modelu indywidualnym,
w którym Alior Bank występuje jako pośrednik
ubezpieczeniowy.
wzmacnia pozycję rynkową i od lat konsekwentnie wyznacza
strategię „Cyfrowego Buntownika” Alior Bank ma ambicje
z kredytu nieodnawialnego zabezpieczonego nieruchomością.
Alior Bank plasował się na ósmym miejscu wśród banków
w Polsce (wg wielkości aktywów) na koniec Ill kwartału
2019 roku.
W 2019 roku Alior Bank nadal koncentrował się na
automatyzacji procesów w obszarze Finansowania Handlu
Jedną z kluczowych strategicznych inicjatyw w 2019 roku, było
otwarcie nowego kanału dystrybucji pożyczki gotówkowej
- platformy Cash. Jest to platforma, która powstała we
współpracy z PZU i opiera się o technologię serwisu Bancovo.
pl. Będzie ona udostępniana pracownikom wybranych, dużych
zakładów pracy. Polega na zastosowaniu pełnego procesu
online, który jest w większości samoobsługowy, a podane
przez klienta informacje dochodowe weryfikowane
i potwierdzane są bezpośrednio przez jego pracodawcę. Ważną
cechą procesu jest dokonywanie spłat w drodze potrąceń
rat z wynagrodzeń pracowników bezpośrednio przez ich
pracodawcę. Jako pierwsi dostęp do platformy otrzymali
pracownicy Grupy PZU, a w przyszłości do platformy dołączane
będą także kolejne firmy. We wrześniu 2019 roku Bancovo
poszerzył ofertę pośrednictwa kredytowego o finansowanie
ratalne rozpoczynając współpracę z największym polskim
detalistą z segmentu RTV AGD, firmą EURO RTV AGD.
W ramach tego rozwiązania Bancovo zapewnia silnik
kredytowy agregujący oferty wybranych instytucji
finansowych, który w procesie paperless zapewnia
finansowanie dla oferowanych przez sklep towarów.
gdzie wprowadził szereg nowych produktów i usług m.in.:
automatyczny proces otwierania iKonta Biznes i Rachunki
4x4 w nowej Bankowości Elektronicznej;
możliwość zarejestrowania w bankowości elektronicznej
Profilu Zaufanego oraz podpisywania wniosków
administracji publicznej Profilem Zaufanym;
udostępnienie w bankowości elektronicznej modułu
do zarządzania pakietami: gotówkowym, krajowym,
zagranicznym i oszczędnym, dostępnymi w ramach
Rachunku 4x4;
wprowadzenie oferty dla mikro, małych i średnich firm
opartej na zautomatyzowanym procesie kredytowym
Feniks KB i jednej decyzji do 20 minut dla pięciu form
finansowania: kredytu w rachunku bieżącym, biznes
kredytu, karty kredytowej, faktoringu i leasingu;
rozszerzenie oferty o wirtualne karty wielowalutowe
z usługą raportową Smart Data oraz możliwością
powiązania aż 23 rachunków walutowych bez kosztów
przewalutowań. Bank udostępnił też klientom biznesowy!
płatności Garmin Pay oraz Fitbit Pay, proponując tym
samym szerokie spektrum najpopularniejszych rodzajów
nołaży adel crmartłanmanat az arriaituwańeh a mat
i potwierdzane są bezpośrednio przez jego pracodawcę. Ważną
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>większości szacunków, łączne koszty dla sektora mogą
sięgnąć kilkudziesięciu miliardów złotych, ale są one trudne
do oszacowania i będą rozłożone w czasie. Wiele będzie
zależało m.in. od faktycznej liczby pozwów (ilu kredytobiorców
zdecyduje się na drogę sądową), interpretacji krajowych sądów
w poszczególnych sprawach (w nawiązaniu do opinii TSUE),
reakcji krajowych instytucji nadzorujących czy działań samych
banków. Nie można również wykluczyć scenariusza, w którym
kwestia kredytów frankowych znajdzie jednak ostateczne
rozwiązanie na drodze ustawowej.
Alior TFI (dawne Money Makers). Spółka ta
ZZ powstała w 2010 roku, a działalność pierwotnie
koncentrowała się na usługach związanych
z asset management. Współpraca Alior
a W ramach Grupy kapitałowej Alior Bank działa
e
nk ze spółką zależną Alior TFI dotyczy trzech obszarów:
et management (zarządzanie portfelami klientów
lywidualnych/private banking), ofert ubezpieczeniowych
jJduszy kapitałowych, a także zarządzania subfunduszami
or SFIO. Od 5 stycznia 2017 roku Alior TFI jest notowany na
b altorn=tnamum urarczauekiaj qiałeh (NanConaort)
indywidualnych/private banking), ofert ubezpieczeniowych
funduszy kapitałowych, a także zarządzania subfunduszami
Na sytuację sektora bankowego w 2020 roku wpływ będą mieć
przede wszystkim:
Sytuacja na rynku funduszy inwestycyjnych
Na koniec grudnia 2019 roku środki zarządzane przez krajowe
fundusze inwestycyjne wyniosły blisko 268 mld zł wobec
257 mld zł na koniec roku poprzedniego - co oznacza wzrost
04%.
skala popytu zgłaszanego na usługi bankowe, a także
zdolność klientów banków do terminowej spłaty
zobowiązań finansowych, która zależy w dużym stopniu od
ich kondycji finansowej. Poza sytuacją makroekonomiczną
kraju, sytuacja ekonomiczna wielu grup klientów zależy
również od prowadzonej polityki gospodarczej. Zarówno
spowolnienie tempa wzrostu polskiej gospodarki,
jak i zmiana uregulowań prawnych funkcjonowania
przedsiębiorstw mogą mieć negatywny wpływ na sytuację
finansową wybranych klientów banków;
zmiana otoczenia zewnętrznego oraz wydarzenia
międzynarodowe w tym napięcia związane z czynnikami
geopolitycznymi, mające wpływ na gospodarkę krajową;
rozwój oferty usług bankowych przez podmioty
nieregulowane;
polityka Rady Polityki Pieniężnej w zakresie kształtowania
poziomu stóp procentowych;
utrzymujący się wysoki poziom obciążeń na rzecz BFG.
W 2019 roku, zgodnie z szacunkami serwisu Analizy Online,
saldo wpłat i wypłat do funduszy detalicznych oferowanych
przez TFl na krajowym rynku było dodatnie i wyniosło 1,6 mld zł.
Rynek finansowy reagował na wydarzenia godspodarcze
zgodnie z przewidywaniami. Po słabym 2018 roku nastąpiło
odbicie. Wszystkie grupy funduszy inwestycyjnych zanotowały
wzrost r/r, na szczególną uwagę zasługuje segment akcyjny i
surowcowy.
2 |ZFiA, dane o aktywach na 31 grudnia 2019 roku
Poza wymienionymi wyżej czynnikami otoczenia
instytucjonalnego, obecnie jednym z ważniejszych jest kwesti:
walutowych kredytów hipotecznych. Przy braku ostatecznego
rozwiązania systemowego w tej sprawie, największe
przełożenie na system bankowy będą miały rozstrzygnięcia
sądowe w poszczególnych, indywidualnych przypadkach
umów. W tym kontekście szczególnie istotne jest orzeczenie
unijnego Trybunału Sprawiedliwości (TSUE) z 3 października
2019 roku, które może skłonić większą liczbę kredytobiorców
do rozstrzygnięcia sporu na drodze sądowej. Może to mieć
silny negatywny wpływ na wyniki banków, w szczególności
tych o dużym portfelu tego typu kredytów. Według
Źródło: Izba Zarządzających Funduszami i Aktywami
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Pracownicze Plany Kapitałowe
Uruchomienie PPK nastąpiło 1 lipca 2019 roku i początkowo
objęło największych pracodawców zatrudniających powyżej
250 osób. Od 1 stycznia 2020 roku obowiązkiem wprowadzenie
PPK zostali objęci również pracodawcy zatrudniający powyżej
50 pracowników. Docelowo, od 1 stycznia 2021 roku, system
będzie wprowadzony u wszystkich pracodawców (z wyjątkami
wskazanymi w ustawie o PPK). PPK mają obsługiwać
towarzystwa funduszy inwestycyjnych (TFI), które posiadają
zgody i zezwolenia na wykonywanie działalności w Polsce.
Pracownicze Plany Kapitałowe to powszechny system
oszczędzania dla pracowników realizowany przy współpracy
z pracodawcami oraz państwem. PPK to system kapitałowy,
który nie jest częścią systemu emerytalnego. Oszczędności
na koncie pracownika są prywatne, na takiej samej zasadzie
jak lokaty bankowe mogą być w każdej chwili wypłacone oraz
Są dziedziczone. Osoba oszczędzająca w ramach PPK będzie
mogła swobodnie korzystać ze zgromadzonych środków na
swoim rachunku po osiągnięciu 60 roku życia, bez względu na
status aktywności zawodowej.
wymiaru składek na ubezpieczenie emerytalne i rentowe
od pracodawcy. Poza tym, w umowie o zarządzanie PPK,
pracodawca będzie mógł zadeklarować dokonywanie wpłaty
dodatkowej w wysokości do 2,5%. Oznacza to, że pracodawca
każdemu pracownikowi będzie dodawał przynajmniej 1,5%
ale nie więcej niż 4%. Uczestnik PPK będzie mógł także
zadeklarować wpłatę dodatkową do 2%, co daje łącznie
maksymalnie 4% (wpłata podstawowa i dodatkowa).
W efekcie, na konto pracownika w PPK może wpłynąć łączna
kwota od 3,5% do 8% wynagrodzenia. Prowadzenie PPK
będzie wliczone w koszty uzyskania przychodu.
oszczędzania dla pracowników realizowany przy współpracy
Oszczędności w ramach PPK inwestowane będą w fundusze
zdefiniowanej daty, czyli fundusze z określoną datą docelową
inwestycji, która jest zbliżona do momentu przejścia na
emeryturę. W zależności od wieku uczestnika poziom ryzyka
będzie ograniczany — na początku środki będą inwestowane
w aktywa o większym stopniu ryzyka (np. akcje), aby
z czasem automatycznie zmieniać się w bezpieczniejsze (np.
obligacje). Dzięki precyzyjnie określonej polityce inwestycyjnej
funduszy zdefiniowanej daty rośnie bezpieczeństwo związane
z zarządzaniem środkami w ramach PPK. Podmiot oferujący
PPK powinien dać możliwość gromadzenia środków w co
najmniej ośmiu różnych funduszach zdefiniowanej daty
przeznaczonych dla różnych roczników osób zatrudnionych.
Każdy fundusz zdefiniowanej daty zobowiązany jest lokować
środki zgromadzone w PPK zgodnie z interesem uczestników
PPK, dążąc do zapewnienia bezpieczeństwa i efektywności
dokonywanych lokat oraz przestrzegając zasad ograniczania
ryzyka inwestycyjnego.
Oszczędności na rachunku PPK uczestnika pochodzą z trzech
źródeł:
z wpłat finansowanych przez pracodawcę (wpłaty
podstawowe, wpłaty dodatkowe);
z dopłat finansowanych przez Państwo (wpłata powitalna,
dopłaty roczne);
z wpłat finansowanych przez uczestnika PPK (wpłaty
podstawowe, wpłaty dodatkowe).
wpłata podstawowa do PPK wyniesie 2% miesięcznego
wynagrodzenia, stanowiącego podstawę wymiaru składek
no. 1
 
Na 31 grudnia 2019 roku wartość aktywów netto funduszy
zdefiniowanej daty (PPK) wyniosły 84,7 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Na koniec 2019 roku poziom aktywów netto runduszy
zarządzanych przez TFI PZU wynosił 21,2 mld zł i był
wyższy o 7% od stanu z końca 2018 roku. W obszarze
najpopularniejszych rozwiązań należy zwrócić uwagę
na przyrost aktywów w funduszu PZU Obligacji
Krótkoterminowych (poprzednio PZU Oszczędnościowy)
+635 mln zł, PZU Papierów Dłużnych POLONEZ +687 mln zł,
PZU Dłużny Rynków Wschodzących +163 mln zł, PZU FIZ
Sektora Nieruchomości 2 +142 mln zł, PZU Dłużny Aktywny
+134 mln zł, PZU Stabilnego Wzrostu MAZUREK +126 mln zł.
PERNENEWEY NEN IZ
Q. W ramach Grupy PZU, działalność na rynku
5 funduszy inwestycyjnych prowadzi Towarzystwo
Funduszy Inwestycyjnych PZU (TFI PZU). Oferuje
ono produkty i usługi zarówno dla klientów
indywidualnych jak i instytucjonalnych -
N tym dodatkowe programy inwestycyjno-oszczędnościowe
N ramach III filaru systemu ubezpieczeń społecznych:
ndywidualne Konta Emerytalne (IKE), Pracownicze
Plany Oszczędnościowe (PPO), Pracownicze Programy
-merytalne (PPE), Pracownicze Plany Kapitałowe (PPK),
Zakładowe Programy Inwestycyjne (ZPI) oraz Grupowe Plany
Emerytalne (GPE), w ramach których dostępne są dodatkowo
ndywidualne Konta Zabezpieczenia Emerytalnego (IKZE).
Fundusze, w których aktywa netto zanotowały największy
spadek na koniec 2019 roku to: PZU FIZ Dynamiczny, PZU SFIC
Universum, PZU FIZ Forte.
Indywidualne Konta Zabezpieczenia Emerytalnego (IKZE).
Na koniec 2019 roku TFI PZU posiadało w swej ofercie 36
funduszy i subfunduszy oraz 8 subfunduszy w ramach PPK.
W 2019 roku miał miejsce dalszy rozwój funduszy pasywnych
inPZU SFIO dostępnych na platformie inpzu.pl. TFI PZU oferuje
również usługę zarządzania aktywami na zlecenie.
Na zmianę wartości aktywów poszczególnych funduszy
największy wpływ miały:
 
aktywna sprzedaż funduszy w ramach Pracowniczych
Planów Emerytalnych;
 
aktywna sprzedaż PZU Oszczędnościowy oraz PZU PD
Polonez dla klientów detalicznych;
uruchomienie nowej linii produktowej funduszy pasywnych
inPZU SFIO;
trudna sytuacja na rynku akcyjnym determinująca odpływy
z funduszy tej klasy;
negatywny sentyment na rynku krajowym związany
z funduszami o charakterze zamknietym.
W 2019 roku miał miejsce dalszy rozwój funduszy pasywnych
inPZU SFIO dostępnych na platformie inpzu.pl. TFI PZU oferuje
Na 31 grudnia 2019 roku TFI PZU zarządzało aktywami netto
w wysokości 21,2 mld zł, co oznacza 7,9% udziału w rynku.
Tym samym jest to jedno z największych towarzystw funduszy
inwestycyjnych w Polsce, na 31 grudnia 2019 roku zostało
sklasyfikowane na czwartej pozycji wg raportów IZFiA (Izby
Zarządzających Funduszami i Aktywami). TFI PZU jest także
liderem w segmencie pracowniczych programów emerytalnych
wśród instytucji działających na tym rynku - z aktywami netto
w wysokości 6,1 mld zł. Natomiast środki zgromadzone
w funduszach PPK na 31 grudnia 2019 roku wyniosły 9 mln zł,
co oznacza 10,5% udziału w rynku.
wśród instytucji działających na tym rynku - z aktywami netto
Kondycja rynku funduszy inwestycyjnych i Pracowniczych
co oznacza 10,5% udziału w rynku.
wszystkim od:
wszystkim od:
gospodarczego i zmian inflacji w kraju iw Europie;
+ działań banków centralnych (FED, ECB, Bank of Japan,
People's Bank of China) determinujących globalną podaż
pieniądza i płynność na rynkach finansowych;
+ spowolnienia największych gospodarek świata i wojny
handlowej (aprecjacja dolara);
+ globalnej sytuacji geopolitycznej (konflikt USA-Bliski
Wschód, rozwój negocjacji nt. przyszłych relacji
gospodarczych UE-Wielka Brytania po Brexicie, wybory
prezydenckie w USA i w Polsce);
+ niepewności związanej z regulacjami dotyczącymi
prywatności i technologii, nowymi podatkami
i wprowadzeniem przepisów antymonopolowych;
Źródło: Izba Zarządzających Funduszami i Aktywami
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>od stycznia 2019 roku limit ulg podatkowych ponownie spadał
- do 1,5 tys. euro rocznie.
spowolnienia w gospodarkach opartych na globalnym
przemyśle motoryzacyjnym;
popularności programu Pracowniczych Planów
Kapitałowych, co będzie miało przełożenie na wysokości
środków zgromadzonych w funduszach PPK;
krótkookresowo niepewności związanej z rozwojem
i wpływem epidemii koronowirusa z Wuhan na światowy
wzrost gospodarczy i nastroje na rynkach finansowych.
W strukturze ubezpieczeń na życie dominowały ubezpieczenia
z funduszem inwestycyjnym, stanowiące 62,9% wartości
portfela. Tradycyjne ubezpieczenia na życie stanowiły 15,7%
przypisu składki.
Zgodnie z danymi Banku Litwy składka przypisana brutto na
rynku ubezpieczeń majątkowych i pozostałych osobowych
wyniosła 675 mln euro w 2019 roku, co oznacza wzrost o 7,1%
w porównaniu z analogicznym okresem roku poprzedniego.
w sektorze ubezpieczeń na życie na koniec 2019 roku działało
8 spółek. Litewski rynek ubezpieczeń na życie charakteryzuje
się wysoką koncentracją. Udział czterech największych
zakładów ubezpieczeń na życie w łącznej składce przypisanej
brutto wynosił 77,4%.
Dynamika rynku została w dużej mierze wygenerowana przez
ubezpieczenia zdrowotne oraz majątkowe, których sprzedaż
wzrosła odpowiednio o 25,3% oraz 8,2%. Tempo wzrostu
składki w ubezpieczeniach komunikacyjnych (61,5% rynku)
wyhamowało z uwagi na konkurencyjne otoczenie. Ostatecznie
w 2019 roku, składka w ubezpieczeniach OC i AC wzrosła
odpowiednio o 3,8% oraz 4,8%.
Łotewski rynek ubezpieczeń majątkowych i pozostałych
osobowych odnotował składkę przypisaną brutto w wysokości
303 mln euro po trzech kwartałach 2019 roku. To o 23 mln euro
(tj. 8,1%) więcej niż w tym samym okresie poprzedniego roku.
w sektorze ubezpieczeń majątkowych i pozostałych
W 2019 roku na łotewskim rynku ubezpieczeń majątkowych
i pozostałych osobowych funkcjonowało 11 towarzystw
ubezpieczeń, 71,8% rynku było w posiadaniu 4 największych
ubezpieczycieli.
Składka brutto zgromadzona przez litewskie zakłady
ubezpieczeń na życie wyniosła 270 mln euro w 2019 roku, co
oznacza wzrost o 8,9% w porównaniu do analogicznego okresu
ubiegłego roku. Składka przypisana brutto wzrosła ze względu
nastały, stabilny wzrost składki regularnej (10,6%), podczas
gdy rynek składki jednorazowej odnotował spadek o 12,7%.
Dynamika rozwoju rynku składek jednorazowych hamowana
jest przez ograniczanie ulgi podatkowej. Od początku
2017 roku ulgę podatkową obniżono do 2 tys. euro, natomiast
W 2019 roku zakłady ubezpieczeń majątkowych i pozostałych
osobowych prowadzące działalność w Estonii odnotowały
spadek składki przypisanej brutto o 12,9% wobec 35,9%
wzrostu w 2018 roku?. Łącznie składka przypisana brutto
ubiegłego roku. Składka przypisana brutto wzrosła ze względu
Dynamika rozwoju rynku składek jednorazowych hamowana
ubezpieczeń majątkowych i pozostałych osobowych) rozpoczął raportowanie
w oparciu o całkowitą GWP, zmieniając dotychczasowe podejście oparte na
ratach i tym samym znacząco zakłócając dane rynkowe. Pozostali uczestnicy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>wyniosła 398 mln euro, z czego 114 mln euro, tj. 28,6%
zgromadziły oddziały zagranicznych zakładów ubezpieczeń
prowadzących działalność w Estonii.
komunikacyjne, które stanowiły 57,4%, w tym ubezpieczenia
Ukraiński rynek ubezpieczeniowy po trzech kwartałach
2019 roku odnotował wzrost składki przypisanej brutto o 16,3%,
osiągając poziom 41 mld hrywien. Składka zgromadzona
z tytułu ubezpieczeń majątkowych i pozostałych osobowych
wyniosła 37 mld hrywien, co oznacza wzrost o 16,0%
w porównaniu do analogicznego okresu 2018 roku.
Ubezpieczenia komunikacyjne (25,7% udziału w rynku)
odnotowały wzrost przypisu składki o 31,0%.
W sektorze ubezpieczeń majątkowych i pozostałych
osobowych na koniec 2019 roku działało 13 spółek (w tym
5 oddziałów zagranicznych towarzystw ubezpieczeń), z których
4 największe zakłady ubezpieczeń posiadały 69,0% udziału
w rynku.
Działalność spółek PZU w krajach bałtyckich
3  Odlistopada 2014 roku Grupa PZU działa na
_J litewskim rynku ubezpieczeń majątkowych
i pozostałych osobowych poprzez Lietuvos
Z Draudimas, który od maja 2015 roku jest
właścicielem oddziału PZU Estonia.
Zakłady ubezpieczeń na życie po trzech kwartałach 2019 roku
zebrały składkę przypisaną brutto w wysokości 3 mld hrywien,
co oznacza wzrost o 20,2% w porównaniu do analogicznego
okresu 2018 roku.
Lietuvos Draudimas jest liderem ubezpieczeń majątkowych
i pozostałych osobowych na Litwie z udziałem rynkowym na
poziomie 30,2% w 2019 roku. W tym czasie odnotował wzrost
składki przypisanej brutto o 5,6% w porównaniu do roku
poprzedniego osiągając poziom 204 mln euro.
Ukraiński rynek ubezpieczeniowy jest rozdrobniony - na
koniec września 2019 roku działały na nim 234 zakłady
ubezpieczeń, z czego 23 oferowały ubezpieczenia na życie.
Niezależnie od wciąż olbrzymiej liczby firm, 100 największych
zakładów ubezpieczeń majątkowych i pozostałych osobowych
generowało 98% składki przypisanej brutto, w przypadku 20
największych zakładów ubezpieczeń na życie było to niemalże
100% przypisu.
Działalność w zakresie ubezpieczeń na życie prowadzona
jest na Litwie przez UAB PZU Lietuva Gyvybćs Draudimas —
„PZU Litwa Życie”. Zebrana składka przypisana wyniosła
17 mln euro, co oznacza wzrost o 11,1% w porównaniu do roku
ubiegłego. Udział PZU Litwa Życie w rynku ubezpieczeń na
życie w 2019 roku wyniósł 6,4% (w porównaniu z 6,2%
w analogicznym okresie 2018 roku).
3  Narynku ukraińskim Grupa PZU prowadzi
() działalność ubezpieczeniową poprzez dwie
R spółki: PrJSC IC PZU Ukraine (w zakresie
ubezpieczeń majątkowych i pozostałych
osobowych) - „PZU Ukraina” oraz PrJSC IC PZU
ne Life (ubezpieczenia na życie) - „PZU Ukraina Życie”.
dto spółka LLC SOS Services Ukraine pełni funkcje
racja nacietanna
Na Łotwie Grupa PZU prowadzi działalność poprzez AAS Balta,
który wszedł w skład Grupy w czerwcu 2014 roku, a następnie
(w maju 2015 roku) przejął oddział PZU Litwa funkcjonujący
na łotewskim rynku od 2012 roku. Łączny udział w rynku
ubezpieczeń majątkowych i pozostałych osobowych osiągnął
na koniec trzeciego kwartału 2019 roku poziom 28,7% a przypis
składki brutto wyniósł 114 mln euro (105 mln euro na koniec
2018 roku).
Ukraine Life (ubezpieczenia na życie) - „PZU Ukraina Życie”.
%0d1 stycznia 2018 roku IF P8C Insurance AC (lider na estońskim rynku
ubezpieczeń majątkowych i pozostałych osobowych) rozpoczął raportowanie
w oparciu o całkowitą GWP, zmieniając dotychczasowe podejście oparte na
ratach i tym samym znacząco zakłócając dane rynkowe. Pozostali uczestnicy
rynku identyczne podejście do raportowania zastosowali jednorazowo w grudnit
2018 roku.
 
rynku identyczne podejście do raportowania zastosowali jednorazowo w grudniu
2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W 2019 roku składka przypisana brutto zebrana przez PZU
Ukraina wyniosła 1 709 mln hrywien, tj. była o 12,7% wyższa niż
w roku poprzednim. Składka przypisana brutto zgromadzona
przez PZU Ukraina Życie w 2019 roku wyniosła 524 mln hrywien
i była wyższa o 26,8% w porównaniu do 2018 roku.
Rynek zdrowotny to bardzo szybko rozwijający się
i perspektywiczny obszar biznesowy. Trendy obserwowane
obecnie to:
1 perspektywiczny obszar biznesowy. Trendy obserwowane
obecnie to:
kontynuacja dwucyfrowego tempa wzrostu rynku
prywatnych ubezpieczeń zdrowotnych (wg firmy
ubezpieczeń zdrowotnych w latach 2019-2024, zaś dla
abonementów - CAGR ok. 11%);
rozwój telemedycyny i możliwości obsługowych w kanałac
zdalnych;
większe zapotrzebowanie na opiekę nad osobami starszyn
wzrost świadomości z zakresu profilaktyki i okresowych
badań.
Zgodnie z danymi firmy PMR: prywatna opieka zdrowotna
w ramach produktów fee for service stanowiła na koniec
2018 roku 18,9 mld zł (wzrost o 10,5% r/r). Z kolei wartość
abonamentów medycznych to 4,5 mld zł (wzrost o 13,6%),
a wartość rynku prywatnych ubezpieczeń zdrowotnych
osiągnęła niemalże 1,0 mld zł (wzrost o 17,3% r/r).
wyhamowanie wzrostu gospodarczego w krajach
bałtyckich;
wznowienie presji cenowej w ubezpieczeniach
komunikacyjnych w związku z poprawą rentowności
portfela w ostatnich latach (kraje bałtyckie);
orzecznictwo sądów w zakresie wysokości wypłat
zadośćuczynień pieniężnych z ubezpieczenia OC posiadaczy
pojazdów mechanicznych na rzecz najbliższych członków
rodziny zmarłego za doznaną krzywdę (zmiany legislacyjne
wprowadzone na Litwie);
zmiany trendów i zachowań klientów w kierunku
indywidualizacji oferty i elektronicznego, szybkiego
oraz bez-papierowego sposobu zawierania, jak i obsługi
ubezpieczeń, co wymusza na zakładach ubezpieczeń
konieczność szybkiego dostosowywania się do oczekiwań;
pojawienie się nowych regulacji bądź obciążeń finansowych
zakładów ubezpieczeń.
Działania w obszarze Zdrowie obejmują:
O » sprzedaż produktów zdrowotnych w formie
ubezpieczeń (ubezpieczenia na życie i zdrowie
1% oraz ubezpieczenia zdrowotne majątkowe
i pozostałe osobowe) oraz produktów
pozaubezpieczeniowych (medycyna pracy, abonamenty
medyczne, partnerstwa i programy profilaktyczne);
budowę infrastruktury medycznej (placówek medycznych
i rozwiązań obsługi pacjenta) w Polsce w celu zapewnienia
jak najlepszej dostępności świadczonych usług oraz
realizacji celów przychodowych.
$ Raport PMR „Rynek prywatnej opieki zdrowotnej w Polsce 2019” z lipca
2019 roku
5 Insurance TOP, Ukraiński kwartalnik ubezpieczeniowy, tt4(68)201
W ramach obszaru Zdrowie oferowany jest szeroki wybór produktów zdrowotnych dostosowanych do segmentu i potrzeb
klienta:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Wprowadzenie do oferty możliwości sprzedaży
produktów stand alone umożliwia agentowi indywidualne
dopasowanie oferty do potrzeb danego Ubezpieczającego;
w listopadzie 2019 roku dla produktu PZU Ochrona
i Zdrowie została wdrożona możliwość zaoferowania
właścicielowi, oprócz wyższego wariantu opieki
medycznej, również opcję stworzenia całości wariantu
odpowiadającego na jego potrzeby — warunkiem możliwości
zapisania oferty jest osiągnięcie określonej wysokości
składki. Ochroną ubezpieczeniową wyższego wariantu
dla właściciela mogą zostać objęte także osoby bliskie
właściciela.
Dodatkowo w ramach usprawnień produktowych do oferty
został wprowadzony:
dokument „Certyfikat” wydawany Ubezpieczającemu
przez agenta bezpośrednio po podpisaniu wniosku
o zawarcie umowy. W dokumencie zawarta jest
informacja na jaki rachunek bankowy i do kiedy wpłacić
pierwszą składkę oraz jak korzystać z ochrony
ubezpieczeniowej od pierwszego dnia
odpowiedzialności;
welcome pack - zbiór materiałów, które agent może wysłać
mailem do ubezpieczającego po podpisaniu wniosku
o zawarcie. W zbiorze widoczne są dokumenty ułatwiające
ubezpieczającemu zapoznanie się szczegółowo z zawartym
ubezpieczeniem, jak i dodatkowe informacje tj. szablony
wypełniania deklaracji przez ubezpieczonego, szczegółowa
lista ustug medycznych dostępnych w wybranym zakresie,
wyjaśnienie w prostym języku oświadczeń zbieranych na
deklaracjach, ulotka informująca jak założyć konto
mojePZU, przewodnik dla firm po obsłudze
ubezpieczeniowej (kwestie księgowe, podatkowe
i prawne, obsługa ubezpieczenia, zgłoszenia zdarzenia
ubezpieczeniowego, reklamacje).
W 2019 roku miały miejsce następujące zmiany oferty Grupy
PZU w obszarze Zdrowie:
 
PZU w obszarze Zdrowie:
   
+ rozpoczęcie pilotażowej sprzedaży produktu PZU Z Myślą
o Życiu i Zdrowiu (maj 2019 roku), skierowanego do firm
zatrudniających do 4 pracowników. Każdy z wariantów
oferty został dodatkowo rozszerzony o prywatną opiekę
medyczną. Zakresy ubezpieczenia zostały przygotowane
tak, aby odpowiadały na różne potrzeby — w zależności od
etapu życia klienta;
« rozpoczęcie pilotażowej sprzedaży 2 nowych zakresów
ubezpieczenia zdrowotnego Opieka Medyczna S dla klienta
korporacyjnego (czerwiec 2019 roku) - pierwszy zakres jest
sprofilowany pod możliwość szczegółowego przeglądu
stanu zdrowia tarczycy, wątroby, serca, naczyń tętniczych
i nerek. Drugi zakres umożliwia wykonywanie badań pod
kątem najczęściej występujących nowotworów złośliwych
u kobiet i mężczyzn. Największe atuty to: dobre
dopasowanie do potrzeb klientów zidentyfikowane
w oparciu o badania marketingowe, profilaktyka
chorób, których najbardziej boją się klienci, najczęściej
wnioskowane przez sprzedaż świadczenia w ofertach
niestandardowych, zwiększenie przewagi rynkowej
— dodanie usług medycznych, pozostawienie cen na
atrakcyjnym poziomie;
«  wramach produktu PZU Ochrona i Zdrowie od lipca
2019 roku wdrożono możliwość sprzedaży ofert stand alone
składających się wyłącznie z części ochronnej (PZU Życie
pod Ochroną) albo części zdrowotnej (PZU Zdrowie pod
Ochroną). Ubezpieczenie kierowane jest do małych
i średnich przedsiębiorstw zatrudniających min.
3 pracowników. Do oferty mogą przystąpić małżonkowie
albo partnerzy życiowi lub pełnoletnie dzieci
ubezpieczonego podstawowego (pracownika).
PZU Życie pod Ochroną zapewnia wsparcie dla bliskich
w razie śmierci ubezpieczonego oraz świadczenie pieniężne
i usługi medyczne m.in. w razie następstw nieszczęśliwego
wypadku oraz wystąpienia ciężkiej choroby. Każdy
pracownik może też indywidualnie rozszerzyć
ubezpieczenie o wsparcie finansowe w razie problemów
zdrowotnych dziecka, o dofinansowanie do zakupu leków
na receptę i dodatkowe wsparcie finansowe w razie
następstw wypadków w życiu codziennym.
PZU Zdrowie pod Ochroną oferuje m.in. dostęp do lekarzy
i badań w 620 miastach w Polsce. Każdy pracownik może
indywidualnie rozszerzyć ubezpieczenie o dofinansowanie
W ramach rozwoju obszaru Zdrowie w 2019 roku:
e
I OZON Z Z NE
PZU Zdrowie dokonało licznych przejęć podmiotów
medycznych włączając je do sieci własnej. Oznacza to, że na
koniec 2019 roku sieć własna liczyła 130 placówek:
przejęcie jednej z największych sieci ambulatoryjnych
FCM Zdrowie,
przejęcie centrum medycznego Alergo-med w Tarnowie,
przejęcie spółki Tomma Diagnostyka Obrazowa -
największej sieci w Polsce pod względem liczby pracowni
diagnostycznych;
otwarto kolejne dwie placówki własne pod szyldem PZU
Zdrowie — we Wrocławiu i Radomiu;
do zakupu leków na receptę i opiekę medyczną dla bliskich.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>PZU Zdrowie rozszerzyło sieć świadczeniodawców
o kolejne placówki współpracujące, co oznacza, że na
koniec 2019 roku w sieci partnerskiej PZU było już
ok. 2200 placówek;
w placówkach własnych PZU Zdrowie uruchomiono nową
linię biznesową - usługi stomatologiczne (Warszawa,
Kraków, Poznań, Wrocław);
udoskonalono model działania infolinii obsługującej
klientów produktów zdrowotnych, w tym ubezpieczeń na
życie oraz majątkowych z dodatkiem zdrowotnym, nastąpił
rozwój narzędzi on-line celem zwiększenia udziału spraw
realizowanych w pierwszym kontakcie. Struktury infolinii
działają w ramach PZU Zdrowie jako Centrum Zarządzania
Usługami Medycznymi (CZUM), co pozwala na zintegrowane
zarządzanie doświadczeniem klienta i podniesienie jakości
obsługi oraz testowanie innowacyjnych rozwiązań;
wdrożono w placówkach własnych system EDM;
nastąpił dalszy rozwój narzędzia do umawiania wizyt
on-line poprzez bezpośrednie połączenie z kalendarzami
współpracujących placówek medycznych. Na koniec
2019 roku PZU Zdrowie miało połączenie z ok. 200
placówkami medycznymi zlokalizowanymi w całej Polsce
zarówno należącymi do sieci PZU Zdrowie, jak i partnerami
zewnętrznymi;
we wrześniu 2019 roku PZU Zdrowie jako pierwszy operator
medyczny uruchomił usługę Wirtualna Przychodnia, dzięki
której pacjent może przejść pełen proces medyczny bez
wychodzenia z domu. Usługa umożliwia kupno wizyty
telemedycznej u wskazanego lekarza specjalisty, odebranie
zaleceń i e-recepty oraz złożenie dyspozycji zamówienia
leków do późniejszego odbioru w dogodnie zlokalizowanej
aptece;
PZU Zdrowie oddało do dyspozycji także pierwszy gabinet
telemedyczny, w którym pacjent ma możliwość wykonania
diagnostyki za pomocą aparatury telemedycznej,
a następnie wideokonsultacji z lekarzem;
PZU Zdrowie uczestniczyło w akcji prewencyjnej Grupy
PZU Bezpieczne Wakacje oraz zrealizowało kilkadziesiąt
programów profilaktycznych Strefy Zdrowia dla
pracowników, przeprowadzanych w siedzibach firm w całej
Polsca
» Hipokrates Zdrowia - kilku lekarzy z placówek PZU Zdrowie
zostało wyróżnionych w plebiscycie Hipokrates Zdrowia
organizowanego przez środowiska medyczne w każdym
województwie (1-sze miejsce w kategorii Kardiolog Roku,
2-ie miejsce w kategorii Ginekolog Roku);
+ Lider e-Zdrowia - Centrum Medyczne PZU Zdrowie
„Artimed” w Kielcach otrzymało wyróżnienie w plebiscycie
Dziennika Gazety Prawnej za upowszechnianie systemu
e-recepty. Kielecka placówka PZU Zdrowie jest jednym
z liderów pod względem ilości wystawianych e-recept;
tygodnik „Do Rzeczy” dla firm wspierających rozwój polskie
gospodarki.
  
Czynniki, w tym zagrożenia i ryzyka, które mogą mieć
wpływ na działalność obszaru Zdrowie w 2020 roku
zmiany dotychczasowego poziomu śmiertelności,
dzietności i zachorowalności, co może przełożyć
się negatywnie na wartość sprzedaży i pogorszenie
szkodowości (np. abonamentów czy ubezpieczeń
zdrowotnych);
zmiany trendów i zachowań klientów w kierunku
indywidualizacji oferty. Nowe oczekiwania klientów mogą
powodować konieczność zmian w procesach i systemach,
co z kolei może wpłynąć na realizowany poziom wyników;
wejście w życie ustawy o pracowniczych planach
kapitałowych to kolejny benefit dla pracowników, który
może mieć skutek w niższym zainteresowaniu ofertą
zdrowotną z uwagi na ograniczenia budżetowe
u pracodawców;
stała presja na cenę w ubezpieczeniach grupowych. Rynek
usług zdrowotnych pozostaje bardzo konkurencyjny
zarówno w obszarze ceny, jak i zakresu usług;
presja płacowa ze strony lekarzy i pozostałego personelu
zajmującego się pacjentami w placówkach medycznych, cc
wpływa bezpośrednio na wyniki realizowane w obszarze
zdrowia;
ewentualna modyfikacja zasad kontraktowania przez NFZ
może spowodować istotne zmiany w osiąganych wynikach
w placówkach medycznych.
PZU Zdrowie otrzymało liczne nagrody i wyróżnienia branżowe:
 
 
PracoDawca Zdrowia - certyfikat przyznawany przez
Ministerstwo Zdrowia przedsiębiorstwom i instytucjom,
które wykazują się dbałością o zdrowie swoich pracowników
i skutecznością we wdrażaniu programów promocji zdrowia
w firmie:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Czynniki, w tym zagrożenia i ryzyka, które będą miały
wpływ na działalność funduszy emerytalnych w 2020 roku
wpływ na działalność funduszy emerytalnych w 2020 roku
Główne wyzwania dla rynku funduszy emerytalnych
w 2020 roku to:
+ koniunktura na rynku kapitałowym, a w szczególności na
GPW, wpływająca na wartość aktywów funduszy i wysokoś
opłat pobieranych przez PTE za zarządzanie;
+ możliwości wynikające z realizacji założeń określonych
w Planie Budowy Kapitału i Strategii na rzecz
Odpowiedzialnego Rozwoju, których przeprowadzenie
będzie uzależnione od opracowania szczegółowych
rozwiązań i wejścia w życie niezbędnych zmian
legislacyjnych;
zwiększających efektywność funkcjonowania III filaru
i wpływających na zwiększenie jego atrakcyjności, jak
również kształtowanie w świadomości społecznej potrzeb
dotyczących dodatkowego oszczędzania na przyszłą
emeryturę;
w życie 1 czerwca 2020 roku.
13 lutego 2020 roku Sejm RP uchwalił ustawę o zmianie
niektórych ustaw w związku z przeniesieniem środków
z otwartych funduszy emerytalnych na indywidualne konta
emerytalne. Ustawa ma wejść w życie 1 czerwca 2020 roku po
przejściu procesu legislacyjnego. Zakłada przebudowę model
funkcjonowania OFE w taki sposób, że:
+ Powszechne Towarzystwa Emerytalne (PTE) zarządzające
OFE i DFE przekształcą się w Towarzystwa Funduszy
Inwestycyjnych (TFI);
+ OFEiDFEstaną się Specjalistycznymi Funduszami
Inwestycyjnymi Otwartymi (SFIO), które będą zarządzane
przez TFI;
zgromadzonych na jego rachunku w OFE:
. domyślną opcją będzie przeniesienie środków z OFE na
IKE z możliwością jego dalszego dobrowolnego zasilani
Przeniesienie środków z OFE do IKE będzie podlegało
15% opłacie od przekształcenia. Płatność opłaty zostan
rozłożona na 2 lata. Wypłaty emerytur z IKE będą
zwolnione z podatku dochodowego PIT, a oszczędności
zgromadzone w IKE będą podlegały dziedziczeniu,
. członkowie OFE mogą złożyć deklarację o przeniesieniu
aktywów z OFE do Funduszu Rezerwy Demograficznej
(FRD) w ZUS i dopisaniu wartości przeniesionych
środków do kapitału zgromadzonego na koncie w FUS.
Na koniec 2019 roku aktywa netto otwartych funduszy
emerytalnych ukształtowały się na poziomie blisko 155 mld zł
i spadły o 1,6% w porównaniu do końca poprzedniego roku.
w 2020 roku to:
+ koniunktura na rynku kapitałowym, a w szczególności na
GPW, wpływająca na wartość aktywów funduszy i wysokość
opłat pobieranych przez PTE za zarządzanie;
+ możliwości wynikające z realizacji założeń określonych
w Planie Budowy Kapitału i Strategii na rzecz
Odpowiedzialnego Rozwoju, których przeprowadzenie
będzie uzależnione od opracowania szczegółowych
rozwiązań i wejścia w życie niezbędnych zmian
legislacyjnych;
zwiększających efektywność funkcjonowania III filaru
i wpływających na zwiększenie jego atrakcyjności, jak
również kształtowanie w świadomości społecznej potrzeb
dotyczących dodatkowego oszczędzania na przyszłą
emeryturę;
w życie 1 czerwca 2020 roku.
Otwarty Fundusz Emerytalny PZU Złota Jesień, którym
i wartości aktywów netto:
 
 
fundusz posiadał 2 375 tys. członków, tj. należało do
niego 15,2% wszystkich uczestników otwartych funduszy
emerytalnych;
aktywa netto wynosiły blisko 22 mld zł, czyli przedstawiały
14,0% ogólnej wartości aktywów działających w Polsce
otwartych funduszy emerytalnych.
z otwartych funduszy emerytalnych na indywidualne konta
emerytalne. Ustawa ma wejść w życie 1 czerwca 2020 roku po
Powszechne Towarzystwa Emerytalne (PTE) zarządzające
OFE i DFE przekształcą się w Towarzystwa Funduszy
Inwestycyjnych (TFI);
OFE i DFE staną się Specjalistycznymi Funduszami
Inwestycyjnymi Otwartymi (SFIO), które będą zarządzane
przez TFI;
członek OFE będzie miał prawo wyboru w zakresie środków
zgromadzonych na jego rachunku w OFE:
domyślną opcją będzie przeniesienie środków z OFE na
IKE z możliwością jego dalszego dobrowolnego zasilania.
Przeniesienie środków z OFE do IKE będzie podlegało
15% opłacie od przekształcenia. Płatność opłaty zostanie
rozłożona na 2 lata. Wypłaty emerytur z IKE będą
zwolnione z podatku dochodowego PIT, a oszczędności
zgromadzone w IKE będą podlegały dziedziczeniu,
członkowie OFE mogą złożyć deklarację o przeniesieniu
aktywów z OFE do Funduszu Rezerwy Demograficznej
(FRD) w ZUS i dopisaniu wartości przeniesionych
Źródło: KNF, Dane miesięczne o rynku OFE, Dane za grudzień 2019 roku
PZU prowadził 29,9 tys. rachunków IKZE, na których były
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Przy wyborze tej opcji nie będzie pobierana opłata od
przekształcenia. Środki zgromadzone w ZUS nie będą
podlegały dziedziczeniu a przyszłe wypłaty emerytur
będą opodatkowane podatkiem dochodowym PIT
według skali podatkowej,
w ramach SFIO parasolowego powstałego
z przekształcenia OFE wydzielony zostanie subfundusz
przedemerytalny, do którego będą trafiały środki
uczestników funduszu zbliżających się do wieku
emerytalnego,
polityka inwestycyjna funduszu przedemerytalnego ma
być dostosowana do wieku ubezpieczonych, a co za tym
idzie ryzyko inwestycyjne funduszu będzie znacząco
ograniczone ustawowymi limitami inwestycyjnymi,
wynagrodzenie dla TF| za zarządzanie środkami
pochodzącymi z przekształconych OFE na IKE wraz
z innymi opłatami i kosztami będą ściśle limitowe.
PZU Pomoc realizuje usługi pomocnicze na rzecz spółek Grupy
PZU, w tym:
== 07 +
+ zarządzanie siecią naprawczą PZU - na koniec 2019 roku
spółka współpracowała z 910 warsztatami;
+ prowadzi aukcje i sprzedaż pozostałości w szkodach;
«wspiera procesy likwidacji technicznej szkód
komunikacyjnych;
Życie (m.in. porady prawne, organizację usług asystenckich
itp.);
» zarządza programem lojalnościowym Klub PZU Pomoc
w życiu - na koniec 2019 roku ponad 2mln klubowiczów
mogło korzystać ze zniżek na ubezpieczenia oraz produkty
firm współpracujących (programy rabatowe u partnerów).
Podstawą funkcjonowania przekształconych OFE będzie
PZU CO jest spółką pomocniczą dla spółek Grupy PZU,
związanych z ubezpieczeniami i funduszami emerytalno-
ubezpieczenia, umów finansowych i inwestycyjnych, umów
Projekt nie przewiduje okresu na dostosowanie działalności
PTE przekształconego w TFI do przepisów. PTE od dnia
przekształcenia w TFI będzie obowiązane do stosowania
przepisów ustawy o funduszach inwestycyjnych oraz
przepisów wykonawczych do tej ustawy a także przepisów
prawa wspólnotowego odnoszących się do instytucji
zbiorowego inwestowania i zarządzających instytucjami
zbiorowego inwestowania, w szczególności rozporządzenia
delegowanego Komisji (UE) nr 231/2013 z 19 grudnia 2012 roku
uzupełniającego dyrektywę Parlamentu Europejskiego i Rady
2011/61/UE w odniesieniu do zwolnień, ogólnych warunków
dotyczących prowadzenia działalności, depozytariuszy,
dźwigni finansowej, przejrzystości i nadzoru.
PZU LAB to spółka zajmująca się doradztwem oraz pomocą
Spółka współpracuje z wieloma ośrodkami akademickimi ora
doświadczonymi ekspertami (krajowymi oraz zagranicznymi)
Stale poszukuje coraz to nowszych i skuteczniejszych
rozwiązań technologicznych pozwalających ograniczyć te
ryzyka, które w szczególności mają wpływ na działalność
ubezpieczeniową.
Zespół PZU LAB wypracował metody współpracy z obecnymi
i potencjalnymi klientami. Najpierw inżynierowie identyfikują
krytyczne miejsca instalacji, symulują zdarzenia krytyczne
takie jak pożary, zalania czy wybuchy i określają ich
konsekwencje. Następnie omawiane są możliwe scenariusze
zdarzeń oraz sposoby ich minimalizowania. Inżynierowie
zdarzeń oraz sposoby ich minimalizowania. Inżynierowie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Lloyd's jest zrzeszeniem ponad 80 syndykatów, którymi kieruje
ponad 50 agencji.
PZU LAB wdrażają u klientów innowacyjne rozwiązania
technologiczne, których celem jest poprawa bezpieczeństwa.
Takie podejście oznacza ewolucję w relacjach z klientami. PZU
przestaje być tylko sprzedawcą ubezpieczeń a staje się doradcą
w zarządzaniu ryzykiem.
Spółka PZU Corporate Member jest obsługiwana przez agencję
Argenta Holdings Limited. Agencja ta zajmuje się bieżącą
działalnością syndykatów, inwestuje ich środki finansowe oraz
zatrudnia underwriterów.
Właścicielami spółki Tower Inwestycje Sp. z 0.0. są PZU Życie -
73% udziałów oraz PZU - 27% udziałów.
Grupa PZU jest zaangażowana kapitałowo w spółkę Armature
Kraków SA (Armatura Kraków) od października 1999 roku.
Obecnie właścicielem 100% akcji Armatury Kraków jest
fundusz inwestycyjny PZU FIZ AN BIS 2.
Aktualnie spółka prowadzi prace związane z inwestycją
biurowo-usługową zlokalizowaną w prestiżowej lokalizacji we
Wrocławiu, przy ulicy Oławskiej 35 (Plac Dominikański),
w miejscu zajmowanym przez kilkadziesiąt ostatnich lat przez
biurowiec należący do PZU. Inwestycja przeznaczona jest
częściowo na potrzeby Grupy PZU, a częściowo na wynajem.
Armatura Kraków jest jednostką dominującą w Grupie
Kapitałowej Armatura. W skład Grupy Armatura wchodzą:
Armatura Kraków SA, Aquaform SA, Aquaform Bauprodukte,
Aquaform Ukraine, Aquaform Romania, Morehome.pl.
Grupa Armatura prowadzi swoją działalność poza obszarem
usług finansowych i ubezpieczeniowych. Jest wiodącym
producentem w branży sanitarnej i grzewczej w Polsce.
Spółki tworzące Grupę Armatura specjalizują się w produkcji
baterii łazienkowych i kuchennych, aluminiowych grzejników
centralnego ogrzewania, szerokiej gamy zaworów oraz
ceramiki sanitarnej.
PZU Finanse Sp. z o.o. jest spółką usługową, powołaną w celu
prowadzenia ksiąg rachunkowych dla spółek zależnych z Grupy
PZU (z wyłączeniem PZU i PZU Życie).
Spółki tworzące Grupę Armatura specjalizują się w produkcji
Ogrodowa-Inwestycje Sp. z o.o. (Ogrodowa-Inwestycje) jest
właścicielem biurowca City-Gate (Ogrodowa 58, Warszawa)
i wynajmuje powierzchnie biurowe klientom zewnętrznym oraz
spółkom z Grupy PZU.
Przedmiotem działalności Battersby Investments SA jest
pośrednictwo przy udzielaniu pożyczek gotówkowych w formie
benefitu pracowniczego. Pośrednictwo odbywa się za pomocą
platformy pożyczkowej Cash, natomiast oferta przedstawiana
jest przez Alior Bank. Portal Cash to innowacyjne na polskim
rynku rozwiązanie, które pozwala skorzystać pracownikom
z pożyczek online. Oferta pożyczki skierowana jest do
pracowników zakładów pracy, które rozpoczęty współpracę
z Cash.
platformy pożyczkowej Cash, natomiast oferta przedstawiana
jest przez Alior Bank. Portal Cash to innowacyjne na polskim
28 września 2017 roku PZU nabył udziały spółki PZU
Poprzez spółkę PZU Corporate Member Limited Grupa PZU
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>BwWDĘ
„ Założenia Strategii inowePZU
. Operacjonalizacja strategii
.. Realizacja kluczowych projektów oraz inicjatyw w 2019 roku
„Działania zrealizowane w 2019 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Planowanie strategiczne Grupy PZU
Celem stworzenia właściwego środowiska biznesowego dla
realizacji przyjętych założeń, obszar interakcji z klientem
został zdefiniowany na nowo. Wiązało się to ze zmianą
filozofii funkcjonowania całej Grupy. Poszczególne jednostki
biznesowe zostały umiejscowione w jednym zintegrowanym
systemie, dedykowanym do pełnowymiarowej obsługi klienta
na każdym etapie współpracy. Sama interakcja z klientem
została ukierunkowana na długoterminowe partnerstwo opart&lt;
na zaufaniu i zrozumieniu, gdzie istotnym nośnikiem wartości
jest jakość rozwiązań dedykowanych klientowi.
9 stycznia 2018 roku Zarząd oraz Rada Nadzorcza PZU przyjęły
aktualizację strategii do roku 2020. Nowy model działania
Grupy PZU stanowił odejście od klasycznego modelu relacji
klientów, opartego na sprzedaży i obsłudze posprzedażowej,
na rzecz częstości i jakości interakcji z klientem na każdym
etapie jego życia, wszędzie tam gdzie PZU może zaoferować
pomoc. Budowa relacji i partnerstwa w tym nurcie została
zdefiniowana na poziomie dostarczania produktów i usług
dobrze dopasowanych do klienta, w odpowiednim dla niego
miejscu i czasie, przy jednoczesnym zapewnieniu, że cechy
produktu (w tym cena) są adekwatne do jego potrzeb.
na zaufaniu i zrozumieniu, gdzie istotnym nośnikiem wartości
Siłą strategii finowePZU jest wsparcie technologiczne
w szeroko pojętym zakresie innowacji, obejmujące niemalże
wszystkie obszary funkcjonowania Grupy. Wielopłaszczyznowa
analiza danych pozwala na lepsze zrozumienie potrzeb
klienta, większą efektywność obsługi oraz łatwiejszy i bardziej
partnerski kontakt. Środkiem do realizacji tych inicjatyw jest
wykorzystanie narzędzi opartych na sztucznej inteligencji, Big
Datai rozwiązaniach mobilnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Zaawansowane metody pricingu
Skuteczniejsze wykrywanie przestępstw
ubezpieczeniowych
wsparcie inicjatyw cross-sellingowych
Wzrost poziomu lojalności klientów
Lensze zarzadzanie biznesem i predykcia
1 uwzględnieniem działalności lokacyjnej na portfelu własnym oraz pomniejszone o ubezpieczenia zdrowotne prezentowane w ramach PZU Zdrowie
2 pot. zarządzania aktywami klienta zewnętrznego (z uwzględnieniem wszystkich podmiotów Grupy PZU)
Ambicją strategii ś+nowePZU jest osiągnięcie rentowności
kapitału własnego (ROE) na poziomie powyżej 22%, tj.
znacznie wyżej niż średnia dla spółek ubezpieczeniowych
w Europie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Drogę dojścia do osiągnięcia strategicznych celów określa
12 inicjatyw (w 4 obszarach — analiza danych, cross-sell,
cyfryzacja procesów, interakcje z klientem).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Inicjatywa: połączenie baz danych PZU w ramach jednego
wspólnego systemu CRM (customer relationship management
/ pełen obraz klienta (widok 360 stopni).
+ 'w2019 roku zostata warożona platrormę CRM pozwalająca
agentom i pracownikom PZU na szybki i łatwy dostęp do
informacji o produktach i usługach. Pełen obraz klienta
pozwala na budowę nowego wymiaru relacji oraz rozwoju
cross-sellu w ramach Grupy PZU. Sprzedawcy mają na
bieżąco informację m.in. o aktywnych produktach klienta,
rocznicach, datach wygaśnięcia, historii zdarzeń.
W rezultacie pozwala to na budowanie silnych relacji
z klientem oraz wzrost lojalności i poziomu satysfakcji.
Ponadto, dostępne informacje pozwalają na lepsze
dopasowanie do rzeczywistych potrzeb klientów w zakresie
oferty produktowej i preferencji co do częstotliwości,
terminu i sposobu kontaktu z PZU. W rezultacie sprzedawcy
posiadają lepszą wiedzę o aktualnej sytuacji klienta
w Grupie PZU. W kolejnych latach spodziewane są wymierne
korzyści wynikające m.in. z poprawy jakości leadów, co
przełoży się na lepszą konwersję i sprzedaż;
+ rozwijano system umożliwiający kompleksową
identyfikację fraudów. System bazuje na zaawansowanej
analityce i wzorcach zachowań klientów, stanowiąc
wsparcie w procesach zawarcia umowy oraz likwidacji
szkody. Wdrożone mechanizmy analityczne pozwalają
identyfikować nadużycia w procesach sprzedaży i likwidacji
szkód - wychwytując np. nienależne wypłaty. Z roku
na rok algorytmy identyfikujące nieprawidłowości są
udoskonalane, co przekłada się na ich większą skuteczność;
« zakończono ważny etap modernizacji infrastruktury
Hurtowni Danych, pozwalający na zwiększenie wydajności
i zapewnienie stabilności w zakresie przetwarzania
i raportowania danych. Usprawni to proces informacji
oai
   
LEL
 
+ efektywne
dopasowanie oferty
do potrzeb klienta,
zarówno pod względem
 
 
 
 
jakościowym jak
i kosztowym;
 
+ lepsze dostosowanie ceny do ryzyka;
procesów obsługowych, poprzez zapewnienie klientowi
narzędzi do łatwego zarządzania produktami posiadanymi
w ramach całej Grupy PZU;
«stworzenie pełnego obrazu klienta (widok 360 stopni),
pozwalającego na budowę partnerskich relacji,
standaryzację procesów, lepsze rozpoznanie potrzeb
klienta, optymalną ocenę ryzyka, efektywniejsze działania
cross sprzedażowe oraz sprawniejsze zarządzanie siecią
sprzedaży.
Miernik: odsetek posiadanych zgód marketingowych i danych
kontaktowych klientów w PZU i PZU Życie.
Inicjatywa: skrócenie procesu taryfikacji, w szczególności na
rynku ubezpieczeń komunikacyjnych.
Cel:
optymalizacja cen online;
lepsze dopasowania cen do ryzyka;
większa elastyczność cenowa;
utrzymanie wysokiej pozycji konkurencyjnej;
poprawa wyników na poziomie sprzedaży oraz rentowności
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Miernik: wskaźnik mieszany COR (wskaźnik rentowności dla
ubezpieczeń majątkowych).
Inicjatywa: wykorzystanie rozwiązań z zakresu nowych
Aspiracją Grupy PZU jest, aby w pierwszej kolejności
beneficjentami zmian były następujące obszary biznesowe:
taryfikacja oraz zarządzanie ryzykiem, sprzedaż, utrzymanie
klienta i obsługa szkód a także diagnostyka medyczna.
wsparcie inicjatyw cross-sellingowych;
wzrost wskaźnika utrzymania klientów w poszczególnych
liniach biznesowych;
analiza zdjęć i obrazów w procesach obsługi szkód
i świadczeń (np. porównanie w czasie rzeczywistym zdjęcia
szkody i otrzymanej wyceny kosztorysowej);
inteligentne rozwiązania z zakresu diagnostyki medycznej;
wzrost skuteczności wykrywania przestępstw
ubezpieczeniowych;
usługi doradcze dla firm w zakresie zarządzania ryzykiem;
uruchomienie PZU Data Lab - centrum tworzenia innowacji
opartych na danych i sztucznej inteligencji;
redukcja kosztów;
wzrost jakości w obsłudze klienta;
wzrost lojalności klientów;
+ w2019 roku kontynuowano prace nad projektem
pozwalającym na optymalizację cen w czasie rzeczywistym.
System bazuje na uczeniu maszynowym, w oparciu o dane
pozyskiwane z systemu produktowego Everest. Wdrożono
rozwiązania oparte o zaawansowaną analitykę i algorytmy
uczące się dla produktów komunikacyjnych. W kolejnych
etapach planowane jest objęcie podobnymi mechanizmam
dalszych produktów ubezpieczeniowych (majątkowych
i rolnych). Wprowadzone rozwiązania umożliwiają
dynamiczne dostosowywanie ceny do ryzyka i wymagań
klienta oraz zwiększają konkurencyjność oferty przy
równoczesnym zwiększaniu rentowność:
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>+ budowa przewagi konkurencyjnej;
+ wzrost wartości marki i Spółki.
Inicjatywa: współpraca w ramach segmentu bankowego
w Grupie PZU.
Miernik: liczba innowacyjnych rozwiązań, z których skorzystało
co najmniej 100 tys. klientów Grupy PZU.
sprzedaż ubezpieczeń klientom Banku Pekao i Alior Bank
pozyskanie nowych klientów ubezpieczeniowych PZU dle
banków;
oszczędności kosztowe w obszarze systemu
administrowania nieruchomościami i zakupowego.
&gt;. Zwiększenie sprzedaży poprzez wykorzystanie kanałów bankowych
według preferencji klienta
&gt;. Dedykowana oferta produktowa dla poszczególnych segmentów:
klienta indywidualnego oraz MSP
&gt;. Dostępność produktów ubezpieczeniowych powiązanych
z produktami bankowymi (ubezpieczenia do kredytów, pożyczek,
konta osobistego)
&gt;. wdrożenie oferty ubezpieczeń uzupełniających ofertę produktów
bankowych (ubezpieczenia na życie, ubezpieczenia zdrowotne,
assistance)
&gt; Szeroka oferta produktów inwestycyjnych (TFI), emerytalnych
(PPK, IKE, IKZE) oraz produktów z Ubezpieczeniowym Funduszem
Kapitałowym dedykowanych dla segmentu premium
 
kontynuowano prace nad kluczowym projektem ratującym
życie klientów PZU — PZU GO. Jest to innowacyjne
rozwiązanie telematyczne, pozwalające na automatyczne
wezwanie pomocy po kolizji drogowej. Rozwiązanie jest już
dostępne w masowej sprzedaży;
Al w procesie likwidacji to wdrożone w 2019 roku
rozwiązanie wykorzystujące sztuczną inteligencję
w obsłudze szkód komunikacyjnych. Automatyzacja analizy
dokumentacji likwidacji szkód (zdjęć) wspiera pracowników
w ich codziennej pracy, co przekłada się na skrócenie czasu
obsługi;
prowadzono również badania na dużych zbiorach
danych i testowano hipotezy analityczne mające na celu
poprawienie kilku wybranych modeli predykcyjnych
wspierających sprzedaż w PZU. Na ich podstawie możliwa
jest zaawansowana selekcja klientów oraz dostosowanie
personalnej ofarty produktowej.
&gt;. Oferowanie produktów bankowych podczas kontaktu dot.
ubezpieczeń (sprzedaż i obsługa), w tym „leadowanie” za
pośrednictwem sieci sprzedaży PZU
&gt;. Sprzedaż kierowana do klientów PZU w związku z wystąpieniem
w ich życiu konkretnych zdarzeń, jak np. urodzenie dziecka, zakup
nowego samochodu, szkoda komunikacyjna lub majątkowa
 
&gt; Specjalne oferty dla klientów PZU (zniżki / cashback) oraz
partnerstwa strategiczne)
&gt;. Platforma CASH obsługująca finansowe benefity pracownicze
Miernik: liczba klientów pozyskanych dla banków w Grupie,
składka z kanału bankowego, redukcja kosztów w wyniku
składka z kanału bankowego, redukcja kosztów w wyniku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>Wartość pozyskanej składki we współpracy z bankami
nowy benefit dla pracowników - szybkie i dostępne dla
każdego pożyczki z niskim oprocentowaniem i prostym
sposobem spłaty. Wdrożona koncepcja biznesowa ma
szansę stać się unikalnym rozwiązaniem na polskim rynku
pożyczkowym.
Inicjatywa: stworzenie prostej oferty produktowej, zarówno
pod względem samej konstrukcji produktów, jak i używanego
języka.
Cel:
efektywna sprzedaż prostych produktów przez
uniwersalnych sprzedawców;
większa prostota i krótszy czas procesu zakupu produktu
przez klienta;
udostępnienie prostej oferty przez internet (10 powszechnie
dystrybuowanych produktów).
w 2019 roku kontynuowano współpracę z bankami,
co zapewnia obecność produktów PZU i produktów
bankowych w kluczowych sieciach sprzedaży Grupy PZU;
uruchomiono nową linię biznesową assurbanking,
w ramach której wdrożono platformę CASH obsługującą
finansowe benefity pracownicze. W 2019 roku platforma
została udostępniona pilotażowo pracownikom Grupy PZU,
a w 2020 roku planowane jest jej udostępnianie u kolejnych
pracodawców. Dzięki CASH pracodawcy mogą wprowadzić
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Miernik: liczba produktów w powszechnej sprzedaży.
+ w 2019 roku kontynuowano prace, które pozwolą na
szereg usprawnień produktowych dla klientów. Wdrożono
nowe produkty i funkcjonalności umożliwiające szybsze
dopasowanie oferty do potrzeb klienta, tj. POZ Ochrona
i POZ Zdrowie a także szereg mniejszych usprawnień, m.in.
utworzono na deklaracji przystąpienia ankietę
o stanie zdrowia, która pozwoli na dokładniejszą ocenę
ryzyka ubezpieczeniowego. Wprowadzono również szereg
usprawnień obsługowych, opracowane zostały nowe,
prostsze dokumenty potwierdzające zawarcie umowy,
dostosowano parametryzację produktów. W najbliższej
przyszłości planowane są usprawnienia w procesie
zarządzania negocjacjami - agenta/sprzedawcy z klientem.
kontynuowano realizację założeń dotyczących
uniwersalizacji sieci sprzedaży, tj. dystrybucji produktów
PZU Życie poprzez sieć Agentów Wyłącznych PZU. Wdrożone
rozwiązania pozwoliły na rozszerzenie dystrybucji
produktów życiowych i wzrost efektywności sprzedaży.
Inicjatywa: budowa skali oraz rentowności PZU Zdrowie.
Budowa przewagi konkurencyjnej w oparciu o wykorzystanie
 
Cel:
rozwój nowych produktów ubezpieczeniowo-zdrowotnych
oraz rozszerzenie „tradycyjnej” oferty o unikalne dodatki;
aktywizacja sieci sprzedaży i wykorzystanie pełnego
potencjału bazy klientów Grupy PZU;
nowoczesny proces obsługi pacjenta, uwzględniający
najlepsze praktyki rynkowe, innowacyjne rozwiązania
technologiczne i medyczne oraz standardy jakości obsługi,
w tym opiekę VIP;
rozwój sieci placówek własnych poprzez projekty greenfield
i M8A.
iniwersalnych. Projekt obejmuje kanały w pełni sterowalne
majątkowych oraz w ubezpieczeniach na życie, a także
Miernik: przychody PZU Zdrowie (mln zł), marża EBITDA PZU
Zdrowie (%).
około 5 tys. uniwersalnych sprzedawców (tj. 50% sieci
własnej Grupy) do 2020 roku;
dystrybucja co najmniej 3 spośród 5 linii biznesowych
(ubezpieczenia majątkowe, ubezpieczenia na życie, opieka
medyczna, produkty inwestycyjne, produkty bankowe)
przez uniwersalnych sprzedawców.
Miernik: odsetek uniwersalnych sprzedawców w sieciack
własnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>+ wykorzystanie zmian wynikających z reformy systemu
emerytalnego - Pracownicze Plany Kapitałowe;
«wzrost wyniku netto z zarządzania aktywami.
Miernik: aktywa klienta zewnętrznego pod zarządzaniem (mld
zł), wynik netto z zarządzania aktywami (mln zł).
w 2019 roku nastąpił dalszy rozwój platformy mojePZU -
portalu samoobsługowego Grupy PZU, w ramach którego
dostępne są funkcjonalności zdrowotne, dzięki którym
posiadacz produktów zdrowotnych może m.in. umówić
wizytę oraz sprawdzić czy ma daną usługę w swoim
pakiecie;
PZU Zdrowie wdrożyło portal do obsługi medycyny pracy,
który monitoruje terminy ważności badań pracowników
oraz daje możliwość utworzenia skierowania na badania
jednym kliknięciem;
została wdrożona Wirtualna Przychodnia, która umożliwia
przeprowadzanie zdalnych konsultacji i zamówienie
realizacji recept w wybranej aptece. Wdrożono również
elektroniczną dokumentację medyczną w placówkach
własnych;
w ramach budowy skali PZU Zdrowie rozwijało zarówno
współpracę w ramach placówek partnerskich jak i poprzez
nabywanie kolejnych placówek, a także budowanie
własnych placówek od podstaw. Na koniec 2019 roku
w sieci PZU Zdrowie funkcjonowało ok. 2 200 placówek
partnerskich w 620 miastach w Polsce oraz 130 placówek
własnych.
w październiku 2018 roku wystartował internetowy serwis
transakcyjny inPZU do sprzedaży funduszy inwestycyjnych.
Serwis pozwolił Grupie na zbudowanie pierwszej w Polsce
oferty niskokosztowych funduszy indeksowych i na wzrost
przychodów TFI PZU. W 2019 roku trwały prace rozwojowe
platformy, nastąpiła integracja z portalem mojePZU, dzięki
czemu pozyskano nowych klientów i zwiększono aktywa
pod zarządzaniem;
ruszyła sprzedaż nowego produktu - PPK (Pracowniczych
Planów Kapitałowych). Zgodnie z założeniami programu,
oferta skierowana była do segmentu firm - 250+
pracowników. W 2020 roku sprzedaż skierowana będzie do
segmentu firm - 50+ pracowników;
+ dzięki zapoczątkowanej w 2019 roku współpracy z Goldma
Sachs Asset Management, w styczniu 2020 roku możliwe
8 Rozwój sprzedaży i konsolidacja PZU Inwestycje
Inicjatywa: stworzenie jednolitej struktury zarządzania
aktywami w ramach Grupy PZU przy wykorzystaniu
Cel:
osiągnięcie synergii kosztowych (jedna „fabryka”
produktów inwestycyjnych);
zwiększenie sprzedaży dzięki wdrożeniu nowych produktów
inwestycyjnych, opartych na indeksach lub na tzw. „cyklu
życia”:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Miernik: liczba kont założonych przez klientów (5 mln kont).
było uruchomienie dwóch nowych funduszy pasywnych:
inPZU Goldman Sachs ActiveBeta Akcje Amerykańskich
Dużych Spółek i inPZU Goldman Sachs ActiveBeta Akcje
Rynków Wschodzących. Dodatkowo uruchomiony został
subfundusz inPZU Akcje CEEplus, który powstał przy
współpracy z Giełdą Papierów Wartościowych i w oparciu
o indeks GPW CEEplus;
trwały prace w ramach inicjatywy budowy i wdrożenia
kompleksowego rozwiązania biznesowego obsługującego
cały proces inwestycyjny. Uruchomienie nowego
rozwiązania planowane jest na przełomie II i Ill kwartału
2020 roku;
kontynuowano budowę wdrożenia jednego,
zintegrowanego systemu finansowo-księgowego do obsług
wyceny i ewidencji lokat w spółkach PZU, PZU Życie oraz
TFI PZU. Rozwiązanie pozwoli na wzrost efektywności
oraz optymalizację operacji back-office (np. do wymogów
Dyrektywy Wypłacalność Il). Wdrożenie systemu planowane
jest na 2020 rok.
+ w2019 roku do dyspozycji klientów przekazane zostały
kolejne funkcjonalności portalu mojePZU, który łączy usługi
Grupy PZU i pozwala klientowi m.in. zarządzać posiadaną
ochroną ubezpieczeniową i zdrowotną (np. umawiać
wizyty lekarskie, zamawiać dedykowane usługi medyczne),
nabywać polisy czy inwestować w ramach platformy
inwestycyjnej inPZU. Uruchomienie portalu mojePZU
było jednym z największych projektów informatycznych
w PZU. Na 2020 rok planowane są działania promocyjne,
zwiększające świadomość wykorzystania platformy przy
obsłudze produktów. Platforma dostępna jest także dla
klientów mobilnych.
Portal mojePZU zwyciężył w prestiżowym,
międzynarodowym konkursie Efma 8: Accenture Insurance
Awards 2019 w kategorii Core Insurance Transformation.
Inicjatywa: stworzenie najlepszej strony sprzedażowej
w kanale online wśród ubezpieczycieli w Europie.
Inicjatywa: integracja usług cyfrowych wokół procesów Grup!
PZU. Największym projektem w ramach tej inicjatywy jest
Inicjatywa: integracja usług cyfrowych wokół procesów Grupy
portal „moje.pzu.pl”.
stworzenie oferty 10 produktów bazującej na prostych
i zrozumiałych zasadach;
dotarcie do klientów preferujących kanały cyfrowe;
zbudowanie pozycji lidera w kanale direct z udziałem
rynkowym na poziomie min. 50%.
Cel:
zebranie w jednym miejscu informacji na temat klienta, co
przekłada się na lojalność i wzrost transakcyjności;
udostępnienie klientowi funkcjonalnego dashboardu,
pozwalającego w każdej chwili zarządzać ochroną
ubezpieczeniową, zdrowotną (w tym rezerwować terminy
wizyt), a także zarządzać swoimi inwestycjami -
 
ści również bankowością.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>Miernik: liczba produktów dostępnych w kanale direct
Miernik: liczba produktów dostępnych w kanale direct
(internet i telefon); udział PZU i LINK4 w rynku ubezpieczeń
majatkowych sprzedawanych w kanale direct (50%).
doskonalenie koncepcji Klubu PZU - nowej przestrzeni
kontaktu z klientem. Pomysł ma na celu częstszą interakcję
z klientem poprzez rozszerzenie oferty benefitów stałych
w kategoriach: sport, zdrowie i bezpieczeństwo. Pomysłem
na zdobycie zaufania klientów są również nagrody za
różnego rodzaju aktywności (np. polecenia, etc.). Zgody
marketingowe pozyskiwane od klubowiczów pozwalają na
spersonalizowane podejście do komunikacji i wzmacnianie
transakcyjności (wzrost uproduktowienia i cross-sell).
w 2019 roku oferta direct została rozszerzona o kolejne
produkty. wdrożono sprzedaż produktu Edukacja (w kanale
contact center) oraz zaktualizowano założenia dotyczące
udostępniania kolejnych produktów do sprzedaży online.
Inicjatywa: zintegrowanie modeli sprzedaży w segmencie
małych i średnich przedsiębiorstw (MSP).
(m.in. bezszkodową historię i polecenie programu znajomemu)
zwiększenie sprzedaży ubezpieczeń grupowych
i majątkowych w segmencie małych i średnich
przedsiębiorstw (MSP);
reorganizacja i unifikacja modelu sprzedaży i obsługi,
rozwój kanału multiagencyjnego;
stworzenie dedykowanych ofert produktowych dla
segmentu MSP.
wzrost liczby interakcji z klientem;
poszerzenie zasięgu i dotarcie do nowych, docelowych grur
klientów (w tym możliwość pozyskania młodych klientów)
i lepsze dopasowanie oferty;
segmentacja klientów i spersonalizowana oferta;
wsparcie rozwoju wszystkich linii biznesowych;
angażowanie klubowiczów do działania na rzecz
społeczności lokalnych w których żvia.
Miernik: dynamika nowej sprzedaży ubezpieczeń grupowych
v porównaniu do 2016 roku), dynamika składki przypisanej
Miernik: liczba uczestników programu lojalnościowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>1 wartość uzyskana w 2020 roku w porównaniu z 2016 rokiem
w 2019 roku zakończono ważny etap transformacji struktury
sieci agencyjnej PZU Życie. W efekcie zwiększono zasięg
sieci poprzez zatrudnienie 500 nowych sprzedawców,
wprowadzono nowe zasady akwizycji, nową strukturę
w Centrali oraz dostosowano strukturę terenową. Wdrożono
również nowe zasady wynagradzania za pracę na portfelu
grupowym MSP dla agentów oraz doradców. Zmiany te
przyniosą wymierne korzyści dla Grupy PZU. Obecnie
prowadzone są działania mające na celu wypracowanie
kierunków do dalszego rozwoju sieci.
</Text>
	</Page>
</document>
