<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>zostaną objęte przez wytypowanych przez Radę Nadzorczą Spółki pracowników spółek
Grupy Kapitałowej Emax po cenie emisyjnej 52,14 zł za 1 akcję. Ponadto, w wyniku
wprowadzonych zmian, program opcji obejmował będzie lata 2003 i 2005, co oznacza, iż
transza za rok 2004 została przesunięta na rok 2005. Przyczyną tego jest nowa struktura
organizacyjna Grupy Kapitałowej Emax, obowiązująca od początku 2004 roku, wynikająca
z przyjętej strategii rozwoju. Na skutek zmian w strukturze organizacyjnej konieczne były
przesunięcia poszczególnych osób pomiędzy spółkami Grupy. Spowodowało to, iż w celu
możliwości rzetelnej oceny realizacji zadań postawionych osobom objętym programem
opcji w danym roku obrotowym, a przez to maksymalizacji efektu motywacyjnego
wynikającego z Regulaminu Opcji Menedżerskich, konieczne było przesunięcie transzy za
rok obrotowy 2004 na rok 2005. Zmianie uległy również zasady ustalania ceny po jakiej
osoby objęte programem opcji obejmować będą akcje w ramach transzy za rok 2005. Cena
ustalona zostanie jako dyskonto od średniej ceny akcji Emax S.A. notowanych na GPW w
Warszawie w miesiącu lutym i marcu 2005 roku, a nie jak w dotychczasowym brzmieniu
Regulaminu od ceny emisyjnej akcji serii C tj. 66 zł. Dyskonto z jakim osoby objęte
programem będą miały prawo objąć akcje, uzależnione będzie od dynamiki wzrostu
skonsolidowanego zysku operacyjnego Emax S.A. na koniec roku 2005 w relacji do
wyników wypracowanych w latach 2004 i 2003. Ponadto Zarząd Emax S.A. będzie mógł
podjąć decyzję o zmniejszeniu lub utrzymaniu w dotychczasowym wymiarze dyskonta dla
poszczególnych osób objętych programem opcji, w zależności od oceny stopnia wykonania
przez nich zadań wyznaczonych do realizacji w roku obrotowym 2005.
W wyniku realizacji programu opcji menedżerskich, dnia 23 grudnia 2004 roku zawarte
zostały umowy z pracownikami, nadające im prawo do nabycia akcji Emax S.A. w ramach
transz programu za lata 2003 i 2005. W ramach transzy za rok 2003 Spółka zawarła
umowy nadające uprawnienie do nabycia 57 400 akcji, a w ramach transzy za rok 2005 -
76 000 akcji.
NV wyniku zawarcia wspomnianych powyżei umów, uleał zmianie stan posiadania
W wyniku zawarcia wspomnianych powyżej umów, uległ zmianie stan posiadania
uprawnień do akcji (opcji) Emax S.A. przez osoby zarządzające:
Andrzej Kosturek — Członek Zarządu nabył uprawnienie do nabycia 8 375 akcji
okaziciela w ramach transzy za rok 2003 oraz 12 000 w ramach transzy za rok 2005.
Bogdan Kosturek — Członek Zarządu nabył uprawnienie do nabycia 8 375 akcji
okaziciela w ramach transzy za rok 2003 oraz 12 000 w ramach transzy za rok 2005.
Paweł Nowacki — Członek Zarządu nabył uprawnienie do nabycia 8 375 akcji
okaziciela w ramach transzy za rok 2003 oraz 9 000 w ramach transzy za rok 2005.
Marcin Stawarz - Członek Zarządu nabył uprawnienie do nabycia 1 200 akcji
okaziciela w ramach transzy za rok 2003 oraz 4 000 w ramach transzy za rok 2005.
Emax jest integratorem systemów teleinformatycznych i automatyki, dostarcza swoim
klientom rozwiązania usprawniające ich procesy biznesowe i świadczy specjalistyczne
usługi dotyczące organizacji i automatyzacji procesów zarządzania: informacją,
dokumentem, gotówką, przedmiotem o standardowych gabarytach (systemy logistyczne),
a także bezpieczeństwem ludzi i mienia. W rozwiązaniach dla klientów
wykorzystywane są produkty własne oraz renomowanych dostawców — światowych
koncernów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Spółki wchodzące w skład Grupy Kapitałowej Emax:
dom software&quot; owy, autoryzowane centrum produkcji oprogramowania w technologii Java
Computing.
 
tworzy wyspecjalizowane systemy informatyczne, usprawniające procesy biznesowe i
zarządzanie.
W 7 7
realizuje projekty na rynku usług publicznych, głównie samorządowym i administracj
publicznej, prowadzi portal o tematyce samorządowej www.infoport.pl
W trakcie dotychczasowej, szesnastoletniej działalności Grupa Emax wypracowała szeroką,
wykraczająca poza pojedyncze rozwiązania niszowe, ofertę dla kilku strategicznych
segmentów rynku.
Należą do nich:
W WP WEEK
Sektor bankowy i instytucje finansowe.
Sektor energetyczny.
Sektor publiczny.
Sektor telekomunikacyjny.
Przemysł i handel (wybrane branże: przemysł farmaceutyczn
spożywczy, przedsiębiorstwa handlowe i dystrybucyjne).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>EJ JJ 7&quot;
Kompleksowe rozwiązania w zakresie techniki bankowej, w tym systemy
samoobsługi bankowej, zarządzania gotówką, systemy zarządzania infrastrukturą
jednostek bankowych, centra obsługi klienta i centra rozliczeniowe, systemy obsługi
kart oraz systemy bankowości elektronicznej;
Zintegrowane systemy logistyczne usprawniające procesy logistyki
wewnątrzzakładowej dzięki połączeniu technologii informatycznych i automatyki,
które realizują procesy kompletacji, sortowania, śledzenia przesyłek oraz pozwalają
na bezobsługowy transport wewnętrzny i składowanie (magazyny wysokiego
składowania), w ramach tych systemów informatyczny system zarządzania
magazynem (WMS);
Zintegrowane systemy teleinformatyczne bazujące na cyfrowych technologiach
łączności głosowej i transmisji danych, a także systemach sterowania i telemetrii;
Systemy opracowania korespondencji obejmujące pozyskiwanie danych,
formatowanie, wydruk i transport dokumentów oraz kompletację i wysyłkę
pakietów korespondencji;
Systemy zarządzania instalacjami informatycznymi i teletechnicznymi do
wizualizacjj i sterowania procesami technologicznymi oraz instalacjami
technicznymi (np. sieć bankomatów, sieć sygnalizacji świetlnej, sieć terminali
informacyjnych itp.);
Systemy zarządzania ryzykiem w instytucjach finansowych, zgodne z wymogami
stawianymi przez umowę kapitałową Basel II, w szczególności obsługują
następujące obszary tematyczne: ocena i zarządzanie ryzykiem operacyjnym,
rynkowym i ryzykiem kredytowym, zarządzanie aktywami i pasywami, pomiar
rentowności;
Technologie inteligentnego budynku obejmujące: zintegrowane systemy
zabezpieczeń zintegrowane systemy automatyki budynkowej oraz
oprogramowanie monitorujące i sterujące instalacjami budynkowymi w oparciu o
jedną z dedykowanych wersji Zintegrowanego Systemu Zarządzania ZEUS 3000;
Systemy odczytu i archiwizacji dokumentów, które obejmują centra masowego
przetwarzania danych i odczytu dokumentów, centra archiwizacji obrazów
dokumentów oraz kompleksowe rozwiązania do zarządzania obiegiem
dokumentów i korespondencji;
Sieci terminali informacyjno-transakcyjnych oraz ich integrację z systemami
informatycznymi funkcjonującymi u klienta;
Systemy oparte o kartę elektroniczną — systemy e-bilet, karta usług miejskich,
systemy lojalnościowe;
Printoscope - unikalny system kontroli i optymalizacji wydruków dla firm i instytucji.
Systemy dla transportu zbiorowego w tym: informacji wizualno-fonicznej, systemy
liczenia pasażerów, monitoringu wizyjnego w pojazdach, zarządzania taborem;
Systemy do Handlu Elektronicznego dla Rynku Energii, zapewniające jego
uczestnikom sprawną komunikację w zakresie wymiany danych technicznych i
handlowych. W grupie tej znajdują się dwa rozwiązania:
-  SOWE - System Operatywnej Współpracy z Elektrowniami jest podstawowym
systemem zapewniającym techniczną współpracę pomiędzy Operatorem
Systemu Przesyłowego i producentami energii, a także Okręgową Dyspozycją
Mocy. Jego najważniejszą funkcją jest wyznaczanie bieżącego punktu pracy
jednostek wytwórczych rynku systemowego, w oparciu o bieżące
zapotrzebowanie. Wartości te są wyznaczane w oparciu o informacje na temat
zawartych kontraktów na dostawę.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>- WIRE - Wymiana Informacji o Rynku Energii jest extranetowym systemem
dedykowanym dla uczestników rynku energii. Do jego zadań należy wymiana
informacji handlowej dotyczącej sprzedaży i zakupu energii na rynku.
- Systemy zarządzania energią wspomagające procesy rozliczeniowe związane z
produkcją, dystrybucją i zakupem mediów energetycznych. Ze względu na
specyfikę poszczególnych obszarów działalności energetycznej Spółka oferuje
rozwiązania dla przedsiębiorstw energetycznych (KRAKATAU i eSPIM) oraz dla
przedsiębiorstw przemysłowych (ETNA).
Zintegrowane systemy wspomagania zarządzania przedsiębiorstwem - system
SAP, system dedykowany dla małych i średnich przedsiębiorstw handlowych
MAXeBiznes); system zarządzania relacjami z klientem klasy CRM; systemy
bilingowe;
Systemy infrastruktury i bezpieczeństwa oraz technologie sieciowe: platformy
sprzętowe, systemy pamięci masowych, zarządzania zawartością, transmisji danych,
systemy pracy grupowej, systemy sieci lokalnych LAN i rozległych WAN, integracja
głosu i danych (wideokonferencje), bezpieczny dostęp do sieci Internet, szyfrowanie
transmisji danych, tuning sieci, monitoring i zarządzanie urządzeniami sieciowymi;
Zaawansowane systemy łączności radiowej, szczególnie pracujące w standardzie
TETRA, stanowiące bazę dla budowy złożonych systemów zarządzania w czasie
rzeczywistym, takich jak: systemy wspomagania dowodzenia, zarządzania
sytuacjami kryzysowymi oraz systemy typu Command 8 Control.
Systemy telekomunikacyjne obejmujące: systemy radiokomunikacji analogowej i
cyfrowej, systemy telekomutacji i teletransmisji, infrastruktura obiektów
nadawczych, systemy zasilania obiektów i urządzeń telekomunikacyjnych, systemy
rejestracji rozmów, systemy lokalizacji pojazdów.
Dedykowane systemy informatyczne pisane na zamówienie klienta, realizujące
specyficzne funkcje klienta. Do grupy tej zaliczamy m.in. następujące rozwiązania:
- Systemy oferowane dla Operatora Systemu Przesyłowego to grupa systemów
umożliwiających zarządzanie rynkiem systemowym w warunkach liberalizacji
rynku energetycznego. Oprócz systemów do wspomagania procesów
technologicznych, takich jak rejestracja zdarzeń w Krajowym Systemie
Elektroenergetycznym (KSE), systemy te umożliwiają zarządzanie rynkiem
bilansującym i planowanie pracy w KSE.
- Hurtownie danych dla telekomunikacji to rozwiązania umożliwiające
wykorzystanie masowych ilości danych pochodzących z systemów obsługi klienta
do planowania i prognozowania strategicznego działalności firmy.
- Systemy hurtowni danych dla producentów energii wspomagające zarządzanie
procesami planowania i budżetowania, a także wspomagające codzienną
działalność operacyjną w zakresie zbierania informacjj o przebiegu
poszczególnych procesów technologicznych w kontekście działalności całego
przedsiębiorstwa.
- Systemy klasy trackś:trace to systemy wspomagające procesy związane z
masowym ruchem przesyłek, do zadań których należy śledzenie drogi przesyłek
w celu zapewnienia ich dotarcia do adresata.
MAXeBiznes - system wspierający i ułatwiający zarządzanie organizacją, zbudowany
z trzech niezależnych modułów, które wzajemnie ze sobą połączone stanowią
jeden zintegrowany system. ldeą funkcjonowania systemu jest efektywne
wspomaganie procesów zarządzania na szczeblu operacyjnym, kierowniczym i
strategicznym. Cel ten jest osiągany poprzez integrację komponentów systemu,
obejmujących swoim zakresem następujące obszary:
- MAX Finanse, MAX Logistyka, MAX Personel.
- WIRE - Wymiana Informacji o Rynku Energii jest extranetowym systemem
dedykowanym dla uczestników rynku energii. Do jego zadań należy wymiana
informacji handlowej dotyczącej sprzedaży i zakupu energii na rynku.
- Systemy zarządzania energią wspomagające procesy rozliczeniowe związane z
produkcją, dystrybucją i zakupem mediów energetycznych. Ze względu na
specyfikę poszczególnych obszarów działalności energetycznej Spółka oferuje
rozwiązania dla przedsiębiorstw energetycznych (KRAKATAU i eSPIM) oraz dla
przedsiębiorstw przemysłowych (ETNA).
Zintegrowane systemy wspomagania zarządzania przedsiębiorstwem - system
SAP, system dedykowany dla małych i średnich przedsiębiorstw handlowych
MAXeBiznes); system zarządzania relacjami z klientem klasy CRM; systemy
bilingowe;
Systemy infrastruktury i bezpieczeństwa oraz technologie sieciowe: platformy
sprzętowe, systemy pamięci masowych, zarządzania zawartością, transmisji danych,
systemy pracy grupowej, systemy sieci lokalnych LAN i rozległych WAN, integracja
głosu i danych (wideokonferencje), bezpieczny dostęp do sieci Internet, szyfrowanie
transmisji danych, tuning sieci, monitoring i zarządzanie urządzeniami sieciowymi;
Zaawansowane systemy łączności radiowej, szczególnie pracujące w standardzie
TETRA, stanowiące bazę dla budowy złożonych systemów zarządzania w czasie
rzeczywistym, takich jak: systemy wspomagania dowodzenia, zarządzania
sytuacjami kryzysowymi oraz systemy typu Command 8 Control.
Systemy telekomunikacyjne obejmujące: systemy radiokomunikacji analogowej i
cyfrowej, systemy telekomutacji i teletransmisji, infrastruktura obiektów
nadawczych svstemy zasilania obiektów i urzadzeń telekomunikacvinych svstamy
</Text>
	</Page>
</document>
