<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W roku 2005 planowany jest dalszy wzrost eksportu poprzez:
wejście z przedpłatowymi licznikami energii elektrycznej na rynek niemiecki,
wzrost eksportu kredytowych liczników energii elektrycznej na rynek niemiecki (w I kwartale 2005 roku FAP
PAFAL SA wygrał przetarg na dostawę liczników do niemieckiej Grupy E.ON o wartości 21.850 tys. zł),
znalezienie strategicznego partnera w zakresie sprzedaży aparatury łącznikowej w Austrii,
dynamiczny wzrost sprzedaży aparatów listwowych w Turcji,
uruchomienie montażu niektórych wyrobów aparatury łącznikowej niskiego napięcia w wybranych krajach,
utrzymanie wzrostowej tendencji sprzedaży na Bliskim W schodzie,
rozpoczęcie sprzedaży aparatury pomiarowej w Rosji,
promocja urządzeń pomiarowych i systemów.
5 Omówienie podstawowych wielkości ekonomicznych zawartych w skonsolidowanym
&lt;swmawnanatzariyka adna MiseraccdE,
51 Przychody
Przychody ze sprzedaży produktów, towarów i materiałów, z pozostałej działalności operacyjnej oraz z działalności
finansowej uzyskane przez grupę kapitałową w 2004 roku wyniosły 225.602 tys. zł i były wyższe o 114.312 tys. zł
w stosunku do 2003 roku, głównie przez PAFAL S.A. (przyrost przychodów od tego podmiotu w grupie kapitałowej o
66.230 tys. zł)
Wzrost skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży jest efektem powiększenia grupy kapitałowej o nowe podmioty
nabyte w 2004 r (FAP PAFAL SIA. oraz APATOR-KFAP Sp. z o. 0.) oraz wzrostu sprzedaży we wszystkich
podmiotach grupy kapitałowej.
MS do J e NJ
Wzrost przychodów uzyskiwanych z tytułu pozostałej działalności operacyjnej wynika głównie ze sprzedaży przez
podmiot dominujący nieruchomości na rzecz EURO MALL Toruń Sp. z o. o. Wpływ ten na pozostałą działalność
operacyjną wynosi 15.296 tys. zł.
5.2 _ Koszty
Koszty rodzajowe spółki wyniosły 163.039 tys. zł i były wyższe o 77.172 tys. zł (89,9%) w stosunku do 2003 r.
NAJ WIĘRDSZE ZLUIGIIY VY UJĘCIU WGLUWSUIUW y IL IlIGOLĄPIIY Vy LALLIGCII.
wynagrodzeń i pochodnych obciążeń (wzrost o 26.432 tys. zł),
zużycia materiałów i energii (wzrost o 32.001 tys. zł),
usług obcych (wzrost o 11.305 tys. zł),
amortyzacji (wzrost o 5.299 tys. zł).
Powyższe wzrosty są wynikiem przede wszystkim powiększenia grupy kapitałowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Działalność Grupy APATOR w 2004 roku - sprawozdanie Zarządu
Koszty w ujęciu kalkulacyjnym
Naj WIĘKSZE ZMialy w ujęCiu wartościowym nrnastąpiiy w ramach:
kosztów wytworzenia sprzedanych produktów (wzrost o 64.994 tys. zł spowodowany wzrostem sprzedaży
produktów o 91.419 tys. zł),
— _ kosztów ogólnego zarządu (wzrost o 12.190 tys. zł),
— _ kosztów sprzedaży (wzrost o 4.037 tys. zł).
W 2004 r. Grupa APATOR odnotowała bardzo wysokie wzrosty na wszystkich etapach kształtowania wyniku
finansowego, co było spowodowane
 
Skonsolidowany zysk netto ukształtował się na poziomie 34.958 tys. zł, tj. wyższym trzykrotnie w stosunku do 2003 r.
Skonsolidowany zysk netto ukształtował się na poziomie 34.958 tys. zł, tj. wyższym trzykrotnie w stosunku do 2003 r.
Na wartość wyniku netto jak i na wynik działalności operacyjnej znaczący wpływ miała sprzedaż nieruchomości.
Wartość tego wpływu na wynik netto wynosi 15.157 tys. zł. Zysk netto Grupy APATOR bez sprzedaży nieruchomości
wyniósłby 19.801 tys. zł
Rentowność netto sprzedaży (liczona jako relacja zysku netto do przychodów ze sprzedaży produktów, towarów
i materiałów) wzrosła z poziomu 10,72 % w 2003 r. do poziomu 17,40%. W przypadku niezrealizowania umowy
sprzedaży nieruchomości, rentowność netto grupy kapitałowej wynosiłaby 9,85%. Obniżenie tego wskaźnika
rentowności netto w 2004 r. w stosunku do 2003 r. wynika z przejęcia w 2004 r. podmiotów (PAFAL S.A., KFAP sp z
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>o. o.) o niższej rentowności funkcjonowania niż dotychczasowy skład grupy kapitałowej. Podmioty te są
systematycznie restrukturyzowane w celu doprowadzenia do poziomu rentowności zbliżonej do średniej w Grupie.
W strukturze zapasów 2004 r. (po powiększeniu grupy) znacznie zwiększył się udział zapasu materiałów w zapasach
ogółem, natomiast udział pozostałych grup zapasów zmniejszył się. Materiały w 2004 r. stanowiły ok. 37% (w 2003 r.:
24%) całości zapasów i stanowiły dominującą w nich pozycję. Zwiększył się także w związku z tym cykl zapasów
materiałowych wyrażony w dniach z 29 do 39 dni. W pozostałych elementach struktury zapasów odnotowano spadki
udziału i spadki cykli obrotu wyrażone w dniach.
Stan należności netto na koniec 2004r. wzrósł o 18.504 tys. zł w stosunku do końca 2003r. Główną pozycję
w należnościach ogółem stanowią należności z tytułu dostaw i usług w wysokości 38.555 tys. zł (za 2003 r.: 26.362
tys. zł), w tym należności przeterminowane 4.746 tys. zł wobec 6.584 tys. zł w 2003 r.
 
 
Wzrost poziomu należności wynika z powiększenia grupy &gt; kapitałowej (sam PAFAL S.A. zwiększył stan należności z
tytułu dostaw i usług Grupy o 10.408 tys. zł), ze wzrostu sprzedaży oraz stosowanych nadal długich terminów płatności
dla klientów wynikających z wymagań rynku.
Grupa kapitałowa APATOR terminowo reguluje swoje zobowiązania wobec dostawców, budżetu i banków. Stan
zobowiązań przedstawia poniższa tabela.
Zobowiązania krótkoterminowe wzrosły o 23.679 tys. zł, głównie przez powiększenie grupy kapitałowej o PAFAL S.A.
i APATOR-KFAP sp. z o. o. Zobowiązania długoterminowe Grupy dotyczą głównie kredytów i pożyczek
długoterminowych posiadanych przez APATOR MINING sp. z o.o. i APATOR-KFAP sp. zo.o.
Kapitał własny na 31.12.2004 r. wyniósł 86.679 tys. zł i zwiększył się o 33.603 tys. zł w stosunku do 31.12.2003 r.
Zmiany w tym kapitale spowodowane zostały głównie przez uzyskanie w 2004 roku zdecydowanie wyższego
skonsolidowanego zysku netto i wzrost kapitału własnego poprzez rozszerzenie grupy kapitałowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Działalność Grupy APATOR w 2004 roku - sprawozdanie Zarządu
Na początku roku kapitał zakładowy wynosił 3.706.505 zł i dzielił się na 3.369.550 akcji. W wyniku uruchomione
procedury umorzenia 161.050 akcji własnych (Uchwała nr 3/2004 Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia APATOR
S.A. z dnia 29 marca 2004 r.), Sąd Rejonowy w Toruniu w dniu 7 września 2004 r. wydał postanowienie o obniżeniu
kapitału zakładowego podmiotu do kwoty 3.529.350,00 zł, i który dzieli się na 3.208.500 akcji.
Udział kapitału własnego w finansowaniu aktywów trwałych Spółki wynosi na koniec 2004 r. 1,40 (w 2003 r. 2,05),
a zatem trwałe składniki aktywów Spółki są finansowane w pełni z kapitału własnego, który dodatkowo pokrywa
połowę aktywów obrotowych. Grupa APATOR w umiarkowanym stopniu korzysta z kapitałów obcych.
a zatem trwałe składniki aktywów Spółki są finansowane w pełni z kapitału własnego, który dodatkowo pokrywa
połowę aktywów obrotowych. Grupa APATOR w umiarkowanym stopniu korzysta z kapitałów obcych.
Płynność finansową Spółki określić można poprzez wskaźniki płynności. Wskaźnik bieżącej płynności (relacja
aktywów obrotowych do pasywów bieżących) wynosi na koniec 2004 r. 2,02 (w 2003 r. 2,68).
Wskaźnik szybki (relacja aktywów obrotowych pomniejszonych o zapasy do pasywów bieżących) wynosi na koniec
2004 r. 1,53 (w 2003 r. 1,99).
Obydwa urakkażniki urylkaznia swartnóci rharaltorycozna dla rrautdława: nłynnaści amdlków ahkmianryrh
Suma bilansowa wyniosła 146.249 tys. zł. Nastąpił jej wzrost o 70.347 tys. zł w stosunku do końca 2003 r. W ogólne
strukturze aktywów mniejszy udział mają aktywa trwałe i stanowią 42,24% aktywów ogółem. Wynoszą on
61.776 tys. zł i wzrósł ich udział w stosunku do poziomu 2003 roku, kiedy to wynosił 34,12%. Wzrost odnotowan
głównie w rzeczowych aktywach trwałych, których wartość podwoiła się z kwoty 23.628 tys. zł w 2003 r. do kwot
48.167 tys. zł w 2004 r. Wzrosty te spowodowane są głównie powiększeniem Grupy w 2004 r. o nowe podmioty.
Po stronie aktywów obrotowych stanowiących 57,76% (w 2003 r.: 65,88%) aktywów ogółem nastąpił w stosunku do
2003 roku wzrost wartościowy o 34.466 tys. zł, w tym:
&lt;2UU3 roku wzrost wartościowy 0 54.400 tys. zł, w tym:
— _ należności krótkoterminowe (wzrost o 18.312 tys. zł),
— _ zapasy (wzrost o 7.823 tys. zł),
— - inwestycje krótkoterminowe (wzrost o 6.499 tys. zł),
krótkoterminowe rozliczenia międzyokresowe (wzrost o 1.832 tys. zł).
Wzrost aktywów obrotowych (podobnie jak aktywów trwałych) wynika przede wszystkim ze zwiększenia grupy
kapitałowej o nowe podmioty.
</Text>
	</Page>
</document>
