<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
w; 2019 roku, w celu zwiększenia efektywności biznesowej i kosztowej Banku oraz podniesienia jakości usług, realizowano
szereg projektów strategicznych. Wychodząc naprzeciw oczekiwaniom klientów, kontynuowano proces cyfrowej
transformacji, obejmujący ponad 200 zaawansowanych technologicznie inicjatyw ukierunkowanych na rozwój sprzedaży
ipoprawę jakości obsługi w kanałach zdalnych, automatyzację i robotyzację procesów a także wzbogacenie oferty
o najnowocześniejsze usługi cyfrowe.
Innowacyjność i transformacja cyfrowa stanowi jeden z priorytetów strategicznych, Bank konsekwentnie rozwije
Laboratorium Innowacji, którego zadaniem jest tworzenie innowacyjnych konceptów w interdyscyplinarnych zespołac
pracowników Banku oraz we współpracy ze startupami i fintechami. W 2019 roku Bank udostępnił możliwoś
samodzielnego, internetowego otwierania konta przez klienta na komputerze lub na smartfonie. Jako pierwszy w Polsce
Bank udostępnił proces weryfikacji tożsamości oparty na biometrii twarzy. Usługa jest dostępna online przez 24h/7 dn
Ponadto Bank udostępnił nową odsłonę platformy bankowości elektronicznej Pekao24 dla klientów detalicznyct
Bank pracuje również nad dalszym rozwojem aplikacji mobilnej PeoPay, a także konsekwentnie udoskonala cyfrow.
rozwiązania dedykowane klientom korporacyjnym.
Działania Banku ukierunkowane na osiągnięcie na rynku pozycji eksperta efektywności i jakości zostały docenione przez
rynek. W rankingu „Przyjazny Bank Newsweeka 2019&quot; Bank zajął | miejsce w kategorii „Bankowość hipoteczna”.
Ponadto Pracownicy Contact Center Banku z Centrum Bankowości Bezpośredniej wygrali w trzech z ośmiu kategorii
w konkursie „Telemarketer Roku” organizowanym przez Polskie Stowarzyszenie Marketingu SMB. Pracownicy Call Center
otrzymali statuetki w trzech kategoriach: Help Desk dla klientów, Help Desk zewnętrzny oraz wideorozmowa.
Wraz z rozwojem kanałów zdalnych realizowany jest projekt zwiększenia efektywności tradycyjnej sieci sprzedaży
detalicznej. W obszarze bankowości korporacyjnej jedną z kluczowych inicjatyw jest projekt ukierunkowany na efektywne
zarządzanie wartością relacji, oparty na lepszym zrozumieniu potencjału i potrzeb klientów, podniesieniu efektywności sieci
sprzedaży poprzez digitalizację i automatyzację oraz optymalizacji kluczowych procesów i czynności pracowników sieci.
Wśród inicjatyw strategicznych wymienić należy również projekt podniesienia efektywności funkcji centralnych obejmujący
z jednej strony optymalizację kosztów administracyjnych, z drugiej optymalizację procesów i redukcję biurokracji w Central
Banku.
W ramach działań mających na celu zwiększenie efektywności operacyjnej poprzez optymalizację skali zatrudnienia Zarząd
Banku podjął decyzję o uruchomieniu zwolnień grupowych. lnicjatywie tej towarzyszyły działania ukierunkowane
na uproszczenie struktury zarządzania m.in. poprzez zmniejszenie liczby stanowisk menedżerskich. Proces zwolnień
grupowych został uzgodniony i zatwierdzony przez wszystkie organizacje związkowe.
pa Pea we m
 
77
W 2019 roku Bank kontynuował rozwój kompetencji w zakresie zarządzania ryzykiem i podejmował działania związane
z optymalizacją procesów kredytowych we wszystkich segmentach biznesowych poprzez upraszczanie procedur oraz
implementację nowoczesnych narzędzi usprawniających procesy, w tym wdrożenia automatycznych narzędzi wspierających
podejmowanie decyzji kredytowych w procesie kredytu gotówkowego.
Na koniec 2019 roku koszty ryzyka z wyłączeniem rezerwy związanej z ryzykiem prawnym dotyczącym walutowych kredytów
hipotecznych w CHF w wysokości 36,3 mln zł wyniósł 0,43%. Jako lider zarządzania ryzykiem Bank utrzymał koszty ryzyka
na jednym z najniższych poziomów w sektorze.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Działania podejmowane w 2019 roku skoncentrowane były na wspieraniu procesu transformacji i miały na celu budowanie
pozytywnego wizerunku Banku, jako pracodawcy zarówno wewnąfrz, jak i na zewnątrz organizacji. Organizowane kampani
rekrutacyjno - wizerunkowe w mediach społecznościowych, spotkania i konferencje rekrutacyjne oraz uczestnictwc
w branżowych targach pracy, miały na celu pozyskanie najwyższej klasy specjalistów.
W 2019 roku Bank wdrożył nowy system rekrutacji, w wybranych obszarach wprowadził program poleceń pracowniczych
atakże usprawnił proces onboardingu. W ramach wspierania kadry menedżerskiej w Banku przeprowadzono szereg
inicjatyw wspierających rozwój kluczowych kompetencji menedżerów.
Bank kontynuował współpracę z ośrodkami akademickimi w Polsce m.in. z Uniwersytetem Warszawskim, Szkołą Główną
Handlową, Politechniką Warszawską a także z ośrodkami zagranicznymi np. London School of Economics. W 2019 roku
Bank zorganizował w różnych jednostkach organizacyjnych Banku, program praktyk dla studentów i absolwentów -
Akademia Żubra i Banking Champions. Liczba uczestników w 2019 roku była wyższa o 28% niż w 2018 roku.
loto oni Jltowotctniwiiadcotodadkantnównndwinni
W 2020 roku Bank będzie konsekwentnie realizował strategię na lata 2018-2020 „Siła Polskiego Żubra”. Priorytetem Banku
pozostanie koncentracja na wdrażaniu kluczowych projektów strategicznych takich jak: transformacja sieci sprzedaży
detalicznej, wzrost rentowności bankowości korporacyjnej i usprawnienie procesów kredytowych. Bank będzie również
kontynuował sukcesywny proces transformacji cyfrowej, skupiając się na poprawie jakości obsługi klientów, oraz na dalszyn
wprowadzaniu działań optymalizacji i robotyzacji procesów.
W celu podniesienia efektywności zarządzania kluczowymi obszarami oraz wzmocnienia działań zmierzających do realizacji
celów strategicznych, w | kwartale 2020 r. dokonano zmian w strukturze organizacyjnej Banku. W związku z tym, że jednym
z priorytetów Banku jest informatyzacja, digitalizacja i usprawnianie procesów bankowych, utworzono Pion Technologii i
Operacji. Ponadto, utworzona Pion Usług Korporacyjnych, którego celem jest poprawa jakości i efektywności
wewnątrzbankowych procesów, utworzono Pion Bankowości Prywatnej i Produktów Inwestycyjnych, którego celem jest
wzmocnienie pozycji banku w segmencie Bankowości Prywatnej oraz przekształcono Pion Strategii w Pion Strategii i
Transformacji, który odpowiada za koordynację realizacji strategicznych inicjatyw i projektów, synchronizację kluczowych
zmian a także stałe monitorowanie trendów rynkowych i konkurencji wraz z opracowywaniem adekwatnych działań na
poziomie strategii.
Inicjatywy zapoczątkowane w latach 2018-2019 nadal będą kontynuowane. Bank będzie dynamicznie rozwijał akwizycję
klientów, ekspansję w obszarze kredytów konsumpcyjnych, a także wachlarz produktów dedykowanych dla klienta segmentu
detalicznego. Cele te będą realizowane poprzez m.in. wykorzystanie potencjału pozyskiwania klientów w kanale
internetowym i mobilnym przy wykorzystaniu najnowocześniejszych rozwiązań biometrii oraz rozwój aplikacji bankowości
mobilnej, optymalizację procesów kredytowych, poprawę efektywności sieci sprzedaży oraz zacieśnienie współpracy
z Grupą PZU w zakresie oferty produktów ubezpieczeniowych i inwestycyjnych.
W segmencie MŚP prowadzone będą działania ukierunkowane na intensyfikację pozyskiwania klientów oraz zacieśnienie
relacjj z dotychczasowymi klientami poprzez bogatą ofertę produktów. Działania te będą wspierane innowacyjnymi
rozwiązaniami, unikalnym modelem obsługi i systemowym podejściem do zarządzania satysfakcją klienta.
Działania w segmencie korporacyjnym będą koncentrować się na dalszej ekspansji w segmencie średnich korporacji oraz
zwiększeniu dochodów nie-kredytowych (w szczególności na wzroście sprzedaży strategicznych produktów cross-selling).
Ponadto Bank zamierza wzmocnić efektywność sieci sprzedaży poprzez wdrożenie nowoczesnych narzędzi i nowych metod
sprzedażowych pracowników sieci. Mając na uwadze aktywne wspieranie rozwoju polskich korporacji, Bank będzie
kontynuował wdrożenie systemowego rozwiązania w zakresie podejścia sektorowego, zaawansowanej analityki danych
oraz jeszcze bardziej podnosił jakość doradztwa oferowanego przez pracowników Banku.
Realizacja założonych działań pozwoli na pełne wykorzystanie przewag konkurencyjnych Banku w 2020 roku i osiągnięcie
wskazanych w Strategii aspiracji finansowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Zarząd Banku Pekao S.A. oświadcza wedle najlepszej wiedzy, że:
Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A. za rok zakończony dnia
31grudnia 2019 i dane porównywalne sporządzone zostały zgodnie z obowiązującymi zasadami rachunkowości
oraz że odzwierciedlają w sposób prawdziwy, rzetelny i jasny sytuację majątkową i finansową Grupy Kapitałowej Banku
Pekao S.A. oraz jej wynik finansowy,
Sprawozdanie z działalności Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A. za 2019 rok, zawiera prawdziwy obraz rozwoju
i osiągnięć oraz sytuacji Grupy (w tym opis podstawowych zagrożeń i ryzyka).
Działając na podstawie art. 66 ust. 4 Ustawy z dnia 29 września 1994 r. o rachunkowości oraz $ 13 pkt 17 Statutu Banku,
Zwyczajne Walne Zgromadzenie dnia 21 czerwca 2018 roku dokonało wyboru KPMG Audyt spółka z ograniczoną
odpowiedzialnością spółka komandytowa jako firmy audytorskiej do przeprowadzenia badania i przeglądu sprawozdań
finansowych Banku Polska Kasa Opieki Spółka Akcyjna oraz skonsolidowanych sprawozdań finansowych Grupy Kapitałowej
Banku Polska Kasa Opieki Spółka Akcyjna za lata 2018-2020.
Zarząd Banku Pekao S.A. oświadcza, że firma audytorska uprawniona do badania sprawozdań finansowych, dokonująca
badania Skonsolidowanego Sprawozdania Finansowego Grupy Kapitałowej Banku Pekao S.A. za rok zakończony dnia
31 grudnia 2019, została wybrana zgodnie z przepisami prawa. Firma audytorska oraz członkowie zespołu wykonującego
badanie spełniali warunki do sporządzenia bezstronnego i niezależnego sprawozdania z badania rocznego
skonsolidowanego sprawozdania finansowego zgodnie z obowiązującymi przepisami, standardami wykonywania zawodu |
zasadami etyki zawodowej.
Bank jako jednostka zainteresowania publicznego na podstawie uchwał Rady Nadzorczej Banku wdrożył do stosowania
polityki i procedury określone w Art. 130 ust. 1 pkt 5-7 Ustawy o biegłych rewidentach, firmach audytorskich oraz nadzorze
publicznym (Dz. U. z 2017 r., poz. 1089, dalej „Ustawa”).
Celem spełnienia wymogów Ustawy zostały wydane do stosowania następujące dokumenty:
2)
3)
Polityka wyboru firmy audytorskiej do przeprowadzania badania ustawowego sprawozdań finansowych Banku
Pekao S.A.,
Procedura wyboru firmy audytorskiej do przeprowadzania badania ustawowego sprawozdań finansowych Banku
Pekao S.A.,
Polityka świadczenia przez firmę audytorską przeprowadzającą badanie, przez podmioty powiązane z tą firmą
audytorską oraz przez członka sieci firmy audytorskiej dozwolonych usług niebędących badaniem.
Maksymalny czas nieprzerwanego trwania zleceń Badań ustawowych przeprowadzanych przez tę samą firmę audytorską
lub firmę audytorską powiązaną z tą firmą audytorską lub jakiegokolwiek członka sieci działającej w państwach Unii
Europejskiej, do której należą te firmy audytorskie, nie może przekraczać 5 lat. Okres ten ma zastosowanie również dla
kluczowego biegłego rewidenta.
Po upływie maksymalnych okresów trwania zlecenia Bank nie może zlecić badania ustawowego firmie audytorskiej ani
żadnemu podmiotowi z jej sieci działających w ramach Unii Europejskiej w okresie kolejnych 4 lat, a w przypadku
kluczowego biegłego rewidenta po upływie co najmniej 3 lat od zakończenia ostatniego badania ustawowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Zgodnie z $ 70 ust. 6 pkt 5 rozporządzenia Ministra Finansów z dnia 29 marca 2018 r. w sprawie informacji bieżących
iokresowych przekazywanych przez emitentów papierów wartościowych oraz warunków uznawania za równoważne
informacji wymaganych przepisami prawa państwa niebędącego państwem członkowskim (dalej „rozporządzenie Ministra
Finansów z 29 marca 2018 r.), Bank Polska Kasa Opieki Spółka Akcyjna (dalej „Bank”) oświadcza, że podlega poniżej
wskazanym zbiorom zasad ładu korporacyjnego, wśród których znajdują się zasady przyjęte do stosowania dobrowolnie
oraz praktyki w zakresie ładu korporacyjnego wykraczające poza wymogi przewidziane prawem krajowym.Ś
Zasady ładu korporacyjnego stosowane w Banku, tj. system regulacji i procedur określających wytyczne do działania
organów Banku, w tym wobec podmiotów zewnętrznych zainteresowanych jego działalnością (interesariuszy), wynikają z
powszechnie obowiązujących przepisów prawa, w szczególności z Kodeksu spółek handlowych i ustawy Prawo bankowe,
oraz przepisów regulujących funkcjonowanie rynku kapitałowego, a także z zasad ujętych w dokumentach: „Dobre Praktyki
Spółek Notowanych na GPW 2016”, Zasady Ładu Korporacyjnego dla Instytucji Nadzorowanych wydanych przez Komisję
Nadzoru Finansowego w dniu 22 lipca 2014 r. oraz „Kodeks Etyki Bankowej Związku Banków Polskich”.
Z zastrzeżeniem informacji wskazanych poniżej w 2019 r. Bank stosował zasady ładu korporacyjnego zawarte w „Dobryc
Uchwałą Nr 26/1413/2015 Rady Nadzorczej Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. z dnia 13 października 201
r. Bank częściowo stosował rekomendację nr VI.R.3. oraz zasadę szczegółową nr Il.Z.7 &quot;Dobrych Praktyk&quot;, zgodnie
którymi w zakresie zadań i funkcjonowania komitetów działających w radzie nadzorczej Bank powinien stosowa
postanowienia Załącznika | do Zalecenia Komisji Europejskiej 2005/162/WE z dnia 15 lutego 2005 r. dotyczącego ro
dyrektorów niewykonawczych lub będących członkami rady nadzorczej spółek giełdowych i komisji rady (nadzorczej) (dalk
„Zalecenie KE”)3. Bank nie stosował Zalecenia KE w zakresie składu Komitetu ds. Nominacji i Wynagrodzeń, z uwagi n
konieczność zapewnienia spójnych standardów wynagradzania zarządu i kluczowych menadżerów w ramach grupy
Ponadto w 2019 r. Bank również częściowo stosował rekomendację nr VI.R.1 „Dobrych Praktyk” dot. uwzględnienia |
polityce wynagrodzeń kwestii wynagrodzeń członków organów spółki i kluczowych menadżerów, ponieważ wynagrodzeni
członków Rady Nadzorczej zostały ustalone przez Walne Zgromadzenie z uwzględnieniem powszechnie obowiązującyc
przepisów prawa w tym wymogów ustawy z dnia 9 czerwca 2016 r. o zasadach kształtowania wynagrodzeń osób kierującyc
niektórymi spółkami.
Ponadto z uwagi na strukturę akcjonariatu, brak zgłoszeń dotyczących oczekiwań akcjonariuszy, co do sposobu
przeprowadzenia walnego zgromadzenia przy wykorzystaniu środków komunikacji elektronicznej oraz brak możliwości
zapewnienia infrastruktury technicznej niezbędnej dla sprawnego przeprowadzenia walnego zgromadzenia przy
wykorzystaniu środków komunikacji elektronicznej i zachowania odpowiedniego poziomu bezpieczeństwa komunikacji
elektronicznej w trakcie obrad walnego zgromadzenia Banku, rekomendacja nr IV.R.2 Dobrych Praktyk nie miała do Banku
zastosowania. Bank zapewniał transmisję obrad walnego zgromadzenia w czasie rzeczywistym poprzez transmisję w sieci
Internet.
Dz. U. z 2018, poz. 757
$ 70, ustęp 6, punkt 5, litera a i b rozporządzenia Ministra Finansów z 29 marca 2018 r.
Dokument jest publicznie dostępny na stronie internetowej Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie S.A.: https://www.gpw.pl/dobre-praktyki
Dz.U.UE.L.2005.52.5 dokument jest publicznie dostępny na stronie internetowej:
http://eur-lex.europa.eullegal-content/PL/TXT/?uri=CELEX%3A32005H0162
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W 2019 r. Bank stosował również Zasady Ładu Korporacyjnego dla Instytucji Nadzorowanych wydane przez Komisj
Nadzoru Finansowego w dniu 22 lipca 2014 r.9 za wyjątkiem:
— rozdziału 9 dotyczącego zarządzania aktywami na ryzyko klienta, z uwagi na to, że Bank nie prowadzi działalności
w tym zakresie,
— 649 ust. 4 i $ 52 ust. 2 z uwagi na to, że w Banku funkcjonuje komórka audytu wewnętrznego i komórka ds.
zapewnienia zgodności.
Zasadę określoną w $ 21 ust. 2 Zasad Ładu Korporacyjnego dla Instytucji Nadzorowanych dotyczącą składu organu
nadzorującego, w zakresie przewodniczącego Rady Nadzorczej, Bank stosował częściowo. Wybór przewodniczącego Rady
Nadzorczej został dokonany na podstawie kryterium posiadanej wiedzy, doświadczenia, w tym w kierowaniu pracam
organu, oraz umiejętności, które potwierdzają kompetencje niezbędne do należytego wykonywania obowiązków
nadzorowania. Mając na uwadze powyższe, odstąpiono od kryterium niezależności. Skład Rady Nadzorczej Banku spełnie
kryteria niezależności wynikające ze Statutu Banku oraz Dobrych Praktyk. Również częściowo Bank stosował Zasadę
określoną w $ 29 ust. 3 Zasad Ładu Korporacyjnego dla Instytucji Nadzorowanych dotycząca transparentności i zawarcie
zasad wynagradzania członków organu nadzorującego w odpowiedniej regulacji wewnętrznej Banku. Wynagrodzenie
członków Rady Nadzorczej Banku są transparentne i zostały ustalone przez Walne Zgromadzenie z uwzględnienien
powszechnie obowiązujących przepisów prawa w tym wymogów ustawy z dnia 9 czerwca 2016 r. o zasadach kształtowanie
wynagrodzeń osób kierujących niektórymi spółkami.
Ponadto mając na uwadze brak możliwości zapewnienia przez Bank warunków technicznych niezbędnych do prawidłowej
identyfikacji akcjonariuszy oraz zachowania odpowiedniego poziomu bezpieczeństwa komunikacji elektronicznej w trakcie
obrad Walnego Zgromadzenia Banku za rok 2018, w szczególności, w procesie głosowania na Walnym Zgromadzeniu,
Zarząd Banku podjął decyzję o niedopuszczeniu udziału w tym Walnym Zgromadzeniu przy wykorzystaniu środków
komunikacji elektronicznej itym samym odstąpił od stosowania $ 8 ust. 4 Zasad Ładu Korporacyjnego dla Instytucji
Nadzorowanych.
Informacje o odstąpieniu od stosowania określonych wyżej zasad zostały zamieszczone przez Bank na stronie internetowej
zgodnie z wymogami Zasad Ładu Korporacyjnego dla Instytucji Nadzorowanych.
W ogłoszeniu o Zwołaniu Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia Banku opublikowanym w raporcie bieżącym 15/2019 z dnia
30 maja 2019 r. Bank poinformował, że: „Mając na uwadze fakt, że Akcjonariat Banku, charakteryzuje się znaczną
liczebnością, zróżnicowaniem geograficznym oraz zróżnicowaniem języka komunikacji, co powoduje, iż w celu spełnienia
przez Bank wymogów niezbędnych do prawidłowej identyfikacji akcjonariuszy oraz zachowania odpowiedniego poziomu
bezpieczeństwa komunikacji elektronicznej, konieczne jest zapewnienie po stronie Banku rozwiązań na wysokim poziomie
zaawansowania technologicznego, którymi Bank aktualnie nie dysponuje, zgodnie z art. 4065 $ 2 Kodeksu spółek
handlowych oraz $ 8a ust 2 Statutu Banku, Zarząd Banku podjął decyzję o niedopuszczeniu uczestnictwa przy
wykorzystaniu środków komunikacji elektronicznej w Zwyczajnym Walnym Zgromadzeniu Banku za rok 2018, o których
mowa w art. 4065 $ 1 pkt 2 i 3 Kodeksu spółek handlowych (dwustronna komunikacja w czasie rzeczywistym oraz
wykonywanie prawa głosu przy wykorzystaniu środków komunikacji elektronicznej).”
Zarząd Banku podejmie decyzje o dopuszczeniu uczestnictwa w Walnym Zgromadzeniu przy wykorzystaniu środków
komunikacji elektronicznej w przypadku spełnienia przez Bank warunków technicznych niezbędnych do udziału w Walnym
Zgromadzeniu przy wykorzystaniu środków komunikacji elektronicznej.
W 2019 r. Bank stosował zasady ładu korporacyjnego zawarte w Kodeksie Etyki Bankowej Związku Banków Polskich.10
Ponadto w Banku wprowadzono Kartę Zasad, stanowiącą zbiór podstawowych dla pracowników Banku wartości i zasad
postępowania, których podstawą jest uczciwość, uznana za gwarancję trwałego przekształcenia zysku w wartość dla
wszystkich interesariuszy (w tym akcjonariuszy i inwestorów).
3 Dokument jest publicznie dostępny na stronie internetowej Komisji Nadzoru Finansowego:
https://www.knf.gov.pl/dla_rynku/regulacje_| praktyka/zasady_ladu_korporacyjnego
 
10 Dokument jest publicznie dostępny na stronie internetowej Związku Banków Polskich: http://zbp.pl/dla-bankow/zespoly-rady-|-komitety/dzialania-w
obszarze-legislacyjno-prawnymikomisja-etyki-bankowej
</Text>
	</Page>
</document>
