<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Umożliwiono sprzedaż produktów Banku BPH w pla-
cówkach ówczesnego GEMB na zasadach agencyj-
nych.
Ujednolicono i rozszerzono ofertę sprzedażową dla
Banku po połączeniu, co wymagało integracji kilku
systemów, dotąd stosowanych w Bankach oddzielnie.
Umożliwiono tym samym oferowanie spójnej, ade-
kwatnej i bezpiecznej oferty dla Klienta detalicznego.
Udostępniono usługi bankowości elektronicznej w
oparciu o system BusinessNet dla Klientów Bank of
Tokyo-Mitsubishi UFJ Polska; było to pionierskie roz-
wiązanie tego typu w skali całego kraju.
Przygotowano mechanizmy synchronizacji danych
Klientów łączących się Banków, aby po fuzji prawnej
mogła następować szybka wymiana danych między
systemami bankowymi.
Przygotowano narzędzia umożliwiające udostępnienie
w placówkach dokumentacji produktowej i korespon-
dencji w postaci elektronicznej. Opracowano także
platformę technologiczną pozwalającą na identyfika-
cję Klientów na podstawie Kart Klienta, dzięki czemu
od 2010 r. placówki posiadają dostęp do dokumentów
w czasie rzeczywistym.
zweryfikowano zgodność systemów i procesów z
wytycznymi SOX 404, zasadami bezpieczeństwa i wy-
maganiami regulacyjnymi dla banków.
Skonsolidowano na jednej platformie wszystkie pro-
cesy wsparcia usług zapewniając kadrze IT jednolite
środowisko pracy, a także spójną informację zarząd-
CZA.
pozwoliło zamknąć wydatki IT w bardzo konserwatywnym
sokiej jakości wszystkich usług świadczonych przez IT.
Zaprojektowano strukturę nowej organizacji IT, zagospoda-
najmniej przez rok.
Na koniec 2009 roku Grupa Banku BPH obejmowała trzy
BPH PBK Zarządzanie Funduszami Sp. z o.o. (bezpośrednio
zależna] oraz BPH Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych
SA (BPH TFI, spółka pośrednio zależna poprzez BPH PBK
Zarządzanie Funduszami Sp. z 0.0.).
Skład Grupy Banku BPH SA (wg stanu na 31 grudnia 2009 r.)
W obydwu Bankach zrealizowano łącznie ponad 50 projek-
tów informatycznych wspierających biznes, m.in. mechani-
W Sprawozdaniu finansowym Grupy Banku BPH konsolida-
Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych SA (BPH TFI SA).
nej (Call Center], obsługa windykacji i funkcje zaplecza.
Ponadto, zainicjowano proces optymalizacji portfela apli-
Pion Bankowości Detalicznej (PBD) w 2009 roku obsługiwał
kacji w połączonym Banku BPH, który przez redukcję zbęd-
2 mln Klientów. Bank pozyskał 7 tys. nowych Klientów z
doprowadzi do uproszczenia działań, a przez to pozwc
koniec ub. roku wyniosła 98 tys. Liczba obsługiwanych
utrzymać przewagę konkurencyjną na rynku.
Klientów indywidualnych była równa 1,9 mln.
Dzięki optymalizacji wykorzystania infrastruktury (TCO),
Działalność PBD w rok 2009 charakteryzuje m.in.:
m.in. dzięki wprowadzeniu nowego konta Sezam
usług informatycznych. Utrzymanie dyscypliny kosztowej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>pozyskaniem przez obie sieci oddziałów i telemarketir
GEMB do końca 2009 roku ponad 53,5 tys. produktów.
Oszczędzam, przy spadku depozytów detalicznych
ogółem o 7% r/r (do 8,9 mld zł),
wzrost liczby aktywnych depozytowych Klientów
biznesowych o 14% (do 78,7 tys.),
stabilizacja portfela kredytowego (wzrost o 0,2% r/r), z
jednoczesnym:
- 14% przyrostem portfela kredytów gotówkowych
Ido 5,5 mld zł),
- zwiększeniem wolumenu kredytów dla Klientów
biznesowych o 10% (do 3,8 mld zł),
-_ spadkiem portfela kredytów hipotecznych o 3% r/r
(do 16,3 mld zł).
pozyskaniem przez obie sieci oddziałów i telemarketing
5EMB do końca 2009 roku ponad 53,5 tys. produktów.
Oferta dla Klientów z segmentu małych i średnich przed-
Kredytowych oraz u 250 doradców mobilnych dla segmen-
Depozyty osób fizycznych na koniec 2009 roku wyniosły 6,9
Depozyty osób fizycznych na koniec 2009 roku wyniosły 6,9
mld zł i były o 6% nizsze od stanu na koniec 2008 r. W 2009
Zwiększona sprzedaż produktów i usług oraz wyższa war-
tość wysokomarżowego portfela kredytów gotówkowych
przyczyniły się do wygenerowania przez PBD łącznego
wizji wzrósł o 20,6%).
Łączny wynik z tytułu odsetek i prowizji (m/n zł/
czesnej optymalizacji kosztów jego prowadzenia.
Cele depozytowe na rok 2010 przewidują dalszy wzrost
Dodatkowym czynnikiem pozytywnie wpływającym na
marżę odsetkową były niższe stopy bazowe (WIBOR, LIBOR],
produktów w kanale internetowym.
la zaostrzenie przez Bank kryteriów udzielania kredytów.
W roku 2009 liczba rachunków bieżących wzrosła o 90 tys.
(+22,2%), co pozwoliło na osiągnięcie 2,6% udziału w rynku.
Oferta detaliczna Banku na koniec 2009 roku była dostęp-
nienie cross-sellingu kont osobistych do Klientów zaintere-
ponad 3,4 tys. punktach sprzedaży kredytów ratalnych.
sowanych też innymi produktami, w szczególności pożycz-
Dodatkowo, Bank oferował swoje usługi we współpracy z
kami gotówkowymi oraz kredytami i lokatami terminowy-
grupą prawie 2,8 tys. pośredników finansowych. Współpra-
ca byłego Banku BPH z byłym GEMB w zakresie sprzedaży
zaowocowała synergiami sprzedażowymi tj wzajemnym
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Liczba rachunków bieżących” /żys./
w sieci placówek Banku BPH przed połączeniem na pod-
stawie zawartej umowy agencyjnej. W 2009 roku sprzedaż
wartości 444 mln zł. W sumie sieć sprzedaży byłego Banku
BPH udzieliła 116 tys. kredytów o wartości 1 136 mln zł.
Oferta kredytów gotówkowych byłego GE Money Bank S.A.
była dostępna w jego oddziałach własnych, Placówkach
była dostępna w jego oddziałach własnych, Placówkach
kwocie 826,3 mln zł.
W sumie połączony Bank udzielił 239 tys. kredytów na
łączną kwotę 3 137 mln zł, co umożliwiło zajęcie czołowej
pozycji w tym segmencie rynku.
Rok 2010 przyniesie zarówno rozwój nowej jak i rewitaliza-
cję istniejącej oferty kont osobistych. Naszym celem jest
uproszczenie oferty przy zachowaniu wyjątkowych cech
wyróżniających konta z rodziny Sezam na rynku, a także jej
Wspólna oferta kredytów gotówkowych w sieci Placówek
rozbudowa pod kątem potrzeb osób wrażliwych na cenę
produktu oraz Klientów z wyższych segmentów.
czenia i rozwiązania posiadane prze obie instytucje.
W 2009 roku przeprowadzonych zostało 15 emisji produkt-
tów strukturyzowanych na kwotę ok. 210 mln zł, a łączny
Kredyty gotówkowe - portfel (m/d zh
wolumen zamknął się kwotą 628,5 mln zł.
Podobnie jak cały rynek, tak i fundusze inwestycyjne BPH
wzrosły o 0,5 mld zł (+17%), osiągając poziom 3,5 mld zł.
BPH TFI - wartość aktywów funduszy (m/n zł)
Sprzedaż kredytów hipotecznych w 2009 r. wyniosła 524,8
mln zł (3,24 tys. szt.) - udział Banku BPH w rynku nowych
kredytów hipotecznych był równy 1,45% (w tym: w złotych
mieszkaniowych dla osób prywatnych na koniec ub. roku
walucie 9,9%).
W 2010 roku Bank nadal zamierza rozwijać ofertę kredyto-
W 2009 roku miał miejsce dalszy wzrost sprzedaży kredy-
tów gotówkowych o 3,1 mld zł. Bank BPH posiadał w ofercie
przy jednoczesnym zapewnieniu zakładanej przychodowo-
dwa produkty gotówkowe: Kredyt od Ręki oraz Pożyczkę od
Ręki. Oddziały byłego banku BPH udzieliły 86.204 Pożyczek
od Ręki o wartości 691,6 mln zł. Kredyt od Ręki, będący
produktem byłego GE Money Bank, sprzedawany był także
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W listopadzie do oferty Banku został wprowadzony dedy-
debetową otwartą na transakcje internetowe.
Wraz ze wzrostem dostępności kanału internetowego,
wów, co stanowiło wzrost o 17% w stosunku do 2008 roku.
Liczba użytkowników bankowości internetowej /tys./
Karty kredytowe Banku BPH są jednym z bardziej konku-
rencyjnych produktów tego typu oferowanych na rynku
zmianach w ofercie kart kredytowych w celu zunifikowania
oferty dla planowanej fuzji oraz uatrakcyjnienia i zwiększe-
nia konkurencyjności produktów. Zmiany dotyczyły funk-
cjonalności, parametrów produktów, jak również zwiększo-
Platforma internetowa Banku BPH SezQm charakteryzuje
się jedną z najszerszych funkcjonalności na rynku oraz
zastosowaniem zaawansowanych systemów zapewniają-
cych bezpieczeństwo operacji. Klienci mają dostęp do
swoich rachunków oszczędnościowo-rozliczeniowych, kart
kredytowych, rachunków maklerskich, rejestrów funduszy
inwestycyjnych BPH TFI. Mogą również mieć dostęp do
swoich rachunków przez inne kanały elektroniczne: telefon,
SMS i WAP.
no zakres ubezpieczeń oferowanych do kart (np. NNW,
Platforma internetowa Banku BPH Sez©m charakteryzuje
formule zwrotu części wartości transakcji bezgotówkowych
swoich rachunków oszczędnościowo-rozliczeniowych, kart
oprocentowanie, w zależności od indywidualnych potrzeb
Na koniec 2009 roku liczba wydanych przez Bank BPH kart
kredytowych wynosiła 1,4 mln, co stanowiło 13% udziału w
Na rok 2010 planowana jest pełna integracja Platformy
rankingu wydanych kart kredytowych.
nowych, innowacyjnych funkcjonalności.
'W roku 2009 r. nastąpił dalszy wzrost zainteresowania
Klientów bankowością internetową. Liczba użytkowników
Rok 2009 to czas intensywnych działań w zakresie rozwoju
obejmującego firmy z rocznymi przychodami do 15 mln zł i
cjonowały dla Klientów Indywidualnych trzy systemy ban-
kowości internetowej: Sez©m - do obsługi Klientów byłego
Oferta depozytowo-rozliczeniowa dla Klientów z segmentu
obsługi rachunków Biura Maklerskiego.
MŚP została wzbogacona o trzy nowe rachunki - Biznes
w sierpniu Klientom indywidualnym udostępniono funkcję
Symetria, Biznes Symetria Active oraz rachunek Biznes
otwierania rachunków oszczędnościowych na Platformie
Internetowej SezQm. Do końca grudnia prawie 30% ra-
chunków oszczędnościowych zostało założone przez Plat-
formę Internetową.
gNet, usługą TransPłace i TradeNet. Posiadacze rachunków
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Biznes Symetria mogą również skorzystać z karty płatniczej
Centrów w różnych regionach Polski. Doradcy Klienta
pierwsza tego typu karta na rynku kart firmowych.
Kolejną nowością wprowadzoną w 2009 r. do oferty dla
koniec ub. roku zespół ten składał się z 250 osób.
Udział Banku w finansowaniu projektów Unii Europej-
skiej
ków w dowolnym momencie, bez utraty odsetek.
Bank BPH przykłada dużą wagę do obsługi Klientów, którzy
) nowe funkcjonalności wzbogacona została platforma
cjami wykupu faktur przez Internet, TradeNet - usługa
nia handlu oraz TransPayroll - usługa umożliwiająca proce-
sowanie przekazywania wynagrodzeń.
2009 rok to również dynamiczny wzrost użytkowników
nowoczesnego systemu bankowości internetowej Busi-
nich spotkań z Klientami oraz za pośrednictwem Internetu.
nessNet - ich liczba zwiększyła się do 2,8 tys. w porównaniu
z 0,8 tys. na koniec 2008 roku oraz użytkowników platformy
W efekcie podejmowanych działań w 2009 r. wnioskodaw-
com pomocy unijnej Bank BPH udzielił promesy finansowa-
nia w wysokości ponad 120 mln zł.
10,2 tys. użytkowników w analogicznym okresie ubiegłego
nia w wysokości ponad 120 mln zł.
Atrakcyjna oferta wpłynęła na wzrost liczby aktywnych
W roku 2009 Biuro Maklerskie skoncentrowało się na usłu-
gach dla Klienta instytucjonalnego, zmianach organizacyj-
koniec 2008 roku, do poziomu 79 tys.
Aktywni Klienci depozytowi - segment MŚP fżys.)
telefonicznego w Biurze Maklerskim i Banku BPH. Pomyśl-
tywy MiFID w Banku BPH.
Biuro Maklerskie posiadało 36 pełnozakresowych Punktów
Bank BPH posiada również szeroką gamę atrakcyjnych
wszystkich pozostałych lokalizacjach oddziałów Banku BPH
produktów kredytowych dla Klientów Biznesowych. W 2009
- w ramach przygotowań do fuzji prawnej otwarto 107
roku wolumen kredytów wzrósł o 10%. Portfel kredytów
a byłego GEMB spadł o 27%, co wynikało ze spłaty portfela
brokerskich.
kredytów finansujących zakup samochodów dla firm.
Biuro Maklerskie Banku BPH zostało uhonorowane wyróż-
nieniem za rok 2009 w kategorii „Niezawodność rozliczeń”
za wyjątkową staranność w prowadzeniu ewidencji, doko-
Istotnym wsparciem dla rozwoju akcji kredytowej wśród
&lt;lientów biznesowych okazały się Regionalne Centra Do-
za wyjątkową staranność w prowadzeniu ewidencji, doko-
radczo-Kredytowe (RCDK). Obecnie działa już 17 takich
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>nywaniu rozliczeń i obsłudze operacji wykonywanych w
2009 roku był wielokrotnie nagradzany, m.in. zdobył na-
regulowanym, przy braku korekt i błędnych transakcji.
W 2009 roku Bank BPH uruchomił również nową usługę
sposób ewidencjonować i obsługiwać sumy depozytowe.
Pion Bankowości Korporacyjnej i Finansowania Nierucho-
mości z sukcesem zakończył 2009 rok osiągając planowane
jest odbudowa swojej pozycji na rynku dużych i średnich
firm działających na polskim rynku.
Sukcesem również jest odbudowanie oferty bankowości
wśród przedsiębiorstw działających na naszym rynku,
dzięki swojej nowoczesności i unikalności. W 2009 roku
iny funkcjonalnie system bankowości internetowej dla
wprowadzono nowe rozwiązania i usługi. Nasi specjaliści
Klientów korporacyjnych.
Dzięki przynależności do jednej z największych na świecie
korporacji GE, Bank BPH zyskał wsparcie i stabilność, co
cyjnych rozwiązań, które ułatwiają przedsiębiorcom zarzą-
dzanie finansami. Produkty Bankowości Korporacyjnej
czesnym i dynamicznym Bankiem nastawionym na rozwój.
Banku BPH cieszą się coraz większą popularnością.
Nagrody i wyróżnienia
W 2009 roku w produkcie TransCard podwojone zostały
Bank BPH został laureatem nagrody „Najlepszego Partnera
zarówno liczba kart jak i wolumen transakcji dokonywa-
płaconą (tzw. pre-paid), wydaną już w ponad 100 tys. sztuk,
nerów na rynku są najlepiej oceniane i postrzegane jako te,
Bank stał się liczącym graczem na rynku kart tego typu.
w ramach działalności bieżącej Bank pozyskał do współ-
rzetelnością we współpracy.
Duże i największe polskie przedsiębiorstwa uznały Bank
MasterCard wprowadził do oferty nową wersję systemu
zarządzania transakcjami kratowymi, czyli internetową
analizę transakcji dokonywanych korporacyjnymi kartami
Również usługi TransCash mają coraz większą liczbę Klien-
tów korporacyjnych, wśród nich znane na rynku korporacje
preferencje firm w tym względzie.
oraz sieci saloników prasowych. W drugiej połowie 2009
roku Bank BPH powrócił do ekskluzywnego grona Banków
Korporacyjnych przetwarzających miesięcznie ponad 1
Dynamicznie rósł portfel nowych Klientów, których liczba
na koniec 2009 roku wyniosła 1 754 obsługiwanych przed-
miliard PLN wpłat gotówkowych w formie zamkniętej.
Z sukcesem rok 2009 zakończył się dla płatności przyjętych
w sieci TransKasa. Ich liczba wzrosła dwukrotnie w stosun-
niu z rokiem 2008 liczba ta wzrosła o 47 %.
wysokiemu poziomowi świadczonych usług, produkt w
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Dynamicznie rosły przychody PBKiFN, które w 2009 roku
wyniosły 109 mln. Zdywersyfikowana struktura przycho-
wyniosły 109 mln. Zdywersyfikowana struktura przycho-
dów, zbliżona do tej sprzed podziału Banku, wskazuje na
szerokie wykorzystanie sprzedaży wiązanej i przewagi
konkurencyjnej Banku w zakresie nowoczesnej oferty
produktów rozliczeniowych. Przychody z bankowości
transakcyjnej i sprzedaży produktów skarbowych stanowiły
65% przychodów Pionu.
Przychody (w m/n PLM
Wolumen kredytów i depozytów korporacyjnych
w 2009 roku
Sukcesywnie odbudowywany jest portfel kredytów i wolu-
men depozytów PBKiFN. Na koniec 2009 r. kredyty korpo-
racyjne osiągnęły kwotę 1 465 mln zł, podczas gdy depozy-
ty wynosiły 1 654 mln zł. Ten zbilansowany portfel aktywów
i pasywów Klienta korporacyjnego świadczy o skutecznej
strategii biznesowej Banku w tym segmencie.
Wolumen kredytów (w m/n PLM
Rok 2009 przyniósł kolejne liczne zawirowania na między-
narodowych rynkach finansowych związane z kryzysem
zapoczątkowanym na rynku kredytów hipotecznych w USA.
Nie pozostały one bez wpływu na krajowy rynek finansowy.
Widoczny był on w postaci znacznego wzrostu zmienności
poszczególnych rynków, a w najostrzejszej fazie kryzysu
także znacznego ograniczenia płynności. Kryzys finansowy
recesji i znacznego ograniczenia wymiany handlowej.
wprawdzie Polsce, jako jedynemu krajowi UE, udało unik-
r/r a importu o 26%).
W związku z powyższym w 2009 roku Pion Rynków Między-
narodowych (PRM) koncentrował się na dostosowaniu swej
się równocześnie zapewnić kontynuację szybkiego rozwoju
Banku pod koniec 2007 r. Wyrazem sukcesu tej strategii był
 
+/ suma depozytów zawiera zobowiązania z tytułu zobezpieczeń pieniężnych
PRM we wszystkich segmentach Klienta w stosunku do
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Dochód netto z działalności sprzedażowej PRM we wszystkich
Wzrost dochodów nie byłby również możliwy bez dalszego
rozwoju bazy Klientów. Szczególną rolę w tym względzie
odegrali dedykowani sprzedawcy PRM, którzy zaakwirowali
30% wszystkich Klientów pozyskanych w segmencie korpo-
Liczba transakcji zawartych w ramach działalności sprzedażo-
wej PRM
Działalność PRM obejmuje dwie zasadnicze części: działal-
ność sprzedażową (Treasury Sales) oraz nie nastawioną na
zysk działalność związaną z zarządzaniem aktywami
i pasywami Banku (Assets 6 Liabilities Management - ALM).
Liczba aktywnych Klientów obsługiwanych w PRM
segmentach Klienta (w tym korporacyjnego i wybranych
Klientów detalicznych obejmujących MŚP) w zakresie pro-
duktów skarbowych oraz inwestycyjnych, jak też rozwój
jest paleta usług i produktów bankowych. Z kolei w zakresie
działalności ALM priorytetem pozostaje efektywne, scentra-
lizowane zarządzanie ekspozycjami ryzyka rynkowego i
płynności oraz dostępem do rynku jak również zapewnienie
Unikalna kombinacja różnych kanałów dystrybucji przyjęta
w modelu obsługi Klientów umożliwiła równoczesne zop-
 
'malizowanie efektywności modelu sprzedażowego
Pomimo trudnych warunków rynkowych łączne przychody
maksymalizację stopnia zadowolenia Klientów. Ubiegły rok
z działalności sprzedażowej PRM wzrosły w 2009 r. o 47%
był szczególnie owocnym okresem dla nowoczesnego
r/r i wyniosły 87,1 mln zł, przy czym podobnie jak w po-
skarbowych realizowane przez PRM na Klientach detalicz-
nych i korporacyjnych były w całości alokowane odpowied-
sukces rynkowy. W omawianym okresie ponad 1 800 Klien-
wie efektywności wykorzystania zasobów. Większy nacisk
w 2009 r. został położony na sprzedaż wystandaryzowa-
nych produktów (np. natychmiastowych transakcji wymia-
krotnie. Znacząco wzrósł również udział transakcji zawie-
ranych przy użyciu platformy we wszystkich transakcjach
osiągnięto znaczący wzrost wolumenów zawieranych
produktów skarbowych zawieranych przez Bank BPH.
transakcji.
Dzięki temu, że platforma DealingNet zapewnia Klientom
Banku konkurencyjny cenowo i przyjazny sposób zawiera-
«Wraz z wynikiem z zarządzania produktami i ekspozycjami.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>nia transakcji szybko znalazła uznanie kolejnych użytkow-
ników. Wyrazem tego uznania jest też fakt, że prawie 90%
stycyjnymi i emerytalnymi w zakresie produktów skarbo-
Klientów logujących się do systemu DealingNet zawierało
rynku platform walutowych udało się utrzymać pozycję
oferowanych za pomocą tego elektronicznego kanału
dystrybucji.
Zarówno w segmencie Klientów detalicznych, jak i korpora-
cyjnych w 2009 r. PRM koncentrował się na rozbudowie
bazy klientowskiej. W segmencie detalicznym pozyskano
wdrożenia systemu stanowił wyzwanie zarówno w wymia-
rze organizacyjnym, jak i technologicznym. To pierwsze
bowymi oferowanymi przez Bank.
tego typu porozumienie między dwoma instytucjami finan-
sowymi w Polsce.
Ponadto w 2009 r. udało się zoptymalizować model współ-
W 2009 r. Bank BPH umocnił swoją pozycję na rynku usług
kowości Detalicznej w zakresie pozyskiwania nowych
Klientów. Równocześnie, we współpracy z Pionem Zarzą-
alokowane do wyników segmentu Instytucji Finansowych.
pozwalające na elastyczne dostosowywanie bazy produk-
Departament Powierniczy odnotował także m.in. podwoje-
 
nie (w stosunku do 2008 r.) liczby rozliczonych transakcj
Wszystkie powyższe działania służą maksymalizacji wyko-
rzystaniu dostępnego potencjału dochodowego.
Działalność PRM w zakresie zarządzania aktywami
i pasywami (ALM)
W zakresie produktów inwestycyjnych PRM z powodzeniem
W kontekście niekorzystnych warunków rynkowych - a
zwłaszcza niespotykanej wcześniej zmienności rynkó
inwestorów detalicznych o łącznym nominale 210 mln zł.
koncentrowała się w 2009 r. na:
ET
 
zapewnieniu niezbędnej płynności oraz stabilizacji
wyniku z zarządzania aktywami i pasywami Banku,
przygotowaniu - w zakresie zarządzania płynnością i
ryzykami rynkowymi połączonego Banku - do połą-
czenia Banku BPH z GE Money Bankiem
rozwoju nowego, unikalnego modelu zarządzania
bilansem opartym na statystycznej charakterystyce
wszystkich produktów bankowych umożliwiającego
bardziej efektywne zarządzanie płynnością i ryzykami
rynkowymi Banku.
oczekiwań Klientów.
Bank oferował tego typu Klientom szeroką paletę usług i
Dzięki swej aktywności na rynku Bank BPH po raz kolejny
znalazł się w wąskim gronie banków, którym Narodowy
limitowej umożliwiającej współpracę z funduszami inwe-
ś W zakresie produktów skarbowych PRM obsługuje jedynie wybranych
Klientów MŚP i szerzej - detalicznych, stąd też dane zawarte w tym rozdziale
dla tego segmentu nie mogą być utożsamiane z wielkościami dla całego Banku.
oferowanej przez Bank Centralny i w związku z tym pozwa-
</Text>
	</Page>
</document>
