<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>rzeciwko Shell Chemicals U.K Limited i 22 innym pozwanych, wśród których znajduje się Synthos
ralupy a.s. (Spółka Zależna).
ąd: The High Court of j ustice, Queen's Bench Division, Commercial Court, Londyn, Wielka Brytania.
/ pozwie powodowie nie określili wartości przedmiotu sporu. Nieznana powodom wysokość
dszkodowania zostanie ustalona w trakcie postępowania.
rzedmiotem postępowania jest odszkodowanie na rzecz powodów, którzy są producentami opon oraz
inych produktów wytwarzanych z kauczuku butadienowego i butadienowo-styrenowego, za ewentualne
zkody związane z zakupem od pozwanych kauczuku w okresie od 1996 roku do 2002 roku, w związku z
jeprawomocną decyzją Komisji Europejskiej z dnia 29 listopada 2006 roku (sprawa COMP/F/38.638 -
R/ESBR) w sprawie naruszenia przez europejskich producentów kauczuku postanowień art. 81 Traktatu
/E i art. 53 porozumienia EOG w obszarze przemysłu kauczuku syntetycznego (Decyzja), to jest
rowadzenia działalności kartelowej.
tanowisko Zarządu Emitenta:
1. Decyzja Komisji Europejskiej została wydana w dniu 29 listopada 2006 roku. Na mocy Decyzji na
Unipetrol a.s. oraz Spółkę Zależną została nałożona solidarnie grzywna w wysokości 17,5 min
Euro. Zarówno Spółka Zależna jak i Unipetrol a.s. złożyły apelacje od Decyzji do Sądu Pierwszej
Instancji Wspólnoty Europejskiej. Postępowanie przed S$ ądem Pierwszej Instancji trwa.
2. Pozew nie określa wysokości szkody w stosunku do wszystkich pozwanych jak i w stosunku do
Spółki Zależnej. W postępowaniu po stronie pozwanej bierze udział obok Spółki Zależnej 22
producentów kauczuku.
jyrok w tej sprawie jeszcze nie zapadł, postępowanie uzależnione jest od wyniku postępowania
dwoławczego od decyzji Komisji Europejskiej, prowadzonego przed Sądem Pierwszej Instancji w
uksemburgu. Wyrok Sądu Pierwszej Instancji powinien zostać opublikowany w pierwszej połowie 2010
ku.
' tym postępowaniu Emitent informował już raportem bieżącym nr 17/2008 z dnia 19 maja 2008 r. oraz w
konsolidowanym raporcie kwartalnym QSr 2/2008 z dnia 11 sierpnia 2008 r. i skonsolidowanym raporcie
wartalnym QSr 3/2008 z dnia 13 listopada 2008 r. i QSr 4/2008 z dnia 27 lutego 2009 r.
konsolidowanym raporcie kwartalnym Q$rl1/2009 z dnia 15 maja 2009 oraz skonsolidowanym raporcie
ółrocznym za I półrocze 2009 r. PS$r 2009 z dnia 31 sierpnia 2009 r., w skonsolidowanym raporcie
wartalnym QSr 3/2009 z dnia 13 listopada 2009 r. oraz w w skonsolidowanym raporcie kwartalnym QSr
/2009 z dnia 1 marca 2010 r.
3 W dniu 3 marca 2010 roku Emitent oraz Synthos Dwory Sp. zo.o. (Spółka Zależna) otrzymały od
zech, z czterech działających na terenie Emitenta i Spółki Zależnej międzyzakładowych organizacji
wiązkowych (Związki Zawodowe) pismo, informujące o wejściu Związków Zawodowych w spór zbiorowy
zarządami Emitenta i Spółki Zależnej. Związki Zawodowe poinformowały w piśmie, iż spór wszczęty
ostał „w związku z brakiem porozumienia w sprawie wysokości wzrostu płac w roku 2010 [ ]oraz
aniechaniem rozmów dotyczących Zakładowego Układu Zbiorowego Pracy [ ]&quot; oraz że wejście w spór
biorowy nastąpiło „na podstawie Ustawy z dnia 23 maja 1991 r. o rozwiązywaniu sporów zbiorowych [
z wszelkimi konsekwencjami wynikającymi ztej ustawy do przeprowadzenia akcji protestacyjnej
łącznie. &quot;.
arządy Emitenta oraz Spółki Zależnej podjęły działania zgodne z przepisami Ustawy z dnia 23 maja
991 roku o rozwiązywaniu sporów zbiorowych (Dz. U. nr 55, poz. 236 z 1991 roku z późniejszymi
mianami).
2. Przewidywany rozwój Grupy Kapitałowej Synthos S.A. w perspektywie
dłuższej niż jeden rok.
Wada soluancnn oj _  saaalinywa euozaridie Kawał taremowawewecaiwonci PRogneno Mozuslkadnanai  Miamiłiać (© £ bn
przeciwko Shell Chemicals U.K Limited i 22 innym pozwanych, wśród których znajduje się Synthos
Kralupy a.s. (Spółka Zależna).
Sąd: The High Courtofj ustice, Queen's Bench Division, Commercial Court, Londyn, Wielka Brytania.
W pozwie powodowie nie określili wartości przedmiotu sporu. Nieznana powodom wysokość
odszkodowania zostanie ustalona w trakcie postępowania.
Przedmiotem postępowania jest odszkodowanie na rzecz powodów, którzy są producentami opon ora:
innych produktów wytwarzanych z kauczuku butadienowego i butadienowo-styrenowego, za ewentualne
szkody związane z zakupem od pozwanych kauczuku w okresie od 1996 roku do 2002 roku, w związku z
nieprawomocną decyzją Komisji Europejskiej z dnia 29 listopada 2006 roku (sprawa COMP/F/38.638 -
BR/ESBR) w sprawie naruszenia przez europejskich producentów kauczuku postanowień art. 81 Traktatt
WE i art. 53 porozumienia EOG w obszarze przemysłu kauczuku syntetycznego (Decyzja), to jes
prowadzenia działalności kartelowej.
Stanowisko Zarzadu Emitenta:
 
VE i art. 53 porozumienia EOG w obszarze przemysłu kauczuku syntetycznego (Decyzja), to jest
rowadzenia działalności kartelowej.
 tanowisko Zarządu Emitenta:
1. Decyzja Komisji Europejskiej została wydana w dniu 29 listopada 2006 roku. Na mocy Decyzji na
Unipetrol a.s. oraz Spółkę Zależną została nałożona solidarnie grzywna w wysokości 17,5 min
Euro. Zarówno Spółka Zależna jak i Unipetrol a.s. złożyły apelacje od Decyzji do Sądu Pierwszej
Instancji Wspólnoty Europejskiej. Postępowanie przed S$ ądem Pierwszej Instancji trwa.
2. Pozew nie określa wysokości szkody w stosunku do wszystkich pozwanych jak i w stosunku do
Spółki Zależnej. W postępowaniu po stronie pozwanej bierze udział obok Spółki Zależnej 22
producentów kauczuku.
Vyrok w tej sprawie jeszcze nie zapadł, postępowanie uzależnione jest od wyniku postępowania
&gt;dwoławczego od decyzji Komisji Europejskiej, prowadzonego przed Sądem Pierwszej Instancji w
„.uksemburgu. Wyrok Sądu Pierwszej Instancji powinien zostać opublikowany w pierwszej połowie 2010
oku.
) tym postępowaniu Emitent informował już raportem bieżącym nr 17/2008 z dnia 19 maja 2008 r. oraz w
konsolidowanym raporcie kwartalnym QSr 2/2008 z dnia 11 sierpnia 2008 r. i skonsolidowanym raporcie
'wartalnym QSr 3/2008 z dnia 13 listopada 2008 r. i QSr 4/2008 z dnia 27 lutego 2009 r.
'konsolidowanym raporcie kwartalnym Q5rl1/2009 z dnia 15 maja 2009 oraz skonsolidowanym raporcie
ółrocznym za I półrocze 2009 r. P$r 2009 z dnia 31 sierpnia 2009 r., w skonsolidowanym raporcie
'wartalnym QSr 3/2009 z dnia 13 listopada 2009 r. oraz w w skonsolidowanym raporcie kwartalnym QŚr
1/2009 z dnia 1 marca 2010 r.
 
13 W dniu 3 marca 2010 roku Emitent oraz Synthos Dwory Sp. zo.o. (Spółka Zależna) otrzymały od
rzech, zczterech działających na terenie Emitenta i Spółki Zależnej międzyzakładowych organizacji
&quot;wiazkowych (Zwiazki Zawodowe) pismo, informuiace o weiściu Zwiazków Zawodowych w spór zbiorowy.
EWĘ ENIA ESET EMW Fa R PRRAE FAMU
1.
Decyzja Komisji Europejskiej została wydana w dniu 29 listopada 2006 roku. Na mocy Decyzji na
Unipetrol a.s. oraz Spółkę Zależną została nałożona solidarnie grzywna w wysokości 17,5 mln
Euro. Zarówno Spółka Zależna jak i Unipetrol a.s. złożyły apelacje od Decyzji do Sądu Pierwszej
Instancji Wspólnoty Europejskiej. Postępowanie przed S$ ądem Pierwszej Instancji trwa.
Pozew nie określa wysokości szkody w stosunku do wszystkich pozwanych jak i w stosunku do
Spółki Zależnej. W postępowaniu po stronie pozwanej bierze udział obok Spółki Zależnej 22
producentów kauczuku.
roku ZJ AZ | RO 7] EO —7—-
roku.
O tym postępowaniu Emitent informował już raportem bieżącym nr 17/2008 z dnia 19 maja 2008 r. oraz M
skonsolidowanym raporcie kwartalnym QSr 2/2008 z dnia 11 sierpnia 2008 r. i skonsolidowanym raporcie
kwartalnym QSr 3/2008 z dnia 13 listopada 2008 r. i QSr 4/2008 z dnia 27 lutego 2009 r.
skonsolidowanym raporcie kwartalnym Q$rl1/2009 z dnia 15 maja 2009 oraz skonsolidowanym raporcie
półrocznym za I półrocze 2009 r. P$r 2009 z dnia 31 sierpnia 2009 r., w skonsolidowanym raporcie
kwartalnym QSr 3/2009 z dnia 13 listopada 2009 r. oraz w w skonsolidowanym raporcie kwartalnym QS.
4/2009 z dnia 1 marca 2010 r.
13 W dniu 3 marca 2010 roku Emitent oraz Synthos Dwory Sp. zo.o. (Spółka Zależna) otrzymały oa
trzech, z czterech działających na terenie Emitenta i Spółki Zależnej międzyzakładowych organizacj.
związkowych (Związki Zawodowe) pismo, informujące o wejściu Związków Zawodowych w spór zbiorowy
z zarządami Emitenta i Spółki Zależnej. Związki Zawodowe poinformowały w piśmie, iż spór wszczęty
został „w związku z brakiem porozumienia w sprawie wysokości wzrostu płac w roku 2010 [ ]oraz
zaniechaniem rozmów dotyczących Zakładowego Układu Zbiorowego Pracy [ ]” oraz że wejście w spói
zbiorowy nastąpiło „na podstawie Ustawy z dnia 23 maja 1991 r. o rozwiązywaniu sporów zbiorowych [
1z wszelkimi konsekwencjami wynikającymi ztej ustawy do przeprowadzenia akcji protestacyjne
  
Strategicznym celem Zarządu jest wzmocnienie Grupy Kapitałowej Synthos S.A.  jakc
środkowoeuropejskiego koncernu petrochemicznego, działającego w obszarze kauczuków syntetycznych
tworzyw styrenowych i dyspersji, mającego istotny wpływ na rynek tych produktów w Europie. Droge
realizacji tego celu jest rozwój organiczny oraz przejęcia konsolidujące rynek i wzmacniające pozycję
rynkową Grupy Kapitałowej Synthos S.A.
Podstawowe inwestycje w obszarze produkcyjnym, których realizacja jest przewidziana w planie
strategicznym Grupy Kapitałowej Synthos S.A., dotyczą bezpieczeństwa surowcowego oraz poszerzenie
</Text>
	</Page>
</document>
