<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa Banku Millennium oferuje szeroką gamę uniwersalnych produktów i usług bankowych klientom
indywidualnym, małym przedsiębiorstwom, klientom korporacyjnym oraz podmiotom sektora publicznego. Na
dzień 31 grudnia 2009 roku, Grupa obsługiwała około 1,1 mln klientów detalicznych oraz około 10 tysięcy
klientów korporacyjnych. Około 900 tysięcy klientów Grupy korzystało z platformy bankowości elektronicznej
„Millenet”.
„Millenet”.
Ponadto, oprócz produktów i usług oferowanych w ramach bankowości detalicznej i korporacyjnej, Grupa
oferuje szeroki zakres produktów i usług w ramach działalności leasingowej, funduszy inwestycyjnych i
działalności maklerskiej prowadzonych poprzez swoje spółki: Millennium Leasing, TFI Millennium i
Millennium Dom Maklerski
oferuje szeroki zakres produktów i usług w ramach działalności leasingowej, funduszy inwestycyjnych i
nKu MIENNIUM prowadzi dziatalnosc w UZzEGN grownych obszarach.
Klientów detalicznych, w ramach którego oferuje swoje usługi indywidualnym klientom,
indywidualnym klientom zamożnym w ramach oferty „Prestiż” oraz mikroprzedsiębiorstwa,
którym Bank oferuje pełen zakres produktów i usług bankowych oraz sprzedaż
specjalistycznych produktów oferowanych przez Spółki Zależne. Kluczowymi produktami
kredytowymi oferowanymi tym grupom klientów są kredyty hipoteczne i detaliczne, karty
kredytowe, kredyty odnawialne oraz produkty leasingowe dla mikroprzedsiębiorstw.
Kluczowe produkty depozytowe Grupy obejmują rachunki bieżące i oszczędnościowe, lokaty
terminowe, fundusze inwestycyjne i produkty strukturalne. Oferta Grupy w tym segmencie
obejmuje także produkty ubezpieczeniowe połączone z kredytami i kartami kredytowymi.
Klientów korporacyjnych, w ramach którego Grupa obsługuje małe i średnie
przedsiębiorstwa (MŚP), duże przedsiębiorstwa oraz klientów z sektora publicznego. W tym
segmencie Grupa oferuje szeroki zakres standardowych produktów bankowych (kredyty
obrotowe, kredyty inwestycyjne, rachunki bieżące i lokaty terminowe), który uzupełniany jest
produktami zarządzania gotówką i produktami skarbowymi (włącznie z instrumentami
pochodnymi), a także produktami leasingowymi i faktoringowymi.
Operacji skarbu i działalności inwestycyjnej, który obejmuje transakcje na rynku
międzybankowym, działalność maklerską, inwestycje w dłużne papiery wartościowe, oraz
inuaetyria kanitalowa nrowadzona na rachinak Ranki: która nia ca nrzynicana da innych
Klientów detalicznych, w ramach którego oferuje swoje usługi indywidualnym klientom,
indywidualnym klientom zamożnym w ramach oferty „Prestiż” oraz mikroprzedsiębiorstwa,
którym Bank oferuje pełen zakres produktów i usług bankowych oraz sprzedaż
specjalistycznych produktów oferowanych przez Spółki Zależne. Kluczowymi produktami
kredytowymi oferowanymi tym grupom klientów są kredyty hipoteczne i detaliczne, karty
kredytowe, kredyty odnawialne oraz produkty leasingowe dla mikroprzedsiębiorstw.
Kluczowe produkty depozytowe Grupy obejmują rachunki bieżące i oszczędnościowe, lokaty
terminowe, fundusze inwestycyjne i produkty strukturalne. Oferta Grupy w tym segmencie
obejmuje także produkty ubezpieczeniowe połączone z kredytami i kartami kredytowymi.
ODEJMIUJE laKZE PIOQUKLY UDEZPIECZETIOWE POTĄCZOTIE Z KTEdytalTII I Kartami KTEGytowyTri.
Klientów korporacyjnych, w ramach którego Grupa obsługuje małe i średnie
przedsiębiorstwa (MŚP), duże przedsiębiorstwa oraz klientów z sektora publicznego. W tym
segmencie Grupa oferuje szeroki zakres standardowych produktów bankowych (kredyty
obrotowe, kredyty inwestycyjne, rachunki bieżące i lokaty terminowe), który uzupełniany jest
produktami zarządzania gotówką i produktami skarbowymi (włącznie z instrumentami
pochodnymi), a także produktami leasingowymi i faktoringowymi.
Operacji skarbu i działalności inwestycyjnej, który obejmuje transakcje na rynku
międzybankowym, działalność maklerską, inwestycje w dłużne papiery wartościowe, oraz
inwestycje kapitałowe prowadzone na rachunek Banku, które nie są przypisane do innych
obszarów działalności biznesowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Bank Millennium należy do wiodących banków detalicznych w Polsce: posiada jedną z największych sieci
dystrybucjj w Polsce (z oddziałami w każdym polskim mieście o populacji przekraczającej 50.000
mieszkańców), uniwersalną ofertę produktów i usług oraz silną pozycję w segmentach indywidualnych
klientów masowych, zamożnych i mikroprzedsiębiorstw.
klientów masowych, zamożnych i mikroprzedsiębiorstw.
Bank dzieli klientów detalicznych, ze względu na biznesowy charakter współpracy z nimi, na następujące
masowi klienci indywidualni (osoby fizyczne, które nie są uznawane za klientów zamożnych),
indywidualni klienci zamożni (osoby fizyczne posiadające aktywa o wartości przynajmniej
100.000 zł lub dokonujące miesięcznych wpłat na swój rachunek osobisty w kwocie nie niższej
niż 12.000 zł)
mikroprzedsiębiorstwa (osoby prowadzące działalność gospodarczą i podmioty gospodarcze o
rocznych obrotach do 3,2 mln zł).
Na dzień 31 grudnia 2009 roku Bank obsługiwał około 1,1 mln aktywnych indywidualnych Klientów
detalicznych (w tym około 18 tys. aktywnych indywidualnych Klientów zamożnych oraz około 56 tys.
aktywnych mikroprzedsiębiorstw).
Podstawowymi produktami i usługami bankowości detalicznej oferowanymi przez Grupę są rachun
kredyty konsumenckie i hipoteczne, usługi maklerskie, produkty strukturalne i ubezpieczenia.
Grupa Banku Millennium sprzedaje swoje produkty i usługi poprzez ogólnokrajową sieć dystrybucji
składającą się z 472 oddziałów, z których wszystkie obsługują klientów indywidualnych, 85 z nich świadczy
usługi na rzecz mikroprzedsiębiorstw, a 42 to Centra Finansowe obsługujące wszystkie kategorie Klientów
detalicznych w jednym oddziale. Klienci mogą korzystać także z bankowości telefonicznej, internetowej oraz
wielofunkcyjnych bankomatów.
Bank, w ramach aktywnej strategii rozwoju sieci, która została ogłoszona na początku 2006 roku, powiększył
Roczne Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Banku Millennium
za okres 12-stu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>każdym polskim mieście z populacją wyższą niż 50.000, włącznie z największymi miastami (Warszawa,
Gdańsk, Kraków, Katowice, Poznań, Wrocław i Łódź). Specjalnie silną pozycje Bank posiada w Warszawie
(85 oddziałów), województwie mazowieckim (117 oddziałów) i w Gdańsku oraz województwie pomorskim (80
oddziałów).
Klienci Banku mogą korzystać ze swoich kart we wszystkich bankomatach w Polsce. Na dzień 31 grudnie
2009 roku Klienci mogli korzystać bezpłatnie lub na preferencyjnych warunkach z ponad 2.100 bankomatów.
N tym w 576 bankomatach Millennium, co stanowiło 14,6% ogólnej liczby bankomatów w Polsce (wedłuc
Janych na dzień 26 stycznia 2010 roku z portalu www.karty.pl). Klienci Banku mogą dokonywać transakcj
oankowych również w bankomatach zagranicznych, które honorują karty VISA i MasterCard. Klienc
&lt;orzystają z bankomatów Banku nie tylko w celu wypłaty gotówki: wielofunkcyjne bankomaty Millenniun
imożliwiają także zrealizowanie innych transakcji, takich jak przelewy na konta zdefiniowanych odbiorców.
czyli płatności za rachunki.
Klienci Banku mogą korzystać ze swoich kart we wszystkich bankomatach w Polsce. Na dzień 31 grudnia
umożliwiają także zrealizowanie innych transakcji, takich jak przelewy na konta zdefiniowanych odbiorców,
Bank rozwija także — spełniając tym samym oczekiwania Klientów dotyczące rozszerzenia zasięgu siec
dystrybucji - zdalne kanały obsługi oparte na nowych technologiach: usługę internetową — Millenet, usługę
ielefoniczną - TeleMillennium©, usługi mobilne — MilleSMS. Na dzień 31 grudnia 2009 roku, Bank obsługiwa
około 1 mln zarejestrowanych internetowych rachunków on-line, a około 42% Klientów usługi Millene
zaliczało się do Klientów aktywnych czyli takich, którzy korzystali ze swojego rachunku on-line w czasić
ostatnich 30 dni. W grudniu 2009 roku przelewy wykonane przez Klientów indywidualnych poprzez Millene
stanowiły około 80% wszystkich przelewów zrealizowanych przez Klientów indywidualnych, a w przypadki
orzelewów zewnętrznych około 87% wszystkich transakcji w Banku. Większość aktywnych Klientów Millene
&lt;orzysta już z wygodnej i przyjaznej środowisku naturalnemu elektronicznej formy wyciągów bankowych..
Bank rozwija także — spełniając tym samym oczekiwania Klientów dotyczące rozszerzenia zasięgu sieci
zaliczało się do Klientów aktywnych czyli takich, którzy korzystali ze swojego rachunku on-line w czasie
ostatnich 30 dni. W grudniu 2009 roku przelewy wykonane przez Klientów indywidualnych poprzez Millenet
stanowiły około 80% wszystkich przelewów zrealizowanych przez Klientów indywidualnych, a w przypadku
Klienci Banku mają możliwość nabywania przez Millenet produktów kredytowych, wielu produktów
depozytowych oraz kontrolowania swoich finansów korzystając z powiadomień MilleSMS. W ostatnim czasie
funkcjonalność Millenetu została wzbogacona o: możliwość płatności za faktury, rachunki elektronicznie,
możliwość płatności w sklepach internetowych poprzez usługę płatności internetowych, możliwość założenia
karty dodatkowej przez właściciela karty głównej, możliwość zakładania lokat inwestycyjnych, możliwości
obsługi kredytu hipotecznego poprzez innowacyjne na rynku funkcjonalności: wcześniejsza spłata, zmiana
daty spłaty kredytu, skrócenie karencji oraz wakacje kredytowe. Na rok 2010 planowane jest dalsze
udoskonalanie tej platformy i wdrożenie kolejnych, innowacyjnych funkcjonalności.
karty dodatkowej przez właściciela karty głównej, możliwość zakładania lokat inwestycyjnych, możliwości
udoskonalanie tej platformy i wdrożenie kolejnych, innowacyjnych funkcjonalności.
Grupa Banku Millennium oferuje Klientom detalicznym różnorodne produkty finansowe, a w szczególności
rachunki oszczędnościowo-rozliczeniowe, karty debetowe i kredytowe, rachunki oszczędnościowe, lokaty
terminowe, fundusze inwestycyjne, kredyty konsumenckie i hipoteczne, usługi maklerskie oraz produkty
strukturalne i ubezpieczenia.
strukturalne i ubezpieczenia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Bank oferuje swoim Klientom indywidualnym i indywidualnym Klientom zamożnym rachunki bieżące,
oszczędnościowe i lokaty w złotych włącznie z promocyjnymi lokatami o wyższym oprocentowaniu niż w
przypadku produktów standardowych, szeroki zakres standardowych lokat terminowych, lokaty i rachunki
bankowości internetowej on-line. Bank oferuje także innowacyjne produkty depozytowe, takie jak produkty
hybrydowe łączące cechy zarówno depozytów jak i ubezpieczeń na życie oraz produkty inwestycyjne, gdzie
zysk uzależniony jest od zachowania się wybranych instrumentów rynku kapitałowego, towarowego lub
walutowego jak również lokaty walutowe w USD, EUR i GBP.
przypadku produktów standardowych, szeroki zakres standardowych lokat terminowych, lokaty i rachunki
Linia „Prestiż” stanowi zestaw produktów i usług przeznaczonych dla zamożnych klientów indywidualnych.
Rachunek osobisty „Prestiż” umożliwia Klientowi dokonywanie lokat, inwestycji i daje dostęp do usług
zarządzania funduszami a także do szczególnych ofert firm współpracujących z Bankiem. Bank oferuje
szeroki zakres produktów inwestycyjnych i ubezpieczeniowych, w szczególności krajowych i zagranicznych
funduszy inwestycyjnych Grupy oraz osób trzecich, produktów ubezpieczeniowych typu singłe premium unit
linked oraz single premium endowment a także produktów strukturalnych w złotych (PLN), EUR i USD.
Bank oferuje różne produkty kredytowe swoi zamożny klientom indywidualnym, włącznie z kredytem w
gotówkowymi, kartami debetowymi i kartami kredytowymi z Millennium Visa Platinum włącznie.
Na dzień 31 grudnia 2009 roku Bank obsługiwał około 18 tys. aktywnych zamożnych Klientów
indywidualnych
Linia produktowa „Biznes” wyspecjalizowana jest w obsłudze mikroprzedsiębiorstw, czyli osób prowadzących
W ramach tej linii produktowej Bank oferuje szeroki zakres produktów i usług.. Obejmują one, w
szczególności rachunki bieżące w złotych oraz w czterech walutach obcych (EUR, USD, GBP, CHF), lokaty,
produkty kredytowe (w tym akredytywy i gwarancje), karty debetowe i kredytowe oraz inne usługi powiązane
z rachunkiem takie jak wsparcie telefoniczne i internetowe.
Na dzień 31 grudnia 2009 roku Bank obsługiwał około 56 tyś. aktywnych mikroprzedsiębiorstw.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Oferta kredytów detalicznych oferowanych przez Bank obejmuje kredyty hipoteczne, kredyty konsumenckie
Z udziałem w rynku w wysokości 10,2% na dzień 31 grudnia 2009 roku, Bank jest drugim największym
redytodawcą hipotecznym w Polsce pod względem wielkości portfela kredytowego (według danych NBP)
ćredyty hipoteczne stanowiły 88% łącznej wartości kredytów Banku dla osób fizycznych na dzień 31 grudnie
2009. W przeszłości Bank oferował kredyty hipoteczne głównie w CHF i PLN. Na dzień 31 grudnia 2009 roku
redyty hipoteczne denominowane w walutach obcych stanowiły 83% łącznej wartości kredytów
iipotecznych, jednakże w roku 2009 prawie wszystkie nowo sprzedane kredyty hipoteczne były
lenominowane w złotych, ponieważ Bank wycofał się pod koniec roku 2008 z udzielania kredytów
iipotecznych w walutach obcych.
Bank oferuje przede wszystkim standardowe kredyty hipoteczne z okresem spłaty do 35 lat, które mogą być
przeznaczone na finansowanie zakupów domów jednorodzinnych lub mieszkań, ich wykończenie lub
remonty. Kredyty te są zabezpieczone hipoteką na nabywanej lub na innej nieruchomości. Do czasu
ustanowienia hipoteki na nieruchomości na rzecz Banku i wpisania jej do księgi wieczystej, kredyty są
zabezpieczane przez ubezpieczenie kredytu.
Na dzień 31 grudnia 2009 roku 93% kredytów hipotecznych Banku było zaciągniętych na nabycie lub
budowę domu albo mieszkania, remont albo refinansowanie innego kredytu hipotecznego, podczas gdy
pozostałe kredyty hipoteczne to kredyty konsolidacyjne udzielone na spłatę innych kredytów konsumenckich
oraz pożyczki hipoteczne zaciągnięte na inne cele.
Kredyty gotówkowe stanowią wielofunkcyjny, wysoko-marżowy produkt dla Klientów indywidualnych, który
jest oferowany łącznie z dodatkowym pakietem ubezpieczeń, przede wszystkim aktualnym Klientom Banku
Bank oferuje ponadto kredyty w rachunku bieżącym. Są to standardowe linie kredytowe, które pozwalajc
Klientom na przekraczanie stanu konta pod pewnymi, z góry ustalonymi warunkami. Linie kredytowe sz
zwykle zatwierdzane na podstawie obrotów konkretnego Klienta na jego rachunku bieżącym.
zwykle zatwierdzane na podstawie obrotów konkretnego Klienta na jego rachunku bieżącym.
Bank oferuje karty debetowe i kredytowe dla wszystkich segmentów Klientów. Bank ściśle współpracuje z:
swoimi kluczowymi partnerami w działalności związanej z kartami debetowymi, kredytowymi
obciążeniowymi takimi jak systemy płatnicze Visa, MasterCard i American Express. Bank posiada wyłączne
prawa w Polsce do wystawiania kart American Express w złotych. Na dzień 31 grudnia 2009 r. Bank wyda
ponad 1,3 miliona kart płatniczych, w tym około 0,5 mln kart kredytowych. Bank jest jednym z największyci
wystawców kart kredytowych pośród polskich banków, a na dzień 30 września 2009 roku jego udział w rynki
Bank oferuje karty debetowe i kredytowe dla wszystkich segmentów Klientów. Bank ściśle współpracuje ze
wystawców kart kredytowych pośród polskich banków, a na dzień 30 września 2009 roku jego udział w rynku
 
Roczne Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Banku Millennium
za okres 12-stu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>pod względem wolumenu transakcji realizowanych przy pomocy kart kredytowych wynosił 9,0% (zgodnie z
danymi NBP).
Oprócz wyżej wymienionych kredytów, depozytów i usług Banku, Grupa oferuje swoim Klientom detalicznym
szeroki zakres dodatkowych produktów i usług, w tym usługi maklerskie, produkty inwestycyjne takie jak
fundusze inwestycyjne i programy inwestycyjne oraz indywidualne konta emerytalne, usługi leasingowe dla
mikroprzedsiębiorstw. Grupa oferuje także swoim zamożnym klientom indywidualnym fundusze inwestycyjne
o różnym profilu ryzyka oferowane przez podmioty zewnętrzne.
mikroprzedsiębiorstw. Grupa oferuje także swoim zamożnym klientom indywidualnym fundusze inwestycyjne
Ponadto, we współpracy z wiodącymi polskimi i zagranicznymi towarzystwami ubezpieczeniowymi, Bank
oferuje Klientom detalicznym szeroki wachlarz produktów ubezpieczeniowych, w tym ubezpieczenia
majątkowe, ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej, produkty kapitałowe typu endowment, ubezpieczenie
od utraty zatrudnienia, ubezpieczenie podróży i turystyczne, ubezpieczenie zdrowotne i ubezpieczenie na
 
majątkowe, ubezpieczenie odpowiedzialności cywilnej, produkty kapitałowe typu endowment, ubezpieczenie
od utraty zatrudnienia, ubezpieczenie podróży i turystyczne, ubezpieczenie zdrowotne i ubezpieczenie na
życie.
W kwietniu roku 2009 Bank wprowadził nowe karty Millennium Visa Business Credit Card jako część swojej
oferty dla mikroprzedsiębiorstw. Ta międzynarodowa karta płatnicza umożliwia właścicielowi dokonywanie
transakcji bezgotówkowych i wypłat do wysokości limitu przyznanego przez Bank. Limit może być dzielony
pomiędzy kilkoma kartami kredytowymi, co umożliwia spółkom wydawanie kart kredytowych pracownikom.
oferty dla mikroprzedsiębiorstw. Ta międzynarodowa karta płatnicza umożliwia właścicielowi dokonywanie
pomiędzy kilkoma kartami kredytowymi, co umożliwia spółkom wydawanie kart kredytowych pracownikom
W maju 2009 roku Bank wprowadził nowy produkt konsolidacji kredytów gotówkowych dla Klientów
detalicznych, który umożliwia osobom fizycznym konsolidację ich zadłużenia, włączając kredyty gotówkowe,
salda kredytów w ramach limitów na rachunkach i kart kredytowych zgodnie z konkurencyjną strukturą
cenową.
We wrześniu 2009 roku Bank wprowadził nowy system płatności w ramach marki Maestro w celu dalszej
dywersyfikacji swojej oferty kart debetowych i zwiększenia używania kart debetowych przez Klientów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Bank oferuje szeroką gamę produktów i usług odpowiadając na bieżące i długoterminowe potrzeby
finansowe swoich Klientów korporacyjnych. Bankowość korporacyjna zapewnia profesjonalne
wszechstronne wsparcie dla małych, średnich i dużych przedsiębiorstw o rocznych przychodach ze
sprzedaży o wartości wyższej niż 3,2 mln zł. Bank dzieli swoich Klientów korporacyjnych na następujące
grupy:
« małe i średnie przedsiębiorstwa (MŚP) z łącznymi obrotami rocznymi od 3,2 mln zł do 30 mln z
« duże przedsiębiorstwa z rocznymi obrotami ponad 30 mln zł.
Na dzień 31 grudnia 2009 roku Bank obsługiwał około 10 tys. aktywnych Klientów korporacyjnych.
Bank prowadzi działalność w zakresie bankowości korporacyjnej poprzez ogólnopolską sieć sprzedaży,
która na dzień 31 grudnia 2009 roku składała się z 31 Centrów Korporacyjnych Banku zatrudniających 278
pracowników, w tym 176 doradców bankowych i 71 konsultantów, którzy koncentrują się na zapewnianiu
Klientom obsługi bieżącej oraz pozyskiwaniu nowych Klientów. Ponadto, Klienci korporacyjni mają dostęp do
92 specjalistów produktowych, włącznie ze specjalistami ds. leasingu, faktoringu, skarbu i bankowości
transakcyjnej, którzy pomagają im w opracowywaniu szczególnych produktów i usług dopasowanych do ich
konkretnych potrzeb.
transakcyjnej, którzy pomagają im w opracowywaniu szczególnych produktów i usług dopasowanych do ich
konkretnych potrzeb.
Klienci korporacyjni mogą także zawierać transakcje w ogólnopolskiej sieci oddziałów detalicznych lub
poprzez platformy bankowości elektronicznej Banku: Millenet dla Przedsiębiorstw (wyspecjalizowana
platforma Internetowa przeznaczona dla Klientów korporacyjnych), system intranetowy ESOBIG oraz usługi
centrum telefonicznego TeleMillennium©.
centrum telefonicznego TeleMillennium©.
Bank oferuje Klientom korporacyjnym kompleksową ofertę produktów depozytowych, kredytowych
kierując się całościowym charakterem współpracy z danym Klientem.
Bank oferuje Klientom korporacyjnym kredyty w rachunku bieżącym, kredyty obrotowe i kredyty inwestycyjne
zarówno w PLN jak i w innych walutach. Ponadto, Bank oferuje kredyty współfinansowane ze środków UE
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>(kredyty „EUROMillennium”), które są indywidualnie dostosowane do szczególnych potrzeb Klientów i często
Podstawowa oferta Banku skierowana do Klientów korporacyjnych pod względem produktów depozytowych
obejmuje lokaty w złotych i walutowe (standardowe i negocjowane), depozyty automatyczne oraz
strukturyzowane produkty inwestycyjne, w tym bony skarbowe i obligacje oraz transakcje z przyrzeczeniem
odkupu i sprzedaży.
strukturyzowane produkty inwestycyjne, w tym bony skarbowe i obligacje oraz transakcje z przyrzeczeniem
odkupu i sprzedaży.
Bank oferuje Klientom korporacyjnym transakcyjne rozwiązania bankowe wspierające rozliczanie
zobowiązań, ściąganie należności, usługi zarządzania gotówką wspierające poprawę płynności, a także
wysokiej jakości produkty indywidualnie dopasowane do potrzeb konkretnych Klientów. Produkty
transakcyjne oferowane przez Bank ułatwiają efektywne zarządzanie przepływami pieniężnymi i płynnością
spółek, grup kapitałowych i jednostek budżetowych oraz mają na celu podniesienie skuteczności operacyjnej
| redukcję kosztów.
i redukcję kosztów.
rachunki podstawowe: rachunki bieżące, depozytowe, pomocnicze, techniczne przeznaczont
do konkretnych transakcji,
rachunki kontrolowane: powiernicze i zastrzeżone (Escrow),
automatyczne depozyty,
rozliczanie zobowiązań: przelewy krajowe i zagraniczne, dyspozycje wypłaty gotówki ora:
przekazy pocztowe,
produkty kolekcjonowania należności: Automatyczna Identyfikacja Płatności Przychodzących
Polecenie Zapłaty, Gospodarcze Obciążenia Bezpośrednie (GOBI),
zarządzanie gotówką: wpłaty i wypłaty gotówkowe, obsługa wrzutni nocnych oraz usługi odbior
i konwoju gotówki,
zarządzanie płynnością: konsolidacja, cash-pool, kompensacja odsetek,
karty płatnicze: debetowe i obciążeniowe,
bankowość elektroniczna: Millenet i ESOBIG,
W ramach faktoringu Bank Millennium oferuje szereg rozwiązań, które pozwalają elastycznie dopasować się
do potrzeb Klienta. W ramach faktoringu Klient może finansować zarówno obrót z odbiorcami, jak również ze
swoimi dostawcami. W zależności od opcji, Bank finansuje i administruje wszystkimi lub tylko wybranymi
wierzytelnościami Klienta, przed terminem ich płatności, jak i po dacie ich wymagalności. Obok finansowania
wierzytelnościami Klienta, przed terminem ich płatności, jak i po dacie ich wymagalności. Obok finansowanie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>i administrowania wierzytelnościami, Bank — w ramach usługi faktoringu pełnego z ubezpieczeniem — może
Banku dostępne są następujące rozwiązania:
faktoring niepełny,
faktoring pełny z ubezpieczeniem,
faktoring odwrotny,
faktoring wymagalnościowy (mille-link),
faktoring samorządowy,
inkaso płatności.
Bank wykazuje rosnącą pozycję na rynku faktoringowym w Polsce i zajmuje szóstą pozycję pośród firm
oferujących usługi faktoringowe (według dziennika „Rzeczpospolita” na dzień 13 stycznia 2010 roku).
20d koniec 2009 roku Bank zmienił system do obsługi transakcji faktorimgowych. W miejsce starego systemu
zostało z sukcesem implementowane nowoczesne rozwiązanie informatyczne, które pozwala na
compleksową i bezpieczną obsługę Klienta w zakresie wszystkich rozwiązań faktoringowych, na rozliczanie
Nierzytelności na poziomie każdej pojedynczej faktury, różnicowanie warunków finansowania dla każdego
contrahenta, a także obsługę obrotu niefinansowanego. Nowy system zawiera rozbudowany modul
aportowy dla Klientów Banku oraz generuje i dystrybuuje niezbędne dokumenty księgowe. Częścią nowego
ozwiązania jest zaawansowany moduł klientowski służący elektronicznej wymianie danych pomiędzy
Żankiem i Klientem, jak również system rozpoznawania i kojarzenie płatności z wierzytelnościami.
Pod koniec 2009 roku Bank zmienił system do obsługi transakcji faktoringowych. W miejsce starego systemu
wierzytelności na poziomie każdej pojedynczej faktury, różnicowanie warunków finansowania dla każdego
rozwiązania jest zaawansowany moduł klientowski służący elektronicznej wymianie danych pomiędzy
Bankiem i Klientem, jak również system rozpoznawania i kojarzenie płatności z wierzytelnościami.
Grupa oferuje także pełen zakres usług leasingowych w zakresie nieruchomości i środków ruchomych na
W 2009 roku Bank wprowadził do swojej oferty dwie odmiany faktoringu odwrotnego (dyskontowy i
wymagalnościowy), które pozwalają na obsługę relacji handlowych Klienta z jego dostawcami, jak również
usługę inkasa płatności, w ramach której Bank, w imieniu i na rzecz Klienta, profesjonalnie zarządza Jego
należnościami handlowymi.
Bank wprowadził także „kredyt technologiczny”, który jest rodzajem współfinansowania inwestycji
wspieranych ze środków UE. Kredyt technologiczny może być udzielony wyłącznie na inwestycje v
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>technologie, takie jak nabywanie i wdrażanie nowych technologii lub wdrażanie technologii posiadanych
W roku 2009 Bank Millennium dokonał znaczących zmian w zakresie obsługi gotówkowej. Do
najważniejszych z nich można zaliczyć utworzenie 89 wyspecjalizowanych centrów obsługi gotówkowej,
zlokalizowanych w oddziałach Banku Millennium na terenie całego kraju.
Bank wprowadził także usługę indywidualnych depozytów. Produkt ten służy przede wszystkim instytucjom,
których działalność wiąże się z zachowywaniem depozytu pieniężnego składanego przez stronę trzecią
(min.: sądy, firmy ogłaszające przetargi, deweloperzy). Usługa ta jest wspierana zaawansowanym systemem
informatycznym dostępnym dla Klientów za pośrednictwem Internetu, w pełni zintegrowanym z systemem
bankowym.
Ponadto Bank Millennium włączył do oferty rachunki kontrolowane - powiernicze i zastrzeżone. Zaletą
nowowprowadzonych rozwiązań jest daleko idąca możliwość dostosowania umów tychże rachunków do
konkretnych transakcji handlowych, wynikających z indywidualnych potrzeb Klientów.
konkretnych transakcji handlowych, wynikających z indywidualnych potrzeb Klientów.
Bank rozpoczął także oferowanie na rzecz Klientów korporacyjnych poręczeń i gwarancji wystawianyc
ułatwienia dostępu do kredytów inwestycyjnych i obrotowych.
Departament Skarbu Banku Millennium odpowiada za zarządzanie płynnością Grupy, transakcje produktami
walutowych i odsetkowych, w tym obejmujące portfel papierów dłużnych Banku.
W okresie przed listopadem 2008 roku, Departament Skarbu oferował Klientom Korporacyjnym szeroki
wachlarz transakcji z zakresu terminowych operacji finansowych. Z powodu znaczącej deprecjacji złotego w
stosunku do walut obcych pod koniec 2008 roku oraz na początku 2009 roku, w wyniku czego niektórzy
Klienci korporacyjni ponieśli znaczące straty, Bank postanowił ograniczyć zakres terminowych operacji
finansowych oferowanych Klientom korporacyjnym do prostych transakcji walutowych (z rozliczeniem
natychmiastowym lub w przyszłości z terminem zapadalności do trzech miesięcy).
natychmiastowym lub w przyszłości z terminem zapadalności do trzech miesięcy).
Bank przewiduje, że stopniowo będzie rozbudowywał zakres produktów skarbowych. Produkty skarbowe są
Roczne Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Banku Millennium
za okres 12-stu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>korporacyjnym także poprzez platformę internetową (Millennium Forex Trader Platform). Millennium Forex
Trader jest narzędziem zapewniającym szybki i bezpieczny dostęp do rynków finansowych. Umożliwia on
Klientom sprawne zawieranie transakcji bez konieczności telefonicznego kontaktu z dealerem Banku.
Przedsiębiorca może samodzielnie, w dowolnym czasie i miejscu, zawierać transakcje na rynku walutowym.
Transakcje są zawierane w czasie rzeczywistym po bieżących kursach wymiany, pochodzących prosto z
rynku. Millennium Forex Trader jest efektywnym narzędziem zarządzania pozycja walutową. Pozwala
zminimalizować koszty obsługi poprzez dostęp do kwotowań pochodzących bezpośrednio z rynku
międzybankowego.
W celu prawidłowego zarządzania ryzykiem związanym z oferowanymi produktami, Departament Ryzyka
Kredytowego ustanawia limity dla wszystkich Klientów, którzy chcą mieć dostęp do takich produktów i
określa warunki transakcji w zależności od sytuacji finansowej i analizy naturalnej ekspozycji klienta na
waluty, w których transakcje będą przeprowadzone.
Na dzień 31 grudnia 2009 roku wartość portfela papierów wartościowych Banku Millennium wynosiła 6,5 mlc
zł. Portfel w przeważającej części składał się z obligacji i bonów skarbowych denominowanych w złotyct
W ramach zarządzania płynnością i działalności inwestycyjnej Bank lokuje nadwyżki płynności w dłużne
papiery wartościowe emitowane przez Skarb Państwa i NBP. Bieżące zarządzanie płynnością obejmuje
również lokaty międzybankowe, swapy walutowe i swapy walutowo-odsetkowe (ang. cross currency swap)
dokonywane na rynku międzybankowym.
Bank zarządza ryzykiem walutowym i ryzykiem stopy procentowej zawierając transakcje walutowe spot or:
walutowo-odsetkowe i na stopę procentową (/RS).
Bank zaczął oferować usługi powiernicze w roku 1990 jako jeden z pierwszych banków w Polsce. Klienci
Departamentu Usług Powierniczych to uznane krajowe i międzynarodowe instytucje finansowe (globalne
banki powiernicze, banki powiernicze globalnych kwitów depozytowych, banki inwestycyjne, instytucje
zarządzania aktywami, spółki ubezpieczeniowe i fundusze inwestycyjne) oraz inne osoby prawne aktywnie
uczestniczące w transakcjach na rynkach kapitałowych i pieniężnych, które wymagają efektywnych,
wszechstronnych i indywidualnych usług.
Na dzień 31 grudnia 2009 roku, Bank prowadził 8.130 rachunków powierniczych (włącznie z rachunkami
papierów wartościowych, rejestrami zagranicznych instrumentów finansowych i rachunkami depozytowymi),
a wartość zdeponowanych aktywów klientów na tych rachunkach wynosiła ok. 40 mid zł.
Na dzień 31 grudnia 2009 roku, Bank prowadził 8.130 rachunków powierniczych (włącznie z rachunkan
a wartość zdeponowanych aktywów klientów na tych rachunkach wynosiła ok. 40 mid zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Millennium Leasing Sp. z o.o. i Millennium Lease Sp.z 0.0. są spółkami zależnymi Banku oferującymi usług
leasingowe. Działalność Millennium Lease ukierunkowana jest przede wszystkim na leasing nieruchomości
a Millennium Leasing angażuje się głównie w leasing ruchomości (głównie środków transportu oraz maszyn
urządzeń dla wszystkich branż gospodarki i usług). Millennium Leasing zajął siódmą pozycję w rankingi
spółek leasingowych w Polsce pod względem wartości przedmiotów przekazanych w leasing w 2009 roku, z
5,7% udziałem w rynku, według danych Związku Polskiego Leasingu. Większość klientów leasingowych tc
Klienci Banku, mikroprzedsiębiorcy i Klienci korporacyjni.
Millennium Leasing Sp. z o.o. i Millennium Lease Sp.z o.o. są spółkami zależnymi Banku oferującymi usługi
a Millennium Leasing angażuje się głównie w leasing ruchomości (głównie środków transportu oraz maszyn i
Millennium Leasing powstała w 1991 roku jest jedną z najdłużej funkcjonujących na rynku firm leasingowych
w Polsce. O skali działalności Spółki świadczy podpisanie blisko 96 tysięcy umów leasingu z prawie 32
tysiącami Klientów, na łączną kwotę 11,6 mld zł. Aktualnie w portfelu spółki jest około 11 tysięcy Klientów.
Sprzedaż usług leasingu jest prowadzona przez doradców leasingowych w 56 placówkach spółki w całej
Polsce oraz przez doradców bankowych w sieci oddziałów Banku Millennium.
Sprzedaż usług leasingu jest prowadzona przez doradców leasingowych w 56 placówkach spółki w całej
Polsce oraz przez doradców bankowych w sieci oddziałów Banku Millennium.
Działalność maklerską w Grupie prowadzi spółka Millennium Dom Maklerski S.A, która oferuje pełen zakre:
usług maklerskich, a w szczególności oferowanie papierów wartościowych na rynku pierwotnym ora:
pierwotne oferty publiczne, nabywanie i sprzedaż instrumentów finansowych na rachunek własny
nabywanie i sprzedaż instrumentów finansowych na rachunek osób trzecich, usługi doradcze w zakresie
obrotu papierami wartościowymi i prowadzenie rachunków papierów wartościowych oraz gotówkowych ns
potrzeby obsługi tych papierów.
Działalność maklerską w Grupie prowadzi spółka Millennium Dom Maklerski S.A, która oferuje pełen zakres
usług maklerskich, a w szczególności oferowanie papierów wartościowych na rynku pierwotnym oraz
obrotu papierami wartościowymi i prowadzenie rachunków papierów wartościowych oraz gotówkowych na
W 2009 roku obrót giełdowy Millennium DM na rynku akcji wyniósł 5,7 mld złotych. Na dzień 31 grudnia 2009
spółek notowanych na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie.
W 2009 roku Millennium DM przeprowadził pierwszą ofertę publiczną akcji Aplisens S.A.. Uczestniczył także
jako członek konsorcjum w ofercie publicznej sprzedaży akcji PGE S.A. oraz przeprowadził wezwanie do
zapisywania się na sprzedaż akcji spółki HTL-Strefa S.A. — była to jedna z największych tego typu transakcji
na GPW.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Millennium Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. tworzy i zarządza funduszami inwestycyjnymi.
Millennium TFI dystrybuuje jednostki uczestnictwa zarządzanych przez siebie funduszy inwestycyjnych
między innymi poprzez sieć dystrybucji Banku i większość jego Klientów to Klienci Banku.
Millennium TFI zarządza dwoma funduszami inwestycyjnymi (parasolowymi): Millennium Funduszem
Inwestycyjnym Otwartym, który składa się z sześciu subfunduszy o różnych strategiach oraz Millennium
Specjalistycznym Funduszem Inwestycyjnym Otwartym Funduszy Zagranicznych, który składa się z pięciu
różnych subfunduszy. Produkty powyższe są przeznaczone zarówno dla Klientów indywidualnych jak
i instytucjonalnych. Millennium TFI oferuje także plany inwestycyjne i emerytalne (IKE) w oparciu c
subfundusze w ramach Millennium Funduszu Inwestycyjnego Otwartego. Na dzień 31 grudnia 2009 roku
wartość zarządzanych aktywów wynosiła 2.441 mln złotych.
subfundusze w ramach Millennium Funduszu Inwestycyjnego Otwartego. Na dzień 31 grudnia 2009 roku
wartość zarządzanych aktywów wynosiła 2.441 mln złotych.
W ubiegłym roku Bank Millennium kontynuował działania związaną z rozszerzeniem bazy średnio-
długoterminowego finansowania swoich aktywów, w oparciu o transakcje pożyczkowe zawierane na rynkaci
międzynarodowych, w tym zwłaszcza z udziałem zagranicznych banków i instytucji finansowych. Ze względi
na fakt że w 2009 roku nadal nie funkcjonował w praktyce rynek międzynarodowych pożyczel
konsorcjalnych (syndicated loans), stanowiący w przeszłości główne źródło pozyskiwania przez Banl
stabilnego finansowania w walutach obcych, zawarte w tym obszarze nowe porozumienia miały charakte
umów bilateralnych.
konsorcjalnych (syndicated loans), stanowiący w przeszłości główne źródło pozyskiwania przez Bank
stabilnego finansowania w walutach obcych, zawarte w tym obszarze nowe porozumienia miały charakter
umów bilateralnych.
W zakresie pożyczek średnioterminowych w marcu 2009 roku zawarta została umowa pomiędzy Bankiem
N zakresie pożyczek średnioterminowych w marcu 2009 roku zawarta została umowa pomiędzy Bankien
Viillennium S.A. a inwestorem strategicznym Millennium BCP, dotycząca średnioterminowej pożyczki
&gt;piewającej na kwotę 200 mln EUR, z przeznaczeniem na ogólne finansowanie działalności. Spłata pożyczk
1astąpi w kwietniu 2011 roku. Z kolei w listopadzie 2009 r. Bank zawarł umowę z Europejskim Bankien
Odbudowy i Rozwoju (EBOIR), której przedmiotem była pożyczka w kwocie 100 min EUR, przeznaczona nę
zwiększenie możliwości finansowania przez Bank Millennium klientów sektora małych i średnict
rzedsiębiorstw. Ostateczna spłata pożyczki nastąpi w 2014 roku.
przedsiębiorstw. Ostateczna spłata pożyczki nastąpi w 2014 roku.
Niezależnie od wyżej wymienionych działań, w minionym okresie Bank wykonywał na bieżąco wszystkie
pozostałe zadania związane z całościowym funkcjonowaniem jego działalności międzynarodowej, w
obszarach realizacji różnorodnych celów, obejmujących, między innymi, bieżące finansowanie potrzeb
własnych i klientów Banku, obsługę transakcji handlu zagranicznego, uczestnictwo w operacjach
międzynarodowego rynku pieniężnego i walutowego, działalność na rynku kapitałowym.
międzynarodowego rynku pieniężnego i walutowego, działalność na rynku kapitałowym.
Roczne Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Banku Millennium
za okres 12-stu miesięcy zakończonych 31 grudnia 2009 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Do ich osiągnięcia w podstawowej mierze przyczynił się, trwający od blisko 20 lat, proces rozwoj
współpracy Banku z jego zagranicznymi partnerami i kontrahentami. Bank utrzymuje bieżące kontakty :
ponad 1.200 bankami-korespondentami oraz ich jednostkami, zlokalizowanymi we wszystkich krajac
świata, istotnych z punktu widzenia struktury obrotów zarówno polskiego handlu zagranicznego, jak
transakcji o charakterze niehandlowym. W tym kontekście szczególnie istotne relacje utrzymywane są :
bankami mającymi swoje siedziby w takich krajach jak (w porządku alfabetycznym): Australia, Austria
Białoruś, Belgia, Bośnia-Herzegowina, Brazylia, Bułgaria, Chorwacja, Chiny, Czechy, Dania, Egipt, Estonia
Finlandia, Francja, Grecja, Hiszpania, Holandia, Hongkong, Indie, Irlandia, Japonia, Kanada, Korea Pld.
Kuwejt, Litwa, Luksemburg, Łotwa, Meksyk, Niemcy, Nowa Zelandia, Norwegia, Portugalia, Republika Płc
Afryki, Rosja, Rumunia, Serbia, Singapur, Słowacja, Słowenia, Stany Zjednoczone, Szwajcaria, Szwecja
Turcja, Ukraina, Wielka Brytania, Węgry i Włochy.
Do ich osiągnięcia w podstawowej mierze przyczynił się, trwający od blisko 20 lat, proces rozwoj!
W niewielkiej części spośród głównych korespondentów Bank posiada swoje rachunki nostro w walutact
obcych, prowadząc równocześnie szereg rachunków loro w walucie krajowej na rzecz, między innymi
renomowanych banków niemieckich, hiszpańskich, włoskich i skandynawskich. Do rozwoju współpracy w
tym zakresie znacznie przyczyniła się rosnąca rola złotego, jako waluty rozliczeniowej dla transakcj
realizowanych w ramach rachunku obrotów bieżących, jak również zniesienie - w ostatnich latach -
praktycznie wszystkich istniejących wcześniej restrykcji w zakresie obrotów kapitałowych.
W niewielkiej części spośród głównych korespondentów Bank posiada swoje rachunki nostro w walutach
realizowanych w ramach rachunku obrotów bieżących, jak również zniesienie - w ostatnich latach -
praktycznie wszystkich istniejących wcześniej restrykcji w zakresie obrotów kapitałowych.
Bank Millennium uzyskał tytuł Perły Polskiej Gospodarki w kategorii &quot;Perły Wielkie&quot; za - jak podano w
uzasadnieniu - &quot;konsekwentną realizację polityki i strategii przedsiębiorstwa oraz pozycję lidera wśród
najbardziej dynamicznych i najbardziej efektywnych przedsiębiorstw w Polsce&quot; w rankingu polskich
przedsiębiorstw przygotowanym przez Instytut Nauk Ekonomicznych Polskiej Akademii Nauk i redakcję
miesięcznika Polish Market.
przedsiębiorstw przygotowanym przez Instytut Nauk Ekonomicznych Polskiej Akademii Nauk i redakcję
System bankowości internetowej Banku Millennium dla klientów indywidualnych „Millenet” już piąty rok z
organizowanym przez niezależny międzynarodowy magazyn finansowy Globał Finance.
W rankingu kredytów gotówkowych opublikowanym przez dziennik Rzeczpospolita „Pilna Pożyczka” zajęła
W rankingu kredytów gotówkowych opublikowanym przez dziennik Rzeczpospolita „Pilna Pożyczka” zajęła
pierwsze miejsce. W podobnym zestawieniu opublikowanym przez Gazełę Wyborczą „Pilna Pożyczka”
uplasowała się na drugim miejscu.
oceniano ofertę kredytów złotowych na 100% wartości nieruchomości.
</Text>
	</Page>
</document>
