<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2014 roku Grupa Kapitałowa ING Banku Śląskiego S.A. uzyskała wynik finansowy brutto
na poziomie 1 347,4 mln zł wobec 1 192,9 mln zł w poprzednim roku. Tym samym, po raz pierwszy
w historii Grupy zysk netto przypadający na akcjonariuszy jednostki dominującej przekroczył 1 mid zł
i wyniósł 1 040,7 mln zł wobec 961,5 mln zł wyniku netto za 2013 rok (wzrost o 8,2%).
Główne czynniki wpływające na wyniki finansowe Grupy Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A.
Wzrost dochodów z działalności operacyjnej o 6,5%
w stosunku do roku minionego. Na koniec 2014 roku
suma dochodów Grupy ukształtowała się
na poziomie 3 544,8 mln zł. Największy wpływ
na wzrost poziomu dochodów miał przyrost wyniku
odsetkowego netto (o 287,6mlnzł, tj. 14,1%).
Wynik z tytułu opłat i prowizji również kontrybuował
pozytywnie (przyrost 041,0mlnzł, tj. 4,0%).
Negatywną dynamiką wykazała się wartość
pozostałych składników dochodów, przede
wszystkim wyniku na inwestycjach (spadek
o 93,2 mln zł, tj. 85,7%).
Nieznaczny wzrost kosztów działania: 1 929,7 mln zł
w 2014 roku wobec 1 868,4 mln zł w 2013 roku
(wzrost o 3,3%).
Stabilny poziom kosztów ryzyka. Saldo rezerw z ti
267,7 mln zł — wzrost o zaledwie 0,2% w stosunku do
Zysk netto Grupy Kapitałowej ING
Banku Śląskiego S.A. (w mln zł)
W 2014 roku wynik przed kosztami ryzyka Grupy Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A. osiągne
poziom 1 615,1 mln zł, czyli był o 10,6% wyższy niż w 2013 roku.
 
'Dochody łącznie z udziałem w zyskach spółek wycenianych metodą praw własności.
+5 Omówione wielkości dotyczą rachunku wyniku w ujęciu analitycznym. Kategoria dochody z działalności operacyjnej obejmuje
wynik na działalności podstawowej powiększony o udział w zyskach netto jednostek wykazywanych metodą praw
T 27%
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Całkowite dochody Grupy Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A. przypadające na akcjonariuszy
jednostki dominującej (obejmujące oprócz zysku netto również inne pozycje o charakterze
przychodowym lub kosztowym uwzględnione w kapitałach własnych) wyniosły 2 398,4 mln zł
w porównaniu z 487,7 mln zł w 2013 roku.
Dochody odsetkowe netto Grupy Kapitałowej
ING Banku Śląskiego S.A. osiągnęły
w 2014roku poziom 2 330,2 mlnzł wobec
2 042,6 mln zł (wzrost o 14,1%).
Średnia podstawowa stopa procentowa
Wzrost dochodów odsetkowych wynika przede
wszystkim z przyrostu wolumenów. Ponadto,
wynik odsetkowy odnotowany w 2013 roku był
pod presją szeregu obniżek rynkowych stóp
procentowych, co w przypadku czasowego
niedopasowania polityki cenowej w zakresie
depozytów powodowało relatywnie wyższe
koszty odsetkowe w stosunku do przychodów.
W 2014 roku stopa referencyjna NBP została
obniżona tyko raz — o 0,5 punktu
procentowego — 8 października 2014 roku.
Udział kredytów i innych należności udzielonych klientom netto (z wyłączeniem euroobligacji)
w aktywach wzrósł z 56,0% na koniec 2013 roku do 57,2% w grudniu 2014 roku. Marża odsetkowa
pozostała na podobnym co rok wcześniej poziomie — 2,67 % w 2014 roku wobec 2,68% w roku 2013.
Wynik z odsetek Grupy Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A. (w min zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Przychody prowizyjne Grupy Kapitałowej ING
Banku Śląskiego S.A. (w mln zł)
Dominującą część dochodów  pozaodsetkowych
Grupy Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A.
stanowiły dochody z tytułu opłat i prowizji. W 2014
roku wyniosły one 1062,9 mln zł w porównaniu
z1021,9 mln zł uzyskanymi w ciągu 2013 roku
(wzrost o 4,0%).
Grupa zanotowała wzrost wartości prowizji z tytułu:
oferowania produktów  ubezpieczeniowych
(o 43,9 mln zł),
marży transakcyjnej na transakcjach
wymiany walut (o 21,9 mln zł, tj. 8,4%),
działalności kredytowej (o 15,9 mln zł, tj. 8,2%),
dystrybucji jednostek uczestnictwa funduszy
inwestycyjnych, działalności maklerskiej oraz
powierniczej (o 4,1%),
usług faktoringowych i leasingowych (o 17,1%)
Niższe niż w poprzednim roku były natomiast:
kwota opłat i prowizji związanych z kartami bankowymi (spadek o 38,6 mln zł, tj. 20,4%) —
główną przyczyną spadku było wejście w życie 1 lipca 2014 roku przepisów obniżających
opłaty interchange średnio o 0,7 p.p. (z poziomu 1,2%-1,3% do poziomu 0,5%-0,6%),
kwota opłat i prowizji związana z prowadzeniem rachunków klientów (o 8,3 mln zł, tj. 3,3%) —
jest to odzwierciedlenie ciągłego wzrostu udziału rachunków bieżących typu Direct
w rachunkach ogółem. Na koniec 2014 roku rachunki typu Direct stanowiły 73% wszystkich
rachunków, podczas gdy na koniec 2013 roku udział ten wynosił 68%.
Pozostałe dochody Grupy Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A. ukształtowały się w 2014 roku
na poziomie 151,7 mln zł ibyły istotnie mniejsze niż w roku 2013 roku (264,0 mln zł) — spadek
o042,5%. Taka dynamika pozostałych przychodów spowodowana jest tzw. efektem bazy. W roku 2013
pozostałe dochody zawierały wynik na transakcji sprzedaży części portfela instrumentów dłużnych
dostępnych do sprzedaży, który, uwzględniając efekt zerwania pozycji zabezpieczającej części
sprzedanych papierów, miał pozytywny wpływ na wynik brutto Banku w wysokości 100 mln zł, a
na wynik netto 80,5 min zł. Drugim istotnym czynnikiem spadku pozostałych dochodów były mniejsze
o 25,8 mln zł, tj. o 67,7% dochody z tytułu udziału w jednostkach stowarzyszonych. W związku
z podpisaniem w dniu 6 maja 2014 roku listu intencyjnego dotyczącego sprzedaży 20% akcji
INGPTE, przeklasyfikowano te akcje do portfela aktywów przeznaczonych do sprzedaży.
Tym samym, od drugiego półrocza 2014 roku zaprzestano wyceny tego portfela w aktywach oraz
konsolidowania wyników ING PTE.
W 2014 roku koszty działania Grupy Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A.
nieznacznie wzrosły i ukształtowały się na poziomie 1 929,7 mln zł wobec
1 868,4 mln zł rok wcześniej.
Główna ich część przypadała na koszty osobowe, które w 2014 roku
wyniosły 947,5 mln zł wobec 926,6 mln zł w 2013 roku (wzrost o 2,2%).
Ponadto, w związku ze zwiększeniem intensywności działań
marketingowych, odnotowano także wzrost kosztów marketingu i promocji —
o 12,7% — do łącznej kwoty 109,7 mln zł.
Wzrosła również suma kosztów działania i ogólnego zarządu (z wyłączeniem
kosztów marketingu i promocji). Na koniec 2014 roku zamknęły się kwotą
872,5 mln zł wobec 843,8 mln zł rok wcześniej (wzrost o 3,4%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W 2014 roku wartość uwzględnionych w wyniku odpisów na utratę wartości aktywów finansowych
irezerw na zobowiązania pozabilansowe ukształtowała się na takim samym poziomie jak rok
wcześniej (267,7 mln zł wobec 267,2 mln zł).
Przeważającą część odpisów na utratę wartości stanowiły odpisy utworzone na należności
z przesłanką utraty wartości w segmencie klientów korporacyjnych — 189,0 mln zł wobec 138,8 mln zł
w roku 2013 (wzrost o 36,2%).
Natomiast w segmencie detalicznym odpisy na rezerwy kredytowe utworzone w 2014 roku były niższe
w stosunku do tych utworzonych w 2013 roku — odpowiednio: 78,7 mln zł wobec 128,4 mln zł (spadek
o 38,7%).
Model biznesowy Banku dzieli się na dwa główne segmenty:
Wynik brutto z uwzględnieniem
kosztów ryzyka w podziale na
segmenty branżowe (w mln zł)
Segment bankowości detalicznej, w ramach którego
obsługiwane są osoby prywatne (podsegmenty klientów
masowych i klientów zamożnych) oraz przedsiębiorcy
(małe firmy).
Segment bankowości korporacyjnej, który obejmuje
obsługę klientów instytucjonalnych oraz działalność
w zakresie produktów rynków finansowych.
W 2014 roku segment bankowości detalicznej osiągnął
599,3 min zł zysku brutto wobec 365,5 mln zł w poprzednim roku
(wzrost o 64,0%). Tym samym udział segmentu detalicznego
w całkowitym wyniku brutto Grupy wzrósł do 44,5% wobec
30,6% w roku 2013.
Na wynik segmentu bankowości detalicznej złożyły się:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text> 
jest ze wzrostem wolumenów, a także z nieco bardziej stabilnym w 2014 roku, w porównaniu
do 2013 roku, otoczeniem w zakresie rynkowych stóp procentowych. W wyniku prowizyjnym
pozytywne i negatywne czynniki wpływające na poziom wyniku zrównoważyły się.
Do negatywnych czynników należy zaliczyć spadek prowizji z tytułu obrotu kartowego
w związku z dalszym obniżeniem od 1 lipca 2014 roku interchange fee, natomiast
do pozytywnych — wzrost przychodów prowizyjnych ze sprzedaży produktów ubezpieczeniowych.
Nieznacznie wyższe koszty działania. Koszty ogółem segmentu ukształtowały się na poziomie
1 161,3 mln zł (czyli wzrosły o 1,4% w porównaniu z 2013 rokiem). Wpływ na ich poziom miały
w dużym stopniu rosnące koszty marketingu i promocji, które wynikały ze wsparcia sprzedaży
przede wszystkim pożyczek gotówkowych oraz kont oszczędnościowych.
Niższe koszty ryzyka. W 2014 roku saldo odpisów na rezerwy kredytowe netto wyniosło
78,7 mlnzł wobec 128,4 mlnzł w poprzednim roku. Niższe odpisy na rezerwy były
odzwierciedleniem bardzo dobrej jakości portfela kredytów detalicznych.
/J ciągu 2014 roku segment bankowości korporacyjnej wypracował zysk brutto na poziomie
48,1 mlnzł w porównaniu z 827,4mlnzł w 2013 roku (spadek o 9,6%). Wynik segmentu
rzedstawiał 55,5% wyniku brutto Grupy (69,4% w 2013 roku). Czynniki kreacji wyniku segmentu
ankowości korporacyjnej:
Przychody wyniosły 1 705,5 mln zł i były o 0,9% wyższe niż w 2013 roku. Wzrósł zarówno
wynik odsetkowy (o 1,6%), jak i wynik z tytułu opłat i prowizji (o 7,3%). Pozostałe przychody
spadły o 41,3%.
Koszty segmentu ukształtowały się na poziomie 768,4 mln zł, czyli wzrosły o 6,2% w stosunku
do 2013 roku.
Koszty ryzyka. W 2014 roku saldo odpisów na należności z utratą wartości netto wyniosło
JOCE Fi mala mal sazakaaą ŚRO O mala —l sz DFA maloy wasiak „a MA FI
jest ze wzrostem wolumenów, a także z nieco bardziej stabilnym w 2014 roku, w porównani
do 2013 roku, otoczeniem w zakresie rynkowych stóp procentowych. W wyniku prowizyjnyr
pozytywne i negatywne czynniki wpływające na poziom wyniku zrównoważyły się
Do negatywnych czynników należy zaliczyć spadek prowizji z tytułu obrotu kartoweg
w związku z dalszym obniżeniem od 1 lipca 2014 roku interchange fee, natomias
dopozytywnych — wzrost przychodów prowizyjnych ze sprzedaży produktów ubezpieczeniowych
Nieznacznie wyższe koszty działania. Koszty ogółem segmentu ukształtowały się na poziomi
1 161,3 mln zł (czyli wzrosły o 1,4% w porównaniu z 2013 rokiem). Wpływ na ich poziom miał
w dużym stopniu rosnące koszty marketingu i promocji, które wynikały ze wsparcia sprzedaż
przede wszystkim pożyczek gotówkowych oraz kont oszczędnościowych.
Niższe koszty ryzyka. W 2014 roku saldo odpisów na rezerwy kredytowe netto wyniosł
78,7 mlnzł wobec 128,4 mlnzł w poprzednim roku. Niższe odpisy na rezerwy był
odzwierciedleniem bardzo dobrej jakości portfela kredytów detalicznych.
W ciągu 2014 roku segment bankowości korporacyjnej wypracował zysk brutto na poziomie
748,1 mlnzł w porównaniu z 827,4mlnzł w 2013 roku (spadek o 9,6%). Wynik segmentu
przedstawiał 55,5% wyniku brutto Grupy (69,4% w 2013 roku). Czynniki kreacji wyniku segmentu
bankowości korporacyjnej:
Przychody wyniosły 1 705,5 mln zł i były o 0,9% wyższe niż w 2013 roku. Wzrósł zarówno
wynik odsetkowy (o 1,6%), jak i wynik z tytułu opłat i prowizji (o 7,3%). Pozostałe przychody
spadły o 41,3%.
Koszty segmentu ukształtowały się na poziomie 768,4 mln zł, czyli wzrosły o 6,2% w stosunku
do 2013 roku.
Koszty ryzyka. W 2014 roku saldo odpisów na należności z utratą wartości netto wyniosło
189,0 min zł wobec 138,8 mln zł w 2013 roku — wzrost o 36,2%.
W 2014 roku działania Grupy Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A. zaskutkowały poprawą
efektywności w wielu obszarach. Jest to szczególnie wyraźne w obszarze efektywności kosztowej.
W 2014 roku wskaźnik udziału kosztów w dochodach wyniósł 54,4%, tj. w stosunku do roku
poprzedniego poprawił się o 1,7 p.p. Również poprawił się stopień wykorzystania bazy depozytowej
do udzielania kredytów — wskaźnik udziału kredytów w depozytach wyniósł 73,1%, czyli był o 3,8 p.p.
wyższy niż rok wcześniej. Pomimo istotnie niższego poziomu rynkowych stóp procentowych Grupa
zdołała utrzymać poziom marży odsetkowej na w zasadzie niezmienionym poziomie — 2,67% w 2014
roku wobec 2,68% w 2013 roku. Wskaźniki zwrotu na aktywach (ROA) oraz zwrotu z kapitału (ROE)
nieco spadły, jednak w przypadku ROE bardzo istotny wpływ na ten trend miał znaczący wzrost
wyceny portfela instrumentów zabezpieczających przepływy pieniężne, będącej składnikiem kapitału
(1,3 mld zł na koniec 2014 roku wobec 0,2 mld zł na koniec 2013 roku). Przy wyłączeniu wyceny
instrumentów zabezpieczających z kapitału wskaźnik ROE spadłby w ujęciu rocznym zaledwie
o0,1p.p. (w 2014 roku wyniósłby 11,9%, natomiast w 2013 roku 12,0%). Łączny współczynnik
kapitałowy w 2014 roku wyniósł 14,2% wobec 17,3% w 2013 roku. Należy przy tym podkreślić, że
w 2014 roku współczynnik został wyliczony według wskazań Bazylei III, natomiast w 2013 rok według
wymogów Bazylei Il. Szacunkowa wartość współczynnika na koniec 2013 roku wyliczonego według
Bazylei Ill wyniosłaby 14,9%.
 
  
   
ZEE
Łączny współczynnik kapitałowy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Wskaźnik udziału kosztów w przychodach (CJI) — koszty działania / przychody łącznie z zyskiem netto jednostek stowarzyszonych
wykazywanych metodą praw własności
Wskaźnik zwrotu na aktywach (ROA) - zysk netto / średnie aktywa z 5 kolejnych kwartałów.
Wskaźnik zwrotu z kapitału (ROE) - zysk netto / średnia wartość kapitału z 5 kolejnych kwartałów.
Wskaźnik marży odsetkowej - wynik odsetkowy netto / średnie aktywa odsetkowe z 5 kolejnych kwartałów.
Wskaźnik Kredyty/Depozyty — kredyty i inne należności udzielone klientom netto z wył. euroobligacji w relacji do zobowiązań wobec klientów
z uwzględnieniem finansowania zewnętrznego dla części portfela leasingowego (tzw. matched funding). Wartość euroobligacji wynosiła
odpowiednio: w 2014 roku 3 923,9 mln zł, w 2013 roku 3 685,8 min zł. Wartość finansowania zewnętrznego dla portfela leasingowego wynosiła
w 2014 roku 2 467,1 min zł, a w 2013 roku 2 580,8 mln zł.
Łączny współczynnik kapitałowy — w 2014 roku wyliczony zgodnie z regulacjami Bazylei Ill, w 2013 roku zgodnie z regulacjami Bazylei Il
Wzrost skali działania Grupy, jaki dokonał się w 2014 roku, widoczny jest przede wszystkim
we wzroście sumy jej aktywów i pasywów. W dniu 31 grudnia 2014 roku suma bilansowa Grupy
Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A. wynosiła 99 860,7 min zł i była o 13 110,1 mln zł, tj. o 15,1%
wyższa w porównaniu ze stanem z końca 2013 roku.
Wielkość sumy bilansowej Grupy, jak i struktura aktywów i pasywów, są zdeterminowane
działalnością ING Banku Śląskiego S.A. Na koniec grudnia 2014 roku suma bilansowa ING Banku
Śląskiego S.A. ukształtowała się na poziomie 96 742,4 mln zł (96,8% sumy bilansowej Grupy) wobec
83 670,5 mln zł (96,4% sumy bilansowej Grupy) w 2013 roku (wzrost o 15,6%).
W 2014 roku utrzymał się trend w zakresie wzrostu udziału należności od klientów w aktywach Grupy
Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A. W ciągu roku kwota należności udzielonych klientom netto
(z wyłączeniem portfela euroobligacji) wzrosła o 8 578,8 mln zł, tj. 17,7% i na dzień 31.12.2014 roku
wyniosła 57 130,9 mln zł (57,2% całości aktywów Grupy Kapitałowej Banku). W roku 2013 suma
należności kredytowych od klientów stanowiła 56,0% wszystkich aktywów.
w sprawozdaniu finansowyn
do kategorii „Kredyty i inne
należności udzielone klientom
zaliczane są również należnośc
ztytułu obligacji rządu  polskiegc
denominowane w EUR, tzw
euroobligacje. Nakoniec  grudniz
2014 roku ich wartość wyniosł
3923,9 mln zł, podczas gdy rol
wcześniej 3 685,8 mln zł.
Ważną pozycję w bilansie Grupy
Kapitałowej Banku stanowił portfel
obligacji skarbowych (łącznie
z euroobligacjami) oraz pochodnych
instrumentów finansowych.
Na koniec grudnia 2014 roku wartość
tego portfela wynosiła 34 006,1 min zł
(34,1% aktywów) wobec
27 654,1 mlnzł (31,9% aktywów)
w grudniu 2013 roku. Przeważającą
część tych aktywów stanowiły
papiery dłużne, w tym aktywa
inwestycyjne (aktywa dostępne
do sprzedaży) o wartości
22829,3 mln zł, tj. 67,1% portfela
wszystkich instrrrmontów finansowych
Należności Grupy od innych banków wyniosły 1 838,3 mln zł (1,8% aktywów) wobec 1 399,8 mln zł
(1,6% aktywów) w grudniu 2013 roku.
</Text>
	</Page>
</document>
