<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2009 roku LC Corp S.A. realizowała zadania związane z administracją, zarządzaniem oraz nadzorem
właścicielskim nad spółkami zależnymi a także organizowała finansowanie ich działalności inwestycyjnej. Spółki
zależne od LC Corp S.A. prowadziły działania na rynku deweloperskim kontynuując inwestycje lub
przygotowując się do rozpoczęcia inwestycji budowlanych oraz zarządzając nowoczesnym centrum biuro-
handlowo-usługowym (Arkady Wrocławskie).
Arkady Wrocławskie S.A. są spółką zarządzającą obiektem biurowo — handlowo — usługowym Arkady
Wrocławskie we Wrocławiu. Głównym źródłem dochodów tej spółki są umowy najmu powierzchni komercyjnej i
biurowej obiektu. Wielkość obiektu to ok. 39,6 tys m2. kw. powierzchni do wynajęcia, w tym 29,7 tys m2
powierzchni handlowej i 9,9 tys m2 powierzchni biurowej klasy A oraz wielopoziomowy parking z 1000 miejsc
parkingowych. Arkady Wrocławskie to nowoczesny, dominujący obiekt spełniający funkcje handlowe, usługowe,
rozrywkowe i biurowe (centrum handlowe trzeciej generacji) położony w centralno - południowej części Wrocławia
w kwadracie ulic Powstańców Śląskich, Swobodna, Komandorska N
AA
  
   
NON p
 
w kwadracie UlIC FOWSIanców sIą$sKicn, swodOdUNa, KOMandorsKa, Nasypowa.
W związku ze światowym kryzysem na rynku nieruchomości, w tym w szczególności nieruchomośc
inwestycyjnych, w roku 2009 transakcje kupna/sprzedaży były bardzo nieliczne i odbywały się w warunkach presji
cenowej. W konsekwencji stopy kapitalizacji przyjmowane do wycen istotnie wzrosły w stosunku do roku 2008,
powodując znaczną obniżkę wycen. Dodatkowo, w przypadku wyceny w EUR, na ostateczną wartość
nieruchomości przyjmowaną w księgach miał wpływ kurs EUR na dzień 31 grudnia 2009 roku, który był o ponad
6 groszy niższy niż na dzień 31 grudnia 2008 roku, skutkując dalszą obniżką wyceny nieruchomości w PLN.
Snółka zaodnie z MSR 40 wvykazuie zmiany wycany nieruchomości przenrowadzonai na koniać roku nrze7
4.1.2. USIEUIE FIZy FIOMETNAAZIE W VWYal SZawiE (Eldp II ll)
Inwestycja prowadzona była przez spółkę Warszawa Przy Promenadzie Sp. z o.o. sp. k. Była to budowa osiedla
mieszkaniowego Przy Promenadzie w dzielnicy Gocław, Praga-Południe w Warszawie na działce o powierzchni
32 tys. m2 położonej u zbiegu ulic Rechniewskiego i Anińskiej. Inwestycja została podzielona na trzy etapy z
czego dwa pierwsze realizowane były przez spółkę Warszawa Przy Promenadzie Sp. z 0.0. sp. k.:
e |etap (a, b): dwa budynki mieszkalne na 235 mieszkań — etap ukończony, wszystkie mieszkania sprzedane i
przekazane nabywcom
e || etap: budynek mieszkalno-usługowy na 384 mieszkania, 14 lokali usługowych — etap ukończony,
zaawansowana sprzedaż lokali, w listopadzie 2009 uzyskano prawomocne pozwolenie na użytkowanie obiektu
oraz rozpoczęto przenoszenie własności mieszkań na nabywców,
   
Inwestycja prowadzona jest przez spółkę Warszawa Przy Promenadzie Sp. z o.o. Jest to budowa osiedla
mieszkaniowego Przy Promenadzie w dzielnicy Gocław, Praga-Południe w Warszawie na działce o powierzchni
32 tys. m2 położonej u zbiegu ulic Rechniewskiego i Anińskiej. Inwestycja realizowana jest jako III etap tej
inwestycji stanowiący budynek mieszkalny na ok. 90 mieszkań, 6 lokali usługowych - w lipcu 2009 rozpoczęto
prace budowlane oraz przedsprzedaż lokali; planowane zakończenie inwestycji to pierwszy kwartał 2011.
Generalnym Wykonawcą tej inwestycji jest spółka Erbud SA z siedzibą w Warszawie.
&quot;&quot;rYM M J
wn
Projekt realizowany jest przez spółkę Warszawa Rezydencja Kaliska Sp. z o.o. na nieruchomości o powierzchni
4.999 m2 znajdującej się przy ulicach Kaliskiej i Niemcewicza (na granicy dzielnie Śródmieście i Ochota
w Warszawie). Działka położona jest w atrakcyjnej lokalizacji, kilkaset metrów od ścisłego centrum Warszawy,
blisko Alei Jerozolimskich, obok śródmiejskiego skweru. Realizowany jest budynek mieszkalny na 94 mieszkania
o podwyższonym standardzie oraz 6 lokali usługowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Intensywne prace budowlane prowadzone przez generalnego wykonawcę: Erbud S.A z siedzibą w Warszawie,
rozpoczęto w sierpniu 2009. Od września 2009 prowadzona jest również przedsprzedaż lokali.. Zakończenie
inwestycji planowane jest na QI 2011 roku.
 
Projekt realizowany jest przez spółkę LC Corp Dębowa Ostoja Sp. z 0.0. na nieruchomości o powierzchni 73 156
m2. Stanowić ją będzie osiedle domków jednorodzinnych zlokalizowane przy ulicy Spadkowej na Bałutach
w Łodzi, w pobliżu drogi wylotowej z miasta ( ul. Aleksandrowska ) w kierunku Konina i Poznania. Projekt
przewiduje budowę około 150 domów jednorodzinnych, dwukondygnacyjnych w zabudowie szeregowej,
bliźniaczej i w zabudowie wolnostojącej oraz willi miejskich. W 2010 r. planowane jest rozpoczęcie prac
związanych z budową I etapu (ok. 25 domów w zabudowie szeregowej) oraz budową infrastruktury dla całego
terenu.
RIRZEZAZZZZEĄ ZZANAPEA. 22. RRROREZREPNCRĄ
Projekt Osiedle Zielony Złocień jest realizowany przez spółkę Kraków Zielony Złocień Sp. z o.o. na
nieruchomości o powierzchni 10,22 ha, położonej w dzielnicy Bieżanów-Złocień w Krakowie. Spółka dysponuje
wydanymi dla tego terenu warunkami zabudowy, na podstawie których Spółka planuje zrealizować osiedle
mieszkaniowe. Rozpoczęcie realizacji pierwszego etapu przewidziane jest w 2010r.
 
WE
Inwestycja prowadzona jest przez spółkę Łódź Pustynna Sp. z o.o. na nabytej w dniu 4 marca 2008 roku
nieruchomości położonej w Łodzi przy ul. Pustynnej nr 43 o powierzchni 2,2441 ha. Powstanie na niej osiedle
domków mieszkalnych w zabudowie typu szeregowego. Obecnie spółka dokonuje zmian w projekcie
dostosowujących inwestycje do obecnych warunków rynkowych .Uzyskanie pozwolenia na budowę spodziewane
jest w połowie 2010r..
ENEI
 
EJ w = Www
Projekt Osiedle Bajkowy Park. będzie realizowany przez spółkę LC Corp Bajkowy Park Sp. z o.o. na
nieruchomości o powierzchni 9.9421ha położonej w południowej części Gdańska - Maćkowy przy ul.
Starogardzkiej. Nieruchomość jest bardzo dobrze skomunikowana — ul Starogardzka łączy Trakt Św. Wojciecha
(wjazd do Gdańska od strony południowej) wraz z Obwodnicą Trójmiejską. Planowana łączna powierzchnia
użytkowa mieszkań wyniesie około 42 735 m2 natomiast łączna powierzchnia usługowa wyniesie około 11 362
m2. Obecnie trwają prace projektowe związane z rozpoczęciem realizacji inwestycji. Czynnikiem wstrzymujący
rozpoczęcie realizacji tej inwestycji jest również brak warunków dostarczenia energii elektrycznej dla tego
obszaru Gdańska.
Inwestycja prowadzona jest przez spółkę LC Corp Szmaragdowe Wzgórze Sp. z o.o. na nabytej w dniu
21 stycznia 2008 roku nieruchomości składających się z 53 działek o łącznej powierzchni 10,6217 ha położonych
w Gdańsku w obrębie Łostowice. Na nabytej nieruchomości ma być realizowany projekt inwestycji w postaci
budowy osiedla mieszkaniowego. Osiedle Szmaragdowe Wzgórze znajduje się przy zbiegu ulic Niepołomickiej
i Srebrnej w dzielnicy Gdańsk Łostowice, która jest doskonale skomunikowana zarówno z obwodnicą Trójmiasta,
jak i z centrum Gdańska. Projekt Osiedle Szmaragdowe Wzgórze zakłada realizację dwóch etapów o nazwie:
Szmaragdowe Wzgórze | (o łącznej powierzchni mieszkaniowej wraz z powierzchnią użytkową wynoszącej
26. 900 m2) oraz Szmaragdowe Wzgórze II (o łącznej powierzchni mieszkaniowej wraz z powierzchnią użytkową
20.150 m2). Budynki realizowane w ramach osiedla będą łączyły w sobie funkcjonalność i estetykę,
ajednocześnie będą wyróżniały się bryłą i kolorystyką. Obecnie trwają prace projektowe. Czynnikiem
wstrzymujący rozpoczęcie realizacji tej inwestycji jest również brak warunków dostarczenia energii elektrycznej
dla tego obszaru Gdańska
 
e a... m |
 
Inwestycja prowadzona jest przez spółkę Vratislavia Residence Sp. z 0.0. na nieruchomości o powierzchni 16%
ha w miejscowości Malin pod Wrocławiem, która obejmować będzieosiedle domów jednorodzinnyct
wolnostojących i w zabudowie szeregowej (o łącznej powierzchni użytkowej ok. 158,8 tys m2) wraz z częście
usługowo-rekreacyjną. Obecnie trwają prace projektowe związane z zapewnieniem nieruchomości systemi
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>infrastruktury socjalno-bytowej o parametrach umożliwiających prowadzenie inwestycji o tak dużym zakresie.
Równocześnie spółka Vratislavia Residence Sp. z o.o. bierze czynny udział w pracach studyjnych i
planistycznych prowadzonych przez władze lokalne i związanych z zagospodarowaniem jej terenu oraz
właściwego dla nieruchomości obszaru gminy Wisznia Mała.
   
Inwestycja o charakterze biurowym prowadzona jest przez spółkę Warszawa Przyokopowa Sp. z 0.0., na
nieruchomości położonej w Warszawie przy ul. Grzybowskiej i Przyokopowej. Inwestycja umiejscowiona jest
nieopodal ścisłego centrum Warszawy gdzie widoczny jest gwałtowny rozwój powierzchni biurowych i
mieszkalnych. Obecnie trwają koncepcyjne prace projektowe zmierzające do rozpoczęcia inwestycji.
Szacunkowa wielkość obiektu to ok. 31.000 m2 powierzchni użytkowej.
 
A” ||
 
Ea z 2 RE
Inwestycja prowadzona jest przez spółkę Katowice Ceglana Sp. z o.o. na nieruchomości położonej w Katowicach
przy ul. Ceglanej o łącznej powierzchni 105.551 m2, na której ma być realizowana inwestycja mieszkaniowo-
usługowa. Obecnie trwają prace projektowe oraz planistyczne związane ze zmianą zapisów w obowiązującym
miejscowym planie zagospodarowania przestrzennego oraz prace związane z deniwelacją i przygotowaniem
terenu .
 
 
AZOT 703 2 insane azóc kad
Inwestycja prowadzona jest przez spółkę LC Corp Stabłowice Sp. z o.o. na nieruchomości położonej
w Katowicach przy Al. Roździeńskiego o powierzchni 0,9938 ha, na której ma być realizowany projekt inwestycji
biurowo-mieszkaniowo-usługowej. Obecnie trwają prace projektowe związane z wyborem koncepcji zabudowy
inwestycji.
   
urupa skupiła się na inwestycjach w dużych mlastach w Folsce takich Jak V%arszawa, VYrociaw, Katowice,
Gdańsk, Kraków, Łódź. Największą grupę mieszkań w tych miastach nadal stanowią lokale o średnim
standardzie wykończenia, a po okresie popularności mieszkań dużych i apartamentów klienci coraz częściej
poszukują lokali kompaktowych, zabezpieczających ich podstawowe potrzeby. Sytuacja na rynku pracy po
trudnym Ill kwartale 2008 w 2009 ustabilizowała się stwarzając możliwości rozwoju i zwiększenia
zapotrzebowania na lokale mieszkalne.
W związku z załamaniem się rynku finansowego (kredytów bankowych zarówno udzielanych deweloperom jak
i kupującym mieszkania) nastąpił na rynku widoczny spadek popytu na mieszkania. Spółka z uwagą obserwuje
notowane od połowy 2009 roku ożywienie rynku mieszkaniowego, związane w głównej mierze z powodzeniem
rządowego programu 'rodzina na swoim, zamierzając wykorzystać ten trend przy sprzedaży mieszkań w
MA NANO UNO o EU WOGNULUWOCĆ Oy ONO LCJĄW | UZNYOW PUZUUJU | Zune c
zapotrzebowania na lokale mieszkalne.
W związku z załamaniem się rynku finansowego (kredytów bankowych zarówno udzielanych deweloperom jak
i kupującym mieszkania) nastąpił na rynku widoczny spadek popytu na mieszkania. Spółka z uwagą obserwuje
notowane od połowy 2009 roku ożywienie rynku mieszkaniowego, związane w głównej mierze z powodzeniem
rządowego programu 'rodzina na swoim', zamierzając wykorzystać ten trend przy sprzedaży mieszkań w
noworozpoczynanych inwestycjach. W roku 2009 Grupa LC Corp podjęła stosowne działania dla dopasowania
profilu oferty mieszkań w nowych inwestycjach (Warszawa, Łódź, Kraków) do oczekiwań klientów w zakresie
powierzchni, standardu i ceny.
 
Wrocław pod względem wielkości jest czwartym w Polsce rynkiem powierzchni biurowych. Zasoby nowoczesnych
powierzchni biurowych wynoszą tutaj prawie 209.000 m?, z których większość (prawie 60%) znajduje się poza
centrum miasta. W ostatnich dwóch latach szeroka oferta wrocławskiego rynku powierzchni biurowych w klasie B
i B+ została wzbogacona o kilka inwestycji o charakterze reprezentacyjnym (klasa A).
centrum miasta. vy ostatnich awocn latach szeroka Orerta wrociawskiego Tynku powierzcnni DIurowych w KlaSsie b
i B+ została wzbogacona o kilka inwestycji o charakterze reprezentacyjnym (klasa A).
Wrocławski rynek powierzchni biurowych charakteryzuje się niskim współczynnikiem powierzchni nie wynajętych
oraz rosnącym popytem na powierzchnię biurową, w tym w szczególności na powierzchnię powyżej 1000 m?
wynajmowaną przez inwestorów zagranicznych we Wrocławiu zachęconych polityką władz miasta oraz rosnąca
atrakcyjnością kraju jako lokalizacji dla outsourcingu. W kolejnych latach popyt na powierzchnie biurowe będzie
głównie generowany przez międzynarodowe firmy z sektora informatycznego i telekomunikacyjnego. Szacuje się,
że rynek powierzchni biurowych we Wrocławiu będzie systematycznie wzrastał.
Zgodnie z przewidywaniami taka sama tendencja na rynku dotyczy zarówno Warszawy jak i Katowic, gdzie
enółka zamiarza nrowadzić inwastycia 7 nawierzchniami biurowymi na wynaiam
</Text>
	</Page>
</document>
