<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
inwestycje w instalacje PCI ograniczające konsumpcję koksu w procesie
produkcji stali,
polityka dużych koncernów hutniczych zmierzających do zaspakajania
potrzeb surowcowych we własnym zakresie,
wysokie wymagania jakościowe producentów stali,
uzależnienie koksowni samodzielnych/niezależnych od _ deficytu
zapotrzebowania na koks w hutach zintegrowanych z koksowniami,
potencjał eksportowy innych producentów i eksporterów węgla
koksowego i koksu na świecie i w UE,
wzrost udziału transakcji spotowych w strukturze handlu,
różnice w kosztach wydobycia węgli koksowych oraz produkcji koksu
u największych producentów na świecie,
wahania kursu złotego i innych walut w stosunku do EUR i USD,
zmiany w polityce monetarnej, fiskalnej i podatkowej, regulacje prawne,
zmiany w polityce rządowej w odniesieniu do sektora górniczego,
koksowniczego i stalowego,
ewentualne zakłócenia w przewozach kolejowych oraz ewentualne
oaraniczenia w procesach przaładunkowych i loaistycznych
Grupa konsekwentnie realizuje założone działania strategiczne, determinujące osiąganie wyznaczonych celów finansowych oraz maksymalizację
wartości Grupy.
GŁÓWNE INICJATYWY WSPIERAJĄCE CELE OKREŚLONE W STRATEGII
Działalność Grupy charakteryzuje wysoka podatność na koniunkturę gospodarczą, kapitałochłonność a także długi okres zwrotu z inwestycji.
W okresach koniunktury na rynku węgla, Grupa generuje wysokie dodatnie przepływy gotówkowe, z kolei w okresie dekoniunktury potrzebuje
finansowania dla wysokich ujemnych przepływów na poziomie FOF. Bardzo istotnym elementem, który pogłębia wyzwania związane
z zarządzaniem strukturą kapitału w warunkach silnej cykliczności jest postrzeganie przez instytucje finansowe branży węglowej za branżę
podwyższonego ryzyka, co powoduje utrudniony dostęp do stabilnego krótko- i długoterminowego finansowania dłużnego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W związku z wysoką cyklicznością wyników finansowych, Grupa dąży do utrzymania zdywersyfikowanych źródeł finansowania także w okresach
notowania nadwyżek środków pieniężnych. Podstawowym źródłem finansowania aktywów Grupy jest kapitał własny.
vu
vvuu
zapewnienie stabilnej struktury finansowania, przez dążenie do osiągnięcia i utrzymania co najmniej 50% udziału kapitałów własnych
w strukturze pasywów, a także pokrycia wartości aktywów trwałych kapitałami stałymi,
dążenie do dopasowania średniej zapadalności finansowania do okresu zwrotu z finansowanych aktywów,
podejmowanie działań dla zapewnienia poziomu finansowania, którego wielkość będzie pozwalać na podtrzymanie ciągłości procesów
działalności operacyjnej oraz inwestycyjnej na zakładanym poziomie,
poszukiwanie najbardziej efektywnych w danym okresie form finansowania,
dążenie do utrzymywania w Grupie bufora gotówkowego,
dążenie do utrzymania w aktywach, funduszu stabilizacyjnego w okresach koniunktury na rynku węgla,
efektywne zarządzanie ryzykiem finansowym Grupy.
W 2018 roku został utworzony JSW Stabilizacyjny Fundusz Inwestycyjny Zamknięty. Wartość aktywów netto FIZ na koniec 2019 roku wyniosła
ponad 1,8 mld zł. Podstawowym celem utworzenia JSW Stabilizacyjnego Funduszu Inwestycyjnego Zamkniętego jest ograniczenie wpływu ryzyka
zmienności cen produktów na utrzymanie ciągłości prowadzenia działalności operacyjnej i inwestycyjnej, poprzez zapewnienie płynności
finansowej w okresach dekoniunktury na rynku węgla koksowego. Zgodnie ze Statutem FIZ środki zgromadzone w funduszu mogą zostać
wykorzystane wyłącznie w celu:
wsparcia stabilizacyjnego bieżącej płynności JSW w okresach niedoboru środków pieniężnych, spowodowanego niekorzystnym
kształtowaniem się cen węgla i koksu,
wsparcia finansowego niezbędnych wydatków na inwestycje JSW dotyczących m. in. rozbudowy mocy wydobywczych, zwiększenia
dostępu do złóż, przeróbki węgla oraz koksu.
Po dniu kończącym okres sprawozdawczy tj. 13 stycznia 2020 roku podjęto decyzję o umorzeniu Certyfikatów Inwestycyjnych FIZ w kwocie
700,0 mln zł. Decyzja ta podyktowana była przede wszystkim obecnymi warunkami rynkowymi oraz zbliżającymi się istotnymi wydatkami
inwestycyjnymi, które przypadać będą w okresie zwiększonego zapotrzebowania na środki pieniężne.
W związku z koniecznością zapewnienia długoterminowych źródeł finansowania Grupa podejmuje negocjacje z instytucjami finansowymi. W dniu
9 kwietnia 2019 roku Grupa podpisała dwie istotne umowy finansowania: Umowa finansowania z instytucjami finansowymi na łączną kwotę
460,0 mln zł oraz równowartość w USD kwoty 300,0 mlnzł, a także umowę z Europejskim Bankiem Inwestycyjnym na łączną kwotę 58,5 mln EUR.
Ze względu na bardzo istotny udział tychże umów w strukturze finansowania oraz złożoność kowenantów finansowych determinujących
podejmowane działania w Grupie, zarówno w obszarze operacyjnym jak i strategicznym, dokumentacja finansowa stanowi jeden z istotniejszych
elementów kształtowania strategii finansowej Grupy.
W Grupie funkcjonuje system zarządzania środkami pieniężnymi CPR. Jest to zarazem mechanizm finansowania wewnąfrzgrupowego. Strategia
finansowa Grupy zakłada aktywny dostęp do wewnątrzgrupowego finansowania dla każdej spółki będącej uczestnikiem struktury.
W perspektywie strategicznej Grupa bierze pod uwagę możliwość wdrożenia innych form zarządzania bieżącą płynnością w Grupie, w tym między
innymi przez uruchomienie programu emisji obligacji wewnętrznych oraz pożyczek wewnątrzgrupowych.
W IV kwartale 2019 roku Zarząd JSW przyjął dokument pn. Strategia Energetyczna Grupy Kapitałowej JSW 2020-2030 określający główne cele
oraz kierunki rozwoju w obszarze produkcji oraz zarządzania energią w Grupie. Grupa oprócz statusu odbiorcy energii elektrycznej posiada
również koncesję na jej wytwarzanie, obrót i dystrybucję (dot. JSW KOKS). Jednym z celów strategicznych, do których dąży Grupa jest uzyskanie
statusu podmiotu samowystarczalnego energetycznie. Podmiotem tym w ramach Grupy jest Jednostka dominująca. W ramach programu
prowadzone są projekty pn. Gospodarcze wykorzystanie metanu oraz projekt budowy Elektrociepłowni Radlin wykorzystującej do produkcji energii
i ciepła — gaz koksowniczy. Realizacja szeregu inwestycji w ramach gospodarczego wykorzystania metanu polega na rozbudowie infrastruktury
umożliwiającej wytwarzanie przez JSW energii elektrycznej oraz cieplnej, przy wykorzystaniu metanu pozyskiwanego w kopalniach Spółki
w procesie ich odmetanowania. Głównym celem realizacji inwestycji jest:
- profilaktyka BHP w zakresie zwalczania zagrożenia metanowego — ujęcie
- środowiskowy — zmniejszenie emisji do atmosfery,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W IV kwartale 2019 roku Zarząd JSW przyjął do realizacji dokumenty:
Strategia Jakości Produktu dla Grupy Kapitałowej JSW na lata 2020-2030 - określająca kontekst biznesowy oraz kluczowe działania
w zakresie jakości produktu, cele nadrzędne i strategiczne oraz kluczowe wyzwania i oczekiwania.
Polityka zarządzania jakością badania złoża i produktu w Grupie Kapitałowej JSW - określająca odpowiedzialności oraz ramowe
zasady dotyczące procesu zarządzania jakością badania złoża i produktu w całym cyklu produkcyjnym węgla i koksu w Grupie.
Nadrzędnym celem Strategii Jakości jest zwiększenie efektywności zarządzania jakością złoża i produktu w Grupie.
Badania i działania rozwojowe są ukierunkowane na efektywność. Grupa chce bowiem możliwie najlepiej wykorzystywać pozyskiwane,
ale wyczerpywalne i nieodnawialne zasoby przyrodnicze. Chce również położyć akcent na innowacje w ujęciu społecznym, a więc takie, które
przełożą się na bezpieczeństwo pracy i trwale przyczynią się do ograniczenia ryzyka wypadków pod ziemią. Prowadzenie prac badawczych, jak
i innowacyjnych w 2019 roku umożliwiło zapoznanie się z nowoczesnymi rozwiązaniami w obszarach górniczym, koksowym oraz ochrony
środowiska. Efekty działalności B+R+| w 2019 roku będą odgrywały kluczową rolę w modernizowaniu górnictwa i koksownictwa, zwiększenit
bezpieczeństwa pracy oraz poszerzeniu działań prośrodowiskowych. Strategiczne obszary badawcze dotyczą eksploatacji złóż, nowoczesnych
modeli zarządzania, heterogenicznych systemów telekomunikacyjnych w wyrobiskach, teleinformatyki, wentylacji i klimatyzacji kopalń, BHP.
ochrony środowiska, rewitalizacji terenów pogórniczych, zarzadzania wiedzą, a także technologii przełomowych.
W IV kwartale 2019 roku oceniony został stopień wdrożenia Strategii B+R+|. W ramach przeglądu Strategii B+R+| wskazano kierunki i działania
optymalizujące na przyszłość. Kontynuacja wszelkich działań w obszarze badań, rozwoju i innowacji będzie nadal prowadzona przez
wyspecjalizowany i dedykowany podmiot w Grupie Kapitałowej — spółkę JSW Innowacje.
Do najważniejszych działań można zaliczyć:
uu
zastosowanie rozwiązań z zakresu rozpoznania złoża i strategicznego planowania produkcji w sposób umożliwiający jej optymalizację
zakup sprzętu dla poprawy efektywności prowadzenia robót przygotowawczych w celu zwiększenia postępów wyrobisk korytarzowych
zmniejszenia pracochłonności wykonywanych prac oraz zapewnienia oszczędności związanych z kosztami materiałów,
realizację projektu badawczego mającego na celu upowszechnienie technologii wykładki mechanicznej oraz kotwienia w wyrobiskacł
chodnikowych, służących zwiększeniu rozstawu obudowy oraz zwiększeniu postępów wyrobisk ścianowych poprzez zapewnienie
odpowiednich gabarytów wyrobisk przyścianowych,
realizację projektu zastosowania technologii samodzielnej obudowy kotwowej wykonywanej przez kombajn typu Bolter Miner
Przedsięwzięcie umożliwia zwiększenie postępów drążenia wyrobisk korytarzowych, poprawę bezpieczeństwa pracy, optymalizacje
kosztów robót przygotowawczych oraz szybsze udostępnienie kluczowych parceli wydobywczych. W III kwartale 2019 roku kombajr
został dostarczony i rozpoczął drążenie chodnika badawczego. Według stanu na dzień 31 grudnia 2019 roku ww. kombajnem zostałc
wykonane ok. 170 mb nowego wyrobiska korytarzowego,
wdrożenie centralnego serwera danych technologicznych, który ma w sposób spójny i jednoznaczny dostarczać informacje o wynikacł
poszczególnych kluczowych ogniw systemów produkcyjnych,
realizację projektu obejmującego w swoim zakresie monitoring parametrów pracy maszyn i urządzeń związanych z poprawe
dostępności i utrzymania kluczowych maszyn odpowiedzialnych za procesy produkcyjne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W Grupie funkcjonuje kompleksowy system zarządzania ryzykiem korporacyjnym — (ang. ERM - Enterprise Risk Management), na który składa
się opracowana Polityka oraz Procedura Zarządzania Ryzykiem Korporacyjnym Grupy Kapitałowej JSW.
Celem zarządzania ryzykiem korporacyjnym jest identyfikacja potencjalnych zdarzeń oraz ryzyk mogących wywrzeć wpływ na organizację,
utrzymywanie ryzyka w ustalonych granicach oraz rozsądne zapewnienie realizacji celów biznesowych. Jest to proces ciągły, podlegający
modyfikacjom będącym i stanowiącym konsekwencję zmieniającego się otoczenia gospodarczego, działalności Grupy i wpływu poszczególnego
ryzyka na cele biznesowe Grupy. Zarządzanie ryzykiem korporacyjnym obejmuje działania na poziomie Spółki, Grupy Kapitałowej i procesów
biznesowych. Grupa wykorzystuje systemy takie jak ERM, aby wzmocnić system zarządzania oraz zwiększyć przejrzystość w zakresie
zarządzania ryzykiem. Rozpoznanie ryzyk i wdrożenie narzędzi ich ograniczenia pozwala na podjęcie skutecznych działań prewencyjnych wobec
zagrożenia.
W celu właściwego nadzoru nad procesem zarządzania ryzykiem, powołano Pełnomocnika Zarządu ds. Zintegrowanego Systemu Zarządzania
i Zarządzania Ryzykiem, który odpowiada za koordynację procesu zarządzania ryzykiem korporacyjnym. Pełnomocnik ERM współpracuje
z Komitetem Audytu Rady Nadzorczej, przedkładając raporty na temat profilu ryzyka Grupy oraz stanu zarządzania ryzykiem korporacyjnym.
Współpracuje także z Zarządem, Biurem Audytu i Kontroli i poszczególnymi właścicielami ryzyk zarówno w celu konsultacji wyników analizy
i oceny ryzyka, jak i rozwoju metodologii wykorzystywanych w systemie ERM.
Poziom ryzyka: niski -© OO, średni - © ©O, wysoki - ©6060
Zmiana poziomu oceny ryzyka w stosunku do 2018 roku: spadek N, bez zmian -&gt;, wzrost
</Text>
	</Page>
</document>
