<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Cele Grupy na 2020 wynikają z przyjętej w styczniu 2020 r.
strategii Grupy GO.22. W 2020 Grupa planuje dalsze umacnia-
nie pozycji wiodącego podmiotu na rynku handlu obuwiem
w Europie, w tym w szczególności w regionie Europy
Środkowo-Wschodniej. W ramach realizowanej strategii
i celów strategicznych w horyzoncie 2022, Grupa definiuje
cele szczegółowe w poszczególnych obszarach na rok 2020:
Grupa planuje także dalsze skalowanie i popularyzowanie
unikatowego rozwiązania skanowania stóp esize.me.
W zakresie sklepów stacjonarnych Grupa przewiduje otwarcie
netto do ok. 60 tys. m? oraz wdrażanie nowych rozwiązań
technologicznych do już funkcjonujących sklepów tj. tablety
do zamówień online, czy kasy samoobsługowe.
Grupa planuje dalszy rozwój kluczowych marek własnych
(przede wszystkim Lasocki, Gino Rossi, Jenny Fairy, DeeZee
i Sprandi) i ich szeroką, odświeżoną komunikację.
Kontynuacja budowania unikalnego ekosystemu handlu
obuwiem, w tym w szczególności jego skalowanie w ko-
lejnych krajach Europy Środkowo-Wschodnie.
Nowe kolekcje produktów Grupy w 2020 r. będą w dalszym
ciągu jak najlepiej odpowiadały zmieniającym się trendom
modowym i oczekiwaniom klientów, w tym w takim zakresie
jak sneakaryzacja, czy produkty linii eko. Grupa planuje dalsze
poszerzanie asortymentu o nowe kategorie akcesoriów
i dedykowane kolekcje dostępne tylko w kanałach online.
Cele Grupy na 2020 r. obejmują m. in. uruchomienie:
platformy internetowej CCC.EU w Rumunii, Austrii, na
Węgrzech, a także obecności w kanale online w Rosji
aplikacji mobilnej CCC w Czechach, Rumunii, Austrii i na
Słowacji oraz Węgrzech
platformy eobuwie.pl oraz aplikacji mobilnej eobuwie.
pl w Chorwacji
pierwszego sklepu hybrydowego eobuwie.pl w Cze-
chach
platformy MODNO na kolejny rynkach, w tym: Chorwacja,
Ukraina, Szwajcaria
aplikacji mobilnej DeeZee
Celem Grupy na 2020 r. będzie także dalszy rozwój, uru-
chomionej w 2019 r. platformy internetowej MODIVO,
oferującej szeroki asortyment odzieży premium najbardziej
prestiżowych marek na świecie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Grupa realizuje plan zrównoważonego rozwoju i minimalizuje
wpływ prowadzonej działalności na otoczenie oraz wspiera
prośrodowiskowe i prospołeczne aktywności. W 2020 r.
Grupa planuje m. in.:
Cele Grupy obejmują w dalszym ciągu optymalizowanie
procesów i wdrażanie nowych narzędzia aby jeszcze
sprawniej realizować biznesowe cele strategiczne. Dotyczy
to m. in. procesów logistycznych poprzez uruchomienie
nowego magazynu e-commerce w okolicach Zielonej Góry,
czy wdrażanie nowych narzędzi do pomiaru procesów
i zarządzania łańcuchem dostaw (np. TMS — transport
management system), a także wdrażanie i nowych narzędzi
z obszarów finansów jak SAP, Power BI, czy uruchomienie
Centrum Usług Wspólnych dla Grupy.
Zwiększyć udział skór ekologicznych, pochodzących
z certyfikowanych garbarni w procesie produkcyjnym
Wprowadzić linię produktów ekologicznych
Realizację projektów wolontariatu pracowniczego, czy
projektów edukacyjnych
Kontynuacja realizowanej z sukcesem współpracy
w ramach partnerstwa z UNICEF
Zamiarem Grupy jest także rozwijanie kultury organizacyjnej
opartej na wartościach: koncentracja na Kliencie i produkcie;
dynamizm, entuzjazm i zaangażowanie; otwartość i współ-
praca; odpowiedzialność i rozwój personalny
W zakresie polityki finansowej, cele na 2020 r. obejmują
zapewnienie Grupie bezpieczeństwa i elastyczności moż-
liwości reagowania na sytuację na rynku. Szczegółowe
cele obejmują:
Wzrost rentowności Grupy
Ograniczanie poziomu zadłużenia (wskaźnik dług netto/
EBITDA)
Dalsza poprawa rotacji kapitału obrotowego
Po okresie znacznych inwestycji, ograniczenie poziomu
nakładów inwestycyjnych w 2020 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W 2020 r. Grupa oczekuje dalszego wzrostu rynku obuwia
w Europie o ok. 3-4% (pod względem wartości), w tym
kilkunastoprocentowego wzrostu rynku sprzedaży obuwia
online. Kluczowe trendy w otoczeniu, których kontynuacji
w 2020 r. spodziewa się Grupa:
Rozwój wielokanałowych formatów relacji z klientami
Zmieniająca się funkcja sklepów w stronę sklepów coraz
bardziej angażujących, składowych wielokanałowych
relacji z klientami
Personalizacja relacji z klientami
Rosnącą konkurencję, w szczególności w zakresie
sprzedaży online
Dalszej popularyzacji produktów modowych (tzw.
fashion)
Rozwój segmentu sportowego obuwia — znacząco
szybszy wzrost niż całego rynku obuwia
Zmiany klimatyczne w postaci dalszego wypłaszczania
się sezonów
Rosnąca rola aspektów środowiskowych w działaniach
branży odzieży i obuwia
</Text>
	</Page>
</document>
