<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W 2014 r. w ramach Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. kontynuowane były działania mające na celu
uporządkowanie i uproszczenie jej struktury, zarówno w obszarze spółek krajowych, jak i zagranicznych.
Tabela 13. Zmiany struktury Grupy Kapitałowej w 2014 r.
Połączenie dwóch krajowych podmiotów bezpośrednio zależnych KGHM Polska Miedź S.A., poprzez przejęcie
przez spółkę KGHM Metraco S.A. spółki KGHM Ecoren S.A. KGHM Metraco S.A. kontynuuje działalność
prowadzoną przez KGHM Ecoren S.A.
 
Połączenie spółek: Centenario Holdings Ltd., Pan de Azucar (BVI) Ltd., Centenario Copper (BVI)
Ltd. i Volcanes (BVI) Ltd
 
Połączenie czterech podmiotów zależnych z siedzibą na Brytyjskich Wyspach Dziewiczych, należących do
Grupy Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD.: Centenario Holdings Ltd., Pan de Azucar (BVI) Ltd.,
Centenario Copper (BVI) Ltd. i Volcanes (BVI) Ltd., których działalność nie jest związana z podstawową
działalnością operacyjną KGHM INTERNATIONAL LTD. Spółką przejmującą była Centenario Holdings Ltd.
 
Połączenie NITROERG SERWIS Sp. z 0.0. z EXPLO Sp. z 0.0.
Połączenie dwóch podmiotów zależnych NITROERG S.A., poprzez przejecie przez spółkę NITROERG SERWIS
Sp. z o.o. spółki EXPLO Sp. z o.o., która została nabyta w trakcie 2014 r. Połączenie miało na celu utworzenie
podmiotu zajmującego się usługami strzałowymi na polskim rynku kopalni odkrywkowych, z wykorzystaniem
potencjału i produktów NITROERG S.A.
 
Połączenie PHP „MERCUS” sp. z 0.0. z „Mercus Software” sp. z 0.0.
Połączenie poprzez przejęcie przez spółkę PHP „MERCUS” sp. z o.o. spółki zależnej „Mercus Software”
sp. zo.o. (100% udziału w kapitale). Połączenie miało na celu wygaszenie działalności spółki „Mercus
Software” sp. z o.o., której główna domena — świadczenie usług informatycznych - została przed połączeniem
przejęta jako zorganizowana część przedsiębiorstwa przez Odział COPI KGHM Polska Miedź S.A., świadczący
usługi teleinformatyczne dla Grupy Kapitałowej.
 
Likwidacja Ecoren DKE sp. zo.o. w likwidacji
Zakończenie, rozpoczętej w 2013 r., likwidacji spółki Ecoren DKE sp. zo.o. (bezpośrednio zależnej KGHM
Metraco S.A.) i wykreślenie jej z rejestru sądowego.
Zbycie przez spółkę BIPROMET S.A. wszystkich posiadanych udziałów spółki zależnej Bipromet Ecosystem
sp. zo.o. (bezpośredni udział w kapitale zakładowym wynosił 72%). Spółka ta nie miała istotnego znaczenia
dla działalności Grupy Kapitałowej.
Podział spółki bezpośrednio zależnej KGHM CUPRUM sp. z 0.0. — CBR (prowadzącej działalność badawczo-
rozwojową), poprzez wydzielenie zorganizowanej części przedsiębiorstwa obejmującej nieruchomości
i przeniesienie jej na spółkę nowo zawiązaną CUPRUM Development sp. z o.o., której udziały zostały w całości
objęte przez KGHM Polska Miedź S.A. Docelowo spółka CUPRUM Development sp. z 0.0. ma zostać ulokowana,
poprzez spółkę celową, w funduszu inwestycyjnym zamkniętym KGHM Polska Miedź S.A. (inwestującym
w obszarze nieruchomości).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Utworzenie spółki CUPRUM Nieruchomości sp. Z 0.0.
KGHM Polska Miedź S.A. zawiązała celową spółkę zależną CUPRUM Nieruchomości sp. zo.o. o kapitale
zakładowym 50 tys. zł.
 
Nabycie spółki EXPLO Sp. z 0.0.
Spółka bezpośrednio zależna NITROERG S.A. nabyła 100% udziałów spółki EXPLO Sp. z 0.o., w ramach planu
budowy kanału dystrybucji oraz rozszerzenia kompetencji w zakresie usług strzałowych. W trakcie roku
dokonano połączenia spółki z inną jednostką zależną (informacja powyżej - Połączenia).
W 2014 r. spółki Grupy Kapitałowej realizowały inwestycje kapitałowe mające na celu zapewnienie środków na
realizację projektów zagranicznych z zakresu rozwoju bazy zasobowej, w tym kluczowego projektu Sierra
Gorda, projektów Victoria i Ajax. Finansowanie tych projektów odbyło się poprzez pożyczki udzielone przez
KGHM Polska Miedź S.A. spółce Fermat 1 S.a r.l. (jednostka bezpośrednio zależna) i spółce 0929260 B.C.
Unlimited Liability Company (spółka pośrednio zależna) w łącznej wysokości 381 mln USD (1 336 mln zł według
kursu średniego NBP z 31 grudnia 2014 r.), a następnie poprzez pożyczki i/lub podwyższenia kapitałów spółek
celowych struktury holdingowej.
Ponadto podwyższono kapitał zakładowy kilku krajowych spółek zależnych, w celu sfinansowania planowanych
inwestycji i dokonano zakupu certyfikatów funduszy inwestycyjnych zamkniętych KGHM Polska Miedź S.A.,
z przeznaczeniem środków na realizację lokat zgodnych z kierunkiem inwestowania funduszy.
Tabela 14. Podwyższenia kapitału zakładowego spółek Grupy Kapitałowej w 2014 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text/>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Tabela 15. Nabycie certyfikatów inwestycyjnych i lokaty funduszy w 2014 r.
Realizując zobowiązania z tytułu złożonej nieodwołalnej oferty nabycia, w ramach umowy sprzedaży przez
Skarb Państwa, wszystkich pozostałych akcji nabytych przez pracowników w procesie prywatyzacji, dokonano
wykupu akcji i udziałów pracowniczych spółek uzdrowiskowych i CENTROZŁOM WROCŁAW S.A.
Tabela 16. Wykup akcji pracowniczych spółek Grupy Kapitałowej w 2014 r.
Wykup przez KGHM I FIZAN akcji/udziałów pracowniczych spółek uzdrowiskowych
W 2014 r. KGHM I FIZAN dokonał wykupu akcji/udziałów pracowniczych w spółkach uzdrowiskowych,
zwiększając swój udział w ich kapitale w następujący sposób:
ZWIĘKSZAJĄC SWOJ UUZIET VW CII KaPILA/E W rasteujJĄący SPOSOO.
Uzdrowiska Kłodzkie S.A. - Grupa PGU
Uzdrowisko Połczyn Grupa PGU S.A. - wzrost do 98,4% (tj. o 7,0%),
Uzdrowisko Cieplice Sp. z 0.0. — Grupa PGU - wzrost do 97,9% (tj. o 5,2%),
Uzdrowisko Świeradów-Czerniawa Sp. z 0.0. — Grupa PGU - wzrost do 98,7% (tj. o 10,9%).
- wzrost do 99,3% (tj. o 6,7%),
STĘP PZIENEYWNZENPY PRIMA &quot;MOM MME JETWNNCNNENIEPNKECWEDEWA NNNNIZEOZPE WZWIAKNNCZAMA MARA
W 2014 r. KGHM Metraco S.A. dokonała wykupu od pracowników spółki CENTROZŁOM WROCŁAW S.A. akcji
stanowiących 0,9 % w kapitale tej spółki, zwiększając swój udział z 98,64% do 99,54%. Ponadto KGHM
Metraco S.A. dokonała zakupu nieznacznego pakietu akcji należącego do Skarbu Państwa.
W ramach pozostałych zmian w Grupie Kapitałowej, w 2014 r. nastąpiło zbycie przez spółkę PHP „MERCUS”
Sp. z 0.0. całego posiadanego pakietu udziałów spółki stowarzyszonej PHU „Mercus Bis” sp. z o.o. (32,3 %),
w wyniku dobrowolnego umorzenia za wynagrodzeniem. Spółka PHU „Mercus Bis” sp. z 0.0. nie była objęta
konsolidacją ze względu na nieistotny wpływ na skonsolidowane sprawozdanie finansowe.
Dynamika wzrostu gospodarczego w 2014 r. uległa nieznacznemu przyspieszeniu w porównaniu do 2013 r.
iwedług szacunków Międzynarodowego Funduszu Walutowego (MFW), wyniosła 3,3% rdr. Optymistyczne
wiadomości płynęły z amerykańskiej gospodarki, która po słabym I kw. przyśpieszyła i w III kw. osiągnęła
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>wzrost 2,7% rdr, co pomogło zredukować bezrobocie, które spadło w listopadzie 2014 r. do poziomu 5,8%
Pozostałe kluczowe kraje wciąż borykały się jednak z poważnymi problemami. Strefa euro mimo wyjście
z recesji zanotowanej w 2013 r., w 2014 r. według MFW urosła w 2014 r. jedynie o 0,8%. Niemiecka
gospodarka nie była już w stanie w 2014 r. samodzielnie napędzać aktywności ekonomicznej unii monetarn
Francja i Włochy wciąż nie przeprowadziły potrzebnych reform strukturalnych, na rynki wróciła obawa o wyjście
Grecji ze strefy euro, a Wielkiej Brytanii z Unii Europejskiej. W Chinach aktywność gospodarcza również uległe
pewnemu wyhamowaniu, choć wzrost PKB wciąż pozostawał powyżej 7,0%. Na świecie nadal utrzymywała się
niska inflacja, do czego przyczyniły się m.in. spadające ceny surowców. Pewne zawirowania na rynkact
finansowych spowodowane były także problemami geopolitycznymi związanymi z sytuacją w Europie
Wschodniej i na Bliskim Wschodzie.
 
Pod koniec 2014 r. nastąpił pierwszy krok w, oczekiwanej przez rynki finansowe, desynchronizacji polityki
monetarnej pomiędzy największymi gospodarkami świata - amerykański System Rezerwy Federalnej (Fed)
zakończył program skupu aktywów, efektywnie kończąc tzw. „luzowanie ilościowe”. Tymczasem Europejski
Bank Centralny najpierw obniżył stopy procentowe do ujemnego poziomu, a następnie ogłosił zamiar skupu
aktywów, który ma być wdrażany w 2015 r. Również w Japonii i Chinach banki centralne prowadziły
ekspansywną politykę monetarną.
Rynki surowcowe w I połowie 2014 r. zanotowały tendencję wzrostową, jednak II połowa roku przyniosła
znaczące spadki notowań. Bloomberg Commodity Index do końca czerwca 2014 r. zwiększył się o 7%, by
w następnych sześciu miesiącach stracić 22%. Szerokim echem odbiła się także gwałtowna przecena ropy
naftowej, która od szczytu notowanego pod koniec czerwca 2014 r. potaniała o ok. 50%.
W pierwszej połowie 2014 r. cena miedzi cash settlement na Londyńskiej Giełdzie Metali (LME) poruszała się
w przedziale 6400-7450 USD/t. W marcu 2014 r. nastąpiła mocna przecena metalu, która w głównej mierze
była spowodowana obawami o trwałość wzrostu w Chinach oraz redukcją pozycji w transakcjach finansowyct
zabezpieczonych metalami. Gwałtowny spadek ceny czerwonego metalu został zrekompensowany stopniowyn
wzrostem w kolejnych miesiącach, jednak w drugiej połowie 2014 r. miedź wpisała się w trend szerokiego rynku
i spadła do końca roku o 8%. Do wspomnianych już niepokojów związanych ze stanem gospodarki Państwe
Środka dołączyła obawa o tempo wzrostu gospodarczego w strefie euro, a także mocny wzrost wartości USD
Amerykański dolar umacniał się wobec większości światowych walut, w tym złotego, co spowodowało, że cene
miedzi wyrażona w PLN na koniec 2014 r. była zbliżona do notowanej na jego początku.
Według szacunków CRU International globalna konsumpcja miedzi rafinowanej w 2014 r. wzrosła o 3,9%.
Bilans czerwonego metalu przesuwał się w ciągu 2014 r. ze stanu deficytu w stronę niewielkiej nadpodaży.
Jednocześnie dzięki opóźnieniom w uruchamianiu nowej produkcji, przeszkodom  polityczno-prawnym
oraz pogarszającej się jakości wydobywanego surowca rynek systematycznie weryfikował w dół przewidywania
co do bilansu miedzi w nadchodzących latach. Poziom oficjalnych zapasów giełdowych metalu pozostawał
w tendencji spadkowej z 2013 r. i w 2014 r. zmniejszył się o dalsze 200 tys. ton.
Średnioroczne notowania miedzi na LME ukształtowały się w 2014 r. na poziomie 6 862 USD/t, co oznacza
ponad 6% spadek ceny w stosunku do roku poprzedniego (7 322 USD/t).
Cena srebra w 2014 r. zachowywała się relatywnie stabilnie w porównaniu do poprzednich lat, pozostają
jednak w spadkowej tendencji. W pierwszej połowie 2014 r. cena srebra poruszała się w zakresi
18,50-22,0 USD/uncję, dzięki wzmożonej niepewności panującej na rynkach finansowych, spowodowane
kryzysem politycznym na Ukrainie i Bliskim Wschodzie. Jednak druga część 2014 r., podobnie jak w przypadk
innych metali, przyniosła przecenę i metal na koniec 2014 r. kwotowany był w okolicach 16 USD/uncję. Obo
kluczowego czynnika jakim była aprecjacja dolara dodatkowym powodem obniżenia notowań srebra były dan
potwierdzające brak istotnych presji inflacyjnych na świecie oraz zakończenie skupu aktywów przez Fed.
Notowana na Londyńskim Rynku Kruszców (LBMA) cena srebra spadła w 2014 r. o prawie 20% i ukształtowała
się na średnim poziomie 19,08 USD/uncję wobec 23,79 USD/uncję w 2013 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Średnia roczna cena niklu na LME w 2014 r. wyniosła 16 867 USD/t i była wyższa o ponad 12% od średniej
ceny notowanej w 2013 r. (15 004 USD/t). Po ogłoszonym w styczniu 2014 r. embargo rządu Indonezji na
eksport rudy niklu, które spowodowało spadek dostępności metalu na światowych rynkach o 15%, cena
surowca gwałtownie wzrosła, zwiększając się nawet o 50% w kolejnych miesiącach. W drugiej połowie 2014 r.
nastąpiło odreagowanie na rynku, powodowane rosnącymi zapasami metalu w magazynach LME,
zlokalizowanych głównie w Azji.
Wykres 9. Notowania niklu na LME (USD/t)
Cena molibdenu na przestrzeni 2014 r. zachowywały się podobnie jak cena niklu. Przełom I i II kw. 2014 r.
przyniósł pięćdziesięcioprocentowy wzrost notowań surowca, druga część roku także stała pod znakiem
przeceny, mocniejszej jednak niż w przypadku wspomnianego metalu bazowego. Mimo spadku notowań
molibdenu poniżej poziomu z początku 2014 r. średnioroczna jego cena na giełdzie LME wyniosła 25 548 USD/t
i była o ponad 11% wyższa od zanotowanej rok wcześniej.
Wykres 10. Notowania molibdenu na LME (USD/t)
Amerykański dolar w 2014 r. umacniał się względem znaczącej większości walut. Wciąż poprawiająca
się sytuacja gospodarcza za oceanem, problemy innych kluczowych gospodarek oraz wygaszenie programu
luzowania ilościowego przez Fed spowodowały wzrost indeksu USD w stosunku do walut głównych partnerów
handlowych Stanów Zjednoczonych o prawie 13%, przy czym ruch ten w całości może być przypisany ostatnim
dwóm kwartałom 2014 r. Deprecjacja złotego w stosunku do USD wynikała zarówno ze słabości strefy euro,
z którą polska gospodarka jest mocno powiązana, jak i zagrożeniom spowodowanym destabilizacją
geopolityczną we wschodniej Europie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Średniorocznie kurs USD/PLN (NBP) w 2014 r. wyniósł 3,15 i był porównywalny ze średnią 2013 r. Jednak kurs
na koniec 2014 r. był 16% wyższy niż ostatniego dnia 2013 r. Minimalny kurs USD/PLN zanotowano w maju na
poziomie 3,0042 USD/PLN, a wartość maksymalną pod koniec grudnia — 3,5458 USD/PLN.
Wykres 11. Kurs walutowy USD/PLN wg NBP
Zarówno kanadyjski dolar jak i chilijskie peso osłabiały się względem amerykańskiego dolara w 2014 r.,
podobnie jak to miało miejsce rok wcześniej. Głównym powodem kontynuacji tego trendu były obawy o popyt
na eksportowane przez te kraje surowce, związane z obniżoną dynamiką wzrostu gospodarczego, a także
ogólna aprecjacja amerykańskiej waluty w stosunku do niemal wszystkich walut świata.
Średni kurs USD/CAD (według kwotowań Banku Kanady) w 2014 r. wyniósł 1,10 i był o 7% wyższy od
notowanego w 2013 r. (1,03). Najniższy kurs USD/CAD zanotowano na początku stycznia 2014 r. — 1,0614,
a najwyższy w drugiej połowie grudnia 2014 r. — 1,1643.
Średnioroczne kwotowanie USD/CLP (według Banku Chile) w 2014 r. wyniosło 570,17, co oznacza osłabienie
okalnej waluty w stosunku do USD o ponad 15%. Najsilniejsze peso okazało się w styczniu — 524,61, natomiast
maksymalną wartość kurs osiągnął w grudniu 2014 r. - 621,41.
Wykres 12. Kurs walutowy USD/CAD według Banku Kanady
Wykres 13. Kurs walutowy USD/CLP według Banku Chile
Syntetyczne zestawienie najistotniejszych dla działalności Grupy Kapitałowej czynników makroekonomicznych
przedstawiono w tabeli poniżej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Tabela 17. Warunki rynkowe istotne dla działalności Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. - średnie
notowania
Według szacunków CRU International produkcja górnicza miedzi na świecie w 2014 r. wyniosła 18 227 tys. t.
W tym samym czasie produkcja górnicza w Grupie Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. wyniosła 507,2 tys. t
miedzi w koncentracie, co stanowi 2,8% produkcji globalnej. Swiatowa produkcja miedzi rafinowanej, zgodnie
z prognozami CRU, wyniosła 21 655 tys. t. Produkcja miedzi rafinowanej w Grupie Kapitałowej wyniosła
606,6 tys. t, co stanowi 2,8% produkcji globalnej.
W 2014 r. produkcja górnicza srebra na świecie wyniosła 833 mln uncji (dane szacunkowe wg CRL
International). KGHM Polska Miedź S.A. w tym okresie wyprodukowała 38,2 mln uncji srebra w koncentracie
co stanowi 4,6% globalnej produkcji tego metalu.
Największy udział w przychodach ze sprzedaży Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. (88%) maja
przychody ze sprzedaży podstawowych produktów wytwarzanych przez Jednostkę Dominującą i spółki Grupy
Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD.
Tabela 18. Wartość sprzedaży podstawowych produktów Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. (min zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Tabela 19. Wolumen sprzedaży podstawowych produktów Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A.
Ogółem przychody ze sprzedaży podstawowych produktów KGHM Polska Miedź S.A. w 2014 r. osiągnęły poziom
16 198 mln zł i były niższe o 9% od przychodów osiągniętych w 2013 r., głównie w efekcie niższego o 21 tys.
ton wolumenu sprzedaży miedzi oraz spadku notowań metali: miedzi na Londyńskiej Giełdzie Metali (LME)
i srebra na Londyńskim Rynku Kruszców (LBMA). W zakresie sprzedaży miedzi i wyrobów z miedzi odnotowano
spadek przychodów o 8%. Przychody ze sprzedaży srebra w porównaniu z ich poziomem z 2013 r. były niższe
o 23%, natomiast przychody ze sprzedaży złota były wyższe o 127%. Wzrost przychodów ze sprzedaży złota,
pomimo spadku notowań tego metalu, spowodowany był wzrostem wolumenu sprzedaży o 139% (1 473 kg) w
stosunku do 2013 r. Wartość przychodów ze sprzedaży w 2014 r. uwzględnia dodatni wynik z rozliczenia
instrumentów zabezpieczających w wysokości 531 mln zł (w roku poprzednim 450 mln zł).
W 2014 r. przychody ze sprzedaży podstawowych produktów spółek należących do Grupy Kapitałowej KGHM
INTERNATIONAL LTD., takich jak: miedź, nikiel, metale szlachetne (złoto, platyna, pallad), stanowiły 10%
przychodów ze sprzedaży metali Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A.
W 2014 r. Grupa Kapitałowa KGHM INTERNATIONAL LTD. odnotowała spadek przychodów ze sprzedaży metali
o 29,6% w stosunku do roku poprzedniego. Spowodowany był on przede wszystkim zmniejszeniem wolumenu
Sprzedaży miedzi o 20,5%, a także niklu oraz metali szlachetnych odpowiednio o 31,5% i 33,2%. Główne
przyczyny zmniejszenia produkcji, a tym samym wolumenu sprzedaży, zostały opisane w Rozdziale nr 6.1
niniejszego sprawozdania.
Istotny wpływ na poziom przychodów Grupy Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD. miały również ceny
metali, w tym efektywna cena uzyskana ze sprzedaży miedzi, która uległa obniżeniu z 7 253 USD/t w 2013 r.
do 6 636 USD/t w 2014 r.
Znaczna część pozostałych krajowych spółek Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. świadczy usługi oraz
dostarcza produkty, towary i materiały na rzecz Jednostki Dominującej. Największą sprzedaż poza Grupę
Kapitałową w 2014 r. zrealizowała spółka CENTROZŁOM WROCŁAW S.A. (3,2% przychodów ze sprzedaży Grupy
Kapitałowej). Sprzedaż pozostałych spółek nie przekroczyła 1%.
Aktywa trwałe (rzeczowe aktywa trwałe i wartości niematerialne) Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A.
w 70,82% zlokalizowane są w Polsce. Pozostałe 29,18% aktywów trwałych zlokalizowane jest w krajach:
Kanada — 16,60%, Stany Zjednoczone — 6,32%, Chile - 2,56%, inne kraje - 3,70%.
Największa część, tj. 23 % przychodów ze sprzedaży osiągniętych przez Grupę Kapitałową w 2014r.
pochodziła z rynku polskiego. Największymi pozostałymi odbiorcami produktów, towarów i usług oferowanych
przez spółki Grupy Kapitałowej były: Niemcy, Chiny, Wielka Brytania oraz Czechy.
Przychody ze sprzedaży Grupy Kapitałowej od klientów zewnętrznych w podziale na obszary geograficzne
zaprezentowano w poniższej tabeli.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Tabela 20. Przychody ze sprzedaży Grupy Kapitałowej wg rynków zbytu (min zł)
Wykres 14. Struktura przychodów wg rynków zbytu w 2014 r.
Około 67% przychodów ze sprzedaży całej Grupy Kapitałowej w 2014 r. na rynek polski zrealizowała Jednostka
Dominująca. Wolumen sprzedaży miedzi i wyrobów z miedzi zrealizowany przez KGHM Polska Miedź S.A.
na rynek polski stanowił 22% sprzedaży miedzi ogółem. Sprzedaż srebra na rynek polski stanowiła 1%
wolumenu ogólnej sprzedaży srebra.
Wśród pozostałych spółek istotny udział w przychodach ze sprzedaży całej Grupy Kapitałowej KGHM Polska
Miedź S.A. na rynek polski miała spółka CENTROZŁOM WROCŁAW S.A. (12%), która zajmuje się handlem
złomami i wyrobami hutniczymi. Udział innych spółek nie przekroczył 3%.
Około 84% przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. do pozostałych krajów
w 2014r. zrealizowała Jednostka Dominująca. Wolumen sprzedaży miedzi i wyrobów z miedzi stanowił 78%
sprzedaży miedzi ogółem. W analizowanym okresie największymi odbiorcami miedzi produkowanej w KGHM
Polska Miedź S.A. były Chiny, Niemcy, Czechy i Francja. Sprzedaż srebra stanowiła 99% wolumenu ogólnej
sprzedaży srebra. Największymi odbiorcami srebra produkowanego w KGHM Polska Miedź S.A. były: Wielka
Brytania, Australia, USA i Belgia.
Spółki należące do Grupy Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD. zrealizowały łącznie około 14% przychodów
ze sprzedaży Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. do pozostałych krajów. Głównymi odbiorcami
Spółki należące do Grupy Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD. zrealizowały łącznie około 14% przychodów
ze sprzedaży Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. do pozostałych krajów. Głównymi odbiorcami
produktów wytwarzanych przez te jednostki były Kanada, Chiny, USA.
W 2014 r. nie odnotowano w Grupie Kapitałowej faktu uzależnienia od jednego lub więcej odbiorców
lub dostawców - przychody od żadnego z kontrahentów nie osiągnęły poziomu 10 % przychodów Grupy.
N 2014 r. spółki Grupy Kapitałowej zawarły niżej wymienione umowy znaczące, których wartość przekroczyła
10% kapitałów własnych KGHM Polska Miedź S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Tabela 21. Umowy znaczące dla działalności Grupy Kapitałowej zawarte w 2014 r.
łaDela £1. Umowy znaczące Gła QaziatainoSci Grupy Kapitarowej zawarte w źUl4 r.
ata
30.01.2014 r.
11.07.2014
1.08.2014
3.09.2014
Opis umowy
Aneks do umowy kompleksowej na zakup paliwa gazowego, zawartej 30 lipca 2010 r.
przez KGHM Polska Miedź S.A. z Polskim Górnictwem Naftowym i Gazownictwem SA (PGNiG).
Umowa z 2010 r. dotyczy zakupu gazu ziemnego na cele energetyczne — zasilania dwóch
bloków gazowo-parowych o mocy ok. 45 MWe każdy i obowiązuje do 30 czerwca 2033 r.
Na mocy aneksu wolumen dostaw został zmniejszony z 266 mln m? do 41,5 mln m? rocznie.
Powodem zmiany jest ograniczenie przez KGHM Polska Miedź S.A. produkcji energii
elektrycznej w skojarzeniu z ciepłem, wskutek zmian w systemie wsparcia dla kogeneracji
w 2013 r. oraz niskich cen energii elektrycznej. Szacunkowa wartość umowy po podpisaniu
aneksu wynosi około 830 mln zł. Strony nie wykluczają powrotu do pierwotnego wolumenu
dostaw po poprawie otoczenia regulacyjnego i makroekonomicznego.
Równolegle aneksowane zostały trzy pozostałe umowy zakupu przez KGHM Polska Miedź S.A.
paliwa gazowego od PGNiG: umowa z 25 września 2001 r., umowa z 4 stycznia 1999 r.,
umowa z 1 października 1998 r. Ich zmiana dotyczy wyłącznie okresu obowiązywania
umowy, który w miejsce bezterminowego będzie sięgać 30 czerwca 2033 r. Szacunkowa
łączna wartość trzech umów w okresie ich obowiązywania wynosi około 2,8 mid zł
i przekracza 10% wartości kapitałów własnych Jednostki Dominującej. Umową o największej
wartości jest umowa zawarta 4 stycznia 1999 r. Wartość przedmiotu tej umowy szacowana
jest na kwotę około 1,8 mld zł. Zmiana ta oznacza zabezpieczenie długofalowej współpracy
z głównym dostawcą paliwa gazowego, tj. PGNiG w zakresie zakupu zaazotowanego gazu
ziemnego.
Umowa niezabezpieczonego odnawialnego kredytu na kwotę 2 500 min USD (około
7 581 mln zł, według kursu średniego USD/PLN Narodowego Banku Polskiego z dnia 10 lipca
2014 roku) zawarta przez KGHM Polska Miedź S.A. z międzynarodowym konsorcjum banków.
Umowa została zawarta na okres 5 lat i posiada dwie jednoroczne opcje przedłużenia
na wniosek KGHM Polska Miedź S.A. (do zaakceptowania przez każdego uczestnika
konsorcjum). Szczegółowa informacja na temat umowy znajduje się w Rozdziale 6.5.
Umowa niezabezpieczonej pożyczki na kwotę 2 000 min zł zawarta przez KGHM Polska
Miedź S.A. z Europejskim Bankiem Inwestycyjnym.
Środki pozyskane w ramach udzielonej pożyczki zostaną przeznaczone na sfinansowanie
realizowanych przez Jednostkę Dominującą projektów inwestycyjnych związanych
z modernizacją hutnictwa oraz rozbudową obiektu unieszkodliwiania odpadów wydobywczych
„Żelazny Most”. Szczegółowa informacja na temat umowy znajduje się w Rozdziale 6.5.
Umowa Wspólników zawarta pomiędzy KGHM Polska Miedź S.A., Polską Grupą
Energetyczną S.A. („PGE”), TAURON Polska Energia S.A. oraz ENEA S.A., zgodnie z którą
KGHM Polska Miedź S.A., TAURON Polska Energia S.A. oraz ENEA S.A., jako Partnerzy
Biznesowi, nabędą od PGE, na podstawie odrębnej umowy, łącznie 30% udziałów (każdy
z Partnerów Biznesowych nabędzie po 10% udziałów) w spółce celowej — PGE EJ 1 sp. zo.o.,
która odpowiedzialna jest za przygotowanie i realizację inwestycji polegającej na budowie
i eksploatacji pierwszej polskiej elektrowni jądrowej o mocy około 3 GWe.
Szczegółowa informacja o powyższej umowie znajduje się w Rozdziale 4.
 
1.12.2014
Umowa zawarta przez KGHM Polska Miedź S.A. z Prysmian S.p.A., dotycząca
sprzedaży walcówki miedzianej w latach 2015 - 2016 r.
Wartość przedmiotu umowy jest szacowana na kwotę od 2 071 min zł do 2 576 mln zł.
Wartość umowy będzie zależała od wykorzystania opcji ilościowej i relokacji ilości pomiędzy
Prysmian S.p. A. i Prysmian Kabel und Systeme GmbH. Zgodnie z postanowieniami umowy
z Prysmian S.p.A., może nastąpić relokacja ilości walcówki pomiędzy Prysmian S.p.A.
a Prysmian Kabel und Systeme GmbH - na podstawie odrębnej umowy zawartej pomiędzy
KGHM Polska Miedź S.A. a Prysmian Kabel und Systeme GmbH (kontrakt na bazie składu
konsygnacyjnego). Wartość przedmiotu umowy została obliczona w oparciu o krzywą
terminową cen miedzi oraz średni kurs USD/PLN według Narodowego Banku Polskiego z dnia
28 listopada 2014 r.
 
29.12.2014
 
Aneks do umowy, zawartej 16 stycznia 2013 r. pomiędzy KGHM Polska Miedź S.A. a Tele-
Fonika Kable S.A. na sprzedaż walcówki miedzianej w 2015 r.
Wartość przedmiotu umowy na sprzedaż walcówki miedzianej po jej aneksowaniu (w okresie
ostatnich 12 miesięcy, liczonych od 29 grudnia 2014 r. oraz w roku 2015) jest szacowana na
kwotę od 2 522 mln zł do 2 714 mln zł w zależności od wykorzystania opcji ilościowej
i relokacji ilości pomiędzy zakładami Tele-Fonika Kable S.A.
Wartość przedmiotu umowy została obliczona w oparciu o znane ceny z roku 2014, krzywą
tarminawa man miadzi aras dradni kiire IIGD/DI N wadhia NRD &gt; dnia J0 ariidnia JO14 r
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text> 
Istotne transakcje zawarte pomiędzy podmiotami powiązanymi, na innych warunkach niż rynkowe
ORPEMACZE ENREREDEKNJ A KONERNNE RER Pm
 
       
: ORZTZIEETRJCEMNE &quot;YW WENNENEESSTNME odl 4
W 2014 r. Jednostka Dominująca oraz spółki zależne nie zawierały z podmiotami powiązanymi istotnych
transakcji na warunkach innych niż rynkowe.
Informacja dotycząca umowy i wynagrodzenia podmiotu uprawnionego do badania sprawozdania
finansowego
Podmiotem uprawnionym do badania sprawozdań finansowych KGHM Polska Miedź S.A. i skonsolidowanych
sprawozdań finansowych Grupy Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. jest PricewaterhouseCoopers Sp. z o.o.
z siedzibą w Warszawie przy al. Armii Ludowej 14.
W dniu 4 kwietnia 2013 r. KGHM Polska Miedź S.A. zawarła z PricewaterhouseCoopers Sp. z 0.0. umowę, która
obejmuje przegląd półrocznych oraz badanie rocznych sprawozdań za lata 2013, 2014, 2015.
Firma PricewaterhouseCoopers Sp. z o.o. została wybrana również do badania sprawozdań dwudziestu sześciu
polskich spółek zależnych KGHM Polska Miedź S.A. oraz wybranych podmiotów zagranicznych.
Wysokość wynagrodzenia za lata 2013 i 2014 z tytułu przeglądu i badania sprawozdań finansowych
oraz wynagrodzenia z innych tytułów, podmiotu uprawnionego do badania, o którym mowa powyżej, oraz
rabela 22. Wysokość wynagrodzenia podmiotu uprawnionego do badania sprawozdania finansowego KGHM
Polska Miedź S.A. i wybranych podmiotów zależnych (tys. zł)
Na koniec 2014 r. łączna wartość toczących się postępowań spornych z powództwa i przeciwko KGHM Polska
Miedź S.A. oraz spółkom zależnym wyniosła 303 mln zł, w tym dotyczących wierzytelności 109 mln zł,
a zobowiązań 194 mln zł. Łączna wartość powyższych postępowań spornych nie przekroczyła 10% kapitałów
własnych Jednostki Dominującej.
 
 
JEREMI gPRn2 1 EW! AAA Bye LA MAZ par
Wartość toczących się postępowań spornych w 2014 r. dotyczących wierzytelności:
-— z powództwa KGHM Polska Miedź S.A. wyniosła 41 mln zł,
-— z powództwa spółek zależnych wyniosła 68 mln zł.
Wartość toczących się postępowań spornych w 2014 r. dotyczących zobowiązań:
— przeciwko KGHM Polska Miedź S.A. wyniosła 97 mln zł,
— _ przeciwko spółkom zależnym wyniosła 97 mln zł.
Największe toczące się postępowania sporne odnoszące się do wierzytelności i zobowiązań KGHM Polska
Miedź S.A. i spółek od niej zależnych przedstawiono w poniższej tabeli.
Tabela 23. Największe toczące się postępowania sporne z powództwa i przeciwko KGHM Polska Miedź S.A.
oraz spółkom zależnym na koniec 2014 r.
 
Określenie dodatkowej opłaty eksploatacyjnej z tytułu wydobycia rudy miedzi za okr
od początku 2006 r. do końca III kw. 2011 r.
 
Gminy Polkowice, Lubin, Miejska Lubin, Radwanice i Jerzmanowa wystąpiły do Ministra Środowiska
z wnioskami o wszczęcie postępowań administracyjnych w zakresie określenia wysokości opłaty
eksploatacyjnej z tytułu wydobycia przez KGHM Polska Miedź S.A., w okresie od początku 2006 r. do końca
III kw. 2011 r., rudy miedzi ze złóż położonych na terenach gmin i dopuszczenie gmin do udziału
w postępowaniach na prawach strony. Gminy podniosły, że KGHM Polska Miedź S.A. zaniżyła opłaty
eksploatacyjne od wydobytej rudy miedzi pozabilansowej na łączną wartość 90 mln zł, w tym w części
przypadającej gminom o 54 mln zł, a w pozostałej części stanowiącej dochód Narodowego Funduszu
Ochrony Środowiska i Gospodarki Wodnej. Minister Środowiska decyzjami z 11 kwietnia 2012 r. umorzył
postępowania uznając je za bezprzedmiotowe. Gminy zwróciły się 26 kwietnia 2012 r. do Ministra
Srodowiska z wnioskami o ponowne rozpatrzenie spraw.
Decyzjami z 2012 r. Minister Środowiska utrzymał w mocy zaskarżone decyzje. Gminy wniosły skargi
 
Decyzjami z 2012 r. Minister Środowiska utrzymał w mocy zaskarżone decyzje. Gminy wniosły skargi
na decyzje Ministra Środowiska do Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego, który wyrokami z 31 stycznia
2013 r. oddalił skargi gmin.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>W kwietniu 2013 r. Gminy: Polkowice, Jerzmanowa, Lubin i Miejska Lubin, wniosły skargi kasacyjne
od wyroku do Naczelnego Sądu Administracyjnego, które zostały rozpatrzone we wrześniu i październiku
2014 r. We wszystkich sprawach Naczelny Sąd Administracyjny wydał wyroki, oddalające skargi kasacyjne.
W uzasadnieniu ww. wyroków Naczelny Sąd Administracyjny wskazał, iż Wojewódzki Sąd Administracyjny
prawidłowo ustalił, że organ wszczął postępowanie wyjaśniające, reagując na pisemne zgłoszenie gmin,
ale nie było to podjęcie czynności postępowania „z urzędu”. W opinii Naczelnego Sądu Administracyjnego,
Wojewódzki Sąd Administracyjny właściwie ustalił, iż nie doszło do naruszenia w postaci nieuiszczenia
opłaty eksploatacyjnej lub niezłożenia informacji o dokonaniu opłaty eksploatacyjnej, o której mowa w
art. 84 ust. 9 ustawy z dnia 4.02.1994 r.
JU WyYTOKRU UU NWALZCHICJU SĄUU AU SUGLYJICYU, KLUTE ZOstATY PTOZPAUZCIE WE WIZESIU | PAZUZIEDNIKU
2014 r. We wszystkich sprawach Naczelny Sąd Administracyjny wydał wyroki, oddalające skargi kasacyjne.
W uzasadnieniu ww. wyroków Naczelny Sąd Administracyjny wskazał, iż Wojewódzki Sąd Administracyjny
prawidłowo ustalił, że organ wszczął postępowanie wyjaśniające, reagując na pisemne zgłoszenie gmin,
ale nie było to podjęcie czynności postępowania „z urzędu”. W opinii Naczelnego Sądu Administracyjnego,
Wojewódzki Sąd Administracyjny właściwie ustalił, iż nie doszło do naruszenia w postaci nieuiszczenia
opłaty eksploatacyjnej lub niezłożenia informacji o dokonaniu opłaty eksploatacyjnej, o której mowa w
art. 84 ust. 9 ustawy z dnia 4.02.1994 r.
 
Postępowanie administracyjne w sprawie udzielenia koncesji na poszukiwanie i rozpoznawanie
złoża rud miedzi na obszarze „Bytom Odrzański” - ponowne rozpatrzenie sprawy
Minister Środowiska w dniu 29 lipca 2014 r. wydał decyzje uchylające w całości:
- decyzję z dnia 28 stycznia 2014 r. o odmowie udzielenia koncesji na rzecz KGHM Polska Miedź S.A.
na poszukiwanie i rozpoznawanie złoża rud miedzi w obszarze „Bytom Odrzański”,
— Koncesję nr 3/2014/p z 28 stycznia 2014 r. wydaną na rzecz Leszno Copper Spółki z o.o.
na poszukiwanie i rozpoznawanie złoża rud miedzi i srebra w obszarze „Bytom Odrzański”.
Leszno Copper Spółki z 0.0. złożyła skargi do Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego na wydane decyzje.
Strona KGHM Polska Miedź S.A. oczekuje na wyznaczenie terminu rozprawy.
Zapłata wynagrodzenia autorskiego tytułem korzystania z projektu wynalazczego
nr 1/97/KGHM
Wartość sporu wynosi 42 mln zł. Powództwo wniesione do Sądu Okręgowego w Legnicy 26 września
2007 r. przez 14 współtwórców projektu wynalazczego nr 1/97/KGHM. Każdy z powodów w pozwie
dochodzi wynagrodzenia odpowiadającego jego udziałowi procentowemu w uzyskanych efektach
ekonomicznych za VIII okres rozliczeniowy stosowania projektu (rok kalendarzowy 2006). Zgodnie
z postanowieniem Sądu Okręgowego w Legnicy, w czerwcu 2012 r. biegły sądowy wydał kolejną opinię
w przedmiocie metodologii obliczenia efektów ekonomicznych przez powodów i spółkę za 2006 r.,
będących podstawą do ustalenia ewentualnego wynagrodzenia. Wobec zakwestionowania opinii przez
spółkę, biegli sporządzili opinie uzupełniające. Sąd zobowiązał spółkę do ustosunkowania się do opinii
do 22 stycznia 2014 r., co spółka uczyniła we wskazanym terminie.
Zdaniem spółki dochodzone przed sądem wynagrodzenie jest nienależne wobec zaspokojenia przez KGHM
Polska Miedź S.A. należności przysługujących twórcom projektu z tytułu korzystania z projektu
wynalazczego.
Zapłata wynagrodzenia lub kar umownych
Wartość przedmiotu sporu wynosi 20 mln zł. W pozwie z kwietnia 2012 r. wniesionym przeciwko spółce
„Energetyka” sp. z o. o. (jednostka zależna KGHM Polska Miedź S.A.), Syndyk masy upadłości Gross-Pol
Sp. z o. o. dochodzi zapłaty wynagrodzenia lub kar umownych z tytułu wykonywania pięciu umów
zawartych w latach 2007, 2008 i 2009. „Energetyka” sp. z o. o., w odpowiedzi na pozew z 10 września
2012 r., wniosła o oddalenie powództwa w całości, przytaczając twierdzenia i dowody na poparcie
bezzasadności roszczenia. Strony zgłosiły wnioski dowodowe o przesłuchanie świadków i przeprowadzenie
dowodu z opinii kilku biegłych sądowych z różnych dziedzin. Sprawa w toku. Zdaniem spółki zasądzenie
roszczenia należy uznać za mało prawdopodobne.
 
Wartość sporu wynosi 42 mln zł. Powództwo wniesione do Sądu Okręgowego w Legnicy 26 wrześniz
2007 r. przez 14 współtwórców projektu wynalazczego nr 1/97/KGHM. Każdy z powodów w pozwie
dochodzi wynagrodzenia odpowiadającego jego udziałowi procentowemu w uzyskanych efektact
ekonomicznych za VIII okres rozliczeniowy stosowania projektu (rok kalendarzowy 2006). Zgodnie
z postanowieniem Sądu Okręgowego w Legnicy, w czerwcu 2012 r. biegły sądowy wydał kolejną opinię
w przedmiocie metodologii obliczenia efektów ekonomicznych przez powodów i spółkę za 2006 r.,
będących podstawą do ustalenia ewentualnego wynagrodzenia. Wobec zakwestionowania opinii przez
spółkę, biegli sporządzili opinie uzupełniające. Sąd zobowiązał spółkę do ustosunkowania się do opini
do 22 stycznia 2014 r., co spółka uczyniła we wskazanym terminie.
Zdaniem spółki dochodzone przed sądem wynagrodzenie jest nienależne wobec zaspokojenia przez KGHM
będących podstawą do ustalenia ewentualnego wynagrodzenia. Wobec zakwestionowania opinii przez
spółkę, biegli sporządzili opinie uzupełniające. Sąd zobowiązał spółkę do ustosunkowania się do opinii
do 22 stycznia 2014 r., co spółka uczyniła we wskazanym terminie.
Zdaniem spółki dochodzone przed sądem wynagrodzenie jest nienależne wobec zaspokojenia przez KGHM
Polska Miedź S.A. należności przysługujących twórcom projektu z tytułu korzystania z projektu
wynalazczego.
Zapłata wynagrodzenia lub kar umownych
Wartość przedmiotu sporu wynosi 20 mln zł. W pozwie z kwietnia 2012 r. wniesionym przeciwko spółce
„Energetyka” sp. z o. o. (jednostka zależna KGHM Polska Miedź S.A.), Syndyk masy upadłości Gross-Pol
Sp. z o. o. dochodzi zapłaty wynagrodzenia lub kar umownych z tytułu wykonywania pięciu umów
zawartych w latach 2007, 2008 i 2009. „Energetyka” sp. z o. o., w odpowiedzi na pozew z 10 września
2012 r., wniosła o oddalenie powództwa w całości, przytaczając twierdzenia i dowody na poparcie
bezzasadności roszczenia. Strony zgłosiły wnioski dowodowe o przesłuchanie świadków i przeprowadzenie
dowodu z opinii kilku biegłych sądowych z różnych dziedzin. Sprawa w toku. Zdaniem spółki zasądzenie
roszczenia należy uznać za mało prawdopodobne.
Zapłaty kar umownych
Wartość przedmiotu sporu wynosi 19 mln zł. Miasto Stołeczne Warszawa pozwem z 12 marca 2013 r.
dochodzi od Przedsiębiorstwa Robót Górniczych „Metro” Sp. z o. o. i PeBeKa S.A. (jednostka zależna KGHM
Polska Miedź S.A.) - lidera konsorcjum - zapłaty kar umownych tytułem nieterminowego usunięcia usterek
przy budowie stacji metra.
Spółka PeBeKa S.A. zgłosiła zarzut braku legitymacji czynnej po stronie Miasta Stołecznego Warszawy
z uwagi na występowanie w procesie inwestycyjnym Metra Warszawskiego, jako inwestora oraz wniosła
o przypozwanie do udziału w sprawie, firmy BEM Brudniccy Sp. z o. o. (podwykonawcy), która zrealizowała
roboty z usterkami.
Zdaniem PeBeKa S.A. istnieje możliwość odstąpienia od zasądzenia kar z uwagi na brak możliwości
usunięcia usterek wskutek niesprzyjających warunków atmosferycznych lub zasądzenia kary umownej
do kwoty 0,5 mln zł, stanowiącej 10% wartości robót z usterkami. Na rozprawie 12 listopada 2013 r. sąd
okręgowy postanowił powołać biegłego sądowego. Opinia biegłego potwierdziła nieusunięcie usterek
ze względu na zaistniałe warunki pogodowe. Strony postępowania postanowiły zawrzeć ugodę. Obecnie
ustalane są jej warunki. Postępowanie w toku.
 
Zwrot kosztów zabezpieczenia przed szkodami górniczymi
NMorrNZE nrondmminki: Chabii nina JE min ob IA/ cicrm S0NQ r Firm Dracki&gt; MOC Inuicct Ch oh n Gn L
   
Wartość przedmiotu sporu wynosi 20 mln zł. W pozwie z kwietnia 2012 r. wniesionym przeciwko spółce
„Energetyka” sp. z o. o. (jednostka zależna KGHM Polska Miedź S.A.), Syndyk masy upadłości Gross-Po
Sp. z o. o. dochodzi zapłaty wynagrodzenia lub kar umownych z tytułu wykonywania pięciu umów
zawartych w latach 2007, 2008 i 2009. „Energetyka” sp. z o. o., w odpowiedzi na pozew z 10 wrześniz
2012 r., wniosła o oddalenie powództwa w całości, przytaczając twierdzenia i dowody na poparcie
bezzasadności roszczenia. Strony zgłosiły wnioski dowodowe o przesłuchanie świadków i przeprowadzenie
dowodu z opinii kilku biegłych sądowych z różnych dziedzin. Sprawa w toku. Zdaniem spółki zasądzenie
roszczenia należy uznać za mało prawdopodobne.
roszczenia należy uznac za mało prawdopodoDne.
Zapłaty kar umownych
Wartość przedmiotu sporu wynosi 19 mln zł. Miasto Stołeczne Warszawa pozwem z 12 marca 2013 r.
dochodzi od Przedsiębiorstwa Robót Górniczych „Metro” Sp. z o. o. i PeBeKa S.A. (jednostka zależna KGHM
Polska Miedź S.A.) - lidera konsorcjum - zapłaty kar umownych tytułem nieterminowego usunięcia usterek
przy budowie stacji metra.
Spółka PeBeKa S.A. zgłosiła zarzut braku legitymacji czynnej po stronie Miasta Stołecznego Warszawy
z uwagi na występowanie w procesie inwestycyjnym Metra Warszawskiego, jako inwestora oraz wniosła
o przypozwanie do udziału w sprawie, firmy BEM Brudniccy Sp. z o. o. (podwykonawcy), która zrealizowała
roboty z usterkami.
Zdaniem PeBeKa S.A. istnieje możliwość odstąpienia od zasądzenia kar z uwagi na brak możliwości
usunięcia usterek wskutek niesprzyjających warunków atmosferycznych lub zasądzenia kary umownej
do kwoty 0,5 mln zł, stanowiącej 10% wartości robót z usterkami. Na rozprawie 12 listopada 2013 r. sąd
okręgowy postanowił powołać biegłego sądowego. Opinia biegłego potwierdziła nieusunięcie usterek
ze względu na zaistniałe warunki pogodowe. Strony postępowania postanowiły zawrzeć ugodę. Obecnie
ustalane są jej warunki. Postępowanie w toku.
Wartość przedmiotu sporu wynosi 16 mln zł. W sierpniu 2009 r. firma Prestiż MGC Inwest Sp. z o. o. Sp.
wniosła do Sądu Okręgowego w Legnicy pozew przeciwko KGHM Polska Miedź S.A. o zapłatę kwo:
16 mln zł tytułem zwrotu kosztów prac zabezpieczających przed szkodami górniczymi, poniesionyc
podczas budowy Centrum Handlowo-Usługowego „CUPRUM ARENA” w Lubinie.
Sąd Okręgowy wyrokiem z 26 lutego 2013 r. zasądził od KGHM Polska Miedź S.A. kwotę 307 tys. zł. Ob
strony złożyły apelację: pozwany do kwoty 305 tys. zł, powód co do kwoty 16 mln zł. Sąd Apelacyjr
z urzędu powołał biegłego.
Zdaniem spółki powództwo jest niezasadne i powinno zostać oddalone. Jednak z uwagi na złożor
charakter sprawy i zapadły wyrok sądu okręgowego, trudno prognozować ostateczne rozstrzygnięci
Postępowanie odwoławcze jest w toku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>KGHM Polska Miedź S.A. wniosła w styczniu 2008 r. powództwo wzajemne przeciwko 14 współtwórcom
projektu o zapłatę nienależnie wypłaconego wynagrodzenia autorskiego w kwocie 25 min zł tytułem
stosowania projektu wynalazczego nr 1/97/KGHM w VI i VII okresie obliczeniowym (lata kalendarzowe
2004-2005). Sąd połączył obydwie sprawy: z powództwa 14 współtwórców o zapłatę wynagrodzenia
autorskiego tytułem korzystania z projektu wynalazczego nr 1/97/KGHM w kwocie 42 mln zł,
z powództwem KGHM Polska Miedź S.A. o zapłatę nienależnie wypłaconego wynagrodzenia autorskiego
ztytułu korzystania z projektu wynalazczego nr 1/97/KGHM w kwocie 25 mln zł, do wspólnego
rozpoznania. Zdaniem Jednostki Dominującej wypłacenie wynagrodzenia autorskiego twórcom projektu
było nieuzasadnione. Postępowanie w toku.
 
Wojewodzkiemu &gt;ądowi Administracyjnemu (WSA). W wyniku tego postępowania w dniu 02.09.2014 r.
WSA we Wrocławiu uchylił Decyzję Dyrektora Izby Celnej. Obecnie postepowanie toczy się przed
Dyrektorem Izby Celnej we Wrocławiu w przedmiocie całości sporu, czyli 18 mln zł.
Zwrot podatku akcyzowego
Wartość sporu w sprawie podatku akcyzowego za 2003 r. na 31.12.2014 wynosi łącznie 14 mln zł.
POL-MIEDŹ TRANS Sp. zo. o. (jednostka zależna KGHM Polska Miedź S.A.) wniosła do Wojewódzkiego Sądu
Administracyjnego skargę na decyzje Naczelnika Urzędu Celnego określające podatek akcyzowy
za poszczególne miesiące od marca do grudnia 2003 r. Wojewódzki Sąd Administracyjny wyrokami
z kwietnia, maja i czerwca 2011 r. oddalił skargi. POL-MIEDZ TRANS Sp. z o. o. wniosła skargi kasacyjne do
Naczelnego Sądu Administracyjnego, który uchylił wyroki Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego
i przekazał sprawy do ponownego rozpatrzenia Wojewódzkiemu Sądowi Administracyjnemu.
Wojewódzki Sąd Administracyjny na rozprawie 16 stycznia 2014 r. uchylił wszystkie decyzje Naczelnika
Urzędu Celnego za okres od marca do grudnia 2003 r. Po ponownym rozpoznaniu spraw za m-ce III-XII
2003 r. Dyrektor Izby Celnej we Wrocławiu w dniach 28.05.2014-6.08.2014 uchylił decyzje Naczelnika
Urzędu Celnego i wydał decyzje, w których określił nowe niższe zobowiązanie podatkowe (pomniejszone
o 2 164 tys. zł).
Na powyższe decyzje zostały wniesione skargi do Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego. W dniu
02.02.2015 WSA we Wrocławiu zawiesił wszystkie postępowania za okres marzec-grudzień 2003 r. do czasu
rozpatrzenia zapytania prawnego skierowanego do Trybunału Konstytucyjnego w sprawie konstytucyjności
przepisów podatku akcyzowego stanowiących podstawę rozstrzygania zaskarżonych decyzji przez organy
celne.
W zakresie przypisów za styczeń i luty 2003 r., 16.12.2011 POL-MIEDŹ TRANS Sp. z o.o. skierowała skargę
do Europejskiego Trybunału Praw Człowieka.
 
Nakłady na rzeczowe aktywa trwałe i wartości niematerialne w Grupie Kapitałowej w 2014 r. wyniosły
3 640 mln zł i były wyższe o 254 mln zł (7,5%) od nakładów poniesionych w 2013 r. Wpływ na to miał głównie
wzrost nakładów inwestycyjnych w Grupie Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD. o 194 mln zł (33,6%).
Ponadto najważniejszym projektem realizowanym przez Grupę Kapitałową był projekt Sierra Gorda w Chile,
prowadzony w ramach wspólnego przedsięwzięcia. Udział KGHM INTERNATIONAL LTD. w nakładach
inwestycyjnych poniesionych na realizację projektu w 2014 r. wyniósł 3 343 mln zł. Szczegółowe informacje
nt. realizacji projektu znajdują się w Rozdziale 4 i 6.1 niniejszego sprawozdania.
Wysokość nakładów na rzeczowe aktywa trwałe i wartości niematerialne, w poszczególnych segmentach
operacyjnych, zaprezentowano w poniższej tabeli.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Tabela 24. Nakłady na rzeczowe aktywa trwałe i wartości niematerialne w Grupie Kapitałowej KGHM Polska
Na poniższym wykresie zaprezentowano nakłady inwestycyjne w ramach poszczególnych segmentów,
ze wskazaniem projektów, na które poniesiono najwyższe nakłady.
Wykres 15. Struktura nakładów inwestycyjnych wg segmentów operacyjnych w 2014 r.
Działalność KGHM Polska Miedź S.A. na rzecz ochrony środowiska
 
KGHM Polska Miedź S.A. jako jedno z największych przedsiębiorstw na Dolnym Śląsku odpowiedzialne
społecznie, nie może i nie chce uchylać się od odpowiedzialności za stan środowiska, w którym żyjemy. Idee
zrównoważonego rozwoju, a w szczególności poszanowania środowiska naturalnego są jedną z najważniejszych
wartości spółki. Wydobywanie rud miedzi, a następnie jej przerób na wszystkich etapach produkcji jest
nierozłącznie związane z oddziaływaniem na poszczególne komponenty środowiska naturalnego. Dotrzymanie
rygorystycznych norm środowiskowych, wynikających z prawa, możliwe jest dzięki systematycznemu
modernizowaniu instalacji służących ochronie środowiska, zarówno tych wybudowanych w przeszłości, jak
i nowych inwestycji w tej dziedzinie. Najistotniejszym projektem inwestycyjnym o charakterze proekologicznym
realizowanym w 2014 r. był Program Modernizacji Pirometalurgii w HM Głogów, na który w 2014 r. poniesiono
nakłady w wysokości 484 mln zł.
Ponadto KGHM Polska Miedź S.A. mając na uwadze społeczną odpowiedzialność biznesu kontynuowała
w 2014 r. Program Promocji Zdrowia i Przeciwdziałania Zagrożeniom Środowiska. Program ten jest skierowany
głównie do dzieci w wieku od 1 do 16 roku życia, zamieszkujących okolice naszych hut, obejmował między
innymi badanie krwi na zawartość ołowiu, wyjazdy na „zielone szkoły”, zajęcia na basenach czy też edukację
ekologiczno-zdrowotną. W 2014 r. programem objęto 695 dzieci oraz 75 osób dorosłych.
Zgodnie z porozumieniem na rzecz zrównoważonego rozwoju, zawartym w dniu 20 maja 2013 r. pomiędzy
Powiatem Głogowskim a KGHM Polska Miedź S.A. przeprowadzono w 2014 r. badania gleb na terenie Gminy
199/ 256
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Jerzmanowa i wiejskiej Gminy Głogów. Badania przeprowadziła Okręgowa Stacja Chemiczno-Rolnicza we
Wrocławiu. Pobrano łącznie 3 345 próbek glebowych na powierzchni 4 932 ha.
Ponadto, w 2014 r. przeprowadzono wapnowanie gleb na terenie gmin Kotla i Żukowice w oparciu o dawki
CaO/ha, określone na podstawie badań gleb przeprowadzonych w 2013 r. Zakupiono łącznie 22,5 tys. t masy
towarowej nawozu wapniowo-magnezowego na powierzchnię 2 652 ha.
Łączne opłaty za korzystanie ze środowiska, poniesione przez Oddziały KGHM Polska Miedź S.A. w 2014 r.,
wyniosły 30 mln zł. Wysokość uiszczonych opłat była na poziomie nieznacznie niższym niż w 2013 r., pomimo
corocznego wzrostu jednostkowych stawek opłat za korzystanie ze Środowiska. Do zmniejszenia opłaty
przyczyniła się niższa niż w roku ubiegłym produkcja odpadów w HM Legnica w związku z postojem
remontowym huty.
W 2014 r. najwyższe opłaty spółka uiściła za ładunki zanieczyszczeń zrzucanych w wodach nadosadowych
z Obiektu Unieszkodliwiania Odpadów wydobywczych Żelazny Most: 19 mln zł. Kolejną pozycją kosztową jest
opłata za emisję zanieczyszczeń do powietrza atmosferycznego w wysokości 6 mln zł.
Stan formalno-brawnv i zamierzenia
Stan formalno-prawny i zamierzenia
W KGHM Polska Miedź S.A. eksploatowanych jest osiem instalacji, na których prowadzenie zgodnie z ustawą
Prawo Ochrony Środowiska, wymagane jest posiadanie pozwolenia zintegrowanego. Należą do nich:
- instalacja do produkcji miedzi metalicznej w technologii pieca szybowego i w technologii pieca
zawiesinowego, instalacja do produkcji metali szlachetnych, instalacja do produkcji ołowiu i składowiska
odpadów — staw osadowy komora IV oraz pozostałe instalacje na terenie huty nie wymagające pozwolenia
zintegrowanego — HM Głogów,
— _ instalacja p.n. Składowisko odpadów przemysłowych w Biechowie - HM Głogów,
— _ instalacja p.n. Składowisko odpadów przemysłowych Biechów II - HM Głogów,
— _ instalacja do produkcji ołowiu rafinowanego — HM Legnica,
— _ instalacja do produkcji miedzi metalicznej z koncentratów miedzi i produktów z odzysku w wyniku
procesów metalurgicznych i elektronicznych, składowiska „Polowice”, tymczasowego składowiska
koncentratów ołowionośnych oraz pozostałych instalacji na terenie huty — HM Legnica,
-— __ instalacja do topienia, ciągłego odlewania i walcowania miedzi — HM Cedynia,
— - instalacja składowania odpadów z flotacji rud miedzi — Zakład Hydrotechniczny,
— __ instalacja neutralizacji odpadowego kwasu siarkowego — Zakłady Wzbogacania Rud.
Pozostałe Oddziały spółki posiadają sektorowe decyzje administracyjne zezwalające na korzystanie
ze środowiska.
Ponadto instalacje HM Głogów i Legnica oraz Bloki Gazowo-Parowe posiadają zezwolenia na uczestnictwo w
systemie handlu emisjami CO2 bowiem od 2013 r. KGHM Polska Miedź S.A. uczestniczy w Systemie Handlu
Emisjami Unii Europejskiej (ETS). W 2014 r. nastąpiło rozliczenie za 2013 r. emisji dwutlenku węgla z instalacji
będących w systemie ETS. Sumaryczne emisje CO» dla tych instalacji, w ilości 431 tys. t, pokryte zostały
bezpłatnymi uprawnieniami do emisji.
W związku ze zmianami prawa ochrony środowiska, które wprowadzono w 2014 r., Marszałek Województwa
Dolnośląskiego poddał analizie wszystkie pozwolenia zintegrowane wydane dla KGHM Polska Miedź S.A.
W rezultacie tej analizy spółka otrzymała decyzje zmieniające termin obowiązywania pozwoleń zintegrowanych
na czas nieoznaczony.
Do najistotniejszych, planowanych w najbliższym czasie przedsięwzięć, związanych z ekologią, należą:
— _ kontynuacja prac modernizacyjnych pirometalurgii w HM Głogów,
— _ dostosowanie posiadanych decyzji administracyjnych do pojawiających się zmian w prawie,
— _ nadzorowanie systemu handlu emisjami CO»,
W KGHM Polska Miedź S.A. eksploatowanych jest osiem instalacji, na których prowadzenie zgodnie z ustaw
Prawo Ochrony Środowiska, wymagane jest posiadanie pozwolenia zintegrowanego. Należą do nich:
W związku ze zmianami prawa ochrony środowiska, które wprowadzono w 2014 r., Marszałek Województwa
Dolnośląskiego poddał analizie wszystkie pozwolenia zintegrowane wydane dla KGHM Polska Miedź S.A.
W rezultacie tej analizy spółka otrzymała decyzje zmieniające termin obowiązywania pozwoleń zintegrowanych
na czas nieoznaczony.
Do najistotniejszych, planowanych w najbliższym czasie przedsięwzięć, związanych z ekologią, należą:
— _ kontynuacja prac modernizacyjnych pirometalurgii w HM Głogów,
— _ dostosowanie posiadanych decyzji administracyjnych do pojawiających się zmian w prawie,
— _ nadzorowanie systemu handlu emisjami CO»,
— _ prace związane z bezpieczeństwem OUOW Żelazny Most m.in. dociążenia zapór składowiska,
- kontynuacja programu promocji zdrowia i przeciwdziałania zagrożeniom środowiskowym — skierowanego
do mieszkańców byłych stref ochronnych,
— _ rozbudowa OUOW Żelazny Most o tzw. kwaterę południową.
Działalność na rzecz spełnienia wymogów REACH
KGHM Polska Miedź S.A. jest członkiem sześciu międzynarodowych konsorcjów utworzonych dla spełnienia
wymogów unijnego rozporządzenia REACH. W 2014 r. dokonano 14 aktualizacji dokumentacji złożonych
w 2010r. W tym zaktualizowano 5 dokumentacji dla substancji końcowych (miedź, srebro, ołów, kwas
siarkowy, siarczan niklu) oraz 9 dokumentacji dla substancji pośrednich.
Współpracowano z konsorcjami z uwagi na:
RJ A&quot;
uaktualnienia dokumentacji rejestracyjnych ze względu na zmianę klasyfikacji substancji, zmianę składów
substancji złożonych, zmianę scenariuszy narażenia, zmianę systemu IUCLID,
- _|iczne uaktualnienia rozporządzeń, wytycznych i wymogów,
prowadzoną przez Holandię ocenę dokumentacji rejestracyjnej srebra na polecenie Europejskiej Agencji
Chemikaliów (ECHA).
 
Zgodnie z Rozporządzeniem REACH ostateczny termin rejestracji dla substancji produkowanych w ilości poniżej
100 t na rok mija w maju 2018 r. Do tego czasu KGHM Polska Miedź S.A. ma zarejestrować jeszcze dwie
substancje złoto i bizmut. Dokumentacja rejestracyjna dla złota jest obecnie opracowywana przez Konsorcjum
200/ 256
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Metali Szlachetnych i Renu, którego KGHM jest członkiem. Niewielka ilość bizmutu zawarta w stopie ołowiowo-
bizmutowym będzie zarejestrowana poprzez zakup dokumentacji rejestracyjnej z Konsorcjum Bizmutu
na zasadzie listu dostępu.
Ze względu na liczne i częste uaktualniania wymogów REACH, wszystkie konsorcja będą nadal funkcjonować
przynajmniej do 2018 r.
Aktywa finansowe przeznaczone na likwidację kopalń i likwidację składowisk odpadów
Na 31 grudnia 2014 r. środki pieniężne na likwidację zakładów górniczych i rekultywację składowisk odpadów
stanowiły środki pieniężne gromadzone przez Jednostkę Dominującą na wyodrębnionych rachunkach
bankowych Funduszu Likwidacji Zakładów Górniczych (FLZG) na podstawie obowiązku wynikającego
z przepisów Ustawy Prawo geologiczne i górnicze oraz Funduszu Rekultywacji Składowisk Odpadów (FRSO)
na podstawie ustawy z dnia 14 grudnia 2012 r. o odpadach, w celu pokrycia przyszłych kosztów likwidacji
kopalń i innych obiektów technologicznych oraz rekultywacji składowisk odpadów. Saldo środków Funduszu
na dzień 31 grudnia 2014 r. - 206 mln zł, na dzień 31 grudnia 2013 r. - 179 mln zł.
Wśród pozostałych krajowych spółek Grupy, największy wpływ na środowisko ma działalność prowadzona przez
spółkę „Energetyka” sp. z o.o. W 2014 r. spółka poniosła najwyższe opłaty środowiskowe. Wyniosły one
3,5 mln zł i dotyczyły głównie opłat za pobór wody i odprowadzanie ścieków (2,4 mln zł) oraz za emisję
zanieczyszczeń do powietrza (1 mln zł). Spółka realizuje programy inwestycyjne, które mają na celu
zmniejszenie negatywnego oddziaływania na środowisko.
W 2014 r. podmioty Grupy Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD. również prowadziły działania na rzecz
ochrony środowiska. W ramach kopalni Robinson w USA nakierowane one były na monitorowanie jakości
powietrza i wód oraz rekultywację obszarów górniczych (poniesiono na ten cel nakłady w łącznej wysokości
ok. 15 mln zł). W kopalni Carlota w USA prowadzono przede wszystkim działania związane z zamykaniem
kopalni oraz monitorowaniem środowiska (łączne nakłady na ten cel ok. 13 mln zł). Ponadto w Kopalni Franke
w Chile prowadzono działania dotyczące kontroli zapylenia (łączne wydatki ok. 4 mln zł).
Aktywa finansowe przeznaczone na likwidację kopalń i likwidację składowisk odpadów
 
Na 31 grudnia 2014 r. środki pieniężne na likwidację zakładów górniczych i rekultywację składowisk odpadóv
stanowiły środki pieniężne gromadzone przez KGHM INTERNATIONAL LTD. w celu pokrycia kosztów rekultywacj
obszarów zdegradowanych działalnością górniczą tej Grupy. Saldo środków na 31 grudnia 2014r
wyniosło 91 mln zł, na 31 grudnia 2013 r. — 76 mlnzł.
Ponadto zgodnie z prawem obowiązującym w USA i Kanadzie, Grupa Kapitałowa KGHM INTERNATIONAL LTD.
jest zobligowana do wykupu rządowych obligacji środowiskowych na kwotę szacowanej rezerwy z tytułu
likwidacji kopalń. Na dzień 31 grudnia 2014 r. dłużne papiery wartościowe w kwocie 61 mln zł (na dzień 31
grudnia 2013 r. - 69 mln zł) stanowiły środki przeznaczone na pokrycie kosztów likwidacji kopalń Grupy
Kapitałowej KGHM INTERNATIONAL LTD.
Grupa Kapitałowa KGHM Polska Miedź S.A. definiuje ryzyko jako niepewność, będącą integralną częścią
prowadzonej działalności i mogącą skutkować zarówno szansami, jak i zagrożeniami dla realizacji celów
biznesowych. Oceniany jest aktualny i przyszły, faktyczny oraz potencjalny wpływ ryzyka na działalność Grupy
Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A. W oparciu o przeprowadzoną ocenę, dokonywana jest weryfikacja i
dostosowanie praktyk zarządczych w ramach odpowiedzi na poszczególne ryzyka.
W ramach zatwierdzonej w 2013 r. Polityki i Procedury Zarządzania Ryzykiem Korporacyjnym oraz Regulaminu
Komitetu Ryzyka Korporacyjnego, konsekwentnie realizowany jest proces zarządzania ryzykiem korporacyjnym
w Grupie Kapitałowej. W spółkach Grupy Kapitałowej wdrożono dokumenty regulujące zarządzanie ryzykiem
korporacyjnym spójne z obowiązującym w Jednostce Dominującej. KGHM Polska Miedź S.A. sprawuje nadzór
nad procesem zarządzania ryzykiem korporacyjnym w Grupie Kapitałowej.
Na bieżąco identyfikowane, oceniane i analizowane w kontekście możliwości ich ograniczania są ryzyk
w różnych obszarach działalności Grupy Kapitałowej.
Ryzyka kluczowe Grupy Kapitałowej są przedmiotem pogłębionej analizy w celu wypracowania Planu
Odpowiedzi na Ryzyko i Działań Dostosowawczych. Pozostałe ryzyka są poddane stałemu monitoringowi
ze strony Departamentu Zarządzania Ryzykiem Korporacyjnym i Zgodności, a w zakresie ryzyk finansowych
ze strony Departamentu Zarządzania Ryzykiem Rynkowym i Kredytowym, Departamentu Skarbca oraz
Wydziału Kontroli i Raportowania Instrumentów Finansowych.
Poniżej przedstawiono Strukturę organizacyjną zarządzania ryzykiem w Jednostce Dominującej. Podział
uprawnień i odpowiedzialności stosuje zasady dobrych praktyk Ładu Korporacyjnego i powszechnie uznany
model trzech linii obrony.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Schemat 5. Struktura organizacyjna zarządzania ryzykiem w KGHM Polska Miedź S.A.
Narzędziem, wykorzystywanym w procesie identyfikacji ryzyk w Grupie Kapitałowej KGHM jest Model Ryzyk.
Jego budowa oparta jest o źródła ryzyka i dzieli się na następujące 5 kategorii: Technologiczne, Łańcucha
wartości, Rynkowe, Zewnętrzne oraz Wewnętrzne. Na poziomie podkategorii wyróżnionych i zdefiniowanych jest
kilkadziesiąt podkategorii odpowiadających poszczególnym obszarom działalności lub zarządzania.
Poniżej przedstawiono kluczowe ryzyka Grupy Kapitałowej KGHM (w tym wskazano specyficzne ryzyka
Jednostki Dominującej oraz Grupy KGHM International).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Prognozowanie _ poszczególnych _ obszarów
działalności przez wyspecjalizowane komórki
merytoryczne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text/>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>Celem zarządzania ryzykiem rynkowym, kredytowym i płynności w Grupie Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A.
jest ograniczenie niepożądanego wpływu czynników finansowych na przepływy pieniężne, wyniki w krótkim
i średnim okresie oraz budowanie wartości Grupy Kapitałowej w długim terminie. Zarządzanie tymi ryzykami
zawiera zarówno procesy identyfikacji i pomiaru ryzyka, jak i jego ograniczania do akceptowalnych poziomów.
Proces zarządzania ryzykiem wspierany jest przez odpowiednią politykę, strukturę organizacyjną i stosowane
procedury. W Jednostce Dominującej regulują je następujące dokumenty:
Polityka Zarządzania Ryzykiem Rynkowym oraz Regulamin Komitetu Ryzyka Rynkowego,
Polityka Zarządzania Ryzykiem Kredytowym oraz Regulamin Komitetu Ryzyka Kredytowego,
Polityka Zarządzania Płynnością Finansową.
Przyjęta w 2014 r. „Polityka Zarzadzania Ryzykiem Rynkowym w Grupie Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A.”
dotyczy wybranych spółek wydobywczych Grupy Kapitałowej (KGHM Polska Miedź S.A., KGHM INTERNATIONAL
LTD., FNX Mining Company inc., Robinson Nevada Mining Company, KGHM AJAX MINING INC., Sociedad
Contractual Minera Franke), natomiast członkami Komitetu Ryzyka Rynkowego są przedstawiciele Jednostki
Dominującej oraz KGHM INTERNATIONAL LTD.
Zarządzanie płynnością finansową w Jednostce Dominującej odbywa się zgodnie z przyjętą przez Zarząd
„Polityką Zarządzania Płynnością Finansową”. W KGHM INTERNATIONAL LTD. zasady zarządzania płynnością
zostały uregulowane w „Polityce Inwestycyjnej”. Jednostka Dominująca sprawuje nadzór nad procesem
zarządzania płynnością oraz pozyskiwaniem finansowania zewnętrznego w Grupie Kapitałowej.
Zarządzanie ryzykiem kredytowym w Jednostce Dominującej odbywa się zgodnie z przyjętą przez Zarząd
Polityką Zarządzania Ryzykiem Kredytowym. Jednostka Dominująca pełni funkcję doradczą dla spółek Grupy
Kapitałowej w zakresie zarządzania ryzykiem kredytowym. W 2014 r. rozpoczęte zostały prace projektowe
mające na celu wdrożenie spójnych zasad zarządzania ryzykiem kredytowym w wybranych spółkach
wydobywczych Grupy Kapitałowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>&gt;oprzez ryzyko rynkowe rozumie się możliwość negatywnego wpływu na wyniki Grupy Kapitałowej wynikają
ze zmiany cen rynkowych towarów, kursów walutowych i stóp procentowych, a także cen akcji spółek.
=
 
m7 WMI PEŁ TWeAZZWI KWTUWI WYCH MABLWTE PEWNE sw pi wim iwwwrg wia: w w ma Wroga. pI Mow
W zakresie zarządzania ryzykiem rynkowym (w szczególności ryzykiem zmian cen metali i walutowym)
największe znaczenie oraz wpływ na wyniki Grupy Kapitałowej ma skala i profil działalności Jednostki
Dominującej oraz spółek wydobywczych KGHM INTERNATIONAL LTD.
W 2014 r. w Jednostce Dominującej scentralizowane zostały kluczowe zadania związane z procesem
zarządzania ryzykiem rynkowym w Grupie Kapitałowej (m.in. koordynacja identyfikacji źródeł ekspozycji
na ryzyko rynkowe, proponowanie strategii zabezpieczających, kontaktowanie się z instytucjami finansowymi
w celu zawierania, potwierdzania i rozliczania transakcji pochodnych, kalkulowanie wyceny do wartości
godziwej).
Jednostka Dominująca aktywnie zarządza ryzykiem rynkowym, na które jest narażona, biorąc pod uwagę
że działania i decyzje w tym zakresie powinny być rozpatrywane w kontekście globalnej ekspozycji na ryzykc
rynkowe w całej Grupie Kapitałowej KGHM Polska Miedź S.A.
Za zarządzanie ryzykiem rynkowym w Jednostce Dominującej i przestrzeganie przyjętej w tym zakresie polityki
odpowiada Zarząd. Głównym podmiotem zajmującym się realizacją zarządzania ryzykiem rynkowym jest
Komitet Ryzyka Rynkowego, który rekomenduje Zarządowi działania w tym obszarze.
V 2014 r. Jednostka Dominująca wdrożyła strategię zabezpieczającą cenę miedzi o łącznym
'olumenie 11 tys. t i horyzoncie czasowym przypadającym na okres od sierpnia 2014 r. do czerwca
015 r. W badanym okresie nie wdrożono żadnych strategii zabezpieczających cenę srebra.
Natomiast na rynku walutowym w I kw. 2014 r. wykorzystano sprzyjające warunki rynkowe
(umocnienie PLN wobec USD) i dokonano restrukturyzacji pozycji zabezpieczającej na okres od
kwietnia do grudnia 2014 r., co znalazło odniesienie w przychodach ze sprzedaży w 2014 r. w
kwocie 204 mln zł.
W I kw. 2014 r. zrestrukturyzowano również pozycję zabezpieczającą na rynku walutowym
na 2015r. Zamknięcie pozycji i odznaczenie transakcji zabezpieczających znalazło odniesienie
w kapitale z aktualizacji wyceny instrumentów pochodnych w kwocie 93 mln zł, która powiększy
przychody ze sprzedaży w 2015 r. niezależnie od ukształtowania się kursu USD/PLN w tym okresie.
Ponadto w II połowie 2014 r. zabezpieczone zostały planowane przychody ze sprzedaży o łącznym
nominale 1 710 mln USD i horyzoncie czasowym przypadającym na okres od października 2014 r.
do grudnia 2017 r. Efektywny kurs zabezpieczenia dla transakcji na 2016 r. wyniósł około USD/PLN
3,25, natomiast na 2017 r. — około USD/PLN 3,30.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. Jednostka Dominująca posiadała otwartą pozycję zabezpieczającą
na rynku miedzi łącznie dla 48 tys. ton oraz na rynku walutowym dla 2 220 mln USD planowanych
przychodów ze sprzedaży.
W związku z tym, że część wydatków związanych z realizacją projektu Sierra Gorda była ponoszona
w chilijskich peso, w styczniu 2014 r. KGHM INTERNATIONAL LTD. nabył opcje sprzedaży z kursem
wykonania USD/CLP 525 dla nominału 200 min USD na I kw. 2014 r. Celem zawarcia instrumentów
pochodnych było ograniczenie ryzyka umocnienia chilijskiego peso względem amerykańskiego
dolara.
Mając na uwadze szacowaną ekspozycję kosztową w dolarach kanadyjskich, w sierpniu 2014 r.
KGHM INTERNATIONAL LTD. wdrożył strategię w instrumentach pochodnych walutowych USD/CAD
na okres od sierpnia do grudnia 2014 r. dla łącznego nominału 62,5 mln USD. Nabyte zostały
azjatyckie opcje sprzedaży.
Na 31 grudnia 2014 r. KGHM INTERNATIONAL LTD. nie posiadał otwartych instrumentów
pochodnych na rynku metali oraz na rynku walutowym.
Niektóre polskie spółki Grupy Kapitałowej zarządzały ryzykiem walutowym, związanym
z ich podstawową działalnością, poprzez zawieranie transakcji w instrumentach pochodnych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Ryzyko cenowe
związane z zakupem
akcji spółek
notowanych w
obrocie publicznym
oraz inwestycjami w
dłużne papiery
wartościowe
Ryzyko kredytowe rozumiane jest jako możliwość niewywiązania się ze zobowiązań przez dłużników. W 2014 r.
Grupa Kapitałowa KGHM Polska Miedź S.A. narażona była na ryzyko kredytowe głównie w czterech obszarach:
Ryzyko kredytowe
związane z
należnościami z
tytułu dostaw i usług
Spółki Grupy Kapitałowej od wielu lat współpracują z dużą liczbą klientów, co wpływa
na geograficzną dywersyfikację należności z tytułu dostaw i usług.
Jednostka Dominująca ogranicza ekspozycję na ryzyko kredytowe związane z należnościami z tytułu
dostaw i usług poprzez ocenę i monitoring kondycji finansowej kontrahentów, ustalanie limitów
kredytowych oraz stosowanie zabezpieczeń wierzytelności. Nieodłącznym elementem procesu
zarządzania ryzykiem kredytowym realizowanym w Jednostce Dominującej jest bieżący monitoring
stanu należności oraz wewnętrzny system raportowania. Kredyt kupiecki otrzymują sprawdzeni,
długoletni kontrahenci, a sprzedaż produktów nowym klientom w większości przypadków
dokonywana jest na podstawie przedpłat lub instrumentów finansowania handlu przenoszących
w całości ryzyko kredytowe na instytucje finansowe. W 2014 r. Jednostka Dominująca posiadała
zabezpieczenie większości należności w postaci weksli, blokady środków na rachunku, zastawów
rejestrowych, gwarancji bankowych, gwarancji korporacyjnych, hipotek, inkas dokumentowych
i akredytyw. Ponadto większość kontrahentów posiadających kredyt kupiecki, w kontraktach posiada
zastrzeżenie prawa własności potwierdzone datą pewną.
W celu ograniczenia ryzyka niewypłacalności klientów Jednostka Dominująca zawarła umowę
ubezpieczenia należności, którą objęte są należności od jednostek z kredytem kupieckim,
od których nie otrzymano twardych zabezpieczeń lub otrzymano zabezpieczenia niepokrywające
całości salda należności. Uwzględniając posiadane zabezpieczenia oraz limity kredytowe przyznane
zez firmę ubezpieczeniową, według stanu na 31 grudnia 2014 r. Jednostka Dominująca posiadała
;bezpieczenia dla 95% należności handlowych (na 31 grudnia 2013 r. dla 74%).
 
 
 
zabezpieczenia dla 95% należności handlowych (na 31 grudnia 2013 r. dla 74%).
Koncentracja ryzyka kredytowego w Grupie Kapitałowej związana jest z terminami płatności
przyznawanymi kluczowym odbiorcom. W konsekwencji, na 31 grudnia 2014 r. saldo należnośc
Grupy Kapitałowej od 7 największych odbiorców, pod względem stanu należności na koniec okresu
sprawozdawczego, stanowi 60% salda należności z tytułu dostaw i usług (na dzień 31 grudniz
2013 r. odpowiednio 49%). Pomimo koncentracji ryzyka z tego tytułu ocenia się, że ze względu
na dostępne dane historyczne oraz wieloletnie doświadczenie we współpracy z klientami, a przede
wszystkim ze względu na stosowane zabezpieczenia, występuje niski stopień ryzyka kredytowego.
 
</Text>
	</Page>
</document>
