<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W okresie 12 miesięcy 2019 r. wynik EBIT wyniósł 40,2 mln zł i spadł w porównaniu do analogicznego okresu roku poprzedniego
o 278,0 mln zł (-87,4%).
Rysunek 22 Wynik EBIT w okresie 12 miesięcy 2019 r. w porównaniu do analogicznego okresu 2018 r. (w mln zł
Wdrożenie MSSF 16 ma wpływ na strukturę sprawozdania z wyniku. W okresie 12 miesięcy 2019 roku w związku
z implementacją nowego standardu nastąpił wzrost amortyzacji o 68,0 mln zł, wynik na działalności operacyjnej wzrósł
017,5 mln zł, natomiast wynik przed opodatkowaniem spadł o 4,2 mln zł. Zastosowanie nowego standardu spowodowało,
Wyjaśnienia najważniejszych zmian wpływających na poziom wyniku EBIT w okresie 12 miesięcy 2019 r. w porównaniu do
12 miesięcy 2018 r. zostały opisane poniżej:
spadek przychodów z tytułu umów z klientami (w tym głównie przychodów z tytułu usług przewozowych ora:
spedycyjnych) wynikał przede wszystkim ze spadku przewozów (spadek masy towarowej o 12,5%), przy wzroście stawel
przewozowych, rekompensujących częściowo spadek przychodów z tytułu usług przewozowych oraz spedycyjnych.
wzrost kosztów amortyzacji i odpisów z tytułu utraty wartości spowodowany był głównie wdrożeniem od 1 stycznia 2019 r
standardu MSSF 16 (szczegóły zaprezentowano w Nocie 1.3 JSF). Po wyłączeniu efektu ujęcia standardu, koszty amortyzacj
i odpisów z tytułu utraty wartości rosną o 62,8 mln zł w wyniku zwiększonych nakładów inwestycyjnych związanyci
z inwestycjami taborowymi;
spadek kosztów zmiennych (zużycia energii i paliwa trakcyjnego oraz usług dostępu do infrastruktury) o 13,9%, na skutel
spadku pracy przewozowej o 14,8%. Dodatkowo Spółka ujęła w wyniku czerwca 2019 r. efekt rekompensaty z tytuł
wyższych cen energii elektrycznej. Ostateczny efekt rozliczenia wyniósł 35,5 mln zł;
spadek kosztów z tytułu pozostałych usług głównie w pozycjach kosztów czynszów i opłat za użytkowanie nieruchomośc
i taboru w związku z wprowadzeniem od 1 stycznia 2019 r. standardu MSSF 16, a także poniesieniem niższych opłat z:
pobyt wagonów na skutek obniżenia przewozów z importu;
wzrost kosztów świadczeń pracowniczych wynikał przede wszystkim z podwyżek wynagrodzeń w PKP CARGO S.A
(podwyżka została przyznana od 1 września 2018 r. oraz od 1 sierpnia 2019 r.). Jednocześnie spółka PKP CARGO S.A
zanotowała wzrost przeciętnego zatrudnienia o 158 etatów. Szczegółowe zmiany poziomu zatrudnienia zaprezentowanc
w rozdziale 4.5 Informacje dotyczące zatrudnienia.
107 7 każdym razem, gdy w Sprawozdaniu będzie mowa o Nocie, należy przez to rozumieć Notę Jednostkowego Sprawozdania Finansowego PKP CARGO S.A.
(„JSF”) za rok obrotowy zakończony dnia 31 grudnia 2019 r. sporządzonego według MSSF UE, w przypadku odnoszenia się do danych jednostkowych. W
przypadku danych skonsolidowanych, należy przez to rozumieć Notę Skonsolidowanego Sprawozdania Finansowego Grupy PKP CARGO („SSF”) za rok obrotowy
zakończony dnia 31 grudnia 2019 r. sporządzonego według MSSF UE, chyba że podano inaczej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Na poniższym rysunku zaprezentowano skorygowaną marżę EBITDA na tle wybranych skorygowanych pozycji sprawozdania
z wyniku Spółki za lata 2015 — 2019. PKP CARGO S.A. od końca 2016 r. do końca 2018 r. sukcesywnie odbudowywała marżę
EBITDA, głównie poprzez wzrosty cen przewozowych oraz wzrost wolumenów przewożonych ładunków. Rok 2019 przyniósł
zahamowanie pozytywnego trendu wcześniejszych 3 lat, głównie w wyniku spadku przewożonych wolumenów.
Rysunek 23 Skorygowana marża EBITDA na tle skorygowanych przychodów i kosztów operacyjnych Spółki za latz
Źródło: Opracowanie własne
trwałych i aktywów klasyfikowanych jako przeznaczone do sprzedaży w kwocie 177,9 mln zł,
dane w 2017 r. prezentacyjnie skorygowano o aktualizację wyceny wartości rezydualnej taboru kolejowego oraz rozwiązanie części odpisu z tytułu trwałej
utraty wartości składników taboru kolejowego w kwocie -27,4 mln zł,
dane w 2018 r. nie podlegały korekcie,
dane w 2019 r. nie podlegały korekcie. Dane za 2019 r. zaprezentowano razem z wpływem MSSF 16
Największy udział w strukturze aktywów na dzień 31.12.2019 r. posiadał tabor kolejowy, który stanowił 55,4% sumy aktywów
wobec 57,3% na dzień 31.12.2018 r. Istotną zmianą wynikającą z wdrożenia MSSF 16 w porównaniu do 31.12.2018 r. jest
pozycja prawo do użytkowania aktywów, która stanowiła na dzień 31.12.2019 r. 10,0% sumy aktywów. Największy udział
w strukturze aktywów obrotowych na dzień 31.12.2019 r. w stosunku do całości aktywów miały należności handlowe (5,6%).
Rysunek 24 Struktura aktywów PKP CARGO S.A. — stan na 31.12.2019 r. oraz 31.12.2018 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Rysunek 25 Zmiana wartości aktywów PKP CARGO S.A. w okresie 12 miesięcy 2019 r. (w mln zł)
Implementacja MSSF 16 ma wpływ na strukturę sprawozdania z sytuacji finansowej na dzień 31.12.2019 r. W porównaniu do
opublikowanego sprawozdania na dzień 31.12.2018 r. w wyniku wdrożenia MSSF 16 z efektem finansowym na dzień
01.01.2019 r. istotnej zmianie uległy m.in. pozycje: taboru kolejowego (prezentacyjne przesunięcie 20,9 mln zł do pozycji prawo
do użytkowania aktywów) oraz pozostałych rzeczowych aktywów trwałych (prezentacyjne przesunięcie 31,6 mln zł do pozycji
prawo do użytkowania aktywów). Ponadto całość aktywów wynikających z zastosowania MSSF 16 została ujęta w pozycji prawo
do użytkowania aktywów w wysokości 616,0 mln zł. Istotnemu wzrostowi wartości z dniem 01.01.2019 r. uległa również pozycja
zobowiązań z tytułu zadłużenia zarówno krótkoterminowych oraz długoterminowych o 595,2 mln zł. Szczegóły dotyczące zmian
wpływu MSSF 16 na sprawozdanie z sytuacji finansowej opisano w Nocie 1.3 JSF.
Wyjaśnienia najważniejszych zmian wpływających na wartość aktywów na dzień 31.12.2019 r. w porównaniu do dniź
31.12.2018 r. zostały opisane poniżej:
31.12.2018 r. zostały opisane poni
  
j:
wartość taboru kolejowego wzrosła o 466,6 mln zł w wyniku realizacji inwestycji taborowych o wartości 1 004,3 mln zł
(głównie naprawy okresowe taboru P4 i P5, przeglądy okresowe P3, modernizacje lokomotyw oraz zakupy lokomotyw
i wagonów), przy amortyzacji taboru kolejowego w okresie 12 miesięcy 2019 r. w wysokości 463,3 mln zł oraz reklasyfikacji
20,9 mln zł taboru kolejowego, w wyniku wprowadzenia standardu MSSF 16, do pozycji praw do użytkowania aktywów.
Szczegóły dotyczące zmian stanu taboru kolejowego opisano w Nocie 5.1. JSF;
spadek wartości pozostałych rzeczowych aktywów trwałych o 50,2 mln zł jest związany głównie z wpływem wdrożenia
MSSF 16 (zmiana prezentacyjna opisana powyżej) oraz amortyzacji pozostałych rzeczowych aktywów trwałych w okresie
12 miesięcy 2019 r. w wysokości 39,1 mln zł. Szczegóły dotyczące zmian pozycji pozostałych rzeczowych aktywów trwałych
w wyniku wdrożenia MSSF 16 opisano powyżej oraz w Nocie 5.1. JSF;
pozycja prawo do użytkowania aktywów w wysokości 704,0 mln zł na dzień 31.12.2019 r. jest efektem ujęcia od dnia
1stycznia 2019 r. MSSF 16. Szczegóły dotyczące pozycji prawo do użytkowania aktywów oraz zmian wynikających
z wdrożenia MSSF 16 opisano w Nocie 5.2. JSF;
wzrost środków pieniężnych i ich ekwiwalentów o 157,6 mln zł był związany głównie z wpływami z tytułu kredytów
w wysokości 549,1 mln zł oraz wygenerowanymi środkami pieniężnymi z tytułu działalności operacyjnej na poziomie
649,4 mln zł, przy wydatkach z tytułu działalności inwestycyjnej na poziomie 693,4 mln zł oraz spłacie kredytów, pożyczek
i leasingów wraz z odsetkami w kwocie 333,5 mln zł;
spadek należności handlowych o 88,0 mln zł w wyniku spadku przychodów operacyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Tabela 19 Wskaźnik rotacji zapasów w latach 2015 — 2019 (w dniach)
Źródło: Opracowanie własne.
Na koniec grudnia 2019 r. wskaźnik rotacji zapasów w dniach wyniósł 94,6 dni i w porównaniu do wykonania 2018 r. zmniejszył
się o 2,2 dnia przy:
zapasie materiałów w 2019 r. na poziomie 79,2 mln zł, w porównaniu do 84,2 mln zł w 2018 r.;
wartości netto sprzedanych materiałów w 2019 r. na poziomie 23,9 mln zł, w porównaniu do 22,5 mln zł w 2018 r.;
zużyciu materiałów łącznie ze świadczeniami na rzecz pracowników w 2019 r. w wysokości 277,2 mln zł, w porównaniu do
290,3 mln zł w 2018 r.
Spadek wskaźnika nastąpił z uwagi na niższą wartość zapasu netto o 5,9%, spadku o 4,5% zużycia materiałów oraz wzroście
wartości netto sprzedanych materiałów o 6,2%.
Poziom zapasów dostosowany jest głównie do wielkości prowadzonej działalności utrzymaniowo-naprawczej taboru
kolejowego. Szczegóły dotyczące zmian wielkości zapasów opisano w Nocie 5.4. JSF.
Największy udział w strukturze kapitałów własnych oraz zobowiązań PKP CARGO S.A. posiadał kapitał własny, który na dzień
31.12.2019 r. stanowił 45,7% sumy kapitałów własnych i zobowiązań wobec 55,4% na dzień 31.12.2018 r. Zobowiązania z tytułu
zadłużenia stanowiły 32,1% sumy kapitałów własnych i zobowiązań wobec 20,6% na 31.12.2018 r., co jest związane
z wprowadzeniem od 1 stycznia 2019 r. standardu MSSF 16.
Rysunek 26 Struktura kapitałów własnych i zobowiązań PKP CARGO S.A. — stan na 31.12.2019 r. oraz 31.12.2018 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Rysunek 27 Zmiana wartości kapitałów własnych i zobowiązań PKP CARGO S.A. w okresie 12 miesięcy 2019 r.
(w mln zł)
Wyjaśnienia najważniejszych zmian wpływających na wartość kapitałów oraz zobowiązań na dzień 31.12.2019 r. w porównaniu
do dnia 31.12.2018 r. zostały opisane poniżej:
spadek kapitałów własnych głównie z tytułu wypłaty dywidendy za 2018 r. w wysokości 67,2 mln zł w związku z uchwałą
Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia Jednostki dominującej z dnia 26 czerwca 2019 r. oraz z osiągnięcia ujemnego wyniku
finansowego za okres 12 miesięcy 2019 r. w wysokości -8,3 mln zł;
wzrost wartości zobowiązań z tytułu zadłużenia o 1 025,3 mln zł, głównie na skutek wdrożenia od 1 stycznia 2019 r.
standardu MSSF 16 (wpływ wdrożenia na pozycję na dzień 1 stycznia 2019 r. wyniósł 595,2 mln zt), przy zmniejszeniu
zadłużenia poprzez spłatę kredytów bankowych, pożyczek i leasingów w kwocie 333,5 mln zł oraz przy zaciągnięciu
549,1mln zł kredytów bankowych. Szczegóły dotyczące zmian wynikających z wdrożenia MSSF 16 opisano
w Nocie 1.3. JSF;
spadek zobowiązań handlowych o 59,1 mln zł wynikał głównie ze spadku wartości usług obcych oraz kosztów zużycia
materiałów i energii na skutek spadku pracy przewozowej;
wzrost zobowiązań inwestycyjnych o 67,9 mln zł głównie w wyniku wzrostu zobowiązań z tytułu zakupu taboru kolejowego
o 75,9 mln zł, przy spadku zobowiązań inwestycyjnych dotyczących nieruchomości o 7,2 mln zł;
wzrost rezerw z tytułu świadczeń pracowniczych o 64,1 mln zł, wynikał głównie ze wzrostu wartości rezerw na odprawy
emerytalne i rentowe oraz rezerw na nagrody jubileuszowe.
Wartość środków pieniężnych i ich ekwiwalentów na dzień 31.12.2019 r. w porównaniu ze stanem na dzień 31.12.2018 r.
wzrosła o 157,6 mln zł.
Rysunek 28 Przepływy pieniężne PKP CARGO S.A. w okresie 12 miesięcy 2019 r. (w mln zł)
Źródło: Opracowanie własne
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Przepływy pieniężne z działalności operacyjnej osiągnięto przy wyniku brutto na poziomie 19,2 mln zł i amortyzacji ora
odpisach z tytułu utraty wartości na poziomie 583,8 mln zł. Ponadto największe zmiany wpływające na zmniejszeni:
przepływów z działalności operacyjnej zanotowano z tytułu zmian wartości kapitału obrotowego o 127,1 mln zł ora
zapłaty podatku dochodowego na poziomie 40,1 mln zł.
Ujemne przepływy z działalności inwestycyjnej mają bezpośredni związek z wydatkami z tytułu nabycia niefinansowyct
aktywów trwałych w wysokości 951,0 mln zł. Dodatni wpływ na wartość przepływów pieniężnych z działalnośc
inwestycyjnej miało zakończenie inwestycji w lokaty bankowe powyżej 3 miesięcy o wartości 200,0 mln zł.
Przepływy pieniężne z działalności finansowej w okresie 12 miesięcy 2019 r. wynikały głównie ze spłat kredytów i pożyczel
oraz rat z tytułu leasingu, odsetek od leasingu oraz kredytów i pożyczek w wysokości 333,5 mln zł, przy 549,1 mln z
zaciągnięć kredytów. Ponadto w okresie 12 miesięcy 2019 r. wypłacono dywidendę na rzecz akcjonariuszy o wartośc
67,2 mln zł, jak również otrzymano 57,1 mln zł dotacji na zakup taboru kolejowego.
W poniższej tabeli zaprezentowano istotne wskaźniki finansowe i operacyjne PKP CARGO S.A. za lata 2015 — 2019.
Tabela 20 Wybrane wskaźniki finansowe i operacyjne PKP CARGO S.A. za lata 2015 — 2019
 
 
ródło: Opracowanie własne
Obliczony jako iloraz wyniku z działalności operacyjnej bez uwzględnienia amortyzacji (EBITDA) przez tączne przychody
z działalności operacyjnej.
Obliczony jako iloraz wyniku netto i łącznych przychodów z działalności operacyjnej.
Obliczony jako iloraz zadłużenia finansowego netto (stanowiącego sumę (i) kredytów bankowych i pożyczek (ii)
leasingu; (iii) pozostałych zobowiązań finansowych pomniejszoną o (i) środki pieniężne i ich ekwiwalenty; (ii) lokaty
powyżej 3 miesięcy oraz EBITDA za ostatnie 12 miesięcy (wynik na działalności operacyjnej powiększony o amortyzację
i odpisy z tytułu aktualizacji wartości). Szczegóły dotyczące kalkulacji wskaźnika długu netto do EBITDA opisano
w Nocie 4.1. JSF.
Obliczony jako iloraz wyniku netto za ostatnie 12 miesięcy i sumy aktywów.
Obliczony jako iloraz wyniku netto za ostatnie 12 miesięcy i kapitału własnego.
Obliczona jako iloraz pojazdokilometrów (tj. odległości pokonywanej przez pojazdy PKP CARGO S.A. w danym okresie)
i pojazdodób (tj. iloczynu liczby czynnych pojazdów i liczby dni kalendarzowych w danym okresie).
Obliczony jako iloraz bruttotonokilometrów oraz pociągokilometrów w pracy pociągowej odniesionej do lokomotyw
prowadzących pociąg (w podwójnej trakcji lub pracujących na popychu w danym okresie).
Obliczona jako iloraz pojazdogodzin (tj. liczby godzin pracy pojazdów PKP CARGO S.A. w danym okresie) i pojazdodób
(tj. iloczynu liczby czynnych pojazdów i liczby dni kalendarzowych w danym okresie).
Obliczana jako iloraz pracy przewozowej wykonanej przez Spółkę przez przeciętne zatrudnienie (w etatach)
w PKP CARGO S.A. w danym okresie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Do oceny działalności PKP CARGO S.A. służą zarówno podstawowe wskaźniki finansowe takie jak: marża EBITDA, marża wyniku
netto, ROA, ROE, wskaźnik zadłużenia finansowego netto do EBITDA, jak również podstawowe mierniki operacyjne:
średniodobowy przebieg i średniodobowy czas pracy lokomotyw oraz średnia masa pociągu na jedną lokomotywę, zależące od
wielkości wykonywanej pracy i wykorzystania pojazdów trakcyjnych.
Kluczowe wskaźniki rentowności tj. marża EBITDA, marża wyniku netto, ROA, ROE zanotowały poziomy niższe z przyczy!
opisanych w rozdziale 5.2 Podstawowe wielkości ekonomiczno-finansowe PKP CARGO S.A. Pogorszył się równie:
wskaźnik zadłużenia finansowego netto do EBITDA na wskutek spadku wyników finansowych PKP CARGO S.A. oraz wzrosti
zadłużenia finansowego netto;
pogorszenie średniodobowego przebiegu lokomotyw wynika ze spadku przewozów oraz spowodowane było wysokin
poziomem zamknięć torowych i utrudnień eksploatacyjnych na sieci PKP PLK;
obniżenie średniego tonażu pociągu brutto na lokomotywę pracującą było również efektem spadku przewozów (zwłaszcz:
w zakresie przewozów masowych) oraz spowodowane było wysokim poziomem zamknięć torowych i utrudnier
eksploatacyjnych na sieci PKP PLK;
spadek średniodobowego czasu pracy lokomotyw był również efektem spadku przewozów oraz spowodowane byłc
wysokim poziomem zamknięć torowych i utrudnień eksploatacyjnych na sieci PKP PLK;
spadek wskaźnika pracy przewozowej na zatrudnionego nastąpił przede wszystkim na skutek spadku pracy przewozowe
o 14,8% i równoczesnym wzroście przeciętnego zatrudnienia o 0,9%.
W poniższej tabeli zaprezentowano szeregi czasowe sprawozdania z wyniku i pozostałych całkowitych dochodów,
sprawozdania z sytuacji finansowej oraz sprawozdania z przepływów pieniężnych.
Tabela 21 Szeregi czasowe sprawozdania z wyniku i pozostałych całkowitych dochodów PKP CARGO S.A. w latact
2015 - 2019
 
 
ródło: Jednostkowe Sprawozdanie Finansowe PKP CARGO S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku sporządzona według MSSF UE.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Tabela 22 Szeregi czasowe sprawozdania z sytuacji bilansowej PKP CARGO S.A. w latach 2015 - 2019
Źródło: Jednostkowe Sprawozdanie Finansowe PKP CARGO S.A. za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku sporządzona według MSSF UE
Tabela 23 Szeregi czasowe sprawozdania z przepływów pieniężnych PKP CARGO S.A. w latach 2015 - 2019
OE ĆW
Źródło: Jednostkowe Sprawozdanie Finansowe PKP CARGO S.A. za rok obrotowy zakończony dnia 31 grudnia 2019 r. sporządzona według MSSF UE
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W okresie 12 miesięcy 2019 r. wynik EBIT wyniósł 143,4 mln zł i spadł w porównaniu do analogicznego okresu roku
poprzedniego o 134,2 mln zł (-48,3%).
Rysunek 29 Wynik EBIT w 2019 r. w porównaniu do analogicznego okresu 2018 r. (w mln zł)
Źródło: Opracowanie własne.
Wdrożenie MSSF 16 ma wpływ na strukturę sprawozdania z wyniku. W okresie 12 miesięcy 2019 r. w związku z implementacją
nowego standardu nastąpił wzrost amortyzacji o 113,5 mln zł, wynik na działalności operacyjnej wzrósł o 23,2 mln zł, natomiast
wynik przed opodatkowaniem spadł o 6,5 mln zł. Zastosowanie nowego standardu spowodowało, iż wynik EBITDA jest wyższy
o około 136,7 mln zł (Nota 1.3 SSF).
 
Wyjaśnienia najważniejszych zmian wpływających na poziom wyniku EBIT w okresie 12 miesięcy 2019 r. w porównaniu do
12 miesięcy 2018 r. zostały opisane poniżej:
Wyjaśnienia najważniejszych zmian wpływających na poziom wyniku EBIT w okresie 12 miesięcy 2019 r. w porównaniu do
12 miesięcy 2018 r. zostały opisane poniżej:
spadek przychodów z tytułu umów z klientami (w tym głównie przychodów z tytułu usług przewozowych oraz
spedycyjnych) wynikał głównie ze spadku przewozów (spadek masy towarowej o 10,9%), przy wzroście stawek
przewozowych, rekompensujących częściowo spadek przychodów z tytułu usług przewozowych oraz spedycyjnych.
Szczegóły dotyczące działalności przewozowej Grupy PKP CARGO zostały opisane w rozdziale 4.2.5 Przewozy kolejowe
Spółki i Grupy PKP CARGO;
wzrost kosztów amortyzacji i odpisów z tytułu utraty wartości głównie na skutek wprowadzenia od 1 stycznia 2019 r.
standardu MSSF 16 (szczegóły dotyczące wprowadzenia od 1 stycznia 2019 r. standardu MSSF 16 zaprezentowano w Nocie
1.3 SSF). Po wyłączeniu efektu ujęcia standardu, koszty amortyzacji i odpisów z tytułu utraty wartości spadają o 26,4 mln zł
głównie w wyniku ujęcia odpisu na tabor w PKP CARGO International w 2018 r. na kwotę 69,0 mln zł (zawyżenie bazy 2018
r.);
spadek kosztów zmiennych (zużycia energii i paliwa trakcyjnego oraz usług dostępu do infrastruktury) o 14,2%, na skutek
spadku pracy przewozowej o 14,4%. Dodatkowo Grupa PKP CARGO ujęła w wyniku czerwca 2019 r. efekt rekompensaty
z tytułu wyższych cen energii elektrycznej. Ostateczny efekt rozliczenia wyniósł 35,5 mln zł;
spadek kosztów usług transportowych w związku z większym wykorzystaniem własnych zasobów oraz spadkiem pracy
przewozowej o 14,4%;
spadek kosztów z tytułu pozostałych usług głównie w pozycji kosztów czynszów i opłat za użytkowanie nieruchomości
i taboru w związku z wprowadzeniem od 1 stycznia 2019 r. standardu MSSF 16 oraz ze spadkiem pracy przewozowej;
wzrost kosztów świadczeń pracowniczych wynikał przede wszystkim z podwyżek wynagrodzeń w spółkach Grupy
PKP CARGO (mająca największy wpływ na koszty świadczeń pracowniczych podwyżka została przyznana od 1 września
2018 r. oraz od 1 sierpnia 2019 r. w PKP CARGO S.A.). Jednocześnie Grupa PKP CARGO zanotowała wzrost przeciętnego
zatrudnienia o 272 etaty. Szczegółowe zmiany poziomu zatrudnienia zaprezentowano w rozdziale 4.5 Informacje
dotyczące zatrudnienia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Na poniższym rysunku zaprezentowano skorygowaną marżę EBITDA na tle wybranych pozycji sprawozdania z wyniku Grupy za
lata 2015 — 2019. Grupa PKP CARGO od 2016 r. notuje systematyczny wzrost na rentowności marży EBITDA, jednak w 2019 r.
wysoki poziom rentowności marży wynika głównie z zastosowania MSSF 16.
Rysunek 30 Skorygowana marża EBITDA na tle skorygowanych przychodów i kosztów operacyjnych Grupy za lata
źroato: Opracowanie wrasne
z wdrożonego Programu Dobrowolnych Odejść na podstawie podjętych Uchwał Zarządów oraz Rad Nadzorczych spółek PKP CARGO S.A. oraz
PKP CARGOTABOR Sp. z 0.o., w kwocie 70,2 mln zł, a także o utratę wartości aktywów trwałych i aktywów klasyfikowanych jako przeznaczone do sprzedaży w
kwocie 178,7 mln zł;
dane w 2016 r. prezentacyjnie skorygowano o odpis z tytułu trwałej utraty wartości aktywów w wysokości 34,1 mln zł oraz o odpis wartości należności w
kwocie 72,7 mln zł;
dane w 2017 r. prezentacyjnie skorygowano o aktualizację wyceny wartości rezydualnej taboru kolejowego oraz rozwiązanie części odpisu z tytułu trwałej
utraty wartości składników taboru kolejowego w kwocie -27,4 mln zł;
dane w 2018 r. prezentacyjnie skorygowano o odpis z tytułu utraty wartości aktywów na skutek dokonanego testu na utratę wartości aktywów oraz
przeprowadzonych procesów optymalizacyjnych w grupie PKP CARGO International (d. AWT) w wysokości 69,0 mln zł;
dane w 2019 r. nie podlegały korekcie. Dane za 2019 r. zaprezentowano razem z wpływem MSSF 16.
Największy udział w strukturze aktywów na dzień 31.12.2019 r. posiadał tabor kolejowy, który stanowił 54,2% sumy aktywów
wobec 58,7% na dzień 31.12.2018 r. Istotną zmianą wynikającą z wdrożenia MSSF 16 w porównaniu do 31.12.2018 r. jest
pozycja prawo do użytkowania aktywów, która stanowiła na dzień 31.12.2019 r. 13,5% sumy aktywów. Największy udział
w strukturze aktywów obrotowych na dzień 31.12.2019 r. w stosunku do całości aktywów miały należności handlowe (7,4%).
Rysunek 31 Struktura aktywów Grupy PKP CARGO — stan na 31.12.2019 r. oraz 31.12.2018 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Rysunek 32 Zmiana wartości aktywów Grupy PKP CARGO w okresie 12 miesięcy 2019 r. (w mln zł)
Implementacja MSSF 16 ma wpływ na strukturę sprawozdania z sytuacji finansowej na dzień 31.12.2019 r. W porównaniu do
opublikowanego sprawozdania na dzień 31.12.2018 r. w wyniku wdrożenia MSSF 16 z efektem finansowym na dzień
01.01.2019 r. (dla aktywów z dnia 31.12.2018 r.) istotnej zmianie uległy m.in. następujące pozycje: taboru kolejowego
(prezentacyjne przesunięcie 160,9 mln zł do pozycji prawa do użytkowania aktywów) oraz pozostałych rzeczowych aktywów
trwałych (prezentacyjne przesunięcie 50,0 mln zł do pozycji prawa do użytkowania aktywów). Ponadto całość aktywów
wynikających z zastosowania MSSF 16 została ujęta w pozycji prawa do użytkowania aktywów w wysokości 1 002,8 mln zł.
Istotnemu wzrostowi wartości z dniem 01.01.2019 r. uległa również pozycja zobowiązań z tytułu zadłużenia zarówno
krótkoterminowych oraz długoterminowych o 803,7 mln zł. Szczegóły dotyczące zmian wpływu MSSF 16 na sprawozdanie
z sytuacji finansowej opisano w Nocie 1.3 SSF.
     
  
Wyjaśnienia najważniejszych zmian wpływających na wartość aktywów na dzień 31.12.2019 r. w porównaniu do dnią
31.12.2018 r. zostały opisane poniżej:
 
wartość taboru kolejowego wzrosła o 332,6 mln zł w wyniku realizacji inwestycji taborowych o wartości 1 027,7 mln zł
(głównie naprawy okresowe taboru P4 i P5, przeglądy okresowe P3, modernizacje lokomotyw oraz zakupy lokomotyw
i wagonów), przy amortyzacji taboru kolejowego w okresie 12 miesięcy 2019 r. w wysokości 501,5 mln zł oraz reklasyfikacji
160,9 mln zł taboru kolejowego, w wyniku wprowadzenia standardu MSSF 16, do pozycji praw do użytkowania aktywów.
Szczegóły dotyczące zmian stanu taboru kolejowego opisano w Nocie 5.1. SSF;
spadek wartości pozostałych rzeczowych aktywów trwałych o 77,5 mln zł jest związany z amortyzacją pozostałych
rzeczowych aktywów trwałych w okresie 12 miesięcy 2019 r. w wysokości 78,0 mln zł. Szczegóły dotyczące zmian pozycji
pozostałych rzeczowych aktywów trwałych w wyniku wdrożenia MSSF 16 opisano powyżej oraz w Nocie 5.1. SSF;
pozycja prawo do użytkowania aktywów w wysokości 1 078,8 mln zł na dzień 31.12.2019 jest efektem ujęcia od dnia
1stycznia 2019 r. MSSF 16. Szczegóły dotyczące pozycji prawa do użytkowania aktywów oraz zmian wynikających
z wdrożenia MSSF 16 opisano w Nocie 5.2. SSF;
spadek środków pieniężnych i ich ekwiwalentów oraz lokat powyżej 3 miesięcy był związany głównie z wydatkami z tytułu
nabycia niefinansowych aktywów trwałych na poziomie 1 045,8 mln zł, przy wygenerowaniu 806,5 mln zł środków
pieniężnych z działalności operacyjnej. Dodatkowo nastąpił wzrost środków pieniężnych z działalności finansowej na
poziomie 111,4 mln zł;
spadek należności handlowych o 91,0 mln zł w wyniku spadku przychodów operacyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Największy udział w strukturze kapitałów własnych oraz zobowiązań Grupy PKP CARGO posiadał kapitał własny, który na dzień
31.12.2019 r. stanowił 42,8% sumy kapitałów własnych i zobowiązań wobec 51,2% na dzień 31.12.2018 r. Zobowiązania z tytułu
zadłużenia stanowiły 32,8% sumy kapitałów własnych i zobowiązań wobec 21,0% na 31.12.2018 r., co jest głównie związane
z wprowadzeniem od 1 stycznia 2019 r. standardu MSSF 16 oraz wzrostu zadłużenia.
Rysunek 33 Struktura kapitałów własnych i zobowiązań Grupy PKP CARGO -stan na 31.12.2019 r. oraz 31.12.2018r.
Rysunek 34 Zmiana wartości kapitałów własnych i zobowiązań Grupy PKP CARGO w okresie 12 miesięcy 2019 r.
(w mln zł)
Źródło: Opracowanie własne
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Wyjaśnienia najważniejszych zmian wpływających na wartość kapitałów oraz zobowiązań na dzień 31.12.2019 r. w porównaniu
do dnia 31.12.2018 r. zostały opisane poniżej:
spadek kapitałów własnych o 60,2 mln zł głównie w wyniku wypłaty dywidendy za 2018 r. w wysokości 67,2 mln z
w związku z uchwałą Zwyczajnego Walnego Zgromadzenia Jednostki dominującej z dnia 26 czerwca 2019 r., przy
osiągnieciu dodatniego wyniku finansowego za okres 12 miesięcy 2019 r. w wysokości 36,0 mln zł;
wzrost wartości zobowiązań z tytułu zadłużenia o 1 195,7 mln zł, głównie na skutek wdrożenia od 1 stycznia 2019 r
standardu MSSF 16 (wpływ wdrożenia na pozycję na dzień 1 stycznia 2019 r. wyniósł 803,7 mln zł), przy zaciągnięcii
549,1 mln zł kredytów bankowych oraz przy zmniejszeniu zadłużenia poprzez spłatę kredytów bankowych, pożyczek
i leasingów w kwocie 375,6 mln zł. Szczegóły dotyczące zmian wynikających z wdrożenia MSSF 16 opisano w Nocie 1.3. SSF
spadek zobowiązań handlowych o 85,0 mln zł wynikał głównie ze spadku najważniejszych kosztów: zmiennych
transportowych oraz pozostałych usług;
wzrost zobowiązań inwestycyjnych o 51,1 mln zł głównie w wyniku zwiększenia się zobowiązań z tytułu zakupu taboru
kolejowego o 69,7 mln zł, przy spadku zobowiązań z tytułu zakupu i modernizacji nieruchomości o 5,2 mln zł;
wzrost rezerw z tytułu świadczeń pracowniczych o 77,2 mln zł, wynikał głównie ze wzrostu wartości rezerw na odprawy
emerytalne i rentowe oraz rezerw na nagrody jubileuszowe.
Wartość środków pieniężnych i ich ekwiwalentów na dzień 31.12.2019 r. w porównaniu ze stanem na dzień 31.12.2018 r.
wzrosła o 103,1 mln zł.
Rysunek 35 Przepływy pieniężne Grupy PKP CARGO w 2019 r. (w mln zł)
Źródło: Opracowanie własne
Przepływy pieniężne z działalności operacyjnej osiągnięto przy wyniku brutto na poziomie 73,5 mln zł i amortyzacji oraz
odpisach z tytułu utraty wartości na poziomie 716,5 mln zł. Ponadto największe zmiany wpływające na zwiększenie
przepływów z działalności operacyjnej zanotowano z tytułu zmian wartości kapitału obrotowego o 70,8 mln zł, przy
zapłacie podatku dochodowego na poziomie 53,1 mln zł.
Ujemne przepływy z działalności inwestycyjnej mają bezpośredni związek z wydatkami z tytułu nabycia niefinansowych
aktywów trwałych w wysokości 1 045,8 mln zł. Dodatni wpływ na wartość przepływów pieniężnych z działalności
inwestycyjnej miało zakończenie inwestycji w lokaty bankowe powyżej 3 miesięcy o wartości 200,0 mln zł.
Przepływy pieniężne z działalności finansowej w okresie 12 miesięcy 2019 r. wynikały głównie ze spłat kredytów i pożyczek
oraz rat z tytułu leasingu, odsetek od leasingu oraz kredytów i pożyczek w wysokości 428,8 mln zł, przy 549,1 mln zł
zaciągnięć kredytów. Ponadto w okresie 12 miesięcy 2019 r. wypłacono dywidendę na rzecz akcjonariuszy o wartości
67,2 mln zł, jak również otrzymano 63,2 mln zł dotacji głównie na zakup taboru kolejowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>&gt;oniższej tabeli zaprezentowano istotne wskaźniki finansowe i operacyjne Grupy PKP CARGO za lata 2015 — 201:
Tabela 24 Wybrane wskaźniki finansowe i operacyjne Grupy PKP CARGO za lata 2015 — 2019
 
 
ródło: Opracowanie własne
Obliczony jako iloraz wyniku z działalności operacyjnej bez uwzględnienia amortyzacji (EBITDA) przez łączne przychody
z działalności operacyjnej.
Obliczony jako iloraz wyniku netto i łącznych przychodów z działalności operacyjnej.
Obliczony jako iloraz zadłużenia finansowego netto (stanowiącego sumę (i) kredytów bankowych i pożyczek (ii)
leasingu pomniejszoną o (i) środki pieniężne i ich ekwiwalenty; (ii) lokaty powyżej 3 miesięcy oraz EBITDA za ostatnie
12 miesięcy (wynik na działalności operacyjnej powiększony o amortyzację i odpisy z tytułu aktualizacji wartości).
Szczegóły dotyczące kalkulacji wskaźnika długu netto do EBITDA opisano w Nocie 4.1. SSF.
Obliczony jako iloraz wyniku netto za ostatnie 12 miesięcy i sumy aktywów.
Obliczony jako iloraz wyniku netto za ostatnie 12 miesięcy i kapitału własnego.
Obliczona jako iloraz pojazdokilometrów (tj. odlegtości pokonywanej przez pojazdy Grupy w danym okresie)
i pojazdodób (tj. iloczynu liczby czynnych pojazdów i liczby dni kalendarzowych w danym okresie).
Obliczony jako iloraz bruttotonokilometrów oraz pociągokilometrów w pracy pociągowej odniesionej do lokomotyw
prowadzących pociąg (w podwójnej trakcji lub pracujących na popychu w danym okresie).
Obliczona jako iloraz pojazdogodzin (tj. liczby godzin pracy pojazdów Grupy w danym okresie) i pojazdodób
(tj. iloczynu liczby czynnych pojazdów i liczby dni kalendarzowych w danym okresie).
Obliczana jako iloraz pracy przewozowej przez przeciętne zatrudnienie (w etatach) w Grupie w danym okresie.
Do oceny działalności Grupy PKP CARGO służą zarówno podstawowe wskaźniki finansowe takie jak: marża EBITDA, marża
wyniku netto, ROA, ROE, wskaźnik zadłużenia finansowego netto do EBITDA, jak również podstawowe mierniki operacyjne:
średniodobowy przebieg i średniodobowy czas pracy lokomotyw oraz średnia masa pociągu na jedną lokomotywę, zależące od
wielkości wykonywanej pracy i wykorzystania pojazdów trakcyjnych.
    
BE
«= _ Kluczowe wskaźniki rentowności tj. marża wyniku netto, ROA, ROE zanotowały poziomy niższe r/r z przyczyn opisanyct
w rozdziale 5.3 Podstawowe wielkości ekonomiczno-finansowe Grupy PKP CARGO, natomiast marża EBITDA poprawił:
się, ale głównie na skutek implementacji MSSF 16. Pogorszył się również wskaźnik zadłużenia finansowego netto do EBITD/
na wskutek pogorszenia się wyników finansowych Grupy oraz wzrostu zadłużenia (również na skutek MSSF 16);
A &quot;z&quot;
 
= _ pogorszenie się średniodobowego przebiegu lokomotyw wynika ze spadku przewozów oraz spowodowane jest wysokim
poziomem zamknięć i utrudnień eksploatacyjnych na sieci PKP PLK;
= _ spadek średniego tonażu pociągu brutto na lokomotywę pracującą również wynika ze spadku przewozów ora:
spowodowane jest wysokim poziomem zamknięć i utrudnień eksploatacyjnych na sieci PKP PLK;
= _ spadek średniodobowego czasu pracy lokomotyw z przyczyn opisanych powyżej;
= spadek wskaźnika pracy przewozowej na zatrudnionego nastąpił przede wszystkim na skutek spadku pracy przewozowe
o 14,4% r/r, przy wzroście zatrudnienia o 1,2% r/r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>W poniższej tabeli zaprezentowano szeregi czasowe sprawozdania z wyniku i pozostałych całkowitych dochodów,
sprawozdania z sytuacji finansowej oraz sprawozdania z przepływów pieniężnych.
Tabela 25 Szeregi czasowe sprawozdania z wyniku i pozostałych całkowitych dochodów Grupy PKP CARGO w latach
2015 — 2019
Źródło: Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe Grupy Kapitałowej PKP CARGO za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku sporządzone wg MSSF UE.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Tabela 26 Szeregi czasowe sprawozdania z sytuacji bilansowej Grupy PKP CARGO w latach 2015 - 2019
Źródło: Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe Grupy Kapitałowej PKP CARGO za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku sporządzone wg MSSF UE.
Tabela 27 Szeregi czasowe sprawozdania z przepływów pieniężnych Grupy PKP CARGO w latach 2015 - 2019
Źródło: Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe Grupy Kapitałowej PKP CARGO za rok obrotowy zakończony 31 grudnia 2019 roku sporządzone wg MSSF UE.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Utrzymanie taboru Grupy PKP CARGO realizowane jest podstawowo przez punkty napraw funkcjonujące w strukturach
Zakładów Spółki PKP CARGO S.A. oraz w spółkach zależnych. Zaplecze utrzymania taboru Grupy PKP CARGO posiada
kompetencje w zakresie wykonywania napraw wagonów i lokomotyw elektrycznych na wszystkich poziomach utrzymania
P1-P51%8 oraz napraw lokomotyw spalinowych na poziomie P1-P4. Poza taborem stanowiącym własność Grupy PKP CARGO,
zaplecze należące do Grupy wykonuje również naprawy taboru i podzespołów należących do innych właścicieli.
=e]'=-—— ZETA
      
TRZA ZY NY JE CWI EE OJ ANY EZ A O WEN Z I CY IGIEQ=y=l l a l Y -!
 
Wagony i tabor trakcyjny to główne elementy majątku produkcyjnego Grupy PKP CARGO. Zmiany w ilostanach taboru wynikają
bezpośrednio z działań takich jak kasacja i sprzedaż taboru oraz zakup taboru. Ponadto dokonywane są modernizacje
lokomotyw, które nie mają wpływu na ogólny bilans taboru, natomiast mają wpływ na zmianę struktury wiekowej
i w niektórych przypadkach powodują zmianę ilości w poszczególnych seriach, gdy w wyniku modernizacji zmienia się seria
lokomotywy i przeznaczenie.
W 2019 r. nastąpił spadek liczby lokomotyw i wagonów użytkowanych przez Grupę. Grupa PKP CARGO dokonuje zakupu
nowych lokomotyw oraz wagonów i jednocześnie prowadzi proces utylizacji najstarszego taboru. Ponadto dokonywane są
modernizacje lokomotyw - w ciągu 12 miesięcy 2019 r. wykonano 20 napraw głównych z modernizacją lokomotyw serii ET41
oraz 20 napraw głównych lokomotyw serii SM48/ST48.
W IV kwartale 2019 r. został dokonany zakup 7 szt. lokomotyw elektrycznych z modułem dojazdowym DRAGON 2. Obecnie
Grupa PKP CARO posiada 2 124 lokomotywy.
W I kwartale 2020 r. zostanie przeprowadzona sprzedaż 54 szt. lokomotyw.
W poniższych tabelach przedstawiono strukturę użytkowanych lokomotyw i wagonów w latach 2014-2019.
Tabela 28 Struktura użytkowanych przez Grupę oraz PKP CARGO S.A. lokomotyw wg rodzaju trakcji
Źródło: Opracowanie własne
Tabela 29 Struktura użytkowanych przez Grupę PKP CARGO oraz PKP CARGO S.A. wagonów
Źródło: Opracowanie własne
+08 p] — planowe czynności sprawdzające wykonywane przed wyjazdem pojazdu na linię, w czasie jazdy lub po zakończeniu kursu, zaopatrzenie w materiały eksploatacyjne, oc:
głównych podzespołów i układów pojazdu
P2 — planowe czynności sprawdzające wykonywane bez demontażu podzespołów w przerwach w eksploatacji pojazdu
P3 — czynności utrzymaniowe, wykonywane na specjalistycznych stanowiskach kontrolnych, z wyłączeniem pojazdu z ruchu, z częściowym demontażem podzespołów
P4 — czynności utrzymaniowe w zakładach posiadających zaplecze techniczne i stanowiska pomiarowe, obejmujące planową wymianę lub naprawy podzespołów
P5 — odnowienie pojazdu, obejmujące demontaż podzespołów oraz ich wymianę na nowe lub zregenerowane
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>W procesie przewozowym, uwzględniając konieczność zagwarantowania stosownego zaplecza utrzymaniowo-naprawczego,
istotną rolę odgrywają nieruchomości. Większość nieruchomości użytkowana jest przez Grupę na podstawie wieloletnich
umów dzierżawy i najmu. W poniższej tabeli przedstawiono zmianę stanu nieruchomości własnych i użytkowanych przez
Grupę PKP CARGO oraz przez PKP CARGO S.A. w latach 2014 — 2019.
Tabela 30 Nieruchomości Grupy PKP CARGO oraz PKP CARGO S.A. własne i użytkowane w latach 2014-2019
Zmniejszenie powierzchni użytkowanych gruntów i budynków (własnych oraz dzierżawionych od innych podmiotów) wynika
z prowadzonej na bieżąco weryfikacji wielkości niezbędnego majątku w Jednostce dominującej, jak i w podległych Jednostce
spółkach i dostosowywaniu go do rozmiarów i profilu prowadzonej działalności. W analizowanym okresie największy wpływ
miało zmniejszenie powierzchni budynków dzierżawionych przez CARGOTOR Sp. z o.o. (-5 670 m”), jak również wyburzenie
przez PKP CARGO International (d. AWT) jednego z budynków o powierzchni 5235 m?.
W 2019 r. nie wystąpił żaden przypadek wypowiedzenia Spółce umowy kredytowej.
 
ZP
W dniu 14 maja 2019 r. PKP CARGO S.A. zawarło z Bankiem Polska Kasa Opieki S.A. umowy o kredyt inwestycyjny do łącznej
kwoty 250 mln zł. Kredyty są oprocentowane wg stopy zmiennej WIBOR 1M powiększonej o marżę. Kredyty zostały
zaciągnięte/wypłacone w pełnej wysokości tj. 250 mln zł.
 
PPP
  
W dniu 20 maja 2019 r. PKP CARGO S.A. zawarło z Bankiem Gospodarstwa Krajowego umowy o kredyt inwestycyjny do łącznej
kwoty 250 mln zł. Kredyty są oprocentowane wg stopy zmiennej WIBOR 1M powiększonej o marżę. Kredyty zostały
zaciągnięte/wypłacone w pełnej wysokości tj. 250 mln zł.
W dniu 19 grudnia 2019 r. PKP CARGO S.A. zawarło z bankiem Powszechna Kasa Oszczędności Bank Polski S.A. umowę o kredyt
w rachunku bieżącym do kwoty 100 mln zł (WIBOR O/N + marża). Kredyt dostępny jest w okresie 12 miesięcy, z możliwością
przedłużenia o okres kolejnych 12 miesięcy.
Szczegóły dotyczące kredytów bankowych oraz pożyczek zostały przedstawione w Nocie 4 JSF oraz Nocie 4 SSF za 201:
W 2019 r. Jednostka dominująca nie udzielała pożyczek.
W dniu 18 września 2019 r. spółka zależna udzieliła pożyczki na kwotę 7 500 EUR. Termin spłaty pożyczki upływa w dniu
30 września 2020 r.
PKP CARGO S.A. lub jednostka od niego zależna nie udzieliła poręczeń kredytu lub pożyczki lub gwarancji łącznie jednemu
podmiotowi lub jednostce zależnej od tego podmiotu, których łączna wartość jest znacząca.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>W badanym okresie w PKP CARGO S.A. nie wystąpiła emisja, wykup i spłata dłużnych i kapitałowych papierów wartościowych.
PKP CARGOSIA. i Grupa efektywnie zarządza cyklem obrotu środkami pieniężnymi poprzez dopasowywanie terminów płatność
należności oraz spłat zobowiązań. W celu zabezpieczenia ewentualnego ryzyka związanego z niedoborem środków pieniężnyc
w perspektywie krótkoterminowej w 2019 r. PKP CARGO S.A. posiadała dwie umowy o kredyt w rachunku bieżącym z łącznyr
limitem wynoszącym 200 mln zł.
Elementem wspomagającym efektywne zarządzanie finansami Spółki i Grupy jest wewnętrzna polityka zarządzania ryzykiem
finansowym, pozwalająca na optymalizację terminu zapadalności i rodzajów instrumentów lokacyjnych oraz poziomu rezerwy
płynnościowej. Generowane zarówno przez Spółkę, jak i przez Grupę nadwyżki środków pieniężnych były inwestowane
w lokaty bankowe o oprocentowaniu stałym które były zawierane w horyzoncie czasowym uzależnionym od potrzeb
płynnościowych Grupy. Decyzje podejmowane w zakresie lokat bankowych opierają się na maksymalizacji stopy zwrotu oraz
bieżącej ocenie kondycji finansowej banków. Struktura aktywów, w tym posiadanych środków pieniężnych oraz inwestycji
krótkoterminowych zabezpieczała zdolność Spółki i Grupy. do terminowego regulowania zobowiązań.
      
Efektywnym uzupełnieniem systemu zarządzania finansami w spółkach należących do Grupy PKP CARGO jest wdrożony
mechanizm zarządzania koncentracją środków pieniężnych (cash pooling), co pozwala na ograniczenie kosztów ponoszonych
w związku z korzystaniem z krótkoterminowych zewnętrznych źródeł finansowania oraz maksymalizowanie przychodów
finansowych w związku z posiadaniem nadwyżek pieniężnych.
W 2019 r. spółki z Grupy posiadały pełną zdolność do regulowania swoich zobowiązań w terminach ich wymagalności
Większość inwestycji finansowych dokonywanych w 2019 r. zarówno przez Spółkę, jak i Grupę stanowiły lokaty bankowe, które
były zawierane głównie na okres od kilku dni do 3 miesięcy w zależności od potrzeb płynnościowych.
W odniesieniu do sytuacji finansowej Grupy, w 2019 r. nie wystąpiły zdarzenia powodujące zagrożenie kontynuacji działalności.
W odniesieniu do sytuacji finansowej Grupy, w ZU1% r. nie wystąpiły zdarzenia powodujące zagrozenie kontynuacji działalności.
Potencjalny ubytek przychodów w następstwie materializacji ryzyk związanych z sytuacją na rynku (omówionych w rodziale
5.6.1), może mieć znaczący wpływ na rentowność Grupy PKP CARGO. Działalność Grupy oparta o duży majątek oraz znaczący
udział czynnika ludzkiego, charakteryzuje się wysoką dźwignią operacyjną, co oznacza istotny udział w strukturze kosztów
operacyjnych kosztów stałych, takich jak amortyzacja posiadanego taboru czy wynagrodzenia. Tym samym, spadek
przychodów może powodować niesymetrycznie większy spadek zysku operacyjnego i mniejszą rentowność.
M/ adniocionii da cytirarii na daria kilancnnoi doatuczacoci raznrzoctrzoniania cio iaririieca COWID_10 7arzad DKD CARGO) na
W odniesieniu do sytuacji po dacie bilansowej, dotyczącej rozprzestrzeniania się wirusa COVID-19, Zarząd PKP CARGO na
bieżąco podejmuje szereg działań w celu minimalizacji wpływu negatywnych skutków pandemii na działalność Grupy
Działalność Grupy PKP CARGO oparta jest o szeroki zakres świadczonych usług pozwalający na dywersyfikacje przychodów,
dzieki czemu kontynuacja działalności Grupy nie jest zagrożona.
jwagi na dynamicznie zmieniające się otoczenie, Zarząd nie może w sposób precyzyjny określić wpływu rozprzestrzeniania
: koronawirusa COVID-19 na działalność PKP CARGO S.A., wyniki finansowe i perspektywy działalności. W przypadku
/stąpienia zdarzeń istotnie wpływających na generowane wyniki finansowe i sytuację operacyjną Spółki, Zarząd poinformuje
cenie ich wpływu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Ryzyko wynikające z uwarunkowań makroekonomicznych - Polska i Czechy są istotnymi
podmiotami międzynarodowego łańcucha dostaw. Koniunktura panująca w otoczeniu
makroekonomicznym (w szczególności w strefie euro, z którą więzi gospodarcze są najsilniejsze) ma
tym samym zauważalny wpływ na tempo wzrostu PKB w tych krajach, w tym zwłaszcza na dynamikę
wzrostu eksportowych gałęzi przemysłu. To z kolei, przekłada się realnie na wolumen masy towarowej
zlecanej do przewozu, a tym samym ma silne przełożenie na wyniki operacyjne i przychody Grupy.
  
W 2019 r. tempo światowego wzrostu PKB obniżyło się do najniższego poziomu od czasu kryzysu finansowego w 2008 r.
I wyniosło 2,4% r/r9. Zgodnie z prognozami ekonomistów Banku Światowego, w kolejnych latach można jednak oczekiwać
ponownego lekkiego wzrostu dynamiki globalnego PKB, do średnio 2,5% r/r w 2020 r., 2,6% r/r w 2021 r. i 2,7% r/r w 2022 r.
Do nieznacznego przyspieszenia tempa wzrostu światowego PKB przyczynią się ich zdaniem głównie gospodarki krajów
rozwijających się, podczas gdy dynamika PKB gospodarek rozwiniętych ustabilizuje się na relatywnie niskich poziomach (w tym
dla strefy euro wyniesie 1,0% r/r w 2020 r., 1,3% r/r w 2021 r. i 1,3% r/r w 2022 r. wobec 1,1% r/r w 2019 r.)&quot;&quot;.
Jednocześnie w IV kwartale 2019 r. ograniczeniu uległy krótkoterminowe czynniki ryzyka dla gospodarki światowej, czemu
sprzyjały m.in.:
zapowiedź podpisania w styczniu 2020 r. pierwszego etapu umowy handlowej pomiędzy USA a Chinami (zawieszenie
wprowadzenia nowych ceł na chiński import, redukcja stawek dla części ceł już wprowadzonych, obietnica zwiększenia
przez Chiny importu z USA)”1%;
zmniejszenie niepewności związanej z Brexitem (po wynikach wyborów parlamentarnych w Wielkiej Brytanii
izdecydowanym zwycięstwie dotychczasowego premiera Borysa Johnsona nowy rząd uzyskał silny mandat to
przeprowadzenia ostatecznych rozmów z przedstawicielami UE);
stabilizacja (na niższych poziomach) bądź nawet lekkie odbicie wskaźników wyprzedzających na świecie, m.in. dla
gospodarki Chin”13;
Niemniej jednak, bilans ryzyk dla gospodarki światowej pozostaje niekorzystny, a obecnie do kluczowych zagrożeń zaliczyć
należy m.in.:
niepewne perspektywy dla rozwoju globalnej wymiany handlowej (mniejsza od oczekiwanych skala obniżek taryf,
niepewność związana z dalszymi etapami negocjacji pomiędzy USA a Chinami, powracający regularnie temat
ewentualnego wprowadzenia ceł na import samochodów i części samochodowych z UE do USA, co stanowiłoby poważne
ryzyko dla prognozy PKB dla strefy euro)&quot;;
istotne ograniczenie wymiany handlowej i istotny spadek popytu na towary konsupmcyjne i dobra inwestycyjne w wyniku
rozprzestrzeniania się koronawirusa SARS-CoV-2 w Azji oraz Europie;
wzrost napięcia geopolitycznego na świecie (m.in. rejon Cieśniny Ormuz — kluczowego szlaku transportowego ropy
naftowej) 11%;
pogorszenie sentymentu na rynkach finansowych, wzrost awersji do ryzyka i związany z tym odpływ kapitału z krajów
emerging markets &quot;5;
systematyczny wzrost zadłużenia przy jednoczesnym spadku produktywności (widoczny zwłaszcza w przypadku
gospodarek krajów rozwijających się);
możliwe przemodelowanie relacji handlowych w strefie UE związane z Brexitem;
czynniki środowiskowe (katastrofy), ekologiczne, klimatyczne, zdrowotne (epidemie)15;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>Jednocześnie w horyzoncie najbliższych kwartałów dynamika wzrostu PKB Polski i Czech (kluczowych rynków, na których usługi
przewozowe świadczy Grupa PKP CARGO) powinna utrzymać się na relatywnie wysokim poziomie, choć jednocześnie
prognozowane jest jej obniżenie względem 2019 r. Dodatkowym czynnikiem ryzyka — oprócz wyszczególnionych powyżej
zagrożeń globalnych — w przypadku Polski i Czech są rosnące niedobory siły roboczej, co z uwagi na obserwowany umiarkowany
wzrost produktywności znacząco ogranicza przestrzeń do ewentualnego mocniejszego zwiększenia produkcji”.
Ewentualne spowolnienie tempa wzrostu PKB, bądź jego spadek wywołany powyższymi czynnikami, które będą utrzymywać
się długotrwale, pojedynczo lub współwystępując ze sobą, może negatywnie przekładać się na wyniki finansowe osiągane przez
PKP CARGO S.A. oraz spółki z Grupy. Grupa PKP CARGO, której głównymi odbiorcami pozostają przedsiębiorstwa z różnych
gałęzi przemysłu, jest w znacznym stopniu wrażliwa na zmiany koniunktury gospodarczej, podobnie jak inne podmioty
gospodarcze działające w segmencie transportu towarów i logistyki.
Dominującą część przewozów Grupy PKP CARGO stanowią towary masowe, w tym przede wszystkim węgiel kamienny,
koniunktury gospodarczej i popytu w gałęziach przemysłu wykorzystujących powyższe surowce przekłada się bezpośrednio na
wolumen dostępnych do przewozu ładunków, a tym samym wyniki operacyjne i finansowe Grupy PKP CARGO.
spodziewany stopniowy spadek zużycia węgla kamiennego jako surowca energetycznego w Polsce i Czechach w kolejny
latach, zarówno w wartościach względnych (kurczący się udział w miksie energetycznym), jak i bezwzględnych. Przyczy
są zarówno problemy z podażą surowca, z uwagi na niedoinwestowanie sektora (Polska) czy też planowane wygaszai
wydobycia (Czechy), jak i zakładana stopniowa implementacja bardziej restrykcyjnej polityki klimatycznej UE - zwiększe!
udziału OZE w produkcji energii elektrycznej, spadek emisji CO2 czy też ogólny wzrost efektywności energetycznej&quot;;
opóźnienia w realizacji dużych inwestycji infrastrukturalnych realizowanych w ramach „Krajowego Programu Kolejoweg
oraz „Programu Budowy Dróg Krajowych i Autostrad”, m.in. z uwagi na podejmowane przez przedsiębiorstwa pró
renegocjacji zawartych w latach poprzednich umów (jako powód podawany jest bardzo silny wzrost kosztów prz
i materiałów budowlanych), a także trudności w rozstrzyganiu nowych przetargów. Zgodnie z danymi GDDKIA, średni c;
pomiędzy otwarciem ofert przetargu a wyłonieniem wykonawcy systematycznie wydłuża się i wynosi obecnie ok. 240 c
tj. dwukrotnie dłużej niż na początku bieżącej perspektywy wydatkowej w 2014 r.129 Powyższe czynniki mogą negatywi
wpływać na krótkoterminową dynamikę wzrostu sektora i skalę prowadzonych inwestycji, zwiększać koszty i powodow
niestabilność otoczenia rynkowego, a w rezultacie niekorzystnie przekładać się na wolumen zlecanej do przewozu m:
kruszyw i materiałów budowlanych;
prognozowany umiarkowany wzrost popytu na stal”, co w połączeniu z globalną nadpodażą oraz spadajś
konkurencyjnością krajowych producentów (m.in. z uwagi na gwałtownie rosnące koszty energii) może przyczyniać się
mniejszej produkcji sektora hutniczego i koksu;
możliwe ograniczenie dostępnego do przewozu wolumenu paliw ciekłych w kolejnych latach, z uwagi na wolniejsze tem
rozwoju gospodarki oraz planowane oddanie do użytku nowych odcinków rurociągów (Boronów-Trzebinia oraz drug
nitki Gdańsk — Płock)”23;
możliwy spadek albo znaczące ograniczenie wzrostu rynku przewozów intermodalnych związane z mniejs
międzynarodową wymianą handlową oraz niższą produkcją przemysłową. Powyższe czynniki mają związek główi
z zachorowaniami na chorobę COVID-19 i wprowadzanymi środkami profilaktycznymi, które skutkują m.in. ograniczenii
produkcji w zakładach przemysłowych, zmianą ich organizacji pracy czy przestojami na dezynfekcję. Negatywne tenden
mosa bvć widoczne nn w sektorze motoryzacyjnum takża 76 wzeledn na obserwowany snadaek nonvytu na samochody.
Aby przeciwdziałać powyższym ryzykom, Grupa PKP CARGO stara się kompleksowo reagować na zmieniającą się na rynku
przewozowym sytuację i panujące trendy. Inicjatywy jakie zostały podjęte przez Grupę PKP CARGO prowadzą do stopniowej
dywersyfikacji przewozów (m.in. inwestycje w lokomotywy wielosystemowe czy tabor do przewozów intermodalnych —
wagony platformy) oraz wyeliminowania wąskich gardeł i usprawnienia całego procesu przewozowego. Istotne dla Grupy jest
117 Narodowy Bank Polski, Ministerstwo Finansów Republiki Czech
118 stątystyka Własna Grupy PKP CARGO
118 polityka Energetyczna Polski do 2040 r., Portal BiznesAlert.pl
120 Rynek Infrastruktury
121 World Steel
2 portal WNP.pl
123 portal WNP.pl, Portal Money.pl
</Text>
	</Page>
</document>
