<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>3. Omówienie podstawowych wielkości cekonomiczno-finansowych, ujawnionych w rocznym
skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym, w tym charakterystyka struktury aktywów i
pasywów z punktu widzenia płynności Grupy, w szczególności opis czynników i zdarzeń, w tym
o nietypowym charakterze, mających znaczący wpływ na działalność Grupy i osiągnięte przez
nią zyski lub poniesione straty w 2008 r. a także omówienie perspektyw rozwoju działalności
Grupy przynajmniej w najbliższym roku obrotowym
Wskaźniki dynamiki poszczególnych składników skonsolidowanego bilansu zostały obliczone poprzez
porównanie ich wartości na 31.12.2009 r. z wartościami na 31.12.2008 r.
Skonsolidowany bilans analityczny — aktywa
W roku 2009 nastąpił spadek sumy bilansowej Grupy o 22,3 % (o 460,0 mln zł). Aktywa trwałe ogółem
spadły o 31,6 % (o 535,3 mln zł). Wartościowo na spadek aktywów trwałych najbardziej złożyły się
pozycje:
inne wartości niematerialne — spadek o 302,0 mln zł (o 31,1 %) do poziomu 667,9 mln zł, co
związane jest z dokonaniem odpisów aktualizujących wartość poszczególnych licencji, w tym
głównie w BioPartners Holdings AG (pełny odpis na hormon wzrostu o codziennym użyciu,
częściowe odpisy na interferon beta oraz rybawirynę), SciGen Ltd (HBV, GCSF, alpha interferon)
oraz MJ Bioton Life Sciences Ltd (równoległe szczepy na długodziałający analog oraz klasyczną
insulinę ludzką),
rzeczowe aktywa trwałe — spadek o 61,7 mln zł (o 12,6 %) do poziomu 427,1 mln zł, co związane
jest głównie z dokonaniem odpisu aktualizującego wartość aktywów w SciGen Israel Ltd,
wartość firmy — spadła o 52,0 mln zł i dotyczyła odpisu aktualizującego na udziale w INDAR
ZAO oraz Pharmatex S.r.l.,
aktywa z tytułu odroczonego podatku dochodowego — spadek o 8,1 mln zł (o 12,2 %) do poziomu
58,2 mln zł,
inwestycje w jednostkach stowarzyszonych i zależnych (13,4 mln zł w 2008 r.) - spadek o 99,9 %,
wynikający z odpisu inwestycji w INDAR ZAO,
długoterminowe aktywa finansowe — spadek o 94,9 mln zł (o 97,9 %), wynikający z odpisów
aktualizacyjnych wartości udzielonej pożyczki do BIOTON WOSTOK ZAO (95,1 mln zł)
i przeniesienie do pozycji „Aktywa przeznaczone do sprzedaży”.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Aktywa obrotowe Grupy wzrosły o 20,3 % (o 75,1 mln zł), jednakże wyłączając z tego reklasyfikację
dotyczącą aktywów przeznaczonych do sprzedaży aktywa obrotowe Grupy spadłyby o 40,1 mln zł. Na stan
sumy aktywów obrotowych istotny wpływ wywarł:
ly GRIy WOW UDIOLOW yCi! ISILUU0Y WPIYW Wy Wal.
spadek wartości krótkoterminowych aktywów finansowych o 32,0 mln zł (o 69,1 %) do kwoty
14,3 mln zł, co spowodowane było głównie sprzedażą akcji HTL-Strefa S.A.,
łącznie spadek stanu środków pieniężnych (o 6,1 mln zł) do poziomu 55,6 mln zł, z czego 21,6
mln zł znajduje się na rachunku zastrzeżonym w związku z transakcją sprzedaży praw na rynku
chińskim do Bayer Healthcare,
przeznaczenie do sprzedaży aktywów trwałych o wartości 120,9 mln zł, związane głównie
Z transakcją sprzedaży BIOTON WOSTOK ZAO,
zwiększenie poziomu zapasów (wartościowo o 18,9 mln zł), co związane jest z zapewnieniem
rytmiczności dostaw wyrobów gotowych w związku z planowanym wzrostem sprzedaży insuliny,
wzrost krótkoterminowych rozliczeń międzyokresowych o 3,9 mln zł (o 46%), do poziomu 12,3
mln zł,
spadek należności handlowych oraz pozostałych o 25,4 mln zł do poziomu 121,4 mln zł.
Stosunek aktywów trwałych do aktywów obrotowych wynosi 72,2 % do 27,8 %. Zmniejszenie udziału
aktywów trwałych w strukturze bilansu za rok 2009 w porównaniu do roku poprzedniego, wynika
Z dokonanych odpisów aktualizujących wartość inwestycji oraz długoterminowego finansowania rozwoju
spółek zależnych, co powinno znaleźć przełożenie na osiągane wyniki finansowe w przyszłości.
Skonsolidowany bilans analityczny — pasywa
Kapitały własne Grupy spadły o 12,7 % do poziomu około 1,080 mld zł.
' 2009 roku nastąpiły emisje akcji Spółki (w pełni opłacone):
« 300000 000 akcji serii M, po cenie emisyjnej 0,20 zł,
483 206 610 akcji serii N, po cenie emisyjnej 0,20 zł,
467 505 200 akcji serii R, po cenie emisyjnej 0,20 zł,
134 870 120 akcji serii S, po cenie emisyjnej 0,20 zł,
250 000 000 akcji serii T, po cenie emisyjnej 0,20 zł,
595 000 000 akcji serii U, po cenie emisyjnej 0,20 zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Z wyżej wymienionych emisji Spółka uzyskała 446.116.386,00 PLN brutto, co przedstawione zostało
w pozycji „Kapitał akcyjny” i „Kapitał z emisji akcji powyżej ich wartości nominalnej”.
Udział kapitałów własnych w strukturze pasywów wzrósł do poziomu 67,3 %, tj. o 7,4 pp w stosunku do
ich udziału w strukturze pasywów w roku 2008.
Po stronie pasywów obserwujemy znaczący spadek zobowiązań długoterminowych (o 141,5 mln zł, tj.
59,8 %). Udział długoterminowego, obcego finansowania w sumie pasywów ogółem, wyniósł 5,9 % i spadł
0 5,6 pp w stosunku do udziału w strukturze pasywów na koniec 2008 r.
W tej grupie największy spadek dotyczył zmniejszenia poziomu finansowania długoterminowego
w bankach, oraz pasywów z tytułu odroczonego podatku (o 12,2 mln zł). Przychody przyszłych okresów
zwiększyły się o 12,7 mln zł.
W roku 2009 nastąpił spadek zobowiązań krótkoterminowych, o 160,8 mln zł tj. o 27,2 %. Ich udział
w strukturze pasywów bilansu zmalał z 28,6 % do 26,8 %,. Przyczynami były:
strukturze pasywów bilansu zmalał Z 20,0 % dO 20,0 %. Frzyczynami byty:
e spadek zobowiązań z tytułu dostaw i usług oraz pozostałych (o 80,6 mln zł, tj. o 38,1 %),
e __ spadek zadłużenia z tytułu zaciągniętych kredytów w rachunku bieżącym (o 67,5 mln zł) ze 108
mln zł na koniec 2008 r. do 40,7 mln zł na koniec 2009 r.,
e __ spadek zadłużenia z tytułu kredytów, pożyczek i instrumentów dłużnych (o 28,9 mln zł), związany
ze zmniejszeniem zadłużenia w instytucjach finansowych,
e wzrost w pozycji „Inne rozliczenia międzyokresowe” o 15,0 mln zł do kwoty 61,5 mln zł, na którą
składają się głównie:
o przychody przyszłych okresów (27,3 mln zł),
o koszty pozostałe (31,6 mln zł),
o rezerwa na urlopy (1,9 mln zł).
Wskaźniki dynamiki poszczególnych składników skonsolidowanego rachunku zysków i strat został
obliczone poprzez porównanie ich wartości w 2009 r. z wartościami za 2008 r.
Skonsolidowany analityczny rachunek zysków i strat
W 2009 r. Grupa osiągnęła przychody ze sprzedaży w wysokości 286,2 mln zł (spadek o 7,3 mln zł).
Koszty podstawowej działalności operacyjnej, obejmujące koszt własny sprzedaży, koszty zarządu
i sprzedaży, wzrosły o 56,6 mln zł, osiągając 121,9 % wartości przychodów ogółem (dla porównania w
roku 2008 udział tych kosztów w przychodach ze sprzedaży wyniósł 99,6 %). Zysk brutto ze sprzedaży
spadł o 17,8 mln zł, tj. o 13,8 % w porównaniu do roku poprzedniego. Spadek przychodów ze sprzedaży
(o 2,5 %) oraz wzrost kosztów własnych sprzedaży (o 6,4 %) spowodował zmniejszenie stopy zysku brutto
na sprzedaży o 5,1 pp tj. z poziomu 44 % w roku 2008 do 39 % w roku 2009. Zgodnie ze strategią Grupy
trend ten ma zostać odwrócony w 2010 r.
</Text>
	</Page>
</document>
