<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Swoją pozycję rynkową Poligrafia zyskała dzięki inwestycjom dokonanym w latach
Ekonomicznej w Starachowicach (Poligrafia-Bis sp. z 0.0. w 100% zależna od Poligrafii
zapewnienie klientom ciągłości druku podczas demontażu i instalacji maszyn w SSE
w Starachowicach miało duży wpływ na wyniki Spółki w latach 2001 i 2002.
formowania nowej struktury Grupy. Lata 2003-2004 były czasem wypełniania powstałych
dąży do pełnego obłożenia maszyn i maksymalnego zwiększenia wydajności produkcji.
Obecnie Grupa drukuje w większości na rynek krajowy. Istotnym zadaniem je:
osiągnąć udział sprzedaży eksportowej na poziomie ok. 5,8 %.
Zarysowująca się tendencja wzrostowa w niektórych wrażliwych działach gospodarki
aktywniejsza polityka rządu zmierzająca do pobudzenia gospodarki oraz większa aktywność
wydawców wskazuje na prawdopodobne odwrócenie niekorzystnych trendów w najbliższym
czasie. Ponieważ rynek reklamowy należy do najbardziej wrażliwych na trendy gospodarcze,
ożywienie w tej dziedzinie powinno być zauważalne już w najbliższym okresie.
Najważniejszymi zadaniami dla Grupy w roku 2004 były:
zdobycie zleceń na uruchomione w wyniku inwestycji moce produkcyjne,
dalsze inwestycje w nowoczesne maszyny i urządzenia,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Pomimo, że skala eksportu nie jest jeszcze znacząca, to efekty rozpoczętej działalności
marketingowej skierowanej do klientów europejskich zaowocowały przychodem z tytuł
wzrost w stosunku do roku ubiegłego. W 2004 roku udział sprzedaży eksportowej osiągną
W 2004 roku Grupa odnotowała zysk netto w wysokości 10.058 tys. złotych. Na
wynik miało wpływ m.in. obniżenie kosztów finansowych wynikających z ograniczenia
ryzyka walutowego oraz obniżenie stanu zadłużenia kredytowego. W dniu 17 grudnia 2003
2004 nie zaciągnięto żadnego kredytu nominowanego w walutach obcych.
Zobowiązania krótkoterminowe wobec dostawców utrzymały się na poziomie z końca
roku 2003 i wynoszą 34,7 mln złotych. Zadłużenie krótkoterminowe wobec banków uleg
Grupa Kapitałowa Poligrafia nie prowadzi własnych ośrodków badawczo -
kredytami oraz środkami własnymi.
Grupa Kapitałowa Poligrafia S.A. powstała w roku 2000 w momencie utworzenia
Poligrafii — Bis sp. z o.o., która jest podmiotem zależnym Poligrafii S.A. Obecnie Grupa
dominującej i Poligrafii — Bis sp. z 0.o., jako jednostki zależnej.
</Text>
	</Page>
</document>
