<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Referencje te są oparte na doświadczeniach zdobytych przy realizacji strategicznych inwestycji w krajowej
energetyce, w tym m.in. budowie nowoczesnego bloku energetycznego nr 11 w Elektrowni Kozienice, budowie
bloków energetycznych 5 i 6 w Elektrowni Opole, tj. największej inwestycji infrastrukturalnej w Polsce po
zmianie ustrojowej w 1989 r., a także budowie bloku gazowo-parowego dla Elektrociepłowni Żerań.
Bezpieczeństwo energetyczne wymaga między innymi dywersyfikacji źródeł energii elektrycznej, a nowe
inwestycje energetyczne m.in. w elektrowni w Grudziądzu, w Elektrociepłowni Bydgoszcz czy Elektrociepłowni
Czechnica w Siechnicach k. Wrocławia stwarzają szanse do dynamicznego rozwoju oraz pozyskania nowych
kontraktów dla GK PxM.
Realizowany obecnie kontrakt w Puławach obejmuje kompletny blok węglowy zawierający wszelkie urządzenia
i instalacje technologiczne niezbędne dla kogeneracyjnego wytwarzania energii elektrycznej i ciepła.
Jednocześnie pozwoli na spełnienie norm emisyjnych wymaganych w związku z wejściem w życie z dniem 16
sierpnia 2021 r. konkluzji BAT zgodnych z dyrektywą Parlamentu Europejskiego i Rady UE, co oznacza istotną
redukcję emisyjności względem obecnie funkcjonujących bloków węglowych w Grupa Azoty Zakłady Azotowe
„Puławy” S.A.
Wygrany duży kontrakt w Elektrowni Dolna Odra utwierdza silną i stabilną pozycję GK PxM jako czołowego
lidera w branży energetycznej. Nowe bloki gazowo-parowe podniosą bezpieczeństwo energetyczne Polski.
Bloki, te będą spełniały rygorystyczne normy środowiskowe dotyczące emisyjności. Obecnie średnia
emisyjność wytwarzania energii w Krajowym Systemie Elektroenergetycznym wynosi koło 0,8 tony CO2/MWh.
W nowych blokach będzie ona poniżej 0,35 tony CO2/MWh. Uruchomienie nowych bloków pozwoli więc
na ograniczenie emisji o ok. 2-3 mln ton CO2 rocznie.
Z powodu znacznego stopnia eksploatacji oraz niskiej sprawności jednostek wytwórczych zdecydowan
większość krajowych bloków energetycznych jest lub powinna zostać w najbliższych latach zmodernizowan
lub zastąpiona nowymi źródłami wytwórczymi.
Należy mieć na uwadze, że jednostki wytwórcze o mocy około 200 MW lub mniejszej będą sukcesywnie
wyłączane z eksploatacji lub będą wymagały kosztownego dostosowania do zaostrzonych wymagań
środowiskowych. Rynek budowlany w sektorze energetyki będzie stymulowany m.in. poprzez wprowadzenie
rynku mocy. Szansą na uzupełnienie portfela zamówień jest wdrożenie planowanych programów rządowych
z obszaru hydroenergetyki oraz hydrotechniki.
Zagwarantowanie w perspektywie średnioterminowej bezpieczeństwa dostaw energii elektrycznej będzie
wymagało budowy nowych jednostek wytwórczych bez względu na podejście do wypełnienia konkluzji BAT dla
istniejących źródeł wytwórczych.
W najbliższych latach Grupa Polimex Mostostal zakłada budowę silnej pozycji także w sektorze gazowym,
paliwowym ichemicznym, jak również utrzymanie znaczącej pozycji za granicą w sektorze paliwowo-
chemicznym. Mocną stroną spółki Naftoremont-Naftobudowa, realizującej w Grupie kontrakty w segmencie
nafta, gaz, chemia są własne zdolności produkcyjne m.in. rurociągów, pieców rafineryjnych i przemysłowych
różnego typu oraz zbiorników magazynowych paliw ciekłych i stałych, co pozwala odpowiedzieć na potrzeby
klientów jak również realizować strategię w zakresie realizacji projektów w system Generalnego Wykonawstwa.
Kompetencje Spółki pozwalają sprostać znaczącemu potencjałowi rynku. Strategia przyjęta m.in przez Gaz
System, LOTOS oraz PKN Orlen przewiduje znaczące nakłady na rozwój infrastruktury gazowej w tym tłoczni
gazu i sieci przesyłowych. Zaplanowane jest wybudowanie około 2000 km gazociągów. Zgodnie ze strategią
PERN na lata 2018-2022, będzie ono wiodącym podmiotem w magazynowaniu ropy naftowej i paliw,
zajmującym się bilansowaniem systemu krajowego w tym rozbudową pojemności magazynowych. Do 2022
roku nakłady inwestycyjne Grupy PERN wyniosą łącznie 2,7 mld zł.
Grupa Polimex Mostostal jest jednym z największych w kraju producentów konstrukcji stalowych, w tym krat
pomostowych i w tym zakresie posiada ugruntowaną pozycję zarówno w Polsce, jak i za granicą. Celem
strategicznym segmentu produkcji jest: wzrost efektywności, zwiększenie sprzedaży krajowej
i zagranicznej, dywersyfikacja portfela o produkty wysokomarżowe. Głównymi odbiorcami konstrukcji
stalowych, jak i krat pomostowych, są branże energetyki, przemysłu ibudownictwa oraz branża
petrochemiczna.
Grupa Polimex Mostostal planuje sukcesywny wzrost portfela projektów zagranicznych. W chwili obecnej
realizuje projekty m.in. w Belgii, Holandii, Niemczech i Finlandii. Planowane zwiększenie portfela projektów
zagranicznych obywać się będzie w szczególności w oparciu o istniejącą współpracę z międzynarodowymi
koncernami paliwowymi i chemicznymi w ramach realizowanych projektów oraz montaż konstrukcji stalowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Jednym z elementów strategii GK PXM w rozwoju obecności na rynkach zagranicznych jest powołanie
w Niemczech i Holandii spółek z ograniczoną odpowiedzialnością Polimex Mostostal GmbH oraz Polimex
Mostostal B.V.
W założeniu spółki te mają w znaczący sposób zwiększyć obecność GK PxM na rynkach Niemiec i Beneluxu,
wzmocnić efektywność realizacji oraz nadzorować realizację kontraktów w tym zgodność z prawami i regułami
lokalnych rynków.
W perspektywie najbliższych lat istotnym z punktu widzenia płynności jest skuteczne pozyskiwanie kontraktów,
których docelowa skala powinna zastąpić obecnie realizowane kontrakty strategiczne. Uzupełnianie bieżącego
portfela kontraktów wraz z postępem zaawansowania realizacji kontraktów strategicznych jest jednym
z głównych priorytetów Zarządu Spółki i spółek segmentowych. Jakkolwiek wpływ kontraktów strategicznych
na wynik Spółki i Grupy jest obecnie dominujący to dodatkowe kontrakty pozyskiwane obecnie i planowane
do pozyskania w najbliższych latach powinny mieć rosnący udział w wynikach Grupy zapewniając dodatkowe
przepływy dla Spółki i Spółek Segmentowych.
W 2019 roku Grupa realizowała następujące kontrakty strategiczne w segmencie energetyki:
019 roku Grupa realizowała następujące kontrakty strategiczne w segmencie energetyki:
. kontrakt na budowę dwóch nowych bloków energetycznych w Elektrowni Opole,
. kontrakt na budowę nowego bloku w Elektrociepłowni Żerań
J kw. 2019 roku Grupa rozpoczęła także realizację kontraktu strategicznego w postaci budowy nowi
Od stycznia 2014 roku Polimex Mostostal S.A. („Spółka”) realizowała w konsorcjum kontrakt na budowę dwócł
nowych bloków energetycznych w Elektrowni Opole. Dla realizacji tego kontraktu została wyodrębniona spółka
celowa: Polimex Opole z ograniczoną odpowiedzialnością spółka komandytowa, na poziomie tej spółk
realizowana jest zasadnicza część marży. Kontrakt ten jest znaczącym kontraktem Spółki w strategicznej dl
firmy branży energetycznej. To historycznie największa i o kluczowym znaczeniu dla polskiej energetyk
inwestycja w polskim sektorze energetycznym. Jej wartość wynosi 11,6 mld zł brutto, z czego około 42%, czyl
4,8 mld zł, przypada na Spółkę.
W dniu 31 maja 2019 roku konsorcjum Spółki oraz Mostostal Warszawa S.A. i Rafako S.A. otrzymało od PGE
Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A. świadectwo zakończenia realizacji bloku energetycznego nr 5
w Elektrowni Opole. Otrzymanie świadectwa oznacza pomyślne ukończenie realizacji wskazanego obiektu wraz
z potwierdzeniem jego odbioru przez Zamawiającego.
W dniu 7 czerwca 2019 roku Polimex Opole Sp. z o.o. Sp. k. z siedzibą w Warszawie, zawarła z bankiem PKO BP
S.A. Aneks do Umowy o Udzielenie gwarancji do kontraktu. Na mocy podpisanego aneksu, termin ważności
gwarancji należytego wykonania został wydłużony do dnia 30 grudnia 2019 r., a kwota gwarancji uległa
zmniejszeniu z 199 161 tys. zł do 198 571 tys. zł.
W dniu 30 września 2019 roku konsorcjum Spółki oraz Mostostal Warszawa S.A. i Rafako S.A. otrzymało od PGE
Górnictwo i Energetyka Konwencjonalna S.A. świadectwo zakończenia realizacji bloku energetycznego nr 6
w Elektrowni Opole. Otrzymanie świadectwa oznacza pomyślne ukończenie realizacji wskazanego obiektu wraz
z potwierdzeniem jego odbioru przez Zamawiającego. Tym samym następiło zakończenie realizacji całego
projektu budowy nowych bloków w Elektrowni Opole. Obecnie projekt jest w trakcie 2 letniego okresu
gwarancyjnego. Trwa proces finalizowania rozliczeń z podwykonawcami. Zrealizowana narastająco przez Grupę
marża brutto wyniosła 151 897 tys. zł.
W dniu 9 grudnia 2019 roku Polimex Opole Sp. z o.o. Sp. k. zawarła z bankiem PKO BP S.A. aneks do Umowy
o udzielenie gwarancji do kontraktu. Na mocy aneksu, termin obowiązywania gwarancji należytego wykonania
uległ przedłużeniu do dnia 30 września 2021 roku, kwota gwarancji uległa zmniejszeniu do 59571 tys. zł.
z automatyczną redukcją kwoty gwarancji w dniu 1 czerwca 2021 roku do kwoty 23 347 tys. zł. Gwarancja
w przedłużonym okresie obowiązywania będzie stanowić zabezpieczenie należytego wykonania zobowiązań
kontraktowych w okresie gwarancji jakości i rękojmi za wady i usterki.
</Text>
	</Page>
</document>
