<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Największy wpływ na wyniki Jednostki Dominującej Grupy osiągnięte w 2004 roku miała realizacja
Programu restrukturyzacji Banku i Grupy, mającego na celu stworzenie nowych warunków do
skutecznego wypełniania misji Banku - zaspakajania potrzeb klientów w sposób profesjonalny i
nowoczesny, przy zachowaniu bezpieczeństwa deponentów oraz wzrostu wartości rynkowej Banku,
satysfakcjonującej akcjonariuszy. Efekty tego procesu będą istotnym czynnikiem wspierającym rezultaty
działalności Grupy w kolejnych okresach sprawozdawczych.
satystakcjonującej akcjonariuszy. Elekty tego procesu będą istotnym czynnikiem wspierającym rezultat
działalności Grupy w kolejnych okresach sprawozdawczych.
Poniżej przedstawiono wprowadzone główne zmiany determinujące wyniki Jednostki Dominującej:
— Zwiększenie efektywności zarządzania w obszarze sprzedaży wymagało wprowadzenia zasadniczyc
zmian organizacyjnych. Koncepcję organizacji sprzedaży wdrożoną w roku 2004 oparto na zasadzi
wyraźnego rozdzielenia działalności korporacyjnej i detalicznej łącznie ze stworzeniem odrębnyc
departamentów sprzedaży i dystrybucji dla detalu i korporacji odpowiedzialnych za sprzeda
produktów w Sieci. Umożliwia to jasny podział zadań, kompetencji i odpowiedzialności pionów
biznesowych za realizowane wyniki.
Równocześnie celem reorganizacji sprzedaży było stworzenie pracownikom  jednostel
sprzedażowych jak najlepszych warunków do skoncentrowania się na realizacji celów biznesowyct
Wszelkie czynności administracyjne jak windykacja należności, administracja i dokumentacj
kredytowa, gospodarka własna, wsparcie prawne i informatyczne, zarządzanie gotówką
płatnościami zostały scentralizowane lub przekazane firmom zewnętrznym.
Wyniki tych prac będą stanowiły w 2005 roku bezpieczną i stabilną bazę umożliwiającą rozwó
sprzedaży poprzez elastyczniejsze reakcje na zmieniające się uwarunkowania rynkowe, bardzie
efektywne wsparcie sprzedaży ze strony służb zaplecza, lepszą integrację kanałów dystrybucji ora
skuteczniejsze zarządzanie relacjami z klientem. Będą one wspierane przez przedsięwzięcia ze sfer
polityki produktowej, cenowej jak również polityki promocji i dystrybucji.
— Zmiany strukturalne w obszarze zarządzania ryzykiem kredytowym polegały na pełnym oddzieleni
go od części biznesowej. W nowym pionie kredytowym utworzono odrębne jednostk
odpowiedzialne za politykę i procedury kredytowe oraz złe długi odpowiednio dla klientóv
indywidualnych i podmiotów gospodarczych. Jednostkom tym bezpośrednio podlegają analitycy v
Sieci. Ponadto w pionie kredytów funkcjonuje wydzielona jednostka odpowiedzialna za kwesti
administrowania kredytami i dokumentację kredytową w skali całego Banku. W 2004 roku został
wypracowane i wdrożone nowe, prostsze zasady procesów kredytowych, umożliwiające efektywn
wsparcie i przyspieszenie podejmowania decyzji kredytowych oraz dostosowane doń standard,
dokumentacji kredytowej. W zakresie portfela złych kredytów zintensyfikowane działani
restrukturyzacyjne i windykacyjne doprowadziły w 2004 roku do istotnego spadku wolumeni
kredytów zagrożonych.
 
 
 
 
— Osiągnięte w 2004 roku znaczące wyniki Banku w sferze zarządzania kosztami funkcjonowania s
bezpośrednio związane z realizowanymi projektami restrukturyzacji działalności zapleczowej. Dzięk
wprowadzonej centralizacji funkcji administracyjnych oraz restrukturyzacji zatrudnienia możliw
było istotne zredukowanie poziomu zarówno kosztów rzeczowych jak i osobowych. Na bazie tyc
dokonań utrzymanie wysokiej dyscypliny kosztów w kolejnych okresach będzie istotnym czynnikien
wspierającym cele efektywnościowe Banku i Grupy.
— W zakresie restrukturyzacji Grupy w 2004 roku zrealizowano pakiet indywidualnych działań wobe
podmiotów Grupy: przeprowadzono transakcje sprzedaży BDH Serwis Sp. z.0.0, Bankowego Domi
Brokerskiego S.A., Kredyt Banku Ukraina, prawa do zarządzania OFE Kredyt Banku. Efekt
finansowe tych transakcji miały istotny wpływ na poziom zrealizowanego w 2004 roku wyniki
finansowego Banku i Grupy. Ponadto po dacie bilansowej sfinalizowano sprzedaż WOG SIA. (»
styczniu 2005 roku) oraz podpisano warunkową umowę sprzedaży zorganizowanej częśc
 
</Text>
	</Page>
</document>
