<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W poniższej tabeli zaprezentowano podstawowe dane finansowe Grupy Kapitałowej Asseco.
Struktura przychodów według sektorów
lajwiększy udział w sprzedaży Grupy, zgodnie z przyjętą strategią, miały sektory:
'ankowość i finanse oraz przedsiębiorstwa (łącznie 73,8 %).
Struktura sprzedaży Grupy Kapitałowej Asseco wg sektorów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Przychody Grupy w 2009 roku z sektora bankowość i finanse wyniosły 1 108 220 tys. PLN.
Udział tego sektora w sprzedaży Grupy wyniósł 36,3%. Wysokie przychody ze sprzedaży w
sektorze bankowym wynikają głównie z realizacji przez Jednostkę Dominującą kilkunastu
umów dla dużych i średnich banków komercyjnych i znaczącego udziału w obsłudze sektora
banków spółdzielczych. Przychody zrealizowane przez Asseco Poland w tym sektorze w 2009
roku wyniosły 591 044 tys. PLN. Najważniejszym i największym z realizowanych kontraktów
jest umowa na budowę Zintegrowanego Systemu Informatycznego (ZSI) dla Banku PKO BP
S.A., którą Spółka podpisała w sierpniu 2003 roku.
Na przychody Grupy z sektora bankowość i finanse składały się także przychody grup i spółek
zależnych. Największe przychody do tego sektora zrealizowały grupa Asseco Slovakia oraz
Grupa Asseco SEE. Sprzedaż grupy Asseco Slovakia, do sektora bankowego wyniosła w 2009
roku 153 210 tys. PLN zaś Grupy Asseco SEE wypracowała przychody ze na poziomie
220 719 tys. PLN.
Przychody Grupy Asseco z sektora przedsiębiorstw w 2009 roku wyniosły 1 143 885 tys. PLN.
Udział tego sektora w sprzedaży Grupy wyniósł 37,5%. Na przychody Grupy z tego sektora
składały się przychody Asseco Poland S.A w kwocie 68 798 tys. PLN, Grupy Asseco Slovakia
282 073 tys PLN, ABG 122 982 tys. PLN oraz Asseco Business Solutions w wysokości 126 593
tys. PLN.
Przychody Grupy Asseco z sektora administracji publicznej w 2009 roku wyniosły
798 147 tys. PLN. Udział tego sektora w sprzedaży Grupy wyniósł 26,2%. Na przychody
Grupy z administracji publicznej składały się przychody Asseco Poland S.A w kwocie 286 598
tys. PLN i generowane były głównie z zawartych w okresach wcześniejszych kontraktów
dotyczących wdrożenia systemu informatycznego Centralnej Ewidencji Pojazdów i Kierowców
(CEPiK) dla MSWIA oraz budowy i wdrożenia Zintegrowanego Systemu Informatycznego dla
Zakładu Ubezpieczeń Społecznych. Na przychody Grupy Asseco z sektora administracji
publicznej składały się również przychody grup i spółek zależnych. Największe przychody do
tego sektora zrealizowało ABG w kwocie 191 594 tys. PLN oraz spółka Asseco Slovakia 160
808 tys. PLN.
W 2009 roku Grupa konsekwentnie realizowała strategię opartą na oferowaniu
oprogramowania i usług własnych. Ich udział w całkowitej strukturze przychodów ze
sprzedaży wyniósł 55,2%. Druga co do wielkości była sprzedaż sprzętu i infrastruktury,
wynosząca w 2009 roku 17,8%, co spowodowane jest zakupem nowych spółek relizujących
głównie kontrakty w tym segmencie (np. Raxon Informatica A.S.).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Struktura przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej Asseco wg rodzaju
Skonsolidowane wyniki finansowe Grupy Kapitałowej Asseco
Przychody ze sprzedaży Grupy Asseco Poland S.A. w 2009 roku wyniosły 3 050 252 tys. PLN
iw porównaniu do poprzedniego roku wzrosły o 9,5%. Wzrost ten jest głównie wynikien
rozszerzenia Grupy o nowe podmioty.
Zysk brutto ze sprzedaży Grupy w 2009 roku wyniósł 1 043 085 tys. PLN i zwiększył się
o 6,8% w porównaniu do 2008 roku. Marża brutto na sprzedaży w 2009 roku wyniosła
34,2%, podczas gdy w roku poprzednim wynosiła 35,0%. Zmiana ta jest konsekwencją
rozszerzenia Grupy o nowe jednostki, głównie z regionu Europy Zachodniej.
Zysk netto przypisany akcjonariuszom Jednostki Dominującej wyniósł w 2009 roku 373 365
tys. PLN, podczas gdy w roku 2008 zysk ten wynosił 321 578 tys. PLN, co oznacza wzrost o
</Text>
	</Page>
</document>
