<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>- Ubezpieczenie OC z tytułu prowadzenia działalności oraz OC za produkt.
IV. Towarzystwem Ubezpieczeń i Reasekuracji WARTA S.A. obejmujące:
- Ubezpieczenie Generalne ładunków w transporcie międzynarodowym.
Umowa ubezpieczenia zawarta z Korporacją Ubezpieczeń Kredytów Eksportowych KUKE S.A. Warszawa — dotyczy
ubezpieczenia krótkoterminowych należności z tytułu sprzedaży eksportowej towarów i usług.
Pozostałe umowy ubezpieczeniowe w grupie dotyczyły podstawowych ubezpieczeń majątkowych zawieranych na
standardowych zasadach, a poniesione w związku z nimi koszty nie były znaczące.
Na sytuację finansową grupy kapitałowej STOMIL SANOK SIA. najistotniejszy wpływ ma sytuacja finansowa jednostki
dominującej.
Osiągnięty przez STOMIL SANOK S.A. za 2003 rok zysk netto w wysokości 20 260 tys. zł Uchwałą Walnego
Zgromadzenia Akcjonariuszy z dnia 14.06.2004 r. przeznaczono:
W dniu 18 października 2003 roku Spółka podpisała z Bankiem Zachodnim WBK S.A. „Umowę o wielocelową i
wielowalutową linię kredytową” do kwoty 80 000 tys. zł. Przedmiotem umowy był kredyt w rachunku bieżącym
zwiększający dotychczasowy limit z 30 000 tys. zł do 50 000 tys. zł z przeznaczeniem na finansowanie bieżącej działalno:
gospodarczej na okres do 31.12.2004 roku oraz kredyt rewolwingowy na kwotę 30 000 tys. zł z przeznaczeniem na
sfinansowanie skupu akcji własnych celem ich umorzenia na okres do 31.10.2005 roku
Po wcześniejszej spłacie kredytu rewolwingowego na koniec maja 2004 roku Spółka 19 listopada 2004 r. podpisała aneks nr
5 do umowy kredytowej zwiększający limit kredytu w rachunku bieżącym do 80 mln PLN, oprocentowanie — stopa WIBOR
dla jednomiesięcznych depozytów międzybankowych powiększona o marżę banku 0,40 punktu procentowego z terminem
spłaty 30.09.2005 r.
30 grudnia 2004 r. podpisano aneks nr 6 do umowy kredytowej zmieniający dotychczasowy kredyt w ratach bieżących w
PLN na linię kredytową w walutach PLN, EUR i USD. Oprocentowanie limitu dla kredytu w PLN wynosi WIBOR dla
jednomiesięcznych depozytów międzybankowych powiększone o marżę 0,3 punktu procentowego.
Oprocentowanie dla kredytu w EUR i USD opiera się o stopy EURIBOR i LIBOR dla jednomiesięcznych depozytów
międzybankowych powiększone o marżę banku 0,4 punktu procentowego.
Termin spłaty kredytu 31.12.2005 r.
Stan kredytów na 31.12.2004 r.:
Na dzień 31.12.2004 konsolidowane spółki uzyskały dodatnie wyniki finansowe.
Za prezentowany okres zysk grupy kapitałowej wyniósł 40.145 tys. zł. i był wyższy od zysku za 2003 o 79,3% (w/w wartość
zysku i dynamiki uwzględnia wycenę sprzedanych udziałów w PNP Pass-Stomil Sp. z o.o. według praw własności, która na
dzień sprzedaży udziałów wynosiła 5.930 tys. zł).
 
</Text>
	</Page>
</document>
