<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sprawozdanie finansowe zostało sporządzone zgodnie z Międzynarodowymi  Standardami
Sprawozdawczości Finansowej, które zostały zatwierdzone przez Unię Europejską, zwanymi dalej „MSSF
UE”, aw zakresie nieuregulowanym powyższymi standardami, zgodnie z wymogami ustawy z dnia 29
września 1994 r. o rachunkowości i wydanych na jej podstawie przepisów wykonawczych oraz zgodnie
z wymogami rozporządzenia Ministra Finansów z dnia 19 lutego 2009 r. w sprawie informacji bieżących
i okresowych przekazywanych przez emitentów papierów wartościowych oraz warunków uznawania za
równoważne informacji wymaganych przepisami prawa państwa nie będącego państwem członkowskim
(Dz. U. z 2009 r., Nr33, poz. 259).
„MOSTOSTAL-EXPORT” S.A. to Spółka budowlana i Grupa Kapitałowa składająca się z jednostk
dominującej oraz ośmiu spółek zależnych I i Il stopnia. Na dzień sprawozdania trzon Grupy Kapitałowe
stanowią spółki wyspecjalizowane w zakresie robót budowlanych.
Zdobyte doświadczenie Generalnego Wykonawcy na inwestycjach realizowanych w kraju jak i zagranica
nazywala Cnólea nadaimoanwać cia raalizacii nag lies&quot; naitrrrdnialezych zadań ininachievinmuch
Rok 2009 było trudnym okresem zarówno dla branży budowlanej jak i dla pozostałych sektorów
gospodarki. Pogłębiający się kryzys na rynkach światowych dotknął również rynki wschodnie.
Szczególnie światowy sektor finansowy, który powinien stymulować gospodarki, zaczął pogłębiać straty.
Spowodowało to, że banki na rynku krajowym zaczęły z dużą dozą nieufności patrzeć na siebie jak i na
klientów instytucjonalnych i indywidualnych. Zawirowania na rynkach finansowych doprowadziły do
rozchwiania rynków walutowych. Dynamicznie rosnące kursy walut jak i ograniczona akcja kredytowa
spowodowały załamanie popytu na mieszkania. Ceny nieruchomości zaczęły spadać pogłębiając trudną
sytuację deweloperów.
W gospodarce wszystkie branże zaczęły odczuwać skutki spowolnienia. Firmy ograniczając koszty
=JTEEIE 77 0R = 70
W gospodarce wszystkie branże zaczęły odczuwać skutki spowolnienia. Firmy ograniczając koszty
zaczęły zwalniać pracowników co doprowadziło do wzrostu bezrobocia, które na koniec roku wyniosło
12,7%. Mimo tego gospodarka polska na tle innych krajów Unii rok 2009 może zaliczyć do udanych. PKB
na koniec roku wzrósł ol, 7%.
 
na koniec roku wzrósł o 1,7%.
„MOSTOSTAL-EXPORT&quot; S.A. podobnie jak w poprzednich okresach koncentrował działalność na rynki
rosyjskim i niemieckim. Wysoki kurs EURO jak i USD sprzyjał Spółce jednak ograniczał popyt na nowe
inwestycje ze strony potencjalnych inwestorów. Zawirowania na rynkach finansowych spowodowały, że
szczególnie rynek rosyjski znalazł się w grupie rynków o wysokim stopniu ryzyka. Konsekwencją tegc
było ograniczenie przez zachodnie banki, akcji kredytowej finansującej długoterminowe projekty w Rosji
W zasadniczy sposób wpłynęło to na osiągnięty przez Grupę poziom sprzedaży jak i na ostateczne
wyniki.
TY O JI z 0 IE M WA SEA
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Zmianę w strukturze realizacji zadań operacyjnych obrazuje tabela nr 1.
Tabela nr 1 Realizacja zadań operacyjnych.
W 2009 roku Grupa „MOSTOSTAL-EXPORT&quot; dostarczała usługi na podstawowe dwa rynki tj. Rosję
i Niemcy. W kraju nastąpiło załamanie sprzedaży. Spółkom z Grupy trudno było pozyskać nowe kontrakty
zarówno jako generalnego wykonawcy jak i podwykonawcy. Przełożyło się to na poziom osiągniętej
Sprzedaży jak i na wyniki osiągane przez poszczególne Spółki. Poziom usług w eksporcie wprawdzie
obniżył się o 23,9% jednak gdy uwzględnimy sprzedaż towarów w eksporcie, które były dostarczane do
jednego z kontraktów rosyjskich to poziom sprzedaży eksportowej ukształtował się na porównywalnym
poziomie. Sprzedaż krajowa jest odzwierciedleniem sytuacji w branży budowlanej w kraju. Spółki z Grupy
miały problemy z pozyskaniem zleceń co w konsekwencji spowodowało, że poziom usług w kraju stanowi
tylko 5,2% poziomu z 2008 roku. Osiągnięty poziom sprzedaży poszczególnych Spółek zobrazowano
w tabeli nr 4.
Tabela nr 2 Główni odbiorcy
Tabela nr 3 Główni dostawcy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Jak wynika z zestawienia tylko „MOSTOSTAL-EXPORT” S.A. osiągnął zbliżony poziom sprzedaży do
porównywalnego okresu roku ubiegłego. Poziom sprzedaży pozostałych spółek z Grupy jest
odzwierciedleniem sytuacji w branży budowlanej w kraju. Ze względu na wstrzymanie bądź przesunięcie
nowych inwestycji na rynku przez inwestorów, spółki występujące w roli generalnego wykonawcy bądź
podwykonawcy jak MOST-BUD Sp. z 0.o., miały kłopoty z pozyskaniem nowych zleceń.
Wybrane parametry ekonomiczne z rachunku zysków i strat.
Trudna sytuacja gospodarcza zarówno na rynku krajowym jak i na rynkach zagranicznych obsługiwanych
przez Grupę „MOSTOSTAL-EXPOR” spowodowała, iż Grupa nie osiągnęła porównywalnego poziomu
sprzedaży do 2008 roku. Dynamika wyniosła 48,7%. Jest to w głównej mierze spowodowane brakiem
zleceń w kraju. Spółki MOST-BUD Sp. z o.o. i Mostostal-Ventures Sp. z o.o. osiągnęły odpowiednia
16,4% i 6,7% poziomu sprzedaży w stosunku do analogicznego okresu roku ubiegłego. Sytuacja na
rynku budowlanym w kraju jest bardzo trudna. Inwestorzy wstrzymali bądź wycofali się z nowych
inwestycji w oczekiwaniu na lepszą koniunkturę. Wyprzedawane są zapasy mieszkań z inwestycji
realizowanych wcześniej. Brak zleceń przełożył się zarówno na poziom sprzedaży jak i na osiągnięte
wyniki. W analogicznym okresie roku ubiegłego, poziom wyniku został wsparty sprzedażą majątku.
W 2009 roku Zarzad „.MOSTOSTAL-EXPORT”&quot;” SA. nie dokonywał żadnych tansakcii sprzedaży
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W dniu 29 stycznia 2009 roku Zarząd &quot;MOSTOSTAL-EXPORT&quot; S.A. podpisał z firmą ZAO &quot;Karneol'
kontrakt dotyczący robót budowlano-montażowych przy budowie budynku administracyjno-handlowego
z wbudowanymi pomieszczeniami parkingu podziemnego, w Jekaterinburgu (Federacja Rosyjska)
o wartości 16.500.000 EUR (71.527.500 PLN).
Początek realizacji: II kwartał 2009 r.
Okres realizacji: 18 miesięcy.
Warunki realizacji nie odbiegają od warunków powszechnie stosowanych dla tego typu umów.
Kary umowne przewidziane w umowie nie przekraczają 3% wartości tej umowy. Zapłata kar umownych
wyłącza uprawnienia do dochodzenia roszczeń odszkodowawczych przekraczających wysokość tych kar.
Kryterium uznania umowy za znaczącą umowę przyjęto 10% kapitałów własnych emitenta, które zgodnie
ze sprawozdaniem QSr 3/2008 wynoszą 95.528 tys. PLN.
W dniu 17 marca 2009 roku Zarząd &quot;MOSTOSTAL-EXPORT&quot; S.A. podpisał z firmą OO(
„R usniefteprodukt Inżiniring” w Moskwie kontrakt dotyczący robót budowlano-montażowych przy budowi
instalacji do przetwarzania surowców węglowodorowych o mocy 150 000 trok, w Ulan-Hol, Republik
Kałmykia (Federacja Rosyjska) o wartości 15 000 000 EUR (67 410 000 PLN).
Początek realizacji: II kwartał 2009 r.
Okres realizacji: 12 miesięcy.
Warunki realizacji nie odbiegają od warunków powszechnie stosowanych dla tego typu umów
Okres realizacji: 12 miesięcy.
Warunki realizacji nie odbiegają od warunków powszechnie stosowanych dla tego typu umów.
Kary umowne przewidziane w umowie nie przekraczają 3% wartości tej umowy. Zapłata kar umownych
wyłącza uprawnienia do dochodzenia roszczeń odszkodowawczych przekraczających wysokość tych kar.
Kryterium uznania umowy za znaczącą umowę przyjęto 10% kapitałów własnych emitenta, które zgodnie
ze sprawozdaniem QSr IV/2008 wynoszą 96.938 tys. PLN.
W dniu 28 kwietnia 2009 roku Zarząd &quot;MOSTOSTAL-EXPORT&quot; S.A. podpisał z firmą ZAO
„MEGAPOLIS-TELEKOM&quot; w Moskwie kontrakt dotyczący budowy sieci telekomunikacyjnej w Obwodzie
Moskiewskim (Federacja Rosyjska) o wartości 15 000 000 EUR (68 070 000 PLN)
Początek realizacji: III kwartał 2009 r.
Okres realizacji: 24 miesiące.
Okres realizacji: 24 miesiące.
Warunki realizacji nie odbiegają od warunków powszechnie stosowanych dla tego typu umów.
Kary umowne przewidziane w umowie nie przekraczają 3% wartości tej umowy. Zapłata kar umownych
wyłącza uprawnienia do dochodzenia roszczeń odszkodowawczych przekraczających wysokość tych kar.
Kryterium uznania umowy za znaczącą umowę przyjęto 10% kapitałów własnych emitenta, które zgodnie
ze sprawozdaniem QSr IV/2008 wynoszą 96.938 tys. PLN.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W dniu 29 maja 2009 roku Zarząd &quot;MOSTOSTAL-EXPORT&quot; S.A. w nawiązaniu do raportu bieżącego nr
41/2008 z dnia 22 października 2008 roku poinformował, że w dniu 28 maja 2009 roku podpisał z firmą
000 „STK.Strojrechnologia&quot; i 000 „Mosstrojprom” w Moskwie aneks podwyższający wartość
zakontraktowanych robót na wykonanie robót budowlanych i dostawę wyposażenia obiektu
administracyjno biurowego o podwyższonym standardzie w centrum Moskwy o wartość 416.708.956
RUB (43.087.706 PLN) do łącznej wartości 625.274.134 RUB (64.653.345 PLN)
Zakończenie realizacji w IV kwartale 2009 r.
Okres realizacji całego kontraktu: 12 miesięcy.
Warunki realizacji nie odbiegają od warunków powszechnie stosowanych dla tego typu umów.
Wysokość kar umownych za nieterminowe wykonanie swoich obowiązków przez którąkolwiek ze stron
kontraktu ustalona została w wysokości 0,05% za każdy dzień opóźnienia. Zapłata kar umownych
wyłącza uprawnienia do dochodzenia roszczeń odszkodowawczych przekraczających wysokość tych kar.
W dniu 25 lutego 2009 roku w związku z raportem bieżącym nr 3/2007 z dnia 18 stycznia 2007 rokt
i42/2008 z dnia 30 października 2008 roku, Zarząd „MOSTOSTAL EXPORT&quot; S.A. poinformował
że powziął wiadomość, że Sąd Apelacyjny w Warszawie | Wydział Cywilny na posiedzeniu niejawnyn
w dniu 20 lutego 2009 r. oddalił zażalenie m.st. Warszawa Dzielnica Ursynów na postanowienie Sądi
Okręgowego w Warszawie XXIV Wydział Cywilny z dnia 29 października 2008 r. o umorzeniu powództwa
m.st. Warszawa Dzielnica Ursynów przeciwko „MOSTOSTAL-EXPORT&quot; S.A. o zapłatę kwot
73.926.018,96 PLN tytułem kar umownych za nieterminowe wykonanie hali sportowo-widowiskowe
Ursynowskiego Centrum Sportu i Rekreacji przy ul. Hirszfelda.
Postanowienie jest prawomocne.
W dniu 26 lutego 2009 roku w nawiązaniu do raportów bieżących nr 31/2007 z dnia 4 lipca 2007 roku
inr 35/2007 z dnia 9 sierpnia 2007 roku Zarząd „MOSTOSTAL-EXPORT&quot; S.A. poinformował, że Sąd
Najwyższy na posiedzeniu w dniu 26 lutego 2009 roku oddalił skargę kasacyjną w zakresie roszczenia
o odsetki od gwarancji bankowej i kaucji gwarancyjnej oraz roszczenia o zasądzenie kwoty gwarancji
bankowej wyegzekwowanej przez SW Kapuściska na poczet kar umownych.
Jednocześnie Sąd Najwyższy uchylił do ponownego rozpoznania Wyrok Sądu Apelacyjnego
w Gdańsku w zakresie, w jakim orzekł on o oddaleniu apelacji MOSTOSTAL-EXPORT&quot; S.A. dotyczącej
roszczeń odszkodowawczych.
Sad Naiwyższy uznał podnoszony przez MOSTOSTAL-EXPORT&quot; SA zarzut naruszenia art 278 knc.
Sąd Najwyższy uznał podnoszony przez „MOSTOSTAL-EXPORT” S.A. zarzut naruszenia art. 278 k.p.c.
istwierdził, że oddalenie wniosków dowodowych dotyczących biegłych było nieprawidłowe. Uchylenie
i przekazanie do ponownego rozpoznania nastąpiło w zakresie kwoty 22.802.481,62 PLN.
W dniu 8 stycznia 2009 roku Zarząd &quot;MOSTOSTAL-EXPORT&quot; S.A. w nawiązaniu do raportu bieżącego
nr 46/2008 z dnia 18 grudnia 2008 roku poinformował, że w dniu 7 stycznia 2009 r. otrzymał informację
o rejestracji w dniu 31 grudnia 2008 roku przez Sąd Rejonowy dla m.st. Warszawy w Warszawie XIII
Wydział Gospodarczy KRS podwyższenia kapitału zakładowego w spółce zależnej PARK PLACE
INVESTMENT Sp. z o.o. (w 100% zależna od „MOSTOSTAL-EXPORT”S.A.)
Po rejestracji kapitał zakładowy PARK PLACE INVESTMENT Sp. z o.o. wynosi 3.100.000 PLN i dzieli się
na 31.000 udziałów/głosów o wartości nominalnej 100 PLN każdy.
Ogólna liczba głosów wynikająca ze wszystkich wyemitowanych udziałów wynosi 31.000.
W dniu 10 czerwca 2009 roku Zarząd „MOSTOSTAL-EXPORT” S.A. poinformował, że otrzymał
informację, iż w dniu 10 czerwca 2009 roku Zarząd Spółki „PARK PLACE INVESTMENT” Sp. z o.o.
</Text>
	</Page>
</document>
