<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>utrzymanie i wprowadzenie nowoczesnych technologii produk
wytwarzanie zupełnie nowych produktów,
zwiększenie zdolności wytwórczych,
obniżanie kosztów produkcji np. przez automatyzację,
Hdnożocniusnia HAN UNIMA ŹNA: Prmloiani=k:
AALEPTEFNIZM | FEJER CRY REM Eaę FIE 2 PRFREYAWEK Eni E Rarei HA] AREN PMI WUOGKE A
— wytwarzanie zupełnie nowych produktów,
— zwiększenie zdolności wytwórczych,
— obniżanie kosztów produkcji np. przez automatyzację,
— dostosowanie do wymogów rynkowych;
prowadzenie prac rozwojowych nad produktami oraz systemami;
zakupy oprzyrządowania, które związane są z wdrożeniami nowych wyrobów i unowocześnianier
dotychczasowych.
Inwestycje te są niezbędne dla zapewnienia dalszego wzrostu przychodów grupy Apator oraz zapewnienia
zwiększenia konkurencyjności na rynku. Są one także narzędziem do prowadzenia procesów restrukturyzacji
scalania procesów produkcyjnych.
Planowane przez poszczególne spółki grupy Apator nakłady inwestycyjne na 2015 r. znajdują się w ich możliwościach
finansowych i nie zagrażają utrzymaniu płynności, a w szczególności w zakresie terminowego regulowania zobowiązań.
Spółki grupy Apator w 2015 r. dokonały następujących inwestycji w finansowy majątek:
w dniu 26 lutego 2015 r. spółka zależna Apator Metrix SA zawarła z National Industry Group Ltd. umowę nabycia
50% udziałów George Wilson Industries Ltd. (GWi) za cenę 5,4 mln GBP (30,6 mln zł); tym samym spółka Apator
Metrix SA stała się właścicielem 100% udziałów w spółce GWi;
w dniu 1 kwietnia 2015 r. spółka zależna Apator Powogaz SA nabyła za kwotę 25,5 mln zł (6,2 mln EUR) 100%
udziałów w duńskiej spółce Miitors ApS; całkowita cena na poziomie wartości przedsiębiorstwa wyniosła 28,8 mln
zł (tj. 7 mln EUR) — różnica stanowi refinansowanie pożyczek wobec udziałowców oraz inne dostosowania ceny.
Podstawowym źródłem finansowania inwestycji w finansowy i niefinansowy majątek będą środki własne oraz kredy
bankowy.
Rozwój działalności grupy Apator realizowany jest zgodnie ze strategią rozwoju.
Rynek opomiarowania wody i ciepła to rynek szybko rosnący i jednocześnie rozproszony, co za tym idzie w mniejszym
stopniu narażony na zjawisko spadku cen. Grupa mocno stawia na rozwój produktów na tym rynku, czego efektem już
na początku 2015 roku było przejęcie duńskiej firmy Miitors. Dzięki niej grupa pozyskała technologię ultradźwiękową,
która rozszerzy portfel produktów i zapewni lepszy dostęp do rynków w Europie Zachodniej, Ameryce Północnej i
krajach Bliskiego Wschodu. Technologie ultradźwiękowe to bardzo innowacyjny i atrakcyjny segment tego rynku, który
w przyszłości zapewni dynamiczny rozwój linii opomiarowania wody i ciepła.
Rynek opomiarowania energii elektrycznej jest bardzo wymagającym i szybko zmieniającym się pod względem
technologicznym rynkiem uwarunkowanym dodatkowo czynnikami regulacyjnymi. Jednocześnie jest to rynek bardzo
konkurencyjny i powoduje szybki spadek cen oraz presję na marże. Grupa blisko współpracuje z klientami, by
właściwie i zgodnie 7 oczekiwaniem rynku rozwiiać swoie systamy i produkty nawiazuje alianse strateciczne 7 firmami
</Text>
	</Page>
</document>
