<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2014 roku Grupa Kapitałowa wykazała przychody ze sprzedaży na poziomie 28.137 mln PLN w porównaniu do 30.145 mln
PLN w 2013 roku, co oznacza spadek o około 7%.
Przychody ze sprzedaży - spadek o 2.008 mln PLN
Koszt własny sprzedaży w 2014 roku wyniósł 21.546 mln PLN, co oznacza spadek o około 8% w porównaniu do 2013 roku.
Koszt własny sprzedaży - spadek o 1.814 mln PLN
Zysk brutto ze sprzedaży w 2014 roku wyniósł 6.591 mln PLN w porównaniu do 6.785 mln PLN w 2013 roku, co oznacza
spadek o około 3%.
W 2014 roku koszty sprzedaży i dystrybucji Grupy PGE wyniosły 1.540 mln PLN i były wyższe o około 24% w porównaniu do
2013 roku. Wzrost kosztów sprzedaży i dystrybucji wynikał głównie z wyższych kosztów umorzenia praw majątkowych przez
PGE Obrót S.A.
W 2014 roku koszty ogólnego zarządu wyniosły 831 mln PLN, co oznacza wzrost o około 5% w porównaniu do 2013 roku
W 2014 roku koszty ogólnego zarządu wyniosły 831 mln PLN, co oznacza wzrost o około 5% w porównaniu do 2013 roku.
Wynik na pozostałej działalności operacyjnej w 2014 roku był dodatni i wyniósł 876 mln PLN w porównaniu do dodatniego
wyniku w wysokości 101 mln PLN w 2013 roku.
Pozostałe przychody operacyjne Grupy w 2014 roku wyniosły 1.561 mln PLN, co oznacza wzrost o około 95% w stosunku do
kwoty 802 mln PLN osiągniętej w porównywalnym okresie.
Pozostałe przychody operacyjne - wzrost o 759 mln PLN
Pozostałe koszty operacyjne Grupy w 2014 roku wyniosły 685 mln PLN w porównaniu do 701 mln PLN w 2013 roku, co
oznacza spadek o około 2%.
W 2014 roku wynik na działalności finansowej był ujemny i wyniósł (-) 483 mln PLN, w porównaniu do dodatniego wyniku
w wysokości 1 mln PLN w 2013 roku.
Przychody finansowe Grupy w 2014 roku wyniosły 385 mln PLN, co oznacza wzrost o około 23% w stosunku do kwoty
314 mln PLN osiągniętej w 2013 roku.
Wzrost przychodów finansowych spowodowany jest głównie wyższym o 97 mln PLN poziomem dodatnich różnic
kursowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Koszty finansowe Grupy w 2014 roku wyniosły 868 mln PLN, co oznacza wzrost o 177% w porównaniu do wartoś
osiągniętej w 2013 roku w wysokości 313 mln PLN.
Koszty finansowe - wzrost o 555 mln PLN
Szczegółowy opis transakcji zabezpieczających CCIRS i IRS znajduje się w nocie B.24.1.3 skonsolidowanego sprawozdania
finansowego.
W efekcie powyższych zdarzeń zysk brutto Grupy w 2014 roku ukształtował się na poziomie 4.613 mln PLN, w porównaniu
do 4.847 mln PLN w 2013 roku.
W 2014 roku marża zysku brutto Grupy (zysk brutto w stosunku do przychodów ze sprzedaży ogółem) wyniosła 16%,
podobnie jak w 2013 roku.
Zysk netto GK PGE w 2014 roku wyniósł 3.657 mln PLN w porównaniu do 3.971 mln PLN w 2013 roku.
Łączne całkowite dochody Grupy w 2014 roku wyniosły 3.273 mln PLN, w porównaniu do 4.224 mln PLN w 2013 roku.
Aktywa trwałe Grupy według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku oraz na dzień 31 grudnia 2013 roku wyniosły
odpowiednio 52.182 mln PLN oraz 48.239 mln PLN.
Aktywa trwałe - wzrost o 3.943 mln PLN
Aktywa obrotowe Grupy według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku oraz na dzień 31 grudnia 2013 roku wyniosły
odpowiednio 14.019 mln PLN oraz 13.013 mln PLN.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wzrost zapasów wynika głównie ze wzrostu wartości świadectw pochodzenia energii, uprawnień do emisji CC
przeznaczonych do obrotu oraz materiałów.
Wzrost pozostałych aktywów krótkoterminowych wynika ze wzrostu należności z tyt. naliczonego VAT oraz doszacowania
sprzedaży.
Zmiana poziomu środków pieniężnych i ich ekwiwalentów została opisana w części dotyczącej sprawozdania z przepływów
pieniężnych.
Wyższa wartość pozycji uprawnienia do emisji gazów cieplarnianych wynika głównie z dokonanych zakupów uprawnień do
emisji CO» na potrzeby własne Grupy PGE.
Kapitał własny Grupy według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku oraz na dzień 31 grudnia 2013 roku ogółem wyniósł
odpowiednio 44.884 mln PLN oraz 43.808 mln PLN.
Kapitał własny przypisany udziałom niekontrolującym według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku oraz na dzień 31 grudnia
2013 roku wyniósł odpowiednio 116 mln PLN oraz 268 mln PLN.
Wzrost kapitału własnego ogółem o 1.076 mln PLN spowodowany był głównie ujęciem wypracowanego w roku
zakończonym dnia 31 grudnia 2014 roku zysku netto w wysokości 3.657 mln PLN. Ujemnie na poziom kapitału własnego
Grupy wpłynęło ujęcie podziału zysku za 2013 rok i przeznaczenie części zysku netto tj. 2.061 mln PLN na wypłatę
dywidendy.
Zobowiązania długoterminowe według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku oraz na dzień 31 grudnia 2013 roku wyniosh
odpowiednio 14.051 mln PLN oraz 9.654 mln PLN.
Zobowiązania długoterminowe - wzrost o 4.397 mln PLN
Wzrost pozycji oprocentowane kredyty bankowe, pożyczki, obligacje i leasing związany jest głównie z emisją obligacji na
kwotę 2.679 mln PLN.
Wzrost poziomu rezerw długoterminowych wynika głównie ze wzrostu rezerwy na koszty rekultywacji (efekt zmiany stopy
dyskonta rezerwy z 4,35% na 2,60%). Wzrost ten został częściowo skorygowany zmianą założeń dotyczących zakładanej
inflacji oraz innych czynników. Na wzrost poziomu rezerw wpłynęło również zwiększenie rezerw aktuarialnych, głównie
z tytułu zmiany stopy dyskonta.
Wzrost rezerw z tytułu odroczonego podatku dochodowego wynika głównie z wyższej różnicy pomiędzy podatkową
a bilansową wartością rzeczowych aktywów trwałych.
Zobowiązania krótkoterminowe według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku oraz na dzień 31 grudnia 2013 roku wyniosły
odpowiednio 7.266 mln PLN oraz 7.790 mln PLN.
 
Niższy poziom rezerw krótkoterminowych wynika głównie z rozwiązania i wykorzystania rezerwy na zakup uprawnień
do emisji CO». Spadek ten częściowo został skompensowany wzrostem rezerwy na prawa majątkowe.
Spadek bieżącej części oprocentowanych kredytów bankowych, pożyczek, obligacji i leasingu wynika z niższego
wykorzystania limitów kredytów w rachunkach bieżących spółek Grupy.
</Text>
	</Page>
</document>
