<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>mieszkaniowe. Środki z tych kredytów wykorzystać można na dowolny cel, nie związany
z finansowaniem działalności gospodarczej oraz na skonsolidowanie innych zobowiązań.
Kredyty hipoteczne charakteryzuje długi okres kredytowania do 30 lat i maksymalne LTV
na poziomie 90%.
Dostępne są w wariancie z prowizją lub z ubezpieczeniem na życie.
W 2019 r. Bank kontynuował dotychczasową politykę w segmencie kredytów hipotecznych, które
sprzedawane były poprzez dwa podstawowe kanały dystrybucji tj. oddziały i Centra Hipoteczne,
dedykowane do obsługi wniosków od pośredników.
W 2019 r. Bank oferował głównie kredyty w PLN na cele mieszkaniowe, które stanowią dominującą
pozycję w portfelu kredytów hipotecznych. Uzupełnieniem oferty pozostawały kredyty
indeksowane walutami GBP, USD, EUR na cel mieszkaniowy, dostępne dla klientów osiągających
dochody w walutach obcych.
W II półroczu 2019 r. Bank podjął działania zmierzające do zwiększenia swojego udziału
w sprzedaży kredytów hipotecznych na największych, dominujących rynkach. W tym celu została
wprowadzona konkurencyjna oferta dostępna dla klientów nabywających mieszkania i domy
w 7 największych miastach, tj. Warszawie, Krakowie, Wrocławiu, Poznaniu, Szczecinie, Gdańsku lub
Łodzi. W celu realizacji tej polityki, w miastach tych zaplanowano również wzmocnienie sieci
sprzedaży oddziałowej. Wzrost sprzedaży rok do roku wyniósł 20%.
Łodzi. W celu realizacji tej polityki, w miastach tych zaplanowano również wzmocnienie sieci
sprzedaży oddziałowej. Wzrost sprzedaży rok do roku wyniósł 20%.
Klientom indywidualnym deponującym środki w PLN, Bank oferuje lokaty na nowe środki i lokaty
standardowe ze stałym oprocentowaniem oraz szerokim wachlarzem dostępnych terminów. Oferta
depozytowa obejmuje również lokaty w walutach obcych: EUR, USD, GBP i CHF. Lokaty te mogą
być odnawialne lub nieodnawialne Ponadto, klienci zainteresowani zdeponowaniem większych
kwot, mogą skorzystać z oferty lokat negocjowanych, wówczas zarówno termin, jak
i oprocentowanie lokaty ustalane są indywidualnie.
standardowe ze stałym oprocentowaniem oraz szerokim wachlarzem dostępnych terminów. Oferta
i oprocentowanie lokaty ustalane są indywidualnie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Bank oferuje swoim klientom detalicznym złotowe konta
zachowaniu elastycznego dostępu do środków. Podstawowym
regularny wpływ na rachunek oszczędnościowo — rozliczeniowy w Alior Banku. Dodatkowo
internetowych na własne konto osobiste prowadzone w Alior
na koncie oszczędnościowym dla klientów, którzy zdecydują
i wybiorą tę cechę jako jedną z korzyści. Dodatkowo Bank
wyłącznie dla nowych klientów Banku oraz klientów, którzy
łożyli skutecznie wniosek o świadczenie wychowawcze
(Wniosek Rodzina 500+). Mogą oni liczyć na preferencyjne
Flagowym rachunkiem w ofercie jest Konto Jakże Osobiste, za które
Bank został wyróżniony nagrodą EFMA Distribution and Marketing
W ramach Konta Jakże Osobistego Klient może w bankowości
internetowej lub aplikacji mobilnej dopasować ofertę do własnych
podróżujących klientów ucieszy wprowadzona w czerwcu 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Program lojalnościowy Mastercard Bezcenne Chwile, dostępny początkowo w ramach korzyści
Konta Jakże Osobistego, został w pierwszej połowie roku udostępniony bezpłatnie wszystkim
klientom w systemie bankowości internetowej, a następnie w aplikacji mobilnej.
Ofertę rachunków oszczędnościowo — rozliczeniowych uzupełniają Konto Elitarne dedykowane dla
segmentu Private Banking, Konto Internetowe, Podstawowy Rachunek Płatniczy oraz Kont
EUR, CHF, GBP. Posiadacze kont walutowych mogą korzystać także z
usługi wielowalutowej, która umożliwia podpięcie kont walutowych
prowadzonych w USD, EUR, GBP do karty debetowej wydanej dc
Alior Bank oferuje szeroki zakres usług transakcyjnych w tym: wpłaty i wypłaty gotówkowe, wpłaty
gotówkowe na rachunki prowadzone w Banku oraz innych bankach, przelewy natychmiastowe oraz
transakcje bezgotówkowe kartami. W ramach realizacji strategii „Cyfrowego buntownika” Bank
wdrożył w aplikacji mobilnej innowacyjne metody płatności telefonem za pośrednictwem BLIK,
Android Pay oraz Apple Pay, a od grudnia udostępnił klientom funkcjonalność płatności zegarkiem
Fitbit Pay i Garmin Pay. Na przestrzeni całego 2019 r. Bank prowadził wiele kampanii
nakierowanych na zwiększenie transakcyjności kartami debetowymi, oferując benefity czy to
finansowe, czy to w postaci punktów Programu MasterCard Bezcenne Chwile, nagradzając klientów
za dokonywanie transakcji kartami debetowymi. Wszystkie te działania wspierają Bank w realizacji
nadrzędnego celu w obszarze daily banking, tj. budowanie trwałych relacji z klientami.
gotówkowe na rachunki prowadzone w Banku oraz innych bankach, przelewy natychmiastowe oraz
transakcje bezgotówkowe kartami. W ramach realizacji strategii „Cyfrowego buntownika” Bank
wdrożył w aplikacji mobilnej innowacyjne metody płatności telefonem za pośrednictwem BLIK,
Fitbit Pay i Garmin Pay. Na przestrzeni całego 2019 r. Bank prowadził wiele kampanii
nakierowanych na zwiększenie transakcyjności kartami debetowymi, oferując benefity czy tt
finansowe, czy to w postaci punktów Programu MasterCard Bezcenne Chwile, nagradzając klientów
nadrzędnego celu w obszarze daily banking, tj. budowanie trwałych relacji z klientami.
Transakcje wymiany waluty dostępne są w placówkach
Banku, w bankowości internetowej (waluty PLN, EUR,
USD, GBP, CHF), w ramach przewalutowania związanego
z przelewami zagranicznymi oraz transakcjami kartą za
dedykowanych platform transakcyjnych (Autodealing,
Kantor Walutowy oraz w Departamencie Skarbu). Bank
oferuje swoim klientom możliwość zawierania transakcji
GBP, CAD, NOK, RUB, DKK, CZK, SEK, AUD, RON, HUF, TRY, BGN, ZAR, MXN oraz JPY.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Klientom posiadającym Konto Jakże Osobiste dodatkowo Bank umożliwia korzystanie z usługi
wielowalutowej, która umożliwia podpięcie kont walutowych prowadzonych w USD, EUR, GBP do
karty debetowej wydanej do Konta Jakże Osobistego oraz w ramach korzyści do Konta Jakże
Osobistego usługę płatności kartą bez dodatkowych kosztów przewalutowania.
Dobrowolne ubezpieczenia ochronne stanowiły istotne uzupełnienie oferty produktów bankowych
w 2019 r. Analogicznie do lat ubiegłych decydującą rolę wciąż odgrywały ubezpieczenia na życie
kredytobiorcy (tzw. PPI) oferowane do pożyczki oraz kredytu hipotecznego. Ważnym elementem,
pozostawały produkty stand-alone oferowane (w zależności od produktu) w kanale internetowym,
przez call center, a także w sieci oddziałów.
pozostawały produkty stand-alone oferowane (w zależności od produktu) w kanale internetowym,
powiązanych z pożyczką oraz kredytem hipotecznym.
W ramach oferty stand-alone w 2019 r. Bank oferował ubezpieczenia typu
pory dostępne były wyłącznie na stronie internetowej Banku.
W 2019 r. Bank oferował także ubezpieczenia grupowe, stanowiące
dodatkową korzyść w ramach produktów bankowych. Należały do nich
ubezpieczenia assistance oraz podróżne w ramach Konta Jakże Osobistego,
ubezpieczenie podróżne dodawane do kart kredytowych i debetowych World
Elite, a także ubezpieczenia grupowe i assistance dla kredytów ratalnych.
Ponadto w 2019 r. wprowadzono do oferty ubezpieczenie turystyczne
oferowane w Kantorze Walutowym.
ubezpieczenie podróżne dodawane do kart kredytowych i debetowych World
Bank nadal skupia się na oferowaniu ubezpieczeń w tzw. modelu
wynagrodzenie. Model grupowy, w którym Bank jest ubezpieczającym, stosowany jest w przypadku
bankowego.
W ramach Pierwszego Programu Emisji Bankowych Papierów Wartościowych Alior Bank S.A.
wyemitował 20 serii papierów o łącznej wartości nominalnej 686 mln zł. Papiery kierowane były w
ramach oferty publicznej do klientów indywidualnych i Private Banking o odpowiednim profilu
wyemitował 20 serii papierów o łącznej wartości nominalnej 686 mln zł. Papiery kierowane były w
ramach oferty publicznej do klientów indywidualnych i Private Banking o odpowiednim profilu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>inwestycyjnym oraz klientów korporacyjnych. Emisje bankowych papierów wartościowych
charakteryzowały się 100-procentową gwarancją kapitału w dniu zapadalności oraz w przypadku
czterech serii również gwarantowanym kuponem, który wypłacany będzie klientom w dniu
zakończenia emisji. Główna wartość odsetek uzależniona jest od zachowania indeksu rynkowego,
który najczęściej wybierany był w ramach koszyków akcji lub funduszy inwestycyjnych. W 2019 r.
zakończyło się 34 emisji z czego najlepsza emisja zakończyła się wynikiem 22,06%. W listopadzie
2019 r. Bank zorganizował subskrypcję w ramach oferty publicznej 1,5 rocznej obligacji
strukturyzowanej z gwarancją kapitału w dniu zapadalności. Dodatkowo dla wybranych klientów
Private Banking Bank kontynuował ofertę certyfikatów strukturyzowanych z ograniczoną gwarancja
kapitału oraz warunkowym  przedterminowym  odkupieniem —  „autocall”. 'w2019
r. przeprowadzonych zostało 12 emisji tego typu na łączną wartość nominalną 117 mln zł.
Wyemitowane certyfikaty zostały wprowadzone do obrotu na Warszawskiej Giełdzie Papierów
Wartościowych.
charakteryzowały się 100-procentową gwarancją kapitału w dniu zapadalności oraz w przypadku
czterech serii również gwarantowanym kuponem, który wypłacany będzie klientom w dniu
zakończyło się 34 emisji z czego najlepsza emisja zakończyła się wynikiem 22,06%. W listopadzie
strukturyzowanej z gwarancją kapitału w dniu zapadalności. Dodatkowo dla wybranych klientów
Private Banking Bank kontynuował ofertę certyfikatów strukturyzowanych z ograniczoną gwarancja
Wartościowych.
W sierpniu 2019 r. Zarząd Banku podjął decyzję o otwarciu Drugiego Programu Emisji Bankowych
Papierów Wartościowych Alior Bank S.A. Maksymalne zadłużenie Banku z tytułu wyemitowanych
i niewykupionych Bankowych Papierów Wartościowych nie może przekroczyć w żadnym
momencie trwania Programu kwoty 5.000.000.000 zł.
Papierów Wartościowych Alior Bank S.A. Maksymalne zadłużenie Banku z tytułu wyemitowanych
W 2019 r. do istotnych nowych produktów i usług w ofercie handlowej Grupy Kapitałowej Alior
Banku dla segmentu klientów indywidualnych należały:
pożyczka Cash, udostępniona na dedykowanej platformie pracownikom wybranych firm
i umożliwiające spłatę rat bezpośrednio z wynagrodzenia pracownika (kredytobiorcy),
proces kredytowy, w ramach którego ocena zdolności kredytowej została oparta
o rozwiązania PSD2. w ramach procesu klient korzysta z usługi AIS i udostępnia bankowi
historię rachunku, będącą podstawą do wyznaczenia zdolności kredytowej klienta,
promocyjne wdrożenie przejrzystych zasad przeliczania transakcji wykonanych w walucie
innej niż PLN kartą kredytową Mastercard TU i TAM rezygnując z prowizji Banku
za przewalutowanie,
dedykowane Ubezpieczenie turystyczne oferowane w ramach Kantoru Walutowego,
możliwość zakupu wybranych ubezpieczeń typu stand-alone za pośrednictwem
bankowości internetowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W 2019 r. w Consumer Finance koncentrowaliśmy się na utrzymaniu pozycji jednego z liderów na
rynku sprzedaży kredytów ratalnych poprzez utrzymanie stabilnej współpracy z obecnymi
partnerami, akwizycje nowych kontrahentów oraz wsparcie sprzedaży sezonowymi kampaniami
promującymi sprzedaż kredytów ratalnych. W ramach realizacji strategii „Cyfrowego buntownika”
kontynuowaliśmy projekty związane z realizacją kluczowych inicjatyw, a także działania
intensyfikujące sprzedaż w obszarze eko.
Od wielu miesięcy oferujemy klientom eko-raty, które klient może przeznaczyć na sfinansowanie
inwestycji indywidualnych związanych z termomodernizacją, wymianą przestarzałych źródeł ciepła
a także instalacją fotowoltaiczną. Włączyliśmy się w konsultacje z Narodowym Funduszem Ochrony
Środowiska i Gospodarki Wodnej w celu wypracowania przyjaznego procesu umożliwiającego
klientom sfinansowanie inwestycji kredytem ratalnym i pozyskania przez nich dotacji z rządowego
programu „Czyste Powietrze”.
a także instalacją fotowoltaiczną. Włączyliśmy się w konsultacje z Narodowym Funduszem Ochrony
Środowiska i Gospodarki Wodnej w celu wypracowania przyjaznego procesu umożliwiającego
klientom sfinansowanie inwestycji kredytem ratalnym i pozyskania przez nich dotacji z rządowego
W celu poprawy atrakcyjności oferty kredytów ratalnych Bank wdrożył Pakiety Usług Dodatkowych
w kanale on-line zwiększające komfort spłaty kredytu, bezpieczeństwo finansów klienta oraz
zapewniające wsparcie w przypadku wystąpienia nieprzewidzianych zdarzeń. Zaufanie klientów
i ich bezpieczeństwo są dla nas najwyższym priorytetem, dlatego znacznie wzrosła skala klientów
objętych usługą BIK alerty w ramach kredytu ratalnego. Klienci nie muszą obawiać się, że ktoś
w sposób nieuprawniony wykorzystał ich dane osobowe i próbował zaciągnąć w ich imieniu kredyt.
w kanale on-line zwiększające komfort spłaty kredytu, bezpieczeństwo finansów klienta oraz
w sposób nieuprawniony wykorzystał ich dane osobowe i próbował zaciągnąć w ich imieniu kredyt.
Mając na uwadze komfort korzystania z oferty ratalnej, udostępniliśmy klientom wraz z kredytem
ratalnym umowę dającą dostęp do kanałów elektronicznych Banku. Klienci dzięki dostępowi m.in
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>do „bankowości elektronicznej” mogą złożyć wniosek online o inne produkty z oferty Banku, np. i
założenie rachunku, co na pewno wpływa na zacieśnienie relacji z klientem. Zawarcie takiej umow
pomaga klientom w bieżącym zarządzaniu spłatą zadłużenia. Klientom łatwiej monitorować spłat
rat kredytu, sprawdzić aktualny harmonogram i historię spłat. Takie rozwiązanie został
udostępnione również cudzoziemcom posiadającym zezwolenie na dłuższy od turystyczneg:
pobyt na terytorium naszego kraju.
do „bankowości elektronicznej” mogą złożyć wniosek online o inne produkty z oferty Banku, np. o
założenie rachunku, co na pewno wpływa na zacieśnienie relacji z klientem. Zawarcie takiej umowy
pomaga klientom w bieżącym zarządzaniu spłatą zadłużenia. Klientom łatwiej monitorować spłatę
pobyt na terytorium naszego kraju.
Liczba klientów Private Banking na koniec grudnia 2019 r. wynosiła nieco ponad 6 tysięcy. Klientom
oferujemy szeroki wachlarz produktów inwestycyjnych i kredytowych dostosowanych do ich
potrzeb.
Flagowym produktem dedykowanym dla tego segmentu jest Konto Elitarne, prowadzone
bezpłatnie w przypadku Klientów posiadających aktywa o wartości ponad 1 mln zł. Klient korzysta
z szeregu korzyści, jak np. indywidualnej opieki bankiera Private Banking, utajnienia sald
rachunków czy oferowanej bez dodatkowych opłat prestiżowej karty debetowej MasterCard World
Elite z bogatym pakietem usług dodatkowych.
rachunków czy oferowanej bez dodatkowych opłat prestiżowej karty debetowej MasterCard World
Posiadacze Konta Elitarnego są również adresatem działań promocyjnych, kulturalnych jak
i sportowych takich jak m.in. specjalne spektakle teatralne czy turnieje golfowe organizowane przez
PGA Polska. Ważnym wydarzeniem był również konkurs zorganizowany we współpracy
z MasterCard, z nagrodą główną w postaci wyjazdu na Puchar Świata w narciarstwie zjazdowym
w Kitzbuhel.
i sportowych takich jak m.in. specjalne spektakle teatralne czy turnieje golfowe organizowane przez
PGA Polska. Ważnym wydarzeniem był również konkurs zorganizowany we współpracy
Bank prowadzi działalność maklerską poprzez Biuro Maklerskie Alior Banku - wyodrębnioną
organizacyjnie jednostkę. Usługi maklerskie oferowane są za pośrednictwem oddziałów Banku oraz
z wykorzystaniem zdalnych kanałów dystrybucji: Contact Center Biura Maklerskiego, systemu
bankowości internetowej Alior Banku, aplikacji mobilnej Alior Giełda oraz platformy transakcyjnej
Alior Trader 2.
Alior Trader 2.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Na koniec 2019 r. Biuro Maklerskie prowadziło 76,2 tys. rachunków brokerskich, 53,5 tys.
rachunków depozytowych oraz 6,6 tys. rachunków Alior Trader. Łączna wartość aktywów na
rachunkach inwestycyjnych wyniosła 8,06 mld zł. Łączna wartość środków pieniężnych
zgromadzona na ww. rachunkach wyniosła 242,5 mln zł. W porównaniu z rokiem ubiegłym, udział
zleceń giełdowych realizowanych przez aplikacje mobilną Alior Giełda wzrósł dwukrotnie (do
poziomu 27%). W 2019 r. 24% transakcji realizowanych na rachunku Alior Trader zostało złożonych
poprzez aplikacje mobilną.
rachunków depozytowych oraz 6,6 tys. rachunków Alior Trader. Łączna wartość aktywów na
W 2019 r. Biuro Maklerskie Alior Banku wygrało drugi rok z rzędu ranking przygotowany przez
„Puls Biznesu” na najlepszy Rachunek Maklerski. W I półroczu 2019 r. zakończony został proces
migracji klientów Alior Banku, w tym Biura Maklerskiego, do nowego systemu bankowośc
internetowej, który umożliwia w pełni zdalne nabywanie produktów i korzystanie z usług
inwestycyjnych. W kwietniu Biuro Maklerskie udostępniło także nowy serwis inwestycyjny -
inwestycje.aliorbank.pl — dla osób chcących aktywnie lokować swoje oszczędności. W grudniu
migracji klientów Alior Banku, w tym Biura Maklerskiego, do nowego systemu bankowości
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W zakresie usług Biura Maklerskiego Alior Banku jest również oferowanie jednostek uczestnictwa
funduszy inwestycyjnych — polskich i zagranicznych. Wg. stanu na 31 grudnia 2019 r. Alior Bank
współpracował z trzynastoma polskimi i zagranicznymi towarzystwami funduszy inwestycyjnych
(TFI) i pośredniczył w nabyciu jednostek uczestnictwa w kwocie 1,5 mld zł w zakresie funduszy
otwartych (FIO). W zakresie FIZ niepublicznych w 2019 r. Biuro Maklerskie prowadziło wyłącznie
obsługę posprzedażową. Łączne aktywa zgromadzone w funduszach inwestycyjnych
za pośrednictwem Alior Banku wyniosły na koniec grudnia 2019 r. 2,27 mld zł.
współpracował z trzynastoma polskimi i zagranicznymi towarzystwami funduszy inwestycyjnych
otwartych (FIO). W zakresie FIZ niepublicznych w 2019 r. Biuro Maklerskie prowadziło wyłącznie
Z dniem 31 grudnia 2019 r. Biuro Maklerskie Alior Banku zaprzestało świadczenia usługi animatora.
realizowało wzrost sprzedaży nowej pożyczki
zł natomiast saldo depozytowe o 205 mln zł.
Ważny element rozwoju stanowią zmiany w bankowości internetowej i mobilnej, które
wzbogacone zostały o szereg funkcji, zarówno transakcyjnych jak i obsługowych dostosowanych
do wymogów prawnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>W obszarze transakcyjności w ramach rozwoju oferty i istniejących produktów, dodano nowe
funkcjonalności i ułatwienia dla klientów, skupiając się na uatrakcyjnieniu oferty płatności
i bankowości mobilnej. W ramach jej rozwoju, rozszerzono ofertę płatności zbliżeniowych
telefonem o możliwość dodawania kart wirtualnych do GooglePay (Android) i ApplePay (1OS)
bezpośrednio z poziomu aplikacji Banku.
funkcjonalności i ułatwienia dla klientów, skupiając się na uatrakcyjnieniu oferty płatności
W celu zapewnienia najwyższego zadowolenia klientów w zakresie całej bankowości cyfrowej
wprowadzono szereg usprawnień dla klienta, pozwalając mu na zwiększenie komfortu korzystania
z systemów i zwiększeniu przejrzystości prezentowanych informacji, m.in. przeprojektowano
formularz przelewów w przypadku operacji z przewalutowaniem na rachunku klienta,
a w bankowości mobilnej wprowadzono funkcje pozyskiwania ocen i badania zadowolenia
klientów.
klientów.
Rok 2019 to dla zagranicznego oddziału Alior Banku
w Rumunii kontynuacja działalności komercyjnej
zapoczątkowanej 18 października 2017 r. (działalnośc
W 2019 r. doszło do rozbudowy sieci sprzedaży produktów bankowych zarówno w kanałach
stacjonarnych: 53 oddziały „SIS” (Shop in Shop), 129 sprzedawców bezpośrednich (DSA) i 9
brokerów, w tym największy pośrednik finansowy na rynku rumuńskim — firma KIWI (dane na
31.12.2019 r.) oraz kanałach zdalnych: umożliwiono weryfikację tożsamości klienta w procesie
otwarcia konta w kanałach cyfrowych za pomocą „przelewu groszowego”, a także wdrożono
funkcjonalność pozyskiwania lead'ów na pożyczki z Internetu i rozpoczęto współpracę z trzema
online' owymi pośrednikami finansowymi. Efektem czego był dynamiczny wzrost portfela klientów
| wzrost udziału w rynku nowej akwizycji produktów kredytowych z 0,07% do 1,3%.
otwarcia konta w kanałach cyfrowych za pomocą „przelewu groszowego”, a także wdrożono
i wzrost udziału w rynku nowej akwizycji produktów kredytowych z 0,07% do 1,3%.
2019 r. to intensyfikacja prac związanych z dostosowywaniem się do zmieniającego się środowiska
regulacyjnego, skutkujące koniecznością wdrożenia zmian wynikających z nowych przepisów
unijnych i krajowych dotyczących płatności: dyrektywy PSD2 i płatności transgranicznych (Cross
Border Payments Regulation); a także przeciwdziałaniu praniu pieniędzy: dyrektywa AML IV.
Oddział kontynuuje obsługę klientów w w/w placówkach własnych „SIS” oraz 240 punktach
sprzedaży Telekom Romania („POS”), a także poprzez kanały cyfrowe: stronę internetową
www.telekombanking.ro, bankowość mobilną umożliwiającą nowatorski sposób logowania
www.telekombanking.ro, bankowość mobilną umożliwiającą nowatorski sposób logowani:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Plan na kolejne miesiące to dalszy rozwój kanałów sprzedaży bezpośredniej i wdrożenie
technicznych rozwiązań optymalizujących sprzedaż produktów bankowych, a także nowatorskich
projektów w zakresie poszerzenia oferty produktowej w kanałach cyfrowych, np.: aplikacja mobilna
dla Kantora Walutowego. W dalszej perspektywie czasowej prace będą skoncentrowane na
udostępnieniu dla nowych i obecnych klientów Banku możliwości wnioskowania o produkty
depozytowe i kredytowe całkowicie online za pomocą aplikacji mobilnej Banku. Projekt jest
realizowany we współpracy z FinTech'ami, wykorzystując nowatorskie, zaawansowane
technologicznie rozwiązania w zakresie weryfikacji tożsamości i kwalifikowanego podpisu
cyfrowego.
technicznych rozwiązań optymalizujących sprzedaż produktów bankowych, a także nowatorskich
projektów w zakresie poszerzenia oferty produktowej w kanałach cyfrowych, np.: aplikacja mobilna
dla Kantora Walutowego. W dalszej perspektywie czasowej prace będą skoncentrowane na
depozytowe i kredytowe całkowicie online za pomocą aplikacji mobilnej Banku. Projekt jest
technologicznie rozwiązania w zakresie weryfikacji tożsamości i kwalifikowanego podpisu
Na dzień 31 grudnia 2019 r. Oddział w Rumunii zatrudniał 243 osoby w pełnym wymiarze czasu
(115 FTE w Centrali i 128 FTE w SIS).
W 2019 r. Bancovo  zintensyfikowało działanie
marketingowe poprzez uruchomienie pierwszej kampanii
marki wśród konsumentów. Prowadzone działania marketingowe przyniosły wymierne efekty:
+ _6-krotna poprawa efektywności operacyjnej przedsięwzięcia.
Na koniec 2019 r. spółka oferowała produkty ponad 25 instytucji finansowych skierowane
do szerokiej gamy odbiorców, zarówno do klienta indywidualnego (kredyty/pożyczki), jak również
do klientów prowadzących działalność gospodarczą (pożyczki/mikrofaktoring).
do szerokiej gamy odbiorców, zarówno do klienta indywidualnego (kredyty/pożyczki), jak równi:
do klientów prowadzących działalność gospodarczą (pożyczki/mikrofaktoring).
w IV kwartale 2019 r. swój start rynkowy miała platforma CASH — wspólne przedsięwzięcie
PZU, Alior Banku oraz Bancovo. Bancovo jest partnerem technologicznym platformy CASH,
która jest pierwszym w Polsce zastosowaniem modelu współpracy BaaS (Broker-as-a-
Service). Wdrożenie CASH pokazuje, że rozwiązania Bancovo są łatwo multiplikowalne,
platforma posiada otwartą architekturę IT, co pozwala na szybką implementację w innych
modelach biznesowych w Polsce, a także w innych krajach,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>we wrześniu 2019 r. Bancovo poszerzyło ofertę pośrednictwa kredytowego o finansowanie
ratalne rozpoczynając współpracę z największym polskim detalistą z segmentu RTV AGD,
firmą EURO RTV AGD. W ramach tego rozwiązania Bancovo zapewnia silnik kredytowy
agregujący oferty wybranych instytucji finansowych, który w procesie paperless zapewnia
finansowanie dla oferowanych przez sklep towarów,
w grudniu 2019 r. Bancovo uruchomiło nowy proces kredytowy wykorzystujący możliwości
jakie oferuje Dyrektywa PSD2, dzięki któremu klienci mogą w jeszcze bardziej bezpieczny
i przyjazny sposób uzyskać finansowanie swoich potrzeb na Platformie.
Wior Bank posiada kompleksową i nowoczesną ofertę dla klientów
biznesowych wszystkich segmentów: mikro, małych i średnich oraz
podmiotów korporacyjnych. Na koniec 2019 r., Bank obsługiwał ponad
224,6 tys. klientów biznesowych, a łączne zaangażowanie kredytowe
W celu zwiększenia udziału w rosnącym rynku mikroprzedsiębiorców został powołany nowy
Departament Produktów i Usług Mikroprzedsiębiorstw. Jego głównym celem jest wzmocnienie roli
Banku w finansowaniu jednoosobowych działalności gospodarczych poprzez zapewnienie
adekwatnej i wyspecjalizowanej obsługi, a także dedykowanych produktów. Na dzień 31 grudnia
2019 r., Bank obsługiwał ponad 190 tys. klientów biznesowych micro, a łączne zaangażowanie
kredytowe osiągnęło 6,8 mld zł.
W celu poznania opinii przedsiębiorców na temat rozwiązań Alior Banku dla firm i jeszcze lepszego
dopasowania oferty do potrzeb przedsiębiorców, Alior Bank powołał Radę Klientów Biznesowych,
która jest organem doradczym przy tworzeniu nowych produktów i usług oraz usprawnianiu
procesów dla biznesu.
dopasowania oferty do potrzeb przedsiębiorców, Alior Bank powołał Radę Klientów Biznesowych,
która jest organem doradczym przy tworzeniu nowych produktów i usług oraz usprawnianiu
Oferta dla przedsiębiorców i jakość obsługi klienta biznesowego wielokrotnie doceniane były przez
niezależnych ekspertów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Oferta rachunków biznesowych jest dopasowana do oczekiwań poszczególnych segmentów firm
i wykorzystuje nowoczesne kanały akwizycji klientów oraz obsługi produktów. Na koniec grudnia
2019 r. liczba otwartych rachunków wyniosła 31 958, czyli o 9 448 więcej w stosunku do końca roku
2018 (22 510 rachunków), co stanowi wzrost o 42 % rok do roku.
i wykorzystuje nowoczesne kanały akwizycji klientów oraz obsługi produktów. Na koniec grudnia
Alior Bank oferuje obsługę standardową w sieci oddziałów i placówek partnerskich, a klientor
Przedsiębiorcy z segmentu mikro mogą otworzyć za pośrednictwem kanałów zdalnych następujące
 
LoL.
Aa
BI
Ne
iKonto Biznes — do właścicieli skierowana jest promocja, w ramach której
przedsiębiorcy aktywnie dokonujący transakcji mogą otrzymać nawet 1500
zł premii rocznie za realizowanie codziennych operacji bankowych.
Cyklicznie wraz z Partnerami Banku uruchamiane są kolejne akcje
promocyjne.
Rachunek Partner wraz z którym Alior Bank proponował promocję
„Cashback dla przedsiębiorców”, która gwarantowała stałą cenę paliwa
na wszystkich stacjach benzynowych w Polsce — tylko 3,90 zł za litr.
Maksymalna wysokość zwrotu za zakup paliwa wynosiła 100 zł
miesięcznie.
Rachunek 4x4 — innowacyjne rozwiązanie, które daje klientom możliwość
dopasowania parametrów rachunku do aktualnych potrzeb firmy oraz
do rodzaju wykonywanych transakcji. Za prowadzenie rachunku, korzystanie
z pierwszej karty debetowej, przelewy do ZUS/US, a także księgowość na
portalu zafirmowani.pl Bank nie pobiera opłat. W ramach indywidualnej
parametryzacji, klient ma możliwość wyboru spośród 4 pakietów
transakcyjnych.
Wyżej wymienione rachunki skierowane są do przedsiębiorców rozliczających się na zasadach
uproszczonej księgowości. Ofertę dopełnia Rachunek Wspólnota skierowany do wspólnot
mieszkaniowych.
rzedsiębiorcom prowadzącym księgi rachunkowe Alior Bank proponuje rachunki: Biznes
ptymalny, Biznes Komfort i Biznes Profil, w ramach których klient dostosowuje rozwiązania
o profilu działalności firmy.
Przedsiębiorcom prowadzącym księgi rachunkowe Alior Bank proponuje rachunki: Biznes
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Alior Bank proponuje również firmom bogate możliwości lokowania
nadwyżek finansowych. Ofertę klasycznych lokat terminowych
rachunek lokacyjny oraz lokaty automatyczne overnight.
Portal internetowy www.zafirmowani.pl dla przedsiębiorców z
segmentu mikro firm został wzbogacony o nowe funkcjonalności
m.in. moduł komunikacji i wydarzeń, który umożliwia użytkownikom
Ponadto, przedsiębiorcy posiadający rachunek firmowy w Alior Banku, mogę połączyć się
z portalem www.zafirmowani.pl bezpośrednio z poziomu bankowości internetowej. Dzięki
automatycznemu mechanizmowi parowania historii rachunku z dokumentami księgowymi, klient
ma również możliwość sprawdzenia w module księgowym statusu płatności za faktury.
Oferta Alior Banku dla firm została rozszerzona o karty wirtualne, które ułatwiają przedsiębiorcom
zarządzanie znacznymi wolumenami płatności w Internecie. Nie posiadają one formy plastikowej
i funkcjonują wyłącznie w środowisku internetowym w ramach usługi Smart Data, która umożliwia
klientowi samodzielne generowanie jednorazowego numeru karty do każdej transakcji. Takie
rozwiązanie zapewnia poufność danych i wysoki poziom bezpieczeństwa transakcji.
i funkcjonują wyłącznie w środowisku internetowym w ramach usługi Smart Data, która umożliwia
rozwiązanie zapewnia poufność danych i wysoki poziom bezpieczeństwa transakcji.
Alior Bank proponuje przedsiębiorcom:
wirtualną kartę debetową w PLN,
wirtualną kartę kredytową,
-_ wirtualną kartę wielowalutową z dostępem do 23 walut bez kosztów przewalut:
Wychodząc naprzeciw oczekiwaniom klientów korporacyjnych Alior Bank, oferuje zaawansowane
Pakiet produktów i usług bankowości transakcyjnej obejmuje zarządzanie przepływami
gotówkowymi, monitorowanie spływu należności i ich bieżącą identyfikację za pośrednictwem
systemu bankowości internetowej BusinessPro oraz automatyzację procesów księgowych poprzez
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>BankConnect. Ofertę Banku wyróżnia usługa Automatycznych Wypłat Gotówkowych. Oferowana
klientom automatyzacja procesów zarządzania płynnością obejmuje m.in. transfery środków
zarówno wewnętrzne, jak i zewnętrzne oraz konsolidację pomiędzy rachunkami wewnątrz Banku.
Alior Bank oferuje szeroką gamę nowoczesnych produktów kredytowych, dzięki którym
finansowane są bieżące i inwestycyjne potrzeby klientów biznesowych.
Działalność Banku w segmencie mikro, małych i średnich przedsiębiorstw opiera się na
kompleksowej, w pełni wystandaryzowanej ofercie kredytowej. Realizując strategię „Cyfrowego
buntownika”, Bank udostępnił możliwość procesowania finansowania za pośrednictwem nowej
aplikacji kredytowej o nazwie Feniks KB.
kompleksowej, w pełni wystandaryzowanej ofercie kredytowej. Realizując strategię „Cyfrowegc
W Pakiecie Finansowym Biznes, w ramach jednej decyzji,
przedsiębiorca otrzymuje aż pięć form finansowania do
wyboru. Przyznana kwota może zostać podzielona na: kredyt
nieodnawialny, kredyt w rachunku bieżącym, kartę
kredytową, faktoring i leasing. Dzięki takiemu rozwiązaniu,
W ramach nowej oferty dla firm (mikro, małych i średnich),
Bank zwiększył kwotę finansowania do 3 mln zł, skracając
jednocześnie czas decyzji kredytowej do 20 minut. Środki są
wypłacane na konto firmy w ciągu 24 godzin od podpisania
umowy. Oferta została również poszerzona o leasing i faktoring.
W celu rozwinięcia obsługi dużych firm w maju 2019 r. została powołana jednostka
odpowiedzialnej za obszar kredytów strukturyzowanych. Klientom z segmentu dużych Alior Bank
udostępnia różne rodzaje finansowania. Alior Bank traktuje każdego takiego klienta indywidualnie
| przygotowuje oferty dla konkretnych podmiotów. Bank rozpoczął również wdrażanie podejścia
branżowego poprzez wprowadzanie dedykowanych uproszczonych polityk ryzyka dla wybranych
branż oraz przygotowanie narzędzi i materiałów wsparcia dla sieci sprzedaży. Stały monitoring
trendów rynkowych oraz bezpośredni kontakt z przedsiębiorcami będzie podstawą do rozszerzenia
już zdefiniowanego portfolio branż preferowanych.
udostępnia różne rodzaje finansowania. Alior Bank traktuje każdego takiego klienta indywidualnie
branżowego poprzez wprowadzanie dedykowanych uproszczonych polityk ryzyka dla wybranych
branż oraz przygotowanie narzędzi i materiałów wsparcia dla sieci sprzedaży. Stały monitoring
W parze ze zmianami w obsłudze klienta korporacyjnego, następuje rozwój technologiczny
bankowości internetowej Business Pro oraz oferty produktowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>W 2019 r. Alior Bank wprowadził do oferty dobrowolne ubezpieczenie ochronne jako uzupełnienie
oferty produktów bankowych dla Klienta Biznesowego. W tym celu nawiązana została współpraca
z PZU SA w zakresie oferowania ubezpieczenia nieruchomości (mienia od ognia i innych żywiołów)
dla klientów korzystających z kredytu nieodnawialnego zabezpieczonego nieruchomością
Ubezpieczenie jest oferowane w tzw. modelu indywidualnym, w którym Alior Bank występuje jako
pośrednik ubezpieczeniowy.
M 2019 r. Alior Bank wprowadził do oferty dobrowolne ubezpieczenie ochronne jako uzupełnienie
z PZU SA w zakresie oferowania ubezpieczenia nieruchomości (mienia od ognia i innych żywiołów.
Alior Bank od kilku lat stale zwiększa swój udział w programach publicznych, zarówno tych
finansowanych ze środków unijnych, jak i krajowych. Pozwala to na rozszerzanie i uatrakcyjnianie
oferty dla klientów, szczególnie z sektora małych i średnich przedsiębiorstw (MŚP). Bardzo dużą
część finansowania udzielonego firmom przez Alior Bank stanowią kredyty zabezpieczone przez
Bank Gospodarstwa Krajowego (BGK) z wykorzystaniem środków publicznych - krajowych
i unijnych. Alior Bank udziela między innymi kredytów z gwarancjami BGK w ramach Krajowego
Funduszu Gwarancyjnego (to kontynuacja programu de minimis); z programów COSME
i Kreatywna Europa. W przypadku kredytów zabezpieczonych gwarancją klienci zyskują
alternatywne sposoby zabezpieczenia planowanego finansowania.
oferty dla klientów, szczególnie z sektora małych i średnich przedsiębiorstw (MŚP). Bardzo dużą
część finansowania udzielonego firmom przez Alior Bank stanowią kredyty zabezpieczone przez
alternatywne sposoby zabezpieczenia planowanego finansowania.
Alior Bank jest jednym z liderów sprzedaży Gwarancji de minimis. Od rozpoczęcia sprzedaży
w 2013 r. Bank udzielił 46 tysięcy gwarancji o łącznym wolumenie 10 mld. zł wspierając polską
przedsiębiorczość.
Alior Bank jest również liderem sprzedaży gwarancji COSME. Od 2015 r. Bank udzielił ponad 15,3
Blisko 90% nowej sprzedaży kredytów dla klientów segmentu mikro i 50% klientów segmentu
małych firm jest zabezpieczone gwarancjami oferowanymi we współpracy z Bankiem
Gospodarstwa Krajowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>W ofercie programów gwarancyjnych Bank udostępnia również gwarancje specjalistyczne,
skierowane do przedsiębiorców innowacyjnych, z sektora kreatywnego, sektora rolno-
przetwórczego czy dla klientów z branży telekomunikacyjnej.
przetwórczego czy dla klientów z branży telekomunikacyjnej.
Obecnie najbardziej atrakcyjnym zabezpieczeniem spłaty
kredytu dla firm z sektora MŚP jest gwarancja Biznesmax,
dostępna w ramach portfelowej linii gwarancyjnej Funduszu
Gwarancyjnego Programu Operacyjnego Inteligentny Rozwój.
Produkt ten jest unikalnym połączeniem gwarancji z dotacją.
Gwarancja skierowana jest do przedsiębiorców realizujących inwestycje o potencjale innowacyjnym
literaturę, sztuki performatywne, publikacje, tłumaczenia, design i festiwale.
Pod koniec 2019 r. Alior Bank zawarł z BGK umowę na podstawie, której klienci będą mogli starać
się o darmowe zabezpieczenie swoich inwestycji. Bank jako jeden z pierwszych udzielił kredytu
zabezpieczonego tą gwarancją na rekordową kwotę gwarancji blisko 5 mln zł. Gwarancja rolna
(z Funduszu Gwarancji Rolnych) — gwarancja skierowana do sektora rolnego i przetwórców, którzy
chcą się rozwijać poprawiając swoją konkurencyjność na tle polskiego i zagranicznego przemysłu.
się o darmowe zabezpieczenie swoich inwestycji. Bank jako jeden z pierwszych udzielił kredytu
(z Funduszu Gwarancji Rolnych) — gwarancja skierowana do sektora rolnego i przetwórców, którzy
chcą się rozwijać poprawiając swoją konkurencyjność na tle polskiego i zagranicznego przemysłu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>W szerokiej ofercie Alior Banku, klienci mogą liczyć na wsparcie przy uzyskaniu finansowania z UE
w formie promes kredytowych, kredytów pomostowych czy kredytu technologicznego.
lior Bank w ramach „Pakietu Europejskiego” oferuje kompleksowe wsparcie inwestycji z dx
» środków unijnych dystrybuowanymi przez PARP, NCBiR, Ministerstwo Rozwoju,
larszałkowskie. Począwszy od promesy kredytowej do kredytu z dotacją unijną poprzez
omostowe czyli prefinansujące dotację oraz kredyt na wkład własny czyli na koszty kwalif
je objęte dotacją, kredyt na koszty niekwalifikowane i kredyt na finansowanie podatku V
osztach uzupełniających Bank proponuje klientom gwarancję Biznesmax,
spomaga wydatkowanie przez Polskę środków unijnych z programów
erspektywy finansowej na lata 2014-2020.
Marszałkowskie. Począwszy od promesy kredytowej do kredytu z dotacją unijną poprzez kredyty
pomostowe czyli prefinansujące dotację oraz kredyt na wkład własny czyli na koszty kwalifikowane
nie objęte dotacją, kredyt na koszty niekwalifikowane i kredyt na finansowanie podatku VAT. Przy
kosztach uzupełniających Bank proponuje klientom gwarancję Biznesmax,
Programem dotacyjnym cieszącym się bardzo dużą popularnością jest kredyt na
innowacje technologiczne, na który Alior Bank ma podpisaną umowę współpracy z
BGK od 2015 r.
W 2019 r. Bank wystawił promesy kredytowe na łączną kwotę 95 mln zł, kredyty z
dotacją unijną w tym kredyty technologiczne zostały udzielone na kwotę 61 mln zł.
Pożyczka szerokopasmowa to preferencyjne finansowanie adresowane do przedsiębiorstw
telekomunikacyjnych udzielane w ramach Programu Operacyjnego Polska Cyfrowa na lata 2014-
2020 (POPC).
Pożyczka szerokopasmowa to preferencyjne finansowanie adresowane do przedsiębiorstv
Do końca 2019 r. Alior Bank udzielił finansowania w formie pożyczki szerokopasmowej na łączną
kwotę 75 mln zł.
Dodatkowo dla tej grupy klientów, Bank oferuje bezpłatne zabezpieczenie kredytu komercyjnego
klientów, którzy nie spełniają warunków do udzielenia pożyczki szerokopasmowej.
Alior Bank ma w swojej ofercie Pożyczkę Termomodernizacyjną To atrakcyjna oferta finansowania
modernizacji energetycznej wielorodzinnych budynków mieszkalnych, kierowana głównie do
spółdzielni mieszkaniowych, wspólnot mieszkaniowych oraz Towarzystw Budownictwa
Społecznego. Pożyczka, współfinansowana ze środków unijnych (pochodzących z regionalnych
programów operacyjnych na lata 2014-2020) i środków własnych Alior Banku, jest obecnie
oferowana inwestorom z woj. dolnośląskiego, łódzkiego i podlaskiego.
oferowana inwestorom z woj. dolnośląskiego, łódzkiego i podlaskiego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>wsparcie finansowania termomodernizacji wielorodzinnych budynków mieszkalnych co umożliwia
m.in. zwrot 90% kosztów dokumentacji, jaką musi pozyskać klient ubiegający się o pożyczki
termomodernizacyjną.
Alior Bank oferuje klientom biznesowym pełen zakres produktów wspierających potrzeby
W 2019 r. Alior Bank nadal koncentrował się na automatyzacji procesów w obszarze Finansowani:
Handlu w zakresie faktoringu niepełnego oraz Mieszkaniowych Rachunków Powierniczych.
Alior Bank włączył do oferty faktoring niepełny w procesie automatycznym, który pozwala w szybki
sposób na poprawę płynności finansowej firmy. Oferta skierowana jest do wszystkich
przedsiębiorców, którzy prowadzą działalność na terenie Polski, rozliczają się w złotówkach oraz
zakończyli przynajmniej jeden rok obrachunkowy, obejmujący minimum 10 miesięcy działalności.
Bank podejmuje decyzję o przyznaniu faktoringu w procesie automatycznym na podstawie
oświadczeń klienta.
przedsiębiorców, którzy prowadzą działalność na terenie Polski, rozliczają się w złotówkach oraz
W zakresie Mieszkaniowych Rachunków Powierniczych, Bank dokonał centralizacji obsługi oraz
We współpracy z BGK, Alior Bank wprowadził do oferty dla firm z segmentu małych i średnich
przedsiębiorstw, finansowanie bieżących zobowiązań, zabezpieczonych gwarancją de minimis.
Finansowanie ma charakter celowy i jest realizowane na podstawie faktur zakupowych
prezentowanych przez klientów.
Bank zmienił również ubezpieczyciela wierzytelności handlowych na firmę Euler Hermes,
zapewniając tym samym klientom biznesowym korzystniejsze warunki cenowe i wyższą
akceptowalność sublimitów.
Aby upowszechnić wiedzę o zmianach w obszarze prawno-podatkowym, Alior Bank przeprowadził
w listopadzie i grudniu 2019 r. cykl spotkań, mających na celu zaprezentowanie klientom istotnych
dla nich zmian w otoczeniu prawnym, w szczególności w zakresie ustawy o podatku VAT, w tym
zmian dotyczących mechanizmu podzielonej płatności [Split Payment] oraz wprowadzenia białej
listy podatników VAT [White List].
w listopadzie i grudniu 2019 r. cykl spotkań, mających na celu zaprezentowanie klientom istotnych
listy podatników VAT [White List].
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Automatyczny proces otwierania iKonta Biznes i Rachunku 4x4 w nowej Bankowości
Elektronicznej, w ramach którego klient otrzymuje dokumenty na wskazany adres e-mail,
a dane firmy są zaciągane bezpośrednio z bazy Centralnej Ewidencji i Informacji
o Działalności Gospodarczej,
Możliwość zarejestrowania w bankowości elektronicznej Profilu Zaufanego oraz
podpisywania wniosków administracji publicznej Profilem Zaufanym. Profil Zaufany
to wygodne i bezpieczne narzędzie, dzięki któremu przedsiębiorca może załatwiać sprawy
urzędowe online w serwisach administracji publicznej. Z tego rozwiązania skorzystało już
ponad 20 tysięcy klientów,
Udostępnienie w bankowości elektronicznej modułu do zarządzania pakietami:
gotówkowym, krajowym, zagranicznym i oszczędnym, dostępnymi w ramach Rachunku
4x4. Umożliwia on klientowi aktywację lub dezaktywację pakietów i weryfikacje statusu.
Dzięki temu rozwiązaniu klient może samodzielnie dobierać najlepsze rozwiązania
do potrzeb swojego biznesu,
Wprowadzenie oferty dla mikro, małych i średnich firm opartej na zautomatyzowanym
procesie kredytowym Feniks KB i jednej decyzji do 20 minut dla pięciu form finansowania:
kredytu w rachunku bieżącym, biznes kredytu, karty kredytowej, faktoringu i leasingu.
Wnioskowanie o finansowanie zostało zintegrowane z otwarciem rachunku bieżącego,
zamówieniem karty i uruchomieniem dostępu do bankowości internetowej,
Rozszerzenie oferty o wirtualne karty wielowalutowe z usługą raportową Smart Data oraz
możliwością powiązania aż 23 rachunków walutowych bez kosztów przewalutowań. Bank
udostępnił też klientom biznesowym płatności Garmin Pay oraz Fitbit Pay, proponując tym
samym szerokie spektrum najpopularniejszych rodzajów płatności smartfonami oraz
smartwatchami,
Powołanie Rady Klientów Biznesowych będącej organem doradczym przy tworzeniu
nowych produktów i usług oraz usprawnianiu procesów dla biznesu.
ryzyka kursu wymiany walut,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>instrumentów stopy procentowej zapewniających klientom stabilizację kosztów
finansowania,
transa
zarząd
cji ograniczających zmianę cen surowców,
zania płynnością - poprzez sprzedaż produktów umożliwiających lokowanie
nadwyżek środków finansowych,
zabezpieczania ryzyka płynności Alior Banku w ramach ustanowionych limitów i miar
nadzorczych,
zarząd
na ryn
zarząd
zarząd
zania ryzykiem walutowym oraz stopy procentowej Alior Banku poprzez transakcje
u międzybankowym,
zania ryzykiem zmiany ceny towarów poprzez transakcje na rynkach towarowych,
zania ryzykiem portfela opcji walutowych, w ramach ustanowionych limitów,
poprzez zawieranie transakcji zabezpieczających i transakcji na opcjach na rynku
międzybankowym,
działal
ność handlowa na portfelu obligacji skarbowych poprzez kupno i sprzedaż obligacji
Skarbu Państwa,
rachunkowość zabezpieczeń tj. zabezpieczanie ryzyka stóp procentowych wynikającego
z dzia
 
alności bankowej poprzez zawieranie transakcji wymiany strumieni odsetkowych
(IRS, OIS) w złotówkach i walutach obcych.
Nadwyżki płynnych środków Banku są inwestowane głównie w obligacje skarbowe i bony
skarbowe denominowane w złotych i w walutach obcych oraz w dłużne papiery wartościowe
wyemitowane przez NBP z relatywnie krótkim terminem wykupu. Bank lokuje nadwyżki środków
w ramach zarządzania płynnością.
skarbowe denominowane w złotych i w walutach obcych oraz w dłużne papiery wartościowe
wyemitowane przez NBP z relatywnie krótkim terminem wykupu. Bank lokuje nadwyżki środków
Zasada nieangażowania się w transakcje instrumentami finansowymi z użyciem środków własnych
będzie nadal strategicznym sposobem ochrony przed potencjalnym ryzykiem systemowym, gdy
może wystąpić ograniczona płynność rynku. Zarząd zamierza zarządzać pozycją ryzyka rynkowego
w taki sposób, aby zapewnić poziom kapitału Alior Banku na obecnym, bezpiecznym poziomie.
Alior Bank był aktywnym uczestnikiem rynku międzybankowego. Dostarczał płynność w zakresie
transakcji walutowych dla innych profesjonalnych podmiotów rynku co pozwoliło na utrzymanie
dotychczasowej pozycji na międzybankowym rynku FX. Alior Bank pełnił rolę Dealera Rynku
Pieniężnego NBP i uczestniczył w przekazywaniu danych do wyznaczania kwotowań stawek
referencyjnych POLONIA.
w taki sposób, aby zapewnić poziom kapitału Alior Banku na obecnym, bezpiecznym poziomie.
Alior Bank był aktywnym uczestnikiem rynku międzybankowego. Dostarczał płynność w zakresie
dotychczasowej pozycji na międzybankowym rynku FX. Alior Bank pełnił rolę Dealera Rynku
Pieniężnego NBP i uczestniczył w przekazywaniu danych do wyznaczania kwotowań stawek
W ramach działalności skarbowej Alior Bank sprzedaje produkty poprzez platformy transakcyjne, z
których przychód z działalności księgowany jest odpowiednio w przychodach z działalności
biznesowej lub detalicznej.
W ramach działalności skarbowej Alior Bank sprzedaje produkty poprzez platformy transakcyjne, :
których przychód z działalności księgowany jest odpowiednio w przychodach z działalnośc
biznesowej lub detalicznej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>algotradingowy Quasar, na którym oparte zostały trzy
Autodealing to usługa dostępna zarówno dla klientów
transakcji wymiany walut na korzystnych warunkach, a
 
 
TAJ TO
lokat na dowolną liczbę dni, maksymalnie do 1 roku. Waluty dostępne w ramach usługi
Autodealing to: PLN, EUR, USD, GBP, CHF oraz dostępne dla użytkowników bankowości
BusinessPro dodatkowe: SEK, NOK, CZK. Z początkiem 2019 roku Autodealing został wdrożony do
nowej Bankowości Internetowej AIB.
eFX Trader to dostępna z poziomu bankowości internetowej platforma przeznaczona dla
najbardziej wymagających klientów biznesowych. Umożliwia zawieranie transakcji
natychmiastowych, terminowych oraz zleceń z limitem ceny 24 godziny na dobę, 5 dni w tygodniu
dla blisko 70 par walutowych. Na platformie dostępne są również trzy rodzaje zleceń z limitem
ceny, umożliwiające automatyczne zawarcie transakcji po wybranym przez klienta kursie. Platformę
wyróżnia wysoka płynność oraz możliwość śledzenia przez klientów aktualnej sytuacji na rynku
walutowym.
dla blisko 70 par walutowych. Na platformie dostępne są również trzy rodzaje zleceń z limitem
ceny, umożliwiające automatyczne zawarcie transakcji po wybranym przez klienta kursie. Platformę
wyróżnia wysoka płynność oraz możliwość śledzenia przez klientów aktualnej sytuacji na rynku
Kantor Walutowy to pierwszy bankowy kantor internetowy na polskim rynku. Platforma jest
przeznaczona zarówno dla klientów indywidualnych, jak i dla firm i jest dostępna 24 godziny na
dobę, 7 dni w tygodniu po zalogowaniu na stronie www.kantor.aliorbank.pl. Kantor Walutowy Alior
Banku umożliwia bezpieczną wymianę walut po atrakcyjnych kursach, a także bezpłatne przelewy
krajowe i zagraniczne zakupionych na platformie środków.
przeznaczona zarówno dla klientów indywidualnych, jak i dla firm i jest dostępna 24 godziny na
krajowe i zagraniczne zakupionych na platformie środków.
W 2019 roku uatrakcyjniono ofertę wymiany o 9 nowych walut takich jak: lew bułgarski (BGN), peso
W lipcu nastąpiło wdrożenie nowego Kantoru Walutowego, który zyskał nowy wygląd i został tak
zaprojektowany, aby jego obsługa była jeszcze bardziej intuicyjna. Strony portalu są w pełni
responsywne i dostosowują się do urządzeń z których korzystają Klienci. Serwis transakcyjny
wzbogacił się również o nowe użyteczne funkcjonalności takie jak: przelewy na telefon lub email
dla wszystkich walut, możliwość wysłania prośby o przelew czy też łatwego podziału wykonanej
płatności pomiędzy znajomych np. za wspólną kolację lub wyjazd. We wrześniu została wdrożona
zaprojektowany, aby jego obsługa była jeszcze bardziej intuicyjna. Strony portalu są w pełni
responsywne i dostosowują się do urządzeń z których korzystają Klienci. Serwis transakcyjny
płatności pomiędzy znajomych np. za wspólną kolację lub wyjazd. We wrześniu została wdrożona
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>wersja mobilna dla systemów iOS i Android, która od podstaw została zaprojektowana przez
Kantor oferuje trzy rodzaje automatycznych zleceń walutowych, umożliwiających zawarcie
transakcji po najkorzystniejszym kursie czy cyklicznie w określonym dniu każdego miesiąca.
Dodatkowo, klienci indywidualni mogą zamówić wdrożoną do oferty w 2019 roku wielowalutową
kartę umożliwiającą płatności w blisko 160 walutach w tym bezpośrednie płatności w 23 walutach
dostępnych w Kantorze Walutowym.
Klienci indywidualni mogą bezpłatnie wpłacać i wypłacać środki w oddziałach Alior Bank
oferujących obsługę gotówkową w PLN, EUR, USD, GBP. Karty Kantoru Walutowego są w pełn
wspierane przez Google Pay,Apple Pay, Garmin Pay, Fitbit Pay, tym samym umożliwiając klienton
płatności zbliżeniowe urządzaniami wspierającymi te systemy płatności. Klienci Kanton
Walutowego Alior Banku mogą za jego pośrednictwem zakupić ubezpieczenie turystyczni
bezpośrednio w aplikacji internetowej oraz mobilnej. Klienci coraz częściej korzystają z Kanton
Walutowego za pośrednictwem aplikacji mobilnej. Blisko 60% logowań pochodzi z aplikacj
mobilnej i odpowiada za około 30% wszystkich zawartych transakcji. Również klienci biznesow
doceniają możliwości kantoru o czym świadczy ich rosnąca liczba aż o 30% wobec roku
poprzedniego.
Klienci indywidualni mogą bezpłatnie wpłacać i wypłacać środki w oddziałach Alior Banku
płatności zbliżeniowe urządzaniami wspierającymi te systemy płatności. Klienci Kantoru
Walutowego Alior Banku mogą za jego pośrednictwem zakupić ubezpieczenie turystyczne
bezpośrednio w aplikacji internetowej oraz mobilnej. Klienci coraz częściej korzystają z Kantoru
Walutowego za pośrednictwem aplikacji mobilnej. Blisko 60% logowań pochodzi z aplikacji
We wrześniu została w wdrożona dyrektywa PSD2 zarówno w kantorze w Polsce oraz w Rumunii.
Natomiast w grudniu dla użytkowników karty wielowalutowej została udostępniona bezpłatnie
usługa Flight Delay Pass. Usługa ta daje właścicielowi karty oraz osobie towarzyszącej możliwość
skorzystania z saloników lotniskowych w przypadku opóźnienia samolotu o min. 120 minut. Jest to
ekskluzywna usługa dostępna do tej pory za dodatkową opłatą lub zarezerwowana wyłącznie dla
właścicieli prestiżowych kart płatniczych — od grudnia jest dostępna dla wszystkich posiadaczy
karty wielowalutowej Kantoru Walutowego.
Natomiast w grudniu dla użytkowników karty wielowalutowej została udostępniona bezpłatnie
usługa Flight Delay Pass. Usługa ta daje właścicielowi karty oraz osobie towarzyszącej możliwość
skorzystania z saloników lotniskowych w przypadku opóźnienia samolotu o min. 120 minut. Jest to
W 2019 r. Bank wdrożył szereg wymogów regulacyjnych w zakresie rynków finansowych
i wytycznych nadzoru europejskiego i krajowego. Modyfikował procesy wewnętrzne pod kątem
transparentności i działania w najlepszym interesie klientów.
Inwestycje kapitałowe Grupy Kapitałowej Alior Banku przedstawia
prawo do kapitału, dopuszczone do obrotu na GPW w Warszawie oraz NYSE,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>e __ papiery wartościowe przeznaczone do obrotu, przedstawiające prawo do kapitału,
niedopuszczone do obrotu.
Obligacje: obligacje korporacyjne wyemitowane przez emitentów krajowych
i zagranicznych.
Certyfikaty inwestycyjne: certyfikaty funduszu inwestycyjnego zamkniętego oraz jednostki
funduszu inwestycyjnego otwartego.
W kwietniu 2019 r. Alior Bank zakończył proces przenoszenia klientów
. tzw. starej bankowości internetowej do nowego systemu.
Bankowość internetowa i mobilna zostały wzbogacone o szereg
funkcji, zarówno sprzedażowych, jak i transakcyjnych i obsługowych.
Realizując proces przenoszenia klientów z oddziałów do świata cyfrowego (tzw. projekt
digitalizacja), systemy zostały rozszerzone o szereg funkcji samoobsługowych. Udostępniono
możliwość zmiany danych osobowych (w tym zmiany danych dokumentu tożsamości wraz z
weryfikacją danych w bazach MSWiA), zarządzania zgodami marketingowymi, złożenia
oświadczenia FATCA/CRS, a także samodzielnego odblokowania dostępu do Alior Online i Alior
Mobile za pośrednictwem strony internetowej. Dodatkowo, aby uprościć kontakt z konsultantami
infolinii, wdrożona została możliwość wykonania autoryzowanego połączenia z poziomu aplikacji
Alior Mobile. Duża część rozwoju systemów skupiała się na dostosowaniu rozwiązań do wymogów
europejskiej Dyrektywy PSD2, mającej na celu zwiększenie bezpieczeństwa klienta i wykonywanych
digitalizacja), systemy zostały rozszerzone o szereg funkcji samoobsługowych. Udostępniono
możliwość zmiany danych osobowych (w tym zmiany danych dokumentu tożsamości wraz z
weryfikacją danych w bazach MSWiA), zarządzania zgodami marketingowymi, złożenia
Mobile za pośrednictwem strony internetowej. Dodatkowo, aby uprościć kontakt z konsultantami
infolinii, wdrożona została możliwość wykonania autoryzowanego połączenia z poziomu aplikacji
Alior Mobile. Duża część rozwoju systemów skupiała się na dostosowaniu rozwiązań do wymogów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>przez niego transakcji. W pierwszych dwóch kwartałach roku zmiany te
koncentrowały się na realizacji prawnych wymagań w zakresie
udostępniania danych rachunków prowadzonych w Alior Banku innym
podmiotom (innym TPP) w ramach otwartej bankowości. Trzeci kwartał,
natomiast, wprowadził głównie zmiany w zakresie bezpieczeństwa —
m.in. dostosowanie do wymogu silnego uwierzytelnienia klientów
podczas korzystania z systemów. Udostępnione zostało zatem
logowanie dwuskładnikowe, w ramach którego klienci podczas
logowania nie tylko podają hasło, ale także potwierdzają dyspozycję
przy pomocy kodu SMS lub powiadomienia wysłanego do aplikacji
mobilnej. Mobilna autoryzacja została również udostępniona w zakresie
autoryzacji płatności i dyspozycji zlecanych w Alior Online.
podmiotom (innym TPP) w ramach otwartej bankowości. Trzeci kwartał,
natomiast, wprowadził głównie zmiany w zakresie bezpieczeństwa —
m.in. dostosowanie do wymogu silnego uwierzytelnienia klientów
logowanie dwuskładnikowe, w ramach którego klienci podczas
zapłaty zgodnie ze zmienionym sposobem realizacji tych
transakcji. Zwiększonej transakcyjność klientów sprzyja
lojalnościowego Mastercard Bezcenne Chwile.
nowy sposób obsługi przelewów podatkowych oraz
zmiany w sposobie realizacji przelewów walutowych |
do Business Pro bez konieczności dodatkowego logowania.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>sprzedaż produktów Biura Maklerskiego (w tym m.in. rachunek brokerski i depozytowy
i możliwość zawarcia umowy funduszowej),
usprawnienia w obsłudze uproszczonych wniosków o pożyczkę gotówkową,
obsługę dedykowanych ofert specjalnych w zakresie depozytów,
wykorzystanie ofertowych i informacyjnych powiadomień push w aplikacji mobilnej,
możliwość założenia rachunku biznesowego przez klienta indywidualnego, który wcześniej
nie posiadał z bankiem relacji biznesowej.
W celu zapewnienia najwyższego zadowolenia klientów zarówno w Alior Online, jak i Alior Mobile
wprowadzono szereg usprawnień w obsłudze klientów niewidomych i niedowidzących, a także
przebudowano pulpit Alior Online.
Dodatkowo zmiany związane z poprawą użyteczności są pozytywnie odbierane przez
użytkowników co przekłada się na stały wzrost ocen aplikacji.
W wyniku dynamicznie przeprowadzanych wdrożeń zaadaptowaliśmy system do szeregu
wymogów regulatorów:
Dyrektywa PSD2 w obszarze Open API i silnego uwierzytelnienia,
Split Payment - podzielona płatność VAT — JPK,
art. 61b Ordynacji podatkowej - przelewy z tytułu PIT, CIT, VAT na Indywidualne Rachunk
Podatkowe i mikrorachunki Urzędów Skarbowych.
W oparciu o uwagi i sugestie klientów z segmentu małych, średnich i dużych firm zmieniliśmy
interfejs systemu bankowości internetowej BusinessPro tak, aby w najbardziej użyteczny i intuicyjny
sposób odpowiadał na potrzeby użytkowników.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>RBL_Innovation by Alior Bank
przyspieszone tempo pojawiania się nowych rozwiązań
technologicznych i rosnące oczekiwania klientów
względem wprowadzania innowacji przez Bank w 2019 r.
Alior Bank zbudował wewnętrzną strukturę -
RBL_Innovation by Alior Bank. Zaledwie w ciągu roku
W ramach departamentu Innowacji i FinTech, który stoi za marką RBL_Innovation by Alior Bank
funkcjonuje Centrum Kompetencji Blockchain. W drugim kwartale 2019 r. technologia ta została
zastosowana w narzędziu służącym do uwierzytelniania przekazywanych klientom banku
dokumentów publicznych, takich jak: regulaminy, tabele opłat i prowizji czy tabele
oprocentowania. Klienci Banku zyskali transparentne rozwiązanie, zgodne z wymogami regulatora,
natomiast Alior Bank dokonał znaczącego postępu w ramach cyfryzacji obiegu dokumentów. Przy
realizacji projektu Alior Bank, jako jedna z pierwszych na świecie i pierwsza w Polsce instytucja
finansowa, wykorzystał technologię blockchaina publicznego.
natomiast Alior Bank dokonał znaczącego postępu w ramach cyfryzacji obiegu dokumentów. Przy
realizacji projektu Alior Bank, jako jedna z pierwszych na świecie i pierwsza w Polsce instytucja
W 2019 r. zrealizowano szereg projektów wynikających z wejścia w życie dyrektywy PSD2 oraz UUP,
w związku z czym banki były zobowiązane do udostępnienia środowiska testowego oraz publikacji
produkcyjnych interfejsów zapewniających połączenie z usługami dostępu do informacji
o rachunku oraz inicjowania płatności. Alior Bank umożliwił powszechne korzystanie ze środowiska
testowego poprzez portal dla developerów w marcu 2019 r. W czerwcu opublikował zestaw API
z dostępem do danych produkcyjnych, z których korzystać mogą uprawnieni do tego usługodawcy.
Równocześnie, dzięki uzyskanemu jako drugi bank w Polsce pozwoleniu na świadczenie usług
w roli TPP (zewnętrzny dostawca usług) rozpoczął prace nad wykorzystywaniem możliwości, jakie
daje dostęp do danych innych banków. Koniec 2019 r. przyniósł uruchomienie pierwszej usługi
wykorzystującej API największych polskich banków w procesie pożyczkowym.
z dostępem do danych produkcyjnych, z których korzystać mogą uprawnieni do tego usługodawcy.
Równocześnie, dzięki uzyskanemu jako drugi bank w Polsce pozwoleniu na świadczenie usług
Kolejny projekt, który w 2019 r. był rozwijany przez zespół RBL_Innovation by Alior Bank to wehikuł
inwestycyjny Banku, który zrealizował w tym czasie dwie transakcje. Pierwsza z nich to inwestycja
kontynuacyjna w PayPo, polski fintech oferujący odroczone płatności za zakupy w Internecie.
Ponadto, wspólnie z Bankami PKO BP oraz BNP Paribas oraz dwoma funduszami venture capital
kontynuacyjna w PayPo, polski fintech oferujący odroczone płatności za zakupy w Internecie.
Ponadto, wspólnie z Bankami PKO BP oraz BNP Paribas oraz dwoma funduszami venture capita
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>wehikuł zainwestował 17 mln zł w spółkę Autenti. Jest to podmiot oferujący platformę do
elektronicznego podpisywania umów i cyfrowego obiegu dokumentów. To pierwsza tego typu
wspólna i przeprowadzona na równych zasadach transakcja banków w regionie Europy Środkowo-
Wschodniej.
bankowego programu dla startupów zgłosiło się ponad
Rok 2019 to dalsze zacieśnienie współpracy z dotychczasowymi partnerami strategicznymi Banku
— w szczególności z Grupą PZU, Lotos, czy Mastercard, jak również nawiązanie nowych partnerstw
strategicznych lub zbudowanie zupełnie nowych obszarów współpracy w ramach istniejących
partnerstw — m.in. z Grupą PZU, Innergo Systems (Apple Premium Reseller), czy Booking Holding.
Szereg kolejnych inicjatyw i ustaleń z nowymi partnerami jest w toku, ich efekty poznamy w roku
2020.
łok 2019 to dalsze zacieśnienie współpracy z dotychczasowymi partnerami strategicznymi Banku
W Alior Banku chcemy w większym stopniu personalizować ofertę dla Klienta, zależy nam na
budowaniu jego pozytywnych doświadczeń w interakcjach z Bankiem oraz usługami i produktami,
które za pośrednictwem Banku możemy naszemu klientowi udostępnić. Budowanie i rozwój
partnerstw strategicznych ma te procesy wspierać.
budowaniu jego pozytywnych doświadczeń w interakcjach z Bankiem oraz usługami i produktami,
Naszym kluczowym partnerem strategicznym jest Grupa PZU, z którą realizujemy szereg inicjatyw
— dotyczą one obszarów synergii przychodowych, kosztowych, innowacji, czy ładu korporacyjnego.
W 2019 r. rozpoczęliśmy m.in. intensywną współpracę w obszarze Assurbanking — realizując 2 duże
strategiczne projekty oraz podejmując szereg innych mniejszych inicjatyw.
strategiczne projekty oraz podejmując szereg innych mniejszych inicjatyw.
Nasze kluczowe inicjatywy w obszarze Assurbanking:
Platforma Cash — innowacyjna platforma pożyczkowa online skierowana do
pracodawców, którzy mogą zaproponować ją swoim pracownikom, w ramach pakietu
korzyści pozapłacowych. Pracownik — przy minimum formalności, szybko i wygodnie —
może uzyskać środki na realizacje swoich potrzeb, a przygotowana oferta jest bardzo
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>odnotowalismy dynamiczny wzrost wolumenu kredytowego.
Pracownicze plany kapitałowe (PPK) — PZU podpisało w 2019 r. umowy o prowadzenie
PPK w dużych zakładach pracy, zatrudniających łącznie kilkaset tysięcy pracowników.
W roku 2020 liczba takich firm i baza pracowników z pewnością się powiększy (oferta PPK
kierowana będzie do kolejnych grup podmiotów. Dla pracowników tych firm Alior Bank
przygotował atrakcyjną ofertę, dotyczącą różnych produktów bankowych. Poprzez kanał
PPK Alior Bank ma szansę dotrzeć do szerokiego spektrum klientów indywidualnych —
którzy mogą się stać nowymi klientami Banku lub mogą poszerzyć swoją aktualną paletę
produktów Banku. Współpraca w ramach PPK to również możliwość dotarcia do samych
firm z ofertą produktów i usług dla klienta biznesowego — tak samego Banku jak i spółek
z Grupy Alior Bank (m.in. Alior Leasing).
Sukcesywnie poszerzamy ofertę ubezpieczeń, dostarczanych w szczególności przez PZI
dostępnych za pośrednictwem Alior Banku — jako produkty powiązane z odpowiednimi produktar
W roku 2019 kontynuowaliśmy naszą współpracę z Lotos, poszerzyliśmy naszą współpracę
z Innergo Systems, nawiązaliśmy nowe partnerstwa — m.in. z Booking.com i Rentalcars, poszerzamy
zakres współpracy z Mastercard, rozpoczęliśmy także rozmowy z szeregiem innych partnerów,
którzy będą wzbogacali ofertę Banku, otwierali nam nowe kanały dotarcia do klientów, czy
pozwalali na osiąganie innych synergii — np. w obszarach CSR, czy pozyskania, rozwoju i utrzymania
pracowników.
zakres współpracy z Mastercard, rozpoczęliśmy także rozmowy z szeregiem innych partnerów,
Rozpoczęliśmy tym samym proces tworzenia szerszego programu, w ramach którego będziemy
wkrótce mogli dołączać różnych partnerów, ich oferty, produkty, usługi.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>« 23 kwietnia: Konferencja Wielkiej Zbiórki Książek
(Kino Iluzjon, Warszawa)
Inauguracja Wielkiej Zbiórki Książek 2019 w Światowy Dzień Książki i Praw
Autorskich. Na konferencji były obecne media, ambasadorzy Fundacji
Zaczytani.org, przedstawiciele sponsora strategicznego fundacji (Alior Bank)
oraz partnerzy i przyjaciele fundacji. Zostały zaprezentowane trzy nowe
Zaczytane Ławki (mecenasi ławek: Katarzyna Pakosińska, Kabaret Hrabi,
Katarzyna Błażejewska-Stuhr)
e 23 kwietnia: Start wystawy Zaczytanych Ławek
Kilkumiesięczna wystawa tematycznych ławek w kształcie otwartych książek,
zaprojektowanych przez artystów i ilustratorów współpracujących z Fundacją
Zaczytani.org. W Warszawie zaprezentowano 10 ławek. Lokalizacja: okolica
Pałacu Kultury i Nauki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Grupa Kapitałowa Alior Banku S.A. na dzień 31 grudnia 2019 r.
Corsham Sp. z 0.0. posiada 20% udziałów w spółce PayPo Sp. z o.o.
20 grudnia 2019 r. Corsham Sp. z o.o. zawarł umowę, na mocy której nabył udziały w podwyższonym kapitale zakładowym spółki Autenti
Sp. z o.o. Na koniec okresu sprawozdawczego oraz na dzień publikacji Raportu podwyższenie nie zostało zarejestrowane.
Obie spółki nie podlegają konsolidacji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>4 lutego 2019 r. Alior Bank S.A. zawarł z Blackstones Spółka z ograniczoną
odpowiedzialnością Holdings sp.k. umowę sprzedaży udziałów w Corsham Sp. z o.o.,
w wyniku czego nabył 100 udziałów spółki Corsham Sp. z o.o., stanowiących 100% kapitału
zakładowego tej spółki,
17 lipca 2019 r. Sąd Rejonowy dla Krakowa Śródmieścia w Krakowie wydał postanowienie
o wykreśleniu z KRS spółki Centrum Obrotu Wierzytelnościami sp. z o.o. z siedzibą
w Krakowie,
23 października 2019 r. Alior Bank S.A. podpisał umowę spółki RBL_VC Sp. z o.o., która
zarejestrowana została w KRS w dniu 7 listopada 2019 r.,
Misją firmy jest wspieranie rozwoju przedsiębiorców poprzez dostarczanie najlepszych rozwiązań,
które stanowią odpowiedź na oczekiwania nowoczesnych firm poszukujących kompleksowej oferty
leasingowej, dopasowanej do ich indywidualnych potrzeb. W ramach oferty Alior Leasing, firmy
mogą skorzystać z najbardziej popularnych form finansowania środków trwałych, przede
wszystkim pojazdów, niezbędnych do funkcjonowania i rozwoju. Dzięki produktom, takim jak
leasing operacyjny, finansowy i pożyczka leasingowa, przedsiębiorcy uzyskują łatwy i szybki dostęp
do środków transportu oraz maszyn i urządzeń. Alior Leasing posiada liczną sieć sprzedaży oraz
współpracuje z rozległą siecią partnerów biznesowych, dealerów i vendorów, a także z sieciź
sprzedaży Alior Banku. Firma współpracuje przede wszystkim z osobami fizycznymi prowadzącym
działalność gospodarczą i firmami z sektora MŚP, jednak do grona jej klientów należą także duże
firmy.
leasingowej, dopasowanej do ich indywidualnych potrzeb. W ramach oferty Alior Leasing, firm!
mogą skorzystać z najbardziej popularnych form finansowania środków trwałych, przede
wszystkim pojazdów, niezbędnych do funkcjonowania i rozwoju. Dzięki produktom, takim jak:
leasing operacyjny, finansowy i pożyczka leasingowa, przedsiębiorcy uzyskują łatwy i szybki dostęp
do środków transportu oraz maszyn i urządzeń. Alior Leasing posiada liczną sieć sprzedaży oraz
współpracuje z rozległą siecią partnerów biznesowych, dealerów i vendorów, a także z siecią
sprzedaży Alior Banku. Firma współpracuje przede wszystkim z osobami fizycznymi prowadzącymi
działalność gospodarczą i firmami z sektora MŚP, jednak do grona jej klientów należą także duże
firmy.
W 2019 r. Alior Leasing Sp. z o.o. zawarła nowe umowy o wartości 2,69 mld zł. Portfel umów
finansowanych przez spółkę wzrósł do 5 mld zł na koniec grudnia 2019 r. vs. 4,72 mld zł na koniec
czerwca 2019 r. i 3,90 mld zł na koniec grudnia 2018 r. Zdecydowana większość umów zawieranych
przez Spółkę (92%) dotyczy finansowania pojazdów.
przez Spółkę (92%) dotyczy finansowania pojazdów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>W 2019 r. Alior Leasing Sp. z o.o. przeprowadziła transakcję sekurytyzacji części swojego portfel:
wierzytelności o wartości 500 mln zł. W ramach tej transakcji, spółka celowa („Emitent”) z siedzib:
w Irlandii nabyła od Alior Leasing sp. z o.o. wierzytelności wynikające z umów pożyczek i umów
leasingowych, płacąc środkami pochodzącymi z prywatnej emisji obligacji. Wyemitowane prze:
Emitenta obligacje (72% wartości sekurytyzowanego portfela wierzytelności) zostały objęte prze:
ING Bank Śląski. Gwarantem tych obligacji jest Europejski Fundusz Inwestycyjny. Transakcja został:
zaaranżowana wspólnie przez UniCredit Bank AG oraz ING Bank N.V. Zrealizowana sekurytyzacj:
pozwoli na dywersyfikację źródeł finansowania przez spółkę i pozyskanie nowych środków ni:
finansowanie w wysokości 360 mln złotych. Na potrzeby realizacji transakcji Alior Leasing Sp. z o.o
udzielił Emitentowi pożyczki podporządkowanej w wysokości 140 mln złotych.
leasingowych, płacąc środkami pochodzącymi z prywatnej emisji obligacji. Wyemitowane przez
ING Bank Śląski. Gwarantem tych obligacji jest Europejski Fundusz Inwestycyjny. Transakcja została
pozwoli na dywersyfikację źródeł finansowania przez spółkę i pozyskanie nowych środków na
udzielił Emitentowi pożyczki podporządkowanej w wysokości 140 mln złotych.
Alior Leasing sp. z o.o. posiada 100% udziałów i 100% ogólnej liczby głosów na Zgromadzeniu
Wspólników Serwisu Ubezpieczeniowego Sp. z o.o. Kapitał zakładowy spółki wynosi 5 000 zł oraz
nie uległ zmianie w okresie sprawozdawczym.
Serwis Ubezpieczeniowy Sp. z o.o. działa na rynku ubezpieczeniowym. Przedmiotem działalności
spółki jest działalność agencyjna w zakresie ubezpieczeń.
Alior Services Sp. z o.o. to spółka, która prowadzi działalność agenta ubezpieczeniowego oraz
realizuje inne projekty operacyjno-usługowe dla klientów korporacyjnych Alior Banku, a także
projekty rozszerzające ofertę dla klientów Private Banking w celu wzmocnienia pozycji
konkurencyjnej.
realizuje inne projekty operacyjno-usługowe dla klientów korporacyjnych Alior Banku, a także
konkurencyjnej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>działalność jako Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych. Alior
16 października 2019 r. Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie Alior TFI S.A. podjęło uchwałę
o podwyższeniu kapitału zakładowego spółki o kwotę 600.000,00 zł., co zarejestrowane zostało
w KRS 12 grudnia 2019 r. Bank jako jedyny akcjonariusz, objął wszystkie wyemitowane akcje,
pokrywając je w całości wkładem gotówkowymi.
i zarządzania funduszami inwestycyjnymi oraz ich reprezentowania wobec osób trzecich.
W okresie sprawozdawczym Alior TFI S.A. przeprowadziło likwidację dwóch zarządzanych
funduszy: RBL_VC Fundusz Inwestycyjny Zamknięty Aktywów Niepublicznych oraz Bonus 4 Green
House Development Fundusz Inwestycyjny Zamknięty Aktywów Niepublicznych. Spółka
wprowadziła do dystrybucji w Banku 2 nowe subfundusze.
21 maja 2019 r. Alior TFI dołączyła do Izby Zarządzających Funduszami i Aktywami (IZFiA).
W 2019 r. do funduszu Alior SFIO napłynęło 812 618 590,97 zł, przy odpływach w granicach
160 501 176,41 zł. Bilans netto wyniósł 652 117 414,56 zł i był najdynamiczniej rosnącym TFI
na rynku.
Absource Sp. z o.o. została założona 31 marca 2016 r. Alior Bank posiada 100% udziałów i 100%
Absource Sp. z o.o. to spółka, której celami są: działalność usługowa w zakresie technologii
informatycznych i komputerowych, działalność związana z doradztwem w zakresie informatyki,
a także działalność związana z oprogramowaniem. Działalność Absource Sp. z o.o. koncentruje się
na świadczeniu usług udostępniania oprogramowania informatycznego w modelu sublicencyjnym
oraz wykonywania innych czynności informatycznych. Aktualnie podstawowa działalność spółki
polega na udostępnianiu Systemu CAFE, CAFEM oraz SWK w modelu sublicencyjnym. Absource
sp. z o.o. uzyskuje z tego tytułu 99% przychodów.
informatycznych i komputerowych, działalność związana z doradztwem w zakresie informatyki,
na świadczeniu usług udostępniania oprogramowania informatycznego w modelu sublicencyjnym
polega na udostępnianiu Systemu CAFE, CAFEM oraz SWK w modelu sublicencyjnym. Absource
sp. z o.o. uzyskuje z tego tytułu 99% przychodów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text>Alior Bank posiada 100% udziałów i 100% ogólnej liczby głosów na Zgromadzeniu Wspólników
NewCommerce Services Sp. z o.o. W 2019 r. kapitał zakładowy spółki został podniesiony z kwoty
600.000,00 zł do kwoty 2.795.000,0 zł, a Bank jako jedyny dotychczasowy wspólnik objął
nowoutworzone udziały.
NewCommerce Services Sp. z o.o. W 2019 r. kapitał zakładowy spółki został podniesiony z kwoty
Bancovo działa na rynku od marca 2018 r., tworząc nową kategorię usług w Polsce: pośrednictwo
finansowe online. Marka „Bancovo” należy do spółki NewCommerce Services Sp. z o.o. Platforma
umożliwia klientom porównanie rzeczywistych ofert kredytowych oraz umożliwia szybkie i łatwe
uzyskanie gotówki przez Internet (end-2-end) dzięki innowacyjnym rozwiązaniom opartym o API,
RPA, big data, machine learning, a wspieranych przez zaawansowany UX. Aspiracją Bancovo jest
zdobycie pozycji cyfrowego centrum finansów osobistych klienta.
umożliwia klientom porównanie rzeczywistych ofert kredytowych oraz umożliwia szybkie i łatwe
RPA, big data, machine learning, a wspieranych przez zaawansowany UX. Aspiracją Bancovo jest
Na koniec 2019 roku spółka oferowała produkty ponad 25 instytucji finansowych, skierowane
do szerokiej gamy odbiorców, zarówno do klienta indywidualnego (kredyty/pożyczki), jak również
do klientów prowadzących działalność gospodarczą (pożyczki/mikrofaktoring).
Meritum Services ICB S.A. jest spółką, której przedmiotem działalności jest świadczenie usług
w zakresie technologii informatycznych i komputerowych oraz pozostała działalność związana
z informatyką. W 2015 r. rozszerzono działalności spółki o działalność agentów i brokerów
ubezpieczeniowych, działalność związaną z oceną ryzyka i szacowaniem poniesionych strat,
pozostałą działalność wspomagającą ubezpieczenia i fundusze emerytalne. Aktualnie spółka
uzyskuje przychody z dwóch podstawowych kanałów:
uzyskuje przychody z dwóch podstawowych kanałów:
a)
b)
udostępniania do Alior Bank S.A. oprogramowania w modelu Software as a Service (SaaS) -
ok. 74% przychodów spółki;
wynajmu specjalistów IT w ramach rozwoju systemów Alior Bank S.A. — ok. 26% przychodów
spółki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="36">
		<Text>Corsham Sp. z o.o. z siedzibą w Warszawie powstała we wrześniu 2018 r. i została wpisana
do Krajowego Rejestru Sądowego 22 października 2018 r.
4 lutego 2019 r. Alior Bank S.A. nabył 100% udziałów spółki Corsham Sp. z o.o. W 2019 r. dokonano
dwukrotnego podwyższenia kapitału zakładowego spółki. W dniu 28 marca 2019 r. Alior Bank S.A.
podjął uchwałę Zgromadzenia Wspólników Corsham Sp. z o.o. w sprawie podwyższenia kapitału
zakładowego spółki o kwotę 5.500.000,00 zł poprzez utworzenie 110.000 równych i niepodzielnych
udziałów. 80.000 nowoutworzonych udziałów zostało objęte przez Alior Bank S.A. przez pokrycie
ich aportem w postaci wszystkich udziałów w kapitale zakładowym spółki PayPo Sp. z o.o., które
stanowiły własność Alior Bank S.A. (20% udziału w kapitale zakładowym PayPo Sp. z 0.o.), natomiast
pozostałe 30.000 Alior Bank S.A. objął poprzez pokrycie ich wkładem pieniężnym.
dwukrotnego podwyższenia kapitału zakładowego spółki. W dniu 28 marca 2019 r. Alior Bank S.A.
podjął uchwałę Zgromadzenia Wspólników Corsham Sp. z o.o. w sprawie podwyższenia kapitału
zakładowego spółki o kwotę 5.500.000,00 zł poprzez utworzenie 110.000 równych i niepodzielnych
udziałów. 80.000 nowoutworzonych udziałów zostało objęte przez Alior Bank S.A. przez pokrycie
ich aportem w postaci wszystkich udziałów w kapitale zakładowym spółki PayPo Sp. z o.o., które
PayPo jest startupem oferującym odroczone płatności za zakupy w Internecie i program ochrony
kupujących. Robiąc zakupy online można zamówić produkt i zapłacić za niego nawet po 30 dniach,
bez kosztów transakcji i odsetek. Spółka wykorzystuje własny system „scoringowy” bazujący na
danych zebranych w sieci, bez konieczności ich dostarczania przez klienta. Dzięki PayPo klient może
otrzymać i sprawdzić towar przed zapłatą. Jeśli z jakiegoś powodu zakup nie dotrze
do użytkownika, nie musi on za niego płacić.
19 grudnia 2019 r. Alior Bank S.A. podjął uchwałę Zgromadzenia Wspólników Corsham Sp. z o.o.
podana do publicznej wiadomości.
</Text>
	</Page>
</document>
