<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>surowce I źródła zaopatrzenia
Główne surowce i źródła zaopatrzenia dla Segmentu Wyroby Chemiczne stanowi.
« płatki PET (produkcja włókna),
« alkohol oktylowy (produkcja wyrobów chemicznych),
« glikol etylenowy (produkcja dot. motoryzacji) ,
« octan winylu (produkcja klejów),
«  kaprolaktam (produkcja poliamidów).
Wszystkie ww. surowce są nabywane są zarówno w kraju, jak i zagranicą.
Centrala w Warszawie — przedmiotem działalności Centrali jest zarządzanie Grupą Kapitałowa
(kilkadziesiąt spółek w kraju i za granicą), a celem wzrost wartości Spółki i Grupy w długim
okresie. Spółka osiąga przychody z tytułu sprzedaży towarów, usług, dywidend oraz odsetek.
Boryszew Automotive Plastics Spółka z 0.0.— pełni funkcję holdingową w Grupie BAP (Plastiki).
Wybrane pozycje rachunku wyników Grupy Kapitałowej Boryszew za 2014 rok w porównaniu do 2013 roku
przedstawia poniższa tabela:
produktów
towarów i materiałów
Poniżej został przedstawiony w formie graficznej wpływ poszczególnych składowych rachunku wyników na
skonsolidowany wynik netto za 2014 rok.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Przychody ze sprzedaży w 2014 roku wzrosły o 5% do poziomu 5.058, mln zł. Ich wzrost był głównie wypadkową
niżej wymienionych czynników:
wzrostu wolumenu sprzedaży w Grupie, w szczególności w Segmencie Aluminiun
Skawina),
poprawy koniunktury na rynku motoryzacyjnym,
sytuacji makroekonomicznej w strefie euro i w Polsce,
zmiany notowań metali oraz walut.
Grupa Kapitałowa Boryszew zanotowała, względem analogicznego okresu roku poprzedniego wyższy o 7%
wolumen sprzedaży.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Do spółek z największym wzrostem wolumenu sprzedaży należy zaliczyć: Oddział NPA Skawina S.A. ze
wzrostem o 15,5 tys. ton (tj. o 76%), Baterpol S.A. ze wzrostem o 5,5 tys. ton (tj. o 15%) WM Dziedzice S.A. ze
wzrostem o 3,4 tys. ton (tj. o 11%), ZM Silesia S.A/Oddział Oława ze wzrostem o 1,2 tys. ton (5,2%) oraz
Oddział Elana S.A. ze wzrostem o 0,4 tys. ton (tj. o 3,6%). W 2014 roku WM Dziedzice S.A osiągnęła
największą sprzedaż ilościową w swojej historii.
Warto podkreślić, wzrost wolumenów sprzedaży Grupy, w ujęciu ciągnionym 12-miesięcznym od lipca 2012
roku
Bardzo istotnym, czynnikiem, który kształtuje poziom przychodów w Grupie Boryszew jest koniunktura branży
motoryzacyjnej. Głównym rynkiem zbytu dla Segmentu Motoryzacja są kraje Unii Europejskiej. Wg danych ACEA
w 2014 roku, cały rynek samochodowy w Europie uległ zwiększeniu o 7,6% (w tym rynek niemieckim sprzedaż
wzrosła o 4,6%). Główny klient Segmentu Motoryzacja — Grupa Volkswagen, zanotował w 2014 roku wzros
sprzedaży samochodów o 7,2% na rynku europejskim (w porównaniu do analogicznego okresu roku ubiegłego)
Rynek europejski pozostaje kluczowy dla Segmentu Motoryzacja, pomimo obecności podmiotów tego Segmentt
na rynkach Ameryki Południowej i Azji.
Pozytywny aspektem jest fakt, że od września 2013 roku oraz przez cały 2014 rok obserwujemy wzrost
wolumenów sprzedaży samochodów osobowych w Europie.
Ogólna sytuacja makroekonomiczna w 2014 roku była bardziej zmienna w porównaniu do 2013 roku. Było to
następstwem spadku wahań istotnych wskaźników dla głównych gospodarek europejskich w 2014 roku.
Wskaźniki PMI określające poziom aktywności w przemyśle najważniejszych gospodarek dla Grupy
Kapitałowej Boryszew, czyli strefy Euro (w tym Niemcy) oraz Polski spadały przez pierwsze półrocze 201:
roku. W przypadku Polski i Niemiec wskaźnik PMI pod koniec pierwszej połowy roku osiągnęły pozion
poniżej 50 pkt., który stanowi granicę kryzysu. Od połowy 2014 roku możemy zauważyć poprawę ww
wskaźników, które w ostatnich miesiącach osiągnęły stabilizację i kształtowały się w grudniu 2014 roku na
poziomie 50,6 pkt. dla UE, 51,2 pkt. dla Niemiec i 52,8 pkt dla Polski.
Kolejnym czynnikiem, który ma istotny wpływ ma przychody są notowania metali oraz walut. Średnioroczne
notowania podstawowych metali na LME oraz kursy walut wg NBP przedstawia poniższa tabela i wykresy:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Źródło: Notowanie dzienne LME, NBP.
Notowania cen metali na Londyńskiej Giełdzie Metali (LME) mają istotny wpływ na przychody ze sprzedaży
ponieważ ponad 50% przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej Boryszew jest generowanych przez spółki
działające w branży metali nieżelaznych. Poziom notowań metali stanowi główny składnik ceny produktów.
W omawianym 2014 roku średnie ceny aluminium i cynku wzrosły odpowiednio o 1% i 13%, natomiast ceny
miedzi i ołowiu spadły odpowiednio o 6% i 2%.
Ceny metali mają także wpływ na ceny złomów metali, w tym m.in. złom akumulatorowy, stanowiący główny
surowiec do produkcji ołowiu w Baterpol S.A. W 2014 roku ceny tego złomu w relacji do LME były w
porównaniu do roku 2013 stabilniejsze oraz spadły średnio o 2pp, co miało pozytywny wpływ na wyniki
Baterpol i Segmentu Cynku i Ołowiu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Dynamikę dziennych zmian kursów metali w latach 2013 — 2014 roku przedstawiają poniższe wykresy
Z uwagi na przeważające rozliczanie transakcji w walutach obcych bardzo istotny wpływ mają notowania walut.
Poziom notowań dolara ma wpływ na przychody Grupy oraz na wyniki spółki Baterpol S.A. — jedynego
producenta metalu w Grupie, który realizuje marżę producencką. Poziom notowań euro jest istotny dla Grupy, ze
względu na fakt dominacji marż przerobowych spółek metalowych, wyrażonych w tej walucie oraz 54% udział
sprzedaży eksportowej, głównie do strefy euro.
Dynamikę dziennych zmian kursów walut w latach 2013 — 2014 roku przedstawiają poniższe wykresy:
Warto podkreślić, że w porównaniu do 2013 roku sytuacja na rynku notowań walut i metali była w 2014 roku
stabilniejsza, co można zaobserwować badając amplitudę zmian na powyższych wykresach.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W najważniejszych segmentach operacyjnych, wynik operacyjny (EBIT), kształtował się następująco:
Wynik brutto na sprzedaży wzrósł w 2014 roku o 72,8 mln zł do poziomu 488,0 mln zł. Wzrost wyniku na
sprzedaży nastąpił we wszystkich segmentach za wyjątkiem Segmentu Wyroby Chemiczne.
Koszty sprzedaży spadły o 4%, zaś koszty ogólnego zarządu wzrosły o 0,5%. Wzrost koszów ogólnego
zarządu był spowodowany wyłącznie rozwojem Grupy, tj. zakupem w połowie 2014 roku spółki Boryszew
Tensho Poland Sp. z 0.0. W Grupie Kapitałowej jest kontynuowana polityka optymalizacji kosztów stałych.
Saldo przychodów/kosztów operacyjnych wyniosło 39,3 mln zł i było wyższe o 46,0 mln w porównaniu do
2013 roku. Największy wpływ na wzrost ww. salda miał większy wynik na sprzedaży aktywów trwałych.
Poziom wyników operacyjnych w 2014 roku w poszczególnych segmentach był następstwem:
wyższych wyników w Segmencie Handel i Pozostałe — wyższy wynik tego segmentu był
spowodowany przede wszystkim uwzględnieniem w tym segmencie wyniku na sprzedaży Wydziału
Klejów i Dyspersji. Po wyeliminowaniu wpływu tego zdarzenia wyniki segmentu były również wyższe
od ubiegłorocznych, głownie na skutek wzrostu przychodów ze sprzedaży.
wyższych wyników w Segmencie Cynku i Ołowiu — wzrost wyników operacyjnych nastąpił w
obydwu spółkach produkcyjnych segmentu (tj. Baterpol S.A. i ZM Silesia S.A.). Należy podkreślić
dodatni wynik operacyjny oraz skalę poprawy w spółce Baterpol S.A. Była ona spowodowana
niższymi kosztami surowca, wyższymi wolumenami sprzedaży oraz efektami prowadzonych działań
restrukturyzacyjnych.
wyższych wyników w Segmencie Aluminium — za wzrost wyników segmentu w największym
stopniu odpowiada Oddział NPA Skawina, który osiągnął istotny wynik operacyjny na skutek
wyższych o 74% wolumenów sprzedaży będących następstwem zwiększenia zdolności
produkcyjnych jako efekt zrealizowanych remontów i inwestycji.
Drugi podmiot Segmentu — Zakład Aluminium Konin (Impexmetal SA) osiągnął wzrost wyników
operacyjnych dzięki korzystniejszemu saldu na pozostałej działalności operacyjnej (w 2013 roku
wynik operacyjny zawierał ujemne saldo/koszt utworzonych rezerw w kwocie (5,1) mln zł, podczas
gdy w roku 2014 saldo to wyniosło plus 0,1 mln zł). Wyniki na sprzedaży tego podmiotu uległy w
2014 roku zmniejszeniu o 0,5 mln zł, przede wszystkim w związku z niższym wolumenem
sprzedaży spowodowanym wyłączeniem części linii produkcyjnej w związku z prowadzonymi
pracami o charakterze inwestycyjno-modernizacyjnym. Prace inwestycyjne zakończyły się w II
kwartale 2014 roku.
wyższych wyników w Segmencie Motoryzacja — wzrost wyników spowodowany był wzrostem
sprzedaży we wszystkich grupach segmentu, tj. BAP, Maflow oraz FLT. W Grupie BAP za wzrost
wyników operacyjnych w największym stopniu odpowiada większa sprzedaż narzędzi, w przypadku
Grupy Maflow wzrost wyników operacyjnych był następstwem wyższej sprzedaży części (wdrażanie do
produkcji nowych projektów o wyższej marżowości w pierwszych latach trwania projektu). Grupa Maflow
odbudowała już wysokość portfela kontraktów utraconych na skutek procesów upadłościowych sprzed
przejęcia przez Boryszew S.A.. W przypadku Grupy BAP oczekuje się, że status ten zostanie osiągnięty
w roku 2016.
</Text>
	</Page>
</document>
