<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
niekomercyjne działające na rzecz gospodarstw domowych.
W porównaniu do 2018 roku wartość kredytów z rozpoznaną utratą wartości wzrosła o 24%. Jakość portfela klientów
instytucjonalnych pozostawała na stabilnym dobrym poziomie, charakterystycznym dla Banku, a zwiększony poziom odpisów,
wynikał głównie z wystąpienia trudności finansowych u trzech pojedynczych klientów z segmentu Bankowości Przedsiębiorstw
w roku 2019. Były to zdarzenia niepowiązane ze sobą i w ocenie Banku miały charakter epizodyczny.
Bank nie dostrzega koncentracji branżowej, która mogłaby w przyszłości powodować niekontrolowany wzrost portfela NPL.
Na koniec 2019 roku wskaźnik kredytów nieobsługiwanych (NPL) wyniósł 3,4% i pozostawał zdecydowanie poniżej średniej
dla sektora.
Zdaniem Zarządu Banku poziom rezerw na należności kredytowe na dzień bilansowy jest najlepszym szacunkiem w zakresie
utraty wartości portfela. W podejściu indywidualnym pod uwagę brana jest zdyskontowana prognoza przepływów związanych
ze spłatą należności lub odzyskami z zabezpieczeń. Podejście grupowe bazuje na wskaźnikach strat wyliczanych w oparciu o
wiarygodną, historyczną bazę danych o klientach mających problemy ze spłatą swoich zobowiązań wobec Banku. Natomiast
w przypadku ekspozycji, dla których nie wystąpiły przesłanki utraty wartości, odpisy z tytułu strat oczekiwanych są kalkulowane
wg. wymagań standardu rachunkowego MSSF 9, uwzględniając profil ryzyka klienta, spodziewane stopy odzysku, bazując na
otrzymanych zabezpieczeniach, prawdopodobieństwie niewykonania zobowiązania przez klienta, historycznych wartościach
straty w momencie niewykonania zobowiązania oraz scenariuszach makroekonomicznych.
Na dzień 31 grudnia 2019 roku utrata wartości portfela wynosiła 683 mln zł, co stanowiło wzrost o 2,4% w porównaniu do kwoty
667 mln zł na koniec grudnia 2018 roku. Wskaźnik pokrycia rezerwami utrzymuje się na wysokim poziomie 82,0%.
Odpisy z tytułu utraty wartości na należności kredytowe od klientów Grupy
 
Na dzień 31 grudnia 2019 roku zaangażowanie z tytułu zobowiązań warunkowych udzielonych przez Grupę wyniosło
15 441,9 mln zł, co oznacza spadek o 8,1% w stosunku do 31 grudnia 2018 roku. Największy udział w udzielonych
zobowiązaniach warunkowych ogółem mają wciąż kredyty przyrzeczone (tj. 83,7%), które spadły o 1 087,2 mln zł. Na kredyty
przyrzeczone składają się przyrzeczone, ale niewykorzystane linie kredytowe oraz niewykorzystane linie kredytowe
w rachunku bieżącym.
Zobowiązania warunkowe udzielone Grupy
Łączna kwota zabezpieczeń ustanowionych na rachunkach lub aktywach kredytobiorców Banku wyniosła na dzień
31 grudnia 2019 roku 5 212 mln zł, natomiast na dzień 31 grudnia 2018 roku 4 385 mln zł.
Według stanu na koniec 2019 roku łączna wartość funduszy zewnętrznych Banku (pozyskanych od klientów i od banków)
wyniosła 41,9 mld zł i była o 2,2 mld zł (tj. 5,5%) niższa niż na koniec 2018 roku. Największy udział w zmianach źródeł
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>finansowania zewnętrznego działalności Banku miały fundusze pozyskane od klientów, które wzrosły o 1,5 mld z
(tj. 3,8%), w związku ze wzrostem depozytów od klientów sektora niefinansowego, które wzrosły o 3,9 mld zł w porównaniu do
2018 roku, przy czym wzrost dotyczył głównie środków na rachunkach bieżących i był wynikiem konsekwentnej strategii
koncentracji na tych rachunkach. Wzrost ten, został częściowo skompensowany przez spadek depozytów terminowych od
sektora finansowego.
Fundusze Grupy pozyskane od banków
Poniższe zestawienie prezentuje średnie ważone efektywnych stóp procentowych wyliczonych dla należności i zobowiązań w
podziale na segmenty działalności Grupy:
Na dzień 31 grudnia 2019 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W 2019 roku segment Bankowości Instytucjonalnej odnotował spadek zysku brutto o 187,3 mln zł, tj. 27,3%. Na kształtowanie
się wyniku brutto segmentu Bankowości Instytucjonalnej w 2019 roku w porównaniu z rokiem poprzednim wpływ miały
poniższe czynniki:
Wynik odsetkowy na poziomie 515,0 mln zł wobec 499,3 mln zł w 2018 roku — wzrost o 15,7 mln zł, dotyczył przede
wszystkim wzrostu przychód odsetkowych od dłużnych papierów wartościowych ze względu na niższy ich wolumen;
Wynik z tytułu prowizji w wysokości 303,4 mln zł w porównaniu do 283,5 mln zł osiągniętych w 2018 roku m.in. w
wyniku poprawy wyniku prowizyjnego z tytułu działalności transakcyjnej oraz powierniczej będące efektem wzrostu
wolumenów biznesowych;
Wynik na handlowych instrumentach finansowych i rewaluacji w wysokości 351,9 mln zł wobec 335,7 mln zł w 2018
roku głównie w wyniku wzrostu wyniku na działalności klientowskiej — wzorst wolumenów transakcji FX o 9% r./r. oraz
wynik na inwestycyjnych dłużnych aktywach finansowych wycenianych w wartości godziwej przez pozostałe
całkowite dochody w kwocie 98,0 mln zł wobec 112,6 mln zł w 2018 roku, tj. spadek o 14,7 min zł;
Pozostałe składniki przychodów — wzrost o 4,4 mln zł w porównaniu do 2018 roku, głównie z powodu wzrostu wyniku
na inwestycjach kapitałowych, dzięki pozytywnej wycenie udziałów w jednostkach innych niż zależnych;
Koszty działania i amortyzacja w wysokości (552,9) mln zł w porównaniu do (509,1) mln zł w 2018 roku — wzrost o
43,8 mln zł w związku ze wzrostem opłat na fundusz przymusowej restrukturyzacji w ramach Bankowego Funduszu
Gwarancyjnego;
Wzrost odpisów netto (168,3 mln zł utworzenie odpisów netto w 2019 roku wobec 8,6 mln zł odwrócenia odpisów
netto w 2018 roku), na który wpłynęły pozycje nadzwyczajne związane z wyższymi odpisami netto w segmencie
Bankowości Instytucjonalnej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W zakresie bankowości instytucjonalnej Grupa świadczy kompleksowe usługi finansowe największym polski!
przedsiębiorstwom oraz strategicznym przedsiębiorstwom z silnym potencjałem wzrostu, jak również dla największyc
instytucji finansowych oraz spółek z sektora publicznego.
Na koniec 2019 roku liczba klientów instytucjonalnych (obejmująca klientów strategicznych, globalnych i bankowości
przedsiębiorstw) wyniosła 5,7 tys., co oznacza utrzymanie poziomu z 2018 roku. W ramach bankowości przedsiębiorstw (małe
i średnie firmy, duże przedsiębiorstwa i sektor publiczny). Grupa obsługiwała na koniec 2019 roku 3,1 tys. klientów, (co oznacza
spadek o 3% w porównaniu do 3,2 tys. klientów obsługiwanych na koniec 2018 roku).
Cechą wspólną klientów bankowości instytucjonalnej jest ich zapotrzebowanie na zaawansowane produkty finansowe oraz
doradztwo w zakresie usług finansowych. Grupa zapewnia w tym obszarze koordynację oferowanych produktów z zakresu
bankowości inwestycyjnej, skarbu i zarządzania środkami finansowymi oraz przygotowuje oferty kredytowe różnorodnych form
finansowania. Innowacyjność i konkurencyjność w zakresie oferowanych nowoczesnych struktur finansowania jest wynikiem
połączenia wiedzy i doświadczenia Grupy, a także współpracy w ramach globalnej struktury Citigroup.
Poniższa tabela przedstawia stany aktywów i zobowiązań w poszczególnych segmentach w ujęciu zarządczym.
 
 
Pozycja „Pozostałe” obejmuje m.in. klientów objętych restrukturyzacją oraz klientów spółki Handlowy Leasing sp. z 0.0., którzy nie są klientami Banku.
Kluczowe transakcje i osiągnięcia w obszarze Bankowości Instytucjonalnej w 2019 roku:
 
e W 2019 roku w ramach rozwoju współpracy ze strategicznymi klientami, Bank pomyślnie zrealizował istotne
transakcje w zakresie finansowania, m.in.:
- Udzielił dwóch finansowań jednemu z największych na świecie producentów baterii litowo-jonowych do aut
elektrycznych. W marcu 2019 roku kwota udzielonego kredytu wyniosła 50 mln EUR, w sierpniu 2019 roku kolejne
50 mln EUR;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text> 
 
 
 
 
- W kwietniu 2019 roku Bank udzielił kredytu długoterminowego w kwocie 300 mln zł dla celów finansowania
akwizycji dla czołowej spółki przemysłu piwowarskiego oraz otworzył rachunek zastrzeżony na kwotę 50 mln zł
dla celów rozliczenia transakcji;
- _ Bank podpisał umowę kredytową na dwuletni kredyt strukturyzowany w kwocie 400 mln zł dla czołowej spółki z
branży FMCG;
- W maju 2019 roku Citi Handlowy oraz Citibank N.A., London Branch, działając jako Kredytodawca, Bank Wiodący
Organizator i Prowadzący Księgi (MLA and Bookrunner) uczestniczyły w konsorcjalnej umowie kredytowej z
klientem z branży e-Commerce. Transakcja dotyczyła podwyższenia finansowania do łącznej kwoty 3,8 mld zł, a
ostateczny udział Banku w finansowaniu wyniósł 180 mln zł;
- W lipcu 2019 roku Citi Handlowy działając wspólnie z Citibank N.A., London Branch jako Bookrunner, Mandated
Lead Arranger zaaranżował pozyskanie dodatkowego finansowania dla klienta z branży detalicznej na kwotę 1,8
mld zł. W rezultacie całkowita kwota zaangażowania Banku wyniosła 200 mln zł. Zaproszenie Banku do transakcji
potwierdza mocną pozycję struktur Citi w Polsce oraz determinację Banku we wspieraniu swoich klientów
strategicznych w osiąganiu założonych przez nich celów;
- W lipcu 2019 roku Bank udzielił kredytu konsorcjalnego w kwocie 198 mln zł dla klienta zajmującego się produkcją
wód mineralnych i pozostałych wód butelkowanych;
- W październiku 2019 roku Bank udzielił dwuletniego kredytu na kwotę 400 mln zł dla lidera branży samochodowej
na rynku polskim. Finansowanie to wzmacnia pozycje Banku w tym sektorze i daje możliwości rozwoju z klientem
w nowych obszarach współpracy;
- Ponadto w październiku 2019 roku Bank wspierał klientów w zakresie projektów proekologicznych. Udzielił
finansowania w wysokości 20 mln EUR dla wiodącej spółki recyklingowej w Polsce w zakresie budowy spalarni
odpadów;
- W grudniu 2019 roku Bank wraz z kluczowym klientem z branży poszukiwawczo-wydobywczej podpisał 5-letnią
konsorcjalną umowę kredytową w wysokości 1,5 mld USD, z możliwością dwóch jednorocznych opcji
przedłużenia (na wniosek klienta), do zaakceptowania przez każdego uczestnika konsorcjum. Udział Banku w
tym finansowaniu wynosi 62 mln USD.
Ponadto w 2019 roku Bank konsekwentnie realizując strategię wsparcia swoich klientów, również podpisał i wdrożył:
- _ 66 umów kredytu długoterminowego, gdzie udział Banku wyniósł 491 mln zł;
- - 5 umów kredytu krótkoterminowego, 59 umów kredytu w rachunku bieżącym, 21 umów kredytu rewolwingowego
oraz linii wielozadaniowej oraz 14 umów kredytu handlowego, na łączną kwotę 768 mln zł;
- _ 6 promes, 3 gwarancje oraz 3 akredytywy na łączną kwotę 302 mln zł,
- 3 Programy Finansowania Dostawców z nową opcją Płatności Podzielonej (Green Label Project) dla
międzynarodowych przedsiębiorstw obecnych w Polsce.
Bank realizując strategię pozyskiwania nowych klientów oraz dzięki wsparciu sieci globalnej, jak również dzięki
zestawowi unikatowych rozwiązań technologicznych, w 2019 roku wygrał:
- 13 mandatów na kompleksową obsługę bankową lub poszerzającą współpracę Banku z jego klientami.
Rok 2019 w Banku był rokiem skoncentrowanym na:
- Dalszym propagowaniu rozwiązań Banku w zakresie e-Commerce poprzez udział w konferencji &quot;e-Commerce
Development”, poświęconej trendom w e-Commerce od technologicznych po te, związane z płatnościami;
- _ Wspieraniu najnowszych trendów i wyzwań w obszarze cyfrowym poprzez udział w konferencji „Nowe technologie
a rozwój firmy na globalnym rynku” oraz w drugiej edycji konferencji „EMEA Digital Leaders Summit 2019”, która
się odbyła w Amsterdamie;
- Dalszym wspieraniu klientów w przygotowaniach do wejścia w życie ustawy wprowadzającej Mechanizm
Podzielonej Płatności VAT poprzez zorganizowanie dla klientów warsztatów Split Payment;
Akwizycja klientów: w segmencie Bankowości Przedsiębiorstw Bank pozyskał 287 nowych klientów w 2019 roku, w
tym 46 Dużych Przedsiębiorstw, 239 Małych i Średnich Przedsiębiorstw oraz 2 jednostki Sektora Publicznego. W
W 2019 roku Bank utrzymuje się w czołówce banków w zakresie obrotów na rynku kasowym. Na początku tego roku zdobył
tytuł Lidera Rynku Kasowego Treasury BondSpot Poland za 2018 roku
Platforma CitiFx Pulse cieszy się niesłabnącym zaufaniem klientów Banku. Za pośrednictwem platformy zawierane jest około
80% wszystkich transakcji FX. Za pomocą platformy klient może samodzielnie zawierać transakcje w dogodnym dla niego
czasie i jednym kliknięciem zawrzeć do 300 transakcji na różne daty. Platforma zapewnia naszym klientom dostęp do
kwotowań 24 godziny na dobę, ciągły dostęp do informacji rynkowych, pozwala również zarządzać ekspozycją walutową,
tworzyć dogodne raporty i potwierdzać transakcje online. Jest to narzędzie innowacyjne i funkcjonalne, oferujące
zautomatyzowane rozwiązania FX.
Bank kontynuuje rozwój elektronicznych kanałów sprzedaży instrumentów walutowych („eSolution”). Rozwijane są narzędzia
umożliwiające łączenie systemów finansowych klientów (ERP) z systemami Banku. Rozwiązania tej klasy umożliwiają klientom
zwiększenie operacyjnej efektywności - natychmiastowy i bezobsługowy dostęp do produktów walutowych Banku oraz tworzą
wspólną platformę wymiany informacji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W 2019 roku Bank był aktywny na rynku dłużnych papierów wartościowych oraz kredytów konsorcjalnych poprzez udział w
następujących transakcjach:
Przeprowadzenie rynkowej emisji obligacji 5 oraz 10-letnich na łączną kwotę 2 mid zł dla KGHM Polska Miedź S.A
Przeprowadzenie dwóch emisji obligacji dla Europejskiego Banku Inwestycyjnego na łączną kwotę 1,8 mld zł o
6- oraz 5-letnim terminie zapadalności;
Przeprowadzenie dwóch emisji 4-letnich obligacji w kwocie 3,85 mld zł dla Banku Gospodarstwa Krajowego;
Udział jako jeden z kredytodawców w finansowaniu syndykowanym dla spółki z branży e-commerce;
Udział w roli organizatora, kredytodawcy i agenta kredytu w finansowaniu konsorcjalnym dla spółki z branży
farmaceutycznej;
Udział w roli organizatora i kredytodawcy w finansowaniu konsorcjalnym dla spółki z branży medycznej;
Udział — jako jeden z kredytobiorców — w finansowaniu konsorcjalnym dla spółki z branży wydobywczo- hutniczej.
Bank od lat jest liderem na rynku sekurytyzacji. Dzięki doświadczeniu i lokalnej ekspertyzie połączonej z globalnym know-how,
Bank jest postrzegany jako profesjonalny i wiarygodny partner do przeprowadzania tego typy transakcji, zarówno w kontekście
pozyskiwania finansowania jak i uwolnienia kapitałów. W 2019 roku Bank był współorganizatorem transakcji sekurytyzacji c
łącznej wartości 4.5 mld zł, co stanowi ok 80% wartości wszystkich tego typu transakcji na rynku polskim. W III kwartale zostałe
zakończona rekordowa sprzedaż wierzytelności leasingowych przez PKO Leasing o wartości 2.5 mld zł do spółki celowej
Bank był aranżerem tej transakcji wraz z PKO Bank Polski i Citigroup Global Markets Ltd.
Citi Handlowy od lat pozostaje jednym z kluczowych podmiotów na polu działalności powierniczej, którą obejmuje największyci
i najbardziej wymagających klientów instytucjonalnych. Citi Handlowy niezmiennie stawia na rozwiązania optymalnie
dopasowane do potrzeb klientów.
Citi Handlowy jest wiodącą instytucją świadczącą usługi bankowości transakcyjnej. Już szósty rok z rzędu prestiżowy magazyn
„Euromoney” uznał obsługę transakcyjną Banku Citi Handlowy za najlepszą w Polsce. Wyróżnienie to przyznawane jest w
oparciu o oceny klientów, którzy kolejny raz wskazali lidera w branży finansowej.
Aktualna oferta bankowości transakcyjnej obejmuje:
Bankowość elektroniczną;
Depozyty i rachunki bieżące;
Produkty zarządzania płynnością;
Przelewy zagraniczne;
Produkty kartowe;
Płatności i należności: Polecenie Zapłaty, SpeedCollect;
Produkty gotówkowe;
Doradztwo unijne;
Produkty finansowania handlu.
W 2019 roku Citi Handlowy, podążając za rozwojem nowoczesnych technologii, podejmował działania mające na celi
usprawnienie systemów bankowości elektronicznej. System CitiDirect BE dostosowano do kolejnych zmian regulacyjnych
udostępniając między innymi kolejne funkcjonalności dotyczące Mechanizmu Podzielonej Płatności VAT (Split Payment). W
tym czasie działania Banku skoncentrowane były także na automatyzacji i upraszczaniu procesu tworzenia i obsługi płatności
Wprowadzono nowe mechanizmy ułatwiające zarządzanie uprawnieniami użytkowników przez uprawnionych administratorów
systemu, ograniczając konieczność wymiany tradycyjnej dokumentacji do minimum.
Kontynuowano komercjalizację elektronicznej platformy wymiany dokumentacji — eWnioski oraz aplikacji MobilePASS, będącej
mobilną alternatywą dla tradycyjnych urządzeń generujących kody dostępu do platformy. Dbając o wprowadzenie przez Bank
innowacji w obszarze bezpieczeństwa usług on-line, stworzono podstawy do udostępnienia możliwości potwierdzenia
logowania do systemu CitiDirect BE z wykorzystaniem biometrii, korzystając z mechanizmu skanowania linii papilarnych lub
rozpoznawania twarzy.
W 2019 roku Bank przetworzył drogą elektroniczną około 50 mln transakcji. Udział w rynku usług nowoczesnej bankowości
elektronicznej jest istotnym elementem współczesnej strategii stworzonej z myślą o wygodzie klientów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Depozyty i rachunki bieżące Jednym z najważniejszych
elementów realizowania strategii Banku jest koncentracja na
pozyskiwaniu i obsłudze rachunków operacyjnych. Średni poziom
sald zgromadzonych na rachunkach bieżących klientów
instytucjonalnych w 2019 roku wzrósł względem 2018 roku o 24%
do poziomu 16,3 mid zł.
Rachunek bieżący umożliwia dostęp do pełnej palety produktów Citi
Handlowy. Zgromadzone przez klienta środki pieniężne, które nie
są wykorzystywane do finansowania bieżącej działalności, mogą
zostać ulokowane w depozytach terminowych lub pozostać na
rachunku bieżącym o podwyższonym oprocentowaniu. W ofercie
Banku znajdują się także m.in. depozyty negocjowane, depozyty
automatyczne i depozyty zablokowane.
Wykorzystanie rozwiązań do zarządzania płynnością pozwala na redukcję zadłużenia i zmniejszenie kosztów jego obsługi przy
jednoczesnym utrzymaniu zdolności do bieżącego regulowania zobowiązań. Instrumenty zarządzania płynnością umożliwiają
optymalizację przepływów finansowych w ramach jednego klienta lub jednej grupy kapitałowej. Bank oferuje możliwość
optymalnego zarządzania nadwyżkami w nadpłynnych spółkach i firmach, które mają zwiększone zapotrzebowanie na kapitał.
Wśród produktów zarządzania płynnością znajdują się:
rachunek skonsolidowany
cash pool rzeczywisty,
saldo netto.
Bank dysponuje kompleksowym i bardzo szerokim pakietem rozliczeń w ponad 130 walutach na całym świecie. Odpowiadając
na potrzeby klientów, Bank wprowadził rozszerzenie oferty rachunku wielowalutowego, wzbogacając ją o możliwość odbioru
płatności zagranicznych w walutach egzotycznych (typu Juany Chińskie, Meksykańskie Peso, Rupie Indyjskie, Reale
Brazylijskie). Jest to unikatowe rozwiązanie na polskim rynku.
W 2019 roku Bank kontynuował strategię promocji modelu „self-service&quot; dla kart korporacyjnych poprzez uruchomienie usługi
dystrybucji wyciągów dla kart bezpośrednio na adres email posiadacza karty oraz udostępnienie możliwości reklamacji
transakcji kartowych online bez potrzeby kontaktu z telefoniczną obsługą klienta.
Kolejną nowością w 2019 roku było wprowadzenie aplikacji CitiManager Mobile. Dzięki nowej aplikacji klienci mogą
kontrolować swoje wydatki również poza biurem, na swoim telefonie lub tablecie. Aplikacja CitiManager Mobile umożliwia
posiadaczom kart zdalny dostęp do informacji i podstawowych funkcji platformy CitiManager.
We wspomnianym okresie Bank zanotował wzrost wartości transakcji bezgotówkowych na kartach z limitem kredytowym o
12% r./r. W przypadku kart debetowych wartość transakcji bezgotówkowych wzrosła o 13% r./r.
Bank posiada w swojej ofercie wygodne i efektywne narzędzia służące do obsługi płatności oraz należności. Te nowoczesne
rozwiązania zostały zaprojektowane z myślą o firmach i instytucjach posiadających masowych odbiorców swoich produktów i
usług.
Jiti Handlowy jest liderem rynku w obsłudze polecenia zapłaty (obecnie realizuje 36% transakcji na rynku), aktywnie działa w
Koalicji Polecenia Zapłaty pod patronatem Związku Banków Polskich. W czerwcu 2019 roku Koalicja wypracowała i w efekcie
wdrożyła istotne zmiany dotyczące tego produktu. Miały one na celu usunięcie przeszkód utrudniających uruchamianie tej
isługi przez Odbiorców. W przypadku Płatników konsumentów (w rozumieniu k.c.) odstąpiono od obowiązku przesyłania zgody
lo banku Płatnika przed pierwsza transakcja obciążeniową. Pozyskanie zgody Płatnika przez Odbiorcę jest nadal wymaganym
żlementem uruchamiania rozliczeń w drodze Polecenia Zapłaty, jednakże Odbiorca może zrezygnować z przekazania jej do
;wojego banku celem weryfikacji w banku Płatnika. Klienci Instytucjonalni Citi Handlowy korzystają już z nowych udogodnień.
SpeedCollect to usługa pozwalająca na automatyczne księgowanie należności dla wierzycieli — odbiorców masowych
płatności. Funkcjonalność rachunków wirtualnych pozwala na zakodowanie w numerze konta ważnych dla wierzyciela
informacji, takich jak np. numer kontrahenta lub numer własnej jednostki handlowej, rozliczającej się z utargu. Liczba transakcji
SpeedCollect zrealizowanych przez Citi Handlowy utrzymuje się na bardzo wysokim poziomie w tym segmencie na rynku. W
2019 roku Bank odnotował 2% wzrost liczby klientów korzystających z tego rozwiązania w stosunku do 2018 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Wśród produktów obsługi handlu Citi Handlowy ma w swojej ofercie szereg rozwiązań, takich jak akredytywy, gwarancje
bankowe, inkaso, kredyt handlowy, program finansowania dostawców i dystrybutorów, a także faktoring. W 2019 roku Bank
kontynuował rozwój oferty w zakresie Programów Finansowania Dostawców. Rozwiązanie oferowane przez Bank umożliwiło
klientom globalnym dostosowanie struktury rozliczeń i płatności do wprowadzonych w 2019 roku zmian legislacyjnych,
odnoszących się do mechanizmu podzielonej płatności. Od IV kwartału 2019 roku klienci Bankowości Instytucjonalnej Citi
Handlowy mogą korzystać z globalnych rozwiązań finansowania łańcucha dostaw, dostosowanych do lokalnych wymagań
prawnych i podatkowych. Tym samym Bank utrzymuje wiodącą pozycję w obszarze finansowania łańcucha dostaw.
W ostatnim kwartale 2018 roku e-gwarancje stanowiły blisko 20% wolumenu wszystkich wystawionych przez Bank gwarancji.
W ostatnim kwartale 2019 roku liczba ta wyniosła już blisko 65%. Postępująca digitalizacja usług oferowanych klientom Banku
zaowocowała m.in. automatyzacją systemu wystawiania gwarancji oraz akredytyw zabezpieczających poprzez umożliwienie
tworzenia wniosków przy użyciu danych importowanych bezpośrednio z systemów finansowo-księgowych. Kolejnym z owoców
tego procesu jest wdrożenie systemu elektronicznego wprowadzania zmian do umów pomiędzy Bankiem a klientami. Aktualnie
jedna na trzy umowy korzysta z tego kanału komunikacji.
Bank prowadzi działalność powierniczą na podstawie przepisów prawa polskiego i zgodnie z międzynarodowymi standardam
usług powierniczych, oferowanych inwestorom i pośrednikom działającym na międzynarodowych rynkach papierów
wartościowych. Bank potrafi sprostać wymogom największych i najbardziej wymagających klientów instytucjonalnych.
Bank świadczy usługi powiernicze dla krajowych i zagranicznych inwestorów instytucjonalnych oraz usługi banku
depozytariusza dla krajowych funduszy emerytalnych i inwestycyjnych. Od wielu lat Citi Handlowy utrzymuje pozycję lidera na
rynku banków depozytariuszy w Polsce.
W ramach regulaminowej działalności, na podstawie zezwolenia Komisji Papierów Wartościowych i Giełd (obecnie Komisje
Nadzoru Finansowego), Bank prowadzi rachunki papierów wartościowych, dokonuje rozrachunku transakcji w obrocic
papierami wartościowymi, zapewnia obsługę wypłat dywidend i odsetek, wycenę portfela aktywów, indywidualne raporty, «
także aranżuje reprezentowanie klientów w walnych zgromadzeniach akcjonariuszy spółek publicznych. Bank prowadz
rachunki zbiorcze dla uprawnionych podmiotów zagranicznych. Ponadto, Bank świadczy usługi prowadzenia rejestr
zagranicznych papierów wartościowych, w ramach których pośredniczy w rozliczaniu transakcji klientów krajowych na rynkacł
zagranicznych.
Bank świadczy również usługę operatora kont prowadzonych na imię klienta w Krajowym Depozycie Papierów Wartościowyct
S.A. (KDPW”), obejmującą przekazywanie dyspozycji otrzymanych od klienta do KDPW i odwrotnie - potwierdzeń rozrachunki
oraz wyciągów z kont podmiotowych otwartych w KDPW do klienta Banku. Usługa skierowana jest do zagranicznych instytucj
finansowych, w szczególności instytucji depozytowo-rozrachunkowych (podmioty finansowe o statusie /CSD - Intemationa
Central Securities Depository) i obejmuje operowanie rachunkami papierów wartościowych i rachunkami zbiorczymi takict
podmiotów.
W 2019 roku Bank utrzymał jedną z wiodących pozycji na rynku rozliczeń transakcji w obrocie papierami wartościowymi
realizowanych na rzecz zdalnych członków Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. i BondSpot S.A. Ponadto, Bank
pozostał liderem w rozliczaniu transakcji zawieranych przez zagranicznych klientów instytucjonalnych na elektroniczne
platformie obrotu dłużnymi papierami wartościowymi, działającej pod nazwą Treasury BondSpot Poland, zorganizowanej przez
spółkę BondSpot S.A.
Vedług stanu na dzień 31 grudnia 2019 roku Bank prowadził ponad 14,5 tys. rachunków papierów wartościowych.
Jednocześnie Bank pełnił obowiązki depozytariusza dwóch otwartych funduszy emerytalnych: Aviva OFE Aviva Santander,
Nationale - Nederlanden OFE, dwóch dobrowolnych funduszy emerytalnych: Nationale - Nederlanden DFE, Generali DFE, a
także Pracowniczego Funduszu Emerytalnego Orange Polska.
Bank pełnił również obowiązki depozytariusza funduszy inwestycyjnych, zarządzanych przez następujące Towarzystwa
Funduszy Inwestycyjnych: Santander TFI S.A., PKO TFI S.A., Esaliens TFI $.A., Aviva Investors Poland TFI S.A., Templeto!
Asset Management (Poland) TFI S.A. oraz Skarbiec TFI S.A.
W II półroczu 2019 r. Bank rozpoczął obsługę funduszy inwestycyjnych i funduszy emerytalnych funkcjonujących w ramact
programu Pracowniczych Planów Kapitałowych: PKO Emerytura SFIO, Santander PPK SFIO, Aviva SFIO PPK, Esaliens PPk
SFIO, Nationale - Nederlanden DFE Nasze J utro.
W tym samym czasie Bank kontynuował działania wspierające doskonalenie regulacji prawnych rynku papierów
wartościowych. Przedstawiciel Banku pełnił funkcję Przewodniczącego Prezydium Rady Banków Depozytariuszy przy Związku
Banków Polskich („Rada”) w czasie kolejnej, piątej z rzędu, kadencji. W okresie sprawozdawczym Rada była zaangażowana
w doskonalenie standardów umowy oraz rekomendacji dobrych praktyk odnośnie wykonywania funkcji depozytariusza w
związku z wykonywaniem, obowiązków depozytariusza funduszy inwestycyjnych w odniesieniu do wymogów dyrektyw Unii
Europejskiej AIFMD i UCITS V.
Rada brała aktywny udział w opiniowaniu innych projektów aktów prawnych, mających wpływ na działalność krajowych banków
powierniczych. Wykorzystując własne zasoby, doświadczenie i kompetencje, pracownicy Banku we współpracy z Komisją
Nadzoru Finansowego, KDPW, KDPW_CCP S.A. i Giełdą Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. uczestniczyli w
konsultacjach nad wprowadzaniem nowych rozwiązań na polskim rynku kapitałowym w ramach prac zespołów roboczych
powołanych przez Radę, a także w pracach rynkowych grup roboczych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Grupa prowadzi działalność maklerską na rynku kapitałowym za pośrednictwem spółki Dom Maklerski Banku Handlowegc
S.A. („DMBH”), w której Bank posiada 100-procentowy udział.
Na koniec 2019 roku DMBH pełnił funkcję Animatora dla akcji 64 spółek notowanych na giełdzie w Warszawie (w tym 20 z
WIG20). Stanowi to 14% akcji notowanych na warszawskim parkiecie na rynku podstawowym.
W 2019 roku DMBH pośredniczył w ramach transakcji sesyjnych w 7,5% obrotów akcjami na rynku wtórnym. Wartość transakcji
sesyjnych zawartych za pośrednictwem DMBH na rynku akcji na GPW wyniosła 29 mld zł i spadła o 10% w stosunku da
poprzedniego roku przy spadku obrotów na GPW o 6%. Utrzymuje się zmiana struktury obrotów sesyjnych — spadek udziału
obrotów na rachunek klienta w obrotach ogółem, a wzrost udziału obrotów na własny rachunek w obrotach ogółem.
W 2019 roku DMBH zajął pozycję wicelidera obrotów sesyjnych na Rynku Głównym GPW, a jako lokalny członek Giełdy
posiada najwyższy udział w obrotach sesyjnych - podobnie jak w 2018 roku.
Liczba rachunków inwestycyjnych i rejestrów na rynki zagraniczne prowadzonych przez DMBH na koniec 2019 roku wynosiła
13,8 tys. i nieznacznie zmniejszyła się w stosunku do poprzedniego roku, w wyniku systematycznego zamykania rachunków
nieaktywnych.
 
Produkty leasingowe pozostały w ofercie Grupy Banku i są oferowane w ramach tak zwanej 'otwartej architektury”, tj. na
podstawie współpracy Banku z podmiotami spoza Grupy.
SE
 
 
R | M
wpływ poszczególnych elementów rachunku zysków i strat na wynik brutto w 2019 roku (w min zł)
W 2019 roku segment Bankowości Detalicznej zanotował wzrost zysku brutto o 16,9 mln zł tj. 11,8%. Na kształtowanie się
wyniku brutto segmentu Bankowości Detalicznej w 2019 roku w porównaniu z rokiem poprzednim wpływ miały poniższe
czynniki:
wzrost wyniku odsetkowego w efekcie zwiększonych wolumenów produktów kredytowych (+3% r./r.), częściowo
skonsumowany przez wzrost kosztów odsetkowych wynikających z istotnego wzrostu salda depozytów (+13% r./r.), w
tym jako rezultat atrakcyjnej oferty promocyjnej będącej narzędziem akwizycji nowych klientów z segmentu klientów
zamożnych (wzrost liczby klientów operacyjnych — Citi Private Client i Citigold +31% r./r.);
wzrost wyniku odsetkowego w efekcie zwiększonych wolumenów produktów kredytowych (+3% r./r.), częściowe
skonsumowany przez wzrost kosztów odsetkowych wynikających z istotnego wzrostu salda depozytów (+13% r./r.), w
tym jako rezultat atrakcyjnej oferty promocyjnej będącej narzędziem akwizycji nowych klientów z segmentu klientów
zamożnych (wzrost liczby klientów operacyjnych — Citi Private Client i Citigold +31% r./r.);
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>spadek wyniku prowizyjnego głównie na sprzedaży produktów inwestycyjnych w efekcie spadku sentymentu rynkowego;
spadek kosztów działania dzięki oszczędnościom z inicjatyw optymalizujących bazę kosztową, częściowo
reinwestowanym w marketing i technologię;
wyższy ujemny wynik w kategorii odpisy netto na oczekiwane straty kredytowe, tj. 77,5 mln zł wobec 72,1 mln zł w 2018
roku. Niewielka zmiana poziomu odpisów wynika z zachowania portfela kredytowego i nowej ekspozycji.
Łączne saldo na rachunkach bieżących wzrosło o ponad 7% i przekroczyło 6,8 mld zł. Liczba rachunków osobistych na koniec
2019 roku wyniosła 458 tys. (na koniec 2018 roku liczba rachunków wynosiła 460 tys.). Z tego 255 tys. stanowiły rachunk
złotowe, a 202 tys. rachunki prowadzone w walutach obcych.
Liczba kont oszczędnościowych na koniec 2019 roku wyniosła 140 tys. przy jednoczesnym saldzie zgromadzonych na nict
środków równym 3,3 mld zł, wobec 140 tys. kont oszczędnościowych o łącznym saldzie ponad 2,8 mld zł w analogicznyn
okresie poprzedniego roku.
Z dniem 14 września 2019 roku weszła w życie zmieniona Tabela Opłat i Prowizji dla klientów posiadających konto osobiste
typu Citigold oraz Citigold Private Client. Nowa Tabela zmieniła wysokość minimalnych progów uprawniających do bezpłatnego
prowadzenia Konta Osobistego:
Citigold z 300 tysięcy złotych do 400 tysięcy złotych,
promocyjne oprocentowanie kont oszczędnościowych,
ofertę specjalną dla nowych klientów Citi Priority z saldem do 100 tys. PLN i korzystniejszą z saldem powyżej 10!
tys. PLN
program rekomendacji dla klientów Citi Priority, Citigold i Citigold Private Client.
W obszarze klientów z segmentu Mikroprzedsiębiorstw Bank uruchomił również nową ofertę Kredytu w Rachunku Firmowym
wraz z nową ofertą Bank umożliwił również możliwość aplikowania o linię kredytową w procesie on-line.
W 2020 roku Bank planuje kontynuować strategię polegającą na zwiększeniu portfela klientów i sald we wskazanych
segmentach, kładąc nacisk na digitalizację akwizycji.
W 2019 roku magazyn finansowy Euromoney po raz kolejny wyróżnił Citi Handlowy za ofertę rachunków Citigold i Citigolc
Private Client. W 16 edycji corocznego badania rynku bankowości prywatnej, Bank został najwyżej oceniony w trzect
kategoriach: Zarządzanie aktywami, Doradztwo w zakresie alokacji aktywów oraz Family Office Services. W 2019 roku, po raz
czwarty z rzędu, magazyn Forbes przyznał bankowości Citigold Private Client najwyższą ocenę w prowadzonym przez siebie
ratingu bankowości prywatnej, podkreślając globalny charakter Banku oraz wzmocnienie oferty inwestycyjnej opartej ne
doradztwie inwestycyjnym.
Na koniec 2019 roku liczba kart kredytowych wyniosła 652 tys. Saldo zadłużenia na kartach kredytowych na koniec 2019 roku
wyniosło 2,8 mld zł, tj. było wyższe o 1,6% w stosunku do tego samego okresu w roku poprzednim. W rezultacie Bank utrzymuje
pozycję lidera na rynku kart kredytowych pod względem wartości kredytów udzielonych na kartach kredytowych, z udziałem
rynkowym - według danych na koniec grudnia 2019 roku - na poziomie 23%.
W 2019 roku akwizycja kart kredytowych utrzymała się na stabilnie wysokim poziomie jak w roku ubiegłym i wyniosła około
47 tys. kart. Umożliwiły to intensywne działania Banku w zakresie akwizycji poprzez uatrakcyjnienie oferty kart kredytowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Przełożyło się to na uhonorowanie Banku w 2019 roku, po raz czwarty z rzędu, nagrodą Złoty Bankier dla najlepszej karty
kredytowej Citi Simplicity.
w 2019 roku utrzymana została jakość pozyskiwanych kart oraz wysoki udział kart pozyskiwanych na bazie
udokumentowanych danych o dochodzie klienta, co przekłada się na wyższy poziom aktywacji i większą transakcyjność pośród
nowo pozyskanych klientów.
Bank konsekwentnie dywersyfikuje kanały akwizycji przy jednoczesnej ciągłej optymalizacji procesów sprzedażowych
Pożyczki gotówkowe i Pożyczki gotówkowe do rachunku karty kredytowej
Saldo pożyczek niezabezpieczonych (pożyczki gotówkowej i pożyczki gotówkowej do rachunku karty kredytowej) na koniec
2019 roku wyniosło 2,8 mld zł i zanotowało spadek o 1,7% w stosunku do roku ubiegłego. Spadek salda jest spowodowany
zmniejszeniem sprzedaży pożyczek gotówkowych dla posiadaczy kart kredytowych, która spadła o 4% w stosunku do roku
ubiegłego. W tym samym okresie saldo kredytów ratalnych, z których korzystają klienci w ramach wcześniej przyznanych
limitów karty kredytowej, i które są komplementarnym rozwiązaniem dla finansowania potrzeb kredytowych dla klientów,
wzrosło o 3% w skali roku.
Na koniec 2019 roku saldo portfela kredytów hipotecznych wyniosło 1,9 mld zł, tj. wzrosło o 15% w porównaniu do końce
2018 roku. Sprzedaż produktów hipotecznych w 2019 roku wyniosła 461 mln zł, tj. wzrosła o 29% w porównaniu do wyników
sprzedaży osiągniętych w 2018 roku.
Na koniec 2019 roku łączna wartość środków zarządzanych w produktach o charakterze inwestycyjnym (w tym w ramach
produktów ubezpieczeniowych o charakterze inwestycyjnym, bez inwestycji dwuwalutowych), nabytych przez klientów
detalicznych za pośrednictwem Banku, była o 8% wyższa od wartości na koniec analogicznego okresu w 2018 roku. W
największym stopniu wynikało to ze wzrostu w grupie funduszy inwestycyjnych.
W zakresie produktów strukturyzowanych, Bank zrealizował w całym 2019 roku ofertę 53 subskrypcji obligacji
strukturyzowanych denominowanych w PLN, USD oraz EUR.
W zakresie funduszy inwestycyjnych otwartych, Bank wdrożył w 2019 roku do oferty trzy nowe strategie inwestycyjne w różnych
walutach, w tym jednostki typu „hedge” ograniczające ryzyko kursowe oraz jednostki dystrybucyjne, które mogą wypłacać
dywidendę.
Bank kontynuował oferowanie ubezpieczeń w modelu dystrybucji wielokanałowej — zarówno w oddziałach jak też kanałach
zdalnych. W przypadku oddziałów Citigold, produkty oferowane były w ramach modelu obsługi klientów wspieranego poprzez
specjalistów ds. ubezpieczeń, zapewniających klientom specjalistyczne wsparcie w zakresie planowania finansowego z
wykorzystaniem produktów ubezpieczeniowych.
Bank poszerzył również ofertę w zakresie ubezpieczeń na życie powiązanych z zadłużeniem kredytowym dla klientów
posiadających pożyczki gotówkowe. W ramach ubezpieczeń oferowanych we współpracy z Towarzystwem Ubezpieczeń na
Życie WARTA S.A., w 2019 roku zostały wdrożone kolejne zmiany w oferowanych ubezpieczeniach na życie w zakresie
optymalizacji procesów zawierania ubezpieczeń. Obejmowały one w aplikacji dla klientów dodatkowe funkcjonalności, które
dawały możliwość szerszego podglądu w posiadane ubezpieczenia oraz możliwość wykonywania dodatkowych operacji.
Zmiany dotyczyły również aplikacji dla pracowników Banku w zakresie ułatwienia obsługi wniosków o zawieranie umów
ubezpieczeń.
W 2019 roku kanał dystrybucji detalicznej Universal Bankers utrzymał strategię akwizycji nowych klientów, skupiając się na
trzech podstawowych produktach: kartach kredytowych, koncie Citi Priority oraz pożyczce gotówkowej. Podobnie jak w
poprzednich latach, mobilne siły sprzedażowe działają na terenie całego kraju, operując z lokalnych biur w sześciu miastach.
Zgodnie z założeniami okresowego odświeżania potencjału sprzedażowego przy zachowaniu efektywności kosztowej formuły,
mobilne siły sprzedażowe kontynuowały obecność w firmach korporacyjnych oraz skupiały się na działaniach w jednostkach
administracji publicznej.
Universal Bankers wspierali także budowanie wizerunku Citi Handlowy jako instytucji innowacyjnej, proponującej nowoczesne
rozwiązania i zwróconej w stronę potrzeb klienta, poprzez obsługę sprzedażową wydarzeń społeczno-kulturalnych, takich jak:
widowiska, konferencje biznesowe, koncerty i imprezy sportowe
Na koniec 2019 roku sieć placówek typu Hub Gold liczyła 9 oddziałów, 10 oddziałów typu Smart, 1 Centrum Inwestycyjne oraz
1 oddział korporacyjny.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>W 2019 roku zakończono proces transformacji oddziałów przeznaczonych do obsługi klientów zamożnych. Obecnie Bank we
wszystkich placówkach oferuje klientom jednolity format obsługi serwisowej i sprzedażowej. Każdy z tych oddziałów zapewnia
charakter i standard przestrzeni, która pozwala na prowadzenie obsługi na najwyższym poziomie i przy zapewnionym
oczekiwanym poziomie komfortu oraz prestiżu. Zlokalizowanie jednostek w ścisłych centrach największych miast Polski
zapewnia oczekiwaną przez klientów dostępność i wygodę korzystania.
W styczniu 2019 roku przeprowadzono relokację oddziału Hub Gold, zlokalizowanego w Katowicach do nowej lokalizacji.
Realizacja projektu pozwoliła udostępnić klientom nowoczesną przestrzeń obsługi w całkowicie odmienionym standardzie, w
niewielkiej odległości od dotychczasowego oddziału.
W lutym 2019 roku otwarto nowy oddział typu Smart w Centrum Handlowym Galeria Mokotów, przenosząc tym samym
pierwotnie działającą placówkę do nowej, większej powierzchni. Zmiana wpłynęła na znaczącą poprawę jakości serwisu oraz
efektywności sprzedaży produktów bankowych. Działanie było zgodne z oczekiwaniami klientów w zakresie udostępnienia
usług dostępnych całodobowo (wydzielona strefa 24h z bankomatem i stanowiskami obsługi internetowej) oraz wydzielenia
większej przestrzeni serwisowej, zapewniającej prywatność oraz poprawę komfortu.
W marcu 2019 roku dokonano transformacji oddziału Smart Hub Gold, zlokalizowanego w Gdańsku do formatu Hub Gold.
Zmiana ta znacząco wpłynęła na poprawę efektywności wykorzystania powierzchni, jednocześnie zapewniając niezmienny
standard serwisu dla wszystkich obsługiwanych segmentów klientów.
W drugim i trzecim kwartale 2019 roku zamknięto dwa odziały typu Smart, zlokalizowane w Warszawie i we Wrocławiu. Zmiany
wpłynęły pozytywnie na poprawę efektywności kosztowej oraz operacyjnej pozostałych placówek zlokalizowanych w miastach
objętych działaniem.
W listopadzie 2019 roku przeprowadzono relokację tradycyjnego oddziału Smart Hub Gold, mieszczącego się w Krakowie do
centrum biurowego, zmieniając tym samym typ placówki na Hub Gold, z dedykowaną i wydzieloną przestrzenią do obsługi
klientów segmentu Citigold Private Client, zapewnia dostępność wszystkich usług wdrożonych w nowoczesnych placówkach,
dedykowanych do obsługi klientów zamożnych.
Liczba oddziałów na koniec okresu
Liczba placówek:
- HUB Gold
- Smart Hub Gold
- Centrum Inwestycyjne
- Oddziały Smart
Oddziały korporacyjne
 
Bankowa platforma internetowa dla klientów detalicznych zbudowana jest w technologii responsywnej, tzn. dostosowuje się
do urządzenia, z którego korzysta klient. Nowoczesny design odpowiada na oczekiwania klientów, a rozbudowane
funkcjonalność sprawia, iż korzystanie z tradycyjnych kanałów kontaktu z Bankiem nie jest już konieczne. Jedno z wielt
udogodnień dotyczy posiadaczy kart kredytowych, mogących samodzielnie zarządzać limitem karty, rozłożyć transakcje ne
raty oraz zakupić ubezpieczenie. Klienci mają możliwość tworzenia i aktualizacji profilu inwestycyjnego, zgodnego z regulację
MIFID II. W związku z wejściem w życie Dyrektywy PSD2, w serwisie zostały również udostępnione nowe funkcjonalność
zgodnie z wymogami silnego uwierzytelnienia.
Liczba aktywnych użytkowników Citibank Online, czyli takich, którzy przynajmniej raz na 90 dni zalogowali się do bankowości
internetowej lub mobilnej za pomocą przeglądarki lub aplikacji Citi Mobile, wyniosła na koniec IV kwartału 2019 roku 397 tys.
użytkowników. Udział aktywnych użytkowników Citibank Online w całym portfelu klientów Banku wyniósł na koniec IV kwartału
2019 roku 60,2%, co stanowi wzrost o 1 p.p . w porównaniu do IV kwartału 2018 roku.
Jednocześnie, na koniec IV kwartału 2019 roku, użytkownicy cyfrowi stanowili 81,7% wszystkich klientów aktywnych
transakcyjnie, co stanowi wzrost o 0,7 p.p. w porównaniu do IV kwartału 2018 roku.
W IV kwartale 2019 roku udział kart kredytowych, sprzedanych przez kanał internetowy, kształtował się na poziomie 47% w
odniesieniu do całości akwizycji kart kredytowych w Banku, co stanowi wzrost o 15 p.p. rok do roku.
Dzięki technologii responsywnej klient ma dostęp do wszystkich funkcji dostępnych w Citibank Online na każdym urządzeniu
z jakiego korzysta. Dodatkowo klienci mają dostęp do aplikacji mobilnej, która posiada takie funkcje jak np. darmowe
powiadomienia typu Push, dzięki którym klient na bieżąco jest informowany o zmianach na koncie lub karcie oraz możliwość
aktywacji logowania przy pomocy odcisku palca lub wizerunku twarzy, dzięki czemu dostęp do aplikacji stał się jeszcze
łatwiejszy, co jest bardzo doceniane przez klientów. Specjalnie z myślą o posiadaczach kart kredytowych Citi, uruchomiony
został nowy moduł aplikacji oraz została zaktualizowana aplikacja dla posiadaczy kont osobistych. Klienci korzystają m.in. z
uproszczonej i intuicyjnej nawigacji, nowej szaty graficznej oraz usługi mobilnej autoryzacji — Citi Mobile Token. Aplikacja
mobilna została również dostosowana w zakresie zapewnienia silnego uwierzytelnienia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Rok 2019 był okresem wzmożonej aktywności klientów w kanałach mobilnych. Na koniec IV kwartału 2019 roku liczbe
aktywnych użytkowników bankowości mobilnej, czyli takich, którzy raz na 90 dni skorzystali z bankowości mobilnej logując sie
do aplikacji Citi Mobile lub do Citibank Online w technologii responsywnej, wyniosła ponad 218 tys., co stanowi wzrost o 5,1%
względem IV kwartału 2018 roku.
Udział aktywnych użytkowników bankowości mobilnej względem portfela klientów detalicznych Citi Handlowy wyniósł 33,1%,
co stanowi wzrost o 2,5 p.p., względem analogicznego okresu w 2018 roku.
W 2019 roku Citi Handlowy kontynuował działalność w mediach społecznościowych, pozostających istotnym kanałem zarówno
do kontaktu, jak i do interakcji z klientami. W codziennej komunikacji Bank promował swoje treści na Facebooku oraz
Instagramie. Bank nie tylko dostarczał informacji o aktualnych ofertach czy promocjach, ale także udostępniał fanom
zaproszenia do udziału w niecodziennych wydarzeniach i konkursach. Posty udostępniane przez Bank docierały każdego dnia
do ponad 155 tys. osób korzystających z Facebooka i Instagrama a każda z tych osób miała średnio cztery kontakty z
materiałem marketingowym Banku w ciągu roku. W 2019 roku na Facebooku opublikowanych zostało 51 postów, pod którymi
użytkownicy tej platformy pozostawili 6,4 tys. komentarzy.
W 2019 roku Facebook stanowił również jedno z kluczowych narzędzi do obsługi zapytań klientów. Średni czas udzielonej
odpowiedzi to 15 minut. Liczba fanów nie uległa zmianie - Bank posiada 146 tys. fanów.
W 2019 roku strategicznym celem Banku w obszarze technologii informatycznych było nadal zwiększanie konkurencyjności
Banku poprzez dostarczanie najwyższej jakości usług i produktów, przy szerokim wsparciu rozwiązań innowacyjnych,
cyfryzacji i automatyzacji oraz przy jednoczesnej optymalizacji kosztów. Zgodnie z trendami rynkowymi technologia Banku jest
oparta w dużym stopniu o scentralizowane usługi i outsourcing. Procesy centralizacji usług pozwalają na osiąganie
oszczędności, poprawę jakości i standaryzację procesów oraz na zapewnianie wysokiego poziomu kontroli i bezpieczeństwa
informacji. Jako, że promocja elektronicznych kanałów dystrybucji, oparcie produktów bankowych o najnowsze technologie, w
tym rozwiązania internetowe i mobilne, są ważnymi komponentami strategii działania Banku, Pion Technologii Banku
koncentrował się na opracowywaniu i wdrażaniu takich rozwiązań, które służą tym celom biznesowym.
Procesy IT Banku realizowane są zgodnie z międzynarodowymi standardami, co w I kwartale 2019 roku zostało potwierdzone
pozytywnym wynikiem audytów recertyfikacyjnych/nadzorczych zgodności ze standardami ISO 20000 (zarządzanie usługami
IT), ISO 27001 (zarządzanie bezpieczeństwem informacji) oraz IS022301 (zapewnienie ciągłości pracy).
Najistotniejsze modyfikacje/usprawnienia wprowadzone w 2019 roku to:
w obszarze bankowości instytucjonalnej:
implementacja nowych rozwiązań zwiększających poziom cyfryzacji komunikacji pomiędzy Bankiet
klientem — nowe rozwiązania są wdrażane w celu zwiększenia poziomu cyfryzacji w komunikacji pomię
klientem, a Bankiem. W wyniku wdrażania nowych zmian kolejni klienci będą w stanie korzystać z możliwi
cyfrowego składania i pobierania dokumentów z Banku. W wyniku wdrażanych zmian Bank oczekuje dalsz
zwiększenia poziomu cyfryzacji komunikacji i zmniejszenia ilości nie-cyfrowych dokumentów w obroci
klientami;
implementacja systemu wspierającego procesy skarbcowe w Banku — nowe rozwiązanie zape
zwiększenie poziomu automatyzacji procesów w obszarze zarządzania działalnością skarbcową Banku «
digitalizacji obsługi klientów korporacyjnych;
implementacja rozwiązania EMV dla obszaru kart przedpłaconych — wdrożenie rozszerz&lt;
funkcjonalności karty przedpłaconej o nową funkcjonalność EMV w celu dostarczenia nowych produk
(Paypass) oraz zwiększenia bezpieczeństwa produktu kartowego;
w obszarze bankowości detalicznej:
nowa odsłona aplikacji mobilnej Citi Mobile oraz dodanie nowych funkcjonalności. Rozwój bankow:
mobilnej to jeden z kluczowych punktów strategii Banku, a w ramach zmian do aplikacji w 2019 roku, skupi:
się m.in. na rozwinięciu szeregu funkcjonalności obsługi kart kredytowych (takie jak rozkładanie transakcji
raty), dodano nowe narzędzie do mobilnej autoryzacji transakcji (Citi Mobile Token) oraz wprowadzono nx
szatę graficzną z przejrzystym układem i intuicyjnym poruszaniem się po aplikacji;
wprowadzenie nowoczesnej usługi zdalnej weryfikacji biometrycznej w procesie kredytowym, dzięki kt
klienci mogą zawnioskować o kredyt w pełni zdalnie za pomocą zdjęć wykonanych smartfonem;
wprowadzenie aplikacji do automatycznej weryfikacji wyciągów bankowych dla klientów wnioskując:
o produkty kredytowe — Bank oczekuje, że nowa aplikacja znacznie przyspieszy proces kredytowy dz
automatyzacji weryfikacji autentyczności wyciągów bankowych dostarczanych przez klientów, jak rówr
ograniczy ryzyko wyłudzeń kredytów poprzez zmniejszenie możliwości przyjęcia fałszywych wyciągów;
migracja aplikacji Autodialer (aplikacji sterującej połączeniami telefonicznymi w obszarze windyka:
sprzedaży telefonicznej) do nowszego środowiska teleinformatycznego — dzięki czemu zdecydow
zmniejszyło ryzyko niedostępności aplikacji przynoszącej Bankowi wymierne korzyści finansowe;
w zakresie dostosowania systemów Banku do zgodności z wymaganiami regulacyjnymi:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>wdrożenie zmian regulacyjnych dostosowujących systemy informatyczne Banku do wymogów regulacji PSD2
(w tym wdrożenie funkcjonalności Strong Customer Authentication, czyli silnego uwierzytelnienia klienta);
wdrożenie dalszych zmian regulacyjnych dostosowujących systemy informatyczne Banku do wymogów
regulacji AML (przeciwdziałania praniu pieniędzy i finansowania terroryzmu);
wykonanie analizy oraz wdrożenie wymogów regulacyjnych związanych z desygnacją Banku jako operatora
usług kluczowych w rozumieniu ustawy o Krajowym Systemie Cyberbezpieczeństwa;
w obszarze infrastruktury teleinformatycznej Banku oraz bezpieczeństwa informacji:
 
kontynuacja implementacji usprawnień zwiększających bezpieczeństwo korzystania z platformy internetowej
CitiBank Online, m.in. wdrożenie dodatkowych weryfikacji na poziomie serwera, w celu zabezpieczenia przed
potencjalnymi atakami i manipulacją danych zdefiniowanych odbiorców klienta;
wprowadzenie usprawnień w bankowości mobilnej dla klientów detalicznych, minimalizujących podatność
aplikacji na zagrożenie transakcjami oszukańczymi oraz kontrolujących wersję certyfikatów, wymogi związane
z bezpiecznym środowiskiem uruchomieniowym a także przywiązujące urządzenie i aplikację do konkretnego
użytkownika;
rozszerzenie obecnych i wprowadzenie nowych rozwiązań w obszarze przeciwdziałania wyciekowi danych
(systemy Data Leakage prevention);
 
Jednostki technologiczne proaktywne rozwijają i ulepszają swój portfel usług, aby w pełni zaspokajać obecne i przyszłe
potrzeby biznesowe Banku. Proponują i dostarczają partnerom biznesowym optymalne rozwiązania technologiczne,
pozwalające na budowanie przewagi konkurencyjnej. J ednostki technologiczne aktywnie wspierają inicjatywy zmierzające do
szerszego wykorzystania technologii informacyjnych automatyzujących procesy w Banku oraz zwiększających poziom
cyfryzacji usług.
Poniżej informacja o trwających i jeszcze nieukończonych inicjatywach i modyfikacjach systemów, które będą miały wpływ n
działalność Banku w najbliższych okresach:
Implementacja systemów wspierających prace Sektora Rynków Finansowych i Banko
Korporacyjnej w obszarze instrumentów pochodnych - wdrożenie nowej platformy jest realizowane
skorzystania z bardziej zaawansowanych rozwiązań produktowych oferowanych w grupie Citi oraz reź
strategii konsolidacji rozwiązań produktowych, w wyniku implementacji Bank oczekuje zwiększenia pc
efektywności i automatyzacji obsługi produktu instrumentów pochodnych;
implementacja rozwiązań do robotyzacji procesów operacyjnych Banku - wdrożenie platfor
robotyzacji procesów biznesowych jest realizowane w celu zwiększenia efektywności realizowanych pro
bacik=orfice w Banku, w wyniku implementacji Bank oczekuje zwiększenia poziomu efektywności i automa
obsługi procesów back-office;
w obszarze bankowości detalicznej:
dodanie usługi płatności poprzez Apple Pay dla kart debetowych i kredytowych Mastercard;
kontynuacja automatyzacji i lizacji procesów sprzedażowych (straight through processi
obszarze produktów bankowości detalicznej — dla procesów kart kredytowych, pożyczek gotówkowyc
kont;
 
dalsze udoskonalanie platformy bankowości internetowej i mobilnej (dodanie nowych funkcjonalnoś
produktów) w celu zwiększenia zadowolenia klientów, zwiększenia przychodów oraz bezpieczeństwa;
wprowadzenie nowej platformy marketingowej w celu automatyzacji wysyłki kampanii reklamowych;
w zakresie dostosowania systemów Banku do zgodności z wymaganiami regulacyjnymi:
dalsze dostosowanie systemów informatycznych Banku do szerszego zakresu monitorowania trans&lt;
ramach przeciwdziałania praniu pieniędzy;
w obszarze infrastruktury teleinformatycznej Banku oraz bezpieczeństwa informacji:
implementacja kolejnych mechanizmów bezpieczeństwa nowej generacji w systemach bankowych;
migracja telefonii do rozwiązań głosowych Cisco wraz z zastosowaniem zasady „Softphone first
zwiększeniem mobilności, optymalizacja środowiska usług voice recording, contact center oraz sy
Autodialer;
Zaanaażowania kapitałowe Banku
Zaangażowania kapitałowe Banku podzielone są na portfele zaangażowań strategicznych i zaangażowań do zbycia. W 2019
roku Bank kontynuował obraną wcześniej politykę inwestycji kapitałowych. Jej wytycznymi dla portfela zaangażowań
strategicznych były: maksymalizacja zysku w długim okresie czasu, wzrost udziałów rynkowych, rozwój współpracy z Bankiem
oraz rozszerzanie oferty Banku, a dla portfela zaangażowań do zbycia - optymalizacja wyniku finansowego transakcji
kapitałowych oraz minimalizacja ryzyka w obszarach wynikających z tych transakcji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>Spółki strategiczne obejmują podmioty prowadzące działalność w sektorze finansowym, dzięki którym Bank poszerza swoją
ofertę produktową, zwiększa prestiż i wzmacnia pozycję konkurencyjną na rynku usług finansowych w Polsce.
Do spółek strategicznych zaliczamy również spółki infrastrukturalne prowadzące działalność na rzecz sektora finansowego.
Bank posiada w nich udział mniejszościowy, ale mają one strategiczne znaczenie dla Banku ze względu na prowadzone przez
spółki operacje oraz współpracę z Bankiem.
W przypadku zaangażowań strategicznych w tzw. spółkach infrastrukturalnych Bank planuje zachować swój udział i aktywnie
uczestniczyć w wyznaczaniu strategicznych kierunków ich rozwoju w ramach możliwości wynikających z posiadanego praw:
głosu. Nadrzędnym celem Banku przy sprawowaniu nadzoru korporacyjnego nad tymi spółkami jest dążenie do rozwoju spółeł
z zachowaniem niezagrożonej kontynuacji ich aktualnej działalności wykorzystywanej przez uczestników rynków finansowych
w tym również przez Bank. Jednocześnie, aby oferta Banku była innowacyjna, kompleksowa i zaspokajała różnorodne
potrzeby i oczekiwania klientów w zakresie produktów, Bank może rozważyć poszerzenie portfela spółek strategicznych «
podmioty, które uzupełnią i uatrakcyjnią ofertę własną Banku, gwarantując jednocześnie bezpieczeństwo oferowanych usług
W tym celu możliwa jest potencjalna akwizycja, utworzenie nowej spółki lub wykorzystanie celowego wehikułu inwestycyjnego
znajdującego się już w portfelu Banku.
Spółki do zbycia to podmioty, w których zaangażowanie Banku nie ma charakteru strategicznego i obejmują one zarówno
spółki posiadane przez Bank bezpośrednio, jak i pośrednio, a także celowe spółki inwestycyjne,. Niektóre spośród spółek do
zbycia stanowią zaangażowania restrukturyzacyjne, które to zaangażowania Bank objął w wyniku konwersji wierzytelności na
udziały kapitałowe.
Założenia strategiczne Banku odnośnie spółek do zbycia przewidują stopniową redukcję zaangażowania Grupy w tych
spółkach. Zakłada się, iż poszczególne podmioty będą sprzedawane w najbardziej dogodnym momencie wynikającym
z uwarunkowań rynkowych. Portfel spółek do zbycia skupia zaangażowania kapitałowe bez określonej z góry stopy zwrotu.
Bank nie planuje nowych inwestycji kapitałowych z przeznaczeniem do sprzedaży w późniejszym okresie. Portfel spółek do
zbycia może powiększyć się o ewentualne zaangażowania objęte w wyniku konwersji wierzytelności na udziały kapitałowe,
przejęcia/egzekucji zabezpieczeń ustanowionych na akcjach/udziałach w procesie kredytowym lub innych procesów,
zmierzających do zabezpieczenia bądź egzekucji wierzytelności Banku, oraz o zaangażowania, które Bank obejmie w związku
z prowadzoną działalnością operacyjną. Zaangażowania restrukturyzacyjne będą zbywane zgodnie z planem restrukturyzacji,
ustanowionym indywidualnie dla każdej spółki.
Według stanu na 31 grudnia 2019 roku w skład Grupy wchodziły dwie celowe spółki inwestycyjne. Działalność tych spółek była
finansowana poprzez zwrotną dopłatę wspólnika do kapitału oraz z ich wyników finansowych.
W związku z kontynuowaniem przez Bank strategii ograniczenia działalności poprzez celowe spółki inwestycyjne przewiduje
się, iż kolejne spółki inwestycyjne będą podlegały sukcesywnemu zbywaniu lub likwidacji.
Według informacji dostępnych w dniu sporządzania sprawozdania finansowego (wstępne niezaudytowane) podstawowe dane
finansowe opisywanych podmiotów według stanu na 31 grudnia 2019 roku przedstawiały się następująco:
 
będącego dniem bilansowym jednostki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Na sytuację finansową i organizacyjną Grupy w 2019 roku miały wpływ m.in.
Data wejścia w życie i podsumowanie nowych wymogów
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Na sytuację finansową i organizacyjną Grupy w 2020 roku będą miały wpływ m.in
Data wejścia w życie i podsumowanie nowych wymogów
 
Lai I KAMLGCPAŁAG li! muł
Rekomendacja R dotycząca zasad
zarządzania ryzykiem kredytowym
oraz ujmowania oczekiwanych
strat kredytowych (projekt)
o. EEEE. WWE 1 PORE RCW: LA OP NE ME REP WR
« Termin: 2020/2021 rok (rekomendacja projektowana)
e Rekomendacja jest adresowana do banków i stanowi zbiór zasad oraz wytycznych
dotyczących zarządzania ryzykiem kredytowym i ujmowania oczekiwanych strat
kredytowych. Nowelizacja Rekomendacji R jest wynikiem wejścia w życie z dniem
1 stycznia 2018 roku nowego Międzynarodowego Standardu Sprawozdawczości
Finansowej — MSSF 9 Instrumenty finansowe. Celem Rekomendacji R jest
wskazanie bankom zbioru dobrych praktyk w zakresie zarządzania ryzykiem
kredytowym, klasyfikacji ekspozycji kredytowych i szacowania oczekiwanych strat
kredytowych zgodnie z przyjętą i obowiązującą w banku polityką rachunkowości.
 
Rekomendacja S dotycząca
dobrych praktyk w zakresie
zarządzania ekspozycjami
kredytowymi zabezpieczonymi
hipotecznie
Rekomendacja Z dotycząca ładu
wewnętrznego w bankach
Wytyczne EBA i ESMA w sprawie
oceny odpowiedniości członków
organów zarządzającego i
kluczowego personelu
Wytyczne EBA ws. zarządzania
wewnętrznego
Rozporządzenie Delegowane
Komisji (UE) 2018/389 z dnia 27
listopada 2017 roku uzupełniające
dyrektywę Parlamentu
Europejskiego i Rady (UE)
2015/2366 w odniesieniu do
regulacyjnych standardów
technicznych dotyczących silnego
uwierzytelniania klienta i
wspólnych i bezpiecznych
otwartych standardów komunikacii
 
« Termin: 2019 rok
e znowelizowana rekomendacja S przewiduje m.in. obowiązek wprowadzenia do
oferty banków kredytów ze stałą stopą procentową wraz z możliwością zamiany
kredytu ze zmienną stopą procentową na kredyt ze stałą stopą procentową.
Ponadto, znowelizowana Rekomendacja S wprowadza postanowienia dotyczące
kredytów z opcją zwolnienia ze zobowiązania wobec banku z tytułu ekspozycji
kredytowej zabezpieczonej hipotecznie na nieruchomości mieszkalnej w
przypadku przeniesienia przez kredytobiorcę na bank własności kredytowanej
nieruchomości, określanych jako kredyty z opcją „klucz za dług”. Projekt
uwzględnia również możliwość informowania kolejno grup klientów o możliwości
zamiany kredytu w przypadku, gdy bank przewiduje, że nie będzie w stanie
obsłużyć wszystkich spodziewanych wniosków.
«_ Termin: 2019 rok
« Rekomendacja Z będzie stanowić zbiór dobrych praktyk w zakresie zarządzania
wewnętrznego (ang. internal governance). W szczególności dokument będzie się
odnosił do takich kwestii jak: ogólne zasady ładu wewnętrznego w banku, struktura
organizacyjna, zadania, obowiązki, skład i funkcjonowanie rady nadzorczej,
zarządu i kadry zarządzającej wyższego szczebla, standardy postępowania banku
(etyka) oraz konflikt interesów, zasady wynagradzania banku, zasady zarządzania
ryzykiem i kontroli wewnętrznej, systemy informacyjne i komunikacja,
wprowadzanie nowych produktów w banku, polityka dywidendowa, polityka
zlecania czynności na zewnątrz (outsourcing), ciągłość działania oraz
przejrzystość systemu zarządzania w banku. Postanowienia Rekomendacji Z
opracowywane są z uwzględnieniem wytycznych Europejskiego Urzędu Nadzoru
Bankowego oraz Europejskiego Urzędu Nadzoru Giełd i Papierów Wartościowych.
«_ Termin: 14 września 2019 roku
e Rozporządzenie wskazuje wymogi, które dostawcy usług płatniczych muszą
spełnić w celu wdrożenia środków bezpieczeństwa umożliwiających tym
dostawcom m.in. stosowanie procedury silnego uwierzytelniania oraz związanych
z tym środków bezpieczeństwa, a także określenie wspólnych, bezpiecznych i
otwartych standardów komunikacji między dostawcami usług płatniczych
prowadzącymi rachunek, dostawcami świadczącymi usługę inicjowania płatności,
dostawcami świadczącymi usługę dostępu do informacji o rachunku, płatnikami,
odbiorcami i innymi dostawcami usług płatniczych w odniesieniu do świadczenia i
korzystania z usług płatniczych.
</Text>
	</Page>
</document>
