<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>   
x NR
Wydatki podmiotów gt spodarczych na reklamę i marketing, podobnie jak wydatki osób indywidualnych na
zakup dóbr i usług konsumpcyjnych, są pochodną ogólnej sytuacji makroekonomicznej. Wobec powyższego,
biorąc pod uwagę, że głównymi źródłami przychodów Spółki są przychody z szeroko pojętej reklamy
intemetowej oraz e-commerce, sytuację makroekonomiczną należy uznać za istotny czynnik warunkujący
rozwój działalności INTERIA .PL S.A.
Ze względu na odnotowany w Polsce w ostatnich kwartałach wzrost gospodarczy oraz jego optymistyczne
prognozy prezentowane przez niezależne instytucje i analityków, Zarząd Spółki uważa, iż w okresie najbliższych
9 lat koniunktura aospodarcza nie powinna stanowić czynnika hamuiacedo rozwój Spółki.
 
Działalność INTERIA. PL, atym samym jej przychody, są bezpośrednio powiązane z tendencjami panującymi
na rynku reklamy oraz e-commerce. w opinii Zarządu Spółki obydwa rynki w Polsce charakteryzują się dużym
potencjałem wzrostowym.
 
Działalność INIERIA.FL, atym samym jej przychody, są bezpośrednio powiązane z tendencjami panującymi
na rynku reklamy oraz e-commerce. w opinii Zarządu Spółki obydwa rynki w Polsce charakteryzują się dużym
potencjałem wzrostowym.
Prezentowany pogląd wynika w szczególności z niskiej wartości rynku reklamy w Polsce w stosunku do krajów
rozwiniętych oraz obserwowanych tendencji, wskazujących na przenoszenie coraz większych części budżetów
reklamowych z mediów tradycyjnych do Intemetu.
W zakresie e-commerce istotny jest obserwowany wzrost wartości transakcji zawieranych przez Internet,
wynikający ze wzrostu zaufania potencjalnych klientów do tego sposobu zawierania transakcji oraz coraz
szerszej oferty towarów i usług dostępnych na stronach internetowych.
A EEENY ZE JT
Prezentowany pogląd wynika w szczególności z niskiej wartości rynku reklamy w Polsce w stosunku do krajów
rozwiniętych oraz obserwowanych tendencji, wskazujących na przenoszenie coraz większych części budżetów
reklamowych z mediów tradycyjnych do Intemetu.
W zalracjia aż.eommara ietotnu inot nhcarornany turznnot urarłnóni tHroncalznii waurananiynh nmrwag Intarnat
ANY dT aa JJ 7% ZZ
Bardzo istotnym z punktu widzenia rozwoju działalności INTERIA.PL S.A. jest poziom taryf
telekomunikacyjnych, zarówno dla odbiorów, jak i dla dostawców treści i usług intemetowych. Zarząd Spółki
przewiduje, iż pomimo pewnych opóźnień w zakresie dostosowywania taryf obowiązujących w Polsce do
standardów obowiązujących w krajach rozwiniętych, postępująca w najbliższych latach liberalizacja rynku usług
telekomunikacyjnych powinna wymusić na operatorach spadek cen dostępu do Internetu, jak również obniżyć
koszty ponoszone przez Spółkę. W przypadku kosztów ponoszonych przez INTERIA.PL szczególnie istotne jest
wprowadzenie tzw. polityki peeringowej polegającej na optymalnej kosztowo wymianie ruchu z operatorami
telekomunikacyjnymi.
Celem strategicznym Spółki INTERIA .PL jest maksymalizacja wartości Spółki poprzez:
dynamiczny wzrost zasięgu portalu INTERIA .PL, wskutek tworzenia nowych serwisów i pozyskiw:
nowych treści, w tym treści multimedialnych skierowanych do użytkowników portalu korzystając
z szerokopasmowego dostępu do Internetu w celu zwiększania udziału w rynkach, na których Spx
działa,
stały rozwój oferty reklamowej portalu INTERIA.PL oraz aktywne propagowanie Internetu j
masowego medium mogącego konkurować na rynku reklamy z innymi mediami,
poszerzanie oferty Spółki w zakresie handlu elektronicznego (e-commerce) o nowe produkty i us
dla użytkowników portalu, atakże narzędzia dla podmiotów gospodarczych chcących dotrzeć
użytkowników portalu ze swymi produktami i usługami,
uruchomienie irozwój platformy usług dystrybuowanych elektronicznie skierowanych
użytkowników korzystających z Internetu za pośrednictwem łącza szerokopasmowego w tym platfo:
dystrybucji treści multimedialnych,
uruchomienie i rozwój platformy komunikacyjnej realizującej potrzeby oraz budującej społeczni.
intemetowe platforma łączyć będzie zarówno obecne w portalu funkcjonalności serwisów takich
poczta elektroniczna, Czateria, Randki, ale też nowo utworzonych części platformy między inn
serwisu blogów (dzienników intemetowych), forum, komunikatora głosowego, telefonii ip.
rozszerzenie palety usług, a tym samym zwiększanie przychodów pochodzących ze sprzedaży płatn
usług komunikacyjnych i telekomunikacyjnych, w tym utworzenie platformy komunikacyjnej «
narzędzi komunikacji głosowej, w tym telefonii intemetowej,
 
utrzymanie zdywersyfikowanych przychodów Spółki poprzez dalszą rozbudowę oferty i akty
sprzedaż następujących usług:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>o hostingu dla małych i średnich przedsiębiorstw,
o technologii i projektów internetowych,
o produkcji witryn intemetowych.
Rynek reklamy intemetowej jest głównym obszarem działalności Spółki. Celem Spółki jest dwukierunkowe
działanie związane z rynkiem reklamy intemetowej w Polsce. Zwiększenie przychodów Spółki z tego źródła
może zostać uzyskane za pomocą zwiększenia udziału Spółki w rynku reklamy intemetowej, ale także poprzez
dynamiczny wzrost samego rynku. Zwiększenie udziału w rynku Spółka zamierza uzyskać za pomocą stale
dopasowywanej do potrzeb klientów, nowatorskiej ofercie reklamowej, ale przede wszystkim dzięki wzrostowi
wskaźników zasięgowych portalu.
Dynamiczny wzrost rynku reklamy intemetowej odbywa się przede wszystkim kosztem innych obecnych na
rynku mediów. Wielkość udziału wydatków na reklamę intemetową w Polsce w stosunku do ogólnych
wydatków na reklamę jest w Polsce wciąż bardzo niska w stosunku do innych państw europejskich i wyniosła
w 2003 roku około 1% (IAB Polska). Wielkość przychodów Spółki pochodzących ze sprzedaży powierzchni
reklamowej jest pochodną ogólnej wartości rynku reklamy internetowej, stąd intensywne działania promujące
rynek we współpracy z innymi podmiotami obecnymi na rynku. Obok promocji samego medium prowadzonej
we współpracy z Interactive Advertising Bureau - organizacją zrzeszającą firmy oraz ludzi branży intemetowej.
Spółka uczestniczy w pracach nad doprowadzeniem do uruchomienia ogólnego badania Internetu przez Spółkę
Polskie Badania Intemetu Sp. z o.o., której INTERIA.PL jest udziałowcem.
Jednym zkierunków rozwoju działalności Spółki jest obszar rynku handlu elektronicznego
(e-commerce). Spółka koncentruje swoją aktywność na najbardziej perspektywicznych obszarach rynku,
efektywnie wykorzystując posiadany potencjał. Głównymi atutami Spółki na tym rynku są: duża liczba
użytkowników portalu INTERIA .PL, doświadczenie w zakresie technologii internetowych oraz silna marka.
Priorytetowym celem rozwoju działalności Spółki w tym obszarze jest stałe poszerzanie oferty produktów
i usług udostępnianych przez portal INTERIA.PL. Spółka zamierza nadal intensyfikować działania w kierunku
realizowania przychodów z tytułu pobierania od partnerów e-commerce prowizji, związanej z wartością
sprzedaży generowanej przez użytkowników portalu INTERIA .PL oraz z opłat abonamentowych wynikających
z prezentacji ich oferty wobec Intemautów.
Spółka planuje nadal konsekwentnie rozwijać działalność w zakresie udostępniania ofert sprzedaży poprzez
Intemet na zasadzie „niskiego ryzyka” poprzez prezentacje ofert pochodzących od firm współpracujących
z INTERIA.PL wobec użytkowników Internetu i dystrybuować na partnerów Spółki funkcje związane z obsługą
sprzedaży oraz prezentacją ofert. Oznacza to możliwość korzystania z rozwoju rynku e-commerce przy
optymalnym wykorzystaniu posiadanego potencjału Spółki.
INTERIA.PL jest mocno zaangażowana w kreowanie nowo powstającego segmentu rynku - elektronicznegc
handlu bezpośredniego (direct electronic commerce), w którym całość transakcji, łącznie z dystrybucją
realizowana jest poprzez Internet. Ten segment rynku, w perspektywie kilku najbliższych lat, będzie się bardz.
dynamicznie rozwijał, a dzięki łatwości dostępu i drastycznej redukcji kosztów dystrybucji, usługi i produkt;
cyfrowe będą coraz bardziej konkurencyjne dla swoich tradycyjnych odpowiedników. Przełom roku 2003 i 200:
a także pierwsze trzy kwartały roku 2004 przyniosły bardzo znaczącą obniżkę cen dostępu do Intemetu dl:
prywatnego odbiorcy. Prowadzona równolegle przez operatorów telekomunikacyjnych intensywna promocji
usług dostępu szerokopasmowego do Intemetu spowodowała niespotykany dotąd przyrost użytkowników
intemetu korzystających z sieci za pomocą łącza ADSL. Przekraczająca znacznie 500 tys. liczba użytkowników
Intemetu korzystających w Polsce z szerokiego pasma stwarza możliwość uruchamiania nowych przedsięwzię:
biznesowych wykorzystujących łącze klienta o przepustowości 128 kilobitów i więcej.
INTERIA.PL uczestniczy aktywnie w kreowaniu tego typu przedsięwzięć biznesowych oraz zamierza być
jednym z liderów rynku sprzedaży wszelkiego rodzaju usług strumieniowych.
Wykorzystując posiadaną bazę użytkowników i potencjał z nią związany, Spółka oferuje i prowadzi bardzo
intensywne działania sprzedażowe płatnych usług komunikacyjnych i telekomunikacyjnych dla odbiorcy
indywidualnego. Spółka udostępnia platformę usług skierowanych do posiadaczy telefonów przenośnych
- „Nowoczesne Kanały Mobilnej Komunikacji”. Platforma ta będzie poszerzana onowe produkty do
</Text>
	</Page>
</document>
