<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>JEZ&quot;
prowadzona przez Prokuraturę w Bydgoszczy sprawa dotycząca transakcji kupna-sprzedaży
nieruchomości w Koronowie. Nabyta w 2006r. od Spółki Stalprod Sp.zo.o. nieruchomość
obciążona jest wieloma hipotekami, które nie zostały spłacone i wykreślone przez Pana
Andrzeja Piocha, pełniącego w roku 2006 jednocześnie funkcje Prezesa Stalprod Sp.zo.o i
Członka Zarządu Spółki FON SA. Niewywiązanie się przez Spółkę Stalprod Sp.zo.o.
(kontrahenta sprzedającego Spółce FON S.A. nieruchomość położoną w Koronowie) z umowy
kupna/sprzedaży może narazić Spółkę FON SA na dodatkowe straty finansowe związane z
obciążeniami hipotecznymi na nieruchomości w przypadku jej sprzedaży.
Na dzień 31.12.2009r. przeciwko Spółce FON SA nie toczyły się żadne postępowania dotyczące
zobowiązań albo wierzytelności Emitenta, których wartość stanowiłaby co najmniej 10%
kapitałów własnych emitenta.
zobowiązań albo wierzytelności Emitenta, których wartość stanowiłaby co najmniej 10%
kapitałów własnych emitenta.
   
Iv. Informacje o podstawowych produktach, towarach lub usługach, wraz z ich
określeniem wartościowym i ilościowym oraz udziałem poszczególnych
produktów, towarów i usług (jeżeli są istotne), albo ich grup w sprzedaży emitenta
ogółem, a także zmianach w tym zakresie w danym roku obrotowym.
Spółka FON S.A. od 1 stycznia 2009r. do 31 grudnia 2009r. prowadziła głównie działalność
polegającą na wynajmie hal produkcyjnych, sprzedaży materiałów produkcyjnych.
Przychód z tego tytułu wyniosły:
&gt; wynajem pomieszczeń - 215 tys.zł,
&gt; sprzedaż towarów — 523 tys.zł
V. Informacje o rynkach zbytu, z uwzględnieniem podziału na rynki krajowe i
zagraniczne oraz informacje o źródłach zaopatrzenia w materiały do produkcji, w
towary i usługi, z określeniem uzależnienia od jednego lub więcej odbiorców i
dostawców, a w przypadku gdy udział jednego odbiorcy lub dostawcy osiąga co
najmniej 10% przychodów ze sprzedaży ogółem — nazwy (firmy) dostawcy lub
odbiorcy, jego udział w sprzedaży lub zaopatrzeniu oraz jego formalne powiązania
ze Spółką.
</Text>
	</Page>
</document>
