<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Działalność segmentu klientów indywidualnych wygenerowała w 2014 r. wynik przed
uwzględnieniem odpisów aktualizujących z tytułu utraty wartości na poziomie 1 143,5
mln zł Wynik ten był wyższy od wyniku osiągniętego w roku ubiegłym o 200,9 mln zł, tj.
o 21,3%.
Według stanu na koniec 2014 r. Grupa obsługiwała 2 453,9 tys. klientów indywidualnych.
W porównaniu do stanu z końca 2013 r., liczba klientów indywidualnych wzrosła o 453,9
tys., tj. o 22,7%.
Poza obsługą klientów detalicznych, w ramach segmentu klientów indywidualnych
zawiera się również działalność związana z Consumer Finance, współpraca z T-Mobile
Polska, funkcjonowanie Biura maklerskiego, a także program Private Banking.
Do najważniejszych produktów oferowanych klientom indywidualnym należą:
Alior Bank utrzymuje wysoką sprzedaż rachunków oszczędnościowo-rozliczeniowych — w
ciągu roku liczba rachunków wzrosła o blisko 300 tys. W sprzedaży nadal przeważa oferta
Alior Bank, ale rośnie udział sprzedaży rachunków w T-Mobile Usługi Bankowe (dawniej
Alior Sync).
W pierwszej połowie 2014 r. Bank w ramach obu posiadanych marek wprowadził nowe
oferty. W ramach marki Alior Bank było to - Konto Wyższej Jakości będące jedynym
dostępnym na rynku bezpłatnym kontem z gwarancją niezmienności opłat aż przez 5 lat.
Dodatkowo, aktywni klienci nie ponoszą żadnych kosztów związanych z korzystaniem z
konta — zarówno opłaty okresowe, jak i opłaty za transakcje wynoszą absolutne 0 zł.
Natomiast w ramach oferty T-Mobile Usługi Bankowe konto osobiste zyskało dodatkowe
korzyści skierowane do klientów T-Mobile Polska.
Kontynuując zapoczątkowaną w minionym roku strategię upraszczania oferty, Bank
zdecydował się na konwersję wycofanych wcześniej produktów: Konta zakupowego i
Konta z programem Lotos Navigator odpowiednio na Konto Rozsądne i Osobiste.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Alior Bank podtrzymuje politykę motywowania klientów do aktywnego korzystania z
produktów. Wprowadzone przez Alior Bank zmiany w Tabeli Opłat i Prowizji (w kwietniu
oraz w listopadzie) mają na celu zachęcanie klientów do wyboru Alior Banku, jako
„głównego banku”. Na uwagę zasługuje fakt, że Alior Bank nie zdecydował się na
usunięcie benefitów do oferowanych rachunków, pozostawiając 3% wypłacanego
CashBacku od transakcji dokonanych kartą do Rachunku Rozsądnego czy pakiet
„Pomocnych Fachowców” w Koncie Osobistym.
W ofercie niezabezpieczonych produktów kredytowych dla klientów indywidualnych,
kluczowym produktem Banku jest pożyczka gotówkowa, która może być przeznaczona
zarówno na cel dowolny, jak i na konsolidację zobowiązań finansowych (kredyt
konsolidacyjny).
Na początku 2014 r. działania Banku w zakresie pożyczki gotówkowej koncentrowały się
na kontynuowaniu kampanii: „Gwarancja Najniższej Raty” oraz zaoferowaniu klientom
w 2 kw. dodatkowego benefitu produktowego, polegającego na gwarantowaniu klientowi
najniższej raty przez cały okres kredytowania.
W dalszym ciągu Bank podejmował działania retencyjne mające na celu utrzymanie
klienta w Banku.
Jednocześnie Bank stale dbał o odpowiednią dochodowość pożyczki uwzględniając przy
zarządzaniu polityką cenową czynniki zewnętrzne (w tym obniżki stóp procentowych),
starając się jednocześnie zachować konkurencyjność ww. produktu.
W 2014 r. Alior Bank S.A. kontynuował politykę ograniczania oferty kart kredytowych
zapoczątkowaną w 2013 r. Bank posiada w swej ofercie trzy typy kart, skierowane do
różnych grup docelowych. Karta Gold kierowana jest do segmentu klienta indywidualnego
masowego, Karta World dedykowana jest klientom segmentu mass affluent, natomiast
karta World Elite dedykowana jest klientom segmentu private banking. Karty
zabezpieczone są zarówno paskiem magnetycznym jak i chipem, a ponadto umożliwiają
dokonywanie transakcji w technologii zbliżeniowej.
W 2014 r. rozpoczęto także wymianę kart typu Silver, na karty typu Gold w celu
ujednolicenia portfela kartowego Banku.
Do końca 2014 r. Alior Bank S.A. uruchomił klientom 95,7 tys. rachunków kart
kredytowych, które były na koniec 2014 r. aktywne. Na koniec 2013 r. wartość ta
wynosiła 91,8 tys., co oznacza przyrost liczby rachunków kart kredytowych o 4%. Udział
Alior Banku w rynku kształtuje się na poziomie 1,2% na koniec III kw. 2014 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Na koniec 2014 r., Bank prowadził 69,3 tys. rachunków z przyznanym limitem
odnawialnym w rachunku (LOR), co oznacza 43-procentowy wzrost w stosunku do stanu
z końca 2013 r. Wzrost ten wynika głównie z efektywnego wykorzystania wdrożonego w
III kw. 2013 r. łącznego procesu kredytowego, w ramach którego klientowi przyznawane
są dwa produkty jednocześnie na podstawie tych samych informacji i dokumentów -
pożyczka gotówkowa i limit odnawialny w rachunku lub pożyczka gotówkowa i karta
kredytowa.
W 2014 r. Alior Bank udzielił ponad 10 tys. kredytów hipotecznych. Wzrost sprzedaży w
2014 r. w stosunku do 2013 r. wyniósł ponad 50%.
W 2014 r. Alior Bank osiągnął 5,7% udział w rynku, przy czym w zakresie miesięcznej
sprzedaży w listopadzie osiągnął rekordowy w historii udział w rynku na poziomie 7,44%
(wg danych ZBP).
Alior Bank w 2014r. rozwijał wyspecjalizowane jednostki - Centra Hipoteczne -
dedykowane do obsługi pośredników w zakresie kredytów hipotecznych.
Centra Hipoteczne obecnie funkcjonują w następujących miastach, tj. Warszawa, Kraków,
Wrocław, Poznań, Łódź, Gdańsk, Szczecin, Katowice, Lublin, Olsztyn.
Dla tych jednostek opracowano i wdrożono nowy proces obsługi oraz zautomatyzowano
wspomagające je narzędzia IT.
Sprzedaż kredytów hipotecznych poprzez Centra Hipoteczne stanowi 60% sprzedaży Alior
Banku.
W roku 2015 Alior Bank skoncentruje się na dalszym rozwoju Centrów Hipotecznych,
 
W 2014 roku Alior Bank aktywnie uczestniczył w sprzedaży kredytów MdM. W planach
jest dalsza sprzedaż tych kredytów. Realizacji celów służyć ma, między innymi,
zmodyfikowany, uproszczony proces dla kredytów MdM.
W Alior Banku systematycznie podejmowane są działania w ramach daily bussinesu,
mające na celu wzrost sprzedaży, a także utrzymanie udziałów w rynku, przy zachowaniu
odpowiedniej dochodowości produktu.
Oferta depozytowa Banku oparta jest głównie o Konto oszczędnościowe oraz różne
warianty Lokaty standardowej. W I półroczu 2014 r. Bank wprowadził lokatę promocyjną
2M, która wpłynęła na wzrost wolumenu depozytowego w pierwszym kwartale. Ponadto
kontynuowana była oferta promocyjna konta oszczędnościowego, dzięki której na koncie
oszczędnościowym uzyskano 22% wzrost wolumenu w pierwszym półroczu. W II półroczu
2014 r. Bank wprowadził lokaty promocyjne dla nowych środków o terminach 4, 7
miesięcy oraz 120 dni. Kontynuowana była promocja „Lokata z inwestycją” dzięki, której
klienci korzystający aktywnie z produktów inwestycyjnych uprawnieni są do zakładania
lokat na okres 4 lub 10 miesięcy. W celu pozyskania długoterminowego kapitału do oferty
produktów terminowych wprowadzono w drugim kwartale lokatę 2-letnią oraz 1-roczną,
które w znacznym stopniu zapewniły wzrost stabilnej bazy depozytowej. W grudniu 2014
r. uruchomiona została w bankowości internetowej kampania na nowe środki,
zapewniająca klientom mobilnym preferencyjne warunki lokat bez konieczności
odwiedzania oddziałów banku.
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Alior Banku S.A. w 2014 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W zakresie produktów inwestycyjnych dla klientów indywidualnych w 2014 r.
przeprowadzono piętnaście subskrypcji produktów, na łączną kwotę 919,0 mln zł., co
stanowi wzrost o 41% w stosunku do analogicznego okresu w 2013 r. Wszystkie
produkty posiadają 100% gwarancję kapitału z wyłączeniem jednej emisji ograniczającej
ryzyko klienta do 95%. Wysokość odsetek uzależniona jest od zachowania indeksów,
akcji, funduszy inwestycyjnych na których bazują.
W 2014 r. zakończyło się piętnaście produktów z czego najlepszy z nich przyniósł
inwestorom 13,30% zysku.
W ramach Pierwszego programu emisji bankowych papierów wartościowych Alior Bank w
2014 r. wyemitował 38 serii o łącznej wartości nominalnej 1 050,65 mln zł. Wśród nich
oprócz produktów z gwarancją kapitału opartych o indeks rynkowy znalazły się
7 4&quot;
W ramach otwartego modelu współpracy z ubezpieczycielami klienci mają
możliwość inwestycjj w długoterminowe programy regularnego oszczędzania. Przy
współudziale towarzystw ubezpieczeniowych uruchomione zostały również dwa nowe
programy ubezpieczeniowo-inwestycyjne ze składką jednorazową.
W 2014 r. Bank kontynuował akwizycję klientów w obszarze Consumer Finance. Na bazie
sprzedaży kredytów ratalnych, w oparciu o rozległą sieć sklepów detalicznych Bank
kontynuuje budowę bazy klientowskiej będącej podstawą do dalszego rozwijania
sprzedaży produktów kredytowych (głównie pożyczek gotówkowych).
Zwiększanie skali uproduktowienia tak pozyskanych klientów jest jednym ze źródeł
wzmacniających poziom generowanych przychodów.
Atutami oferty Aliora w obszarze Consumer Finance jest nowe podejście do procesów
sprzedaży, w tym przede wszystkim przełomowy proces ratalny on-line. Oferta Banku
obecna jest w każdym z 3 kanałów sprzedaży (stacjonarny, bezpośredni i wspomniany
on-line). Ze względu na najbardziej kompaktową strukturę sprzedaży, działalność ratalna
oparta jest zarówno na dużych partnerach ratalnych, jak również na mniejszych firmach,
w tym także działających lokalnie. W każdym kanale Alior Bank współpracuje z
największymi w kraju liderami sprzedaży detalicznej (np. Euro RTV AGD, Allegro,
Vorwerk, Zepter), dzięki czemu jego oferta dostępna jest na terenie całego kraju.
Produkty Consumer Finance dostępne są u pond 470 partnerów handlowych i ponad
1 000 sklepach.
Na dzień 31 grudnia 2014 r. Biuro Maklerskie Alior Banku prowadziło prawie 78 tys.
rachunków brokerskich (wzrost o 2% r/r). Aktywa klientów zgromadzone na rachunkach
brokerskich wyniosły 6,92 mld zł (wzrost o prawie 8% r/r).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>SLtWwa! Ly.
Aktywa zgromadzone w produktach FIO za pośrednictwem Alior Banku wyniosły na
koniec grudnia 2014 r., ponad 1 106 min zł, co stanowiło wzrost o około 65% w
stosunku do stanu na koniec 2013 r. Z kolei aktywa zgromadzone w produktach FIZ za
pośrednictwem Alior Banku wyniosły na koniec grudnia 2014 r. blisko 454 mln zł co
stanowiło wzrost o około 141 % w stosunku do stanu na koniec grudnia 2013 r. Łączne
aktywa zgromadzone w funduszach inwestycyjnych za pośrednictwem Alior Banku
wyniosły na koniec grudnia 2014 r. około 1 560 mln zł, co oznacza wzrost o około 77%
przez ostatnie 12 miesięcy. Ponadto w ramach oferowania usługi zarządzania aktywami
we współpracy z DM Money Makers, aktywa zgromadzone w tej usłudze za
pośrednictwem Alior Banku wyniosły na koniec grudnia 2014 ponad 41 mln zł
W październiku 2014 r. Biuro Maklerskie wprowadziło do oferty innowacyjną usługę
doradztwa inwestycyjnego portfelowego, w ramach której rekomenduje Klientom portfele
funduszy inwestycyjnych, instrumentów giełdowych i mieszane w oparciu o ocenę
indywidualnej sytuacji Klienta. W ciągu trzech miesięcy Biuro Maklerskie zawarło z
Klientami 1 236 umów o świadczenie usługi, a wartość zadeklarowanych do usługi
aktywów wyniosła 66,1 mln złotych.
Ponadto w drugim półroczu 2014 r. Biuro Maklerskie zawarto z emitentami 18 nowych
umów o świadczenie usług animatora. Na koniec pierwszego półrocza 2014 r. Biuro
Maklerskie świadczyło usługi animatora dla 68 emitentów oraz realizuje czynności
animatora dla 95 instrumentów finansowych.
specjalistycznych oddziałów Private Banking: w Warszawie, Katowicach, Poznaniu,
Krakowie, Gdańsku i Wrocławiu.
Na koniec 2014 r. w Private Banking pracowało 55 osób, które w oparciu o szeroki
wachlarz produktów inwestycyjnych i kredytowych, opracowywały rozwiązania finansowe
dostosowane do potrzeb poszczególnych klientów. Obsługa pozafinansowych składników
klientów Private Banking pod nazwą PB Wealth Care jest realizowana operacyjnie przez
spółkę Alior Services, której zadaniem jest nawiązywanie kontaktów z partnerami
handlowymi świadczącymi usługi takie jak doradztwo prawne i podatkowe czy inwestycje
alternatywne.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Liczba klientów obsługiwanych w ramach programu na koniec 2014 r. wyniosła przeszło
3,3 tysiąca.
Działalność segmentu klientów biznesowych wygenerowała w 2014 r. przychody przed
kosztami odpisów aktualizujących z tytułu utraty wartości na poziomie 711,2 mln zł.
Wynik ten był wyższy od wyniku osiągniętego w roku ubiegłym o 94,1 mln zł, tj. o
15,2%.
Według stanu na 31 grudnia 2014 r. Bank obsługiwał 122,4 tys. rachunków klientów
biznesowych. W porównaniu do końca 2013 r., liczba klientów biznesowych wzrosła o
3,3%.
Alior Bank posiada kompleksową ofertę dla klientów biznesowych skierowaną zarówno dla
najmniejszych klientów w tym rozpoczynających swoją działalność biznesową (Alior Bank
jest partnerem Europejskiego Funduszu Gwarancyjnego, w zakresie oferty finansowania
dla start-upów), jak również dla dużych podmiotów gospodarczych korzystających z
zawansowanych technologicznie rozwiązań depozytowo-transakcyjnych.
Alior kontroluje wielkość zaangażowania poszczególnych podmiotów korporacyjnych w
zakresie adekwatności ryzyk, ich koncentracji i zabezpieczeń.
Oferta rachunków biznesowych skierowana jest odrębnie do właściwych segmentów
klienta. Dla mikro przedsiębiorstw proponujemy: Rachunek Partner, Rachunek
Inwestycyjny i Rachunek Wspólnota. Dla klientów prowadzących pełną księgowość
proponujemy gamę produktów rachunkowych odpowiadających na indywidualne potrzeby
przedsiębiorstw. Standardowe produkty to Rachunek Biznes Komfort i Biznes Profil.
Możliwość pełnej optymalizacji zakresu usług i ich warunków umożliwia Rachunek Biznes
Optymalny.
Na koniec 2014 r. Alior Bank prowadził 193,3 rachunków firmowych (w złotych polskich
oraz w walutach obcych), z czego 142,6 to rachunki dla przedsiębiorstw z segmentu
mikro.
Liczba rachunków klientów biznesowych (w tys.)
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Alior Banku S.A. w 2014 r
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Klienci biznesowi mają dostęp do wielu produktów rozliczeniowych ułatwiających
realizację transakcji gotówkowych i bezgotówkowych.
Transakcje gotówkowe mogą być realizowane w oddziałach Alior Banku, a w przypadku
wpłat zamkniętych — w kilkudziesięciu wrzutniach nocnych. Ponadto Bank oferuje obsługę
bezpośrednią w zakresie zarówno odsileń, jak i zasileń gotówkowych. W zakresie
rozliczeń bezgotówkowych są to: realizacja przelewów krajowych w systemach ELIXIR
i SORBNET niezależnie od kwoty a także uruchomione w maju 2013 r. przelewy
natychmiastowe Expres Elixir, realizowane via KIR S.A. przelewy zagraniczne oraz tanie
przelewy transgraniczne/SEPA w euro.
Dla klientów otrzymujących znaczne ilości płatności przychodzących, Bank oferuje usługę
masowego przetwarzania transakcji, która pozwala w prosty sposób identyfikować
płatności dokonane przez kontrahentów za zakupione towary lub usługi. Dzięki
przygotowywanym przez Bank raportom analitycznym, klient ma możliwość pełnej
integracji rozwiązania ze swoim systemem finansowo-księgowym czy billingowym.
W II połowie 2014 r. Alior Bank poszerzył ofertę produktów rozliczeniowych o kartę
MasterCard Business Debit PayPass, dostępnej zarówno dla przedsiębiorców
indywidualnych jak i spółek. Karta umożliwia dokonywanie wszelkich transakcji, w tym
także zbliżeniowych i jest pierwszą kartą z technologią PayPass w ofercie dla klientów
biznesowych Alior Banku. Posiadacze karty, oprócz wysokich limitów transakcyjnych,
docenią możliwość dokonywania rezerwacji biletów lotniczych i hoteli ze zniesioną (lub
obniżoną) opłatą rezerwacyjną. Karta wydawana jest zarówno do rachunków w PLN jak i
w walutach (EUR, USD, GBP). Dzięki usłudze Pakiet Bezpieczeństwa Bank przejmuje
odpowiedzialność za nieautoryzowane transakcje dokonane bez wiedzy Klienta. Firmy
zainteresowane korzystaniem jako karty służbowej dla swoich pracowników mogą
zamówić ich nieograniczoną liczbę dla wskazanych użytkowników. Dzięki szczegółowej
historii transakcji oraz indywidualny limitom przypisanym do każdej z kart odrębnie,
przedsiębiorcy mogą zwiększyć kontrolę nad wydatkami związanymi między innymi z
podróżami służbowymi.
Po raz kolejny Alior Bank został pionierem rynku płatności, oferując swoim Klientom
Biznesowym jedyne na rynku mobilne terminale płatnicze mPOS. Jest to rozwiązanie
skierowane do małych i średnich przedsiębiorstw, które dotychczas - ze względu na
wysokie koszty przetwarzania transakcji oraz nieatrakcyjne opłaty okresowe - nie
akceptowały płatności kartami płatniczymi. mPOS to nowoczesne urządzenie niewielkich
rozmiarów, które dzięki połączeniu ze smartfonem lub tabletem z zainstalowaną aplikacją
płatniczą mPEP staje się pełnoprawnym terminalem kartowym umożliwiającym
dokonywanie transakcji z użyciem paska magnetycznego, mikroprocesora (chipa) jak i
płatności zbliżeniowych w technologiach PayPass oraz PayWave. Dzięki wspólnej promocji
z Polskimi ePłatnościami oraz MasterCard klienci, którzy skorzystają z oferty staną się
właścicielami urządzenia za symboliczną kwotę 1 zł (wartość rynkowa: 399 zł) oraz do
końca 2015 r. otrzymają zwrot prowizji za rozliczone transakcje o wartości do 2 000 zł
miesięcznie. Terminale mPOS dla Klientów Biznesowych Alior Banku zbliżają małych
przedsiębiorców do najnowocześniejszych rozwiązań rynkowych niwelując bariery
rozwoju skali ich działalności.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Oferta kredytowa Alior Banku, przeznaczona na finansowanie bieżące i inwestycyjne,
adresowana jest zarówno do mikrofirm w tym podmiotów rozpoczynających działalność
gospodarczą jaki i małych, średnich i dużych przedsiębiorstw. Dla klientów z segmentu
mikro Bank posiada ofertę kredytową opartą na uproszczonym procesie kredytowym.
Małe, średnie i duże przedsiębiorstwa mają do dyspozycji bardziej wyspecjalizowaną
ofertę produktową, umożliwiającą większą elastyczność w  ustrukturyzowaniu
optymalnego finansowania.
W pierwszej połowie roku Alior Bank rozszerzył ofertę produktową m.in. o finansowanie
dla podmiotów rozpoczynających działalność gospodarczą, wprowadzając finansowanie
bieżące i inwestycyjne nawet do 100000 zł z gwarancją Europejskiego Funduszu
Inwestycyjnego dla tej grupy klientów. Alior Bank jest partnerem Europejskiego
Funduszu Inwestycyjnego i otrzymał linię gwarancyjną 250 mln PLN na finansowanie
podmiotów rozpoczynających działalność gospodarczą.
Ponadto Bank rozwinął ofertę kredytową dla segmentu Mikro firm w oparciu o
wystandaryzowane produkty kredytowe w oparciu o automatyczne procesy kredytowe z
decyzją systemową na szczeblu Oddziału, zapewniając informację zwrotną dla klienta w
zakresie możliwości finansowania nawet w ciągu jednego dnia roboczego. Do oferty dla
segmentu Mikro zostały wprowadzone dodatkowe nowe produkty: Szybki Kredyt
Inwestycyjny oraz Łatwy Kapitał, które umożliwiają klientom w trybie uproszczonym,
sfinansować zakup pojazdów, maszyn, urządzeń czy dokonać modernizacji i innych
działań rozwojowych w tzw. „systemie gospodarczym” nawet do 500 000 zł. Akcja
kredytowa w segmencie Mikro wzrosła ponad dwukrotnie w 2014 r. w porównaniu z
rokiem ubiegłym, a wolumen nowej sprzedaży w tym segmencie wyniósł ponad 600 min
PLN.
Alior Bank rozwijał również aktywnie ofertę produktową dla wyższych segmentów klienta
w tym Średnich i Dużych Przedsiębiorstw wprowadzając do oferty m.in. Limit
Wielowalutowy, umożliwiający w ramach jednej umowy kredytowej, elastyczne
finansowanie działalności bieżącej, za pomocą kredytu w rachunku bieżącym, gwarancji
czy akredytywy i rozliczanie tych transakcji w wielu walutach.
Istotnym elementem akcji kredytowej w 2014 r. w segmencie Klientów Biznesowyct
stanowił program wspierania przedsiębiorczości w segmencie MSP Banku Gospodarstwa
Krajowego. Alior Bank aktywnie oferował sprzedaż gwarancji de minimis BGK,
zwiększając tym samym dostępność finansowania dla przedsiębiorców, poprzez
dodatkowe zewnętrzne zabezpieczenia spłaty kredytu dla kredytobiorcy. Z oferty
gwarancji de minimis w AB na koniec 2014 r. skorzystało ponad 5 400 przedsiębiorców z
wolumenem gwarancji w wysokości 1 289 mln PLN. Alior Bank został wyróżniony przez
BGK w kategorii Lider Programu: „Największa sprzedaż gwarancji de minimis bez żądania
wypłaty”. Dodatkowo program obsługi gwarancji de minimis w Alior Banku uzyska
pozytywną ocenę Najwyższej Izby Kontroli, w ramach przeprowadzonej kontroli NIK w AE
w IVQ 2014.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Działalność segmentu skarbu wygenerowała w 2014 r. przychody przed kosztami odpisów
aktualizujących z tytułu utraty wartości na poziomie 173,9 mln zł. Wynik ten był wyższy
od wyniku osiągniętego w roku ubiegłym o 70,9 mln zł, tj. o 68,8%
szarach:
transakcji walutowych, począwszy od natychmiastowej wymiany walutowej po
złożone struktury opcyjne adekwatne do potrzeb i wiedzy klienta o tych
instrumentach;
transakcji zabezpieczenia stopy procentowej zapewniające klientom stabilizację
kosztów finansowania;
transakcji zabezpieczania zmian cen surowców;
zarządzanie płynnością — poprzez oferowanie klientom szerokiej gamy produktów
umożliwiających lokowanie nadwyżek środków finansowych na atrakcyjnych
warunkach;
prowadzenie działań edukacyjnych mających na celu podnoszenie świadomości
klientów o oferowanych produktach oraz związanych z nimi ryzyk;
zabezpieczanie ryzyka płynności Banku w ramach ustanowionych limitów -
poprzez zawieranie transakcji na rynku międzybankowym, w tym swapy
walutowe, transakcje kupna/sprzedaży papierów skarbowych oraz transakcje
REPO;
zarządzanie ryzykiem walutowym oraz stóp procentowych Banku poprzez
transakcje na rynku międzybankowym, w tym m.in. transakcje walutowe
spot/forward, transakcje zamiany i opcje stopy procentowej oraz instrumenty
pochodne na towary;
rachunkowość zabezpieczeń - zabezpieczanie ryzyka stóp procentowych
wynikającej ze zmienności przepływów pieniężnych z tytułu zmiennego
oprocentowania aktywów poprzez zawieranie transakcji złotowych IRS.
MWGILOSLIOWE PFiIdLyte zZUstdfy Z SIUUROUW WłidsIlyli DGIIKU.
1. Akcje:
« Papiery wartościowe przeznaczone do obrotu, przedstawiające prawo do kapitału,
dopuszczone do obrotu na GPW w Warszawie;
« Papiery wartościowe przeznaczone do obrotu, przedstawiające prawo do kapitału,
niedopuszczone do obrotu.
2. Obligacje: obligacje korporacyjne wyemitowane przez emitentów krajowych i
zagranicznych, nabywane w związku z pełnieniem funkcji animatora rynku.
3. Instrumenty pochodne: kontrakty terminowe na akcje PKOBP i na indeks WIG20,
notowane na GPW, nabywane/zbywane w związku z pełnieniem funkcji animatora
rynku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Grupę Kapitałową Alior Banku S.A. na dzień 31 grudnia 2014 r. tworzą: Alior Bank SiA.,
jako spółka dominująca oraz spółki zależne, w których Bank posiada udziały
większościowe. W okresie od przekazania poprzedniego raportu okresowego nie nastąpiła
zmiana struktury Grupy Kapitałowej Alior Banku S.A.
Skonsolidowane sprawozdanie finansowe obejmuje sprawozdanie finansowe Banku
i sprawozdania finansowe poniższych spółek. Bank dokonał oceny sprawowania kontroli
w świetle regulacjj MSSF 10 i określił swój status jako jednostki dominującej wobec
poniższych jednostek. Wszystkie spółki zależne są konsolidowane metodą pełną.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Alior Services Sp. z o.o. (wcześniej Alior Raty Sp. z o.o. - zmiana firmy spółki
zarejestrowana w dniu 23 maja 2014 r. przez Sąd Rejonowy dla Krakowa -—
Śródmieścia w Krakowie, XI Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego) to
spółka utworzona 03.02.2012 r. Z dniem 31.10.2013 r. zaprzestała działalności w
zakresie świadczenia usług pośrednictwa finansowego. W styczniu 2014 r. Zarząd
Alior Bank S.A podjął decyzję o kontynuacji działalności Spółki w innych niż
dotychczas obszarach biznesowych.
zarejestrowana w dniu 23 maja 2014 r. przez Sąd Rejonowy dla Krakowa -
Śródmieścia w Krakowie, XI Wydział Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego) to
spółka utworzona 03.02.2012 r. Z dniem 31.10.2013 r. zaprzestała działalności w
zakresie świadczenia usług pośrednictwa finansowego. W styczniu 2014 r. Zarząd
Alior Bank S.A podjął decyzję o kontynuacji działalności Spółki w innych niż
dotychczas obszarach biznesowych.
a. wykorzystanie okazji sprzedażowych produktów i usług pozafinansowych,
b. rozszerzenie i uatrakcyjnienie oferty dla klientów Private Banking w celu
wzmocnienia pozycji konkurencyjnej.
a. wyszukiwanie i pozyskiwanie parterów zewnętrznych do współpracy w
oferowaniu usług pozabankowych,
b. kojarzenie biznesowe klientów i partnerów zewnętrznych.
« Planowane przychody spółki to prowizje za pośrednictwo w usługach
pozabankowych.
GSnhółka kontynuuje również działalność w zakresie wvynalniania zohowiazań wobec
Spółka kontynuuje również działalność w zakresie wypełniania zobowiązań wobec
klientów w ramach umowy z TU Ergo Hestia.
2. Money Makers S.A. to spółka, której działalność koncentruje się na usługach
związanych z asset management. Wartość aktywów spółki na dzień 31 grudnia 2014
r. oraz jej wynik finansowy wyniosły odpowiednio 4 890 tys. złi -1 780 tys. zł. Przy
połączeniu jednostek Grupa dokonała wyceny wszelkich udziałów niekontrolujących w
jednostce zależnej w wartości proporcjonalnego udziału udziałów niesprawujących
kontroli w możliwych do zidentyfikowania aktywach netto jednostki przejmowanej.
W dniu 26 sierpnia 2014 r. Bank zawarł warunkową umowę zbycia 100% udziałów spółk
Polbita Sp. z o.o. (w bilansie prezentowane jako aktywa przeznaczone do sprzedaży) ze
spółką CEPD N.V., spółką zależną Pelion S.A. Warunkiem przejścia tytułu do udziałów w
spółce Polbita Sp. z o.o. było m.in. uzyskanie przez spółkę CEPD N.V. zgody Prezesz
Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów na przedmiotową transakcję (zgoda ne
koncentrację). W związku z powyższym zdarzeniem nastąpiło utworzenie odpist
aktualizującego wycenę zbywanych aktywów trwałych w kwocie ok. 38 mln zł
Jednocześnie Zarząd Banku poinformował, że powyżej opisane zdarzenie nie ma wpływu
na poziom generowanych przez Bank przychodów operacyjnych oraz kosztów działania
Zarząd Banku w dniu 24 października 2014 r. poinformował o spełnieniu się ostatniego z
warunków zawieszających wykonania umowy dotyczącej zbycia 100% udziałów spółk
Polbita Sp. z o.o. Zgodnie z umową własność udziałów przeszła na CEPD N.V. dnia 31
października 2014 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>2 stycznia 2014 r. Sąd Rejonowy dla m. st. Warszawy, XIII Wydział Gospodarczy
Krajowego Rejestru Sądowego w Warszawie zarejestrował podwyższenie kapitału
zakładowego w drodze emisji akcji zwykłych na okaziciela serii G oraz zmianę
Statutu Spółki. Wysokość kapitału zakładowego Banku po rejestracji wynosiła
699.412.610,00 złotych i dzieli się na 69.941.261 akcji o wartości nominalnej 10
złotych każda. Celem podwyższenia kapitału zakładowego Banku w drodze emisji
Akcji Serii G było umożliwienie Bankowi realizacji celów strategicznych przy
uwzględnieniu rekomendacji Komisji Nadzoru Finansowego dotyczących kwestii
bancassurance, z zachowaniem współczynnika wypłacalności na poziomie
wyższym od określonych w Prawie bankowym. W opinii Zarządu Banku
pozbawienie w całości prawa poboru dotychczasowych akcjonariuszy Banku w
stosunku do wszystkich Akcji Serii G było uzasadnione i zgodne z interesem Banku
z uwagi na fakt, że emisja akcji w subskrypcji prywatnej stanowiła najszybszy i
najdogodniejszy sposób pozyskania kapitału. Środki z emisji wykorzystane zostały
na finansowania działalności ogólnej Banku oraz posłużyły zdywersyfikowaniu
źródeł finansowania.
przedsiębiorstwa, co związane jest z warunkami zawartymi w umowie o
współpracy z dnia 11 grudnia 2013 r. zawartej pomiędzy Bankiem, a T-Mobile
Polska S.A. z siedzibą w Warszawie. Ponadto Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie
postanowiło o zmianach w składzie Rady Nadzorczej Banku i powołało w jej skład
Pana Prof. Sławomira Dudzika. Uchwały związane były z podjęciem strategicznej
współpracy z T-Mobile Polska S.A.
26 lutego 2014 r. Zarząd Banku poinformował raportem bieżącym nr 16/2014 o
podjęciu decyzji dotyczącej zmian w strukturze organizacyjnej Centrali
skutkujących redukcją zatrudnienia oraz o ustaleniu zasad przeprowadzenia
związanych z tym zwolnień grupowych.
Automatyzacja i usprawnienia procesów oraz konsekwentnie realizowana strategia
optymalizacji kosztów wymagały dostosowania wielkości zatrudnienia do
obowiązującej od 1 marca br. nowej struktury organizacyjnej Centrali i bieżących
potrzeb Banku. Dlatego Zarząd Banku podjął decyzję o zmniejszeniu zatrudnienia
w jednostkach wsparcia.
Program zwolnień grupowych (w tym koszty związane z pakietami odpraw) jest
częścią realizowanego projektu optymalizacji struktury kosztowej Banku, którego
skala oszczędności wyniesie w latach 2014-2015 około 50 mln zł.
Restrukturyzacja jednostek wsparcia, która trwała od końca lutego do czerwca
2014 r. objęła do 260 etatów w Centrali, co stanowi 4% poziomu zatrudnienia w
Banku według stanu na 24.02.2014 r. Intencją Zarządu Banku było zapewnienie
pracownikom objętym przedmiotowym procesem pakietów odpraw adekwatnych
M mL
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Koszty restrukturyzacji nie miały znaczącego wpływu na model biznesowy i wyniki
 
z&quot; &quot;&gt;&quot;7 |
struktury organizacyjnej i zatrudnienia 1 w v Centrali nie oznacza zmiany strategii czy
spowolnienia tempa rozwoju Banku.
   
26 lutego 2014 r. Zarząd Banku w raporcie bieżącym nr 17/2014, uzupełnionym
raportem bieżącym nr 18/2014 z dnia 6 marca 2014 r. podał do publicznej
wiadomości informację o podjętych decyzjach istotnie wpływających na wyniki
Banku w 2013 r.
w wyniku prowadzonych ustaleń z Urzędem Komisji Nadzoru Finansowego
(„UKNF”) dotyczących sposobu wykonania zaleceń UKNF w zakresie księgowego
ujmowania przychodów ze sprzedaży ubezpieczeń Zarząd Banku podjął decyzję o
modyfikacjj wprowadzonego w III kwartale 2013 r. podejścia do księgowej
ewidencji przychodów z bancassurance powiązanych z produktami kredytowymi.
W wyniku poczynionych uzgodnień z UKNF Zarząd Banku postanowił uwzględniać
jako przychód rozpoznawany jednorazowo od 12% do 15% przychodów z
działalności bancassurance związanych z kredytami gotówkowymi. W IV kwartale
2013 r. wielkość przychodu rozpoznawana jednorazowo z tytułu bancassurance
związanych z kredytami gotówkowymi wynosiła 13%.
Powyższa koncepcja zmiany w zakresie założeń modelu wartości godziwej
kredytów gotówkowych jest zgodna z wytycznymi UKNF. Natomiast prawidłowość
zaprezentowanych przez Bank „danych wejściowych” została zweryfikowana przez
audytora Banku.
Ponadto Zarząd Banku postanowił uwzględniać jako przychód rozpoznawany
jednorazowo od 18% do 22% przychodów z działalności bancassurance
związanych z kredytami hipotecznymi. W IV kwartale 2013 r. wielkość przychodu
rozpoznawana jednorazowo z tytułu bancassurance związanych z kredytami
hipotecznymi wynosiła 20%.
W ocenie Zarządu Banku zmiana ta oznaczała pozytywny wpływ na wynik Banku
za 2013 rok tj.
- wzrost wyniku netto o około 18 M PLN,
- zwiększenie poziomu kapitałów własnych Banku na dzień 31.12.2012 r. o około
34 M PLN.
Zarząd Banku podkreślił, że wyżej wymieniona zmiana metody rozliczenia
przychodów z bancassurance nie będzie mieć wpływu na realizowany przez Bank
model biznesowy i potencjał wzrostu.
Zarząd Banku podjął decyzję o utworzeniu odpisu aktualizującego wycenę
aktywów trwałych przeznaczonych do sprzedaży w kwocie 24 M PLN brutto.
Wartość powyższego odpisu została określona w oparciu o konserwatywną wycenę
wyżej wymienionych aktywów.
26 lutego 2014 r. Zarząd Banku w raporcie bieżącym nr 17/2014, uzupełnionym
raportem bieżącym nr 18/2014 z dnia 6 marca 2014 r. podał do publicznej
wiadomości informację o podjętych decyzjach istotnie wpływających na wyniki
Banku w 2013 r.
w wyniku prowadzonych ustaleń z Urzędem Komisji Nadzoru Finansowego
(„UKNF”) dotyczących sposobu wykonania zaleceń UKNF w zakresie księgowego
ujmowania przychodów ze sprzedaży ubezpieczeń Zarząd Banku podjął decyzję o
modyfikacjj wprowadzonego w III kwartale 2013 r. podejścia do księgowej
ewidencji przychodów z bancassurance powiązanych z produktami kredytowymi.
W wyniku poczynionych uzgodnień z UKNF Zarząd Banku postanowił uwzględniać
jako przychód rozpoznawany jednorazowo od 12% do 15% przychodów z
działalności bancassurance związanych z kredytami gotówkowymi. W IV kwartale
2013 r. wielkość przychodu rozpoznawana jednorazowo z tytułu bancassurance
związanych z kredytami gotówkowymi wynosiła 13%.
       
związanych z kredytami hipotecznymi. W IV kwartale 2013 r. wielkość przychodu
21 marca 2014 r. po zakończeniu sesji nastąpiła rewizja roczna indeksu WIG20 o
czym poinformował Zarząd Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie
komunikatem w dniu 10 lutego 2014 r. Niespełna półtora roku od debiutu
giełdowego, Alior Bank wszedł w skład indeksu WIG20 - indeksu dwudziestu
największych i najbardziej płynnych spółek akcyjnych notowanych na
warszawskim parkiecie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>11 kwietnia 2014 r. Alior Bank S.A. dokonał emisji 180.000 sztuk obligacji
niezabezpieczonych, zdematerializowanych, kuponowych na okaziciela serii E o
wartości nominalnej 1.000 PLN każda o łącznej wartości nominalnej 180.000.000
PLN. Obligacje wyemitowano zgodnie z właściwymi przepisami prawa i regulacjami
obowiązującymi na terenie Rzeczypospolitej Polskiej. Oprocentowanie obligacji
ustalone zostało na poziomie WIBOR 6M plus stała marża, a odsetki wypłacane
będą w okresach półrocznych. Wykup Obligacji zostanie dokonany według
wartości nominalnej obligacji w dniu 11 kwietnia 2016 r. Uchwałą nr 99/2014
Zarządu BondSpot S.A. z dnia 24 kwietnia 2014 r. dokonano wprowadzenia
obligacji do Alternatywnego Systemu Obrotu na Catalyst.
Obligacje zostały wyemitowane w ramach Programu Emisji Obligacji własnych
Alior Bank S.A. denominowanych w PLN, o którym Bank informował w raporcie
bieżącym nr 16/2013 z dnia 19 marca 2013 roku. W ramach Programu Emisji
Obligacji Alior Bank dokonał ponadto w dniu 28 czerwca 2013 r. emisji 146 700
sztuk obligacji niezabezpieczonych, zdematerializowanych, kuponowych na
okaziciela serii D o wartości nominalnej 1 000 PLN każda o łącznej wartości
nominalnej 146 700 000 PLN. Środki z emisji wykorzystane zostały na
finansowania działalności ogólnej Banku oraz posłużyły zdywersyfikowaniu źródeł
finansowania.
15 maja 2014 r. odbyło się Zwyczajne Walne Zgromadzenie Banku. Oprócz spraw
porządkowych, Zwyczajne Walne Zgromadzenie podjęło uchwały odnoszące się do
zamknięcia roku obrotowego zakończonego 31.12.2013 r., zatwierdzając:
sprawozdania finansowe, sprawozdania Zarządu z działalności Banku,
sprawozdanie z działalności Rady Nadzorczej, sposób podziału zysku
przeznaczając go na pokrycie straty z lat ubiegłych oraz wykorzystania kapitału
zabpasowedo Banku. Wszyscy Członkowie Zarzadu i Rady Nadzorczei Banku
SZER NNZWYWENA LSA SAERUUKAJEJUNEM |&lt;EUJKIINMAJ ZEMIITNWA WAMWE |IWISUDZIJ OKR NAJ LITWWAYIUWNNA M skad mokaai
finansowania.
15 maja 2014 r. odbyło się Zwyczajne Walne Zgromadzenie Banku. Oprócz spraw
porządkowych, Zwyczajne Walne Zgromadzenie podjęło uchwały odnoszące się do
zamknięcia roku obrotowego zakończonego 31.12.2013 r., zatwierdzając:
sprawozdania finansowe, sprawozdania Zarządu z działalności Banku,
sprawozdanie z działalności Rady Nadzorczej, sposób podziału zysku
przeznaczając go na pokrycie straty z lat ubiegłych oraz wykorzystania kapitału
zapasowego Banku. Wszyscy Członkowie Zarządu i Rady Nadzorczej Banku
uzyskali absolutorium z wykonania swoich obowiązków w 2013 r.
W dniu 26 sierpnia 2014 r. Bank zawarł warunkową umowę zbycia 100% udziałów
spółki Polbita Sp. z o.o. (w bilansie prezentowane jako aktywa przeznaczone do
sprzedaży) ze spółką CEPD N.V., spółką zależną Pelion S.A. Warunkiem przejścia
tytułu do udziałów w spółce Polbita Sp. z o.o. było m.in. uzyskanie przez spółkę
CEPD N.V. zgody Prezesa Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów na
przedmiotową transakcję (zgoda na koncentrację). W związku z powyższym
zdarzeniem nastąpiło utworzenie odpisu aktualizującego wycenę zbywanych
aktywów trwałych w kwocie ok. 38 mln zł. Jednocześnie Zarząd Banku
poinformował, że powyżej opisane zdarzenie nie ma wpływu na poziom
generowanych przez Bank przychodów operacyjnych oraz kosztów działania.
Zarząd Banku w dniu 24 października 2014 r. poinformował o spełnieniu się
ostatniego z warunków zawieszających wykonania umowy dotyczącej zbycia
W dniu 26 sierpnia 2014 r. Bank zawarł warunkową umowę zbycia 100% udziałów
spółki Polbita Sp. z o.o. (w bilansie prezentowane jako aktywa przeznaczone do
sprzedaży) ze spółką CEPD N.V., spółką zależną Pelion S.A. Warunkiem przejścia
tytułu do udziałów w spółce Polbita Sp. z o.o. było m.in. uzyskanie przez spółkę
CEPD N.V. zgody Prezesa Urzędu Ochrony Konkurencji i Konsumentów na
przedmiotową transakcję (zgoda na koncentrację). W związku z powyższym
zdarzeniem nastąpiło utworzenie odpisu aktualizującego wycenę zbywanych
aktywów trwałych w kwocie ok. 38 mln zł. Jednocześnie Zarząd Banku
poinformował, że powyżej opisane zdarzenie nie ma wpływu na poziom
generowanych przez Bank przychodów operacyjnych oraz kosztów działania.
Zarząd Banku w dniu 24 października 2014 r. poinformował o spełnieniu się
ostatniego z warunków zawieszających wykonania umowy dotyczącej zbycia
100% udziałów spółki Polbita Sp. z o.o. Zgodnie z umową własność udziałów
przeszła na CEPD N.V. dnia 31 października 2014 r.
15 września 2014 r. Zarząd Banku otrzymał od Alior Lux S.a.r.l 8 Co. S.CIA.
zawiadomienie, w którym wskazano, iż Komisja Nadzoru Finansowego wyraziła
zgodę na przedłużenie do dnia 30 czerwca 2016 r. terminu wskazanego w
prospekcie emisyjnym Banku w zakresie zobowiązania Carlo Tassara do zbycia
posiadanych akcji Banku. W okresie tym stan posiadania akcji banku przez Carlo
Tassara nie może być niższy niż 25%
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>RE ZEE CAS O 20 En:
wynikających.
Zarząd Banku raportem bieżącym nr 49/2014 poinformował o dokonaniu w dniu
26 września 2014r. emisji 321.700 sztuk obligacji podporządkowanych,
niezabezpieczonych, zdematerializowanych, kuponowych na okaziciela serii F o
wartości nominalnej 1.000 PLN (tysiąc złotych) każda („Obligacje”) o łącznej
wartości nominalnej 321.700.000 PLN (trzysta dwadzieścia jeden milionów
siedemset tysięcy złotych). Cena emisyjna każdej Obligacji serii F jest równa jej
wartości nominalnej. Obligacje zostały wyemitowane w ramach Programu Emisji
Obligacji własnych Alior Bank S.A. denominowanych w PLN, o którym Bank
informował w raporcie bieżącym nr 16/2013 z dnia 19 marca 2013 roku. Emisja
została przeprowadzona w trybie art. 9 ust. 3 Ustawy o obligacjach.
Oprocentowanie Obligacji ustalone zostało na poziomie WIBOR 6M plus stała
marża w wysokości 3,14%, a odsetki wypłacane będą w okresach półrocznych.
Wykup Obligacji zostanie dokonany według wartości nominalnej obligacji w dniu
26 września 2024 r. Intencją Banku było wprowadzenie Obligacji do notowań w
Alternatywnym Systemie Obrotu na Catalyst prowadzonym zgodnie z Ustawą o
Obrocie Instrumentami Finansowymi przez BondSpot S.A. lub GPW w Warszawie
S.A. Wartość zaciągniętych zobowiązań na dzień 30 czerwca 2014 r. zgodnie ze
skonsolidowanym sprawozdaniem Emitenta za okres od 1 stycznia 2014 r. do 30
czerwca 2014 r. wyniosła 24.302.008 tys. PLN. Perspektywy kształtowania się
zobowiązań do czasu ostatecznego wykupu Obligacji: suma zobowiązań Emitenta
do Dnia Wykupu nie przekroczy kwoty 55.000.000 tys. PLN. Decyzją Komisji
Nadzoru Finansowego środki z emisji obligacji podporządkowanych serii F
zaliczone zostały do kalkulacji kapitału Tier II.
FO
      
Zarząd Banku poinformował raportem bieżącym nr 60/2014 z dnia 26
października 2014 r. o otrzymaniu w dniu 25 października 2014 r. z Urzędu
Komisji Nadzoru Finansowego („UKNF”) zawiadomienia dotyczącego rezultatów
Testu Warunków Skrajnych oraz Europejskiego Badania Jakości Aktywów.
Test Warunków Skrajnych realizowany zgodnie z restrykcyjnymi wytycznymi
Europejskiego Nadzoru Bankowego (EBA) wykazał silną pozycję kapitałową Alior
Bank S.A. Był to jak dotąd najpoważniejszy sprawdzian dla Banku. Potwierdził on,
że Bank nie tylko spełnia najbardziej ostrożnościowe normy przewidziane
przepisami prawa w zakresie współczynnika wypłacalności, ale nawet w
warunkach kryzysu ekonomicznego jego adekwatność kapitałowa przekracza
minimalny, wyznaczony w scenariuszu pesymistycznym poziom o 1,27 punktu
procentowego. Tym samym gwarantując: stabilną bazę dla dalszego rozwoju
Banku, bezpieczeństwo jego depozytariuszy oraz dalsze zwiększanie wartości dla
akcjonariuszy Banku.
Europejskie Badanie Jakości Aktywów wskazało na odmienność założeń pomiędzy
zaawansowanymi i dostosowanymi do wewnętrznych procesów kredytowych
modelami Banku, a ogólnymi modelami będącymi podstawą badania
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>korporacyjnych;
©. modeli odpisów grupowych dla klientów indywidualnych.
Na dzień 31 grudnia 2013r. (badany okres) Bank nie zidentyfikował przesłanki
utraty wartości na wskazanym w badaniu kliencie korporacyjnym. Zgodnie z
opublikowanymi sprawozdaniami finansowymi Banku ujawnienie tej przesłanki w
księgach nastąpiło 31 marca 2014r. Klient ten objęty jest obecnie programem
restrukturyzacji i realizuje go zgodnie z założeniami, a tym samym ekspozycja ta
nie wymaga tworzenia dalszych odpisów.
gie ZYTFILMYZ Wzywa wawa j wii wiwpriszwYKA
Zarząd Banku, po zapoznaniu się w wynikami Europejskiego Badania Jakości
Aktywów zaplanował dodatkowy przegląd wewnętrznych, grupowych modeli
szacowania odpisów. Stosując zasadę ostrożnościowego podejścia do zarządzania
Bankiem, Zarząd rozważa obecnie utworzenie dodatkowej rezerwy z tytułu
wskazanych w badaniu różnic w kwocie około 10 min PLN w IV kwartale 2014r.
oraz alokowanie kwoty 30 mln PLN w procesie szacowania wewnętrznej
adekwatności kapitałowej- w ramach tzw. Filaru 2 Nowej Umowy Kapitałowej
(NCA) - Bazylea II z przeznaczeniem na ryzyko modeli. Należy podkreślić, że nie
wpłynie to na poziom kapitału ale sposób jego alokacji. Planowany jest również
aktywny dialog z UKNF w celu realizacji wszelkich rekomendacji w tym zakresie.
W ocenie Zarządu Banku i wynik Europejskiego Badania Jakości Aktywów należy
ER
 
Zarząd Banku poinformował raportem bieżącym nr 15/2014, o objęciu w dniu
31 stycznia 2014 r. obligacji wyemitowanych przez podmiot wchodzący w skład
grupy kapitałowego jednego z klientów Banku. Bank nabył 120 sztuk 5-letnich
obligacji zabezpieczonych o wartości nominalnej 500.000 zł każda, o łącznej
wartości 60.000.000 zł. W wyniku przedmiotowego objęcia obligacji nastąpił
wzrost wartości łącznego zaangażowania Banku wobec grupy kapitałowej klienta
do kwoty 260.000.000 zł. Umową o największej wartości podpisaną z klientem
Banku jest warunkowa umowa Multi - currency Revolving Facility zawarta w dniu
24 stycznia 2014 r. Umowa zawarta została na okres 4 lat. Jej łączna wartość
wynosi 400.000.000 zł, przy czym udział Banku w ww. finansowaniu wynosi
200.000.000 zł. (50% całości finansowania) Zgodnie z Umową finansowanie jest
w formie linii odnawialnej o najwyższym priorytecie spłaty. Zabezpieczenie
stanowi pełny pakiet zabezpieczeń o najwyższym rankingu na udziałach,
przedsiębiorstwach (w tym na rachunkach bankowych, znakach towarowych i
innych aktywach) kluczowych spółek wchodzących w skład grupy kapitałowej
klienta. Umowa zawiera warunki zawieszające, które muszą zostać spełnione aby
klient miał prawo skorzystać z finansowania w ramach Umowy. Jednym z
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>warunków zawieszających jest spłacenie całości zadłużenia klienta z tytułu
umowy, o której Bank informował w raporcie bieżącym nr 18/2013 z dnia 29
marca 2013 r. Klient spełnił powyższy warunek zawieszający w dniu 31 stycznia
2014 r. ispłacił wszelkie zobowiązania wobec Banku. Umowa oparta jest o
standard LMA. Pozostałe warunki umowy nie odbiegają od warunków powszechnie
stosowanych dla tego typu umów. Łączna wartość zaangażowania Banku wobec
grupy kapitałowej klienta Banku przewyższa kwotę 10% kapitałów własnych
Banku.
umowy, o której Bank informował w raporcie bieżącym nr 18/2013 z dnia 29
marca 2013 r. Klient spełnił powyższy warunek zawieszający w dniu 31 stycznia
2014 r. ispłacił wszelkie zobowiązania wobec Banku. Umowa oparta jest o
standard LMA. Pozostałe warunki umowy nie odbiegają od warunków powszechnie
stosowanych dla tego typu umów. Łączna wartość zaangażowania Banku wobec
grupy kapitałowej klienta Banku przewyższa kwotę 10% kapitałów własnych
Banku.
Zarząd Banku poinformował raportem bieżącym nr 21/2014 z dnia 28 marca 2014
r. o zawarciu w dniu 27 marca 2014 r. z jednym z klientów Banku umowy
kredytowej o kredyt nieodnawialny w kwocie 60 000 000 euro tj. ok. 250 956 000
zł. Kredyt ma charakter nieodnawialny z przeznaczeniem na spłatę istniejącego
zadłużenia oraz finansowanie bieżącej działalności klienta. Umowa zawarta została
na okres 29 miesięcy z możliwością jej przedłużenia. Ostateczna spłata kredytu
przypada na dzień 20 grudnia 2019 r. Oprocentowanie ustalono w wysokości
Euribor 3M + marża Banku. Wierzytelność z tytułu udzielonego finansowania
zabezpieczona została m.in. poprzez ustanowienie hipoteki o najwyższym
pierwszeństwie na nieruchomościach oraz zastawu rejestrowego na udziałach.
Pozostałe warunki umowy nie odbiegają od warunków powszechnie stosowanych
dla tego typu umów.
Zarząd Banku poinformował, że w dniu 20 października 2014 r.: (i) zakończone
zostały negocjacje w sprawie ustalenia warunków nabycia przez Bank akcji
Meritum Bank ICB S.A. z siedzibą w Gdańsku („Meritum”) od Innova Financial
Holdings S.a r.l, WCP Coóperatief U.A. i Europejskiego Banku Odbudowy i Rozwoju
(„Sprzedający”); (ii) pomiędzy Bankiem a Sprzedającymi zawarta została
przedwstępna umowa sprzedaży akcji Meritum („Przedwstępna Umowa
Sprzedaży”) oraz (iii) pomiędzy Bankiem a Innova Financial Holdings S.a r.l oraz
WCP Coóperatief U.A. zawarta została umowa subskrypcji akcji nowej emisji
Banku („Umowa Objęcia Akcji”).
Zarząd Banku poinformował raportem bieżącym nr 21/2014 z dnia 28 marca 2014
r. o zawarciu w dniu 27 marca 2014 r. z jednym z klientów Banku umowy
kredytowej o kredyt nieodnawialny w kwocie 60 000 000 euro tj. ok. 250 956 000
zł. Kredyt ma charakter nieodnawialny z przeznaczeniem na spłatę istniejącego
zadłużenia oraz finansowanie bieżącej działalności klienta. Umowa zawarta została
na okres 29 miesięcy z możliwością jej przedłużenia. Ostateczna spłata kredytu
przypada na dzień 20 grudnia 2019 r. Oprocentowanie ustalono w wysokości
Euribor 3M + marża Banku. Wierzytelność z tytułu udzielonego finansowania
zabezpieczona została m.in. poprzez ustanowienie hipoteki o najwyższym
pierwszeństwie na nieruchomościach oraz zastawu rejestrowego na udziałach.
Pozostałe warunki umowy nie odbiegają od warunków powszechnie stosowanych
dla tego typu umów.
Zarzad Banku noinformował ża w dniu 20 naździernika 7014 r&quot; (i) zakończone
Zarząd Banku poinformował, że w dniu 20 października 2014 r.: (i) zakończone
zostały negocjacje w sprawie ustalenia warunków nabycia przez Bank akcji
Meritum Bank ICB S.A. z siedzibą w Gdańsku („Meritum”) od Innova Financial
Holdings S.a r.l, WCP Coóperatief U.A. i Europejskiego Banku Odbudowy i Rozwoju
(„Sprzedający”); (ii) pomiędzy Bankiem a Sprzedającymi zawarta została
przedwstępna umowa sprzedaży akcji Meritum („Przedwstępna Umowa
Sprzedaży”) oraz (iii) pomiędzy Bankiem a Innova Financial Holdings S.a r.l oraz
WCP Coóperatief U.A. zawarta została umowa subskrypcji akcji nowej emisji
Banku („Umowa Objęcia Akcji”).
Od dnia 1 kwietnia 2014 r. nastąpiła zmiana w ofercie Alior Rachunki bez Opłat
dotycząca wprowadzenia opłaty w wysokości 2 zł pobieranej od Klientów, którzy
opłacają rachunki w oddziałach Banku, a nie otrzymują na konto wynagrodzenia,
renty, emerytury lub stypendium. Opłata ta pobierana jest raz w miesiącu, za
realizację dowolnej liczby wpłat i przelewów w ramach usługi Alior Rachunki bez
Opłat. Jeśli w danym miesiącu Klient nie opłaci żadnego rachunku w oddziale Banku,
opłata nie zostanie pobrana.
Jednocześnie, wszyscy posiadacze konta Alior Rachunki bez Opłat nadal moge
bezpłatnie opłacać rachunki, w ponad 600 placówkach oznaczonych logo Alior Bank
Express oraz logo Alior Bank Partner.
Z dniem 23 maja 2014 r. wprowadzono do oferty Konto Wyższej Jakości
charakteryzuiace sie absolutnym brakiam opłat (przy iednorazowym wpływie w
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>na kwotę min. 700 zł). Niezmienność niniejszych warunków jest objęta 5 letnią
gwarancją.
Od dnia 1 czerwca 2014 r. zaoferowano na rynku pożyczkę z gwarancją najniższej
raty, która działa nie tylko przy udzielaniu pożyczki ale również przez cały okres jej
trwania. Dzięki powyższej gwarancji Alior Bank zarówno przed skorzystaniem z
pożyczki jak i w dowolnym momencie jej trwania zaproponuje niższą ratę,
przebijając ofertę innego banku i zapewniając lepsze warunki.
Od 1 listopada 2014 r. zmieniła się Taryfa Opłat i Prowizji dla klientów
indywidualnych w Alior Banku. Wprowadzane zmiany nie dotyczyły klientów, którzy
posiadają Konta Wyższej Jakości, a także aktywnych klientów, którzy przelewają do
Banku wynagrodzenie, rentę lub emeryturę. Modyfikacja Taryfy Opłat i Prowizji ma
na celu zachęcenie jak największego grona klientów do wyboru Alior Banku jako
swojego podstawowego banku. Nowe warunki zaczęły obowiązywać dotychczasowych
Klientów Alior Banku najwcześniej od 1 stycznia 2015 roku.
8 stycznia 2015 r., na mocy decyzji Komisji Nadzoru Finansowego Carlo Tassara
S.p.A. zostało uznane za podmiot dominujący wobec Alior Banku w rozumieniu art. 4
ust. 1 pkt 8 lit. b) Prawa bankowego.
9 stycznia 2015 r. Europejski Bank Odbudowy i Rozwoju zredukował swoje
zaangażowanie kapitałowe w akcje Banku. Zgodnie z opublikowanym komunikatem
EBOiR jest bardzo zadowolony z osiągnięć Alior Banku w ciągu ostatnich dwóch lat,
zwłaszcza w zakresie jego wzrostu, innowacyjności i silnej pozycji w rynku
bankowym. Jako akcjonariusz EBOiR pozostaje przekonany, że perspektywy i
możliwości Banku pozwolą mu wzmocnić jego rentowność i pozycję w rynku. Pomimo
zmniejszenia swojego zaangażowania EBOiR nadal zamierza wspierać strategię
Banku i jego inicjatywy.
16 stycznia 2015 r. Zarząd Alior Bank S.A. otrzymał zawiadomienie od Genesis Asset
Managers, LPP. Zgodnie z zawiadomieniem, w dniu 9 stycznia klienci spółki Genesis
objęli 100.000 akcji Banku, co stanowiło 0,14%-owy wzrost posiadania do 5.113.021
akcji, stanowiących 7,30% kapitału zakładowego Banku, uprawniających
jednocześnie spółkę Genesis do 3.502.490 głosów na Walnym Zgromadzeniu, co
stanowi 5,03% całkowitej liczby głosów.
16 stycznia 2015 r. Zarząd Alior Bank S.A. otrzymał zawiadomienie w którym Aviva
Otwarty Fundusz Emerytalny Aviva BZ WBK poinformował, iż w wyniku transakcji
nahkuyrcia algroji Alinar Ronl/ CA &lt;zzunmzrtuch nun dni O ctyrznia JN1Ę rakir zwiolticzył
16 stycznia 2015 r. Zarząd Alior Bank S.A. otrzymał zawiadomienie w którym Aviva
Otwarty Fundusz Emerytalny Aviva BZ WBK poinformował, iż w wyniku transakcji
nabycia akcji Alior Bank S.A., zawartych w dniu 9 stycznia 2015 roku, zwiększył
udział w ogólnej liczbie głosów w Spółce powyżej 5 %.
Po zawarciu i rozliczeniu transakcji, o których mowa powyżej, na dzień 13 stycznia
2015 roku Aviva OFE posiada 3.806.451 sztuk akcji Spółki, stanowiących 5,44%
kapitału zakładowego (wyemitowanych akcji) Alior Bank S.A. i uprawniających do
wykonania 3.806.451 głosów na Walnym Zgromadzeniu Banku, co stanowi 5,44%
ogólnej liczby głosów.
W dniu 5 _ lutego 2015 r. Sąd Rejonowy dla m. st. Warszawy, XIII wydział
©
  
nia —L
    
17. An mm.
   
— DL.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>W dniu 10 lutego 2015 r. Komisja Nadzoru Finansowego podjęła decyzję o
stwierdzeniu braku podstaw do zgłoszenia sprzeciwu wobec nabycia przez Bank akcji
Meritum Bank ICB S.A. w liczbie zapewniającej przekroczenie 50% udziału w kapitale
zakładowym i ogólnej liczbie głosów na walnym zgromadzeniu Meritum. Ponadto w
dniu w dniu 11 lutego 2015 r. Komisja Nadzoru Finansowego wydała zezwolenie na
zmianę statutu Banku dokonaną na podstawie uchwały nr 3/2014 w sprawie:
warunkowego podwyższenia kapitału zakładowego Banku poprzez emisję akcji
zwykłych na okaziciela serii H z jednoczesnym pozbawieniem prawa poboru
dotychczasowych akcjonariuszy Banku w całości, emisji warrantów subskrypcyjnych
serii D z jednoczesnym pozbawieniem prawa poboru dotychczasowych akcjonariuszy
Banku w całości oraz zmiany statutu Banku podjętej przez Nadzwyczajne Walne
Zgromadzenie Banku w dniu 2 grudnia 2014 r.
W dniu 12 lutego 2015 roku sąd wydał postanowienie o obniżeniu kapitału
zakładowego spółki Centrum Obrotu Wierzytelnościami Alior Services Spółka z
ograniczoną odpowiedzialnością S.K.A. i umorzeniu akcji skutkującym powrotem
Banku na pozycję jedynego akcjonariusza.
W dniu 16 lutego 2015 r. Sąd Rejonowy dla m. st. Warszawy, XIII Wydział
Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego w Warszawie, zarejestrował: (i)
warunkowe podwyższenie kapitału zakładowego Banku o kwotę nie wyższą niż
23.554.980 PLN w drodze emisji nie więcej niż 2.355.498 akcji zwykłych na
okaziciela serii H o wartości nominalnej 10 PLN każda, o łącznej wartości nominalnej
nie wyższej niż 23.554.980 PLN oraz (ii) zmiany w statucie Banku. Ponadto w dniu
16 lutego 2015 r. Zarządu Krajowego Depozytu Papierów Wartościowych S.A.
postanowił zarejestrować w KDPW do 2.355.498 akcji zwykłych na okaziciela serii H
Banku o wartości nominalnej 10 zł każda oraz nadać im kod „PLALIOR00045”, pod
warunkiem podjęcia decyzji przez spółkę prowadzącą rynek regulowany o
wprowadzeniu tych akcji do obrotu na tym samym rynku regulowanym, na który
wprowadzone zostały inne akcje Banku oznaczone kodem „PLALIOR00045”,
następującym nie później niż z dniem każdorazowej rejestracji Akcji Serii H w KDPW.
W dniu 18 lutego 2015 roku Zarząd Banku poinformował, że będzie korzystał z prawa
do dokonania wcześniejszego (przedterminowego) wykupu wszystkich pozostałych
do wykupu obligacji serii € wyemitowanych w dniu 14 lutego 2012 roku, objętych
kodem ISIN PLALIOR00011. Liczba sztuk obligacji objętych wcześniejszym
(przedterminowym) wykupem wynosi 148.400, ich łączna wartość nominalna stanowi
równowartość 148.400.000 zł. Dzień żądania wcześniejszego wykupu oraz dzień
ustalenia prawa do świadczeń z Obligacji ustalono na 25 lutego 2015 r., a dzień
wcześniejszego wykupu na 11 marca 2015 roku. Obrót obligacjami na okaziciela serii
C został zawieszony od dnia 20 lutego 2015 r.
W dniu 25 lutego 2015 r. Zarząd Banku złożył żądanie wcześniejszego
(przedterminowego) wykupu Obligacji serii C.
   
 
EM 7 Po” =
  
ograniczoną odpowiedzialnością S.K.A. i umorzeniu akcji skutkującym powrotem
Banku na pozycję jedynego akcjonariusza.
W dniu 16 lutego 2015 r. Sąd Rejonowy dla m. st. Warszawy, XIII Wydział
Gospodarczy Krajowego Rejestru Sądowego w Warszawie, zarejestrował: (i)
warunkowe podwyższenie kapitału zakładowego Banku o kwotę nie wyższą niż
23.554.980 PLN w drodze emisji nie więcej niż 2.355.498 akcji zwykłych na
okaziciela serii H o wartości nominalnej 10 PLN każda, o łącznej wartości nominalnej
nie wyższej niż 23.554.980 PLN oraz (ii) zmiany w statucie Banku. Ponadto w dniu
16 lutego 2015 r. Zarządu Krajowego Depozytu Papierów Wartościowych S.A.
postanowił zarejestrować w KDPW do 2.355.498 akcji zwykłych na okaziciela serii H
Banku o wartości nominalnej 10 zł każda oraz nadać im kod „PLALIOR00045”, pod
warunkiem podjęcia decyzji przez spółkę prowadzącą rynek regulowany o
wprowadzeniu tych akcji do obrotu na tym samym rynku regulowanym, na który
wprowadzone zostały inne akcje Banku oznaczone kodem „PLALIOR00045”,
następującym nie później niż z dniem każdorazowej rejestracji Akcji Serii H w KDPW.
W dniu 18 lutego 2015 roku Zarząd Banku poinformował, że będzie korzystał z prawa
do dokonania wcześniejszego (przedterminowego) wykupu wszystkich pozostałych
do wykupu obligacji serii € wyemitowanych w dniu 14 lutego 2012 roku, objętych
kodem ISIN PLALIOR00011. Liczba sztuk obligacji objętych wcześniejszym
(przedterminowym) wykupem wynosi 148.400, ich łączna wartość nominalna stanowi
równowartość 148.400.000 zł. Dzień żądania wcześniejszego wykupu oraz dzień
ustalenia prawa do świadczeń z Obligacji ustalono na 25 lutego 2015 r., a dzień
wcześniejszego wykupu na 11 marca 2015 roku. Obrót obligacjami na okaziciela serii
C został zawieszony od dnia 20 lutego 2015 r.
W dniu 25 lutego 2015 r. Zarząd Banku złożył żądanie wcześniejszego
(przedterminowego) wykupu Obligacji serii C.
W dniu 19 lutego 2015 r. Alior Bank zawarł z Innova Financial Holdings S.a r.l, WCP
</Text>
	</Page>
</document>
