<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Informacje o umowach znaczących dla działalności Grupy Kapitałowej
Spółki Grupy Kapitałowej nie zawierały znaczących umów ubezpieczeniowych, ponieważ są objęte polisą udziałowca
większościowego.
W dniu 5 stycznia 2004 roku spółka Żywiec S.A. anulowała kwotę 100 mln zł z kredytu średnioterminowego na kwotę 200
mln zł zaciągniętego w banku ING Bank Śląski. W dniu 18 czerwca 2004 roku spółka Żywiec S.A. spłaciła pozostałą kwotę
100 mln zł wzmiankowanego kredytu.
W dniu 20 kwietnia 2004 roku spółka Żywiec S.A. zawarła aneks do umowy pożyczki z Grupą Handlową Sp. z 0.0. na kwotę
5 mln zł, prolongujący termin płatności do 27 kwietnia 2005 roku.
W wyniku procesu restrukturyzacyjnego przeprowadzonego w pierwszej połowie 2003 roku, do momentu sporządzeni:
niniejszego sprawozdania, w strukturze Grupy Kapitałowej Żywiec S.A. zaszły następujące zmiany:
Decyzją z amia &gt; stycznia ZUJ4 TOKU, &gt;ąd Kejonowy W DIEISKU-blaiej dokonał rejestracji połączenia Uurupy Zywie
S.A. oraz Zakładów Piwowarskich w Leżajsku S.A. Połączenie zostało przeprowadzone zgodnie z Art. 492 $1 punkt
Ksh poprzez przeniesienie majątku Zakładów Piwowarskich w Leżajsku S.A. na Grupę Żywiec S.A. za akcje, któr
Grupa Żywiec S.A. wydała udziałowcom mniejszościowym Zakładów Piwowarskich w Leżajsku S.A.
Decyzją z dnia 4 maja 2004 roku, Sąd Rejonowy w Bielsku-Białej dokonał rejestracji połączenia Grupy Żywiec S.A
oraz spółki Warka S.A. Połączenie zostało przeprowadzone zgodnie z Art. 492 $1 punkt I Ksh poprzez przeniesieni
majątku spółki Warka S.A. na Grupę Żywiec S.A. za akcje, które Grupa Żywiec S.A. wydała udziałowcon
mniejszościowym Browarów Warka S.A.
W dniu 15 czerwca 2004 roku, na Walnym Zgromadzeniu spółki Brau Union Polska z siedzibą w Warszawie, podjęt:
uchwałę o likwidacji spółki. Ponadto postanowiono zakończyć produkcję piwa w browarze w Warszawie do dnia 3
lipca 2004 roku. Produkcja będzie kontynuowana w browarze w Bydgoszczy do momentu jego sprzedaży
Równocześnie Walne Zgromadzenie Wspólników Brau Union Polska wyraziło zgodę na zbycie zorganizowanej częśc
przedsiębiorstwa, browaru w Bydgoszczy, na rzecz Grupy Żywiec z siedzibą w Żywcu albo spółki od niej zależnej
Brau Union Polska Sp. z o.o. jest dla Grupy Żywiec S.A. spółką powiązaną.
Decyzją z dnia 15 listopada 2004 roku Sąd Rejonowy w Bielsku-Białej dokonał rejestracji połączenia Grupy Żywie.
S.A. oraz spółki Elbrewery S.A. Połączenie zostało przeprowadzone zgodnie z Art. 492 $1 punkt I Ksh poprze
przeniesienie majątku spółki Elbrewery S.A. na Grupę Żywiec S.A. za akcje, które Grupa Żywiec S.A. wydał
udziałowcom mniejszościowym Elbrewery S.A.
Decyzją z dnia 17 listopada 2004 roku Sąd Rejonowy w Łodzi wykreślił spółkę zależną Drink Service Sp. z 0.0.
Krajowego Rejestru Sądowego.
 
 
W bieżącym okresie sprawozdawczym doszło do zawarcia następujących istotnych transakcji z podmiotami powiązanymi
W roku 2004 Grupa Kapitałowa Żywiec S.A. osiągnęła dochód z usług świadczonych na rzecz następujących podmiotów
powiązanych: Brau Union AG z siedzibą we Wiedniu: 473 tys. zł, Heineken Brouwerijen BV z siedzibą w Amsterdamie: 32
tys. zł, Heineken International BV z siedzibą w Amsterdamie: 495 tys. zł, Brau Union Polska Sp. z 0.0. z siedzibą w
Warszawie: 23 342 tys. zł, Heineken Technical Services: 212 tys. zł, Heineken Polska Sp. z o.o. z siedzibą w Warszawie:
18 tys. zł, Heineken Brewery LLC z siedzibą w Petersburgu: 37 tys. zł , Vina San Pedro S.A. Chile - 277 tys. złotych, Brau
Union Romania S.A. z siedzibą w Bukareszcie - 94 tys. złotych.
W roku 2004 Grupa Kapitałowa Żywiec S.A. osiągnęła dochód ze sprzedaży produktów na rzecz Brau Union Romania AG. z
siedzibą w Bukareszcie w wysokości 4 618 zł.
Podmioty Grupy Kapitałowej poniosły w 2004 roku wydatki w w wysokości 11 127 tys. zł w ramach umowy o wymianie
know-how zawartej pomiędzy spółką dominującą (oraz jej niektórymi spółkami zależnymi) a jej udziałowcem
większościowym, Heineken International B.V.
W roku 2004, na mocy umowy licencyjnej zawartej pomiędzy spółką dominującą a spółką Heineken International B.V.,
5 549 tys. zł.
 
spółka dominująca poniosła koszty w wysokość
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W roku 2004 Grupa Kapitałowa Żywiec S.A. zakupiła towary od Brau Union Polska Sp. z 0.0. za kwotę 96 733 tys. zł, od
Vina San Pedro Chile za kwotę 3 371 tys. zł, Finca La Celia Argentina za kwotę 388 tys. zł, od Heineken Brouwerijen BV z
siedzibą w Amsterdamie za kwotę 86 tys. zł, od Heineken Brouwerijen BV z siedzibą w Zoeterwoude za kwotę 1 204 tys. zł,
od Heineken Slovensko A.S. za kwotę 327 tys. zł, od Paulaner Brauerei za kwotę 669 tys. zł, od Brasserie Fischer S.A. za
kwotę 1 113 tys
 
Grupa Kapitałowa Żywiec S.A. w 2004 roku dokonała transakcji zakupu środków trwałych oraz wartości niematerialnych i
prawnych, w oparciu o ceny rynkowe na podstawie wyceny niezależnego biegłego, od Brau Union Polska Sp. z 0.0. za kwotę
35 919 tys. złotych i od Brau Union AG. z siedzibą w Linz za kwotę 6 775 tys. złotych.
Na mocy umowy zawartej pomiędzy spółką dominującą (oraz jej niektórymi spółkami zależnymi) a Heineken Technical
Services B.V., podmioty Grupy poniosły w roku 2004 koszty usług badawczych, doradczych i technicznych w wysokości 5
037 tys. zł oraz koszty marketingu w 2004 roku w wysokości 1 645 tys. zł.
 
W roku 2004 Grupa Kapitałowa Żywiec S.A. poniosła wydatki w wysokości 3 125 tys. zł na koszty stałe związane z
transakcją zawartą z Heineken Intemational Bcheer BV z siedzibą w Amsterdamie.
W roku 2004 Grupa Kapitałowa Żywiec S.A. dokonała zakupów od Heineken Brouwerijen B.V. na kwotę | 597 tys. zł.
W roku 2004 spółki Grupy zawarły transakcje zakupu surowców ze spółką Heineken Slovensko A.S. na łączną kwotę
37 359 tys. zł.
W dniu 20 maja 2004 roku Grupa Żywiec S.A. oraz Heineken International B.V. zawarły umowę dotyczącą udzielenia przez
Heineken International B.V. kredytu w wysokości 150 000 tys. zł na okres trzech lat. Pożyczka jest niezabezpieczona, jej
oprocentowanie opiera się na trzymiesięcznej stawce WIBOR plus marża w wysokości 45 punktów procentowych. W dniu
23 sierpnia 2004 roku Grupa Żywiec S.A. spłaciła kwotę 70 000 tys. zł. Na dzień 31 grudnia 2004 roku do spłaty pozostaje
kwota 80 000 tys. zł.
Na dzień 31 grudnia 2004 roku wartość pożyczki udzielonej przez Grupę Żywiec S.A. w latach poprzednich spółce zależni
Grupa Handlowa Sp. z 0.0. wynosiła 5 000 tys. zł.
 
Poręczenia udzielone przez banki w imieniu Grupy Żywiec S.A.:
Dla Coral Bud w związku z zawarciem umowy najmu pomieszczeń biurowych na kwotę 1,45 mln zł oraz na kwotę 265
tys. zł, data wygaśnięcia: 31 stycznia 2005 roku,
Poręczenie dla celów odprawy celnej mienia przesiedleńczego Członków Zarządu oraz innych obcokrajowców
zatrudnionych w Grupie Żywiec na kwotę 410 tys. zł, ważne na okres jednego roku,
Poręczenia z tytułu zawieszenia akcyzy dla Urzędu Celnego w Katowicach na kwotę 2,72 mln zł, data wygaśnięcia:
kwiecień 2005 rok.
Zarządzanie gotówką odbywa się na co dzień, na podstawie dziennych oraz tygodniowych raportów przedstawiających
sytuację finansową Spółki oraz spółek zależnych, a także zobowiązania wobec państwa, dostawców i pracowników.
Krótko- i długofalowe prognozy zapotrzebowania na gotówkę opierają się na planach wewnętrznych uwzględniających
wytworzone przepływy pieniężne oraz konieczność finansowania kapitału obrotowego i nowych inwestycji. Prognozy
wykorzystywane są do opracowania i prowadzenia strategii finansowania Grupy.
Nadwyżka gotówki jest wykorzystywana przede wszystkim do zmniejszenia zobowiązań o wyższej stopie procentowej niż
oprocentowanie lokat. Nadwyżka gotówki jest umieszczana na lokatach krótkoterminowych w bankach cieszących się dobrą
opinią. Jednym ze sposobów zarządzania nadwyżką / deficytem gotówki na poziomie Grupy jest możliwość wykorzystania
narzędzia typu cash pool wprowadzona w lipcu 2002 roku przez Bank Handlowy w Warszawie S.A.
Część aktywów Grupy Żywiec S.A. jest finansowana z funduszy pochodzących z zewnątrz. Z powodu niekorzystnych zmian
oprocentowania kredytów, które miały miejsce w przeszłości, część zadłużenia Spółki została objęta hedgingiem w celu
uniknięcia potencjalnych ujemnych skutków powyższych zmian.
  
Celem zniwelowania potencjalnego ryzyka wzrostu kosztów obsługi zadłużenia spowodowanych zmieniającym się kursem
wymiany złotego, Spółka zabezpiecza środki z działalności operacyjnej poprzez hedging w walutach obcych.
</Text>
	</Page>
</document>
