<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>ComArch kieruje swoją ofertę do średnich i dużych przedsiębiorstw, które są największymi odbiorcami
zaawansowanych systemów informatycznych. Oferta ComArch obejmuje oprogramowanie, sprzęt komputerowy i
sieciowy oraz usługi wdrożeniowe, szkoleniowe i eksploatacyjne. Spółka korzysta z produktów własnych (własne
oprogramowanie), jak również z rozwiązań firm partnerskich. ComArch wykonuje oprogramowanie pod konkretne
zamówienia klienta, posiada również szereg gotowych systemów, które mogą być natychmiast wdrożone u klienta
bądź też dostosowane do jego potrzeb.
Do podstawowych produktów oraz usług oferowanych przez Grupę należą:
Systemy ComArch dla telekomunikacji mają kilkadziesiąt doskonałych referencji na całym świecie i na nich opiera
się strategia eksportowa firmy. Potwierdzeniem doskonałej jakości systemów są też wyróżnienia regularnie
otrzymywane na światowych targach i konferencjach branżowych. Do najważniejszych zaliczyć można nominacje
do nagrody Billing Awards w kategorii „Najbardziej innowacyjny produkt billingowy” na targach Billing Systems
2001 w Londynie, nominacje w dwóch kategoriach „Najlepszy nowy produkt” oraz „Billing usług IP” na targach
Billing World w Orlando, USA. Wdrożenie platformy InsightNet u największego polskiego operatora komórkowego
Era, zostało nagrodzone w kategorii OSS Operational Excellence na targach Billing World w Stanach
Zjednoczonych. W 2004 roku system TYTAN InterPartner Billing został wyróżniony przez prestiżowe pismo Billing
World 2004 and OSS Today Magazine w kategorii „Najlepszy nowy produkt”, natomiast na targach Billing Systems
w Londynie uzyskał drugie miejsce w konkursie na najlepszy nowy produkt. ComArch z produktami TYTAN i
InsightNet jest członkiem najbardziej prestiżowych organizacji zrzeszających dostawców systemów OSS/BSS
TeleManagement Forum i GSM Association. Informacje o tych systemach regularnie zamieszczane są w raportach
branżowych najważniejszych firm analitycznych takich jak IDC czy Gartner
Flagowymi produktami ComArch dla sektora telekomunikacyjnego są platformy TYTAN Billing 62 Customer Care
do rozliczania operatorów telekomunikacyjnych oraz platforma InsightNet do zarządzania usługami i infrastrukturą
telekomunikacyjną. Produkty TYTAN i InsightNet zaliczane są do jednej z najważniejszych grup produktów
informatycznych typu OSS % BSS (Operations Support Systems 46 Business Support Systems). Dzięki
różnorodności obszarów, w których działają moduły platform TYTAN i InsightNet, możliwe jest budowanie
ań, które są w stanie zaspokoić najbardziej wyrafinowane potrzeby klientów.
 
rozwią?
 
System obsługi i rozliczeń abonentów TYTAN Billing ść: Customer Care
Kompletny zestaw modułów platformy TYTAN pozwala na obsługę wszystkich obszarów działalności operatorów
telefonii stacjonarnej i komórkowej, dostawców usług internetowych, dostawców treści, a także sieci inteligentnych
czy telewizji kablowych. Moduły platformy TYTAN, które mogą być wdrożone jako kompleksowe rozwiązanie lut
jako osobne elementy, umożliwiają rozliczanie abonentów za korzystanie z usług telekomunikacyjnych, generowanie
faktur, wykrywanie nadużyć, oraz wydatnie poprawiają jakość obsługi klienta. System jest przystosowany do obsługi
klienta masowego z uwzględnieniem specyfiki poszczególnych grup abonentów oraz do obsługi klientów
biznesowych. TYTAN jest systemem uniwersalnym, który pozwala na definiowanie serwisów razem z rozwojem
usług oferowanych odbiorcom przez operatora. TYTAN obsługuje wszystkie rodzaje usług opartych o GPRS, ISDN.
oraz usługi nowej generacji EGDE i UMTS. TYTAN uzyskał certyfikaty wydajnościowe w międzynarodowych
centrach testowych w Wielkiej Brytanii, Szwajcarii oraz w Niemczech na najnowszych platformach sprzętowych
firm HP oraz SUN. Komponenty platformy TYTAN współpracują z najnowszymi serwerami firmy INTEL.
Najważniejszymi modułami wchodzącymi w skład platformy TYTAN są Billing System, Customer Care, Revenue
Sharing, Web Care, Interconnect Billing, Mediation Device, Mobile Portal, 3ARTS, oraz Data Processing Server.
Najnowszym modułem platformy TYTAN jest system do rozliczeń międzyoperatorskich i partnerskich TYTAN
InterPartner Billing, który umożliwia rozliczanie usług, w dostarczaniu których uczestniczy wiele firm, dostawców
 
 
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>treści, reklam i innych serwisów. Najnowszym rozwiązaniem, które powstało w oparciu o platformę TYTAN i
InsightNet jest Solution for Revenue Assurance, które umożliwia operatorom likwidowanie niekontrolowanych
wypływów gotówki spowodowanych nadużyciami zewnętrznymi i wewnętrznymi, błędami w konstrukcji taryf, czy
awariami.
»ystem zarządzania sieciami teleimrormatycznym InsightNet Network Management
ComArch od samego początku swojego istnienia zajmuje się również realizacją systemów do ewidencji zasobów
sieci telekomunikacyjnych oraz systemów do zarządzania sieciami telekomunikacyjnymi. Podstawowym systemem
w tym obszarze jest platforma InsightNet czyli, system do zarządzania infrastrukturą telekomunikacyjną i
infrastrukturą IT. InsightNet podobnie jak TYTAN ma budowę modułową. Produkt przeznaczony jest przede
wszystkim dla firm telekomunikacyjnych, ale często stosowany także do zarządzania sieciami innych
przedsiębiorstw takich jak np. zakłady energetyczne czy korporacje posiadające rozległe sieci teleinformatyczne.
Zaprojektowana zgodnie z najnowocześniejszymi trendami w zakresie zarządzania sieciami, platforma InsightNet.
umożliwia zarządzanie usterkami pojawiającymi się w sieci Klienta, a następnie sprawne zarządzanie rozwiązaniem
problemu. Dzięki rozwiązaniom wizualizacyjnym ILOG zastosowanym przy budowie systemu, jego użytkownicy
mają dostęp do obrazu sieci dostępnego na specjalnych konsolach graficznych. Kolejne moduły systemu są
odpowiedzialne za zarządzanie konfiguracją sieci Klienta, a także za projektowanie oraz aktywowanie usług
telekomunikacyjnych. Dzięki ich wykorzystaniu zasoby sieciowe mogą być optymalnie alokowane, natomiast nowe
usługi wdrażane w najkrótszym możliwym czasie. System pozwala także na definiowanie oraz monitorowanie umów
SLA, przez co Klienci mogą optymalizować zyski realizowane na ich podstawie. Platforma InsightNet przeznaczona
jest również do zarządzania obciążeniem sieci, zarządzania wydajnością sieci oraz zarządzania ekipami
technicznymi. InsightNet pozwala szybciej reagować na zmieniająca się sytuację na rynku oraz szybko odpowiadać
na nowe potrzeby klientów, co z kolei umożliwia znaczne zwiększenie zysków.
Do najważniejszych modułów platformy InsightNet należą Fault Management, Fraud Detection, Configuration
Mangement, Performance Management, Service Level Agreement, Service Monitoring, Inventory Management,
Service Provisioning, Trouble Ticketing, oraz Workforce Management.
Najnowszym modułem w platformie InsightNet jest moduł Service Management, dzięki któremu operatorzy
telekomunikacyjni są w stanie kontrolować i zarządzać dostarczanymi dla klientów usługami, a także sprawnie i
 
ComArch posiada bogatą ofertę dla firm sektora finansowo-bankowego. Najważniejszymi produktami dla tej grupy
klientów są: rodzina systemów ORLANDO, system SUBREA oraz system AURUM KREDYTY.
ORLANDO jest rodziną specjalistycznych systemów odpowiedzialnych za obsługę instytucji finansowych
zakresie związanym z obrotem papierami wartościowymi. W skład platformy ORLANDO wchodzi szer
systemów, odpowiedzialnych za obsługę różnych segmentów rynku:
ORLANDO-PORTFEL - system ten wspomaga wszystkie działania z zakresu zarządzania aktywami prowadzone
przez firmy zajmujące się zarządzaniem aktywami, banki, w tym banki hipoteczne, biura maklerskie, fundusze
inwestycyjne, fundusze emerytalne, firmy ubezpieczeniowe, inwestorzy korporacyjni i inni.
ORLANDO-DEPOZYTARIUSZ to aplikacja finansowo-księgowa stosowana przy wykonywaniu przez bank funkc
depozytariusza dla funduszu. Przeznaczona jest dla departamentów powierniczych banków oraz instytucji
świadczących usługi powiernicze.
ORLANDO-EFOS, będący specjalistyczną aplikacją do księgowości funduszy, wszechstronnie wspomaga
działalność związaną z prowadzeniem ksiąg i wyceną funduszy. Celem tego systemu jest również spełnienie
wymagań sprawozdawczych w stosunku do instytucji centralnych i nadzorczych, które prawo nakłada na fundusze
inwestycyjne i emerytalne oraz ubezpieczycieli na życie.
ORLANDO-PAPIERY KOMERCYJNE - jest przeznaczony dla instytucji finansowych, zajmujących się emisją
papierów wartościowych oraz obrotem papierami na rynkach pierwotnych i wtórnych. System ten może zostać
wdrożony we wszystkich bankach prowadzących działalność związaną z papierami wartościowymi nienotowanym
na rynku regulowanym.
ORLANDO jest rodziną specjalistycznych systemów odpowiedzialnych za obsługę instytucji finansowych w
zakresie związanym z obrotem papierami wartościowymi. W skład platformy ORLANDO wchodzi szereg
systemów, odpowiedzialnych za obsługę różnych segmentów rynku:
ORLANDO-PORTFEL - system ten wspomaga wszystkie działania z zakresu zarządzania aktywami prowadzone
przez firmy zajmujące się zarządzaniem aktywami, banki, w tym banki hipoteczne, biura maklerskie, fundusze
inwestycyjne, fundusze emerytalne, firmy ubezpieczeniowe, inwestorzy korporacyjni i inni.
ORLANDO-DEPOZYTARIUSZ to aplikacja finansowo-księgowa stosowana przy wykonywaniu przez bank funkcji
depozytariusza dla funduszu. Przeznaczona jest dla departamentów powierniczych banków oraz instytucji
świadczących usługi powiernicze.
ORLANDO-EFOS, będący specjalistyczną aplikacją do księgowości funduszy, wszechstronnie wspomaga
działalność związaną z prowadzeniem ksiąg i wyceną funduszy. Celem tego systemu jest również spełnienie
wymagań sprawozdawczych w stosunku do instytucji centralnych i nadzorczych, które prawo nakłada na fundusze
inwestycyjne i emerytalne oraz ubezpieczycieli na życie.
ORI ANDO-PAPIERY KOMERCYJNE - iast nrzeznaczony dla instytucji finansowych zaimuiacyć
    
emisia
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>ORLANDO-POWIERNIK i ORLANDO-PAPIERY SKARBOWE - jest wykorzystywany do zarządzania papieram
wartościowymi dopuszczonymi do publicznego obrotu, tj. do papierów wartościowych deponowanych odpowiednic
w KDPW i NBP.
Systemy rodziny ORLANDO maja blisko 50 wdrożeń w Polsce
System SUBREA jest kompleksowym rozwiązaniem informatycznym obsługującym instytucje ubezpieczeniowe.
Modułowa budowa systemu pozwala na wdrożenie całości rozwiązania bądź integrację jego poszczególnych
komponentów z systemami wykorzystywanymi w instytucjach ubezpieczeniowych. Posiada przyjazny interfejs
użytkownika oraz możliwość generowania różnego typu raportów
Platforma AURUM KREDYTY to rozwiązanie dla instytucji finansowych udzielających kredytów i pożyczek
wyposażone w moduły generacji produktów, obsługi procesów, ratingu, scoringu, analizy danych i
sprawozdawczości. Wspierane są proces sprzedaży i obsługa kredytów poprzez oddziały, Internet, call center oraz
poprzez pośredników kredytowych. System Aurum Kredyty zgodny jest ze standardami Basel-2.
   
System AURUM jest kompleksowym pakietem klasy CRM, służącym do zarządzania relacjami z klientami
partnerami handlowymi, pozwalającym na maksymalne wykorzystanie potencjału sieci Internet w codzienne
działalności firmy. Składa się on z kilku modułów: Aurum PartnerCare, Aurum CustomerCare, Aurum AgentCare
Aurum DataCare, Aurum CRM. Mogą one pracować zupełnie niezależnie od siebie. Aurum PartnerCare usprawni:
współpracę pomiędzy centralą firmy a terenową siecią sprzedaży (własne oddziały, partnerzy handlowi, dealerzy
ajenci itp.). PartnerCare obsługuje sprzedaż, realizację zamówień, procesy logistyczne, udostępnia partneron
informacje handlowe (cenniki, stany magazynowe, informacje marketingowe). Pozwala na znaczne zwiększeni:
jakości obsługi partnerów przy jednoczesnej redukcji kosztów. Aurum CustomerCare pozwala na sprzeda:
produktów przez Internet klientom końcowym, kompleksową obsługę posprzedażną, udostępnianie informacji. W
zależności od potrzeb klienta i wagi udostępnianych informacji CustomerCare zapewnia adekwatne do skal
zagrożeń zabezpieczenia. Aurum AgentCare wspiera pracę pracowników, przedstawicieli handlowych pracującyci
w terenie. AgentCare zapewnia im natychmiastowy dostęp do informacji handlowych (cenniki, promocje, stan
magazynowe, bieżący stan rozliczeń z kontrahentami), pozwala na przyjmowanie zamówień, wystawianie faktur
AgentCare daje możliwość gromadzenia i przesyłania do centrali ważnych informacji z sieci sprzedaży: cel
własnych i konkurencji, informacji o akcjach marketingowych, danych charakteryzujących sieć sprzedaży
dystrybucji. Aurum DataCare w oparciu o standard EDI obsługuje wymianę informacji z dużymi sieciam
handlowymi (super i hipermarkety), firmami logistycznymi. Pozwala na wymianę, bezpośrednio pomiędz;
aplikacjami partnerów wszelkiego rodzaju dokumentów w formie elektronicznej (cenniki, zamówienia, faktury
dokumenty magazynowe, itp.). W ComArch działa też centrum outsourcingu rozwiązań EDI o nazwie „ECOD
Elektroniczne Centrum Obsługi Dokumentów”.
Aurum CRM jest modułem centralnym zbierającym i analizującym informacje uzyskane poprzez PartnerCare
1
  
Aurum CRM jest modułem centralnym zbierającym i analizującym informacje uzyskane poprzez PartnerCare,
CustomerCare, AgentCare, DataCare. Dzięki elastyczności zastosowanych narzędzi każdy uprawniony użytkownik
może uzyskać dostęp do aktualnych informacji dotyczących sprzedaży i marketingu.
 
mozc uzyskac dostęp ao aktualnych Imiormacji dotyczących sprzedazy 1 marKCUngu.
System vIBank (Aurum Customer Care) jest systemem bankowości elektronicznej, dzięki któremu klienci banków,
biur maklerskich oraz towarzystw ubezpieczeniowych mogą korzystać z usług tych instytucji on-line poprzez sieć
internetową. System ten już w tym momencie osiągnął sukces na rynku, czego dowodem jest kilka podpisanych
kontraktów na jego wdrożenie. System viBank obecnie jawi się jako najbardziej zaawansowany system na polskim
rynku.
W ramach Systemów Zarządzania Dokumentami Spółka świadczy kompleksowe usługi w zakresie budowy
systemów archiwizacji danych, organizacji pracy i zarządzania informacją w przedsiębiorstwie. Od 1996 roku
ComArch współpracuje z amerykańską korporacją FileENET, światowym liderem w zakresie produktów z dziedziny
imaging i workflow.
Platforma zarządzania dokumentami firmy FileNET obejmuje następujące linie produktów:
- elektroniczne przechowywanie obrazów dokumentów - Document Imaging,
- zarządzanie przepływem pracy - WorkFlow - oprogramowanie do zarządzania przepływem zadań - jest
rozwiązaniem umożliwiającym kompletną automatyzację procesów biznesowych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>- zarządzanie zbiorami elektronicznie przechowywanych dokumentów - Document Management - technologia ta
zapewnia możliwość stworzenia sprawnej wymiany i kontroli elektronicznej informacji.
Oleria „comArch rrolessiona! scrvices (LFS) Koncentruje w LomArch Kkompctencje związanc Z SZCTOKO
rozumianymi zaawansowanymi usługami informatycznymi i bezpieczeństwem teleinformatycznym. Powstała ona w
odpowiedzi na coraz większe zapotrzebowanie rynku na tego typu usługi i jako rezultat dotychczasowych sukcesów
ComArch na tym polu. Realizacja wielu projektów programistycznych i integratorskich pozwoliła na zebranie
unikalnych doświadczeń i zbudowanie wyjątkowego zespołu, co zostało dodatkowo potwierdzone certyfikatami i
autoryzacjami czołowych dostawców rozwiązań IT.
W ramach CPS oferowane są następujące grupy usług: projektowanie i wdrażanie oprogramowania, integracja i
zarządzanie systemami, serwis i outsourcing, usługi związane z bezpieczeństwem teleinformatycznym.
Kompetencje związane z oprogramowaniem dotyczą zarówno bazodanowych systemów back-office' owych,
systemów front-office'&quot;owych wykorzystujących dowolne kanały komunikacyjne (intranet, Internet, WAP, call center
etc.), integracji rozwiązań korporacyjnych w oparciu o middleware, hurtowniami danych czy migracjami systemów
 
autoryzacjami czołowych dostawców rozwiązań IT.
W ramach CPS oferowane są następujące grupy usług: projektowanie i wdrażanie oprogramowania, integracja i
zarządzanie systemami, serwis i outsourcing, usługi związane z bezpieczeństwem teleinformatycznym.
Kompetencje związane z oprogramowaniem dotyczą zarówno bazodanowych systemów back-office' owych,
systemów front-office&quot;owych wykorzystujących dowolne kanały komunikacyjne (intranet, Internet, WAP, call center
etc.), integracji rozwiązań korporacyjnych w oparciu o middleware, hurtowniami danych czy migracjami systemów
informatycznych.
wdrażają kompleksowe rozwiązania dla przedsięwzięć typu ISP, ASP czy call center. Inne z bardzo różnorodnego
wachlarza usług to: budowanie systemów intranetowych, przystosowywanie aplikacji typu klient-serwer do
korzystania w środowisku typu thin client, integracja transmisji głosu i danych w sieciach (VoIP - Voice over IP),
wdrażanie systemów wideokonferencyjnych, systemów opartych o Infomaty (tzw. Web kioski), systemów rejestracji
rozmów telefonicznych, systemów GPS, a skończywszy na radiowych systemach trunkingowych.
Rozwiązaniami, które zdobywają coraz większą popularność, są rozwiązania wspierające zarządzanie IT. Obejmują
one elementy odpowiedzialne za zarządzanie zasobami i infrastrukturą, jak i za zarządzanie na poziomie
biznesowym. Na zarządzanie zasobami i infrastrukturą składa się zarządzanie sieciami, serwerami, komputerami
osobistymi czy bazami danych. Zarządzanie biznesowe rozumiane jest jako zarządzanie aplikacjami, problemami
(Help Desk, zarządzanie zmianami), wspieranie procesu podejmowania decyzji czy wręcz zarządzanie procesami
biznesowymi. ComArch jest w posiadaniu szczególnych doświadczeń w tym zakresie.
Kolejna grupa usług w ramach CPS dotyczy infrastruktury teleinformatycznej. ComArch podejmuje się instalacji,
konfiguracji, utrzymania i serwisowania sieci, serwerów, baz danych i systemów pamięci masowych. W tych
obszarach świadczone są również usługi outsourcingowe. ComArch może utrzymywać systemy klientów pracując:
w ich lokalizacjach lub też w ComArchowych data center. W tym ostatnim przypadku można mówić o kolokac,
serwerów bądź udostępnianiu zasobów ComArch na potrzeby aplikacji biznesowych klientów. Wszelkie kontrakty
outsourcingowe mają charakter umów SLA (Service Level Agreement).
Usługi w zakresie bezpieczeństwa teleinformatycznego obejmują usługi w zakresie projektowania i budowy
rozwiązań służących zabezpieczaniu systemów teleinformatycznych przed niepowołanym dostępem i skutkami
zdarzeń losowych, ze szczególnym uwzględnieniem transmisji informacji w sieciach komputerowych. Tego typu
usługi są podstawowym czynnikiem sukcesu przy oferowaniu produktów umożliwiających handel elektroniczny.
Podstawowym elementem systemów bezpieczeństwa są systemy kontroli dostępu oraz systemy legalizacyjne. Ich
podstawowym zadaniem jest identyfikacja i potwierdzanie tożsamości osób korzystających z zabezpieczanych
systemów oraz ochrona danych przesyłanych w sieci w celu ochrony przed podsłuchem. Podkreślić należy szeroki
zakres usług oferowanych przez ComArch, począwszy od analizy wykorzystania systemów informatycznych
mającej na celu wskazanie i ocenę potencjalnych zagrożeń, tworzenie tzw. &quot;polityki bezpieczeństwa”, poprzez usługi
integracyjne i implementacyjne, aż po pełną asystę i serwis.
Inną klasą oferowanych rozwiązań są instalacje pozwalające na w pełni bezpieczne połączenie sieci korporacyjnej z
publicznymi sieciami transmisji danych, ze szczególnym uwzględnieniem Internetu. Odpowiednia architekturą
połączeń i użycie tzw. &quot;ścian ogniowych&quot; gwarantuje wygodę w korzystaniu z sieci rozległych i równocześnie
zabezpiecza przed włamaniami z zewnątrz. Dodatkowo ComArch oferuje kryptograficzne zabezpieczenie poczty
elektronicznej i rozwiązania pozwalające na użycie podpisu cyfrowego, używanego do sygnowania dokumentów w
postaci elektronicznej.
Najważniejszym produktem w tym obszarze jest wł:
 
 
tem zarządzania bezpieczeństwem Protector. Jest to
       
integracyjne i implementacyjne, aż po pełną asystę i serwis.
Inną klasą oferowanych rozwiązań są instalacje pozwalające na w pełni bezpieczne połączenie sieci korporacyjnej z
publicznymi sieciami transmisji danych, ze szczególnym uwzględnieniem Internetu. Odpowiednia architektura
połączeń i użycie tzw. &quot;ścian ogniowych&quot; gwarantuje wygodę w korzystaniu z sieci rozległych i równocześnie
zabezpiecza przed włamaniami z zewnątrz. Dodatkowo ComArch oferuje kryptograficzne zabezpieczenie poczty
elektronicznej i rozwiązania pozwalające na użycie podpisu cyfrowego, używanego do sygnowania dokumentów w
postaci elektronicznej.
Najważniejszym produktem w tym obszarze jest własny system zarządzania bezpieczeństwem Protector. Jest to
rozwiązanie umożliwiające definicję i scentralizowane wykrywanie naruszeń polityki bezpieczeństwa oraz
natychmiastową, automatyczną reakcję na takie zdarzenia.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Oferta CPS nie jest specjalizowana branżowo, lecz jest kierowana do wszystkich klientów. Lista referencyjna
obejmuje sektor telekomunikacyjny, bankowo-finansowy, sektor usług oraz sektor publiczny.
ComArch kieruje do przedsiębiorstw użyteczności publicznej (energetycznych, ciepłowniczych, gazowniczych i
wodno-kanalizacyjnych) kompleksową ofertą rozwiązań i narzędzi informatycznych wspomagających i
usprawniających ogół strategicznych procesów biznesowych, z którymi mają do czynienia.
W obszarze zarządzania firmą są to systemy wspierające zarządzanie przedsiębiorstwem (ERP), systemy
controllingu finansowego i operacyjnego, a także hurtownie danych - czyli narzędzia wspomagające analizę i
podejmowanie decyzji.
Wóród rozwiazań hiznesowych wsnomaocaiacych działalno:
 
myiazanąa z obrotem mediami nrononniemvy
Wśród rozwiązań biznesowych, wspomagających działalność związaną z obrotem mediami, proponujemy
nowoczesną i uniwersalną platformę rozliczania odbiorców - Egeria Utilities. Oprócz swej podstawowej
funkcjonalności system zawiera, między innymi, moduły dedykowane do obsługi klientów i obiegu dokumentów.
Obok billingu Grupa ComArch oferuje zestaw narzędzi przeznaczonych dla nowoczesnego obrotu, które są
odpowiedzią na gwałtowną ewolucję rynku. Są to między innymi: Aurum Energia (hurtowy handel energią z
wykorzystaniem kanałów elektronicznych), Orlando Energia (zarządzanie ryzykiem przy konstruowaniu portfeli
zakupowych i sprzedażowych), Internetowe Biuro Obsługi Klienta (obsługa klientów przez kanały elektroniczne)
czy prognozowanie zapotrzebowania na energię i temperaturę zasilania. Narzędzia te można traktować jako moduły
systemu billingowego lub jako niezależne systemy. Systemy zarządzania relacjami z klientami (CRM) i Call Center
obrotu.
a:
    
dopełniają ofertę w zakresie obrotu.
Dla newralgicznego obszaru działania spółek dystrybucyjnych, jakim jest niewątpliwie eksploatacja siec
dystrybucji, oferujemy rozwiązanie SID - System Informacji o Dystrybucji, który jest pierwszym w Polsc:
zintegrowanym systemem do kompleksowej obsługi procesów związanych z dystrybucją mediów. Bazuje on n:
koncepcji Systemów Informacji Geograficznej (GIS). Oprogramowanie to umożliwia prowadzenie pełnej ewidencj
sieci, rejestrację nieprawidłowości i usterek, generowanie zleceń naprawczych, gromadzenie, przechowywanie
aktualizację i udostępnianie danych opisujących sieć dystrybucji, planowanie inwestycji dotyczących sieci ora:
obsługę procesu przyłączania odbiorców.
Należy wspomnieć także o rozwiązaniach infrastrukturalnych wspomagających funkcjonowanie przedsiębiorstwa v
erze powszechnej informatyzacji. Są to przede wszystkim systemy archiwizacji faktur, obiegu dokumentów
obsługę procesu przyłączania odbiorców.
Należy wspomnieć także o rozwiązaniach infrastrukturalnych wspomagających funkcjonowanie przedsiębiorstwa w
erze powszechnej informatyzacji. Są to przede wszystkim systemy archiwizacji faktur, obiegu dokumentów
dziennik korespondencyjny. Systemy te zastępują dokumenty papierowe dokumentami sterowanymi elektronicznie
które są łatwiejsze do przeszukiwania i archiwizacji. Kolejnymi rozwiązaniami z tej grupy są systemy wspierające
dział informatyczny przedsiębiorstwa, takie jak Help Desk, czy też systemy zarządzania infrastrukturą tele:
informatyczną i bezpieczeństwem.
ComArch oferuje pełną gamę systemów finansowo-księgowych, od rozwiązań dla małych i średnich firm (CDN
Optima, CDN Klasyka) do systemów klasy ERP takich jak CDN XL i CDN Egeria. Dzięki rozbudowanej
funkcjonalności systemy zapewniają pełne wsparcie i automatyzację procesów biznesowych w przedsiębiorstwie.
Umożliwiają pracę on-line/off-line firmom wielooddziałowym, posiadającym często skomplikowany obieg
dokumentów. Oprogramowanie doskonale wspiera pracę akwizytorów, vansellerów, oraz punktów sprzedaży
detalicznej i oddziałów przedsiębiorstwa, pozwala na wykorzystanie nowoczesnych form handlu elektronicznego
poprzez współpracę z systemami EDI. Istnieje też możliwość wynajmu systemu - czyli użytkowania go w modelu
ASP (Application Service Provision).
Wg raportu IDC n/t polskiego rynku ERP w 2003 r. ComArch ma 16% udział w rynku nowopodpisanych
kontraktów na dostawę systemów ERP.
Rozwiązań wspomagających zarządzanie są rozwijane od przeszło 10 lat i korzysta z nich już ponad 40 tys.
przedsiębiorstw w całej Polsce. Sprzedają je na terenie całej Polski oddziały ComArch oraz ponad sześciuset
pięćdziesięciu autoryzowanych Partnerów ComArch.
Produkty ComArch z rodziny CDN są oznaczone godłem Teraz Polska.
wg raportu IDC n/t polskiego rynku ERP w 2003 r. ComArch ma 16% udział w rynku nowopodpisanych
kontraktów na dostawę systemów ERP.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Controlling, Kadry, Produkcja, Logistyka/Spedycja. Istnieje możliwość jego rozbudowy o dedykowane oraz
branżowe moduły, zapewniające dostosowanie do indywidualnych potrzeb Klienta. System dostępny jest również
przez Internet w modelu ASP na platformie CDN Online.
&lt;onuWoling, Kadry, Frodukcja, LogIStyKa/&gt;pedycja. IsiUmeje moziiwosc jego rozbudowy 0 dedykowane Oraz
branżowe moduły, zapewniające dostosowanie do indywidualnych potrzeb Klienta. System dostępny jest również
przez Internet w modelu ASP na platformie CDN Online.
CDN XL to wielomodułowy, zintegrowany system klasy ERP, adresowany do dynamicznie rozwijających się firm
stosujących najlepsze standardy obsługi klienta. Rozwiązanie przeznaczone jest dla średnich i dużych firm
handlowych/dystrybucyjnych, usługowych, produkcyjnych, jedno- lub wielo oddziałowych (unikalne rozwiązanie: w
centrali firmy - CDN XL, w oddziałach, przedstawicielstwach i sklepach - CDN OPT!MA). System dostępny jest
również przez Internet w modelu ASP na platformie CDN Online.
CDN OPT!MA jest nowoczesnym, zintegrowanym systemem do zarządzania firmą. Oprócz obsługi sprzedaży,
prowadzenia księgowości, naliczania podatków i ZUS umożliwia przedstawienie pełnego obrazu działalności
operacyjnej i finansowej firmy. System jest adresowany do małych i średnich firm nie posiadających oddziałów oraz
do biur rachunkowych. System dostępny jest również przez Internet w modelu ASP na platformie CDN Online.
CDN Klasyka to doskonałe rozwiązanie o niskich wymaganiach sprzętowych (środowisko DOS) dla firm każdej
wielkości, począwszy od Zakładu Ubezpieczeń Społecznych, a skończywszy na małych, jednoosobowych firmach
handlowo-usługowych i produkcyjnych oraz biurach rachunkowych.
CDN Online
ComArch udostępnia przez Internet swoje programy finansowo-księgowe oraz systemy ERP. Toe doskonałe
ComArch udostępnia przez Internet swoje programy finansowo-księgowe oraz systemy ERP. To doskonałe
rozwiązanie dla firm wielooddziałowych oraz biur rachunkowych. Dzięki CDN Online biura rachunkowe mogą w
łatwy sposób dać dostęp do danych swoim klientom. Z usługi CDN Online korzysta już kilkuset klientów.
ComArch Business Intelligence (Hurtownie Danych) to złożony z wielu elementów system informatyczny zbierający
dane z innych (źródłowych) systemów informatycznych, porządkujący, integrujący i układający zebrane dane, celem
ich prezentacji w jasny i logiczny sposób użytkownikom końcowym systemu, w postaci aktualnych raportów, analiz
1 zestawień.
Dodatkowo, wychodząc na przeciw oczekiwaniom klientów o specyficznych wymaganiach, nie spełnianych przez
produkty standardowe, ComArch oferuje systemy tworzone w oparciu o jednostkowe zamówienia klientów, tzw.
systemy „pod klucz”. Przy tworzeniu tego typu systemów wymagana jest znajomość wielu różnych technologii
softwarowych i hardwarowych, co stawia w uprzywilejowanej sytuacji takie firmy jak ComArch, które mogą się
poszczycić rozległą wiedzą i doświadczeniem w wielu obszarach technologii informatycznych. Zwykle systemy
realizowane dla instytucji sektora publicznego są systemami tworzonymi na indywidualne, jednostkowe zamówienie.
Interia.pl jest portalem internetowym, który świadczy następujące usługi:
a) Usługi informacyjne - polegające na dostarczeniu wiadomości i informacji według następujących serwisów
tematycznych: fakty, sport, biznes i ekonomia, rozrywka, nowe technologie, motoryzacja, turystyka, kobieta, gry,
pogoda, program TV;
b) Usługi komunikacyjne - udostępniono następujące usługi: poczta elektroniczna (e-mail), wirtualne (elektroniczne)
kartki;
c) Usługi wyszukiwawcze - polegające na umożliwieniu użytkownikom przeszukiwania zasobów sieci Internet, tj.
wyszukiwarka (polska i zagraniczna wyszukiwarka AltaVista), katalog stron internetowych, wyszukiwarki
serwisowe, bazy adresowe firm (baza firm TeleAdreson), Encyklopedia Internautica, serwis praca;
d) Usługi dla społeczności internetowych - nowe metody komunikacji dostarczane przez sieć Internet powodujące
zjawisko tworzenia tzw. społeczności internetowych - tj. CZATeria, Hyde Park, Miasto WWW.
Internetowa Giełda NetBrokers jest największą w Polsce platformą skierowaną do firm działających na rynku rolno-
spożywczym.
Platforma NetBrokers jest profesjonalnym narzędziem biznesowym. Dzięki niemu klienci mogą w łatwy i szybki
sposób zaprezentować swoją aktualną ofertę szerokiemu gronu partnerów handlowych, mają możliwość nawiązania
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>kontaktów z firmami działającymi w tej samej branży, w jednym serwisie znajdują pełną informację dotyczącą
sytuacji na rynku rolno-spożywczym.
NetBrokers to bogaty zbiór ofert kupna i sprzedaży towarów rolnych i spożywczych. Codziennie program zawiera
ponad 2000 aktualnych ofert kupna i sprzedaży. Aktualnie z programu korzysta ponad 1970 firm, reprezentujących
między innymi branżę mięsną, zbożową, owocowo- warzywną . Wartość wszystkich towarów zamieszczonych w
tabeli waha się w przedziale pomiędzy 180 a 220 mln zł, z czego 75 % stanowią oferty sprzedaży, a 25 % oferty
kupna.
MKS Cracovia SSA prowadzi działalność sportową z uczestnictwem w profesjonalnych ligach i zawodach w kilku
dyscyplinach sportowych, z których najważniejsze są piłka nożna oraz hokej na lodzie. Celem inwestycji w spółkę
jest promocja brandu ComArch. Jest to element strategii marketingowej Grupy ComArch, której celem jest
kreowanie wizerunku ComArch jako integratora pierwszego wyboru dla dużych i średnich firm w Polsce.
Przychody z działalności sportowej MKS Cracovia SSA obejmują sumy należnych przychodów z tytułu usług
reklamowych oraz usług pozostałych a także wpływy uzyskane ze sprzedaży biletów na imprezy sportowe
organizowane przez Spółkę.
Grupa ComArch działa na rynku usług informatycznych. Polski rynek IT jest bardzo rozdrobniony, co oznacza, ż
udział poszczególnych spółek działających na tym rynku jest niewielki. Udział ComArch w rynku informatycznyn
wynosi ok. 1,9%. Dynamika wzrostu ComArch za okres kilku ostatnich lat była wyższa niż całego rynku, co czyni
ją jednym z jego liderów. Według Raportu TOP 200 Computerworld za 2003 rok ComArch SA jest czwartyn
integratorem systemów informatycznych w Polsce oraz zajmuje 10 miejsce w Polsce pod względem wartośc
przychodów z usług informatycznych. Pod względem przychodów z eksportu ComArch SA zajął 7 miejsce wśró:
firm krajowych. CDN - ComArch SA (spółka zależna przejęta przez ComArch SA w 2004 roku) wg Raport
TOP200 Computerworld za rok 2003 pod względem wielkości sprzedaży zajmowana 16 miejsce wśród firr
sprzedających oprogramowanie własne oraz 4 miejsce pod względem osiąganych przychodów ze sprzedaż;
systemów ERP. Interia.pl jest trzecim najczęściej rozpoznawalnym i odwiedzanym portalem w Polsce. Zarówni
obecnie jak i w najbliższej przyszłości większość przychodów będzie pochodzić z rynku krajowego, niemniej jedna!
intensyfikacja działań zagranicą przynosi konsekwentny wzrost przychodów ze sprzedaży produktów i usług n
rynku Bliskiego Wschodu, Europy Zachodniej i Wschodniej oraz Stanów Zjednoczonych.
Ze względu na rodzaj oferowanych przez Grupę systemów informatycznych, główną grupę odbiorców stanowią
średnie i duże przedsiębiorstwa, które na całym świecie są największymi odbiorcami zaawansowanych rozwiązań
informatycznych. Większość produktów Spółki jest kierowana do określonej grupy odbiorców (np. system
ORLANDO - banki, fundusze; system TYTAN - operatorzy telekomunikacyjni), natomiast usługi informatyczne
mają charakter uniwersalny i są oferowane do każdej grupy odbiorców. Sprzedaż Grupy jest mocno
zdywersyfikowana i nie występuje uzależnienie od jednego odbiorcy. W 2004 roku udział żadnego z odbiorców nie
przekroczył 10% sprzedaży Grupy.
Ze względu na specyfikę branży, w której działa ComArch jako źródła zaopatrzenia należy uznać międzynarodowe
koncerny, będące producentami systemów komputerowych i narzędzi programistycznych, polskie oddziały i
przedstawicielstwa tych koncernów oraz polskie firmy dystrybucyjne oraz podwykonawcy systemów. W 2004 roku
spośród dostawców nikt nie dostarczył produktów i towarów, które przekroczyły 10% przychodów ze sprzedaży
Grupy.
Geograficzna struktura sprzedaży
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>W 2004 roku przychody ze sprzedaży Grupy wzrosły o 28%. W porównaniu z ubiegłym rokiem zmieniła się
struktura geograficzna przychodów. Grupa konsekwentnie realizuje strategię zwiększania sprzedaży eksportowej.
która w 2004 roku stanowiła już 20,8% całości przychodów.
Struktura sprzedaży wg odbiorców
Analiza struktury sprzedaży wg odbiorców Grupy wskazuje na utrzymującą się równowagę między poszczególnymi
grupami odbiorców, co czyni ją bezpieczną. Najważniejszym sektorem w 2004 roku był sektor telekomunikacyjny.
Jego udział w sprzedaży w wysokości 27,8% Grupa zawdzięcza przede wszystkim sprzedaży eksportowej. W kraju
najważniejszym sektorem pod względem wysokości sprzedaży okazał się sektor publiczny (udział 25,3%). Nieco na
znaczeniu straciła sprzedaż do instytucji finansowych oraz w sektorze przedsiębiorstw usługowych i handlowych. Z
kolei niemal podwojono sprzedaż do przedsiębiorstw przemysłowych.
Struktura sprzedaży wg rodzaju
Sprzedaż usług stanowi największą część przychodów ze sprzedaży Grupy. Tym nie mniej proporcja między
sprzedażą usług i software'u coraz bardziej wyrównuje się. Zdecydowanie najmniejsze znaczenie ma sprzedaż
hardware'u, którego udział w strukturze realizowanych projektów jest coraz mniejszy.
Do najważniejszych umów podpisanych przez ComArch w 2004 roku należą:
as Ay
W ciągu ostatnich 12 miesięcy ComArch SA wraz ze spółkami zależnymi podpisał umowy z Bankiem Przemysłowo
- Handlowym PBK SA z siedzibą w Krakowie o łącznej wartości ok. 13,4 mln zł. Umową o najwyższej wartości (4,8
mln zł) jest umowa z 09.04.2003 roku na dostarczenie i wdrożenie systemu wspierającego działalność biznesową
Banku.
 
ComArch S.A. podpisał umowę z Fundacją &quot;Fundusz Współpracy&quot; Jednostka Finansująco-Kontraktująca na
zaprojektowanie i wdrożenie Informatycznego Systemu Wspomagania Kontroli Skarbowej dla Ministerstwe
Finansów. Wartość umowy wynosi 1.525.000 EUR.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>ComArch SA podpisał także umowę z czeską Jednostką Finansująco - Kontraktującą na realizację projektu
informatycznego dla Czeskiej Inspekcji Handlu finansowanego ze środków pomocowych PHARE, który wzmocni
nadzór i bezpieczeństwo rynku handlowego w Czechach. System informatyczny wdrożony przez ComArch będzie
oparty o specjalistyczną bazę danych i umożliwi komunikację tradycyjną i mobilną pomiędzy centralą, oddziałami
regionalnymi oraz pracownikami terenowymi inspektoratu. Jest to pierwsza umowa eksportowa ComArch podpisana
z europejską administracją publiczną.
Spółka zależna ComArch Kraków SA zawarła umowę z Tesco Polska Sp. z o.o. z siedzibą w Krakowie.
Przedmiotem umowy o wartości 7,5 mln. zł jest zaprojektowanie, wdrożenie i obsługa sieci WAN dla największej
sieci handlowej w Polsce TESCO. W ramach umowy ComArch dostarczy i skonfiguruje urządzenia funkcjonujące w
tego rodzaju sieciach oraz będzie świadczył usługi optymalizacji oraz konsultingu w zakresie wdrażania nowych
technologii i usług.
 
Konsorcjum spółek ComArch SA i ComArch Kraków SA podpisało dwie umowy z Ministrem Edukacji Narodowej
i Sportu z siedzibą w Warszawie. Przedmiotem umów była dostawa do szkół, instalacja i integracja pracowni
internetowych i przyłączenie ich do istniejącej sieci Internet w województwach: wielkopolskim i
zachodniopomorskim (pierwsza umowa), śląskim i opolskim (druga umowa). Łączna wartość wszystkich umów
zawartych z Ministrem Edukacji Narodowej i Sportu od dnia publikacji ostatniego raportu o umowach z MENIS, tj.
od dnia 01.10.2003 roku wyniosła ok. 16,6 mln zł. Umową o najwyższej wartości była umowa z 16.06.2004 roku na
dostawę do szkół, instalację i integrację pracowni komputerowych i przyłączenie ich do istniejącej sieci Internet w
województwach: wielkopolskim i zachodniopomorskim. Wartość umowy wynosiła ok. 6,6 mln zł.
Większość produkcji wykonywanej przez ComArch polega na wytwarzaniu oprogramowania komputerowego na
zlecenie oraz tworzeniu własnych, uniwersalnych produktów sofiware'owych. Podstawowym czynnikiem
ograniczającym moce produkcyjne są zasoby ludzkie. Firma elastycznie zarządza zespołami pracowników, poprzez
ciągłą optymalizację obsadzenia stanowisk w aktualnych projektach komercyjnych (na które są podpisane kontrakty)
i prowadzonych projektach wewnętrznych (budowa nowych produktów i uaktualnianie istniejących nie związane
bezpośrednio z wymaganiami kontraktowymi).
Ponieważ firma aktywnie inwestuje w nowe produkty i technologie i stara się, aby pracownicy mieli odpowiednio
szeroki zakres kompetencii. nie zdarz: _ abv jakieś zasoby były nie wykorzystywane.
   
EERKUDOPA WEARZRA NDZ KNEW JA OR KM Wy Pea gy jen Kae jaj AM ZS | SRALAECJ WSIĄ TEZA
2.5. Działalność w Specjalnej Strefie Ekonomicznej
Zarząd ComArch SA w raporcie bieżącym nr 28/2004 poinformował o zmianie zezwolenia na działalność w
specjalnej strefie ekonomicznej.
ComArch SA uzyskał w dniu 22 marca 1999 r. zezwolenie na prowadzenie działalności w Specjalnej Strefie
Ekonomicznej w Krakowie. Zgodnie z rozporządzeniem Rady Ministrów z dnia 14 października 1997 roku w
sprawie ustanowienia Specjalnej Strefy Ekonomicznej w Krakowie (Dz. U. Nr 135, poz. 912 z późn. zm.) podmioty,
które zainwestowały w krakowskiej specjalnej strefie ekonomicznej co najmniej 2 mln EURO, uzyskiwały
następujące ulgi podatkowe:
a) w okresie pierwszych 6 lat działalności w strefie, dochód z takiej działalności był wolny od podatku dochodowego
b) po tym okresie, ale nie dłużej niż do daty określonej w zezwoleniu, połowa osiągniętego dochodu była wolna od
podatku dochodowego.
Zwolnienie dotyczyło podatku dochodowego od osób prawnych od dochodu uzyskanego z działalności określonej w
zezwoleniu.
W związku z wejściem Polski do Unii Europejskiej została uchwalona Ustawa z dnia 2 października 2003 roku o
zmianie ustawy o specjalnych strefach ekonomicznych i niektórych ustaw (Dz. U. Nr 188, poz. 1840), która zmieniła
warunki zwolnień podatkowych dla podmiotów działających w specjalnych strefach ckonomicznych. Zgodnie z
postanowieniem art. 6 ust. 1 Ustawy, podmioty te mogą się ubiegać o zmianę warunków zezwolenia w celu
dostosowania go do obowiązujących w Unii Europejskiej zasad udzielania pomocy publicznej.
Zgodnie z przepisem art. 5 ust. 2 pkt 1 lit. b), pkt 2, pkt 3 Ustawy, maksymalna wielkość pomocy publicznej dla
ARZWORITU.
W związku z wejściem Polski do Unii Europejskiej została uchwalona Ustawa z dnia 2 października 2003 roku o
zmianie ustawy o specjalnych strefach ekonomicznych i niektórych ustaw (Dz. U. Nr 188, poz. 1840), która zmieniła
warunki zwolnień podatkowych dla podmiotów działających w specjalnych strefach ekonomicznych. Zgodnie z
postanowieniem art. 6 ust. 1 Ustawy, podmioty te mogą się ubiegać o zmianę warunków zezwolenia w celu
dostosowania go do obowiązujących w Unii Europejskiej zasad udzielania pomocy publicznej.
Zaodnie 7 nrzenicem art S net 7 nkt 1 lit bk) nkt ? nkt 2 Tlstawy malcsymalna wielkość nomocy nnhlicznai dla
</Text>
	</Page>
</document>
