<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Przedmiotem działalności Grupy jest świadczenie szeroko rozumianych usług budowlano-montażowych wykonywanych
w systemie generalnego wykonawstwa w kraju i za granicą, działalność deweloperska i zarządzanie nieruchomościami oraz
w niewielkim zakresie działalność handlowa, produkcyjna, transportowa i hotelarska.
Podstawowym przedmiotem działalności Budimeksu SA jest świadczenie usług budowlano-montażowych, działalność
deweloperska oraz świadczenie usług zarządczych i doradczych na rzecz spółek Grupy Budimex. Realizacja funkcji doradczej,
zarządczej i finansowej przez Budimex SA ma na celu:
szybki przepływ informacji w ramach struktury Grupy,
wzmocnienie efektywności gospodarki finansowo—pieniężnej poszczególnych spółek,
umacnianie pozycji rynkowej Grupy.
W roku 2009 nastąpiło połączenie Budimex SA (spółka przejmująca) ze spółkami Budimex Inwestycje Sp. z o. o. - wpis do
Krajowego Rejestru Sądowego w dniu 13 sierpnia 2009 roku oraz Budimex Dromex SA - wpis do Krajowego Rejestru
Sądowego w dniu 16 listopada 2009 roku (spółki przejmowane). Połączenie spółek odbyło się w trybie art. 492 $ 1 pkt.1
Kodeksu spółek handlowych przez przeniesienie całego majątku spółek przejmowanych na spółkę przejmującą.
W 2009 roku nie nastąpiły zmiany w zasadach zarządzania Grupą Budimex.
Wykaz podmiotów zależnych i współzależnych wchodzących w skład Grupy Budimex:
 
1) W dniu 16 listopada 2009 roku Budimex SA dokonał nabycia 50% udziałów w spółce Budimex Nieruchomości od drugiego
wspólnika — Grimaldi Investments BV. Transakcja nabycia została rozliczona metodą łączenia udziałów
2) W dniu 13 stycznia 2010 roku nazwa spółki została zmieniona na Budimex SA Ferrovial Agroman SA Sp. j.
%) Spółka włączona do Budimex SA w dniu 16 listopada 2009 roku. Obie spółki konsolidowane były metodą pełną
i w związku z tym transakcja ta nie miała wpływu na sprawozdanie skonsolidowane
i w związku z tym transakcja ta nie miała wpływu na sprawozdanie skonsolidowane
5) Spółka zlikwidowana w dniu 7 maja 2009 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Na dzień 31 grudnia 2009 roku Grupa prowadziła działalność w ramach następujących segmentów operacyjnych:
&gt;ziałalność budowlana obejmuje świadczenie szeroko rozumianych usług budowlano-montażowych wykonywanych w kraju i ze
jranicą i jest prowadzona przez następujące spółki Grupy:
Budimex SA,
Budimex Dromex SA (spółka włączona do Budimex SA w dniu 16 listopada 2009 roku),
Sprzęt Transport Sp. z o.o. w likwidacji,
Mostostal Kraków SA,
Budimex Bau GmbH.
Segment działalności deweloperskiej i zarządzania nieruchomościami obejmuje przygotowywanie gruntów pod inwestycje,
prowadzenie projektów inwestycyjnych w zakresie budownictwa mieszkaniowego, sprzedaż mieszkań oraz wynajem i obsługę
nieruchomości na własny rachunek. Do tego segmentu zakwalifikowano poniższe podmioty:
Budimex Inwestycje Sp. z o.o. (spółka włączona do Budimex SA w dniu 13 sierpnia 2009 roku),
Budimex Nieruchomości Sp. Z 0.0.,
Centrum Konferencyjne „Budimex” Sp. z 0.0.,
Budimex Auto- Park Sp. z 0.0.
Na dzień 31 grudnia 2009 roku Jednostka Dominująca posiadała następujące oddziały:
Oddział Budownictwa Ogólnego Północ w Poznaniu przy ulicy Wołowskiej 92A,
Oddział Budownictwa Ogólnego Południe w Krakowie przy ulicy Ujastek 7,
Oddział Budownictwa Ogólnego Wschód w Warszawie przy ulicy Stawki 40,
Oddział Budownictwa Komunikacyjnego Północ w Warszawie przy ulicy Stawki 40,
Oddział Budownictwa Komunikacyjnego Południe w Krakowie przy ulicy Ujastek 7,
Oddział Budownictwa Komunikacyjnego Zachód we Wrocławiu przy ulicy Jana Długosza 2-6
Oddział Usług Sprzętowych w Pruszkowie przy ulicy Przejazdowej 24,
Oddział w Rzeszowie przy ulicy Słowackiego 24,
Oddział w Poznaniu przy ulicy Wołowskiej 92A,
Budimex Dromex SA Zweigniederlassung Kóln, Pferdmengesstr. 5, Kóln,
Budimex SA Zweigniederlassung Kóln, Pferdmengesstr. 5, Kóln
oraz przedstawicielstwa na rynkach zagranicznych:
Przedstawicielstwa w Rosji - z siedzibą w Moskwie (jednostka w likwidacji) oraz z siedzibą w Kaliningradzie,
Przedstawicielstwo na Ukrainie z siedzibą w Kijowie — w likwidacji,
Przedstawicielstwo na Białorusi z siedzibą w Mińsku — w likwidacji.
Pozostałe spółki Grupy prowadziły działalność za granicą za pośrednictwem następujących oddziałów:
Oddział w Niemczech Budimex Danwood Sp. z 0.0.,
Oddział w Austrii Budimex Danwood Sp. z 0.o.,
Odział w Wielkiej Brytanii Budimex Danwood Sp. z 0.o.,
Oddział w Niemczech Mostostal Kraków SA.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Sytuacja na krajowym rynku budowlanym, gdzie największy wzrost sprzedaży odnotowano w segmencie budowy obiektów
lądowo-inżynieryjnych, znajduje swoje odzwierciedlenie w zmianie struktury przychodów ze sprzedaży usług budowlanych
Grupy Budimex w roku 2009 w porównaniu z rokiem 2008. Dominujący udział segmentu infrastruktury w sprzedaży ogółem jest
efektem realizacji kontraktów na budowę dróg i autostrad, których największe wartości kilkukrotnie przekraczają średnie
wartości kontraktów w pozostałych segmentach.
W 2009 roku wartość sprzedaży usług budowlano — montażowych Grupy Budimex spadła o 8% w porównaniu z ubiegłym
rokiem. Budownictwo infrastrukturalne zwiększyło sprzedaż o ponad 29%, a budownictwo kubaturowe odnotowało 39% spadek.
Strukturę sprzedaży w podziale na poszczególne sektory rynku budowlanego prezentuje poniższa tabela:
Razem sprzedaż usług budowlano-montażowych
Grupa Budimex osiągnęła w 2009 roku przychody ze sprzedaży w wysokości 257 549 tysięcy złotych, w poprzednim roku po
przekształceniu do danych porównywalnych wyniosły one 249 268 tysięcy złotych. Należy zaznaczyć, że skonsolidowane
przychody ze sprzedaży segmentu deweloperskiego w wyniku nabycia 50% udziałów w Budimeksie Nieruchomości Sp. z o.o.
rozliczonego metodą łączenia udziałów zawierają przychody tej spółki skonsolidowane w 100% zarówno w roku 2009 jak i 2008.
Uzyskanie w roku 2009 przychodów ze sprzedaży wyższych niż w roku poprzednim jest efektem sprzedaży mieszkań, których
budowa i przedsprzedaż rozpoczęła się jeszcze przed kryzysem finansowym. Trudna sytuacja na rynku deweloperskim w roku
2009 miała swoje odzwierciedlenie w przedsprzedaży mieszkań. W 2009 roku Grupa Budimex przedsprzedała 252 mieszkania,
co stanowi 56% przedsprzedaży osiągniętej w roku poprzednim. Należy zaznaczyć, że w czwartym kwartale 2009 roku
zauważalne było pewne ożywienie na rynku mieszkaniowym wynikające głównie z mniej restrykcyjnej polityki kredytowej
banków.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Najważniejsze kontrakty budowlane (o wartości powyżej 50 milionów złotych) zawarte przez spółki Grupy Budimex
w 2009 roku:
</Text>
	</Page>
</document>
