<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Graficzne przedstawienie struktury organizacyjnej grupy jednostek powiązanych
przyjętych zasad rachunkowości znajduje się we wstępie raportu.
kosztów działalności i poprawy wskaźników rentowności.
m.in. poprzez wykorzystanie bogatej oferty handlowej podmiotu dominującego, oferowanie
w wysokości 2 784 317 tys. zł, a wypracowany zysk netto wyniósł 57 794 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>aktywności zachowują odpowiednie wielkości i wzajemne relacje (wskaźnik średniego cyklu
należności w dniach — 46; wskaźnik średniej regulacji zobowiązań w dniach — 80).
rwały, w którym dominował rzeczowy majątek trwały.
Podstawowy zakres działalności podmiotów Grupy Kapitałowej FARMACOL stanow
usług związanych z działalnością handlową (głównie składowania, konsygnacji; wynajmu
pomieszczeń) oraz usług hotelarskich i gastronomicznych).
zależnymi transakcje w zakresie obrotu środkami farmaceutycznymi, które miały charakter
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>ubezpieczeniem wszystkich składników majątku będącego własnością Spółek.
Grupa Kapitałowa zachowuje płynność finansową i nie ma problemów z terminową realizacją
kredytów wynosiło 19 622 tys. zł, a stan środków pieniężnych wynosił 52 585 tys. zł.
WREN MASA JJ y WALASEK TE wy |PWALĄZWIEŚWIIy Ja PY WLK | Mk WAJELENNIE ww az skulafnikiwN Pe TF ky
:pitałowej Farmacol:
Umowa z bankiem ING BSK S.A. w Katowicach o kredyt krótkoterminowy
w rachunku bankowym z dnia 23.12.2002 na kwotę 40 000 tys. zł. Okres
kredytowania 1.01.2004 — 31.05.2005, kredyt oprocentowany jest wg stopy
procentowej opartej na bazie 1 M WIBOR oraz marży banku. Zabezpieczeniem
kredytu jest pełnomocnictwo do dysponowania środkami na rachunku.
Umowa z bankiem ING BSK S.A. w Katowicach o kredyt krótkoterminowy
w rachunku bankowym z dnia 23.12.2002 na kwotę 9 500 tys. zł. Okres kredytowania
1.01.2004 — 31.05.2005, kredyt oprocentowany jest wg stopy procentowej opartej na
bazie I M WIBOR oraz marży banku. Zabezpieczeniem kredytu jest poręczenie
Farmacol S.A.
Umowa z dnia 15.05.2001 r. zawarta z bankiem SOCIETE GENERALE wraz
z późniejszymi aneksami o udostępnienie limitu kredytowego do 35 000 tys. zł.
W ramach limitu Spółka może korzystać m.in. z kredytu w rachunku bieżącym oraz
gwarancji bankowych. Okres dostępności limitu kredytowego trwa do 28.02.2005,
kredyt oprocentowany jest wg stopy procentowej opartej na bazie I M WIBOR oraz
marży banku. Zabezpieczeniem limitu jest upoważnienie banku do dysponowania
środkami na rachunku bieżącym, weksel in blanco oraz przewłaszczenie na rzecz
Banku bonów skarbowych o wartości 10 141 tys. zł stanowiących własność spółki
CEFARM Warszawa.
Umowa z PKO BP S.A. w Kielcach o kredyt krótkoterminowy na kwotę
11 000 tys. zł. Okres kredytowania kończy się 24.02.2005 r., kredyt oprocentowany
 
</Text>
	</Page>
</document>
