<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa Kapitałowa CCC na dzień 31.12.2004 roku posiadała następującą strukturę organizacyjną:
N związku z planowanym wprowadzeniem akcji Spółki do obrotu publicznego w roku 2004
)rzeprowadzono zmiany formy prawnej i organizacyjne w funkcjonowaniu grupy. Podmiot dominujący
7CC Spółka Akcyjna powstał w wyniku przekształcenia spółki CCC Sp. z o.o. na podstawie uchwah
gromadzenia wspólników tej spółki z dnia 15 czerwca 2004 roku. Przekształcenie to zostak
„arejestrowane w dniu 30 czerwca 2004 roku.
Va podstawie uchwały wspólników powziętej w dniu 23 kwietnia 2004 roku CCC Factory M.Gnycł
półka komandytowa zmieniła formę prawną na CCC Factory spółka z ograniczone
&gt;dpowiedzialnością, a następnie w dniu 1 czerwca 2004 roku zmiana formy prawnej został
zarejestrowana w Krajowym Rejestrze Sądowym. Na dzień 22 czerwca 2004 wszystkie udziały v
;półce przejęła CCC SIA.
N dniu 15 grudnia 2004 roku została zarejestrowana w Ostrawie spółka prawa czeskiego CCC Bot
czech s.r.o., której zadaniem będzie stworzenie sieci salonów Grupy CCC na terenie Republik
Czeskiej.
W związku z planowanym wprowadzeniem akcji Spółki do obrotu publicznego w roku 2004
przeprowadzono zmiany formy prawnej i organizacyjne w funkcjonowaniu grupy. Podmiot dominujący,
CCC Spółka Akcyjna powstał w wyniku przekształcenia spółki CCC Sp. z 0.0. na podstawie uchwały
zgromadzenia wspólników tej spółki z dnia 15 czerwca 2004 roku. Przekształcenie to zostało
zarejestrowane w dniu 30 czerwca 2004 roku.
Na odbij o obnia a p aaa Arn Ło io ai 5 nii YTY Bnażosacim POOĄ małej | PARYZ onatami RA Fam jnla
Tabela 1 Grupa Kapitałowa CCC oraz podmioty powiązane wg stanu na 31.12.2004 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>ałalność gospodarcza Grupy CCC obejmuje poniższe zasadnicze obszary:
1. sprzedaż detaliczną i hurtową obuwia poprzez odpowiednio własną i frans
dystrybucji,
import towarów z Azji i Europy,
produkcję obuwia we własnej fabryce,
projektowanie obuwia,
sprzedaż detaliczną akcesoriów i drobnej galanterii odzieżowej.
NRWN
Strukturę sprzedaży Grupy CCC, według wartości i wolumenu, przedstawiają poniższe tabele.
Tabela 2 Struktura sprzedaży Grupy Kapitałowej CCC (dane pro forma).
 
 
 
 
 
 
Pozycja „Pozostałe&quot; obejmuje przede wszystkim przychody ze sprzedaży komponentów do produkcji obuwia
oraz refakturowane koszty wynajmu powierzchni.
Tabela 3 Wolumen i wartość sprzedaży Grupy Kapitałowej CCC (dane pro forma)
w strukturze sprzedaży Grupy CCC dominuje obuwie damskie stanowiące blisko 45% wartości
sprzedaży w 2004 roku. Można również zauważyć rosnący udział własnej produkcji, która wzrosła z
10%w 2002 roku do 19% wartości sprzedaży w 2004 roku.
W roku 2004 Grupa CCC sprzedała prawie 6,6 mln par obuwia, co stanowi około 5,5% udział w rynku
przy łącznej sprzedaży szacowanej na poziomie 120 mln par. CCC Factory w tym samym czasie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>wyprodukowała 942,5 tys. par obuwia (1,05 mln par w 2003 r.). Spadek wolumenu produkcji obuwia w
własnej fabryce wiąże się z zwiększeniem udziału w produkcji obuwia skórzanego o wyższej wartości
dodanej. W roku 2004 około 96% produkcji CCC Factory zostało sprzedane do CCC.S.A., pozostała
część, głównie materiały i surowce, do innych odbiorców krajowych i zagranicznych.
11.3. Informacje o zmianach rynków zbytu, z uwzględnieniem podziału na rynki krajowe i
zagraniczne oraz informacje o zmianach źródeł zaopatrzenia w materiały do produkcji, w
towary i usługi, z określeniem uzależnienia od jednego lub więcej odbiorców i dostawców, a w
przypadku, gdy udział jednego odbiorcy lub dostawcy osiąga co najmniej 10% przychodów ze
sprzedaży ogółem — nazwy (firmy) dostawcy lub odbiorcy, jego udział w sprzedaży.
Grupa CCC prowadzi sprzedaż w ramach sieci salonów firmowych CCC, których liczba na kc
2004 roku wynosiła 267. Na sieć salonów składają się:
- _ Sklepy franszyzowe — 189 salony,
- _ Sklepy własne — 68 salonów,
- _ Punkty kiermaszowe — 10 salonów,
o łącznej powierzchni około 55,1 tyś. m2.
Rysunek 1 Historyczne kształtowanie się liczby sklepów.
Rozwój własnych salonów sprzedaży jest obecnie głównym elementem strategii Grupy CCC. W ciągu
ostatniego roku liczba sklepów tego typu wzrosła z 38 do 68. Z sieci sklepów franszyzowych grupa
przejęła 18 salonów i otworzono 12 nowych. Nowo otwierane lokale są zazwyczaj usytuowane w
dużych centrach handlowych. W roku 2004 wzrósł udział sprzedaży z własnych sklepów do 40% (22%
w roku 2003). Rozwój własnych salonów sprzedaży jest istotnym czynnikiem poprawiającym
rentowność działalności gospodarczej ze względu na możliwość realizowania zarówno marży na
sprzedaży hurtowej jak i detalicznej.
Kiermasze mają charakter sklepów dyskontowych i ich zadaniem jest wyprzedaż końcówek serii oraz
posezonowa wyprzedaż obuwia.
Tabela 4 Struktura sprzedaży Grupy CCC (dane pro forma) wg kanałów dystrybucyjnych.
</Text>
	</Page>
</document>
