<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>27 SIRATELIA URUPY NEULAPodstawową działalnością Grupy NEUCA jesthurtowa dystrybucja farmaceutyków.Równolegle Grupa rozwija komplementarne biznesy narynku ochrony zdrowia. Każdy z nich ma swoją misję i cele.Wszystkie jednak wspierają realizację misji Grupy NEUCA:Zapewniamy lepszą przyszłość wszystkim niezależnymaptekom w Polsce.13 NEUCAKlientom strategicznym Grupa zapewnia wspar-cie w postaci zaawansowanych programów I roz-wiązań wspierających umiejętności konkurowaniaproduktów własnych I serwisu na najwyższym ryn-kowym poziomie oferty dającej najwyższą sumękorzyści na rynku. NEUCA buduje partnerstwo ro-zumiane jako niekonkurowanie dzięki nieposlada-niu własnych aptek I wspieranie interesów apteka-rzy niezależnych w instytucjach I organizacjach.Grupa buduje relacje z pacjentem aby zdobywaćwiedzę o jego potrzebach oraz rozwijać portfolioproduktów I usług I w ten sposób dać niezależ-nym aptekom możliwość podnoszenia konkuren-cyjności I rentowności. Inwestuje w te biznesypacjenckie które dzięki synergiom będą miaty po-zytywny wpływ na możliwości rozwoju pozycjęi kondycję finansową aptek niezależnych a więcbędą wspierać działalność podstawową Grupy.Realizacja strategii jest ciągiem działań przyczy-nowoskutkowych. Każde z tych działań ma swojemierniki strategiczne które pozwalają monitoro-wać postępy we wdrażaniu strategii. PoczątkiemSą działania w obszarach serwisu oferty I wsparciaklienta mierzone przez wewnętrzny Barometr Sa-tysfakcji Farmaceutów oraz badanie w ramach Mo-nitora Aptecznego przygotowywanego przez firmęIQVIA. Satysfakcja klienta ma wptyw na zaufanieklienta które Grupa mierzy za pomocą wskaźni-ka Net Promoter Score. Z kolei zaufanie klientaprzekłada się na zaangażowaniie przejawlające sięmiędzy innymi liczbą aptek uczestniczących w pro-gramach partnerskich Ii aktywnościach rynkowychGrupy. To natomiast oddziatuje na udziały Grupyw rynku hurtu aptecznego co ma bezpośrednieprzełożenie na poziom przychodów a w konse-kwencji wyniki finansowe I wartość NEUCA.Grupa zapewniawsparcie w postacizaawansowanychprogramów rozwigzań.Pozostate elementy strategii mają charakter ope-racyjny. Wytyczona jest Cata droga realizacji strate-cii mierniki postępów realizacji kluczowe czynniki zmienne. Co roku Grupa NEUCA aktualizuje I udo-skonala mapy strategii aby Jak najlepiej opisywałydziatania będące reakcją na zmieniające się warunkizewnętrzne. Grupa doprecyzowuje przekaz opierającsię na pogłębionej wiedzy rozbudowuje informa-cje z kolejnych map I ulepsza stosowane mierniki.14 NEUCANEUCA zgodnie z mapą strategiiWATspAZIENOINIEYA najważniejsze obszary aktywności:APTEKI NIEZALEŻNEGrupa analizuje potrzeby klientów i dopasowujedo nich swoją ofertę w taki sposób aby jak najle-piej odpowiadała ich indywidualnym wymaganiom.Łączy elementy oferty serwisu I wsparcia tak bysuma oferowanych korzyści była oceniana przezklienta jako najwyższa na rynku. Tworzy narzędzia programy partnerskie bezpośrednio wptywającena konkurencyjność i rentowność aptek niezależ-nych. Zarządza cyklem życia klienta pozyskanierozwój utrzymanie) oraz buduje mechanizmy do-skonalące ofertę cc wymaga współpracy wszyst-kich obszarów organizacji. W sposób bezpośrednirealizują one misję: Zapewniamy lepszą przysztośćwszystkim niezależnym aptekom w Polsce. Lrupakieruje się zasadą partnerstwa rozumianego jakoniekonkurowanie z klientarni dzięki nieposiadaniuwłasnych aptek oraz wspieranie interesów apte-karzy niezależnych w instytucjach i organizacjach.Skuteczność tych działań NEUCA mierzy poprzezwskaźniki satysfakcji klienta oraz pozycję na rynku.Monitoruje również procesy wewnętrzne żeby miećpewność że oferuje klientowi najwyższą wartość.PACJENCIObszar pacjencki dynamicznie się rozwija co dajeGrupie perspektywy ugruntowania swojej obecnościna rynku zdrowia. NEUCA koncentruje się na przed-sięwzięciach swarantujących synereie z podstawowądziałalnością aby dać niezależnym aptekom moż-liwość podnoszenia konkurencyjności I rentowno-ści. Poszukuje innowacji Ii start-upów które możewłączyć w ten obszar aby ułatwiać pacjentom do-stęp do ochrony zdrowia. Poprzez przekazywaniepacjentom profesjonalnych informacji zdrowotnychoraz oferowanie wysokiej jakości produktów i usługwpływa na podnoszenie jakości ich życia. Dzięki za-awansowanym rozwiązaniom Grupa pogłębia wiedzęo potrzebach pacjentów I obejmuje ich skoordyno-waną opieką. Dla wygody pacjentów tworzy mecha-nizmy wielokanatowego dostępu do swojej oferty.Stale monitoruje satysfakcję pacjentów po-nieważ jest świadoma że to jest kluczdo rozwoju biznesu i pozyskiwania no-wych osób zainteresowanych ofertą.15 NEUCAIworzy narzędziai programy partnerskiebezpośrednio wpływającena konkurencyjnośći rentowność aptekniezależnych. S zi 9Ww16 NEUCAj APTEKI SIECIOWEApteki sieciowe są wymagającym dobrze zorganizo-wanym I silnym segmentem rynku aptecznego. Lru-pa opiera współpracę z nimi na zasadzie wzajemnychkorzyści. Jest dla nich rzetelnym i przewidywalnympartnerem. Grupa nie konkuruje ze swoimi klienta-mi. Podkreśla swoją przewidywalność I uczciwośćtak aby klient widział w niej stabilnego kontrahentaz którym warto związać się na dłużej. Przewacę narynku osiąga najlepszym serwisem oraz odpowied-nio dobraną ofertą. NEUCA utrzymuje pozycję liderarynku przez osiągnięcie najwyższej satysTtakcji takżeklientów sieciowych. Grupa jest świadoma że musibyć w tym segmencie równie doskonała jak w seg-mencie aptek niezależnych dlatego stale monitorujei doskonali parametry dotyczące oferty I serwisu.LECZNICTWO OTWARTE I ZAMKNIĘTEWażnym segmentem rynku farmaceutycznegojest również zaopatrzenie szpitali przychodniI gabinetów lekarskich. Wyzwaniem w tymobszarze jest wzrost udziałów rynkowych Grupy.W tym celu NEUCA wzbogaca ofertę produktówdzięki nawiązaniu współpracy ze wszystkiminajważniejszymi producentami. Zabiega teżO posiadanie oferty towarów na wyłącznośćco daje przewagę przy zawieraniu kontraktówa także wspiera sprzedaż produktów własnych.Korzystając z wiedzy zdobytej w segmencie aptekniezależnych stale doskonali jakość serwisu dlaklientów. Grupa dba o zapewnienie klientowiobsługi zgodnie z jego indywidualnymi potrzebamiaby zwiększać jego satystakcję ze współpracy.Rynek lecznictwa otwartego I zamkniętego jestbardzo wymagający jeśli chodzi o transparentnośćdziatań. Dlatego Grupa budując relacjez klientami I dostawcami dostarcza im perneinformacje o swoich procesach I zasadachbiznesowych aby kontrahenci widzieli w niejstabilnego I wiarygodnego partnera.17 NEUCASYNERLIEW strategii rozwoju działalności synergicznejGrupa prowadzi dwie grupy działań. Pierwsza tobudujące siłę finansową Grupy NEUCA dziataniaw segmentach rynku związanych z dystrybucjąleków: rynek aptek sieciowych zaopatrzenieszpitali współpraca z Innymi hurtowniami importrównoległy usługi logistyczne i marketingowe.Druga grupa dziatań synergicznych obejmujedziatania skierowane bezpośrednio do pacjentaw ramach portali internetowych sieci przychodnibadań klinicznych telemedycyny dystrybucjisprzętu ortopedycznego czy produktówleczniczych. Niezależnie od przedmiotu ustugzawsze mają one związek z niezależnymiaptekami wzmacniając możliwości wsparcia aptekw podnoszeniu konkurencyjności i rentowności.Wiele działań umacnia również pozycję Grupyna rynku zdrowia ponieważ dzięki wzajemnemuwspieraniu się poszczególnych biznesów NEUCAbuduje unikatowe kompetencje i możliwości.PERSPEKTYWA UCZENIA SIĘ I ROZWOJUDla prawidtowego wdrożenia strategii Grupa po-trzebuje odpowiednich zdolności. NEUCA chce jebudować rozwijać I mierzyć w sposób systemowy.Realizacja kierunków strategicznych oraz inicjatywzaplanowanych w perspektywie procesów wewnętrz-nych wymasa umiejętnego wyznaczania I kaska-dowania celów organizacji ciągłego doskonaleniawdrażania zmian pozyskania i angażowania pracow-ników oraz zapewnienia im możliwości rozwoju do-pasowania środowiska Informatycznego zarządzaniabezpieczeństwem i danymi oraz silnej marki NEUCA.5ą to czynniki niezbędne do zbudowania orsaniza-cyjnych I zasobowych podstaw które pozwolą Grupiesprawnie wdrażać plany I realizować ambitne cele.18 NEUCAeeE KLUCZOWE WARTOŚCI GRUPY NEUCAWartości to fundament JSCHFjelatożsamość Grupy NEUCA opierają Wartości wyznaczająsię na nim wszystkie jej działania. Tnam kierunki I zasadyWartości Grupy NEUCA to: yktóre przynosząUCZCIWOŚĆ każdemu jak najwięcej Sa korzyści.Postępujemy sumiennie I odpowiedzialnie zgodniez ogólnie przyjętymi zasadami moralnymi współ-życia społecznego) Działanie Grupy opiera się naresutach odpowiedzialnego biznesu zarówno wobecwspółpracowników jak I na zewnątrz Grupy NEUCA.SZACUNEK SATYSFAKCJA KLIENTAUznajemy odrębność oraz indywidualność każde Działamy w sposób jak najbardziej zadowalającyg0 współpracownika I klienta. W swoim postępo klienta poprzez aktywne rozpoznawaniewaniu uwzględniamy wyjątkowość każdej osoby zaspokajanie jego potrzeb pielęgnowanie dobrychi nie naruszamy niczyjej godności. Poprzez szacu relacji oraz ustawiczne wspieranie jego działalności.nek u innych budujemy swój autorytet I wartość. Satysfakcja klienta ze współpracy z GrupąNEUCA jest najważniejszą z naszych wartości.Podporządkowujemy jej wszystkie dziatania Urupy.19 NEUCA 20 NEUCA </Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>4 SIRATELIA PERSUNALNAZałożenia strategii personalnej koncentrują sięwokół wizji kultury organizacji KYASKeINIE NY EEEpierwszym miejscu. Podejmowane decyzje w oczywistysposób skupiają się na realizacji stratecii ale jednocześnie naperspektywie pracowników bo to oni są ich wykonawcami.Takie podejście do kapitatu ludzkiego jest możliwedzięki menedżerom. Jak wynika z badań oraz do-świadczenia to właśnie menedżerowie w głównejmierze wpływają na atrakcyjność miejsca pracy.Zatożenia polityki personalnej i poziom Ich realiza-cji NEUCA mierzy skutecznością pozyskania roz-woju I angażowania oraz utrzymania personelu.POZYSKANIEUrupa zwiększa świadomość I atrakcyjność mar-ki pracodawcy budując zaangażowanie w kluczo-wych grupach docelowych na rynku pracy z wyko-rzystaniem nowoczesnych kanałów komunikacji.Realizuje średniorocznie około 800 projektówrekrutacyjnych z 63-procentową trafnościąi średnim czasem trwania 34 dni kalendarzo-we. Rozpoczęła w 2019 roku pomiar doświadczeńkandydatów do pracy wszyscy którzy weszli doprocesu rekrutacyjnego) Ich doświadczenia z pro-cesu są wyjątkowo pozytywne NPS 63.21 NEUCA 2.4 MISJA STRATEGIA I WARTOŚCI GRUPY NEUCAPOZIOMFLUKTUACJIW GRUPIE NEULASPADEK DO114.000000ANGAŻOWANIECelem jest aby całość doświadczeń pracowników ześrodowiskiem pracy przełożyła się nie tylko na ichsatysfakcję ale także dobrą opinię o spółce na ze-wnątrz chęć związania swojej przyszłości zawodo-wej z firmą oraz gotowość do podjęcia dodatkowegowysiłku na rzecz pracodawcy. lo parametry praw-dziwego zaangażowania. Od wielu lat co roku Urupaprowadzi badania dotyczące tego zagadnienia I dajemenedżerom wiedzę o czynnikach wpływającychna zaangażowaniie pracowników w poszczególnychdziałach. Wskaźnik zaangażowania pokazujący nale potrafimy angażować I motywować pracowni-ków wzrósł w 2019 roku o 5 pp. do poziomu 52.To najwyższy wynik w historii NEUCA osiągniętyw momencie wystąpienia negatywnych tendencjiw tym zakresie na catym rynku pracy w Polsce.UTRZYMANIEGrupa notuje spadek poziomu niechcianej fluktu-acji. Ws raportu Sedlak 6 Sedlak średnia na rynkuw Polsce to 16. W NEUCA nieco powyżej 11.1437 2017-9 71310 2018-1/62019SBNIECHCIANEJSKO GGWAGY:RYNKU W POLSCEils:22 NEUCA </Text>
	</Page>
</document>
