<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>przedłużający termin jej obowiązywania do 24 kwietnia 2020 roku oraz przedłużający termin ważności wystawianych gwarancji
do dnia 24 kwietnia 2025 r.
«Na podstawie Umowy Bank udzielił RAFAKO linii na gwarancje bankowe, w ramach której RAFAKO może występować o
wystawienie gwarancji do wysokości limitu w kwocie 24.475.000 EUR. Linia może być przeznaczona wyłącznie na
finansowanie bieżącej działalności RAFAKO związanej z wykonaniem kontraktów realizowanych przez RAFAKO poprzez
wystawianie gwarancji na zlecenie RAFAKO. W ramach limitu mogą być udzielone następujące rodzaje gwarancji
kontraktowych: przetargowe (wadium), zwrotu zaliczki, dobrego wykonania umowy i rękojmi.
o kwotę wygasłej gwarancji.
 
«Nadzwyczajne Walne Zgromadzenie RAFAKO S.A., działając na podstawie art. 397 Kodeksu Spółek Handlowych, wobec
wykazania skumulowanej straty w wysokości około 304,7 mln zł. tj. straty przewyższającej sumę kapitałów zapasowego i
rezerwowych oraz jedną trzecią kapitału zakładowego o kwotę 38,7 mln zł postanawia o dalszym istnieniu Spółki RAFAKO S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W ramach działań związanych z badaniami i rozwojem Grupa prowadzi stałą współpracę z sektorem nauki zwłaszcza
z Politechniką Wrocławską, Politechniką Śląską, Politechniką Krakowską, Akademią Górniczo Hutniczą, Instytutem
Maszyn Przepływowych PAN, Instytutem Chemicznej Przeróbki Węgla i innymi jednostkami naukowymi. Najważniejsze
z prowadzonych projektów bazują na wielopodmiotowej współpracy w ramach projektów zleconych przez Narodowe
Centrum Badań i Rozwoju (NCBiR), oraz InnoEnergy - Knowledge 8. Innovation Community.
Działalność badawczo-rozwojowa Grupy realizowana jest w dwóch kierunkach: doskonalenie produktów
z dotychczasowego obszaru działalności, oraz poszukiwanie zupełnie nowych produktów dla nowych rynków.
Pierwszy z kierunków ma na celu nadążanie za wymogami ograniczania emisji.
W 2019 roku opracowano metodologie projektowania oraz technologię rewitalizacji bloków klasy 200 i 360 MWe w celu
uzyskania niskoemisyjnych, innowacyjnych elektrowni węglowych pod doraźne utrzymanie mocy.
Zakończono prace nad następującymi projektami:
CO»-SNG — metanizacja CO» w celu magazynowania taniej, nadwyżkowej energii poprzez produkcję SNG
(dofinansowanie InnoEnergy);
Polygen — Poligeneracyjny układ komunalny opalany biomasą i paliwami wtórnymi z odpadów (środki
InnoEnergy);
Projekty badawczo — naukowe realizowane w 2019 a kontynuowane w 2020, mające prowadzić do wypracowani
nowych produktów obejmują m.in.
Program bloki 200+ — innowacyjna technologia zmiany reżimu pracy bloków energetycznych klasy 200 MWe -
zakończono II fazę, opracowano projekt Inwestycji;
Shockwave — technologia fali uderzeniowej niskonaktadowa, kompleksowa metoda usuwania ze spalin
zwłaszcza kotłów energetycznych składników objętych restrykcjami emisyjnymi;
Koncentracja rtęci w mediach IOS — badania stopnia wytrącania Hg w systemach oczyszczania spalin,
Technologie, którymi dysponuje jednostka dominująca pozwalają jej na ciągłe zwiększanie możliwości produkcyjnych
i zakresu realizowanych usług, poprawę, jakości swoich produktów oraz obniżenie kosztów związanych z prowadzoną
działalnością.
W ramach prac nad zupełnie nowymi produktami kontynuowano trwające od 2017 roku prace nad projektem autobusi
elektrycznego o długości 8,5 metra. Ważniejsze zdarzenia dotyczące projektu E-BUS w 2019 roku obejmują:
prezentację pojazdu na targach Silesia w Sosnowcu wyróżniona nagrodą główną targów oraz wyróżnieniem,
rozpoczęcie jazd próbnych z wykorzystaniem autobusu 8,5 m,
pozyskanie homologacji całopojazdowej dopuszczającej pojazd do ruchu po drogach publicznych z pasażerami
prezentację autobusu na targach międzynarodowych Busworld w Brukseli gdzie pojazd został zakwalifikowany
do grupy 12 najbardziej Innowacyjnych pojazdów,
prace projektowe oraz wykonawcze nad prototypem nr 2 — autobusu 8,5 m w wersji szkolnej,
zawarcie umowy między RAFAKO S.A.., RAFAKO EBUS oraz Agencją Rozwoju Przemysłu w celu wzięcia udziału
w postępowaniu organizowanym przez NCBiR.
W 2020 roku prowadzone były testy pojazdu 8,5 m przez Przedsiębiorstwo Komunikacji w Raciborzu, Gminę Gietrzwałd
oraz firmę Arriva Polska. Trwa analiza procesów przetargowych ogłoszonych w 2020 roku.
Uchwałą z dnia 14-10-2019 powołany został Oddział w Solcu Kujawskim. Z dniem 01-02-2020 podjęto uchwałę
o przeniesieniu aktywów i zobowiązań związanych z projektem E-bus oraz pracowników do Oddziału w Solcu
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Kujawskim. Trwają prace w ramach planowanej transakcji, polegającej na sprzedaży przez RAFAKO na rzecz ARP,
po uprzednim wydzieleniu, aktywów i zobowiązań związanych z projektem E-bus (szerzej opisane w punkcie 4).
Dnia 29 czerwca 2020 roku jednostka dominująca otrzymała wstępną ofertę określającą zakres i warunki transakcji oraz
oczekiwanie przedłużenia wyłączności na negocjacje do dnia 31 lipca 2020 roku (por. opis w punkcie 4). Transakcja
będzie miała pozytywny wpływ na sytuację płynnościową jednostki dominującej.
Spółki Grupy Kapitałowej nie uruchamiały programów akcji pracowniczych.
W roku 2019 w grupie Kapitałowej RAFAKO S.A. nie dokonywano zmian podstawowych zasad zarządzania Spółkami.
Informacje na temat umowy z podmiotem uprawnionym do badania sprawozdań finansowych przedstawiono w noci
45 informacji dodatkowej skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy
Istotne sprawy sporne i postępowania sądowe zostały opisane w nocie 38 informacji dodatkowej do skonsolidowanegc
sprawozdania finansowego Grupy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Podstawowym rynkiem, na którym działa Grupa jest rynek energetyczny, zarówno krajowy, jak i zagraniczny.
Rynek ten, szczególnie w segmencie energetyki zawodowej, jest w dużym zakresie regulowany zarówno pod
względem zasad jego funkcjonowania, jak i kwestii związanych z kierunkami jego rozwoju i strukturą w kontekście
zaostrzających się norm z zakresu ochrony środowiska. Istotny poziom regulacji w tym obszarze wynika z tego,
że rynek energetyczny ma strategiczne znaczenie dla bezpieczeństwa energetycznego każdego państwa, a ochrona
środowiska i zmniejszenie emisji, CO na świecie stają się jednym z priorytetów w polityce międzynarodowej.
Regulacje te obejmują zarówno przepisy prawa, jak i generalne założenia polityki energetycznej na szczeblu
krajowym i unijnym w zakresie ochrony środowiska.
W związku z zaostrzającymi się normami ochrony środowiska przedsiębiorstwa emitujące w procesie produkcji
różnego rodzaju spaliny, w tym elektrownie i elektrociepłownie, zmuszone są do modernizacji istniejących
instalacji oraz montowania nowych urządzeń w celu zmniejszenia poziomu emitowanych spalin. Wpływa to
na zwiększenie poziomu inwestycji w sektorze energetycznym, obejmujących budowę niskoemisyjnych
i wysokosprawnych elektrowni oraz modernizacje istniejących elektrowni, tak, aby spełniały surowe unijne
wymogi środowiskowe, a co za tym idzie — na zwiększenie liczby potencjalnych zamówień na produkty i usługi
RAFAKO S.A.
Za kształt polityki energetycznej Unii Europejskiej odpowiedzialne są zarówno państwa członkowskie, jak
i instytucje UE. Podstawą prawną determinującą kształt polityki energetycznej jest Traktat o funkcjonowaniu Unii
Europejskiej.
Zgodnie z postanowieniami poczynionymi w ramach unii energetycznej z 2015r. pięć najważniejszych celów
polityki energetycznej UE to:
zapewnienie funkcjonowania wewnętrznego rynku energii oraz zagwarantowanie połączeń
międzysystemowych;
zapewnienie bezpieczeństwa dostaw energii w UE;
promowanie efektywności energetycznej i oszczędności energii;
dekarbonizacja gospodarki i przejście na gospodarkę niskoemisyjną zgodnie z porozumieniem paryskim;
promowanie rozwoju nowych i odnawialnych form energii, aby lepiej dostosować cele w zakresie zmiany
klimatu do nowej struktury rynku i lepiej je z tym rynkiem zintegrować;
promowanie badań naukowych, innowacji i konkurencyjności.
Podstawowym aktem prawnym regulującym funkcjonowanie sektora energetycznego w Polsce jest ustawa Prawc
Energetyczne. Określa ona głównie zasady kształtowania polityki energetycznej, zasady i warunki zaopatrzenia
i użytkowania paliw i energii, w tym ciepła, oraz działalności przedsiębiorstw energetycznych.
W zakresie kierunków rozwoju sektora energetycznego istotne znaczenie ma również przygotowywana przez
Ministerstwo Gospodarki „Polityka energetyczna dla Polski (PEP) do 2040 roku”, której projekt zakłada między
innymi następujące cele:
56 - 60% udziału węgla w wytwarzaniu energii elektrycznej w 2030 r.,
21% - 23% udziału OZE w finalnym zużyciu energii brutto w 2030 r.,
wdrożenie energetyki jądrowej w 2033 r.,
ograniczenie emisji CO2 o 30% do 2030 r. (w stosunku do 1990 r.),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Potrzeba dywersyfikacji struktury wytwarzania energii elektrycznej będzie przyczyniać się do zmniejszenia ro
węgla w bilansie energetycznym kraju.
Inwestycje w nowe bloki węglowe podejmowane po 2025 r. będą oparte o technologię spełniającą standard
emisyjny na poziomie 450 kg CO» na MWh wytworzonej energii. Dla jak najlepszego wykorzystania surowca oraz
ograniczenia wpływu na środowisko poszukiwane i wdrażane będą nowe metody wykorzystania i przetwarzania
węgla tj. zgazowanie, oksyspalanie, inne czyste technologie węglowe.
Kluczową rolę w elektroenergetyce będzie mieć rozwój fotowoltaiki (zwłaszcza od 2022 r.) oraz morskich
elektrowni wiatrowych (pierwsza farma wiatrowa na morzu zostanie uruchomiona ok. 2025 r.), ze względu
na wzrost opłacalności tych źródeł i spodziewany wzrost elastyczności rynku, niezbędny dla rozwoju OZE.
Zwiększeniu powinno także ulec wykorzystanie energetyczne odpadów pozarolniczych. Największy potencjał jest
w osadach ściekowych, odpadach przemysłowych, definiowanych ustawowo, jako niebezpieczne (w tym
szpitalnych) oraz w odpadach komunalnych. Energetyczne wykorzystanie biomasy będzie rosnąć ze względu
na zwiększającą się ilość bioodpadów, jak i zaostrzające się przepisy w zakresie składowania bioodpadów.
Z uwagi na pożądany efekt środowiskowy, brak obciążenia kosztami polityki klimatyczno-środowiskowej oraz
stabilność wytwarzania energii elektrycznej do bilansu elektroenergetycznego zostanie włączona energetyka
jądrowa. Pierwszy blok elektrowni jądrowej w Polsce (o mocy ok. 1-1,5 GW) uruchomiony zostanie ok. 2033 r.
Kolejne 5 bloków o łącznej mocy 5-7,5 GW będzie uruchamianych, co 2-3 lata.
Zgodnie z przyjętą na początku 2018 roku strategią, Grupa zamierza się także skoncentrować na sektorze ropy
i gazu zarówno w kraju, jak i zagranicą. Rynek ten postrzegany jest, jako perspektywiczny ze względu
na oczekiwane wielomiliardowe inwestycje w tym sektorze, związane przede wszystkim z realizacją założeń
polityki energetycznej Polski. Projekty zakładają m.in. budowę stacji gazowych, gazociągów przesyłowych,
podziemnych magazynów gazu, tłoczni gazu do budowy kopalni gazu ziemnego i ropy naftowej.
Zapotrzebowanie na gaz ziemny będzie wzrastać ze względu na możliwość wykorzystania tego surowca
w elektrowniach oraz na niższą emisyjność w stosunku do innych paliw kopalnych.
W Polsce rynek gazowniczy reguluje Urząd Regulacji Energetyki. Zgodnie z jego decyzją, od października 2010 r. do
końca 2030 r. Operatorem Sieci Przesyłowej w Polsce jest Gaz-System S.A. Jego głównym celem jest rozwój
istniejącego systemu przesyłowego zapewniającego długoterminową zdolność systemu gazowego do zaspokajania
uzasadnionych potrzeb w zakresie przesyłania paliw gazowych w obrocie krajowym i transgranicznym poprzez jego
rozbudowę, a tam gdzie ma to zastosowanie — rozbudowy połączeń innymi systemami gazowymi.
Dywersyfikacja kierunków i źródeł dostaw gazu odbywać się ma poprzez realizację dwóch kluczowych projektów:
« budowę Bramy Północnej,
+ rozbudowę połączeń z państwami sąsiadującymi.
Dzięki temu możliwe będzie utworzenie warunków do powstania na terenie Polski centrum przesyłu i handlu
gazem dla państw Europy Środkowej i Wschodniej oraz państw bałtyckich. Jednocześnie konieczna jest rozbudowe
sieci krajowej i infrastruktury magazynowej
W najbliższych latach zarówno w Polsce, jak i w Europie planowana jest rozbudowa infrastruktury gazowej
Rynek ropy naftowej związany jest z głównie jej przesyłem, magazynowaniem, dystrybucją oraz obrotem.
Właścicielem większości rurociągów paliwowych w Polsce jest PERN S.A., jednoosobowa spółka akcyjna w całość
należąca do Skarbu Państwa. W najbliższym czasie spodziewany jest dalszy rozwój sieci rurociągów oraz rozbudow
zbiorników magazynowych na ropę naftową.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>22 lutego 2019 roku Sejm uchwalił specustawę o przygotowaniu i realizacji strategicznych inwestycji w sektorze
naftowym. Uchwalona ustawa, wprowadzając m.in. uproszczenia w uzyskiwaniu niezbędnych zgód
administracyjnych, ma ułatwić przygotowanie, a w efekcie także realizację strategicznych dla bezpieczeństwa
energetycznego Polski przedsięwzięć, jak budowa oraz modernizacja rurociągów naftowych i paliwowych.
Zgodnie z wnioskami z analiz prognostycznych na potrzeby Polityki energetycznej Polski do 2040 roku
zapotrzebowanie na energię elektryczną w Polsce będzie rosło. Zdecydowana większość wytwarzania oparta jest
nadal na paliwach konwencjonalnych, tj. węglu kamiennym oraz węglu brunatnym. W najbliższych kilkunastu
latach (zwłaszcza po 2029 r.) z systemu wycofana zostanie znaczna część obecnie eksploatowanych jednostek
wytwórczych. Ma na to wpływ proces zużywania się jednostek wytwarzających energię oraz zaostrzanie unijnych
norm w zakresie ochrony środowiska. Wzrost zapotrzebowania na energię elektryczną zostanie pokryty przez
źródła inne niż konwencjonalne elektrownie węglowe. Dla pokrycia rosnącego popytu na energię, w sytuacji
znaczących wycofań jednostek wytwórczych z systemu elektroenergetycznego, wdrożony został rynek mocy,
stanowiący impuls inwestycyjny dla zapewnienia stabilności dostaw.
Biorąc pod uwagę przewidywane wyłączenia istniejących mocy w krajowym systemie elektroenergetycznym,
spodziewany jest spadek mocy w elektrowniach na węgiel kamienny, przy jednoczesnym wzroście mocy
w. elektrowniach na źródła odnawialne (głównie wiatrowych, biogazowych i biomasowych) oraz w elektrowniach
jądrowych.
Grupa PGE zakończyła w 2019 roku budowę nowych bloków w Elektrowni Opole (2x900MW. Dobiega końca
budowa bloku o mocy 450 MW na węgiel brunatny w Elektrowni Turów. 30 stycznia 2020 r. został podpisany
kontrakt na budowę dwóch bloków gazowo-parowych o łącznej mocy 683 MWe każdy w Elektrowni Dolna Odra.
Grupa PGE zamierza także utrzymać pozycję lidera w segmencie OZE i w 2030 roku wytwarzać ok. 25% krajowej
produkcji energii z OZE. W tym celu Grupa PGE zamierza m.in. zrealizować najbardziej zaawansowane projekty
lądowych farm wiatrowych, morską farmę wiatrową o mocy ok. 1.000 MW oraz zwiększyć zaangażowanie
w segment źródeł rozproszonych.
W okresie 2018-2023 Grupa planuje wydać na inwestycje około 6,9 mld PLN, w tym na około 3,2 mld zł rozwój
nowych inicjatyw, a około 0,8 mld zł na rozwój sieci ciepłowniczych i aktywów wytwórczych w obecnych
lokalizacjach. Nakłady środowiskowe i utrzymaniowe wyniosą około 2,9 mld PLN.
Planowane nakłady w latach 2024-2030 to około 10,6 mld PLN, w tym nakłady na rozwój około 8,1 mld PLN, a 2,5
mld PLN to nakłady środowiskowe i utrzymaniowe.
Nowe kierunki strategiczne Grupy Tauron opierają się na rozwoju czystej energii, która będzie podstawą budowy
wartości Grupy Tauron. Do 2025 r. planowane są inwestycje w farmy wiatrowe na lądzie (dodatkowe 900 MW),
farmy fotowoltaiczne (dodatkowe 300 MW) oraz zaangażowanie w budowę morskich farm wiatrowych. Dzięki
realizacji planowanych działań możliwe będzie zwiększenie udziału źródeł nisko- i zeroemisyjnych w strukturze
wytwórczej Grupy Tauron do blisko 30 proc. w 2025 r. i ponad 65 proc. w 2030r.
Grupa Enea planuje do 2035 r. zainwestować łącznie ponad 64 mld zł. Inwestycje w nowe moce wytwórcze,
wspierające transformację w kierunku koncernu niskoemisyjnego, będą wymagały nakładów finansowych
na poziomie 22 mld zł. Bezpośrednio 14,7 mld zł zostanie przeznaczonych na inwestycje w odnawialne źródła
energii. Łączna moc zainstalowana Grupy będzie sukcesywnie wzrastać i wyniesie 8 287 MW w 2030r. Realizacja
założeń strategii sprawi, że w 2035 r. Grupa będzie dysponowała 9 672 MW mocy zainstalowanych. Celem Enei
jest, by do 2035 r. 60% produkcji energii elektrycznej w Grupie pochodziło ze źródeł gazowych i OZE.
Grupa Energa rozbudowuje swoje instalacje wiatrowe na lądzie, rozwija projekty fotowoltaiczne oraz
w perspektywie długoterminowej projekty farm wiatrowych offshore.
W programie budowy spalarni odpadów komunalnych planem stworzonym w 2007 roku i objętym tzw. Listą
indykatywną Ministerstwa Rozwoju Regionalnego w ramach Programu Operacyjnego „Infrastruktura i Środowisko”
zakładano wybudowanie 12 spalarni odpadów komunalnych: w Szczecinie, Koszalinie, Poznaniu, Gdańsku,
</Text>
	</Page>
</document>
