<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Bank Zachodni WBK S.A.
Zgodnie z misją realizowaną w ramach strategii „Po pierwsze: Klient”, celem wiodącym banku
jest wypracowanie wizerunku instytucji wyjątkowej na rynku usług finansowych, umacniającej więzi
z klientami i aktywnie dbającej o ich interesy. Wykreowanie i utrwalenie takiej percepcji banku
wymaga koncentracji na jakości marki, a zwłaszcza jej trzech podstawowych filarach: Godny
Zaufania, Partnerski, Innowacyjny.
MOARLGIIC, I GLUAIG=DRL, LAIN WOAWYJIJ +
W związku z przyjętymi priorytetami, w 2004 roku bank kontynuował prace nad budową
fundamentu marki, umacniając przekonanie otoczenia, że jest instytucją godną zaufania. Równolegle,
realizował działania eksponujące ideę partnerstwa w relacjach z klientami. Bank partnerski to bank
przyjazny, szybki w działaniu, oferujący atrakcyjne warunki finansowe, dbający o satysfakcję klienta.
codziennych kontaktach z klientami, licznych przedsięwzięciach realizowanych z myślą o aktywnym
zaspakajaniu ich potrzeb (Segmentacja i CRM, Centra Biznesowe, Zespoły Mobilnej Sprzedaży),
dążeniu do oferowania coraz lepszych, innowacyjnych produktów oraz do przestrzegania ściśle
określonych terminów obsługi klienta.
W ramach strategii podwyższania jakości obsługi klientów, bank realizował program
„Wyróżnijmy się przez jakość obsługi”, obejmujący: badania jakości obsługi, programy naprawcze w
placówkach banku, wdrożenia standardów jakości obsługi oraz rozwój struktur wspierających jakość
obsługi w organizacji.
 
Informacje na temat satysfakcji klientów pozyskano z dwóch badań przeprowadzonych przez
wyspecjalizowane instytucje zewnętrzne. Wyniki obu z nich potwierdziły poprawę jakości obsługi w
oddziałach Banku Zachodniego WBK S.A. W badaniu klienta zewnętrznego, realizowanym na
zlecenie banku, stwierdzono wzrost zadowolenia klientów z obsługi oraz większą spójność w sieci
oddziałów oferujących porównywalną jakość usług. W efekcie badania, wszystkie oddziały otrzymały
własny index satysfakcji klienta (CSI) oraz raport prezentujący zidentyfikowane luki i oczekiwania
klientów. Na tej podstawie, sporządzono oddziałowe plany poprawy jakości obsługi i przystąpiono do
ich realizacji. Podjęto także kroki zmierzające do wyeliminowania niedoskonałości obsługi mających
źródło w wewnętrznych procedurach i procesach bankowych.
Kolejne badanie satysfakcji klienta zostało przeprowadzone na potrzeby corocznego rankingu
„Przyjazny bank Newsweeka”. W porównaniu z poprzednią edycją, bank awansował z 10 na 6
pozycję, uzyskując najlepsze oceny spośród największych banków krajowych. Ankieterzy docenili
organizację placówek banku, standardy obsługi reprezentowane przez pracowników oraz ich
umiejętności sprzedażowe.
   
EC
M celu zagwarantowania klientom wyróżniającej się obsługi, w trakcie 2004 roku w oddziałach
banku wdrożono jednolite standardy obsługi pierwszego kontaktu. Kształtują one pozytywny
wizerunek banku w pierwszych minutach rozmowy pracownika z klientem. Jednocześnie, w ramach
Programu Segmentacji CRM, wprowadzono standardy obsługi wspierające rozwój partnerskich relacji
z klientami.
 
AL |
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Aby zwiększyć efektywność procesu wdrażania zmian w zakresie jakości obsługi, w strukturach
bankowości oddziałowej utworzono stanowisko Menedżera Jakości Obsługi. Powołane na nie osoby
wspierają kadrę kierowniczą i pracowników oddziałów we wdrażaniu standardów jakości obsługi oraz
planów naprawczych. Zapewniają też sprawną wymianę najlepszych praktyk między placówkami
banku.
 
Bank Zachodni WBK S.A. wyróżnia na rynku fakt posiadania Rzecznika Klienta. Pełni on rolę
instytucji odwoławczej w przypadku, gdy klient nie jest zadowolony ze sposobu załatwienia jego
sprawy w banku. Uczestniczy też w tworzeniu standardów obsługi klientów.
Do końca 2004 roku wszystkie placówki Banku Zachodniego WBK S.A. wprowadziły
rozwiązania postulowane przez Program Segmentacji i CRM.
Zakres wdrożeń objął zmiany organizacyjne dostosowujące role i funkcje oddziałowe do modeli
działania umożliwiającego doradcy skoncentrowanie całej uwagi na bezpośredniej obsłudze klienta
budowaniu wzajemnych relacji. Dzięki odpowiedniej aranżacji wnętrz oddziałowych, stworzon
warunki sprzyjające nawiązywaniu i podtrzymywaniu pełniejszych kontaktów z klientami
Możliwości placówek bankowych w zakresie proaktywnego podejścia do klientów i ich potrzel
znacznie wzrosły w wyniku skutecznej realizacji procesu migracji podstawowych operacji bankowyci
do kanałów automatycznych. Wszyscy doradcy oddziałowi zostali przeszkoleni z zakresu standardóv
jakości obsługi i oferty dla poszczególnych segmentów rynku. Udostępniono im ponadto narzędzi.
informatyczne ułatwiające zarządzanie relacjami z klientami. Infrastruktura informatyczna służąc
celom segmentacji i CRM jest stale doskonalona i docelowo umożliwi pracownikom uzyskani
pełnego obrazu klienta, co jeszcze bardziej zwiększy efektywność podejmowanych przez nich działań
Funkcjonujące rozwiązania organizacyjno-techniczne oraz koncepcyjne ułatwiają skuteczni
Funkcjonujące rozwiązania organizacyjno-techniczne oraz koncepcyjne ułatwiają skuteczne
rozpoznawanie potrzeb klientów, konstruowanie optymalnej oferty i zastosowanie najbardziej
odpowiednich metod sprzedaży oraz standardów jakości obsługi.
Produkty strategiczne banku stanowią podstawowe narzędzia pozyskiwania nowych klientów,
rozwoju dalszej współpracy z nimi i umacniania wzajemnych więzi. Bank dokłada szczególnych
starań, aby wyróżniały się one na rynku i były konkurencyjne. W 2004 roku oferta strategiczna Banku
Zachodniego WBK S.A. dla klientów indywidualnych obejmowała: kredyty mieszkaniowe, kredyty
gotówkowe, karty kredytowe, depozyty, fundusze inwestycyjne ARKA BZ WBK, Konto24 Prestiż i
usługi elektroniczne. Produkty strategiczne adresowane do firm to: leasing, kredyty biznesowe (w tym
Biznes Hipoteka), faktoring, pakiet dla wolnych zawodów, płatności zagraniczne i Skarbu oraz usługi
elektroniczne.
 
           
 
Działania realizowane i planowane w zakresie rozwoju produktów strategicznych oraz
pozostałych wiodących produktów banku zostały omówione w poniższych podrozdziałach.
Odpowiadają one głównym segmentom rynku usług bankowych, na których obecny jest Bank
Zachodni WBK S.A.
W 2004 roku działalność detaliczna banku koncentrowała się na podnoszeniu rentowności
oferowanych produktów oraz realizowaniu ostrożnej polityki zarządzania ryzykiem. Jednocześnie,
zgodnie z przyjętą orientacją strategiczną, kontynuowano proces doskonalenia konstrukcji i obsługi
wybranych produktów. Dzięki ścisłej współpracy z jednostkami zależnymi, bank włączył do swojej
oferty wysoce specjalistyczne i poszukiwane przez klientów produkty. Aby zoptymalizować
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>osiągane w skali grupy dochody, zaangażował się w ich promowanie i aktywną sprzedaż. Podjęte
działania zapewniły bankowi satysfakcjonujące efekty finansowe, pomimo wzmożonej rywalizacji na
bankowym rynku usług detalicznych.
Kierując się potrzebami klientów oraz wymogami rynku, wprowadzono kolejne modyfikacje do
oferty kredytowej banku dla klientów indywidualnych, w tym głównie do kredytów hipotecznych i
gotówkowych. Najważniejsze zmiany polegały na zweryfikowaniu polityki cenowej, zwiększeniu
dostępności produktów kredytowych, rozszerzeniu oferowanych opcji produktów oraz wprowadzeniu
dalszych usprawnień proceduralnych.
W styczniu 2004 roku bank uzależnił zmienne oprocentowanie nominalne kredytów
mieszkaniowych od stóp rynkowych WIBOR 6M i LIBOR 6M. Wprowadził też macierz marż, która
różnicuje wysokość stawek na podstawie wskaźnika LTV (stosunek kwoty kredytu do wartości
zabezpieczenia) oraz kwoty kredytu. Utrzymano promocyjne oprocentowanie kredytów złotowych w
pierwszym roku kredytowania, ustalając dopuszczalny przedział stawek i uzależniając ostateczną cenę
od wysokości wskaźnika LTV. Nowa konstrukcja cen spełniła oczekiwania klientów, którzy zyskali
pewność, że cena ich kredytu będzie ewoluować równolegle ze zmianą stóp rynkowych.
Poza zmianą polityki cenowej, wprowadzono liczne modyfikacje poprawiające parametry i
procedury obsługi kredytów hipotecznych. Przede wszystkim, podniesiono poziom dostępności
produktu dla klientów poprzez obniżenie wymaganego poziomu dochodu dyspozycyjnego netto,
ustalenie wyższych wskaźników DSR (stosunek miesięcznej raty kapitałowo-odsetkowej kredytu do
wysokości miesięcznych dochodów netto klienta), podwyższenie maksymalnych wartości LTV,
rozszerzenie listy akceptowanych celów finansowania oraz zwiększenie maksymalnej kwoty kredytu
w odniesieniu do wartości nieruchomości. Na wzrost atrakcyjności oferty banku wpłynęły też
następujące udogodnienia: wydłużenie maksymalnego okresu kredytowania do 30 lat, wprowadzenie
możliwości zawieszenia spłaty rat kapitału do 24 miesięcy, uproszczenie sposobu rozliczania transz
oraz złagodzenie niektórych wymogów formalnych (np. w zakresie przedkładania polisy ubezpieczeń
na życie).
W 2004 roku bank rozszerzał zestaw produktów uzupełniających ofertę kredytów hipotecznych.
We współpracy z Commercial Union Polska Towarzystwo Ubezpieczeń na Życie S.A., uruchomił
sprzedaż polisy na życie dla głównego kredytobiorcy kredytów hipotecznych, która zabezpiecza
rodzinę przed koniecznością spłaty zaciągniętego zobowiązania. W dniu 22 grudnia 2004 roku Bank
Zachodni WBK SA zawarł „Umowę Generalną” z Commercial Union Polska Towarzystwo
Ubezpieczeń Ogólnych S.A. w sprawie ubezpieczenia domów i mieszkań, włącznie z ruchomościami i
odpowiedzialnością cywilną. W 2005 roku, oprócz klientów wnioskujących o kredyt hipoteczny, będą
z niej mogli korzystać wszyscy klienci posiadający w banku konto osobiste.
 
Stale doskonalony złotowy kredyt mieszkaniowy Banku Zachodniego WBK S.A. zebrał w
ubiegłym roku kilka pochlebnych „recenzji”. W badaniach przeprowadzonych przez CBM „„Indicator”
(„Rzeczpospolita” z dnia 5 lutego 2004 roku) uzyskał najwyższą ocenę w Polsce. Zajął też drugie
miejsce w rankingu kredytów hipotecznych opublikowanym w tygodniku „Wprost” w dniu 9 września
2004 roku. Kryteria oceny kredytów obejmowały: wysokość miesięcznej raty, dostępność kredytu
oraz wysokość pobieranych prowizji.
NZ EO JO Bo &quot;U&quot;
Zgodnie z przyjętą strategią działania, w 2004 roku bank prowadził aktywną sprzedaż kredytów
hipotecznych w złotych (w tym szczególnie kredytów mieszkaniowych), realizował ostrożną politykę
zarządzania ryzykiem portfela oraz maksymalizował dochody odsetkowe dzięki utrzymywaniu
niskiego poziomu kredytów niepracujących. W warunkach rosnącej rywalizacji na rynku kredytów
hipotecznych, w 2004 roku portfel brutto takich kredytów wzrósł o 6,9% i na koniec grudnia osiągnął
wartość 1 947,3 mln zł. Kredyty hipoteczne Banku Zachodniego WBK S.A. cechuje wysoka jakość
aktywów - wskaźnik kredytów niepracujących wyniósł w tym portfelu 2,8%. W związku z
kontynuacją polityki polegającej na ograniczaniu sprzedaży kredytów w walutach obcych osobom
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>uzyskującym dochody w walucie polskiej, udział kredytów walutowych w portfelu kredytów
hipotecznych spadł z 46% do 32%.
W 2004 roku duży nacisk położono na rozwój kredytów gotówkowych, w tym głównie
zabezpieczonych aktywami płynnymi oraz kredytów przeznaczonych na zakup akcji
prywatyzowanych przedsiębiorstw (zaangażowanie z tytułu ostatniej kategorii kredytów wykazywane
jest odrębnie). Rozbudowie portfela kredytów gotówkowych sprzyjała wysoka koncentracja na
sprzedaży produktu w sieci oddziałów banku, intensywne kampanie mailingowe i reklamowe oraz
wsparcie Centrum Komunikacji Banku Zachodniego WBK S.A., prowadzącego sprzedaż przez telefon
i internet (więcej na temat centrum i bankowości bezpośredniej w podrozdziale „Bankowość
Elektroniczna”).
Równolegle z działaniami sprzedażowo-promocyjnymi, bank doskonalił swoją propozycję
kredytów gotówkowych oraz prowadził działania w zakresie centralizacji procesów kredytowych, ich
usprawniania oraz automatyzacji.
 
W 2004 roku wdrożona została nowa polityka cenowa, zgodnie z którą oprocentowanie kredytów
gotówkowych oraz wysokość prowizji przygotowawczej uzależnione są od wysokości zaangażowania
banku oraz oceny ryzyka kredytowego klienta. Dla kredytów poniżej 20 tys. zł ustalono jedną stawkę
procentową bez względu na okres kredytowania. W przypadku wyższych kredytów, utrzymano stawki
oprocentowania zależne od okresu finansowania. Kwotę 20 tys. zł przyjęto również jako progową przy
ustalaniu wielkości pobieranych prowizji. Podniesiono ponadto poziom dostępności kredytu dla
klientów poprzez obniżenie minimalnego dochodu dyspozycyjnego netto, wprowadzenie nowych kart
scoringowych oraz ustalenie przejrzystych zasad udzielania określonych kwot kredytu bez
zabezpieczenia. Modyfikacja procesu kredytowego oraz zmiana kart scoringowych przyczyniły się do
podniesienia wskaźnika decyzji podejmowanych automatycznie oraz wzrostu udziału pozytywnych
decyzji kredytowych.
 
Podjęte - przez bank działania znalazły odzwierciedlenie w wynikach sprzedażowych. Wartość
kredytów gotówkowych (standardowych oraz zabezpieczonych aktywami) udzielonych w 2004 roku
wyniosła 356,1 mln zł i była wyższa niż w poprzednim roku o 118,1%. Według stanu na koniec
grudnia 2004 roku portfel brutto tych kredytów wyniósł 343,3 mln zł.
W ramach oferty kredytów gotówkowych, w październiku 2004 roku Bank Zachodni WBK S.A.
- we współpracy z Domem Maklerskim BZ WBK S.A. - zaproponował klientom kredyt na zakup akcji
PKO BP S.A., który okazał się znaczącym sukcesem. Klienci Banku Zachodniego WBK S.A.
wygenerowali popyt na akcje na kwotę powyżej 3,5 mld zł, co przełożyło się na 17%-owy udział w
rynku. Bank udzielił na ten cel kredytów na łączną kwotę 2,8 mld zł.
 
 
W minionym roku wiele uwagi poświęcono także rozwojowi i sprzedaży kart kredytowych.
Zaangażowanie kredytowe banku (brutto) z tytułu operacji kartowych wyniosło 199,6 mln i było
wyższe niż w 2003 roku o 15,7% (więcej na temat kart kredytowych w podrozdziale „Bankowość
elektroniczna”).
W 2004 roku Bank kontynuował rozwój oferty zaspakajającej kompleksowo różnorodne potrzeby
klientów w zakresie oszczędzania i inwestowania nadwyżek finansowych. Zgodnie ze strategią banku,
realizowano działania zmierzające do osiągnięcia zrównoważonego wzrostu portfela produktów
oszczędnościowych i inwestycyjnych w skali całej Grupy Kapitałowej Banku Zachodniego WBK S.A.
Oprócz własnej oferty depozytowej, bank prowadził dystrybucję produktów jednostek zależnych,
angażując się w ich promocję i podejmując aktywne działania sprzedażowe. W pierwszym półroczu
akcje promocyjno-sprzedażowe koncentrowały się przede wszystkim na ofercie funduszy ARKA BZ
WBK, natomiast w drugiej części roku szczególną uwagę poświęcono depozytom terminowym
IMPET. Podjęte przez bank działania spowodowały wzrost oszczędności w skali całej grupy i
przyczyniły się do przekroczenia planowanego poziomu dochodów z tytułu produktów depozytowych
1 inwestycyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Podstawę oferty depozytowej banku stanowiły 3-, 6-, 12- i 24-miesięczne lokaty IMPET,
zakładane w oddziałach lub za pośrednictwem serwisu BZWBK24, a także - dostępne wyłącznie w
serwisie elektronicznym - l-miesięczne Lokaty24. Wszystkie wymienione lokaty oprocentowane są
progowo, tj. zależnie od kwoty depozytu. Do połowy roku szczególnie popularne były lokaty z
terminem 3-miesięcznym, natomiast w drugim półroczu klienci preferowali lokaty na 12 i 24
miesiące. Bank utrzymywał atrakcyjne oprocentowanie wiodących lokat terminowych, kilkakrotnie w
ciągu roku podwyższając ich oprocentowanie. W ramach sprzedaży promocyjnej lokat IMPET,
trwającej od września do listopada 2004 roku, podniesiono stosowaną dla tych produktów stopę
procentową. Szczególnie intensywnie promowano lokaty 12- i 24-miesięczne, oferując
oprocentowanie w maksymalnej wysokości 7% (niezależnie od kwoty deponowanych środków) przy
obniżonym progu minimalnym (z 10 do 5 tys. zł).
 
WE W AE |
Uzupełnieniem tradycyjnej oferty depozytowej banku są subskrypcje Gwarantowanych Lokat
Inwestycyjnych przeznaczone dla klientów poszukujących możliwości realizowania
ponadprzeciętnych zysków przy zachowaniu bezpieczeństwa wpłacanego kapitału. W 2004 roku
odbyły się cztery emisje Gwarantowanych Lokat Inwestycyjnych z dwuletnim terminem deponowania
środków. Dwukrotnie w ciągu roku zaproponowano klientom lokaty GLI AMER INDEX, których
oprocentowanie uzależnione jest od zmian indeksu giełdowego SŚzP 500 ilustrującego zachowanie cen
akcji spółek notowanych na rynku amerykańskim. Ponadto, przeprowadzono dwie subskrypcje lokaty
GLI EURO KURS, które poza gwarantowanym kapitałem i oprocentowaniem, dają możliwość
osiągnięcia zysku z tytułu oprocentowania dodatkowego, zależnego od zmiany kursu EURO
względem PLN. Produkt ten znalazł się w ofercie banku po raz pierwszy w odpowiedzi na rosnące
zainteresowanie klientów inwestycjami na rynkach walutowych.
U wew aw zr
Zgodnie z nową filozofią oferowania produktów oszczędnościowych w Grupie Kapitałowej
Banku Zachodniego WBK S.A., z dniem 27 września 2004 roku w oddziałach banku wprowadzono
sprzedaż hybrydową, łączącą standardową lokatę bankową z funduszem inwestycyjnym. Jest ona
realizowana w ramach Specjalnego Programu Inwestycyjnego „Plan Oszczędnościowy” przez bank
we współpracy z BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. Uczestnicy programu
wpłacają część środków na złotową lokatę terminową o stałym oprocentowaniu, a pozostałe środki
inwestują w funduszu inwestycyjnym ARKA BZ WBK Zrównoważony FIO. Korzystający z planów
oszczędnościowych uprawnieni są do specjalnej zniżki w opłacie dystrybucyjnej pobieranej
standardowo od wpłat do funduszy ARKA BZ WBK.
Spośród produktów spółek zależnych dostępnych w sieci oddziałów banku, fundusze
inwestycyjne ARKA (zarządzane przez BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A)
zgromadziły najwięcej środków finansowych. Akcję sprzedażową jednostek uczestnictwa w
funduszach inwestycyjnych wzmocniły kampanie promocyjne oraz znakomite wyniki zarządzania
funduszy. W 2004 roku największą popularnością wśród klientów banku cieszyły się fundusze
utrzymujące się w czołówce najbardziej rentownych w swoich kategoriach, tj. ARKA BZ WBK
Fundusz Zrównoważony FIO, ARKA BZ WBK Fundusz Akcji FIO oraz ARKA BZ WBK Fundusz
Stabilnego Wzrostu FIO. Dużym sukcesem sprzedażowym okazała się też subskrypcja certyfikatów
pierwszego na rynku polskim funduszu inwestującego w nieruchomości - ARKA BZ WBK Fundusz
Rynku Nieruchomości SFIZ - którą przeprowadzono w dniach od 11 maja do 9 czerwca 2004 roku.
Nabywców znalazły zarówno certyfikaty z transzy dla klientów indywidualnych jak i z transzy dla
klientów instytucjonalnych (ogółem 339,5 mln zł). Całoroczna sprzedaż wszystkich typów funduszy
inwestycyjnych ARKA BZ WBK w sieci oddziałów banku wyniosła 1 273,2 mln zł i przyczyniła się
znacząco do wzrostu aktywów ogółem zarządzanych przez spółkę BZ WBK AIB Towarzystwo
Funduszy Inwestycyjnych S.A., które na koniec 2004 roku osiągnęły wartość 2 836,8 mln zł, tj. o
91,2% więcej niż przed rokiem.
Poza funduszami inwestycyjnymi, klienci banku chętnie inwestowali w atrakcyjnie
 
LJ Po
Poza funduszami inwestycyjnymi, klienci banku chętnie inwestowali w atrakcyjnie
oprocentowane obligacje trzyletnie spółek BZ WBK Leasing S.A. oraz BZ WBK Finanse % Leasing
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>S.A. emitowane w ramach publicznych programów emisji. Były one dostępne w punktach obsługi
Domu Maklerskiego BZ WBK S.A. działających na terenie sieci oddziałów banku.
Zgodnie z przyjętym planem, na początku 2005 roku bank wdrożył inicjatywę 100% Gwarancji
Terminu w obsłudze kredytów hipotecznych, gotówkowych i kart kredytowych. Klienci mogą liczyć
na dotrzymanie zadeklarowanego przez bank terminu dostarczenia produktów oraz wyższą jakość
świadczonych usług.
AJ 2&quot;
W dalszej części roku bank zamierza podjąć działania zmierzające do zróżnicowania oferty
kredytów mieszkaniowych w zależności od profilu klienta i kanału sprzedaży. Plany rozwoju
zakładają też intensyfikację działań zmierzających do zwiększenia atrakcyjności oraz dostępności
kredytów gotówkowych. Szczególny nacisk zostanie położony na lepsze dostosowanie parametrów
obu tych produktów do oczekiwań klientów. W procesie sprzedaży kredytów dla ludności (kredyty
hipoteczne, gotówkowe, karty kredytowe) w coraz większym zakresie wykorzystywane będzie
Centrum Komunikacji oraz zewnętrzne kanały dystrybucji.
W ramach oferty depozytowo- oszczędnościowej bank zamierza w dalszym ciągu oferować
gwarantowane lokaty inwestycyjne, obligacje spółek leasingowych oraz fundusze ARKA BZ WBK.
Zintensyfikowane zostaną działania zmierzające do pozyskania nowych i zachowania
dotychczasowych klientów, w tym m.in. dzięki nowej ofercie kont osobistych.
   
Dzięki sukcesywnej realizacji Programu Segmentacjj i CRM (Customer Relationship
Management), w trakcie 2004 roku oddziały Banku Zachodniego WBK S.A. coraz skuteczniej
dopasowywały ofertę produktową i obsługę do wymagań i potencjału biznesowego poszczególnych
segmentów firm. Dużą pomocą w aktywnym rozwijaniu relacji z klientami była infrastruktura
informatyczna wspomagająca doradców w procesie zarządzania portfelami klientów. Zgodnie z
przyjętą w banku koncepcją CRM, Centra Bankowości Korporacyjnej - we współpracy z oddziałami -
realizowały wyodrębniony standard obsługi, zapewniając kompleksową i zindywidualizowaną opiekę
grupie największych przedsiębiorstw.
W 2004 roku wprowadzono dalsze modyfikacje procesu kredytowego, które wzmocniły
mechanizmy zabezpieczające jakość portfela banku i podniosły walory jego oferty kredytowej dla
klientów. Ponadto, bank wykazywał dużą aktywność na rynku funduszy unijnych, starając się
ugruntować osiągniętą przewagę konkurencyjną zgodnie z celami programu „Razem w Unii”.
Zgodnie z obowiązującą strategią, w 2004 roku aktywność kredytowa banku podporządkowana
była priorytetowi utrzymania wysokiej jakości portfela kredytowego. Z myślą o tym celu,
zrealizowano szereg przedsięwzięć, w tym uszczegółowiono wybrane procedury udzielania kredytów,
opracowano nowe lub zaktualizowano istniejące polityki kredytowe, zapewniono dostęp do rzetelnych
i wysokiej jakości wycen nieruchomości i ruchomości, stanowiących podstawę do określenia wartości
ustanawianych przez bank zabezpieczeń. Ponadto, ze względu na dominujący trend kursu złotego i
płynące stąd zagrożenia, bank realizował ostrożną politykę zarządzania ryzykiem walutowym.
Jednocześnie, w trakcie całego roku wprowadzał zmiany usprawniające proces kredytowy oraz
poprawiające atrakcyjność oferty kredytowej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Oferta banku dla firm wyróżnia się bogatą gamą produktów kredytowych, spełniających
różnorodne potrzeby finansowe przedsiębiorstw. Poza standardowymi produktami kredytowymi
takimi jak kredyty obrotowe, inwestycyjne, gwarancje bankowe czy dyskonto weksli, bank dysponuje
zestawem dodatkowych propozycji, które podnoszą jakość jego oferty i dynamizują akcję kredytową.
Należą do nich m.in. komercyjne kredyty hipoteczne Biznes Hipoteka, kredyty dla małych i średnich
przedsiębiorstw z linii Europejskiego Banku Odbudowy i Rozwoju oraz refinansowane z funduszy
unijnych, produkty kredytowe dla eksporterów, itp.
 
3 EE 00
W 2004 roku odnotowano wysoki wzrost sprzedaży kredytów Biznes Hipoteka przeznaczonych
na wszelkiego rodzaju inwestycje związane z nieruchomościami wykorzystywanymi w działalności
gospodarczej. W ciągu minionego roku przyznano takich kredytów na kwotę 107,4 mln zł, tj. o 51%
więcej niż w roku poprzednim. Dużym zainteresowaniem cieszyły się także kredyty z linii
Europejskiego Banku Odbudowy i Rozwoju. Na koniec grudnia 2004 roku łączne wykorzystanie
pożyczek przekazanych przez ten bank na finansowanie sektora małych i średnich przedsiębiorstw
wyniosło 37,8 mln euro. Na uwagę zasługuje także rosnąca ilość kredytów udzielanych na realizację
inwestycji refinansowanych w ramach dostępnych funduszy unijnych (więcej na ten temat w części
„Strategia Razem w Unii”). Klienci banku coraz chętniej sięgają po poręczenia Funduszu Poręczeń
Kredytowych POLFUND S.A., działającego w Grupie Kapitałowej Banku Zachodniego WBK S.A.
Udzielone dotąd przez fundusz poręczenia umożliwiły zwiększenie akcji kredytowej banku o ponad
153 mln zł. W sierpniu 2004 roku oferta kredytowa banku została poszerzona o nowy produkt dla
eksporterów - limit kredytowy na finansowanie wierzytelności eksportowych.
AE 705 FE&quot;
W 2004 roku bank kontynuował realizację programu „Razem w Unii”. Z coraz większą
skutecznością ułatwiał klientom dostęp do oferowanych przez Unię Europejską środków
pomocowych, służąc niezbędną informacją, uczestnicząc w finansowaniu oraz zapewniając efektywne
wykorzystanie pozyskanych funduszy. W placówkach banku na terenie całego kraju klienci banku
mogli skorzystać z porady doradców europejskich dysponujących wyspecjalizowaną wiedzą w tym
zakresie.
W minionym roku Bank Zachodni WBK S.A. w dalszym ciągu oferował klientom kredyty Phare i
Sapard na przedsięwzięcia realizowane z funduszy przedakcesjnych. W związku z przystąpieniem
Polski do Unii Europejskiej, przygotowano też specjalną ofertę kredytową na finansowanie
przedsięwzięć wspieranych unijnymi funduszami strukturalnymi. Ważnym jej elementem jest kredyt
inwestycyjny na przedsięwzięcia refinansowane w ramach Sektorowego Programu Operacyjnego
Wzrost Konkurencyjności Przedsiębiorstw Działanie 2.3., który udzielany jest przez bank w oparciu o
akredytację Polskiej Agencji Rozwoju Przedsiębiorczości. Kredyt finansuje nie tylko tą część
inwestycji, która podlega refinansowaniu z dotacji, ale również pozostałe wydatki związane z
przedsięwzięciem, oferując przy tym atrakcyjne oprocentowanie.
Bank Zachodni WBK S.A. buduje swoją przewagę konkurencyjną na rynku funduszy unijnych od
2003 roku, dzięki czemu posiada rozpoznawalny wśród klientów europejski wizerunek. Przyczyniły
się do tego m.in. następujące działania: ogólnopolski cykl konferencji „Twoja Firma w Europie”,
lokalna działalność doradców europejskich banku, akcje promocyjne oraz współpraca z kluczowymi
instytucjami dystrybuującymi fundusze strukturalne w Polsce.
Dynamika wzrostu kredytów unijnych uzależniona jest od dostępnych transz funduszy unijnych.
Na koniec grudnia 2004 roku łączna wartość portfela kredytów udzielonych na przedsięwzięcia
refinansowane z funduszy przedakcesyjnych i strukturalnych wyniosła 117 mln zł.
Infrastruktura dystrybucyjna banku obejmuje pięć Centrów Bankowości Korporacyjnej z siedzibą
w Warszawie, Wrocławiu, Poznaniu, Krakowie i Gdańsku. Ich głównym zadaniem jest obsługa
klientów korporacyjnych posiadających skuteczną strategię biznesową, sprawny zarząd i odpowiednią
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>zdolność kredytową. Przyjęty przez Centra model działania opiera się na zasadach CRM i wyznacza
zatrudnionym tu doradcom wiodącą rolę w zarządzaniu relacjami z klientami. Zakłada też ścisłą
współpracę z oddziałami banku, które prowadzą obsługę operacyjną klientów korporacyjnych. Poza
decyzjami kredytowymi dotyczącymi klientów korporacyjnych, Centra Bankowości Korporacyjnej
podejmują decyzje w sprawie kredytów dla małych i średnich przedsiębiorstw, jeśli przekraczają one
kompetencje oddziałów i Centrum Kredytowego.
Zgodnie z przyjętą strategią, Centra Bankowości Korporacyjnej dążą do maksymalizacji
realizowanych dochodów poprzez kompleksowe zaspakajanie potrzeb klientów. Oznacza to, że klienci
ubiegający się o kredyt otrzymują pełną ofertę banku przygotowaną w oparciu o wszechstronną
diagnozę swoich potrzeb. Poza propozycjami kredytowymi, obejmuje ona produkty Skarbu,
transakcje finansowania handlu zagranicznego, usługi bankowości inwestycyjnej, pakiety
pracownicze, etc.
W 2004 roku, pomimo wysokiego wzrostu gospodarczego, w biznesie bankowości korporacyjnej
w Polsce panowała stagnacja. Jednym z powodów spowolnienia dynamiki rozwoju były nadwyżki
pieniężne generowane przez eksporterów, które ograniczyły zapotrzebowanie na kredyt bankowy.
Pomimo niesprzyjających warunków zewnętrznych, portfel kredytów korporacyjnych (brutto) -
obsługiwany przez Centra Bankowości Korporacyjnej Banku Zachodniego WBK S.A. - wzrósł do
poziomu 7,1 mld zł.
Strategia banku w roku 2005 zakłada utrzymanie pozycji lidera na rynku funduszy unijnych
poprzez ciągłą modyfikację oferty bankowej pod kątem lepszego zaspakajania potrzeb klientów i
pełniejszego wykorzystania potencjału funduszy unijnych.
AJ
W obsłudze małych i średnich przedsiębiorstw, bank planuje wykorzystywać w większym stopniu
możliwości bankowości bezpośredniej (Centrum Komunikacji Banku Zachodniego WBK S.A.) oraz
rozwijać współpracę z zewnętrznymi kanałami dystrybucji. Liczba działających w banku Mobilnych
Zespołów Sprzedaży zostanie zwiększona w związku z ich potwierdzoną skutecznością sprzedażową.
Bank zamierza wzmocnić swoją pozycję na rynku poprzez wprowadzenie - z dniem I stycznia 2005
roku - nowej kompleksowej oferty dla małych i średnich przedsiębiorstw. Jest to tzw. BIZNES
PAKIET dostępny w trzech wariantach adresowanych do ściśle określonych segmentów rynku. W
celu osiągnięcia wyższego poziomu satysfakcji klientów, procesy i procedury kredytowe będą coraz
lepiej dostosowywane do wymogów małych i średnich przedsiębiorstw.
   
 
Ww Obszarze Bankowości Korporacyjnej realizowane będą ambitne cele biznesowe, które przyjętc
na 2005 rok w związku z oczekiwanym wzrostem inwestycji.
W 2004 roku Bank Zachodni WBK S.A. utrzymał wysoki poziom aktywności w obszarze
bankowości inwestycyjnej. Postępujący rozwój gospodarczy kraju oraz dobra koniunktura giełdowa
sprzyjały wzrostowi zainteresowania klientów usługami w zakresie doradztwa finansowego oraz
organizowania finansowania na rynku kapitałowym. Bank przeprowadził ponadto kilka ważnych
przedsięwzięć związanych z bieżącym nadzorem właścicielskim oraz kształtowaniem portfela
inwestycyjnego zgodnie z przyjętą polityką korporacyjną.
W 2004 roku kontynuowano współpracę z leasingowymi spółkami zależnymi, zapewniając im
wsparcie w procesie pozyskiwania kapitału na sfinansowanie dynamicznego rozwoju działalności
podstawowej. Bank uczestniczył w przygotowaniu i realizacji emisji ośmiu serii obligacji spółki BZ
WBK Leasing S.A. o łącznej wartości nominalnej 239,2 mln zł. Przeprowadzono je w ramach
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>publicznego programu emisji obligacji, uruchomionego w 2003 roku z zamiarem uzyskania
finansowania o łącznej wartości do 1 mld zł. W wyniku wspólnych działań banku oraz Domu
Maklerskiego BZ WBK S.A., w kwietniu 2004 roku Komisja Papierów Wartościowych i Giełd
dopuściła do publicznego obrotu obligacje kolejnej spółki - BZ WBK Finanse % Leasing S.A. -
oferowane w ramach programu emisji o dopuszczalnej maksymalnej wartości 2 mld zł. Do końca roku
zrealizowano cztery publiczne oferty obligacji BZ WBK Finanse % Leasing S.A. o łącznej wartości
nominalnej 100,1 mln zł.
Na zlecenie pięciu innych klientów zewnętrznych, bank przygotował i przeprowadził emisje
aranżowane papierów dłużnych na kwotę 35,7 mln zł. Zostały one objęte w całości przez podmioty
wskazane przez emitentów.
RAJNZACIY? [ALA WLALENMLEAZ PY ę
Bank Zachodni WBK S.A. uczestniczył ponadto w przygotowaniu i realizacji czterech
publicznych emisji akcji. W ofercie publicznej akcji serii C spółki PBG S.A. o wartości 96 mln zł,
wystąpił w roli doradcy i subemitenta inwestycyjnego. Bank jest też subemitentem usługowym dla
akcji serii D wspomnianej spółki, wyemitowanych w ramach realizowanego przez PBG S.A.
programu opcji menedżerskich. W publicznej ofercie akcji ComArch S.A., Wielkopolskiej Wytwórni
Żywności PROFI S.A. oraz Firmy Chemicznej DWORY S.A., bank pełnił funkcję doradcy. W
przypadku oferty Firmy Chemicznej DWORY S.A., był również subemitentem inwestycyjnym, przy
czym wartość zobowiązana subemisyjnego banku wynosiła 270 mln zł. Bank nie obejmował akcji w
ramach zobowiązania subemisyjnego.
W dniu 23 czerwca 2004 roku Bank Zachodni WBK S.A. objął 154639 certyfikatów
inwestycyjnych serii A w nowym funduszu ARKA BZ WBK Fundusz Rynku Nieruchomości SFIZ za
łączną kwotę 15 mln zł. Fundusz zarządzany jest przez BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy
Inwestycyjnych S.A. Z początkiem sierpnia certyfikaty zostały zapisane na rachunku banku w
Krajowym Depozycie Papierów Wartościowych.
W styczniu 2004 roku zarejestrowano podwyższenie kapitału zakładowego BZ WBK
Nieruchomości S.A. o kwotę 150 tys. zł w drodze nowej emisji akcji objętej w całości przez Bank
Zachodni WBK S.A. W 2004 roku uchwałę o podwyższeniu kapitału podjęły też Walne
Zgromadzenia Akcjonariuszy spółek BZ WBK Finanse 6: Leasing S.A. oraz BZ WBK Leasing S.A.
Pierwszy z wymienionych podmiotów przeprowadził nową emisję akcji na kwotę $ mln zł, natomiast
drugi na kwotę 37 mln zł. Wszystkie akcje zostały objęte przez Bank Zachodni WBK S.A. Zmiany
kapitału zarejestrowano w marcu 2004 roku. W październiku 2004 roku bank dokonał dopłaty do
kapitału spółki BZ WBK Faktor Sp. z 0.0. w wysokości 2 mln zł.
W dniu 22 kwietnia 2004 roku zawarto umowę sprzedaży wszystkich należących do banku akcji
spółki zależnej CardPoint S.A. (reprezentujących 100% jej kapitału zakładowego) na rzecz Nova
Euroconex Holdings B.V. z siedzibą w Holandii za łączną kwotę 68 mln zł. W ostatnim kwartale 2004
roku zakończono likwidację spółki WESTFUND Ltd. z siedzibą w Dublinie (Irlandia), w której bank
posiadał 33,67% udziałów. W dniu 5 listopada 2004 roku nastąpiło wykreślenie podmiotu z rejestru
przedsiębiorców irlandzkich. W dniu 29 grudnia 2004 roku dokonano sprzedaży całego pakietu akcji
spółki Kupcy Gdyńscy S.A. za kwotę 2 mln zł, z czego 1,8 mln zł przypadło do zapłaty w dniu 30
grudnia 2004 roku, natomiast reszta należności stanie się wymagalna w dniu 31 marca 2005 roku.
     
Walne Zgromadzenia spółek wchodzących w skład portfela inwestycyjnego banku uchwaliły na
jego rzecz dywidendy w wartości brutto 66 mln zł. Największy udział w tej kwocie miały dywidendy
wypłacone przez spółki z Grupy Commercial Union.
W dniu 30 grudnia 2004 roku Bank Zachodni WBK S.A. podpisał cztery umowy kredytowe ze
spółkami wchodzącymi w skład jego Grupy Kapitałowej. Umowa ze spółką BZ WBK Inwestycje Sp.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>z 0.0. dotyczy kredytu inwestycyjnego na łączną kwotę 390 mln zł z terminem spłaty do 9 grudnia
2008 roku. Środki kredytowe przeznaczone są na sfinansowanie działalności statutowej oraz kapitału
obrotowego, w tym zakupu dwuletnich i pięcioletnich obligacji wyemitowanych przez Bank Zachodni
WBK S.A. oraz certyfikatów inwestycyjnych ARKA BZ WBK Global Index. Do końca 2004 roku
uruchomiona została pierwsza transza kredytu w wysokości 115 tys. zł. Przedmiotem drugiej umowy,
zawartej ze spółką BZ WBK Faktor Sp. z o.o., jest udzielenie przez bank kredytu w rachunku
bieżącym na cele związane z finansowaniem działalności faktoringowej w wysokości 412 mln zł z
terminem spłaty do 30 grudnia 2014 roku. Dwie kolejne umowy podpisane zostały ze spółkami BZ
WBK Finanse Ś Leasing S.A. oraz BZ WBK Leasing S.A. W ramach tych umów otwarto
wielowalutowe linie kredytowe w wysokości odpowiednio: 370 mln zł i 270,4 mln zł. Pozyskane
środki kredytowe zostaną wykorzystane na sfinansowanie prowadzonej przez spółki działalności
leasingowej oraz bieżącej działalności gospodarczej.
Rok 2004 był kolejnym okresem realizacji przyjętej przez bank strategii rozwoju bankowości
elektronicznej. Zgodnie z nakreślonymi celami, bank kontynuował proces migracji transakcji do
kanałów automatycznych oraz podejmował inne działania zmierzające do zwiększenia ilości operacji
elektronicznych. Doskonalił też ofertę usług elektronicznych, wprowadzając rozwiązania spełniające
najwyższe normy jakości i bezpieczeństwa. Ponadto, ofertę kart płatniczych banku poszerzono o
kolejne pozycje produktowe.
W trakcie 2004 roku znacząco rozbudowano funkcjonalność serwisu bankowości elektronicznej
(aplikacja BZWBK24), dodając s sukcesywnie kolejne usługi.
 
W lutym 2004 roku Bank Zachodni WBK S.A. jako pierwszy w Polsce wdrożył usługę smsKod
przeznaczoną dla użytkowników BZWBK24 dysponujących telefonami komórkowymi. Za pomocą
wiadomości SMS klienci otrzymują kody autoryzujące transakcje, które umożliwiają im zdalnie
wykonywanie operacji w zakresie dostępnym wcześniej wyłącznie posiadaczom tokenów. Transakcje
realizowane przy pomocy usługi smsKod Banku Zachodniego WBK S.A. zostały uznane przez
miesięcznik „Chip” za bezpieczne w 100%. Jednocześnie, w rankingu zabezpieczeń stosowanych
przez polskie banki internetowe, usługi elektroniczne Banku Zachodniego WBK S.A. znalazły się na
najwyższym miejscu w kraju („Chip”, grudzień 2004 roku).
Od czerwca 2004 roku klienci BZWBK24 mogą samodzielnie monitorować stan swoich rejestrów
v funduszach inwestycyjnych ARKA BZ WBK, a także otwierać takie rejestry, nabywać jednostk
lczestnictwa, umarzać je i konwertować. W ostatnim kwartale roku wdrożono dwie kolejn
aawansowane technicznie i nowatorskie usługi: Alerty24 i Przelew24. Alerty24 to nowy sposólt
omunikacji banku z klientem, polegający na przekazywaniu - na wskazany numer komórki lub adres
oczty elektronicznej - krótkich wiadomości tekstowych informujących o ofercie bankowej
vszelkich zdarzeniach dotyczących rachunków klienta. Przelew24 oznacza natomiast nowy tryt
łatności w Internecie, umożliwiający klientom regulowanie należności przelewem bezpośrednio :
achunku bankowego na rachunek sklepu lub instytucji. Rozwiązanie to jest nie tylko wygodne, alk
ównież bezpieczne, ponieważ odbiorca nie ma wglądu do numerów identyfikacyjnych klienta, ani dc
tanu jego Środków na rachunku. Nowe możliwości serwisu BZWBK24 obejmują ponadto taki
zynności jak: składanie zleceń płatności zagranicznych, dokonywanie przelewów walutowych ne
achunek własny w związku z zakupem/sprzedażą walut, prezentację historii rachunku z ostatnich (
niesięcy, przeglądanie archiwalnych kursów walut, zamawianie papierowych potwierdzeń transakcji
lostęp do szczegółowych danych rachunków kredytowych, uruchamianie i spłatę kredytów
ewolwingowych.
         
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Dzięki stale rozszerzanej funkcjonalności, wysokiej skuteczności zabezpieczeń oraz
różnorodności metod autoryzacji transakcji, serwisy banku znalazły się w ścisłej czołówce najlepszych
ofert bankowości elektronicznej w kraju. Rosnący zakres, jakość i bezpieczeństwo oferowanych usług
ułatwiły pozyskiwanie nowych użytkowników.
 
JE”.
W trakcie 2004 roku baza klientów BZWBK24 wzrosła o 136,9 tys., osiągając na koniec roku
liczebność na poziomie 578,1 tys. Przeważająca większość w tym gronie to klienci indywidualni,
stanowiący ponad 83%. Dostęp do internetu, który jest najczęściej wykorzystywanym zdalnym
kanałem łączności z bankiem, miało 419,7 tys. osób oraz firm.
 
Z
 
Sieć instalacji Minibank24 powiększyła się w ciągu roku o 515 i na koniec grudnia składała się z
4,4 tys. jednostek świadczących usługi office-banking na rzecz 13,5 tys. klientów. Do czerwca bank
zakończył trwającą sześć miesięcy aktualizację aplikacji Minibank24 do kolejnej wersji (3.0).
Następna aktualizacja aplikacji Minibank24 (do wersji 4.1) planowana jest pod koniec stycznia 2005.
W 2004 roku bank osiągnął wysoki wskaźnik migracji operacji bankowych do kanałów
elektronicznych. 83% z całości zleconych w tym okresie transakcji zrealizowano drogą elektroniczną,
uwalniając potencjał oddziałów niezbędny do obsługi i budowania relacji z grupą najbardziej
wymagających klientów. Odnotowane postępy są efektem skutecznej realizacji Programu Migracji
uruchomionego w 2003 roku i zakończonego w całej sieci banku w połowie 2004 roku. Program
obejmował zespół systemowych działań zmierzających do zwiększenia sprzedaży usług
elektronicznych oraz zaktywizowania użytkowników w kanałach automatycznych. Szczególny nacisk
położono na pracę z klientem w oddziałach, a zwłaszcza indywidualne szkolenia z wykorzystaniem
terminali demonstracyjnych.
Rok 2004 był pierwszym rokiem transformacji Centrum Komunikacji Banku Zachodniego WBK
S.A. z typowo operacyjnej jednostki kosztowej w jednostkę generującą przychody w procesie
aktywnej sprzedaży bankowej. Działając w oparciu o usprawnione, przyjazne dla klienta procedury
bankowe, centrum uruchomiło telefoniczną dystrybucję wiodących produktów detalicznych banku, tj.
kont osobistych, kart kredytowych i związanych z nimi ubezpieczeń oraz kredytów gotówkowych, w
tym kredytu RATIO oferowanego w ramach limitu karty kredytowej. Pod dostępnym przez całą dobę
numerem infolinii ogólnej (0-801-666-444), klienci mogą liczyć na profesjonalne doradztwo oraz
zakupić oferowane przez bank produkty. Do dyspozycji mają też infolinie Świadczące
wyspecjalizowane usługi doradcze w zakresie kredytów hipotecznych, kart kredytowych, obligacji
lokacyjnych, indywidualnych kont emerytalnych, transferów Western Union oraz nowych produktów
kredytowych. W trakcie 2004 roku - za pośrednictwem bankowości bezpośredniej - zrealizowano
m.in. 100% sprzedaży kredytu RATIO i ubezpieczeń podróżnych oraz 7% sprzedaży kart
kredytowych (w II półroczu średni udział centrum w sprzedaży kart kredytowych wyniósł 10%)
TI7 TY7 1.
 
 
od. MANA -_1- TE 9. OT. 1-1.
 
W TV kwartale 2004 roku - na ogólnodostępnym portalu banku oraz w mternetowym systemie
transakcyjnym - otwarto internetowy kanał sprzedaży produktów kredytowych. Dzięki wprowadzeniu
wniosków internetowych oraz formularzy kontaktowych obsługiwanych w Centrum Komunikacji,
formalności wymagane przy zakupie produktów przez internet zostały ograniczone do niezbędnego
minimum.
 
Poza obsługą transakcji oraz aktywną sprzedażą, w 2004 roku Centrum Komunikacji angażowało
się w proces pozyskiwania nowych klientów, prowadząc akcje sprzedażowe z wykorzystaniem
zewnętrznych baz komercyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Bank Zachodni WBK S.A. oferuje szeroki wybór kart dwóch największych systemów płatniczych
(Visa International i MasterCard) w opcjach dostosowanych do potrzeb i możliwości podstawowych
segmentów klientów. Oprócz standardowych kart debetowych i kredytowych, wydaje kartę walutową
do rachunku Euro, karty typu affinity, karty partnerskie oraz upominkowe.
 
w w
W drugiej połowie 2004 roku ofertę kartową banku uzupełniono o kilka dodatkowych propozycji.
We współpracy z Politechniką Gdańską wprowadzono pierwszą wizerunkową kartę debetową VISA
Elektron. W okresie świątecznym uruchomiono sprzedaż karty upominkowej na okaziciela (typu pre-
paid), stanowiącej elegancki i nowoczesny upominek zamiast gotówki czy bonów towarowych. Pod
koniec roku rozpoczęto też wydawanie regionalnej karty partnerskiej w porozumieniu z Leszczyńskim
Stowarzyszeniem Handlowców Starówka. Jest to pierwsza karta tego typu w ofercie banku
udostępniona w ramach rozwiązań proceduralnych umożliwiających Regionom banku nawiązywanie
współpracy z lokalnymi partnerami w celu wydawania partnerskiej karty kredytowej.
   
WE M AE RASZ w”, w
Karty wydawane przez Bank Zachodni WBK S.A. objęte są ochroną ubezpieczeniową. Przez cały
2004 rok posiadacze kart kredytowych mogli korzystać z pakietu ubezpieczeń „Twoje
Bezpieczeństwo”, który chroni przed skutkami takich zdarzeń jak śmierć wskutek nieszczęśliwego
wypadku, utrata pracy czy niezdolność do jej wykonywania z przyczyn zdrowotnych. Z dniem 1 maja
2004 roku wprowadzono też opcjonalny Pakiet Ubezpieczeń Finansowych do kart debetowych
wydawanych do kont osobistych. Zapewnia on ochronę na wypadek nieuprawnionego użycia,
kradzieży gotówki pobranej z bankomatu oraz zniszczenia towarów zakupionych z wykorzystaniem
karty.
 
Bank sukcesywnie doskonalił procedury związane z wydawnictwem i obsługą kart płatniczych
oraz organizował promocje zachęcające klientów do zwiększenia częstotliwości korzystania z tych
instrumentów.
 
W związku z rosnącym wykorzystaniem kart VISA na terenie Unii Gospodarczej i Walutowej,
Bank Zachodni WBK S.A. podjął decyzję o zmianie waluty stosowanej w rozliczeniach płatności
realizowanych za granicą z użyciem kart tego systemu. W rezultacie, z dniem 29 kwietna 2004 roku,
w miejsce dolara amerykańskiego wprowadzono euro, zmniejszając koszty przewalutowań i
podnosząc atrakcyjność oferty kartowej banku. Z myślą o wygodzie klientów, uruchomiono nową
usługę związaną z akceptacją kart płatniczych dla ludności - CashBack. Umożliwia ona dokonywanie
wypłat gotówki w terminalach POS obsługiwanych przez CardPoint S.A. pod warunkiem dokonania
zakupu z użyciem karty.
 
NOWAKA
Z uwagi na ostrą rywalizację na rynku kart kredytowych, w 2004 roku rozpoczęto realizację
kompleksowych działań mających na celu zwiększenie dynamiki sprzedaży kart kredytowanych oraz
obniżenie wskaźnika klientów sięgających po produkt konkurencji. Do ważniejszych przedsięwzięć z
tego nurtu należy pilotażowe uruchomienie programu mającego na celu zatrzymanie klientów
rezygnujących z kart banku. Aby zwiększyć atrakcyjność swojej oferty oraz skuteczność działań
sprzedażowych, bank usprawnił obsługę kart kredytowych i skrócił proces ich wydawania,
przygotowując się do wdrożenia procedury udostępniania tego produktu w gwarantowanym terminie
6 dni, licząc od daty złożenia kompletnego wniosku. Przez cały rok trwały też prace zmierzające do
przeprowadzenia - zaplanowanej na 2005 rok - powszechnej migracji kart kredytowych do
technologii mikroprocesorowej. W ramach pilotażu, grupie pracowników Banku Zachodniego WBK
S.A. posiadających karty kredytowe wydano nowe karty z chipem.
 
Na koniec grudnia 2004 roku liczba ważnych kart debetowych w dyspozycji klientów Banku
Zachodniego WBK S.A. wyniosła 1 mln i była niższa o 2,1% w porównaniu ze stanem z końca 2003
roku. Lekki spadek w tym portfelu związany jest z procesem czyszczenia bazy kont osobistych oraz
rosnącą popularnością kart kredytowych, które oferują posiadaczom wyższą funkcjonalność. W 2004
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>roku wydano 55,4 tys. nowych kart kredytowych, rozszerzając portfel do 165,2 tys. sztuk. Oznacza to
wzrost liczebności o 22,9% w porównaniu z końcem poprzedniego roku.
Bank Zachodni WBK S.A. świadczy usługi w zakresie wydawnictwa i obsługi kart płatniczych na
rzecz innych podmiotów, zajmując na tym rynku jedną z wiodących pozycji. Zapewnia swoim
klientom nowoczesną infrastrukturę informatyczną oraz dostęp do informacji o transakcjach w czasie
rzeczywistym. W ramach tej oferty banku, w 2004 roku obsłużono 261 tys. kart dla podmiotów
trzecich i 117 tys. transakcji. Wśród klientów banku znajdują się m.in. Lukas Bank, Nordea Polska,
Dominet Bank oraz banki spółdzielcze. W ubiegłym roku do tego grona dołączył mBank oraz
Multibank, którym udostępniono sieć bankomatów Banku Zachodniego WBK S.A. na
preferencyjnych warunkach.
W 2005 roku Bank Zachodni WBK S.A. przewiduje dalszy intensywny rozwój usług
elektronicznych.
 
Strategia rozwoju banku zakłada dynamiczny wzrost sprzedaży w kanale telefonicznym i
internetowym. Bankowość telefoniczna zostanie uzupełniona o możliwość dokonywania
standardowych transakcji poprzez telefon z udziałem doradcy/teledysponenta, natomiast w
bankowości internetowej przewiduje się rozszerzenie współpracy z portalami finansowymi. Bank
zamierza w coraz większym zakresie korzystać z potencjału zewnętrznych kanałów dystrybucji.
W 2005 roku zaplanowano przeprowadzenie masowej migracji kart płatniczych do technologii
mikroprocesorowej, co dostosuje ofertę banku do standardów Światowych, zapewnieni jej wysoką
konkurencyjność oraz zminimalizuje straty związane z oszustwami. Zestaw dostępnych kart Banku
Zachodniego WBK S.A. będzie sukcesywnie uzupełniany o nowe pozycje produktowe zależnie od
potrzeb klientów i rozwoju rynku (np. karta pre-paid - doładowywana, na okaziciela). Kontynuowane
też będą działania zmierzające do dalszego wzrostu wykorzystania kart w transakcjach płatniczych.
Bank Zachodni WBK S.A. współpracuje z wieloma bankami i instytucjami finansowymi na
świecie. Najbliższe relacje biznesowe utrzymuje z siecią korespondentów, dzięki którym zapewnia
kompleksową obsługę operacji zagranicznych. W ich gronie znajdują się m.in. Deutsche Bank AG,
Dresdner Bank AG, Bank of New York ple, Royal Bank of Scotland plc, Baden-Wuerttembergische
Bank AG, Banca Nazionale del Lavoro. Włączenie Polski w struktury Unii Europejskiej nie
spowodowało zmian w ilości i zakresie umów z bankami zagranicznymi. Nie osłabiło też dynamiki
wzrostu transakcji zagranicznych i generowanych z tego tytułu przychodów.
Dzięki szerokim powiązaniom na rynku międzybankowym, profesjonalnej obsłudze i
zaawansowanym technologiom, bank zajmuje jedno z czołowych miejsc na polskim rynku bankowym
pod względem wielkości obrotów dewizowych. W 2004 roku rozliczono ponad 746,2 tys. poleceń
wypłaty przychodzących i wychodzących o łącznej wartości 33,3 mld zł, co w porównaniu z rokiem
poprzednim oznacza wzrost ilościowy na poziomie 44,6% oraz wartościowy w wysokości 24,1%.
Pozytywne tendencje wykazuje także struktura tych obrotów. W oparciu o zawarte umowy i
porozumienia oraz z uwagi na wysoką jakość oferowanych usług, zagraniczni korespondenci
przekazują bankowi - coraz szerszym strumieniem - płatności na rzecz klientów banków trzecich. W
trakcie 2004 roku ilość takich transakcji wzrosła o 92%. Jednocześnie, zwiększył się udział płatności
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>zagranicznych obsługiwanych w kanałach elektronicznych, co związane jest z udostępnieniem
klientom możliwości przekazywania zleceń przez internet. Bardzo pomocnym narzędziem dla
klientów internetowych oraz wszystkich pozostałych osób zainteresowanych poleceniami wypłaty jest
kalkulator internetowy, który oblicza dokładne wartości kosztów związanych z płatnościami
zlecanymi i otrzymywanymi w różnych możliwych opcjach.
Bank Zachodni WBK S.A. przykłada dużą wagę do jakości usług w zakresie realizacji poleceń
wypłaty. Automatyzacja przetwarzania płatności oraz poprawność formatowania komunikatów
wysyłanych za zagranicę jest bardzo wysoka. Docenił to partner banku - Deutsche Bank AG -
przyznając mu po raz kolejny nagrodę „STP Excellent Award”.
Poza bankami korespondentami, ważnym partnerem zagranicznym Banku Zachodniego WBK
S.A. jest Western Union Financial Services. Z dniem I stycznia 2004 roku bank rozpoczął z tą
instytucją współpracę na zasadzie agenta bezpośredniego, dzięki czemu uzyskał większy udział w
prowizjach, a także możliwość generowania dochodów z wymiany walut oraz tworzenia własnej sieci
agentów. W 2004 roku zrealizowano 264.5 tys. transakcji gotówkowych Western Union.
W 2004 roku bank zrealizował 17,7 tys. transakcji finansowania handlu zagranicznego na łączną
kwotę 663,5 mln zł. tj. o 14% więcej niż w roku poprzednim. W okresie tym odnotowano istotny
wzrost ilości i wartości obrotu czekowego. Wzrosła też znacząco wartość obsłużonych akredytyw
eksportowych. Największą dynamikę wzrostu wykazywały jednak instrumenty finansowania handlu
zagranicznego, w tym głównie forfaiting i dyskonto wierzytelności eksportowych, które z roku na rok
cieszą się coraz większym zainteresowaniem klientów.
Bank Zachodni WBK S.A. świadczy usługi powiernicze na podstawie zezwolenia Komisji
Papierów Wartościowych i Giełd z dnia 9 sierpnia 1999 roku. Adresatem oferty banku są krajowe
osoby fizyczne i prawne (w tym fundusze inwestycyjne), a także zagraniczni inwestorzy
instytucjonalni obecni na polskim rynku kapitałowym. Zakres wykonywanych czynności
powierniczych obejmuje m.in. prowadzenie rachunków papierów wartościowych, rozliczanie
transakcji na papierach wartościowych, obsługę zobowiązań emitentów wobec właścicieli papierów
wartościowych, reprezentowanie klientów na walnych zgromadzeniach akcjonariuszy spółek. Bank
pełni też obowiązki depozytariusza dla funduszy inwestycyjnych takich jak: Fundusz Inwestycyjny
ARKA BZ WBK Obligacji FIO, ARKA BZ WBK GLOBAL INDEX 2007 FIZ oraz LUKAS Fundusz
Stabilnego Wzrostu FIO, którymi zarządza BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych
S.A. W ramach usług powierniczych, bank prowadzi dla funduszy rejestry aktywów oraz wylicza
wartość aktywów netto przypadających na jednostki uczestnictwa.
Dzięki konsekwentnym działaniom zmierzającym do umocnienia swojej pozycji na rynku usług
powierniczych, w 2004 roku Bank Zachodni WBK S.A. odnotował wyraźny wzrost aktywów
przechowywanych przez klientów na rachunkach papierów wartościowych. Według stanu na 31
grudnia 2004 roku ich wartość wyniosła 3,2 mld zł tj. o 18% więcej w porównaniu z końcem 2003
roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>W 2004 roku dobra koniunktura utrzymywała się w każdym segmencie usług brokerskich, ale
najbardziej dynamicznie rozwijał się giełdowy rynek akcji. Pod wpływem silnych wzrostów w li IV
kwartale, obroty na tym rynku osiągnęły rekordową wysokość, przekraczając poziom 2003 roku o
65,2%. Zwiększona aktywność inwestorów na początku 2004 roku była efektem wzrostu
gospodarczego, poprawy wyników notowanych na giełdzie spółek oraz bliskiej perspektywy
wstąpienia Polski w struktury Unii Europejskiej. Gwałtowne przyspieszenie obrotów w ostatnim
kwartale roku to zasługa debiutów spółek (w tym PKO BP) oraz podwyższonej aktywności
zagranicznych inwestorów instytucjonalnych.
   
W opisanych wyżej warunkach, obroty giełdowe Domu Maklerskiego BZ WBK S.A. z tytułu
akcji prześcignęły tempo wzrostu rynku o 43,4 pp i wyniosły 11 649,6 mln zł. Wynik ten zapewnił
spółce wzrost udziału w rynku akcji z 8,4% na koniec 2003 roku do 10,6% rok później. Wysoki
poziom obrotów akcyjnych spółki nie był tylko prostym odzwierciedleniem korzystnych zjawisk
makroekonomicznych czy wysokiego popytu na akcje wprowadzanych na giełdę spółek. Wynikał on
w dużej mierze z konsekwentnych działań domu maklerskiego zmierzających do zwiększenia napływu
zleceń od polskich i zagranicznych klientów instytucjonalnych.
 
Na rynku kontraktów terminowych Dom Maklerski BZ WBK S.A. pośredniczył w zawarciu
800,8 tys. transakcji, co przełożyło się na udział w rynku w wysokości 11,1%. W porównaniu z
poprzednim rokiem, obroty spadły o 19,9% ze względu na mniejszą aktywność inwestorów
indywidualnych.
Obroty domu maklerskiego na rynku akcji oraz kontraktów terminowych, które stanowią główne
obszary aktywności polskiej giełdy, plasują go na trzeciej pozycji wśród podmiotów o podobnym
profilu działalności.
 
O EE
W związku z zaprzestaniem sprzedaży obligacji skarbowych na rynku pierwotnym w sierpniu
2003 roku, obroty spółki na rynku wtórnym obligacji wykazywały znaczne wahania. Środki finansowe
pochodzące z wykupionych przez Skarb Państwa obligacji klienci mogli zainwestować w obligacje
emitowane przez BZ WBK Leasing S.A. oraz BZ WBK Finanse % Leasing S.A. W ramach rynku
pierwotnego były one dostępne w punktach obsługi klienta Domu Maklerskiego BZ WBK S.A.
Ponadto, stanowiły przedmiot obrotu na rynku wtórnym CeTO.
Dobra koniunktura giełdowa wpłynęła korzystnie na zainteresowanie klientów instytucjonalnych
możliwością emisji akcji na rynku pierwotnym. W I połowie 2004 roku Dom Maklerski BZ WBK
S.A. pełnił funkcję oferującego akcje w ofertach publicznych spółek PBG, JC Auto, ComArch i
Betacom. We wrześniu uczestniczył w konsorcjum, które przeprowadziło - zakończoną sukcesem -
ofertę publiczną spółki CompRzeszów. Wraz z innymi podmiotami, brał udział w ofercie sprzedaży
akcji spółki PKO BP, uzyskując bardzo wysoki 17%-towy udział w sprzedaży z transzy dla klientów
indywidualnych. Pod koniec roku przeprowadził trzy kolejne oferty na rynku pierwotnym (PROFI,
Cinema City, DWORY), z których sfinalizowana została tylko oferta firmy DWORY. Dwie pozostałe
nie doszły do skutku z powodu zbyt dużego nagromadzenia ofert na rynku pierwotnym oraz wysokich
wymagań emitentów co do ceny akcji.
Po 12 miesiącach 2004 roku Dom Maklerski BZ WBK S.A. utrzymał pozycję lidera pod
względem ilości prowadzonych rachunków internetowych. Ich liczba wzrosła w ciągu roku o 85% i
wyniosła ponad 18,7 tys. Duży wpływ na przyrost tych rachunków miało ożywienie powstałe na rynku
przed i po sprzedaży akcji PKO BP, a także konkurencyjność oferty domu maklerskiego. Spółka
osiągnęła dalsze postępy w procesie migracji transakcji klientów indywidualnych do zdalnych
kanałów dystrybucji, w tym przede wszystkim do internetu. Na rynku akcji ponad 80% obrotów
klientów indywidualnych powstało w wyniku zleceń wpływających drogą internetową lub
telefoniczną, natomiast na rynku kontraktów terminowych ich udział sięgał 90%. Inwestorzy
instytucjonalni, zarówno polscy, jak i zagraniczni obsługiwani byli drogą telefoniczną przez
wyznaczone do takich zadań zespoły pracowników.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Po 12 miesiącach 2004 roku aktywa netto działających w Polsce funduszy inwestycyjnych
wzrosły o 13,5%, czyli dużo wolniej niż rok wcześniej (49,5%). Przez większą część roku
obserwowano nikłe przyrosty aktywów funduszy i dopiero w ostatnich miesiącach nastąpiło
zdecydowane przyspieszenie dynamiki ich wzrostu. Był to m.in. wynik napływu środków pozostałych
na rachunkach inwestycyjnych po redukcji zapisów na akcje PKO BP S.A. W minionym roku
zmieniła się też struktura inwestycji klientów. W związku ze sprzyjającą koniunkturą giełdową,
odnotowano zdecydowany wzrost zainteresowania funduszami z udziałem akcji.
 
bal Ana loosuina
 
EJ
Na tle rynku, aktywa funduszy zarządzanych przez BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy
Inwestycyjnych S.A. wyróżniają się bardzo wysokim tempem wzrostu. W trakcie 2004 roku ich
wartość zwiększyła się o 91,2%, osiągając na koniec grudnia poziom 2.836,8 mln zł. Zgodnie z
tendencją rynkową, najszybciej przyrastały aktywa funduszy inwestujących na giełdowym rynku
akcji, które oferują wysokie zyski przy znacznym poziomie ryzyka (ARKA BZ WBK Akcji FIO,
ARKA BZ WBK Zrównoważony FIO, ARKA BZ WBK Stabilnego Wzrostu FIO oraz Lukas Fundusz
Stabilnego Wzrostu fio). Łączna wartość środków zgromadzonych przez te fundusze wzrosła o
360,3% do kwoty 1 603,6 mln zł. Akcję sprzedażową funduszy akcyjnych wzmocniły bardzo dobre
wyniki zarządzania. Największą skutecznością w pomnażaniu oszczędności klientów wykazał się
Fundusz ARKA BZ WBK Akcji FIO oraz Fundusz ARKA BZ WBK Zrównoważony FIO. Oba
fundusze okazały się najlepsze na rynku w swoich kategoriach pod względem rentowności za okres 12
miesięcy 2004 roku. Uzyskały stopy zwrotu w wysokości odpowiednio 35,8% oraz 23,9% („Liczą się
wyniki” - Rzeczpospolita z dnia 27.01.2004 roku, „Polskie papiery wartościowe lepsze od
zagranicznych” - Gazeta Prawna z dnia 07.01.2004 roku, „Akcje dawały większy zysk” - Życie
Warszawy 07.01. 2005).
n_1
         
A1a..
 
a. 1.
 
Pod. względem wielkości aktywów, pierwszą pozycję wśród funduszy inwestycyjnych
zarządzanych przez BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. tradycyjnie
zajmował fundusz ARKA BZ WBK Ochrony Kapitału FIO, który na koniec 2004 roku zgromadził
732,6 mln zł. W wyniku szybkiego dopływu środków do Funduszu ARKA BZ WBK Zrównoważony
FIO oraz Funduszu ARKA BZ WBK Akcji FIO, wysunęły się one odpowiednio na drugie i trzecie
miejsce z aktywami o wartości 644,4 mln zł i 424,0 mln zł.
W 2004 roku BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. uruchomiło pierwszy
na rynku polskim fundusz nieruchomości pod nazwą ARKA BZ WBK Fundusz Rynku Nieruchomości
SFIZ. Fundusz umożliwia inwestowanie w najwyższej klasy nieruchomości biurowe, magazynowe,
handlowe i mieszkaniowe. Wzrost wartości funduszu osiągany jest w wyniku uzyskiwania
przychodów z najmu nieruchomości komercyjnych, wzrostu wartości nabytych nieruchomości
komercyjnych, rozwoju i sprzedaży nieruchomości mieszkaniowych. Subskrypcja certyfikatów
inwestycyjnych funduszu odbywała się na przełomie maja i czerwca w dwóch transzach: dla klientów
indywidualnych oraz inwestorów instytucjonalnych. Wszystkie zaoferowane do sprzedaży certyfikaty
znalazły nabywców, a ich łączna wartość wyniosła 339,5 mln zł.
 
W minionym roku BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. kontynuowało
współpracę z Bankiem Zachodnim WBK S.A. w zakresie dystrybucji funduszy ARKA BZ WBK,
wspólnie poszukując coraz skuteczniejszych metod intensyfikacji sprzedaży. Przykładem takich
działań jest uruchomienie sprzedaży hybrydowej, przeprowadzenie akcji promującej fundusze wśród
klientów banku, czy też umożliwienie klientom dokonywania operacji związanych z funduszami
ARKA BZ WBK w kanale elektronicznym (wszystkie wymienione produkty i usługi zostały opisane
w podrozdziale „Bankowość detaliczna” lub „Bankowość elektroniczna”
 
 
 
Dzięki podjętym działaniom i wysokiej dynamice sprzedaży, udział BZ WBK AIB Towarzystwo
Funduszy Inwestycyjnych S.A. w rynku wzrósł z 4,5% na koniec grudnia 2003 roku do 7,5% rok
później.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Wysokie zainteresowanie klientów inwestycjami giełdowymi miało pozytywny wpływ na
sprzedaż portfeli akcyjnych oferowanych przez spółkę BZ WBK AIB Asset Management S.A.,
powodując wzrost aktywów ogółem (powierzonych przez klientów) o 47,6% w skali roku.
Nadzorowane przez spółkę portfele wyróżniły się na rynku pod względem wyników zarządzania
równie mocno jak fundusze inwestycyjne. Portfel Akcji Fundamentalny oraz Portfel Zrównoważony
Fundamentalny zajęły czołowe pozycje w swoich kategoriach, osiągając roczne stopy zwrotu na
poziomie odpowiednio: 60,2% oraz 26,2% (Gazeta Giełdy „Parkiet” z dnia 05.02.2005).
Na bowżać TWA waka warka altany wcl zawzucoawiawe THF WYDZ ATOD Aras faraona
   
Na koniec 2004 roku wartość aktywów pod zarządzaniem BZ WBK &quot;AIB Asset Management
5.A., łącznie z funduszami inwestycyjnymi BZ WBK AIB Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych
5.A., wyniosła 3 137, 4 mln zł.
Grupa Banku Zachodniego WBK S.A. prowadzi działalność leasingową poprzez dwie spółki
które specjalizują się w finansowaniu odrębnych kategorii przedmiotowych. BZ WBK Finanse %
Leasing S.A. koncentruje się na leasingu maszyn i urządzeń (oferta „Maszyneria”) oraz komputerów :
sprzętu biurowego (oferta „Biuromania”) dla przedsiębiorstw, natomiast BZ WBK Leasing S.A
specjalizuje się w usługach finansowania pojazdów i środków transportu na rzecz firm (oferte
„Autostrada” i „Autotrans”) oraz osób fizycznych (oferta „Autostart ).
 
Oferta spółek podlega ciągłej weryfikacji pod kątem potrzeb klientów. Począwszy od wrześni
2004 roku, klienci obu przedsiębiorstw leasingowych mogą korzystać z dotacji przyznawanych |
ramach „Sektorowego Programu Operacyjnego Wzrost Konkurencyjności Przedsiębiorstw (Działani
2.3.)&quot; na finansowanie inwestycji realizowanych z pomocą leasingu. Zadaniem spółek jes
dostarczanie produktów oraz udzielanie klientom pomocy przy rozliczaniu dotacji, które wypłacane s
po zakończeniu okresu leasingu. Pod koniec listopada 2004 roku, obie firmy wprowadziły specjaln
ofertę leasingową dla lekarzy i weterynarzy. Propozycja przewiduje możliwość sfinansowani
urządzeń medycznych, komputerów lub samochodu do łącznej kwoty 300 tys. zł zaangażowani:
Produkt sprzedawany jest głównie przez vandorów (autoryzowanych dostawców lub producentó!
współpracujących ze spółkami leasingowymi) i doradców leasingowych.
 
W 2004 roku spółki kontynuowały ą współpracę z Bankiem Zachodnim WBK S.A. w
zakresie sprzedaży produktów leasingowych w sieci placówek banku. W oddziałach wdrożona została
aplikacja usprawniająca proces podejmowania decyzji i zawierania umów w. procedurze
AUTOSTRADA. Ponadto, zarówno BZ WBK Finanse % Leasing S.A. jak i BZ WBK Leasing S.A.
konsekwentnie zwiększały sprzedaż poprzez własnych doradców leasingowych oraz w kanałach
zewnętrznych tj. za pośrednictwem dealerów samochodowych i dostawców środków trwałych. W
trakcie roku kadra doradców obu spółek została wzmocniona o 30 nowych pracowników.
W związku z dynamicznym rozwojem działalności podstawowej, spółki pozyskiwały środki
finansowe w drodze emisji obligacji własnych. Kontynuując realizację publicznego programu emisji
do maksymalnej kwoty I mld zł, spółka BZ WBK Leasing S.A. przeprowadziła w 2004 roku osiem
emisji obligacji trzyletnich o łącznej wartości nominalnej 239,2 mln zł. W oparciu o zgodę Komisji
Papierów Wartościowych i Giełd z dnia 26 kwietnia 2004 roku na wprowadzenie do publicznego
obrotu (w ramach I Programu Emisji Obligacji) obligacji o wartości nie wyższej niż 2 mld zł, spółka
BZ WBK Finanse % Leasing S.A. wyemitowała cztery serie obligacji trzyletnich o łącznej wartości
nominalnej 100,1 mln zł.
 
3
W 2004 roku, obie spółki oddały w leasing aktywa netto w wysokości 821,4 mln zł, tj. o 14,5%
więcej niż w poprzednim roku. Decydujący wpływ na osiągnięty wynik miały czynniki o charakterze
makroekonomicznym, a zwłaszcza zmiany w otoczeniu prawnym (ustawa o podatku VAT) i
wstąpienie Polski w struktury Unii Europejskiej. Spowodowały one zachwianie typowej dla branży
leasingowej sezonowości i dynamiczny wzrost popytu na usługi leasingowe w I półroczu 2004 roku.
W strukturze sprzedaży dominował leasing pojazdów drogowych, który rozwijał się szczególnie
 
</Text>
	</Page>
</document>
