<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>bezpośredni udziała w spółce zależnej Nowoczesne Technologie Informatyczne Sp. z 0.0.
zależne DRQ Sp. z o.o. i Alcyone Sp. z 0.0. DRQ Services Sp. z 0.0. jest spółką zależną DRQ Sp. z
0.0. DRQ Sp. z 0.0. posiada w DRQ Services Sp. z o.o. 100 % udziałów.
Struktura organizacyjna Grupy Kapitałowej w roku obrotowym 2004 roku była dostosowana
do podstawowego zadania, jakie realizowała Grupa Kapitałowa, którym była dostawa
zaawansowanych technologii teleinformatycznych. Spółki wchodzące w skład Grupy Ster-
Projekt działają na podstawie Kodeksu Spółek Handlowych w formie „Spółki z ograniczoną
odpowiedzialnością”.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>15 września 2004 uchwałą Rady Nadzorczej przyjęto do realizacji dokument „Nowa Strategia
Spółki i Grupy Kapitałowej Ster — Projekt S.A. na lata 2004-2006”. Przyjęcie tego dokumentu
zaowocowało zmianą struktury organizacyjnej Spółki i Grupy Kapitałowej oraz koncentracją
Spółki na działalności najbardziej rentownej.
W ramach Grupy Kapitałowej działa osiem wydzielonych Centrów Kompetencyjnych, które
specjalizują się w oferowaniu wysoko specjalizowanych usług informatycznych. Są to:
Po Bs Bo M o
Data Management 8$z IP Communicatic
Enterprise Software House
Military IT Consulting
Maintenance and Suport
Business Management 8: Consulting
Data Center Development
New Information Technologies
Gustomer Oriented Systems
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Serwery i systemy operacyjne
Usługi konsultingowe w zakresie projektowania rozwiązań systemowych m.in
systemów obiegu i wymiany informacji czy też zarządzania projektami,
Usługi w zakresie systemów obiegu i archiwizacji (rozwiązania typu FileNet i
Documentum)
Usługi w zakresie instalacji inteligentnych macierzy dyskowych Symmetrix i
Clarion oraz urządzenia dostępu do sieci NAS i SAN
Usługi w zakresie budowy sieci lokalnych i rozległych
Usługi w zakresie budowy bezpiecznych sieci bezprzewodowych
Usługi w zakresie rozwiązań Call Center oparte na komunikacji IP
Rolę Centrum Kompetencyjnego Enterprise Software House pełni DRQ Sp. z 0.0. z
siedzibą w Krakowie. Centrum Kompetencyjne Enterprise Software House
specjalizuje się w tworzeniu oprogramowania na zamówienie, integracji aplikacji dla
operatorów telekomunikacyjnych, bankowości i sektora publicznego. W zakresie
kompetencji Centrum Kompetencyjnego ESH znajdują się między innymi:
integracja aplikacji w modelu Serviced Oriented Architecture (SOA) przy
użyciu rozwiązań EAI WebMethods, BEA Systems, IBM,
usługi w zakresie systemów okołobillingowych oraz service provisioning «
branży telekomunikacyjnej w oparciu o rozwiązania Oracle i DB2,
usługi w zakresie systemów internetowych sel-care dla operatorów
telekomunikacyjnych w technologii J2EE,
usługi w zakresie systemów e-banking i e-finance dla banków i instytucji
finansowych oraz monitorowania kredytów i windykacji należności,
usługi w zakresie systemów przetwarzania danych pobieranych z sieci
telemetrycznych, systemów opartych na wizualizacji przestrzennej GIS,
systemów kryptograficznych (w tym opartych o rozwiązania sprzętowe),
systemów obsługi procesów reklamacyjnych i fraud detection
MIT jest Centrum Kompetencyjnym funkcjonującym w ramach struktury
organizacyjnej Ster-Projekt specjalizującym się w prowadzeniu zaawansowanych
projektów informatycznych dla służb mundurowych i administracji. MIT świadczy
usługi w zakresie: logistyki, zarządzania personelem, budżetowania, finansów oraz
systemy departamentowe. Posiada infrastrukturę niezbędną do realizacji projektów
opatrzonych klauzulą „TAJNE”.
MTS jest Centrum Kompetencyjnym specjalizującym się w świadczeniu usług
serwisowych sprzętu komputerowego, systemów monitoringu, sieci i urządzeń
peryferyjnych. Swoje usługi świadczy za pośrednictwem sieci oddziałów
</Text>
	</Page>
</document>
