<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>la na bardziej efektywne i bezpieczniejsze zarządzanie
płynnością Banku.
BPH TFI SA jest podmiotem pośrednio zależnym od Banku
Korzystne wyniki 2009 r. PRM zawdzięcza również wysokiej
jakości analiz makroekonomicznych i rynkowych ekonomi-
stów Banku BPH, którzy mogą się pochwalić szeregiem
Corporation, z siedzibą w Stamford (USAJ.
wyróżnień, w tym:
Aktywa funduszy zarządzanych przez BPH TFI wzrosły do
wysokości 3,5 mld zł, tj. o 17,1% r/r, co pozwoliło mu
I miejscem, jakie zespół analityków Banku BPH zajął w
kategorii prognoz wzrostu gospodarczego w konkur-
sie na najlepsze prognozy ekonomiczne w I kwartale
2009 r. zorganizowanym przez &quot;Rzeczpospolitą&quot;, „Par-
kiet” i NBP;
Il miejscem w rankingu &quot;Pulsu Biznesu&quot; na najtrafniej-
sze prognozy kursów walut w 2009 r. dla Głównej
Ekonomistki Banku BPH Mai Goettig;
Zwycięstwo Głównej Ekonomistki Banku BPH, Mai
Goettig, w internetowym plebiscycie organizowanym
przez „Puls Biznesu” na najbardziej wpływową kobietę
polskiej gospodarki.
utrzymać udział w rynku na poziomie 3,8% na koniec 2009
BPH TFI SA oferuje pełną gamę funduszy spełniających
oczekiwania zarówno Klientów indywidualnych, jak i insty-
szami inwestycyjnymi zamkniętymi oraz 1 Specjalistycznym
Rok 2009 przyniósł także dowody uznania zagranicznych,
renomowanych instytucji (JP Morgan Chase Bank i Deut-
tem papierów wartościowych na zlecenie.
renomowanych instytucji (JP Morgan Chase Bank i Deut-
Towarzystwo uplasowało się na drugim miejscu wśród TFI
owarzystwo uplasowało się na drugim miejscu wśród TFI
| podsumowaniu comiesięcznych rankingów dziennika
&gt;arkiet&quot; w 2009 r. Dziennikarze brali pod uwagę zarówno
in. krótkoterminowe, jak i długoterminowe stopy zwrotu
raz ich zmienność. Natomiast, fundusz BPH Obligacji 2
gjął drugie, a BPH Obligacji 1 trzecie miejsce wśród fundu-
zy w kategorii papierów dłużnych w rankingu dziennika
b. roku. Kolejną wysoką pozycję w tym zestawieniu, drugie
iejsce, zajął fundusz BPH Stabilnego Wzrostu w kategorii
induszy stabilnego wzrostu. W przypadku oferty produk-
&gt;wej w zakresie zarządzania cudzym pakietem papierów
/artościowych na zlecenie, BPH TFI zostało sklasyfikowane
a trzeciej pozycji wśród największych podmiotów zarzą-
zających portfelami w Polsce (wg rankingu dziennika
zzeczpospolita” z 29 października 2009 r.).
Klientów oraz transferów międzybankowych, realizowa-
nych w walutach USD i EUR.
m.in. krótkoterminowe, jak i długoterminowe stopy zwrotu
W 2010 r. w zakresie działalności sprzedażowej prioryteta-
mi PRM będą:
Uzyskanie pozycji wiodącego dostawcy standardo-
wych i „szytych na miarę” produktów dla Klientów
korporacyjnych i biznesowych, umożliwiających efek-
tywne zarządzanie ryzykiem i kapitałem adekwatnie
do ich potrzeb
Pozyskanie nowych Klientów detalicznych i korpora-
cyjnych Im.in. przez mobilną sieć sprzedaży) i dalsza
aktywizacja posiadanej bazy Klientów
Rozwój współpracy z instytucjami finansowymi w
zakresie wybranych produktów i usług bankowych.
„Puls Biznesu” podsumowującym wyniki uzyskane w całym
funduszy stabilnego wzrostu. W przypadku oferty produk-
towej w zakresie zarządzania cudzym pakietem papierów
„Rzeczpospolita” z 29 października 2009 r.).
W zakresie zarządzania aktywami i pasywami PRM będzie
w 2010 roku koncentrował się na:
Wdrożeniu nowej platformy IT wspierającej/ optymali-
zującej proces zarządzania aktywami i pasywami;
Wspieraniu rozwoju oferty produktowej Banku w
zakresie depozytów;
Dalszej dywersyfikacji źródeł finansowania poprzez
stworzenie infrastruktury dla alternatywnych do de-
pozytów sposobów finansowania.
Zatrudnienie na koniec 2009 roku bez urlopów macierzyń-
skich, wychowawczych i bezpłatnych wynosiło 7 570,74
2008. Spadek wynikał z przeprowadzonych procesów
</Text>
	</Page>
</document>
