<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>NYyTOZNIENIE (AIR GOWENI „LODA Fialka — JAKOŚĆ, ZdulaliE, RENOMA przyzliane W Daldii RONSUNIENCOW
przeprowadzonym przez redakcję „Forum Biznesu” oraz „Biznes Trendy”.
Informacje o powiązaniach organizacyjnych lub kapitałowych Emitenta z innymi podmiotami oraz
określenie jego głównych inwestycji krajowych i zagranicznych, w tym inwestycji kapitałowych
dokonanych poza jego grupą jednostek powiązanych oraz opis metod ich finansowania
 
Informacje o powiązaniach organizacyjnych i kapitałowych zostały zawarte w pkt. 1 niniejszego sprawozdania.
Do inwestycji w nieruchomości Grupa zalicza dwie nieruchomości będące w jej posiadaniu. Są to centra handlowe:
we Wrocławiu o powierzchni ok. 7 tys. m2 oraz w Bydgoszczy o powierzchni ok. 5 tys. m2. Nieruchomości zostały
zaklasyfikowane jako nieruchomości inwestycyjne, ponieważ ich przeważająca część jest wynajmowana podmiotom
niepowiązanym.
Grupa przy wycenie nieruchomości inwestycyjnych stosuje zasady opisane w MSR 40 tj. wycenę według wartości godziwej.
Wycena przeprowadzana jest na koniec każdego roku obrotowego przez niezależnego rzeczoznawcę majątkowego.
Bim—amadiinana and akiałnanr uannoana am KuiunamkatE armada acdalnanak moużanienikiidnaninow nas wadki, AAŃ Halomotcdikónncczcnatiada
Wycena przeprowadzana jest na Koniec każdego roku obrotowego przez niezależnego rzeczoznawcę majątkowego.
Szczegółowy opis metody wyceny oraz hierarchii wartości godziwej zaprezentowano w nocie 19 Skonsolidowanego
Sprawozdania Finansowego za okres zakończony 31 grudnia 2014 roku.
Na skutek aktualizacji wyceny nieruchomości na dzień 31 grudnia 2014 roku wystąpiło zwiększenie wartości godziwej
nieruchomości: we Wrocławiu o 106 tys. zł. (w roku 2013 — nie wystąpiło zwiększenie wartości godziwej), zaś w Bydgoszczy
obecnie wykazana w księgach wartość została uznana za rynkową i została potwierdzona przez rzeczoznawcę
(w roku 2013: wzrost wartości godziwej o 162 tys. zł.).
- zakup gruntu
Grupa nie posiada zobowiązań umownych dotyczących zakupu, budowy lub zagospodarowania nieruchomości inwestycyjnej,
a także napraw, konserwacji i ulepszeń.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Sprzedaż wartościowa w poszczególnych asortymentach (w tys. zł.):
Ze względu na różnorodność asortymentu Grupa nie przedstawia struktury ilościowej sprzedaży, bowiem struktura
wartościowa daje pełny obraz struktury sprzedaży i jej zmian.
£e wzgięcu nd roznorouność asortymentu wrupa nie przedstawia SUUKLUTy NoSCIOWEJ SPrZELaZYy, DOWIEM SUUKLUTA
wartościowa daje pełny obraz struktury sprzedaży i jej zmian.
Zgodnie z założeniami strategii realizowanej przez Grupę, koncentruje ona swoją działalność na produkcji mebli
mieszkaniowych do samodzielnego montażu z tzw. średniej półki cenowej. Komplementarność i spójność oferty zapewniają
dodatkowo importowane stoły, krzesła oraz dodatki dekoracyjne. Produkty oferowane przez Grupę od wielu lat są
rozpoznawalne na rynku i cieszą się wysokim uznaniem klientów.
Oem NmĄbtno Enea obonnicn Na 1 Eiinizninn=fna malało żeni ŚWI A NAA pa dna
W 2014 roku sprzedaż eksportowa Grupy Forte wyniosła 677 874 tys. zł. i stanowiła 82,4 % sprzedaży ogółem
(w roku 2013 r. — 541 253 tys. zł. — 81,2 %). Liderami na rynkach eksportowych wciąż pozostają rynki krajów
niemieckojęzycznych (Niemcy, Austria, Szwajcaria), na które sprzedaż w roku 2014 stanowiła ok. 60% sprzedaży ogółem
oraz Francja, Hiszpania i Wielka Brytania.
Na rynku niemieckim Grupa koncentruje swoją działalność głównie na współpracy z największymi sieciami meblowymi
zrzeszonymi w meblarskich grupach zakupowych.
Sprzedaż na drugim co do wielkości rynku polskim wyniosła 144 540 tys. zł. (17,6 %) wobec 125 112 tys. zł. (18,8 %)
w roku 2013 i koncentrowała się w dwóch głównych kanałach dystrybucji: tradycyjne sklepy meblowe oraz sieci handlowe.
Kolejnym, znaczącym rynkiem eksportowym Grupy stała się Francja. Sprzedaż na ten rynek wyniosła w roku 2014
ok. 64 000 tys. zł i była wyższa do roku poprzedniego o ok. 200%. Zarząd Spółki dominującej dostrzega dalszy potencjał
wzrostu sprzedaży na ten rynek — zarówno poprzez rozwój współpracy z dotychczasowymi klientami, jak również poprzez
pozyskiwanie nowych odbiorców.
Największymi odbiorcami wyrobów Grupy Forte są: Roller GmbH z siedzibą w Niemczech oraz Grupa Steinhoff Internationa
z siedzibą we Francji. Udziały obrotów z Roller GmbH oraz z Grupą Steinhoff przekroczyły 10 % w przychodach ze sprzedaży
Grupy Forte. Brak jest formalnych powiązań odbiorców z Grupą.
W 2014 roku zakupy materiałów, towarów i usług od dostawców krajowych stanowiły 69,2% zakupów Grupy ogółem.
Kluczowym dostawcą surowców Grupy jest Grupa Pfleiderer. Udział obrotów Grupy Pfleiderer w przychodach ze sprzedaży
Grupy Forte przekroczył 10%. Brak jest formalnych powiązań dostawcy z Grupą.
Zakupy z importu w roku 2014 wyniosły 30,8% zakupów ogółem. Głównym kierunkiem importu Grupy Forte były Niemcy —
31,1 % oraz Rumunia — 19,3% w wartości zakupów z importu ogółem.
</Text>
	</Page>
</document>
