<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Transakcja nabycia w roku 2009 50% udziałów w Budimeksie Nieruchomości Sp. z o.o., który znajdował się pod wspólni
kontrolą głównego udziałowca Budimeksu SA — Grupo Ferrovial, została rozliczona według metody łączenia udziałów. Dant
porównywalne na dzień 31 grudnia 2008 oraz za rok zakończony dnia 31 grudnia 2008 roku zostały odpowiednit
przekształcone, tak jakby jednostki od zawsze były połączone (razem). W praktyce dane finansowe Budimeksi
Nieruchomości Sp. z o.o. zostały w 100% skonsolidowane metodą pełną. W skonsolidowanym sprawozdaniu finansowyn
Grupy Budimex za rok 2008 dane finansowe Budimeksu Nieruchomości Sp. z o.o. były ujęte jedynie w 50% (metod;
proporcjonalną). Szczegółowe zestawienie korekt, dotyczących rozliczenia transakcji nabycia 50% udziałów w Budimeksii
Nieruchomości Sp. z o.o. zostało przedstawione w nocie 8 w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym Grupy Budimex.
Poniżej został przedstawiony wpływ ujęcia dodatkowych 50% danych finansowych Budimeksu Nieruchomości Sp. z 0.0
za okres 12 miesięcy na skonsolidowany rachunek zysków i strat Grupy Budimex za 2009 rok (w tysiącach złotych).
Sytuację finansową Grupy Budimex w roku 2009 charakteryzują wybrane wielkości ekonomiczno-finansowe ujawnione
w bilansie oraz rachunku zysków i strat (zestawienie poniżej wraz z danymi porównywalnymi za rok 2008).
Główne pozycje skonsolidowanego bilansu Grupy Budimex na dzień 31 grudnia 2009 roku w porównaniu ze stanem
na 31 grudnia 2008 roku przedstawia poniższa tabela:
Aktywa obrotowe (krótkoterminowe)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
Na dzień 31 grudnia 2009 roku skonsolidowana wartość aktywów wzrosła o 53513 tysięcy złotych w stosunku do stanu
na koniec grudnia 2008 roku w wyniku wzrostu wartości aktywów trwałych o 11,9% (54941 tysiące złotych) oraz spadku
wartości aktywów obrotowych o 0,1% (1 428 tysięcy złotych).
Na zmianę wartości aktywów trwałych na dzień 31 grudnia 2009 roku w stosunku do stanu na dzień 31 grudnia 2008 rokt
wpływ miały przede wszystkim:
wzrost aktywów z tytułu odroczonego podatku dochodowego o 74 542 tysiące złotych w związku z rozpoznaniem
ujemnych różnic przejściowych w wycenie aktywów i pasywów,
spadek salda rzeczowych aktywów trwałych o 18 689 tysięcy złotych głównie w wyniku amortyzacji w kwocie
19 799 tysięcy złotych,
wzrost wartości aktywów finansowych dostępnych do sprzedaży o 6 280 tysięcy złotych, przede wszystkim w wyniku
podwyższenia kapitału w spółce Autostrada Południe SA,
spadek wartości kaucji z tytułu umów o budowę o 3 762 tysiące złotych.
W tym samym czasie aktywa obrotowe zmniejszyły się o 1 428 tysięcy złotych, co było głównie wynikiem spadku:
należności z tytułu dostaw i usług oraz pozostałych należności o kwotę 232 268 tysięcy złotych,
zapasów o 91 145 tysięcy złotych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>(wszystkie kwoty ujęte w tabelach wyrażone są w tysiącach złotych, o ile nie podano inaczej)
 
innych aktywów finansowych wycenianych w wartości godziwej przez rachunek zysków i strat, obejmującyci
inwestycje krótkoterminowe w bony skarbowe i handlowe, o kwotę 79 654 tysiące złotych,
spadku wartości zobowiązań długoterminowych o kwotę 15 583 tysiące złotych, przede wszystkim z tytułu spadku
kredytów i pożyczek oraz innych źródeł finansowania o kwotę 24 448 tysięcy złotych oraz rezerw na zobowiązania
długoterminowe i inne obciążenia o 2996 tysięcy złotych przy wzroście kaucji z tytułu umów o budowę
0 11 796 tysięcy złotych,
wzrostu wartości zobowiązań krótkoterminowych o kwotę 44645 tysięcy złotych, z których największe zmiany
dotyczyły:
wzrostu kwot należnych odbiorcom z tytułu umów o budowę o 354 939 tysięcy złotych,
wzrostu wartości otrzymanych zaliczek o 133 591 tysięcy złotych,
wzrostu salda rezerw na zobowiązania krótkoterminowe i inne obciążenia o 48 741 tysięcy złotych,
wzrostu wartości krótkoterminowych rozliczeń międzyokresowych kosztów o 42 871 tysięcy złotych,
spadku wartości zobowiązania związanego z rozliczeniem nabycia 50% udziałów w Budimeksie Nieruchomości
Sp. z o.o. o 385 000 tysięcy złotych,
spadku salda kredytów, pożyczek oraz innych zewnętrznych źródeł finansowania o 73 464 tysiące złotych,
spadku wartości zobowiązań z tytułu instrumentów pochodnych o 61 148 tysięcy złotych spowodowanym
umocnieniem się złotówki do euro.
Skonsolidowany rachunek zysków i strat Grupy Budimex
W roku 2009 Grupa Budimex uzyskała przychody ze sprzedaży w wysokości 3 289 866 tysięcy złotych, co stanowi wzrost
o 0,5% w porównaniu do przychodów uzyskanych w roku 2008.
Zysk brutto ze sprzedaży w 2009 roku wyniósł 412 643 tysiące złotych, natomiast w roku poprzednim osiągnął wartość
388 428 tysięcy złotych. Rentowność brutto sprzedaży w roku 2009 wyniosła zatem 12,54%, a w roku 2008 wskaźnik ten
wynosił 11,86%.
Zgodnie z przyjętymi zasadami rachunkowości w przypadku, gdy budżetowane koszty realizacji kontraktu budowlanego
przekraczają całkowitą wartość przewidywanych przychodów, spółki Grupy w momencie zidentyfikowania tego faktu tworzą
rezerwy na straty, prezentowane w bilansie w pozycji „Kwoty należne odbiorcom z tytułu umów o budowę”. W kolejnych
okresach część utworzonej rezerwy jestrozwiązywana proporcjonalnie do stopnia zaawansowania kontraktu przy
</Text>
	</Page>
</document>
