<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Krajowy Rejestr Sądowy- numer 0000144421
 
HLB Frąckowiak i Wspólnicy Sp. z o.o. z siedzibą w Poznaniu przy ul. Składowej 4/7
Legnica, ul. Słubicka 2
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>MASTERS S.A. jest Spółką powstałą z przekształcenia ZPO „ELPO” na podstawie
Ustawy z dnia 13 lipca 1990 r. o prywatyzacji przedsiębiorstw państwowych ( Dz. U. nr 51
poz. 298 i 1991 r. nr 69 poz. 253 ) oraz Zarządzenia Ministra Finansów z dnia 10 listopada
1990 r. w sprawie ustalania należności za korzystanie z mienia Skarbu Państwa ( MP nr 43
poz..334, w 1992 roku nr 18 poz.123 i 1993 r. nr 28 poz. 174 z późniejszymi zmianami ).
Spółka w drodze umowy leasingowej przejęła majątek oraz wszelkie zobowiązania i należności
od Skarbu Państwa z dniem 01.06.1994 r.
2/ Umowę przeniesienia własności przedsiębiorstwa i ustanowienia hipotek. Umowa ta
przenosi na Spółkę prawo własności mienia Skarbu Państwa oddanego Spółce do odpłatnego
korzystania na podstawie umowy o której mowa w pkt. 1. Cenę nabycia przedsiębiorstwa
ustalono na kwotę 1.300.000 PLN zaliczając na jej poczet kwotę 894.383,40 PLN tj. sumę rat
kapitałowych uiszczonych dotychczas przez Spółkę . Całość zobowiązania została spłacona do
końca 2004 roku.
Na podstawie art. 104 ustawy z dnia 14 czerwca 1960 r.- Kodeks postępowania
administracyjnego ( Dz. U. z 1980 r. Nr 9 poz. 26 z późniejszymi zmianami ) oraz art. 49 8 1
art. 50a i art. 51 8 1 ustawy z dnia 22 marca 1991 r. Prawo o publicznym obrocie papierami
wartościowymi i funduszach powierniczych ( Dz. U. z 1994 r. Nr 58, poz. 239, Nr 71, poz.
313 i Nr 121, poz. 591i Dz. U z 1996 r. Nr 45, poz. 19, Nr 75 poz. 357 i Nr 106, poz.
496) oraz uchwały Nr 383 Komisji Papierów Wartościowych z dnia 18 października 1996 r
decyzją nr RF - 411-31/ 96 -55/96 Komisja Papierów Wartościowych w Warszawie, dopuściła
Spółkę do obrotu publicznego. Dnia 20 lutego 1997 r. Spółka zadebiutowała na Giełdzie
Papierów Wartościowych w Warszawie, najpierw na rynku wolnym a następnie Uchwałą Ni
82/468/97 Rady Giełdy Papierów Wartościowych z dnia 11 czerwca 1997 r. notowania akcji
Spółki zostały przeniesione na rynek równoległy.
Dnia (01 ormdnia 1900r Snólka zmieniła nazwaz ZDOFIDOSGAĄA na MATSTERCSCĄ
Dnia 01 grudnia 1999 r. Spółka zmieniła nazwę z ZPO ELPO S.A. na MASTERS S.A.
MASTERS S.A. jest przedsiębiorstwem prowadzącym działalność produkcyjno-
handlową. Zatrudnia około 466 pracowników. Podstawowym rodzajem działalności jest
produkcja odzieży. Większość produkcji to przerób uszlachetniający na eksport.
Spółka prowadzi również działalność handlowo-marketingową w kraju, sprzedając kompletne
kolekcje odzieży jeansowej i nieformalnej pod marką Masters. Większość sprzedawanych
wyrobów jest produktem spółki, pozostała część to wyroby innych producentów, którym
spółka zleca produkcję.
Pozostała sprzedaż to sprzedaż usług na kraj, sprzedaż usług transportowych, dzierżawa
mnozzm i kudynrbónir
Rok 2004 był kolejnym rokiem, w którym udało się utrzymać tendencję pomniejszania straty
(w 2002 - 3.384 tys. zł, w 2003 — 2.320 tys. PLN, w 2004 — 1.356 tys. PLN )
</Text>
	</Page>
</document>
