<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Najistotniejszą zmianą na rynku konsumenckim było wprowadzenie wyższych cen przez 3 z 4 operatorów z
jednoczesnym podniesieniem pakietów transmisji danych. Jest to olbrzymia zmiana w stosunku do lat
poprzednich kiedy ostra walka konkurencyjna prowadziła do coraz niższych cen usług.
Pozostałe główne trendy na rynku konsumenckim w 2019 r. nie uległy zasadniczej zmianie w stosunku do roku
2018:
ŻULO:
Wielkość pakietów danych jest głównym wyróżnikiem konkurencyjności w obliczu dynamicznego lawinow.
rosnącego popytu na transmisję danych.
Atrakcyjna oferta nowoczesnych smartfonów jest wyróżnikiem w walce o klienta. Operatorzy aktywnie
promują możliwość kupna smartfonów i innych akcesoriów niezależnie od kontraktu na usługę.
Głównym polem walki konkurencyjnej coraz bardziej stają się gospodarstwa domowe, w odróżnieniu o
wcześniejszego konkurowania o pojedynczego klienta. Klienci mogą otrzymać, czasami znaczne, benefit
cenowe za zakup kilku usług w pakiecie, co przekłada się na popularność tzw. rodzinnych ofei
multisimowych. W ramach tego trendu nasila się również popularność ofert konwergentnych, czy
łączących usługi mobilne i usługi stacjonarne.
Internet mobilny, jako kategoria produktowa, jest coraz mniej atrakcyjny, głównie z jednej strony z powod
atrakcyjności ofert mobilnego Internetu do użytku stacjonarnego, a z drugiej strony z powodu cora
większych pakietów danych dostępnych w ofertach głosowych.
Szukając innych wyróżników konkurencyjnych poza ceną, operatorzy proponują nowe usługi np. dostęp
do serwisów muzycznych lub kontentu telewizyjnego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej Orange Polska oraz Orange Polska S.A. w 2019 roku
Całkowita baza klientów Internetu stacjonarnego urosła w 2019 r. o prawie 2% i przekroczyła 2,6 mln. Trend
nie zmienił się w stosunku do roku 2018. Spadki w większości niekonkurencyjnej technologii ADSL zostały
skompensowane przez wzrosty na VDSL, technologii światłowodowej i technologii Internetu mobilnego de
użytku stacjonarnego. Udział wzrostowych technologii w całej bazie klientów na koniec 2019 r. wyniósł już 63%
w porównaniu do 55% na koniec 2018 r. Oczekujemy, że ta transformacja będzie kontynuowana pod wpływem
konsekwentnego realizowania strategii konwergentnej i dalszych inwestycji w sieć światłowodową.
W związku z raportowaniem układu przychodów wprowadzonym w 2018 r. wydzielamy klientów internetowyct
którzy są konwergentni (ich liczba jest równa liczbie klientów konwergentnych) i pozostałych. Liczba usług
niekonwergetnych spada pod wpływem migracji do konwergencji oraz odejść. Spadek przychodów w te
kategorii jest tego konsekwencją. ARPO z usług szerokopasmowych spada, głównie z powodu malejącego
udziału klientów z usługą telewizyjną, którzy migrują do konwergencji.
Baza klientów dostępu szerokopasmowego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Utrata klientów telefonii stacjonarnej (z wyłączeniem technologii VolP) wyniosła w 2019 r. 380 tys. W ujęciu
procentowym był to podobny spadek jak w okresach poprzednich. Na spadek tych linii oddziałują głównie
strukturalne czynniki demograficzne oraz atrakcyjność usług mobilnych w opcji z nielimitowanymi rozmowami
do wszystkich sieci. Wpływ ma również nasza strategia konwergentna, która powoduje częściową migrację
klientów do technologii VolP. Spadek przychodów wyniósł 15% i był na podobnym poziomie jak w roku 2018.
Oczekujemy kontynuacji trendu spadkowego w tym zakresie w kolejnych okresach. Natomiast pozytywną
tendencją jest stabilizacja średniego przychodu z klienta.
Zgodnie z szacunkami Grupy, na koniec grudnia 2019 r. penetracja telefonią stacjonarną wśród ogółu ludności
w Polsce wynosiła 17% wobec 18% na koniec grudnia 2018 r. Główną przyczyną spadku niezmiennie
pozostaje rosnąca popularność usług mobilnych. W Polsce, podobnie jak w pozostałych krajach, w których
rozwój telefonii komórkowej rozpoczął się przy niskiej penetracji telefonii stacjonarnej, telefonia komórkowa
jest w dużej mierze usługą substytucyjną wobec telefonii stacjonarnej. Trend spadkowy dotyczy także lini
oferowanych w ramach regulowanych usług hurtowych opartych na tradycyjnej infrastrukturze (WLR i LLU).
Zgodnie z szacunkami Grupy, całkowita liczba linii stacjonarnego szerokopasmowego dostępu do Internetu w
Polsce (z uwzględnieniem technologii LTE do użytku stacjonarnego) wzrosła w 2019 r., w porównaniu z
końcem 2018 r. o 0,2 miliona łączy. Wynika to z dwóch czynników: intensywnie rozbudowywanej infrastruktury
światłowodowej oraz rosnącej popularności Internetu w technologii LTE do użytku stacjonarnego,
wykorzystywanego jako łącze stacjonarne.
Oferta LTE z powodzeniem uzupełnia a niekiedy zastępuje tradycyjne łącze kablowe. Baza klientów Internetu
w technologii LTE do użytku stacjonarnego Orange Polska urosła w 2019 roku o 44 tys. łączy i wyniosła na
koniec grudnia 2019 roku 586 tys. łączy.
Równocześnie systematycznie rozwija się i rośnie rynek stacjonarnego Internetu szybkich prędkości w Polsce,
szczególnie na terenach zurbanizowanych, w czym znaczny udział ma Orange Polska. Baza klientów Internetu
szybkich prędkości Orange urosła w 2019 r. o 0,19 min użytkowników. Źródłem tego sukcesu są: dynamicznie
rosnący zasięg sieci FTTH, modernizacja sieci VDSL oraz konkurencyjna wobec operatorów kablowych oferta
konwergentna.
Uaktywnienie się Orange na rynku Internetu szybkich prędkości ożywiło i tak już mocno konkurencyjne
otoczenie rynkowe i wymusiło na operatorach kablowych jeszcze szybszą aktualizację i poszerzanie oferty.
Dodatkowo na lokalnych rynkach można było zaobserwować dedykowane kampanie marketingowe
operatorów kablowych oferujące dodatkowe rabaty za rezygnację z usług innego operatora. Dzięki takim
działaniom, pozycja operatorów kablowych nadal utrzymuje się na wysokim poziomie. Wg szacunków Orange,
udział operatorów CATV na rynku Internetu stacjonarnego w Polsce wyniósł 32% w ujęciu ilościowym oraz
23% w ujęciu wartościowym.
Dynamiczny wzrost bazy klientów Internetu szybkich prędkości oraz bazy klientów Internetu LTE do użytku
stacjonarnego przełożył się na wzrost łącznej liczby użytkowników Internetu w Orange w 2019 roku o 47 tys.
Według wewnętrznych szacunków Orange Polska miał następujący udział w rynku Internetu stacjonarnego
 
Rynek usług dostępu szerokopasmowego do Internetu — kluczowe wskaźn
Udział Orange Polska w rynku usług głosowych telefonii stacjonarnej
stacjonarnych Orange świadczonych w oparciu o dostęp WLR oraz usług VoIP stanowiących ekwiwalent łączy głównych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Z uwagi na zróżnicowane środowisko konkurencyjne, możliwości technologiczne związane z gęstością
zabudowy, nasze udziały w rynku oraz potrzeby klientów, działania Orange Polska cechuje podejście lokalne i
różni się w zależności od tego czy są to duże miasta, małe miasta czy tereny wiejskie.
W dużych miastach został położony nacisk na budowę dostępu siecią światłowodową oraz odzyskanie
udziałów w rynku stacjonarnego Internetu, przy wykorzystaniu naszej bardzo dobrej pozycji na rynku usług
mobilnych. Z kolei na terenach wiejskich główną opcją dostępu do szybkiego Internetu są technologie mobilne,
uzupełnione o technologie stacjonarne. Naszym głównym wyzwaniem jest obrona bazy klientów Internetu
stacjonarnego, między innymi poprzez wykorzystanie możliwości w zakresie dosprzedaży usług mobilnych.
Na koniec 2019 r. zasięg sieci dostępowej FTTH przekroczył 4,2 miliona gospodarstw domowych i zwiększył
się o ponad 800 tys. względem końca 2018 r. Nasze usługi dostępne są w 142 miastach w Polsce, w
porównaniu do 117 miast na koniec 2018 r. W 78 miastach zasięg naszej sieci wynosi więcej niż 50%
wszystkich gospodarstw domowych. W 2019 r. duży nacisk położyliśmy na rozbudowę sieci w małych
miastach gdzie część zabudowy to domy jednorodzinne. Stanowiły one aż 33% całości budowy sieci. Z jednej
strony wymaga to istotnie wyższych nakładów inwestycyjnych, z drugiej strony w zabudowie jednorodzinnej
widzimy znacząco wyższy popyt na nasze usługi, pomimo, że cena Internetu światłowodowego jest dla tych
klientów wyższa.
Baza klientów światłowodowych wyniosła 520 tys. i w ciągu roku wzrosła o ponad 40% (154 tys.). Nasycenie
sieci usługami ciągle rośnie i na koniec roku wyniosło 12,4% (w porównaniu do 10,8% na koniec 2018). Warto
wspomnieć że ponad 80% przyłączanych klientów światłowodowych to klienci, którzy do tej pory nie mieli
usługi Internetu stacjonarnego w Orange. Oznacza to, że poprawia to nasz udział w rynku. Specyfiką polskiego
rynku są 2-letnie kontrakty lojalnościowe, jakie podpisują klienci, co działa jako czynnik spowalniający migrację
klientów z sieci kablowych do naszej sieci światłowodowej.
W ramach działań ofertowych mocno promujemy konwergencję, wykorzystując naszą mocną pozycję na rynku
usług mobilnych. Stanowi ona silny atut w konkurowaniu z operatorami telewizji kablowej, którzy bądź w ogóle
nie świadczą usług komórkowych lub świadczą je w bardzo ograniczony sposób. Wprowadzenie oferty Orange
Love w lutym 2017 r. bardzo pomaga w osiąganiu tych celów. W bazie klientów światłowodowych na koniec
2019 r. 62% było klientami konwergentnymi.
Odpowiadając na rosnący popyt na szybki Internet oraz realizując naszą strategię „więcej za więcej” w
czerwcu wprowadziliśmy zmiany w ofercie Internetu stacjonarnego. Zwiększyliśmy prędkości Internetu w
technologii światłowodowej zarówno pobierania, jak i wysyłania danych (grafika poniżej):
W konsekwencji wprowadziliśmy również zmiany w cennikach. Teraz obowiązuje ta sama cena na całe 24
miesiące umowy, poprzednio były różne ceny w pierwszych i drugim roku. Efektywnie oznacza to 5 zł wyższą
cenę dla klienta. Teraz Internet stacjonarny jest oferowany w tej samej cenie niezależnie od technologii
(poprzednio obowiązywała inna cena dla dostępu w technologii mobilnej).
Istotnym czynnikiem w konkurowaniu o klienta Internetu stacjonarnego jest jakość oferty telewizyjnej, przy
czym polski rynek charakteryzuje się niewielką ekskluzywnością kontentu. Nawet drogie treści telewizyjne (np.
prawa sportowe), których nabywcami w Polsce są głównie platformy satelitarne, są szeroko dystrybuowane do
telewizji kablowych. Orange Polska kontynuuje strategię dystrybutora kontentu współpracując ze wszystkimi
nadawcami treści. W 2017 r. Orange Polska wraz z nową ofertą Orange Love, wprowadził do oferty nowy
dekoder telewizyjny, o lepszej funkcjonalności. Oprócz poprawionej ergonomii korzystania z menu, dekoder
ten umożliwia jednoczesne nagrywanie 3 programów, a także odbiór treści w jakości 4K. Tym samym Orange
stał się pierwszym ogólnopolskim operatorem płatnej telewizji udostępniającym kontent w jakości 4K.
Na terenach wiejskich główną technologią jest technologia mobilna, na bazie której oferujemy usługi do użytku
stacjonarnego. Ze względu na wygodę użytkowania (brak skomplikowanej instalacji) oraz wysoką jakość
naszej sieci mobilnej oferta ta cieszy się bardzo dużą popularnością.
Baza klientów Internetu stacjonarnego Orange Polska podlega bardzo istotnej transformacji. Mało
konkurencyjna technologia ADSL jest w coraz większym stopniu zastępowana przez technologie wzrostowe,
głównie światłowód i Internet mobilny do użytku stacjonarnego, co jest możliwe dzięki naszym inwestycjom w
poprawę jakości sieci.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Orange Polska spodziewa się w najbliższych latach wzrostu wartości rynku telekomunikacyjnego. W krótkim
okresie pozytywnie na rozwój rynku w Polsce będą wpływały takie czynniki jak dynamiczny rozwój dostępu do
Internetu dużych prędkości (powyżej 30 Mb/s), dzięki inwestycjom w sieć światłowodową (w tym program
POPC) oraz wzrost zasięgu technologii LTE, zaś po stronie rynku mobilnego pozytywnie będzie oddziaływać
wzrost bazy klientów abonamentowych. W tym samym czasie, hamująco na rozwój rynku będzie oddziaływać
substytucja usług stacjonarnych usługami mobilnymi, zarówno w obszarze telefonii stacjonarnej, jak również
tradycyjnego (opartego głównie na łączach miedzianych, o prędkości poniżej 30 Mb/s) szerokopasmowego
dostępu do Internetu.
W dłuższym terminie na rozwój rynku pozytywny wpływ mieć będzie rozwój usług opartych o 5G, do czegc
niezbędne jest jednak wsparcie ze strony Państwa w zakresie zmniejszania obciążeń biurokratycznych
związanych z procesem inwestycyjnym, podobnie jak miało to miejsce w przypadku weryfikacj
dopuszczalnych norm PEM (promieniowania elektromagnetycznego), które były w Polsce jednymi z
najostrzejszych w Europie. W najbliższych latach spodziewamy się kontynuacji wzrostu penetracji
stacjonarnym dostępem do Internetu, w związku z postępującym procesem cyfryzacji społeczeństwa
gospodarki, rozwojem usług e-commerce, Internetu Rzeczy (loT), e-administracji, e-zdrowia itp. Wzrost popytu
będzie zaspokojony poprzez podaż Internetu stacjonarnego dzięki inwestycjom prowadzonym przez Orange.
finansowanym ze środków unijnych (gdzie przewidywane jest wybudowanie ponad 1,8 mln dostępów) i innych
operatorów telekomunikacyjnych, jak również ciągłą poprawę jakości sieci mobilnej. Na rynku kontynuowane
są procesy konsolidacyjne. W połowie stycznia 2020 r., po długiej procedurze weryfikacyjnej, Urząd Ochrony
Konkurencji i Konsumentów wydał decyzję o warunkowej zgodzie na przejęcie Multimedia Polska przez
Vectrę, co otwiera drogę do powstania największego operatora telewizji kablowej w Polsce. Podejmowane
działania, jak również porozumienia pomiędzy operatorami umożliwiające wykorzystanie powstałej
infrastruktury, jak np. pomiędzy Orange a T-Mobile, zakładające dostęp do 1,7 mln gospodarstw domowych w
budynkach wielorodzinnych na obszarach nieregulowanych, zbliżą Polskę do realizacji celów Agendy
Cyfrowej.
W przypadku rynku usług mobilnych, spodziewamy się pozytywnych efektów wprowadzonych przez głównych
operatorów zmian polegających na oferowaniu klientom większych pakietów danych w zamian na nieco
wyższą cenę oraz dalszego przesunięcia walki konkurencyjnej w kierunku rywalizacji opartej o jakość, w
miejsce kontynuowania ceną. Wzrost rynku będzie w dalszym ciągu wspierany przez oferty spakietyzowane i
konwergentne łączące w sobie usługi mobilne i stacjonarny dostęp do Internetu. Na rynku usług biznesowych
spodziewamy się kontynuacji wzrostu ilości usług w ślad za zwiększaniem się ilości firm i pracowników oraz
rozwojem gospodarki w kierunku gospodarki opartej na wiedzy. Spodziewamy się wzrostu popularności ofert
telekomunikacyjnych łączonych z ofertami ICT oraz machine-to-machine (M2M).Operatorzy telekomunikacyjni
rozszerzają swoją działalność na obszar ICT poprzez akwizycje, czego przykładem jest zakup spółki BlueSoft
(specjalizującej się w tworzeniu i rozwoju dedykowanych aplikacji) przez Orange Polska. Również Cyfrowy
Polsat, kupił 22% akcji największej krajowej grupy informatycznej — Asseco Poland.
W 2019 operatorzy komórkowi prowadzili testy technologii 5G w szeregu miast w Polsce. Wyniki tych testów w
połączeniu z aukcja częstotliwości w zakresie 3,4-3,8 GHz uprawdopodobniają realizację celu Komisji
Europejskiej i rządu polskiego, aby w 2020 przynajmniej w jednym mieście funkcjonowała sieć 5G. Wdrożenie
tej technologii w średnim terminie będzie wspierane również rozwojem infrastruktury światłowodowej, która
obecnie jest rozwijana głównie na potrzeby Internetu stacjonarnego. W długim terminie na rozwój rynku 5G
wpływ wywierać będzie możliwość świadczenia usług na częstotliwości 700Mhz, która ma być wniesiona
aportem do spółki Polskie 5G. W październiku 2019 Polski Fundusz Rozwoju, Exatel oraz przedstawiciele
komercyjnych przedsiębiorstw telekomunikacyjnych podpisali memorandum w sprawie analizy modelu
biznesowego dla spółki Polskie 5G.
We wrześniu 2017 roku ogłosiliśmy nowy plan strategiczny na lata 2017-2020, nazwany przez nas
Orange.one. Według wizji strategicznej Spółki, do roku 2020 chcemy być operatorem telekomunikacyjnym
pierwszego wyboru dla klientów indywidualnych i biznesowych w Polsce, budując jednocześnie model
biznesowy, który zapewni stabilny wzrost przychodów i zysków. Chcemy osiągnąć te cele poprzez rozwój
usług i produktów najwyższej jakości, wsparty kompleksową rozbudową sieci światłowodowej i cyfryzacją, a
także istotną poprawę efektywności operacyjnej.
Orange.one potwierdza główne kierunki poprzedniej strategii przedstawionej na początku 2016 roku, ale
nadaje im nową dynamikę. Aby osiągnąć cel trwałego powrotu na ścieżkę wzrostu, potrzebujemy
sprawniejszej realizacji, jaśniej określonych priorytetów oraz większej elastyczności. W decyzjach biznesowych
będziemy się kierowali bardziej niż do tej pory budowaniem wartości, a propozycje dla klientów będą się
cechowały prostotą i spójnością. Polski rynek telekomunikacyjny charakteryzuje się bardzo dużym stopniem
konkurencji i chociaż widać jasne sygnały większego nastawienia na realizację strategii nastawionej na
wartość, to nie sądzimy, że poziom konkurencji ulegnie zasadniczej zmianie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W naszej opinii posiadamy odpowiednie aktywa do realizacji strategii, a to, czego potrzebujemy, to
odpowiednia egzekucja, aby wydobyć z tych aktywów właściwy zwrot i wartość. Mamy największą w Polsce
bazę klientów usług mobilnych i stacjonarnych, którzy nam zaufali. Od kilku lat bardzo dużo inwestujemy w
sieć mobilną i stacjonarną, której jakość jest doceniana przez klientów detalicznych i hurtowych. Działamy pod
globalną i szeroko rozpoznawalną marką, która jest ważnym źródłem przewagi konkurencyjnej, jest uważana
za innowacyjną i posiada bardzo wysoką rozpoznawalność. Naszym atutem są również zmotywowani i
odpowiednio wykwalifikowani pracownicy, w których inwestujemy, żeby przyczyniali się do budowania naszej
wartości.
Na rynku klientów masowych, kluczem do sukcesu jest konwergencja, czyli sprzedaż pakietu usług mobilnych i
stacjonarnych, który kompleksowo adresuje potrzeby gospodarstwa domowego w zakresie usług
telekomunikacyjnych, przyczyniając się do wzrostu satysfakcji klientów i zmniejszenia wskaźnika odejść
klientów (churn). Widzimy tutaj w dalszym ciągu olbrzymi potencjał, zarówno dosprzedaży kolejnych usług
gospodarstwom domowych, w których już jesteśmy obecni, jak i wejścia z naszymi usługami do nowych
gospodarstw. Według naszych badań, nadal około 90% polskich gospodarstw domowych kupuje usługi
telekomunikacyjne od różnych dostawców. Niezbędnym warunkiem sukcesu w konwergencji jest szybka,
nowoczesna i niezawodna sieć. Naszą ambicją jest to, żeby do roku 2020 nasza sieć światłowodowa docierała
do ponad 5 milionów gospodarstw domowych, co będzie stanowiło ok. 40% wszystkich gospodarstw
domowych w Polsce. Realizując strategię na rynku klienta indywidualnego, również pamiętamy o klientach,
którzy z jakichś względów nie chcą lub nie potrzebują konwergencji, oferując im atrakcyjne plany taryfowe oraz
urządzenia w konkurencyjnych cenach. Natomiast w procesie pozyskiwania i retencji klientów będziemy się
głównie kierować nadrzędną zasadą budowania wartości dla Spółki.
Na rynku biznesowym naszą główną ambicją jest bycie dla klientów partnerem pierwszego wyboru w procesie
cyfryzacji. Cyfryzacja jest głównym procesem, jakiemu obecnie podlegają przedsiębiorstwa, zarówno jeśli
chodzi o ich środowisko wewnętrzne jak i w zakresie produktów i usług dla ich klientów. Oznacza ona
zwiększony popyt na transmisję danych, przenoszenie działalności do środowiska chmury, dużo większe
potrzeby ochrony przed cyberzagrożeniami oraz popyt na dostosowane (tailor-made) i bardziej elastyczne
rozwiązania ICT. Rozwój w tych obszarach stanowi dla nas priorytet. W dalszym ciągu poprawiamy dostęp do
sieci, co stanowi bazę dla cyfryzacji zarówno dla korporacji jak i drobnych przedsiębiorców. Konwergencja,
która jest głównym motorem rozwoju na rynku masowym, stanowi również filar oferty dla małych i średnich
przedsiębiorstw, często uzupełniony o komponent usług ICT. W ciągu kilku lat istotnym obszarem wzrostu
będzie Internet Rzeczy (Internet of Things). Rozwijamy się również w tym kierunku, czerpiąc korzyści z tego,
że jesteśmy obecnie liderem w zakresie usług machine-to-machine (telemetrii).
Wspólną ambicją dla obu obszarów jest osiągnięcie pierwszego miejsca w rankingu NPS (Net P romoter Score)
na rynku polskim do 2020 roku.
Właściwa realizacja strategii Orange.one ma nas doprowadzić do zbudowania modelu biznesowego, który
pozwoli nam powrócić na trwałą i stabilną ścieżkę wzrostu. W wymiarze finansowym ma doprowadzić do
stopniowej poprawy trendów, tak aby wygenerować trwały wzrost przychodów i zysku EBITDA.
Ma to być osiągnięte między innymi dzięki następującym czynnikom:
znaczącemu wzrostowi liczby klientów i usług konwergentnych
większemu naciskowi na tworzenie wartości
skutecznemu rozwojowi w obszarach komplementarnych do usług telekomunikacyjnych (ICT, Orange
Energia, Orange Smart Care, sprzedaż sprzętu)
spadkowi udziału tradycyjnych usług stacjonarnych w całości przychodów
Poprawa trendu w przychodach przełoży się na polepszenie trendu w zysku EBITDA, na który będzie również
pozytywnie oddziaływała dźwignia operacyjna oraz dalsza optymalizacja kosztów. Prognozujemy redukcję
bazowych kosztów pośrednich działalności o 12-15% do 2020 roku w porównaniu z poziomem z 2016 roku.
Oszczędności będą dotyczyły wszystkich grup kosztów, między innymi kosztów pracy, outsourcingu, kosztów
ogólnych, energii oraz utrzymania sieci. Będą one w dużym stopniu wynikiem kompleksowej transformacji
procesów wewnątrz Orange Polska na każdym etapie naszego modelu biznesowego: sieci, produktów i usług,
dystrybucji oraz obsługi klienta. Celem transformacji mają być uproszczenia, automatyzacja oraz cyfryzacja.
Planowane nakłady inwestycyjne będą odzwierciedlały program poprawy jakości sieci oraz konieczność
transformacji biznesu. Wstępnie przewidujemy do roku 2020 nakłady w wysokości co najmniej 2 mld zł rocznie,
w tym w latach 2018-2020 wstępnie przewidywane nakłady w wysokości ok. 2,8 mld zł na rozbudowę sieci
światłowodowej w celu objęcia jej zasięgiem ponad 5 mln gospodarstw domowych do końca 2020 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Wyniki finansowe lat 2018-2019 oraz nasze oczekiwania dotyczące wyników 2020 r. potwierdzają, w nasze
opinii, właściwy kierunek strategii Orange.one. W roku 2018 wskaźnik rentowności operacyjnej (skorygowane
EBITDA) zanotował pierwszy wzrost po 12 latach spadków. W roku 2019 wzrost był kontynuowany (w 201:
roku skorygowana EBITDA została zastąpiona przez EBITDAaL jako główna miara rentowności operacyjnej)
Podczas gdy w 2018 r. wzrost wynikał wyłącznie z oszczędności kosztowych oraz wzrostu zysków ze
sprzedaży nieruchomości, w roku ubiegłym był on również napędzany przychodami, które wzrosły pierwszy raz
od długiego czasu. Warto podkreślić, że wskaźnik EBITDAaL w roku 2019 zanotował również wzrost z
wyłączeniem zysków ze sprzedaży nieruchomości. Odwrócenie wieloletnich negatywnych trendów wynika
głównie z realizacji strategii konwergentnej, monetyzacji inwestycji w sieć światłowodową, konsekwentnegc
kierowania się budową wartości w działalności komercyjnej, bardzo dużych oszczędności kosztowych oraz
rekordowych zysków ze sprzedaży nieruchomości. Rentowność operacyjna poprawia się pomimo ciągłe
strukturalnej presji na wysokomarżowe tradycyjne usługi stacjonarne — spadki w tych usługach niemal w
całości przenoszą się na spadek zysków. W 2020 r. planujemy ten wzrost podtrzymać opierając się ne
konsekwentnej implementacji strategii.
Istotnym czynnikiem który wpłynie pozytywnie na realizację strategii jest podniesienie cen większości usług na
rynku konsumenckim które nastąpiło w 2 kwartale 2019 r. Wyższe ceny usług wpisują się w naszą strategię
nastawioną na budowanie wartości oraz wzrost przychodów i rentowności. Oczekujemy że wyższe ceny usług
stopniowo będą przekładały się na poprawę trendu ARPO oraz przychodów i wskaźnika EBITDAaL.
Poniższa grafika ilustruje oczekiwaną stopniową poprawę trendów finansowych oraz oczekiwania co do
nakładów inwestycyjnych:
 
Od listopada 1998 r. akcje Orange Polska S.A. (wcześniej Telekomunikacji Polskiej S.A). są notowane ne
rynku podstawowym Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie S.A. w systemie notowań ciągłych.
Akcje Spółki wchodzą w skład następujących indeksów:
   
W WE We
« _ największych spółek WIG20 oraz WIG30
« szerokiego rynku WIG
« - jndeksu branżowego W IG-telekomunikacja
indeksu spółek zaangażowanych w społeczną odpowiedzialność biznesu — WIG ESG Ind
 
W 2019 r. Orange Polska S.A. ponownie znalazł się w prestiżowym gronie giełdowych spółek
odpowiedzialnych społecznie. W ogłoszonym przez Giełdę Papierów Wartościowych nowym składzie WIG
ESG Index znalazło się 59 spółek. Orange Polska S.A. jest obecna w tym zestawieniu od pierwszej edycji.
WIG ESG Index cieszy się coraz większym zainteresowaniem przedsiębiorców i inwestorów, dostrzegających
zależność między uwzględnianiem aspektów społecznych i środowiskowych, a wynikami finansowymi
przedsiębiorstwa. Dodatkowo Orange Polska S.A. notowany jest w globalnym Indeksie FTSE Russell ESG
Ratings, który uwzględnia wyniki ESG (środowiskowe, społeczne i zarządcze) firm.
W 2019 r. indeksy na Warszawskiej Giełdzie Papierów Wartościowych (GPW) zanotowały spadki. Akcje
Orange Polska S.A. wzrosły w tym czasie o 49%, podczas gdy indeks dużych spółek giełdowych WIG20
zanotował spadek o 6%. Na wzrost akcji wpłynęły między innymi korzystniejsze perspektywy dla sektora
telekomunikacyjnego w Polsce zauważone przez inwestorów po pierwszych od wielu lat podwyżkach cen
usług mobilnych (zainicjowanych przez Orange Polska).
</Text>
	</Page>
</document>
