<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>o zmianę stanu produktów. W porównaniu do analogicznego okresu roku ubiegłego udział ten
spadł o 2,2 pkt % m.in. w związku z wyższą dynamiką wzrostu sprzedaży produktów
w stosunku do dynamiki wzrostu kosztów operacyjnych.
Za 2019 r. Emitent poniósł stratę netto na poziomie 11 640 tys. zł, niższą o 1 991 tys. zł od
poniesionej w 2018 r. Wpływ na wynik netto miały przede wszystkim koszty związane
z finansowaniem zewnętrznym Spółki.
Tabela 5. Wyniki FERRUM za 2019 r.i za 2018r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>wyższą ilościową produkcję i sprzedaż rur,
zawarcie z bankiem PKO BP umowy kredytu odnawialnego,
zawarcie umowy pożyczki z Funduszem Inwestycji Polskich Przedsiębiorstw FIZAN,
zakup udziałów spółki ROCKFORD,
wyższe koszty sprzedaży rur.
3.2.6 Objaśnienia dotyczące sezonowości i cykliczności sprzedaży
Sprzedaż produktów Emitenta wyraźnie wzrasta w miesiącach od marca do października,
osiągając w tym okresie najwyższy poziom, a maleje od listopada do lutego. Przyczyny
sezonowości sprzedaży należy upatrywać w cyklu działalności odbiorców, którzy reprezentują
segmenty rynku takie jak: ciepłownictwo, gazownictwo, budownictwo, roboty ziemne,
wodno - kanalizacyjne. W przypadku gazownictwa oraz budownictwa, robót ziemnych i wodno -
kanalizacyjnych większość inwestycji, które wiążą się z instalacją rur jest przeprowadzana
w okresie od marca do października ze względu na technologię budowy rurociągów. Z kolei
główne dostawy produktów FERRUM dla ciepłownictwa realizowane są w okresie od marca do
września, co jest spowodowane przerwą w okresie grzewczym i możliwością przeprowadzenia
nowych inwestycji, jak również remontami istniejącej sieci ciepłociągów. Zjawisko sezonowości
nie występuje w przypadku pozostałych spółek Grupy Kapitałowej.
nowych inwestycji, jak również remontami istniejącej sieci ciepłociągów. Zjawisko sezonowości
Tabela 6. Wyniki wg segmentów działalności za 2019 r. (w tys. zł)
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text> 
Dane FERRUM oraz ROCKFORD
Tabela 7. Wyniki wg segmentów działalności za 2018 r. (w tys. zł)
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Dodatkowo w związku z wykorzystaniem infrastruktury spółki ROCKFORD przy produkcji rur
spiralnie spawanych dane spółki są prezentowane w segmencie rur. Spółka ROCKFORD
osiągnęła zysk netto w wysokości 932 tys. zł.
W segmencie konstrukcji spawanych za 2019 r. spółka ZKS FERRUM osiągnęła zysk
z działalności operacyjnej na poziomie 5 719 tys. zł i zysk netto w kwocie 3 687 tys. zł.
W porównaniu do analogicznego okresu roku ubiegłego, spółka ZKS FERRUM na działalności
operacyjnej osiągnęła wynik niższy o 4 756 tys. zł, z kolei zysk netto był niższy o 3 535 tys. zł.
Wartości te wynikają m.in. zarówno z obniżenia wartości sprzedaży, jak i zmiany jej struktury.
3.3.3 Segment działalności pozostałej (marketingowej i promocyjnej)
Za 2019 r. w tym segmencie został wypracowany zysk z działalności operacyjnej w kwocie 369
tys. zł i był niższy o 148 tys. zł w porównaniu do 2018 roku. Natomiast zysk netto wyniósł 416
tys. zł, co oznacza spadek o 106 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>).4,1 Prezentacja sprzedaży w segmencie rur
Za 2019 r. wolumen sprzedaży rur oraz izolacji w stosunku do analogicznego okresu roku
poprzedniego zwiększył się o około 29 tys. ton, tj. o 35 %, a przychody ze sprzedaży rur wzrosły
o około 89 mln zł, tj. o 34%.
Tabela 8. Sprzedaż produktów Emitenta
3.4.2 Prezentacja sprzedaży w segmencie konstrukcji spawanych
W roku 2019 sprzedaż ZKS FERRUM w zakresie produktów i usług zmniejszyła się o 4,4%
w stosunku do analogicznego okresu roku ubiegłego. Spadek nastąpił w zakresie sprzedaży
usług.
Tabela 9. Sprzedaż produktów i usług podmiotu zależnego w ujęciu wartościowym
Największą wartość przychodów ze sprzedaży za 2019 r. uzyskano w grupie „konstrukcje
spawane” w wysokości 60 154 tys. zł. W grupie tej najistotniejszą pozycję zajmowały takie
wyroby jak konwertory, obudowy wewnętrzne i zewnętrzne zespołów turbin i generatorów,
kadzie, orurowanie, elementy pieców, bębny ciśnieniowe, młyny, tygle, kadłuby, wanny
cynkownicze, suszarnie oraz pozostałe konstrukcje spawane.
produkcji konstrukcji spawanych, głównie dla sektora energetyki i metalurgii.
3.4.3 Prezentacja sprzedaży w segmencie działalności pozostałej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Tabela 10. Zmiany wielkości szacunkowych (w tys. zł) - dotyczy danych FERRUM S.A.
 
Tabela 11. Zmiany wielkości szacunkowych (w tys. zł) - dotyczy danych Grupy
4.1 Opis Grupy Kapitałowej FERRUM
Na dzień bilansowy Grupa Kapitałowa FERRUM składa się z Jednostki Dominującej - FERRUM
oraz trzech jednostek bezpośrednio zależnych, tj. ZKS FERRUM, FERRUM MARKETING oraz
ROCKFORD.
Rys. 3. Skład Grupy Kapitałowej FERRUM na dzień 31 grudnia 2019 r.
</Text>
	</Page>
</document>
