<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>W Polsce usługi płatnej telewizji oferowane są przez operatorów platform satelitarnych, telewizji kablowych oraz poprzez
protokół internetowy IPTV. Na koniec 2014 roku dominujący udział w rynku płatnej pod względem liczby klientów telewizj
posiadali operatorzy platform satelitarnych — około 55%, a w drugiej kolejności operatorzy telewizji kablowych — ponad 42%
Znacznie IPTV pozostaje marginalne przy udziale w rynku na poziomie niecałych 3%. Poniższy wykres przedstawia ryneł
płatnej telewizji w Polsce w 2014 roku według liczby abonentów.
Rynek pay TV w Polsce w 2014 roku według liczby abonentów
Historycznie, telewizja kablowa była główną formą
dostępu do płatnej telewizji w Polsce. Mimo że rynek
cyfrowych platform satelitarnych rozwijał się szybciej
w ostatnich latach, operatorzy satelitarni tylko
w ograniczonym zakresie konkurują z operatorami
telewizji kablowej. Operatorzy kablowi koncentrują się
na klientach zamieszkujących tereny gęsto
zaludnione, gdzie istnieje rozbudowana infrastruktura
lub budowa takiej infrastruktury wiąże się z relatywnie
niskimi kosztami w przeliczeniu na jednego klienta,
natomiast operatorzy DTH są w stanie dostarczyć
swoje usługi klientom zamieszkującym zarówno
miasta, jak i obszary mniej zaludnione, gdzie
infrastruktura telewizji kablowych nie istnieje lub jest
słabo rozwinięta, bez konieczności zwiększania
kosztów.
PZZDZETNJ SZUUMIINJALINE UNA, WA WIDMA NIN
z migracji klientów operatorów kablowych z usług
w standardzie analogowym w kierunku usług
cyfrowych. Jest także spowodowana wysokim
nasyceniem usług telewizji kablowej w obszarach
niejskich oraz brakiem zainteresowania operatorów kablowych ponoszeniem wysokich nakładów na budowę infrastruktury
ablowej na obszarach mniej zaludnionych i wiejskich terenach Polski. W rezultacie, mieszkańcy takich terenów mają dostęp
o ograniczonej liczby polskich naziemnych kanałów i do alternatywnych dostawców szerokopasmowego Internetu i usług
zlefonicznych. Polskie miasta do 50.000 mieszkańców, obszary podmiejskie i wiejskie są naturalnym rynkiem docelowym
łatnej cyfrowej telewizji satelitarnej, jako że mają słabo rozwiniętą infrastrukturę kablową i są niezbyt atrakcyjne
'westycyjnie dla operatorów telewizji kablowej.
ródło: Na podstawie szacunków własnychi danych opublikowanych przez
peratorów
Źródło: Na podstawie szacunków własnychi danych opublikowanych przez
operatorów
Rozwój rynku IPTV przebiega w Polsce relatywnie wolno, przede wszystkim ze względu na przeszkody technologiczne
wynikające z braku nowoczesnej infrastruktury o przepustowości wystarczającej do świadczenia jakościowych i opłacalnyct
usług IPTV i związane z tym wysokie koszty wdrożenia usług IPTV. Uważamy, że rozwój usług IPTV przez operatorów
telefonii stacjonarnej takich jak Orange Polska S.A. może mieć negatywny wpływ na działalność operatorów płatnej telewizj
kablowej w Polsce, jako że plany przewidują świadczenie usług IPTV przede wszystkim w miastach, natomiast będzie miałc
mniej istotny wpływ na operatorów DTH, którzy są mniej zależni od klientów terenów wysokozaludnionych. Obecnie trudnc
jest oszacować, kiedy operatorzy telefonii stacjonarnej będą w stanie znacząco rozwinąć ofertę IPTV na obszarach wiejskict
i podmiejskich, jak również w małych i średnich miastach i jaki będzie wpływ tej oferty na działalność operatorów płatne
cyfrowej telewizji satelitarnej.
Istotnym momentem w rozwoju rynku płatnej telewizji był przeprowadzony proces cyfryzacji naziemnej telewizji w Polsce,
zakończony w lipcu 2013 roku. Konkurencja ze strony naziemnej telewizji cyfrowej początkowo spowodowała odpływ
klientów płatnej telewizji, co było szczególnie widoczne w przypadku niskich pakietów programowych. Obecnie można
zaobserwować stopniowy powrót części klientów do operatorów płatnej telewizji, co jest związane z ograniczoną liczbą
kanałów dostępnych w ramach DTT jak również ich niską jakością.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Według prognoz PMR w nadchodzących latach liczba klientów płatnej telewizji w Polsce pozostanie na praktycznie
niezmienionym poziomie. Wynika to przede wszystkim z wysokiej penetracji rynku oraz wysokiego stopnia nasycenia
standardem DVB-T grupy docelowej usług telewizji naziemnej. W celu przyciągnięcia użytkowników DVB-T operatorzy
płatnej telewizji zmuszeni będą do zwiększenia swojej konkurencyjności i zaproponowania klientom unikalnej oferty. Według
ekspertów PMR duże znaczenie w utrzymaniu własnej bazy klientów będą miały oferty pakietowe, zawierające usługi
telekomunikacyjno-kontentowe połączone ze sprzedażą sprzętu (tablety, smartfony, laptopy, telewizory) oraz usługami
dodatkowymi.
PMR oczekuje wzrostu wartości rynku w latach 2014-2018, przy czym dynamika wzrostu pozostanie na niskim poziomie.
Prognozy te opierają się na założeniu wzrostu ARPU. Według PMR w okresie 2014-2018 platformy cyfrowe nadal będą
stanowić największy segment rynku płatnej telewizji w Polsce, osiągając pod koniec prognozowanego okresu 52% udziału
w rynku pod względem wartościowym. Drugim największym segmentem pozostaną operatorzy kablowi z udziałem w rynku
na na poziomie 39%. Znaczenie rynku IPTV pozostanie marginalne.
W 2014 roku w Polsce działały dwie główne płatne platformy DTH: Cyfrowy Polsat oraz nc+.
Od 2006 roku liderem rynku pod względem liczby klientów i udziału w rynku jest Cyfrowy Polsat. Na koniec 2014 roku
świadczyliśmy prawie 4,4 mln usług płatnej telewizji, w tym blisko 845 tys. usług Multiroom.
Platforma ne+ powstała w wyniku połączenia platform Cyfra+ i „n” w marcu 2013 roku, na mocy umów o strategicznym
partnerstwie między grupą Canal+ Cyfrowy i TVN. Według informacji prezentowanych przez grupę TVN, na koniec 2014
roku liczba klientów platformy nc+ wyniosła 2,15 miliona klientów. Dodatkowo, szacujemy, że w 2014 roku ok. 300 tysięcy
klientów korzystało z przedpłaconej Telewizji na Kartę (TNK). Z platformą nc+ współpracuje Orange, który oferuje płatną
telewizję DTH opartą o ofertę programową nc+ w ramach swoich pakietów zintegrowanych.
Na koniec 2014 roku, polski rynek telewizji kablowej był zdominowany przez trzech największych operatorów, których łączny
udział w rynku wynosił ponad 69%. W 2014 roku, trzema głównymi operatorami telewizji kablowej w Polsce byli: UPC
Polska, Vectra i Multimedia Polska S.A. Poza tym, według naszych szacunków, w Polsce działa ponad 500 mniejszych
operatorów telewizji kablowej.
Wiodącymi operatorami IPTV w Polsce są Orange jest oraz Netia S.A., która w grudniu 2011 roku nabyła spółkę Telefonia
Dialog Sp. z o.o. Pozostała część rynku IPTV jest rozdrobniona pomiędzy Multimedia Polska S.A. oraz lokalnych dostawców
usług internetowych (ISP).
Lojalność naszych klientów budujemy poprzez oferowanie szerokiego wyboru kanałów w konkurencyjnej cenie. Obecnie
dekodery Cyfrowego Polsatu umożliwiają odbiór ponad 140 kanałów polskojęzycznych, z czego ponad 40 w jakości HD,
o różnorodnej tematyce: ogólnej, sportowej, filmowej, rozrywkowej, edukacyjnej, muzycznej, informacyjnej, czy dedykowanej
specjalnie dla dzieci.
Część kanałów dostępna jest z satelity tylko w Cyfrowym Polsacie np. sportowe kanały Polsatu, kanały Polsat Viasat, Polsat
Food Network oraz inne.
Warto podkreślić, że posiadamy w swojej ofercie chętnie oglądane kanały sportowe: Polsat Sport, Polsat Sport News i Polsat
Sport Extra, z których Polsat Sport był numerem jeden w rankingu najchętniej oglądanych kanałów sportowych w Polsce
w 2014 roku w grupie komercyjnej 16-49 (Nielsen Audience Measurement).
Nasi klienci mają do wyboru trzy pakiety podstawowe:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Ponadto, oferujemy pięć pakietów dodatkowych, wypożyczalnię VOD na telewizor oraz popularne serwisy online: HBO GO
i IPLA. Dzięki temu klienci mogą zbudować ofertę dopasowaną do swoich potrzeb.
Familijny Max HD z pakietem Sport HD (113 kanałów, w tym 28 HD);
Familijny Max HD razem z pakietami Sport HD, Film HD i Cinemax HD (133 kanały, w tym 36 HD);
Familijny Max HD z pakietami Cinemax HD i HBO HD (108 kanałów, w tym 29 HD) oraz serwisem HBO GO;
dla najbardziej wymagających Klientów, proponujemy ofertę Premium, czyli pakiety: Familijny Max HD, Sport HI
Film HD, Cinemax HD, HBO HD (136 kanałów, w tym 39 HD) wraz z serwisami online: HBO GO i IPLA.
Benefitem zestawów jest atrakcyjna cena, niższa od sumy standardowych opłat za poszczególne pakiety np. koszt dostępu
do oferty Premium to tylko 99,90 zł/mies.
Od 2011 roku naszym klientom oferujemy usługę Multiroom HD, która umożliwia korzystanie z tych samych kanałów
telewizyjnych za pośrednictwem dwóch lub więcej dekoderów w jednym domu w ramach jednego abonamentu. Klienci
którzy zdecydują się na pakiet Familijny HD lub wyższy mają możliwość dokupienia usługi Multiroom HD, dzięki które
oglądają wszystkie kanały ze swojego abonamentu nawet na 4 telewizorach. Promocyjny koszt usługi wynosi od 5 do 15 z
miesięcznie. (w zależności od posiadanych przez klienta pakietów).
Aby umożliwić lepsze poznanie naszej oferty programowej, klient zawierający umowę otrzymuje nieodpłatnie dodatkowe
kanały, serwisy online lub Pakiet VOD na okres do 6 pierwszych miesięcy (np. abonenci Pakietu Familijnego Max HD mogą
dodatkowo otrzymać Pakiet Film HD i Pakiet Sport HD).
Nasi klienci mogą zarówno kupić, jak i wynająć od nas dekoder. Cena dekodera zależy od pakietu kanałów, na który
zdecyduje się klient. Z reguły, im droższy pakiet, tym niższa cena dekodera i wyższe subsydium ponoszone przez nas.
Subsydiowanie dekoderów postrzegamy jako narzędzie niezbędne przy pozyskiwaniu nowych klientów.
Oprogramowanie dekoderów produkowanych przez Cyfrowy Polsat jest ciągle rozwijane. W 2014 roku dekodery zyskały
nową funkcjonalność, dzięki której możliwe jest bezprzewodowe podłączenie dekodera z domową siecią Wi-Fi, co ułatwia
korzystanie z serwisów online.
Poza naszymi płatnymi pakietami programowymi klienci korzystający z naszych dekoderów mają dostęp do ponad 500
niekodowanych kanałów telewizyjnych i radiowych (FTA, free-to-air) ogólnodostępnych przez satelitę Hotbird na terenie
Polski, w tym kilkunastu dodatkowych kanałów polskojęzycznych i znanych kanałów obcojęzycznych, np. TVP Info, CNBC,
Bloomberg, ZDF, Rai News 24 oraz dziewięciu wiodących kanałów radiowych.
W czerwcu 2012 roku rozszerzyliśmy portfolio świadczonych przez nas usług o produkt TV Mobilna w technologii cyfrowe
telewizji naziemnej DVB-T. Usługa TV Mobilna umożliwia odbiór telewizji w czasie rzeczywistym na urządzeniac
przenośnych. Odbiór telewizji odbywa się za pośrednictwem dekodera w technologii DVB-T, łączącego się przez sie
radiową z mobilnym urządzeniem końcowym użytkownika, np. smartfonem, tabletem lub laptopem przez co do korzystani
z tej usługi nie jest potrzebne połączenie z Internetem, co z kolei oznacza, że korzystanie z tej usługi nie generuje transfer
danych i opłat z tego tytułu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W ramach usługi TV Mobilna oferujemy Pakiet Ekstra. Jest to pakiet 8 kanałów telewizyjnych z czterech kategorii
tematycznych (sport, film, informacje, telewizja dziecięca) i 12 kanałów radiowych. Powyższy pakiet z dekoderem do
naziemnej telewizji cyfrowej dostępny jest w dwóch modelach: abonamentowym i przedpłaconym.
Największa w Polsce telewizja internetowa IPLA jest dostępna dla naszych klientów począwszy od 2012 roku. IPLA oferuje
widzom dostęp do ponad 1600 filmów i ponad stu seriali, ponad 35 kanałów telewizyjnych, około 200 godzin miesięcznie
transmisji sportowych na żywo w wysokiej jakości oraz największej w Polsce legalnej bazy treści telewizyjnych, liczącej okoła
48 tys. materiałów. Telewizja IPLA oferuje bogatą bibliotekę treści udostępnianych bezpłatnie z reklamami (90% całej bazy).
Udostępnianie programów w sieci oparte jest na jednym z trzech modeli rozliczeń. Pierwszy to pewna kwota miesięczna za
prawo do udostępniania danego programu, drugi - rozliczenia na bazie procentowego udziału oglądalności danego programy
wśród innych, a trzeci polega na procentowym udziale w przychodach reklamowych generowanych przez reklamy
umieszczone przy materiale. W przypadku przychodów serwisu IPLA, około 75% całkowitych przychodów generowanych
jest przez sprzedaż reklam, a około 25% pochodzi z transakcji zakupu treści przez użytkowników.
Treści w serwisie IPLA oferowane są w ramach pakietów tematycznych (IPLA SPORT, IPLA FILMY I SERIALE, IPLA
DZIECI, IPLA NEWS, IPLA ROZRYWKA, IPLA WIEDZA, IPLA MINI, IPLA MAX, IPLA PREMIERY, IPLA WORLD oraz
pakiet IPLA EXTRA), aktywowanych na okres 30 lub 90 dni lub jednostkowo w formie 48-godzinnego dostępu do
pojedynczych materiałów. Klienci Cyfrowego Polsatu oraz Polkomtelu mogą korzystać ze specjalnych, niższych cen.
Dodatkowo, naszym klientom telewizji satelitarnej, usług Internetowych oraz telefonii mobilnej udostępniamy dedykowane
pakiety treści w serwisie IPLA (IPLA MIX, IPLA PLUS, IPLA SUPERPLUS), wybrane z nich także w cenie abonamentu na
okres trzech miesięcy lub na cały czas trwania umowy w zależności od wykupionego przez klienta pakietu oferty
podstawowej.
Zasoby telewizji IPLA są dostępne dla użytkowników: komputerów z systemami Windows (przez witrynę www. ipla.tv oraz
dedykowane aplikacje), urządzeń mobilnych opartych o systemy iOS, Android, Windows Phone, telewizorów z dostępem do
Internetu (Samsung, LG, Sony, Panasonic, Philips, Sharp, Ikea, Loewe, Thomson, TCL), dekoderów (Cyfrowy Polsat, TV
kablowa TOYA, Netia) oraz konsol (PlayStation 3).
Ponadto od 2009 roku oferujemy naszym klientom telewizji satelitarnej dostęp do usługi wideo na żądanie VOD — Domowa
Wypożyczalnia Filmowa, która umożliwia płatny dostęp do nowości i hitów filmowych za pośrednictwem dekodera. Na
świadczenie usługi VOD drogą satelitarną przeznaczyliśmy w całości jeden z naszych transponderów. Usługa nie wymaga
dodatkowych rozwiązań technologicznych, jest dostępna poprzez odbiornik telewizyjny, wyłącznie dla klientów
posiadających dekoder HD.
Usługa VOD - Domowa Wypożyczalnia Filmowa działa w oparciu o 18 pozycji satelitarnych, na których w trakcie miesiąca
dostępnych jest łącznie ponad 50 filmów. W ciągu jednego dnia nasi klienci mogą zazwyczaj wybierać spośród około 18
propozycji filmowych, cyklicznie aktualizowanych o nowe tytuły, standardowo udostępnianych do 24 godzin. Opłaty za
poszczególne pozycje filmowe ponoszone są jednorazowo w wysokości uzależnionej od kategorii do jakiej dana pozycja
filmowa została przypisana („Hit”, „Nowość”, „Katalog”, „Dla dorosłych”) lub comiesięcznie w zryczałtowanej wysokości
w ramach usługi „Miesięczny Katalog filmów VOD” zapewniającej klientom stały dostęp do filmów przypisanych do
odpowiedniej kategorii katalogowej. W ramach wybranych pakietów płatnej telewizji dla naszych klientów udostępniamy
pakiet VOD w cenie abonamentu na 6 pierwszych miesięcy bądź na cały czas trwania umowy w zależności od pakietu.
Dostęp do kanałów telewizyjnych oferowanych w naszych płatnych pakietach programowych DTH jest zabezpieczony
systemem dostępu warunkowego wynajmowanym od firmy Nagravision. System ten jest wykorzystywany do kontrolowanie
dostępu do poszczególnych płatnych pakietów programowych. Nasz klient, podpisując umowę na oferowane przez nas
usługi płatnej telewizji satelitarnej, wraz z dekoderem otrzymuje kartę, która umożliwia odbiór płatnej oferty programowej
Regularnie podejmujemy działania w celu identyfikacji nieautoryzowanego dostępu do naszej usługi, ze względu na istotne
ryzyka, jakie stwarza dla naszej działalności, a co za tym idzie - przychodów. Zgodnie z umową z Nagravision, w przypadku
wykrycia nieautoryzowanego dostępu do naszych usług, jeśli nie ma innego remedium, Nagravision wymienia systen
warunkowego dostępu wraz z kartami udostępnionymi naszym klientom oraz, jeżeli jest to konieczne, dostosowuje dekoder
do obsługi nowego systemu. Opłaty dla Nagravision uiszczane są miesięcznie i są zależne od liczby klientów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Ponadto współpracujemy z firmą Irdeto w zakresie zabezpieczania treści cyfrowych przesyłanych w technologii DVB-T.
Firma Irdeto zapewnia nam system dostępu warunkowego oraz niezbędne wsparcie techniczne, a także wyspecjalizowany
i kompleksowy monitoring Internetu pozwalający na zbieranie i analizowanie zdarzeń mogących naruszać prawa autorskie
podmiotów z naszej Grupy.
Mamy podpisane umowy z Eutelsat S.A. na wynajem pojemności na satelitach Hot Bird. Umowy obejmują trzy transpondery
dla sygnału SD oraz dwa transpondery dla sygnału HD. Umowy wygasają w 2017 roku, ale mamy możliwość przedłużania
ich na kolejne okresy. Od maja 2012 roku, na potrzeby telewizji mobilnej wykorzystujemy dodatkowo część transpondera na
satelicie Eutelsat.
Nasze centrum nadawcze mieści się w Warszawie i umożliwia nam emitowanie kanałów telewizyjnych na wykorzystywane
przez nas transpondery na satelitach Hot Bird. Niektóre z oferowanych przez nas kanałów telewizyjnych są emitowane przez
nadawców tych kanałów lub przez podmioty trzecie. Według naszej wiedzy, nasze centrum nadawcze wybudowane w 2006
roku i rozbudowane w 2009 roku, jest jednym z największych w Polsce. W 2012 roku przeprowadziliśmy kolejną
modernizację systemów emisyjnych, która umożliwia nam nadawanie nawet 100 kanałów telewizyjnych. Wyposażone jest
w najnowsze systemy informatyczne oraz układy audio i wideo, i umożliwia nam nadawanie kanałów telewizyjnych w jakości
SDiHD.
W celu zabezpieczenia przed ryzykiem uszkodzenia lub wyłączenia naszego centrum nadawczego lub jego części, nasze
urządzenia służące do nadawania, przesyłania i multipleksowania posiadają zabezpieczenia w kluczowych punktach
zespołu. Ponadto, w razie potrzeby, Eutelsat zobowiązany jest do zapewnienia nam pojemności zastępczej. W 2014 roku
uruchomiliśmy zapasowe satelitarne centrum nadawcze zlokalizowane w Radomiu.
Świadczymy usługi emisji i transmisji sygnału na rzecz nadawców telewizyjnych oraz radiowych. Usługi te obejmują
udostępnianie części pasma transpondera, nadawanie i kodowanie sygnału oraz jego dystrybucję do sieci innych
operatorów, w tym operatorów kablowych.
Usługi w ramach TV Mobilna są świadczone w technologii DVB-T w ramach multipleksu dedykowanego telewizji mobilnej.
Usługa jest realizowana na częstotliwościach z zakresu 470-790 MHz (przeznaczonych do świadczenia audiowizualnych
usług medialnych, w tym rozprowadzania programów radiofonicznych lub telewizyjnych na obszarze całego kraju)
posiadanych przez naszą spółkę INFO-TV-FM. Do emisji programów wykorzystywana jest infrastruktura spółki Romford
Investments Sp. z o.o., należącej do spółki Emitel Sp. z o.o., która składa się z sieci nadajników radiowych w 31
największych miastach w Polsce. Zasięg multipleksu to blisko 5 mln gospodarstw domowych i około 15 mln osób.
W celu zmniejszenia naszych kosztów, w listopadzie 2007 roku, rozpoczęliśmy produkcję własnych dekoderów SD,
aw kwietniu 2010 roku wprowadziliśmy do produkcji dekodery HD. Kontrola procesu produkcji dekoderów jest znacznie
bardziej efektywna i opłacalna niż zakup dekoderów od zewnętrznych podmiotów i umożliwiła nam oferowanie bardziej
konkurencyjnych cenowo pakietów oraz osiągnięcie wyższej efektywności operacyjnej naszej działalności. Dzięki własnej
produkcji dekoderów obniżyliśmy koszt pojedynczego sprzętu o około 20% w porównaniu do kosztów przy zakupie od
zagranicznych dostawców zewnętrznych. Ponadto, udało nam się ujednolicić oprogramowanie i interfejs dekoderów, co
ułatwia naszym klientom zmiany posiadanych modeli. Przy okazji mamy kontrolę nad oprogramowaniem dekoderów, a dzięki
temu większą elastyczność przy dostosowywaniu go do potrzeb klientów.
Mamy możliwość elastycznego dostosowania poziomu produkcji poprzez nasze umowy z podmiotami zewnętrznym
i możemy dostosować się do przyszłych potrzeb i wymagań produkcyjnych. Przy produkcji naszych dekoderów opieramy się
na sprawdzonych rozwiązaniach i nie eksperymentujemy z wykorzystywaniem nieprzetestowanych technologii. Jak dotąd nie
doświadczyliśmy poważnych problemów związanych z produkcją, które prowadziłyby do konieczności wycofania lut
wymiany wyprodukowanych przez nas dekoderów.
W ciągu 7 lat działalności naszą linię produkcyjną opuściło 13 różnych modeli odbiorników. Aktualnie na potrzeby Cyfrowego
Polsatu produkujemy dekodery HD, także PVR z twardym dyskiem (HD 5000, HD 5500s, HD 6000, MINI HD 2000, HD 3000,
PVR HD 7000) oraz trzy modele dekoderów w standardzie transmisji DVB-T (T-HD 1000, T-HD 210 i T-HD 200), a także
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>dysk twardy USB o pojemności 320 GB (DTU 320). Dzięki temu, że nasi specjaliści sami projektują urządzenia i software,
dostosowujemy nasze urządzenia do zmieniających się oczekiwań klientów.
Świadczymy również usługi na rzecz innych operatorów zainteresowanych nowoczesnymi i funkcjonalnymi urządzeniami
w przystępnej cenie. Podczas ubiegłorocznych targów telewizji cyfrowej SAT Krak 2014 i towarzyszącej im gali SAT Kurier
Awards 2014 dekoder HD 6000 produkcji Cyfrowego Polsatu otrzymał statuetkę w kategorii „Najlepszy polski produkt tv-sat&quot;.
Wszystkie modele produkowanych przez nas dekoderów do odbioru telewizji w wysokiej rozdzielczości wyposażyliśmy
dodatkowo w dostęp do aplikacji IPLA, dzięki której po podłączeniu dekodera do Internetu użytkownik może korzystać
z zasobów naszej telewizji internetowej. W ramach oferty, klienci mogą również korzystać na naszych dekoderach z usługi
Multiroom.
W 2014 roku, wyprodukowane przez nas dekodery stanowiły ponad 95% wszystkich sprzedanych lub udostępnionych przez
nas dekoderów. Według stanu na koniec grudnia 2014 roku, w sumie z naszych taśm zeszło już ponad 6 mln dekoderów,
w tym ponad 4 min dekoderów HD. Utrzymujemy współpracę z zewnętrznymi dostawcami, przede wszystkim z firmami
Samsung, Echostar, Thomson i Sagem, ale już od 2010 roku ograniczyliśmy zakup dekoderów od podmiotów zewnętrznych
jedynie do sprzętu najbardziej zaawansowanego technologicznie, takiego jak dekodery PVR.
Nasi klienci mogą zarówno zakupić, jak i wynająć od nas dekoder. Cena dekodera zależy od pakietu płatnych programów
telewizyjnych nabywanych przez klienta. Z reguły, im droższy pakiet tym niższa cena dekodera i wyższe subsydium
ponoszone przez nas. Subsydiowanie dekoderów postrzegamy jako narzędzie niezbędne przy pozyskiwaniu nowych
klientów. Zmiany cen dekoderów i ponoszonych przez nas subsydiów skorelowane są z warunkami rynkowymi. W celu
zwiększenia satysfakcji klientów, zapewniamy serwis gwarancyjny dekoderów. Dekodery użyczone klientom pozostają naszą
własnością i na bieżąco są przez nas aktualizowane.
W ramach telewizji internetowej IPLA wykorzystujemy własną technologię dostosowaną do najważniejszych systemów
operacyjnych i szerokiej gamy urządzeń konsumenckich. Posiadamy unikalne kompetencje technologiczne w obszarze
kodowania i strumieniowania treści audiowizualnych w Internecie, jak i optymalizacji dystrybucji tego typu sygnału
W odróżnieniu od konkurencji stosujemy autorskie rozwiązania, co pozwala nam tworzyć usługi optymalnie dostosowane di
ograniczeń infrastruktury internetowej w Polsce oraz możliwości zewnętrznych systemów, z którymi integrujemy nasze
aplikacje. W efekcie tego możemy oferować usług jakości wyższej i niż powszechnie stosowane rozwiązania. Przykładowo
nasz system kodowania strumienia wideo w jakości HD w IPLA pozwala przesyłać sygnał przy zajęciu zdecydowanii
mniejszego łącza internetowego niż rozwiązania zaimplementowane przez inne podmioty działające na polskim rynku
Umożliwia nam również realizację unikalnych na polskim rynku internetowym wielokamerowych transmisji live. Zastosowany
dodatkowo w IPLA system protekcji (DRM) umożliwia nam oferowanie na urządzeniach mobilnych oraz smartTV treśc
płatnych. To sprawia, że nasza platforma wychodzi naprzeciw trendom i oczekiwaniom naszych klientów w zakresie
oglądania treści wideo bez względu na miejsce, czas i urządzenie, z którego korzystają.
Polski rynek telefonii komórkowej jest rynkiem dojrzałym. Według danych opublikowanych przez GUS liczba kart telefonii
komórkowej na dzień 31 grudnia 2014 roku sięgnęła 57,6 miliona, co przeliczyć można na poziom niemal 150% penetracji
ludności Polski. Jednocześnie jednak w trakcie 2014 roku polscy operatorzy mobilni zaraportowali do GUS zwiększenie
swoich baz kart SIM łącznie o blisko 1,1 miliona dodatkowych sztuk kart SIM.
PMR prognozuje dalszy wzrost liczby kart SIM użytkowanych w Polsce do poziomu 64,3 miliona kart w 2018 roku, przy czym
oczekuje się, iż dynamika wzrostu będzie z roku na rok coraz słabsza. W rezultacie zgodnie z szacunkami PMR, zwiększy
się także penetracja telefonii komórkowej na polskim rynku do 167,5% w 2018 roku.
W 2013 roku telefonia mobilna nadal była najistotniejszym segmentem polskiego rynku telekomunikacyjnego z udziałem
w przychodach całego rynku na poziomie prawie 46,3%. Według danych UKE, opublikowanych w „Raporcie o stanie rynku
telekomunikacyjnego w Polsce w 2013 roku” (dalej „raport UKE”), w 2013 roku szacowana wartość rynku telefonii
komórkowej w Polsce, wyrażona jako suma przychodów operatorów z usług detalicznych, wyniosła 18,6 mld zł i była o około
1,5% niższa niż w roku 2012. Według raportu UKE, ponad 81% przychodów zostało wygenerowanych przez klientów usług
typu post-paid. Jednocześnie jednak pośród raportowanych przez polskich operatorów telefonii komórkowych kart SIM, aż
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>54,2% stanowiły karty prepaidowe. W opinii Spółki, rozbieżność pomiędzy tymi statystykami wynika między innymi
z relatywnie długiego okresu utrzymywania kart prepaid w raportowanych bazach krajowych operatorów po momencie
zaprzestania korzystania z kart przez użytkowników końcowych.
Wartość średniego przychodu na klienta telefonii komórkowej (ARPU) w minionych latach systematycznie spadała w efekcie
przede wszystkim presji konkurencyjnej stymulowanej regulacyjnymi obniżkami hurtowych stawek za zakańczanie połączeń
głosowych i tekstowych (MTR). Począwszy od 1 lipca 2013 roku stawka MTR za 1 minutę połączenia głosowego jest stabilna
i wynosi 4,29 grosza, co według raportu BEREC z grudnia 2014 roku stanowi niższy poziom niż średnia w Unii Europejskiej.
Na dzień publikacji niniejszego Sprawozdania nie zostały opublikowane żadne plany dotyczące ewentualnego dalszego
obniżania stawek MTR w Polsce.
Przy założeniu braku kolejnych obniżek stawek MTR, PMR szacuje, że rynek ustabilizuje się w nadchodzących czterech
latach i będzie rósł w średnim tempie 0,9% (CAGR 2013-2017) do roku 2017, a jego wartość w 2018 roku osiągnie poziom
24,56 mld PLN.
Polski rynek telefonii komórkowej jest stosunkowo spolaryzowany i bardzo konkurencyjny. W Polsce działa czterech
wiodących operatorów infrastrukturalnych: Polkomtel (sieć Plus), Orange Polska (sieć Orange), T-Mobile Polska (sieć
T-Mobile) i P4 (sieć Play) oraz dwóch mniejszych operatorów: Mobyland i Aero2, skupiających się przede wszystkim na
działalności hurtowej. Poza tym na rynku działa kilkunastu MVNO, jednak ich udział zarówno pod względem przychodów jak
i liczby klientów jest bardzo niski.
Poniższy wykres prezentuje udziały największych operatorów infrastrukturalnych w rynku pod względem liczby
kontraktowych kart SIM na koniec 2014 roku.
Udział w rynku w 2014 roku pod względem
liczby kontraktowych kart SIM
Na dzień publikacji niniejszego Sprawozdania w
Polsce komercyjnie działa sześciu mobilnych
operatorów infrastrukturalnych (MNO), posiadających
własne pasma częstotliwości oraz infrastrukturę
konieczną, by samodzielnie móc świadczyć usługi
mobilne tj. Polkomtel, Orange, T-Mobile, P4 oraz
Grupa Midas (Aero2 i Mobyland).
Zgodnie z danymi UKE, 99,6% całości przychodów
wygenerowanych na rynku mobilnym w Polsce w
2013 roku można było przypisać Polkomtelowi,
Orange, T-Mobile oraz P4. Na pozostałą część
wartości rynku składali się MVNO oraz pozostali
MNO.
parasolową Plus, jak również posiada alternatywną
markę Plush. Począwszy od 7 maja 2014 roku
Polkomtel jest częścią Grupy Kapitałowej Cyfrowy
Polsat. Opis działalności telekomunikacyjnej Grupy
Cyfrowy Polsat znajduje się w kolejnych rozdziałach;
Źródło: Na podstawie szacunków własnych i danych opublikowanych przez
operatorów
Orange — Orange, którego właścicielem jest Orange Polska S.A., wiodący krajowy operator stacjonarnych usług
telefonicznych, działa pod marką parasolową Orange oraz posiada alternatywną markę nju.mobile. Na dzień
31 grudnia 2014 roku Orange raportował 15,6 mln kart SIM;
T-Mobile — T-Mobile działa pod marką parasolową T-Mobile, jak również używa dodatkowych marek Heyah,
Blueconnect oraz Tu Biedronka. Na dzień 31 grudnia 2014 roku T-Mobile raportował 15,7 mln kart SIM. Na bazie
infrastruktury zakupionej w 2014 roku firmy GTS Poland, T-Mobile rozszerza swoją działalność o usługi telefonii
stacjonarnej dedykowane dla klientów biznesowych;
P4 — P4 działa pod marką parasolową Play, jak również używa dodatkowej marki Red Bull Mobile. Na dzień
31 grudnia 2014 roku P4 raportował 12,3 mln kart SIM. P4 skupia swoją działalność wyłącznie na usługach
mobilnych, wspierając się hurtowym zakupem dostępu do sieci mobilnych konkurencyjnych operatorów, w tym
Polkomtela;
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Grupa Midas - Grupa Midas, działa na rynku hurtowym za pośrednictwem spółek Aero2 i Mobyland, świadcząc
usługi hurtowego dostępu do własnej sieci telekomunikacyjnej głównie na rzecz Grupy Cyfrowy Polsat.
Jednocześnie Aero2 prowadzi również działalność detaliczną świadcząc usługi darmowego dostępu do Internetu
oraz usługi detaliczne w modelu prepaid przy użyciu marki „wRodzinie”.
Poniższa tabela zawiera główne informacje dotyczące rezerwacji częstotliwości przez mobilnych operatorów
infrastrukturalnych (MNO) według stanu na dzień publikacji niniejszego Sprawozdania.
ZPA, MMRATWY GZ MIRPAFTO TIAL. (TWATOENKKJE TUL
(1) Zgodnie z decyzją rezerwacyjną 1800 MHz przekazaną przez Prezesa UKE do Polkomtel w dniu 8 września 2014 roku.
(2) Przez Nordisk Polska Sp. zo.o.
W celu planowania, budowy oraz utrzymania nowej sieci mobilnej, jak również uczestnictwa w przetargach związanych z tą
działalnością Orange Polska i T-Mobile założyły w 2011 roku spółkę joint-venture o nazwie NetWorks! W ostatnim czasie
operatorzy ci rozszerzyli współpracę określając, że Orange będzie mógł świadczyć usługi LTE korzystając również
z częstotliwości 1800 MHz posiadanych przez T-Mobile. Przewiduje się, że w przyszłości współpraca ta może także zostać
rozszerzona na inne pasma częstotliwości. Porozumienie dotyczące współużytkowania zasobów sieci radiowych zostało
podpisane na okres 15 lat z możliwością przedłużenia.
Z uwagi na wyłączenie telewizji analogowej w 2013 roku, pewne zasoby częstotliwości stały się dostępne w ramach
tzw. dywidendy cyfrowej. W lutym 2013 roku Prezes UKE rozstrzygnął przetarg na rezerwację dostępnych częstotliwości z
pasma 1800 MHz, przyznając je operatorom T-Mobile oraz P4. Ostateczna alokacja wspomnianych częstotliwości nastąpiła
w lipcu 2013 roku. Ponadto w dniu 10 października 2014 roku, ponownie opublikowane zostało ogłoszenie o aukcji na
rezerwacje częstotliwości z zakresu 800 MHz oraz z zakresu 2600 MHz. Według informacji UKE, do aukcji przystąpiło i
zostało zakwalifikowanych sześć podmiotów: Polkomtel, Orange Polska, T-Mobile Polska, P4, Hubb Investments oraz
NetNet. Na dzień publikacji niniejszego Sprawozdania aukcja nie została zakończona.
MVNO to operatorzy, którzy świadczą usługi telefonii mobilnej oraz/lub mobilnej transmisji danych, ale nie posiadają
samodzielnie rezerwacji częstotliwości, ani nie muszą posiadać infrastruktury niezbędnej do świadczenia tego typu usług.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W modelu biznesowym MVNO, istniejący MNO dostarczają zasoby częstotliwości oraz potrzebną infrastrukturę na rzecz
MVNO. Zgodnie z raportem UKE w 2013 roku usługi mobilne w modelu MVNO świadczyło 19 operatorów.
Pomimo, że liczba MVNO ciągle rośnie, żaden z nich nie uzyskał znaczącej pozycji rynkowej. Według raportu UKE, łączny
udział MVNO (wraz z CenterNet i Mobyland) w rynku klientów mobilnych w 2013 roku wyniósł 2,5%. Z kolei łączne
przychody wszystkich MVNO, wraz z MNO (CenterNet, Mobyland i Aero2) w 2013 roku stanowiły jedynie 0,4% całkowitej
wartości polskiego rynku usług mobilnych.
Szerokopasmowe połączenie z Internetem może zostać dokonane przy użyciu wielu różnych technologii budowanych
w oparciu o technologie stacjonarne, w tym m.in. xDSL, modem kablowy, LAN-Ethernet, WLAN lub technologie mobilne,
takie jak modem mobilny czy router działający przy wykorzystaniu technologii GPRS, EDGE, UMTS, HSPA lub LTE.
Szerokopasmowy Internet w Polsce jest dostarczany przez łącza kablowe i sieci bezprzewodowe.
Na przestrzeni ostatnich kilku lat systematycznie wzrasta wskaźnik penetracji szerokopasmowego Internetu w Polsce.
Zgodnie z danymi opublikowanymi w raporcie UKE, w 2013 roku dostęp do szerokopasmowego Internetu posiadało 87,7%
gospodarstw domowych w Polsce a wskaźnik penetracji w przeliczeniu na 100 mieszkańców wynosił w 2013 roku 30,8%, co
oznacza, iż w Polsce zainstalowanych było ok. 12 mln usług szerokopasmowego dostępu do Internetu, o ponad 11% więcej
niż w 2012 roku. 7,6 miliona użytkowników korzystało z internetu stacjonarnego (wzrost o 7,1% wobec 2012 roku), natomiast
usługę mobilnego Internetu posiadało 4,2 miliona osób, tj. o 19,5% więcej niż rok wcześniej.
Jednocześnie jednak, według danych Eurostat z grudnia 2014 roku, aż 28% Polaków nigdy dotychczas nie korzystało
z dostępu do Internetu, przy średnim wyniku dla krajów Unii Europejskiej na poziomie 18% i wyniku rzędu 3-6% dla
wybranych krajów Europejskich (Holandia, Wielka Brytania, kraje skandynawskie).
Stosunkowo niski wskaźnik nasycenia polskiego rynku dostępu do szerokopasmowego Internetu i postępujący rozwój
technologii mobilnych sprawiają, że mobilna transmisja danych jest obecnie najszybciej rosnącym segmentem rynku
telekomunikacyjnego.
Zgodnie z raportem UKE, wartość rynku dostępu do Internetu mierzona wielkością przychodów z usług wyniosła w 2013 roku
4,57 mld PLN, co stanowi wzrost o 3,7% w porównaniu do roku 2012. W 2013 roku wzrost o 15,1% r/r odnotowały przychody
z usług opartych o technologie mobilne, podczas gdy wpływy z ofert stacjonarnych opartych o łącza xDSL i modemy kablowe
w tym samym czasie znalazły się w trendzie spadkowym. Według raportu UKE średni miesięczny przychód przypadający na
jednego klienta usługi internetowej (ARPU) spadł w 2013 roku o 2,21 zł w porównaniu do 2012 roku, do 32,1 zł.
Dostępność stacjonarnego szerokopasmowego Internetu w Polsce jest ograniczona głównie do obszarów miejskich.
W obszarach pozamiejskich, stacjonarny Internet szerokopasmowy dostępny jest w ograniczonym zakresie, co jest efektem
historycznie niskich inwestycji spowodowanych wysokim kosztem budowy pętli lokalnych. Zgodnie z danymi UKE, dostęp
w technologii xDSL nadal pozostaje najbardziej popularną formą stacjonarnego dostępu do Internetu. Dominującym
podmiotem działającym w tej technologii jest grupa Orange, która posiadała 75,3% udziału w całkowitej liczbie klientów
technologii xDSL.
Modemy kablowe, oferowane przez operatorów telewizji kablowej, są drugą najpopularniejszą technologią dostępu do
stacjonarnego Internetu. Zgodnie z danymi UKE, głównymi operatorami działającymi na tym rynku byli UPC Polska (39,8%
udziału w rynku według liczby użytkowników), Vectra (18,8%) i Multimedia (15,6%). Z uwagi na wysoki koszt rozbudowy sieci
kablowych w mniej zurbanizowanych rejonach kraju, potencjał wzrostu udziału sieci kablowych w rynku dostępu do Internetu
jest ograniczony.
Rynek szerokopasmowego dostępu do Internetu w technologiach mobilnych (definiowany jako dostęp poprzez modemy
bądź dedykowane karty SIM zintegrowane z laptopami bądź tabletami) jest wysoce skoncentrowany. Według raportu UKE
czterej główni dostawcy tej usługi (Polkomtel, T-Mobile, Orange oraz P4) w 2013 roku posiadali łącznie 92,1% udziału
w rynku.
W porównaniu do pozostałych krajów UE, rynek szerokopasmowego mobilnego dostępu do Internetu w Polsce posiada duży
potencjał wzrostu. Ma to związek z relatywnie niską jakością infrastruktury stacjonarnej istniejącej w Polsce, co w coraz
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>większym stopniu skłania klientów do wyboru Internetu mobilnego z uwagi na lepsze parametry tej usługi w ich rejonie
zamieszkania. Ponadto niski poziom urbanizacji Polski powoduje, iż zasięg mobilny jest często jedynym rozwiązanien
dostępnym na danym obszarze.
Zgodnie z raportem UKE, w 2013 roku na rynku usług dostępu do Internetu najszybciej rosły przychody z technologii
mobilnej, stając się najbardziej popularną formą dostępu do Internetu pod względem liczby użytkowników (udział w rynku
rzędu 39,4%, rosnący z 34,8% w 2012 roku). Jest to efektem szerokiej dostępności i łatwej instalacji tej formy
szerokopasmowego dostępu do Internetu, rosnącego pokrycia sieci HSPA+ i LTE, jak również zwiększającej się prędkości
transmisji danych. Mobilność tej formy dostępu do Internetu jest również jej dodatkowym atutem dla pewnej grupy klientów.
Dalszy rozwój technologii HSPA+, LTE i LTE Advanced pozwalający dostarczyć większości populacji Polski dostęp do
wysokiej jakości szerokopasmowego Internetu mobilnego, umożliwiającego świadczenie nowych usług i produktów, np.
opartych o transmisję wideo, będzie powodował dalszą popularyzację mobilnego dostępu do Internetu wśród polskich
klientów. Przy ograniczonych inwestycjach operatorów stacjonarnych w obszarach podmiejskich i wiejskich,
szerokopasmowy mobilny dostęp do Internetu będzie również głównym czynnikiem przyczyniającym się do podwyższania
penetracji kraju usługami dostępu do Internetu. Dodatkowo wysoka jakość usług świadczonych w technologii LTE będzie
przyczyniała się do wyższej konsumpcji danych przez użytkowników końcowych, co będzie sprzyjało poprawianiu poziomu
ARPU, obniżaniu churnu i zdobywaniu udziału w rynku przez operatorów, którzy będą posiadali dostęp do częstotliwości
i infrastrukturę konieczną do świadczenia tych usług.
Według prognoz PMR rynek transmisji danych, łączy dzierżawionych i dostępu do Internetu (Data Transmission, Line Rental
and Internet Services Provision, DLISP) pozostanie segmentem rynku telekomunikacyjnego, który będzie rozwijał się
najszybciej. Największe znaczenie dla rynku będą mieć dalsze inwestycje w rozbudowę sieci szerokopasmowej oraz
postępujący rozwój technologii LTE. Prognozy PMR przewidują, że w latach 2014 - 2018 roku średnioroczne tempo wzrostu
wartości rynku DLISP wyniesie 2,0% (CAGR) i jego wartość w 2018 roku osiągnie poziom 7 mld PLN.
Zgodnie z prognozami PMR, w 2018 roku liczba użytkowników szerokopasmowego dostępu do Internetu w Polsce wzrośnie
do 14,9 miliona. W latach 2013-2018 użytkowników mobilnego Internetu szerokopasmowego będzie przybywać szybciej niż
użytkowników łączy stacjonarnych w wyniku konkurencyjnych cen usług mobilnych oraz wzrostu zasięgu sieci 3G, który
bezpośrednio przekłada się na jakość i ciągłość nabywanej usługi. Dodatkowym bodźcem do rozwoju i obniżania cen usług
mobilnego Internetu jest szybko postępująca rozbudowa sieci w nowej technologii LTE. Standard LTE pozwala na
świadczenie usług mobilnych o szybkości transferu i przepustowości sieci nieosiągalnych w dotychczasowych technologiach
radiowych.
Usługi telefonii komórkowej świadczymy przede wszystkim za pośrednictwem naszej spółki zależnej Polkomtel, operatora
sieci Plus. Oferujemy usługi komórkowych połączeń głosowych dla klientów biznesowych i indywidualnych. Usługi
komórkowych połączeń głosowych są dostępne zarówno w sieci GSM jak i UMTS.
Oferta dla indywidualnych klientów kontraktowych jest ustandaryzowana i obejmuje różnorodne plany taryfowe. Obecnie,
oferta jest dostępna w modelu postpaid, prepaid, jak również w ramach oferty mix.
„Plus Abonament&quot;, oferta postpaid dla klientów indywidualnych, opiera się na miesięcznej opłacie abonamentowej, która
zawiera określoną ilość minut, a często także innych usług (np. wiadomości tekstowych). Obecnie w ofercie wszystkich
operatorów działających na polskim rynku dominują nielimitowane plany cenowe, w ramach których klient może rozmawiać
bez limitu, przesyłać nieograniczoną liczbę SMS-ów, a w niektórych wypadkach także MMS-ów. Zakres usług dostępnych
w modelu bez limitu, w tym także kierunek połączeń głosowych (tylko wewnątrz sieci, do wszystkich sieci komórkowych,
także do sieci stacjonarnych) są zależne od poziomu abonamentu. Ponadto, im wyższy abonament, tym większy pakiet
danych dostępny bez dodatkowych opłat. Także oferta Plus Abonament jest konstruowana w taki właśnie sposób. Klienci,
którzy decydują się na niższe zobowiązania, usługi nieobjęte abonamentem mogą dokupywać dodatkowo np. SMSy bez
limitu, rozmowy do sieci stacjonarnych bez limitu, pakiety danych, pakiety roamingowe. Umowy są zawierane na czas
określony, który zazwyczaj wynosi 24 miesiące w przypadku umów zawierających subsydiowany sprzęt. Plany taryfowe
pozwalają klientom wybierać spośród wielu oferowanych modeli subsydiowanych telefonów lub wybrać opcję bez telefonu.
Oferty „Plus Mix” i „Plush Mix” to połączenie oferty prepaid i oferty kontraktowej. W zamian za subsydiowany telefon, klient
zobowiązuje się do dokonania określonej liczby doładowań o określonej wartości. W odróżnieniu od tradycyjnych planów
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>taryfowych, okres świadczenia usługi nie jest stały, a klient jest zobowiązany wyłącznie do zasilenia konta określoną kwotą,
przynajmniej raz na 30 dni.
Oferty prepaid zapewniają naszym klientom możliwość uzyskania dostępu do sieci mobilnej po zakupie odpowiedniego
pakietu startowego (karta SIM z przypisaną kwotą do wykorzystania na usługi komórkowe). Generalnie, w ofercie prepaid
brak jest opłat miesięcznych, a klienci nie są zobowiązani do doładowywania konta. Wszystkie plany taryfowe w ofercie
prepaid zakładają, że doładowania można dokonać w dowolnym momencie za pomocą doładowań prepaid dostępnych u
agentów, dealerów lub poprzez inne kanały sprzedaży. Usługi głosowe prepaid oferowane są pod dwiema markami, „Plus na
Kartę&quot; oraz „Plush na kartę”. W ramach każdej z nich klient może dostosować ofertę do swoich potrzeb wybierając spośród
dostępnych pakietów i opcji dodatkowych np. pakiety danych, rozmowy lub SMSy bez limitu i odpowiednio zarządzając
kwotą swojego doładowania.
Klientom biznesowym oferujemy przede wszystkim rozwiązania kontraktowe, często na bazie ogłaszanych przez klientów
przetargów. Dodatkowo, oferujemy usługi telefonii stacjonarnej, rozwiązania w zakresie sieci LAN (local area network) / WAN
(wide area network), szerokopasmowy mobilny dostęp do Internetu i inne dedykowane rozwiązania. Umowy zawierane z
klientami biznesowymi określają taryfę, okres obowiązywania umowy i wartość miesięcznych opłat abonamentowych.
Umowy takie mogą obejmować subsydiowane telefony, które klienci mogą wybrać spośród wielu dostępnych modeli.
Usługi komórkowych połączeń głosowych dla klientów biznesowych należących do segmentu SOHO (small office/ home
office) są bardziej ustandaryzowane. Obejmują one kilkanaście opcji miesięcznych opłat abonamentowych, które
uwzględniają określone preferencje klientów należących do tego segmentu. Umowy z klientami SOHO są podpisywane na
czas określony, który zazwyczaj wynosi 24 miesiące.
W ramach usług detalicznych, świadczymy usługi roamingu międzynarodowego dla swoich klientów, dzięki którym mogą oni
korzystać z usług telekomunikacyjnych (połączeń głosowych, wiadomości tekstowych oraz transmisji danych) w trakcie
pobytu zagranicą, po zalogowaniu się w zagranicznej sieci.
Większość połączeń roamingowych wykonywanych przez naszych klientów jest kierowana poprzez sieci europejskie.
Głównym partnerem Polkomtel w zakresie detalicznego roamingu międzynarodowego jest Vodafone.
Oferta detaliczna usług roamingu międzynarodowego jest zależna od maksymalnego poziomu cen detalicznych w UE
i krajach EOG. Regulacje w zakresie roamingu określają harmonogram obniżki maksymalnych stawek detalicznych dla
połączeń głosowych i wiadomości tekstowych w roamingu międzynarodowym w UE i krajach EOG.
Świadczymy kompleksowe usługi transmisji danych, zarówno dla klientów indywidualnych jak i biznesowych pod dwiema
alternatywnymi markami: Cyfrowy Polsat oraz Plus. Usługi transmisji danych obejmują podstawowe szerokopasmowe usługi
mobilnej transmisji danych, wiadomości multimedialne MMS, portal WAP (obejmujący usługi multimedialne, lokalizacyjne
i społecznościowe) oraz usługi dla biznesu, takie jak wirtualne sieci prywatne (virtuał private network).
Usługi mobilnego szerokopasmowego dostępu do Internetu świadczymy wykorzystując technologie trzeciej generacji:
HSPA+ oraz HSPA+ Dual Carrier, a od 2011 roku także nowoczesną technologię LTE. Nasza oferta usług dostępu do
Internetu ma charakter uniwersalny, zapewniając w ramach jednej opłaty abonamentowej dostęp do Internetu przy
wykorzystaniu wszystkich obsługiwanych przez sieć technologii. Dzięki temu dziś w zasięgu naszej usługi internetowej
mieszka 99% Polaków a ok.80% może korzystać z Internetu LTE.
Oferujemy pakiety danych różnej wielkości i w różnych wariantach cenowych, dostosowanych do różnych potrzeb
użytkowników. Klienci, którzy chcą skorzystać z naszych usług transmisji danych, mogą wybierać spośród: (i) kontraktowych
planów cenowych; (ii) planów prepaid; (iii) ograniczonych pakietów danych dostępnych wraz z ofertą usług głosowych; oraz
(iv) usług typu pay as you go.
Kontraktowe plany taryfowe oferują podstawowy mobilny szerokopasmowy dostęp do Internetu. Bazują one na miesięcznym
abonamencie i zapewniają określony co do wielkości pakiet danych bądź nieograniczoną transmisję danych w sieci LTE.
W aktualnej ofercie po przekroczeniu określonej ilości danych, która zależna jest od wysokości opłaty abonamentowej,
transmisja danych odbywa się ze zmniejszoną prędkością, lecz klient nie ponosi dodatkowych kosztów za dalszą transmisję
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>danych. W celu przywrócenia pełnej prędkości można dokupić dodatkowe pakiety danych. W ramach oferty kontraktowej
klienci mają możliwość zakupu subsydiowanych urządzeń do transmisji danych (w tym modemów USB, routerów
stacjonarnych i mobilnych). Dodatkowo dostępna jest szeroka gama tabletów i laptopów w modelu sprzedaży ratalnej, jak
również oferta bez sprzętu — „Tylko SIM”.
Dla osób preferujących oferty przedpłacone mamy Plus Internet na Kartę, dedykowaną do transmisji danych taryfę prepaid
w której po każdorazowym doładowaniu konta, klient otrzymuje określony pakiet danych, którego wielkość oraz okres
ważności uzależnione są od kwoty takiego doładowania.
Usługi typu pay as you go to usługi, w ramach których klientom (zarówno kontraktowym jak i prepaid) naliczane są, według
standardowych stawek, opłaty za transmisję danych (mierzoną w kilobajtach).
Dnia 3 czerwca 2014 roku wspólnie z Polkomtelem, jako pierwsi w Polsce, udostępniliśmy usługę nielimitowanego dostępu
do Internetu w technologii LTE przez całą długość umowy do klientów indywidualnych i biznesowych pod nazwą Power LTE.
Obecnie jest to podstawa naszej oferty usług szerokopasmowego dostępu do Internetu. Wielkość pakietów dostępnych w
ramach oferty waha się między 5 a 35 GB. Po wykorzystaniu podstawowego pakietu danych klient nadal korzysta z Internet
dzięki usłudze LTE bez limitu, tyle że z ograniczoną prędkością zależną od wysokości płaconego abonamentu. Przez
pierwszych 6 miesięcy klient zwolniony jest z opłaty za usługę LTE bez limitu, po tym okresie może z niej zrezygnować
i pozostać tylko z pakietem podstawowym, lub korzystać nadal w ramach dodatkowej opłaty miesięcznej 10 zł.
Dzięki ofercie Power LTE oraz stworzonemu specjalnie dla Cyfrowego Polsatu i Polkomtelu Zestawu Internetu Domowego
LTE możemy zaproponować naszym klientom produkt stanowiący pełnowartościową alternatywę dla Internetu
stacjonarnego. Zestaw Internetu Domowego LTE składający się z modelu zewnętrznego LTE (ODU) i domowego routera
WiFi (IDU) jest jedynym tego typu produktem na rynku. Wyraźnie zwiększa zasięg Internetu LTE i poprawia jego jakość,
umożliwiając tym samym korzystanie z najnowocześniejszej technologii LTE w miejscach, w których do tej pory nie było to
możliwe. Do montażu zestawu można wykorzystać istniejącą instalację antenową TV (satelitarną lub naziemną) przesyłając
po jednym kablu koncentrycznym zarówno sygnał TV jak i Internet LTE.
Ponadto, każda osoba rozważająca zakup Internetu LTE Cyfrowego Polsatu lub Plus Internetu może skorzystać z opcji
„/ dni na próbę” — pozwalającej na wypróbowanie usługi i ewentualną rezygnację bez dodatkowych kosztów po zwróceniu
modemu.
Usługi telekomunikacyjne realizowane są poprzez infrastrukturę radiową spółki Polkomtel i spółek grupy kapitałowej Midas
S.A. (Mobyland, Aero2).
Polkomtel posiada zintegrowaną sieć łączności komórkowej drugiej oraz trzeciej generacji (określanych, odpowiednio, jako
technologie 2G i 3G). Sieć Polkomtelu obsługuje następujące technologie: GSM/GPRS/EDGE (2G) i UMTS/HSPA+/HSPA+
Dual Carrier (3G). Dodatkowo, Polkomtel posiada rozbudowaną sieć CDMA. Z kolei umowa z Mobyland zapewnia nam
dostęp do usług bezprzewodowego transferu danych na częstotliwości 1800 MHz i 900 MHz w technologii LTE i HSPA+.
Z uwagi na to, że sieci komórkowe umożliwiają automatyczne przełączanie pomiędzy technologiami, zapewniona jest
nieprzerwana funkcjonalność usług dla użytkowników końcowych, podczas gdy parametry (np. prędkość transmisji danych)
ulegają poprawie w momencie, gdy użytkownik znajdzie się w zasięgu bardziej zaawansowanej technologicznie sieci.
Według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku, bez uwzględnienia nadajników działających na bazie częstotliwości
należących do Grupy LTE, sieć dostępowa 2G Polkomtelu składała się z 6.729 stacji bazowych, natomiast sieć 3G z 3.642
stacji NodeB, z których większość obsługiwała technologię HSPA (w tym 2.903 HSPA Dual Carrier). Sieć CDMA obejmowała
548 stacji bazowych. Według stanu na dzień 31 grudnia 2014 roku, eksploatowana przez Grupę LTE sieć LTE/HSPA+,
rozwijana wspólnie z Polkomtelem, składała się z 4.896 stacji bazowych działających w technologii HSPA+ oraz 4.141 stacji
bazowych działających w technologii LTE.
Sieć dostępowa Polkomtelu wspierana jest przez sieć transmisyjną wykorzystującą głównie technologie pakietowej transmisji
danych. Sieć ta dzieli się na warstwę dostępową (łącza radioliniowe 180 Mb/s i 360 Mb/s oraz łącza światłowodowe), sieć
agregacyjną (w całości światłowodową, wykorzystującą technologię Carrier Ethernet Transport MPLS-TP o przepływności
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>głównie 10 Gb/s) oraz sieć szkieletową (w całości światłowodową, wykorzystującą technologię IP/MPLS z przepływnościami
będącymi wielokrotnością 10 Gb/s, a od 2014 roku również 100 Gb/s).
Radiowa sieć transportowa składa się z 7.814 łączy radioliniowych w warstwie dostępowej. Warstwa agregacyjna sieci
transportowej zbudowana jest z 549 węzłów wyposażonych w przełączniki CET wysokiej pojemności, a warstwa szkieletowa
z 10 węzłów z redundantnymi routerami IP/MPLS. W warstwie fizycznej pracuje 67 węzłów DWDM wyposażone
w urządzenia umożliwiające przenoszenie ruchu o przepływności do wielokrotności 100 Gb/s (wielokrotność wymiarowana
jest na bieżące potrzeby danego węzła). Sieć transportowa wykorzystywana jest do świadczenia dedykowanych usług dla
segmentu klientów biznesowych. Przykładami takich usług są: wirtualne sieci prywatne (z możliwością dostępu do Internetu),
centrale PBX oraz łącza dzierżawione.
Sieć optyczna eksploatowana przez Polkomtel obejmuje 3.293 km własnych kabli światłowodowych oraz 3.937 km
dzierżawionych kabli światłowodowych.
Sieć rdzeniowa, której wyłącznym właścicielem jest Polkomtel, zapewnia centralną obsługę usług abonenckich, integrując je
dla technologii 2G/3G/4G (Singłe Core). Dzięki temu Polkomtel jest w stanie zapewnić klientom dostęp do swoich usług bez
względu na wykorzystaną technologię radiową, pozwalając na ewolucyjne przejście dla usług głosowych od 2G (GSM),
poprzez 3G (w tym usługi głosowe wyższej jakości), do 4G (z usługami głosowymi opartymi o CSFB lub, w przyszłości,
VoLTE). Taką samą strategię zastosowano dla usług transmisji danych, dzięki czemu klient może korzystać
z szerokopasmowego dostępu do Internetu zarówno w sieci 3G (HSPA+, HSPA+ Dual Carrier), jak i 4G (LTE). Architektura
sieci rdzeniowej pozwala na efektywne i proste rozszerzanie pojemności wraz z rozwojem bazy abonenckiej i wzrostem
zapotrzebowania na usługi.
Poprzez Polkomtel jesteśmy właścicielem zarówno infrastruktury pasywnej (takiej jak wieże, maszty, kontenery oraz systemy
zasilania i klimatyzacji), jak i aktywnej (takiej jak stacje bazowe, kontrolery stacji bazowych i systemy transmisyjne).
Dostawcami infrastruktury aktywnej są wiodący międzynarodowi dostawcy, tacy jak między innymi Nokia Solutions and
Networks i Ericsson w zakresie sprzętu 2G/3G oraz Huawei, Ericsson i NEC w warstwie transmisyjnej. Polkomtel stosuje
zazwyczaj umowy ramowe, bez określania konkretnych zobowiązań dla rozbudowy sieci, w połączeniu z usługami wsparcia,
takimi jak modernizacje i uaktualnienia oprogramowania, usługami napraw i rozwiązywania problemów w zakresie rozwoju
sieci Polkomtelu.
Na bieżąco modernizujemy i rozwijamy naszą sieć, aby móc świadczyć technologicznie zaawansowane usługi naszym
użytkownikom oraz w celu optymalizacji parametrów technicznych i efektywności sieci. Modyfikacje sieci obejmują
zwiększanie pojemności istniejących elementów sieci, wymianę oraz wprowadzanie dodatkowego osprzętu oraz ciągłą
optymalizację uzyskiwaną poprzez rekonfigurację parametrów sieci.
Sieć Polkomtelu jest monitorowana i utrzymywana przez główne centrum zarządzania siecią (NMC) oraz cztery regionalne
centra utrzymania (OMC). Centra utrzymania odpowiedzialne są za monitorowanie i nadzór nad siecią dostępową w trybie
ciągłym, bieżącą obsługę awarii i usterek, prowadzenie prac integracyjnych i konfiguracyjnych oraz koordynowanie prac
naprawczych realizowanych przez zespoły utrzymania terenowego. Centrum zarządzania siecią zapewnia, z kolei, obsługę
sieci rdzeniowej i platform usług dodanych (w analogicznym zakresie jak w przypadku centrów utrzymania) oraz dodatkowo
pełni rolę centralnego punktu kontaktowego Polkomtelu dla organów administracji państwowej, jak też innych operatorów
krajowych i zagranicznych w sytuacjach kryzysowych oraz w przypadku zaistnienia awarii.
W ramach procesu optymalizacji obejmującego wszystkie komponenty sieci, w tym sieć dostępową, sieć transportową, sieć
rdzeniową i wszystkie punkty styku sieci, rozkład ruchu oraz określone parametry sieci i usług są stale monitorowane
i analizowane.
W 2011 roku, jako pierwsi w Polsce zaczęliśmy świadczyć usługi szerokopasmowego dostępu do Internetu w technologii
LTE, która obecnie jest w stanie zapewnić prędkość do 150 Mb/s. Usługę świadczymy poprzez sieć LTE na częstotliwości
1800 MHz, budowaną od 2010 roku przez Mobyland we współpracy z CenterNet. W porównaniu do technologii HSPA+ czy
UMTS, LTE charakteryzuje się dużo mniejszymi opóźnieniami i pozwala na obsługę znacząco większej liczby użytkowników.
Potencjał technologii LTE polega na większej pojemności i szybkości transmisji przy mniejszych opóźnieniach, dzięki czemu
użytkownicy mogą swobodnie korzystać z usług interaktywnych i multimedialnych, wymagających dużej przepustowości
itransmisjj w czasie rzeczywistym, jak gry online, komunikacja wideo czy telewizja HD przez Internet. Urządzenia
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>konsumenckie LTE oferowane przez Cyfrowy Polsat pozwalają na obsługę prędkości do 150 Mb/s przy pobieraniu danych
i do 50 Mb/s - przy wysyłaniu.
Większość terminali w naszej ofercie dostępu do internetu wykorzystuje transmisję danych w technologii LTE. W sprzedaży
oferujemy modemy, routery mobilne, routery stacjonarne, tablety oraz zestawy z laptopami. Obecnie do wyboru mamy sprzęt
oferujący maksymalną prędkość pobierania danych w LTE do 100 Mb/s oraz 150Mb/s.
Blisko połowa sprzedaży kontraktów ze sprzętem realizowana jest z routerami mobilnymi lub stacjonarnymi. Wśród
dostępnych urządzeń na uwagę zasługuje zestaw ODU-IDU — połączenie modemu LTE montowanego na zewnętrz domu,
przystosowanego do pracy w trudnych warunkach i routera rozprowadzającego Internet w domu. Takie rozwiązanie
pozwalana uzyskanie lepszego zasięgu sieci niż w przypadku tradycyjnych routerów.
Ze wszystkich kategorii sprzętowych najsilniejszy wzrost sprzedaży notują tablety LTE. Ta kategoria do niedawna była
zarezerwowana dla marek i modeli z górnych półek cenowych. Dziś obok modeli prestiżowych takich jak Samsung Galaxy
Tab S lub iPad Air możemy zaoferować klientom także tańsze sprzęty masowe, np.: LG G-Pad, Huawei MediaPad M1,
Lenovo S8.
Modemy oraz routery sprzedajemy w modelu subsydiowanym. Cena sprzętu uzależniona jest od wysokości opłaty
miesięcznej, im wyższa, tym tańszy jest sprzęt. Od tej opłaty uzależniona jest także wielkość pakietów danych do
wykorzystania w danym miesiącu.
Tablety oraz zestawy z laptopami sprzedawane są w modelu ratalnym. Do opłaty miesięcznej za pakiet danych doliczana
jest co miesiąc rata za zakupiony sprzęt. W ofercie mamy możliwość rozłożenia ceny sprzętu na 24 oraz 36 rat.
Większość sprzedawanych aktualnie telefonów to smartfony. Udział telefonów klasycznych utrzymuje trend spadkowy
i obecnie wynosi zaledwie kilkanaście procent. Już co drugi sprzedawany smartfon wykorzystuje technologię LTE do
transmisji danych. Co więcej, technologia LTE pojawia się w coraz tańszych telefonach. Do tej pory były to produkty
renomowanych producentów. Do wyścigu o rynek dołączają już także popularne marki. Dziś telefon LTE można kupić za
przysłowiową złotówkę w zobowiązaniu miesięcznym 50 zł. Granica ta będzie się z czasem jeszcze obniżać.
Telefony sprzedawane są w dwóch modelach: subsydiowanym — tu cena sprzętu dla klienta spada wraz ze wzrostem
wybranego abonamentu, oraz ratalnym — do opłaty miesięcznej doliczana jest rata za zakupiony sprzęt. Obecnie we
wszystkich zobowiązaniach w ramach abonamentu oferujemy pakiet na transmisję danych, także w technologii LTE.
Według naszych danych, udział sprzedaży smartfonów pośród wszystkich telefonów sprzedanych klientom sieci Plus wzrósł
z 74% w czwartym kwartale 2013 roku do 84% w czwartym kwartale 2014 roku, przez co odsetek użytkowników smartfonów
w sieci Plus wzrósł z 33% na koniec 2013 roku do 44% szacowanych na koniec 2014 roku.
Polski rynek mediów i telekomunikacji przekształca się wraz ze zmianą preferencji klientów, którzy coraz częściej szukają
usług w ramach mediów i komunikacji świadczonych w przystępnych cenach przez jednego operatora. W odpowiedzi,
operatorzy świadczą usługi płatnej telewizji, szerokopasmowego Internetu oraz telefonii pakietowane w ramach jednej oferty,
umożliwiając klientom zakup wszystkich tych usług w ramach jednej umowy, jednej faktury i jednej opłaty. Oferowanie usług
zintegrowanych umożliwia podmiotom dostarczającym media i usługi telekomunikacyjne sprostanie potrzebom klientów,
a także zwiększenie lojalności klientów, co wpływa na spadek wskaźnika odpływu klientów. Jednocześnie, przy wysokim
nasyceniu rynku płatnej telewizji oraz telefonii komórkowej, pakietyzacja usług odgrywa coraz ważniejszą rolę w utrzymaniu
istniejącej bazy klientów.
Usługi zintegrowane są w Polsce świadczone przede wszystkim przez operatorów telewizji kablowej i firmy
telekomunikacyjne. Zarówno jedni jak i drudzy świadczą swoje usługi zintegrowane przede wszystkim w dużych i średnich
miastach, głównie ze względu na ograniczony zasięg geograficzny ich infrastruktury i ogólnie słabo rozwiniętą infrastrukturę
telekomunikacyjną w Polsce. Rynek usług zintegrowanych w Polsce jest słabo rozwinięty na terenach słabo zaludnionych,
a przez to ma znaczny potencjał wzrostu na obszarach podmiejskich, w małych miastach i wsiach, gdzie takie usługi są
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>obecnie praktycznie niedostępne. Oprócz niskiego współczynnika penetracji ofert usług zintegrowanych na słabo
zaludnionych terenach, również usługi internetowe świadczone przez operatorów kablowych na tych terenach są z reguły
niskiej jakości ze względu na wyraźne braki infrastruktury. Dla operatorów płatnej telewizji, których nie ogranicza zasięg
geograficzny i brak infrastruktury sieciowej w takim stopniu jak operatorów telewizji kablowej i telekomunikacyjnych
operatorów sieci stacjonarnych, stwarza to szanse na stanie się wiodącymi dostarczycielami wysokiej jakości usług
zintegrowanych dla klientów na przedmieściach, w małych miastach i wiejskich obszarach Polski.
Według raportu Komisji Europejskiej „E-Communications Household Survey&quot; z czerwca 2014 roku nasycenie usługami
zintegrowanymi (definiowanymi jako więcej niż jedna usługa w ramach oferty jednego operatora) w Polsce w 2013 roku
wynosiło 21% podczas gdy w UE sięgało 46%, a w Holandii i Belgii przekraczało 70%.
Obecnie usługi zintegrowane typu triple-play, w których skład wchodzą usługi: telewizja, Internet i telefon, świadczone są
przez operatorów sieci kablowych, takich jak UPC Polska Sp. z o.o., Multimedia Polska S.A. i Vectra S.A., operatorów
telekomunikacyjnych, takich jak Grupa Orange, Netia S.A. a wśród operatorów platform DTH przez Cyfrowy Polsat.
Trendy konsolidacyjne obserwowane na rynku mediów i telekomunikacji wskazują na powstawanie na rynku mediowo.
telekomunikacyjnym grup, które oferują klientom usługi w pakietach i rozwijają rynek usług zintegrowanych. Od 2011 roku
grupy TVN S.A. i Orange utrzymują współpracę w celu oferowania wspólnych usług — internetowych i pakietów telewizyjnycł
(dawnej platforma „n”). Pod koniec 2012 roku Grupa TVN S.A. i Canal+ Cyfrowy Sp. z 0.0. podpisały umowę, na podstawie
której w marcu 2013 roku doszło do połączenia ich platform satelitarnych, przy czym współpraca z Orange została
utrzymana i przeniesiona na wspólną platformę nc+. Rynek usług zintegrowanych rozwija również Cyfrowy Polsat, który
w 2014 roku nabył pośrednio udziały w Polkomtelu i obecnie obie spółki proponują zarówno istniejącym klientom obu spółek
jak i nowym klientom wspólną ofertę usług łączonych, obejmujących przede wszystkim telewizję satelitarną, telefonię
komórkową oraz usługi mobilnego dostępu do Internetu.
Oferta usług łączonych jest dla nas narzędziem, które umożliwia poszerzanie bazy klientów, a równocześnie wzrost
przychodów, a także zwiększenie zadowolenia i lojalności naszych klientów. W dłuższej perspektywie oferta usług
zintegrowanych umożliwia nam zwiększenie średniego przychodu na klienta, a także dalsze zmniejszenie wskaźnika
odpływu klientów.
Zgodnie z ogłoszoną strategią integracji produktów i usług dla nowoczesnego domu Cyfrowy Polsat oraz Polkomtel
uruchomiły wspólny program smartDOM, który pozwala na korzystne łączenie nowoczesnych usług obu operatorów.
Umożliwia elastyczne łączenie produktów, takich jak telewizja satelitarna, Internet szerokopasmowy LTE, telefon, energia
elektryczna i usługi finansowe, a także pozwala oszczędzać na każdej dodanej do pakietu usłudze.
W maju 2014 roku Plus i Cyfrowy Polsat wprowadziły w ramach programu smartDOM ofertę dla istniejących klientów -
„Drugi produkt za połówkę, trzeci za złotówkę”. Promocja oparta jest o prosty i elastyczny mechanizm — drugi produkt jest
dostępny za połowę ceny, trzeci nawet za 1 zł. Wystarczy posiadać jedną usługę z abonamentem w wysokości minimum
49,90 zł, a przy zakupie kolejnych produktów z Grupy klient otrzymuje atrakcyjne rabaty na cały okres trwania umowy. W ten
sposób każdy klient może stworzyć optymalny zestaw dla swojej rodziny składający się z telewizji satelitarnej, Internetu
Power LTE oraz usług telefonicznych.
Od dnia 30 września 2014 roku z promocji „Drugi produkt za połówkę, trzeci za złotówkę” mogą skorzystać także nowi
klienci, którzy zakupią jeden produkt Cyfrowego Polsatu lub Plusa z abonamentem min. 39,90 zł w ofercie bez sprzętu lub
min. 59,90 zł w ofercie ze sprzętem. Tego samego dnia lub w całym okresie trwania promocji będą mogli dokupić drugą
usługę z 50% rabatem na abonament przez cały okres umowy oraz w ciągu 10 kolejnych dni trzecią usługę nawet za 1 zł..
Maksymalny rabat na trzecią usługę w ramach promocji „Drugi produkt za połówkę, trzeci za złotówkę” zarówno dla
dotychczasowych, jak i dla nowych klientów wynosił 38,90 zł.
W dniu 27 października 2014 roku uruchomiliśmy program skierowany do klientów biznesowych pod nazwą smartFIRMA,
który pozwala na łączenie usług telefonii komórkowej, Internetu LTE oraz telefonii stacjonarnej. W programie znajdują się
także produkty Plus Banku, energia elektryczna od Plusa oraz szerokie portfolio dodatkowych usług wspierających
i rozwijających biznes.
W ramach programu smartFIRMA można wybrać do pięciu produktów. Pierwszy i drugi produkt to zawsze telefonia
komórkowa i Internet (wymiennie), na drugi produkt jest rabat 50%. Trzeci produkt to zawsze telefonia stacjonarna, którą
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>można dokupić od 1 zł. Na dodatkowe karty telefonii komórkowej (czwarty i piąty produkt) można otrzymać upusty
w wysokości 10 zł i 20 zł.
smartFIRMA adresowana jest do obecnych klientów, którzy posiadają produkt (Internet lub telefonię komórkową)
z abonamentem minimum 39 zł netto oraz do nowych klientów, którzy zakupią minimum jedną aktywację telefonii
komórkowej lub Internet dla firm z abonamentem minimum 39 zł netto (bez sprzętu) lub 49 zł netto (ze sprzętem).
Wizerunek firmy oraz rozpoznawalność marki mają istotny wpływ na decyzje zakupowe większości naszych klientów.
Cyfrowy Polsat jest obecnie najsilniejszą i najbardziej rozpoznawalną marką wśród operatorów cyfrowej telewizji satelitarnej
w Polsce. Według GFK Polonia, marka Cyfrowy Polsat w 2013 roku, osiągnęła wskaźnik świadomości spontanicznej na
poziomie 87%. Istotnym elementem percepcji naszej marki, odróżniającym ją od konkurencji, jest skojarzenie z korzystną
ofertą rozumianą jako niskie ceny abonamentu i najlepsza jakość za rozsądną cenę.
Polkomtel od lat konsekwentnie podejmuje działania marketingowe mające na celu budowanie spójnego i zgodnego
z obraną strategią spółki wizerunku marki „Plus”. Dąży także do ciągłego zwiększania zadowolenia klientów z usług
Polkomtelu, w szczególności w zakresie dostępnych produktów i usług, jakości, użyteczności i dostępności działu obsługi
klienta oraz użyteczności kanałów automatycznej informacji i kanałów samoobsługowych.
W roku 2014, Polkomtel, oprócz wspierania samej marki „Plus”, wprowadził nowa platformę komunikacyjną smartDOM
(wspólna platforma dla Plusa i Cyfrowego Polsatu promująca oferty łączone) i nową markę Plush („powered by Plus”)
kierowaną do młodych. Między innymi dzięki tym działaniom, marka „Plus” jest jedną z najbardziej znanych marek na rynku
telekomunikacyjnym w Polsce. Zgodnie z badaniem przeprowadzonym na rynku telekomunikacyjnym w Polsce w listopadzie
i grudniu 2013 roku przez Grupę IQS znajomość wspomagana marki „Plus” w segmencie głosowym wynosiła 99%, zaś
w segmencie transmisji danych 96%.
Do promowania naszych usług wykorzystujemy głównie: reklamę telewizyjną (spoty, billboardy sponsorskie i działania typu
product placement), reklamę w Internecie i reklamę zewnętrzną. Prowadzimy także szereg ogólnopolskich kampanii w radiu
i w prasie. Kluczowe kampanie ogólnopolskie wspieramy działaniami lokalnymi. Każdą kampanię dotyczącą usług zarówno
Cyfrowego Polsatu jak i Polkomtelu wspieramy w mediach społecznościowych.
W autoryzowanych punktach sprzedaży promujemy nasze oferty przy użyciu BTLowych form reklamy. Dodatkowo ważnym
kanałem komunikacji z klientami - obecnymi i nowymi - są komercyjne strony internetowe Cyfrowego Polsatu i Polkomtelu.
Ponadto z naszymi obecnymi klientami komunikujemy się wykorzystując telemarketing, mailing, dedykowany kanał
abonencki (za pośrednictwem którego klienci Cyfrowego Polsatu mają dostęp do informacji dotyczących ich abonamentu)
oraz Internetowe Centrum Obsługi Klienta.
Sprzedaż naszych usług odbywa się za pośrednictwem sieci sprzedaży obejmującej swym zasięgiem całą Polskę.
W ramach współpracy między Cyfrowym Polsatem a Polkomtelem klienci Cyfrowego Polsatu mają dostęp do kompleksowej
oferty Polkomtelu, natomiast klienci Polkomtelu mogą korzystać z dedykowanej oferty usług telewizyjnych Cyfrowego
Polsatu. Na dzień 31 grudnia 2014 roku, połączona sieć sprzedaży Cyfrowego Polsatu i Polkomtelu obejmowała 1.451
punktów sprzedaży. W większości punktów sprzedaży dostępna jest zarówno oferta płatnej telewizji i Internetu od Cyfrowego
Polsatu oraz oferta telekomunikacyjna Polkomtelu, jak również dodatkowe korzyści dla klientów obu operatorów. Cyfrowy
Polsat i Polkomtel wprowadziły program lojalnościowy smartDOM, na podstawie którego nowym i istniejącym klientom
kupującym kolejną usługę Cyfrowego Polsatu lub Polkomtelu przysługują rabaty.
Dystrybucję naszych produktów i usług płatnej telewizji prowadzimy dodatkowo za pośrednictwem kanału sprzedaży
bezpośredniej D2D (door-to-door), który pozwala nam na precyzyjne dotarcie do wybranych grup klientów, bezpośredni
kontakt z klientem oraz zwiększenie zasięgu sieci sprzedaży. Na dzień 31 grudnia 2014 roku Cyfrowy Polsat posiadał 16 biur
sprzedaży bezpośredniej D2D.
Sprzedaż telekomunikacyjnych usług przedpłaconych odbywa się przy wykorzystaniu innych kanałów sprzedaży. Na dzień
31 grudnia 2014 roku, Polkomtel był stroną 26 umów z niewyłącznymi, niezależnymi sprzedawcami usług prepaid,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>obejmujących około 75 tys. punktów sprzedaży zestawów startowych i telekart oraz około 120 tys. punktów sprzedających
doładowań elektronicznych.
Dodatkowo, Polkomtel posiada rozbudowaną strukturę sprzedaży dedykowaną do obsługi zróżnicowanych pod kątem skal
klientów biznesowych. Klienci należący do segmentu korporacyjnego (z wyjątkiem mniejszych przedsiębiorstw należących
do kategorii SME) obsługiwani są przez ok. 50 tzw. „Kierowników Klientów Kluczowych” oraz około 50 dedykowanyct
opiekunów klienta. Mniejsi klienci należący do segmentu SME (Small and Medium Enterprises) oraz więksi klienci należący
do segmentu SOHO (Small Office/Home Office), tj. klienci posiadający co najmniej pięć kart SIM i generujący przychody
wyższe niż średnia przychodów klientów SOHO obsługiwani są przez około 360 autoryzowanych doradców biznesowych.
Pozostali klienci z segmentu SOHO, wraz z klientami indywidualnymi, obsługiwani są przez autoryzowane Punkty Sprzedaży
Plusa, a także przez własne telefoniczne centrum obsługi, centra telefoniczne prowadzone przez sześciu partnerów
świadczących dla spółki usługi telesprzedaży oraz poprzez należący do spółki sklep internetowy.
Obecnie realizowany jest projekt, który ma na celu pełną integrację sieci sprzedaży Cyfrowego Polsatu i Polkomtelu.
Zostanie zredukowana łączna liczba punktów sprzedaży, a procesy sprzedaży w ramach jednego punktu zostaną
uspójnione. Planowana jest budowa wspólnych systemów logistyczno-magazynowych oraz wspólne szkolenia i edukacja.
Powyższe działania mają na celu podniesienie efektywności sprzedaży oraz realizację zapowiadanych synergii na poziomie
operacyjnym. Finalizacja projektu oczekiwana jest w 2016 roku.
Reklamując nasze usługi w różnych mediach, podajemy numery telefonów do infolinii sprzedażowej Cyfrowego Polsatu
i Polkomtelu tak, aby potencjalni klienci mieli możliwość zasięgnięcia informacji na temat naszych usług, bezpośredniego
złożenia zamówienia lub pozyskania adresu najbliższego punktu sprzedaży.
Call Center Cyfrowego Polsatu posiada ponad 600 stanowisk telefonicznych oraz około 320 stanowisk back-office do
obsługiwania pisemnych wniosków (w tym faksowych i e-mailowych), natomiast Call Center Polkomtelu składa się z 820
stanowisk telefonicznych oraz około 350 stanowisk back-office. Nasze telefoniczne centra sprzedaży pozostają do
dyspozycji naszych obecnych i potencjalnych klientów 24 godziny na dobę, siedem dni w tygodniu, i odpowiadają za
kompleksową i profesjonalną obsługę klienta. Operatorzy Call Center przekazują klientom informacje o naszych usługach,
pośredniczą w podpisywaniu umów abonenckich, przyjmują ewentualne reklamacje, udzielają informacji na temat płatności
oraz zapewniają innego rodzaju wsparcie w ramach obsługi klienta. Dla klientów Cyfrowego Polsatu chcących mieć podgląd
swojego konta przez Internet posiadamy również Internetowe Centrum Obsługi Klienta, gdzie po zalogowaniu klient może
sprawdzić stan swoich usług, status płatności, pakiety objęte abonamentem, terminy płatności i wiele innych.
W celu osiągnięcia zapowiadanych synergii na poziomie operacyjnym, oczekiwanych w wyniku przejęcia Polkomtelu przez
Cyfrowy Polsat w maju 2014 roku, obecnie trwa proces tworzenia jednego, wspólnego Call Center dla obu spółek.
Finalizacja projektu oczekiwana jest w 2016 roku.
Dodatkowo, Polkomtel posiada także kanał telemarketingowy, który charakteryzuje się niskim kosztem aktywacji klientów.
Kanał telemarketingowy dzieli się na telemarketing wewnętrzny i zewnętrzny. Telemarketing wewnętrzny, prowadzony przez
pracowników Polkomtelu, ma na celu redukcję poziomu potencjalnych rezygnacji z usług i działa w ramach centrum
telefonicznego Polkomtelu, w którym dedykowane zespoły zajmują się obsługą klientów charakteryzujących się wysokim
współczynnikiem odejść. Telemarketing zewnętrzny jest oparty na współpracy z sześcioma partnerami zewnętrznymi. Jego
głównym celem jest saturacja bazy nowymi aktywacjami oraz utrzymanie bazy.
Komunikacja za pośrednictwem Internetu pełni ważną rolę informacyjną dla rosnącej liczby istniejących i potencjalnych
klientów. Zapewnia użytkownikom możliwość poznania oferty programowej, multimedialnej i telekomunikacyjnej spółek
z Grupy Cyfrowego Polsatu, zamówienia wybranego sprzętu razem z wybranym pakietem lub znalezienia najbliższego
punktu sprzedaży.
Internautom udostępniamy także codziennie aktualizowany program telewizyjny z ofertą programową ponad 420 kanałów
Narzędzie wzbogacone jest o część redakcyjną, w której polecamy najciekawsze - naszym zdaniem - pozycje programowe
a także dajemy możliwość sortowania ramówki wg kryteriów użytkownika.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Klienci mogą również skorzystać ze strony internetowej Cyfrowego Polsatu (http://www.cyfrowypolsat.pl/) w celu znalezienia
informacji na temat aktualnej oferty VOD i wykupienia dostępu do programu. Ponadto na naszej stronie internetowej
prezentujemy ofertę oraz najciekawszy kontent dostępny w ramach telewizji online IPLA, serwisów HBO GO oraz Filmbox
Live wraz z linkami, które przenoszą użytkownika bezpośrednio na stronę właściwego serwisu.
Zasoby telewizji IPLA są dostępne dla użytkowników: komputerów z systemami Windows (przez witrynę www.ipla.tv oraz
dedykowane aplikacje), urządzeń mobilnych opartych o systemy iOS, Android, Windows Phone, telewizorów z dostępem do
Internetu (Samsung, LG, Sony, Panasonic, Philips, Sharp, Ikea, Loewe, Thomson, TCL), dekoderów (Cyfrowy Polsat, TV
kablowa TOYA, Netia) oraz konsol (PlayStation 3).
W lipcu 2014 roku odświeżyliśmy portal komercyjny Polkomtelu (www.plus.pl), który został w całości zaprojektowany zgodnie
z wytycznymi RWD (Responsive Web Design). Wygląd, funkcjonalności i układ poszczególnych stron dostosowują się
automatycznie do rozmiaru ekranu urządzenia, ułatwiając użytkownikom korzystanie z portalu na urządzeniach mobilnych.
Serwis podzielony jest na trzy części:
Telefony i urządzenia — sekcja przedstawia ofertę telefonów oraz sprzętu internetowego (tablety, laptopy, routery,
konsole),
Oferta - sekcja prezentuje ofertę telekomunikacyjną i promocje oferowane w ramach programu smartDOM, zawiera
także przekierowania na strony zawierające ofertę telewizji satelitarnej Cyfrowego Polsatu, Plus Banku i energii
elektrycznej,
Strefa Klienta — w tej części zaprezentowane zostały informacje o usługach dodatkowych oraz porady i pomoc dla
użytkowników.
Polkomtel prowadzi również sklep internetowy oferujący produkty i usług dostępne zarówno dla obecnych jak i nowych
klientów.
W celu obsługi wszystkich naszych kanałów dystrybucji Cyfrowy Polsat stworzył własny magazyn centralny wraz z systemem
logistycznym. W magazynie centralnym o łącznej powierzchni ok. 9.500 m? składujemy dekodery, modemy, akcesoria,
części oraz różnego rodzaju materiały niezbędne do zapewnienia sprawnego działania w obszarze logistyki i sprzedaży,
w tym opakowania i materiały reklamowe. Nasz system logistyczny i magazyn umożliwiają nam przygotowanie do dostawy
15.000 pre-aktywowanych dekoderów dziennie oraz składowanie do 900.000 sztuk sprzętu. Uważamy, że nasz magazyn
centralny jest wystarczająco duży, aby zaspokoić wszystkie przewidywane potrzeby magazynowe Spółki.
Magazyn centralny Polkomtelu jest prowadzony przez operatora logistycznego Arvato Polska, Centrum Usługowo-
Logistyczne w Błoniu. Jest to firma zewnętrzna, która świadczy usługi dla Polkomtelu w zakresie przyjęć, dystrybucji,
zwrotów, konfekcjonowania, kompletacji, archiwizacji, zakupu materiałów eksploatacyjnych, nadawania przesyłek w ramach
wszystkich istniejących kanałów sprzedaży. Powierzchnia magazynu Arvato Polska, która jest zajmowana przez Polkomtel to
4.500 m?. Na tej powierzchni znajduje się obecnie 2.500 miejsc paletowych, z możliwością ich zwiększenia o 1.000 miejsc
paletowych. W magazynie centralnym Arvato Polska składowane są takie materiały jak: telefony, modemy, laptopy, routery,
telewizory, karty SIM, telekarty, materiały drukowane, gadżety, akcesoria, zestawy złożone prepaid oraz sprzęty Cyfrowego
Polsatu (dekodery, dyski i anteny).
Stale podwyższamy jakość obsługi klienta, korzystając z najnowszych osiągnięć technologicznych. Naszymi atutami jest
zaangażowana i doświadczona kadra menedżerska oraz duża elastyczność działań wspomagana szybkim procesem
decyzyjnym.
Używamy zaawansowanego systemu zarządzania relacjami z klientami stworzonego przez naszych specjalistów w oparciu
o zintegrowaną platformę obsługującą między innymi telefon, faks, e-mail, SMS, TTS oraz standardową korespondencję
pocztową. System zarządzania relacjami z klientami pozwala kompleksowo, terminowo i efektywnie realizować oraz
dokumentować obsługę wszystkich zgłoszeń klientów.
Na początku 2014 roku w Cyfrowym Polsacie uruchomiliśmy nową, ulepszoną wersję Internetowego Centrum Obsługi
Klienta (ICOK). ICOK jest zaawansowanym narzędziem, umożliwiającym klientom Cyfrowego Polsatu bezpieczny i bezpłatny
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>dostęp do zasobów back-office i pomocy technicznej w trybie online. Za pomocą ICOK klienci mogą samodzielnie dokupić
imodyfikować swoje pakiety, sprawdzić saldo należności wraz z ich historią, kontrolować dostępne jednostki do
wykorzystania w ramach aktywnych pakietów, a także dokonać płatności (również z góry za dowolną ilość miesięcy). Oprócz
tego, użytkownicy nowego ICOK mogą modyfikować swoje dane teleadresowe, wydrukować przelew pocztowy lub zlecenie
płatności w banku, sprawdzić specyfikację techniczną posiadanego sprzętu, wydrukować odpowiednie instrukcje obsługi,
wznowić połączenie z satelitą, przywrócić fabryczne ustawienie kodu PIN w dekoderze, a także skontaktować się z nami za
pomocą formularza kontaktowego.
Trzonem działu obsługi klienta Polkomtelu jest centrum obsługi telefonicznej, które, w roku 2014, przyjęło około 6,9 mln
połączeń. Składa się ono z czterech odrębnych ośrodków (dwóch zlokalizowanych w Łodzi, oraz jednego w Warszawie
i jednego w Toruniu), zintegrowanych poprzez system inteligentnej dystrybucji połączeń. System ten zapewnia całodobową
obsługę klientów we wszystkie dni roku. Wspomniany system inteligentnej dystrybucji pozwala także na obsługę połączenia
z uwzględnieniem kryterium tematu rozmowy i przekierowanie go do konsultanta zgodnie ze wskazanym tematem rozmowy,
co pozwala na skrócenie czasu potrzebnego do obsługi klienta. W procesie telefonicznej obsługi posprzedażnej prowadzona
jest również aktywna dosprzedaż produktów.
Polkomtel oferuje klientom szeroki zakres rozwiązań samoobsługowych, które umożliwiają zarządzanie kontam
abonenckimi. Rozwiązania te obejmują automatyczny system informacji głosowych, możliwość dokonywania zmian ne
kontach klientów za pomocą wiadomości tekstowych oraz system USSD, w ramach którego informacje są uzyskiwane
poprzez przesyłanie zapytań w formie krótkich kodów wpisywanych na klawiaturze telefonu. Ponadto, oferowane
rozwiązania obejmują internetowy system samoobsługowy Plus online, obejmujący m.in. sekcję zawierającą odpowiedzi ne
częste pytania klientów, internetowy formularz kontaktowy wsparty mechanizmami automatycznej analizy pytania kliente
i udzielania informacji przed wysłaniem pytania do konsultanta, a także internetowy kanał komunikacyjny, obejmując)
wsparcie klienta poprzez pocztę elektroniczną oraz tzw. „chat” internetowy.
W roku 2000 Polkomtel uzyskał certyfikat ISO 9001. Ponadto w 2011 roku, Polkomtel otrzymał certyfikat Austrian Standards
plus Certification (AS+C) potwierdzający spełnianie wymagań Europejskiej Normy EN 15838:2009 (Centra Kontaktu
z Klientem — Wymagania dot. świadczonych usług) — certyfikat ten ważny jest przez okres 6 lat i dotyczy standardów
połączeń przychodzących w ramach obsługi klientów oraz połączeń wychodzących wykonywanych przez Polkomtel w
ramach działalności sprzedażowej. W październiku 2013 roku Polkomtel pomyślnie przeszedł audyt w zakresie standardów
zarządzania jakością przeprowadzony przez DEKRA Certification Sp. z 0.0.
Utrzymanie klienta to dla nas niezwykle ważny obszar działalności. Stale rozwijamy nasze programy utrzymaniowe, tak aby
przedstawić klientom ofertę usług dostosowaną do ich potrzeb. W połączonej strukturze organizacyjnej Cyfrowego Polsatu
i Polkomtelu wyodrębniono specjalne zespoły dedykowane utrzymaniu klienta w celu optymalizacji działań utrzymaniowych
i tym samym minimalizacji churnu ilościowego i wartościowego oraz zabezpieczenie wartości wspólnej bazy.
Programy utrzymaniowe prowadzimy w formie programów reaktywnych i proaktywnych. W przypadku programów
reaktywnych, proces zaczyna się w momencie, gdy klient wyrazi chęć zakończenia korzystania z naszych usług. Pracownik
działu odpowiedzialnego za zapobieganie odpływowi klientów kontaktuje się z takim klientem i przedstawia nową atrakcyjną
ofertę, aby zachęcić go do pozostania przy naszych usługach.
W przypadku programów proaktywnych, akcje utrzymaniowe prowadzimy przed upływem podstawowego okresu umowy
klienta. Wykorzystując różne kanały komunikacji, przedstawiamy klientom oferty dla przedłużających umowę, proponujemy
usługi dostosowane do potrzeb klienta uwzględniając możliwość dosprzedaży kolejnych produktów.
W utrzymaniu klienta pomaga nam również nasza oferta usług zintegrowanych. Klient w każdym momencie może rozszerzyć
pakiet wykupionych usług, do posiadanego pakietu telewizyjnego może dodać usługi telefonii komórkowej, czy dostępu do
Internetu. Również w dowolnym momencie każdy klient może przejść na wyższy pakiet telewizyjny lub dokupić dodatkowe
pakiety telekomunikacyjne.
Wprowadzenie programów utrzymaniowych i oferowanie usług zintegrowanych pomaga nam w obniżaniu wskaźnika
odpływu klientów, jako że coraz większa część naszej bazy klientów decyduje się na ponowne zawarcie umowy na czas
określony oraz zwiększa liczbę swoich usług.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>W ramach działalności hurtowej, świadczymy usługi wzajemnych połączeń sieci, roamingu międzynarodowego, sprzedaży
usług roamingu krajowego, sprzedaży usług dla MVNO, współdzielenia zasobów sieciowych, dzierżawy infrastruktury
telekomunikacyjnej oraz inne usługi telekomunikacyjne i nietelekomunikacyjne świadczone na rzecz innych operatorów
telekomunikacyjnych.
Infrastruktura telekomunikacyjna Polkomtelu wykorzystywana w ramach współpracy międzysieciowej umożliwia zarządzanie
kierowaniem ruchu telekomunikacyjnego do wszystkich operatorów krajowych i zagranicznych. Polkomtel był stroną 25
umów interkonektowych z operatorami krajowymi oraz międzynarodowymi na dzień 31 grudnia 2014 roku, Taka ilość relacj
interkonektowych pozwala na optymalizację kosztów zakańczania połączeń w sieciach innych operatorów oraz zachowanie
najwyższej jakości ruchu międzysieciowego, zarówno inicjowanego jak i zakańczanego w naszej sieci.
W obszarze współpracy międzyoperatorskiej w 2014 roku analogicznie do lat poprzednich podejmowane były aktywne
działania w relacjach z operatorami krajowymi i zagranicznymi, w celu redukcji ponoszonych przez nas kosztów hurtowycł
zakańczania połączeń ponoszonych przez oraz wzrostu przychodów hurtowych z usługi tranzytu ruchu międzysieciowegc
realizowanego przez Polkomtel. Współpraca z największymi operatorami międzynarodowymi oraz aktywne zarządzanie
kierowania ruchem umożliwiły natychmiastowe wykorzystanie obniżek stawek hurtowych za kończenie połączeń w sieciacł
operatorów zagranicznych (zwłaszcza zagranicznych stawek MTR) w wyniku decyzji regulatorów rynku za granicą, cc
bezpośrednio przełożyło się na poprawę wyniku finansowego Polkomtelu. Aktywne negocjacje handlowe oraz efektywne
zarządzanie ruchem pozwoliły na zachowanie w 2014 roku tendencji spadkowej kosztu zakańczania połączeń w sieciact
innych operatorów w Polsce i za granicą.
W ramach działalności hurtowej świadczymy usługi roamingu międzynarodowego dla zagranicznych operatorów
komórkowych, które pozwalają klientom zagranicznych sieci komórkowych na korzystanie z usług telekomunikacyjnych
(połączeń głosowych, wiadomości tekstowych oraz transmisji danych) po zalogowaniu się w sieci Polkomtel, czyli poza ich
macierzystą siecią. Dodatkowo, zawieramy umowy hurtowe roamingu międzynarodowego dla potrzeb świadczenia, własnym
klientom oraz klientom MVNO, usług roamingu międzynarodowego w sieciach naszych partnerów roamingowych.
Współpraca z partnerami roamingowymi jest ważnym strumieniem sprzedaży w segmencie hurtowym. Rozwijamy swoj
usługi roamingu międzynarodowego oferując usługi roamingowe we własnej sieci dla klientów operatorów zagranicznyc
przebywających w Polsce. Oferujemy usługę hurtowego roamingu we własnej sieci dla operatorów zagranicznych w oparci
o umowy rabatowe w zamian za korzystne warunki obsługi ruchu roamingowego, generowanego przez naszych klientów
korzystających z usługi roamingu za granicą. Przekłada się to na redukcję ponoszonych przez nas kosztów hurtowych usłu
roamingu międzynarodowego, co w konsekwencji umożliwia nam oferowanie konkurencyjnych, pod względem cen i jakośc
usług roamingu międzynarodowego dla własnych klientów. Wynegocjowane z operatorami zagranicznymi niskie koszt
hurtowe pozwoliły na stworzenie rewolucyjnej w skali Polski i Europy promocji połączeń w roamingu międzynarodowyr
w UE, gdzie w cenie 29 gr/min użytkownicy sieci Plus mogą dzwonić bez ograniczeń do całej Unii Europejskiej — ofert
dostępna jest dla klientów kontraktowych, jak i również, pierwszy raz tak atrakcyjna oferta roamingowa została skierowan
do klientów korzystających z ofert pre-paid i mix.
Dzięki aktywnej polityce pozyskiwania nowych partnerów do umów dyskontowych, głównie poza obszarem Unii Europejskiej,
to jest tam, gdzie dotychczasowe koszty hurtowe roamingu międzynarodowego były wysokie, obniżamy koszty roamingu,
a w szczególności koszty transmisji danych, co umożliwia rozszerzenie oferty pakietów transmisji danych w roamingu na
kolejne kraje, czyniąc ofertę jeszcze bardziej atrakcyjną. W roku 2014 jako pierwszy operator w Polsce wyznaczyliśmy nowe
trendy w telekomunikacji poprzez umożliwienie klientom sieci Plus korzystanie z transmisji danych w roamingu w technologii
LTE, co przy zaoferowaniu atrakcyjnych cenowo pakietów transmisji danych za granicą umocniło naszą pozycję w Polsce,
jako lidera technologii LTE.
Na dzień 31 grudnia 2014 roku, poprzez Polkomtel oferowaliśmy usługi roamingu międzynarodowego dla połączeń
głosowych w 481 sieciach na terenie 206 krajów i wydzielonych obszarów. Ponadto, dzięki usłudze roamingu
międzynarodowego, nasi klienci mogą korzystać z usługi pakietowej transmisji danych w 367 sieciach na terenie 158 krajów
i wydzielonych obszarów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>Świadczymy usługi hurtowego dostępu do sieci Polkomtel dla partnerów hurtowych w oparciu o zróżnicowane modele
współpracy, które można podzielić na dwie główne grupy: roaming krajowy i operatorów MVNO.
W ramach usługi hurtowej roamingu krajowego świadczymy usługi połączeń głosowych, wysyłania wiadomości tekstowych
oraz pakietowej transmisji danych (w tym MMS) dla operatora P4. Klienci P4 korzystają z sieci ruchomej Polkomtel od
początku działalności P4 (od 2007 roku). W ramach tej działalności Polkomtel świadczy usługi hurtowe również na rzecz
Cyfrowego Polsatu i CenterNet (obecnie Aero2).
MVNO to operatorzy, którzy świadczą usługi telefonii komórkowej i usługi pakietowej transmisji danych, a także usługi
telefonii stacjonarnej oparte o sieć Polkomtel w modelu, w którym Polkomtel zapewnia dostęp do mobilnej sieci, wymianę
ruchu międzysieciowego do/od klientów MVNO oraz możliwe formy hurtowego wsparcia dla działalności MVNO. Zasadniczo
z takiej współpracy korzystają operatorzy nie posiadający pełnej infrastruktury technicznej koniecznej do świadczenia usług
telekomunikacyjnych (w tym własnych zasobów częstotliwości). Strony w takiej współpracy wykorzystują mocne atuty każdej
ze stron, wysokiej jakości ogólnopolską sieć Polkomtel i wsparcie w obsłudze telekomunikacyjnych aspektów działalności
operatora oraz dedykowaną ofertę, marketing i sprzedaż pod własną marką przez partnera hurtowego.
W ramach współpracy z MVNO, świadczymy hurtowo usługi połączeń głosowych, wysyłania wiadomości tekstowych oraz
pakietowej transmisji danych (w tym MMS), usługi o podwyższonej opłacie, usługi dodane, usługi roamingu
międzynarodowego, obsługę określonych służb i organów państwa, usługi hostingowe na platformie bilingowej Polkomtel,
wsparcie obsługi klienta, dostęp do kanałów zakupowych kart SIM i terminali oraz kanałów zasileń Plus jak również inne
usługi zależne od potrzeb i wybranych modeli technicznych współpracy z MVNO.
Polkomtel był pierwszym w Polsce operatorem komórkowym, który otworzył swoją sieć dla MVNO (w 2006 roku). Według
stanu na grudzień 2014 współpracowaliśmy z kilkunastoma MVNO, którzy działają w różnych sektorach, głównie
telekomunikacyjnym. Kontynuujemy aktywny rozwój sprzedaży usług w kanale hurtowym poprzez poszukiwanie kolejnych
partnerów krajowych i zagranicznych oraz rozwój współpracy z dotychczasowymi partnerami hurtowymi, w ramach ciągłego
rozwoju rynku MVNO.
Szeroki zakres świadczonych przez nas usług i tworzenie dedykowanych rozwiązań pod potrzeby partnerów hurtowych,
umożliwia współpracę w ramach różnych modeli, od technologiczne zaawansowanych modeli dla operatorów posiadających
własną infrastrukturę telekomunikacyjną (np. własne punkty styku sieci z operatorami i platformy IT) poprzez modele
pośrednie aż do modeli, które wymagają od partnerów MVNO wyłącznie posiadania kanałów marketingowych
i sprzedażowych.
Rynek stacji telewizyjnych w Polsce tworzą nadawcy publiczni i komercyjni nadający programy z dostępem ogólnopolskim
i regionalnym, znacząca część stacji jest dostępna płatnie (sieci kablowe, platformy satelitarne).
Pierwsze transmisje telewizyjne w Polsce rozpoczęła w latach pięćdziesiątych XX wieku TVP. Był to jedyny nadawca na
polskim rynku aż do 1992 roku, kiedy, w następstwie przemian ustrojowych, rynek nadawców został otworzony na
działalność komercyjną. Od tego czasu liczba stacji systematycznie rośnie. Dnia 23 lipca 2013 roku zakończył się proces
implementacji naziemnej telewizji cyfrowej (DTT — digital terrestrial TV), która obecnie oferuje bezpłatny dostęp do 24
kanałów, a zasięg multipleksów przekracza 99% populacji Polski.
Organem regulującym działalność polskiego rynku nadawców telewizyjnych jest Krajowa Rada Radiofonii i Telewizj
(KRRiT), której kompetencje obejmują udzielanie koncesji na nadawanie oraz bieżące monitorowanie działań aktywnych
nadawców (m.in. sprawdzanie przestrzegania warunków koncesji dla konkretnych stacji).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>Według szacunków domu mediowego ZenithOptimedia w 2014 roku Polska była trzecim krajem w Europie Środkowo-
Wschodniej (za Rosją i Turcją) z całkowitymi wydatkami na reklamę przekraczającymi 6,5 mld złotych (po rabatach), z 2,4%
wzrostem względem 2013 roku. Wielkość rynku reklamy telewizyjnej wyniosła ponad 3,4 mld złotych (3,0% więcej niż
w 2013 roku). ZenithOptimedia prognozuje, że rynek reklamy telewizyjnej w 2015 roku wzrośnie o 3,4%, a w 2016 roku
wzrost ma wynieść 2,4%.
W 2014 roku, telewizja pozostawała dominującym medium reklamowym, mającym udział w całkowitych wydatkach na
reklamę na poziomie 53%. Zdaniem ZenithOptimedia, udział ten pozostanie na zbliżonym poziomie w kolejnych latach.
Znaczący wzrost udziału Internetu nie wpływa tutaj na pozycję reklamy telewizyjnej, z racji spadków wydatków w mediach
drukowanych.
Struktura wydatków na reklamę w latach 2010-2017:
 
Źródło: ZenithOptimedia, &quot;Advertising Expenditure Forecasts - December 2014”
Cechą charakterystyczną polskiego rynku reklamy jest wysoka konsumpcja telewizji. W 2014 roku średni czas oglądanie
telewizji w całej badanej populacji wyniósł 260 minut, względem roku 2013 wzrósł o 13 minut. Tak wysoka konsumpcja
telewizji pozwala zakładać, że rynek ten będzie nadal atrakcyjną platformą komunikacji dla reklamodawców.
W oparciu o estymacje wielkości rynku reklamy wykonane przez Starlink, szacujemy, że w 2014 roku Grupa Polsat miała
25,1% udziałów w rynku wartym 3,8 mld złotych. Wskaźnik power ratio wyniósł w 2014 roku 1,17 (liczony jako stosunek
udziałów w rynku reklamy do udziałów w widowni w grupie wszyscy 4+).
Według szacunków ZenithOptimedia, rok 2015 przyniesie wzrost wielkości polskiego rynku reklamy TV netto o 3,4%.
Jesteśmy przekonani, że reklama telewizyjna jest bardzo efektywną formą komunikacji z klientem. Ponadto, patrząc na
relacje między wartością rynku reklamy w Polsce a wartością PKB, widzimy ciągle duży potencjał wzrostu. Jeśli spojrzymy
na relację miedzy tymi wskaźnikami na innych rynkach europejskich, widać, że polski wskaźnik (0,38%) jest wyraźnie niższy
niż ma to miejsce w Wielkiej Brytanii (0,85%), w Niemczech (0,66%) czy w Czechach (0,57%).
Polski rynek telewizyjny jest zdominowany przez cztery największe stacje nadające naziemnie: TVP1, TVP2, TVN i POLSAT,
które, w 2014 roku, uzyskały łącznie 43,6% udziałów w widowni w grupie komercyjnej. W roku 2014 dalej obserwowaliśmy
wyraźny postęp fragmentaryzacji rynku telewizyjnego. Mniejsze stacje dostępne w multipleksach zyskiwały na znaczeniu,
przede wszystkim kosztem wspomnianych czterech największych kanałów dostępnych wcześniej w analogowej telewizji
naziemnej.
W roku 2014 POLSAT, główny kanał Grupy, uzyskał 13,3% udziału w widowni w całej dobie, co było najwyższym wynikiem
na rynku. Średnioroczny zasięg techniczny stacji wyniósł ponad 99%. Kanały tematyczne Grupy miały 10,4% udziału
w widowni. Na kanały tematyczne Grupy Polsat składają się 24 stacje konkurujące w różnych segmentach rynku (m.in. sport,
kanały kobiece, męskie, informacyjne, muzyczne). Są to stacje dostępne w dystrybucji kablowo-satelitarnej oraz cztery
kanały dostępne drogą naziemną, wchodzące w skład MUX-2 (POLSAT, Polsat Sport News, TV4 i TV6). POLSAT, główna
stacja Grupy, konkuruje z kanałami o zasięgu ogólnopolskim, TVN, TVP1, TVP2 oraz mniejszymi kanałami dostępnymi
w naziemnej telewizji cyfrowej.
W 2014 roku, główny konkurent POLSATU, stacja TVN, miała 13% udziału w widowni w całej dobie. Średnioroczny zasięg
techniczny stacji wynosił ponad 98%. Stacja TVN wystartowała w 1997 roku, należy do Grupy TVN i jest kontrolowana przez
Grupę ITI. Kanały tematyczne Grupy TVN uzyskały w całym 2014 roku 9,1% udziału w widowni w całej dobie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>W skład Grupy TVP wchodzi dwanaście stacji, w tym dwie ogólnopolskie dostępne historycznie w analogowej dystrybucj
sygnału, TVP1 i TVP2. Grupa ta jest jednym z głównych graczy na polskim rynku reklamy. W 2014 roku, główne stacje
Grupy TVP uzyskały 9,1% (TVP1) i 8,2% (TVP2) udziałów w widowni w całej dobie. Zasięg techniczny obu stacji wynos
niemal 100% telewizyjnych gospodarstw domowych. Kanały tematyczne TVP zyskały 6,9% udziałów w widowni. TVP, jakc
nadawca publiczny, poza opłatami za emisję reklam, zyskuje dodatkowe przychody z abonamentu, płaconego przez
użytkowników telewizji na podstawie Ustawy z dnia 21 kwietnia 2005 roku o opłatach abonamentowych (Dz.U. 2005, Nr 85
poz. 728). Mimo ograniczenia, jakim dla TVP jest zakaz przerywania programów blokami reklamowymi, co istotnie wpływa
na ograniczenie zasobów stacji, przychody z opłat abonamentowych stanowiły tylko 18,7% całkowitych przychodów grup)
TVP w roku 2013 roku.
Dnia 23 lipca 2013 roku Polska zakończyła proces przechodzenia z analogowego nadawania programów telewizyjnych na
cyfrowe nadawanie naziemne, w technologii Digital Video Broadcasting-Terrestrial (DVB-T). Zmiana technologii umożliwiła
transmisję większej liczby kanałów, poprawę jakości obrazu i dźwięku oraz wyeliminowała zakłócenia sygnału, które
towarzyszyły nadawaniu analogowemu. Technologia telewizji cyfrowej oferuje także dostęp do elektronicznego przewodnika
po programach, który umożliwia każdemu widzowi zbudowanie własnych definicji ulubionych programów czy też
zaprogramowanie kontroli rodzicielskiej. Nowa technologia umożliwiła też nadawcom oferowanie dodatkowych usług, takich
jak dogrywanie do programów dodatkowych ścieżek dźwiękowych (np. dodatkowej narracji programu), czy też wybór
napisów z listy dostępnych wersji językowych. Nową funkcją dla odbiorcy DVB-T jest możliwość nagrywania programów
(PVR).
Transmisja cyfrowa rożni się od analogowej w wymaganiach co do używanych częstotliwości. DTT wymaga telewizorów
z odpowiednim tunerem, lub użycia specjalnego dekodera do starszych odbiorników. Dzięki użyciu standardu nadawania
DVB-T z kompresją i szyfrowaniem w standardzie MPEG-4, na jednym multipleksie dostępnych może być maksymalnie
siedem-osiem kanałów.
Obecnie usługa telewizji cyfrowej oferowana jest na trzech multipleksach bezpłatnych oraz jednym płatnym, skierowanym do
odbioru telewizji w urządzeniach mobilnych. Szacuje się, że docelowo może funkcjonować sześć multipleksów, siódmy
przewidziany jest na szybki internet w technologii LTE. Termin multiplex (MUX) oznacza pakiet programów telewizyjnych
i radiowych, czasem wzbogacony o dodatkowe usługi, transmitowany cyfrowo na jednym kanale częstotliwości.
Pierwszy multiplex, MUX-1 do dnia 27 kwietnia 2014 roku zawierał trzy programy telewizji publicznej (TVP1, TVP2, TVP Info)
oraz cztery programy komercyjne. Po tej dacie Telewizja Polska zwolniła zajmowane na tym multipleksie miejsca, w cell
udostępnienia ich nadawcom wyłonionym w drodze konkursu. Nowymi kanałami dostępnymi na MUX-1 są: Telewizje
TRWAM (kanał społeczno-religijny), STOPKLATKA TV (kanał filmowy), Fokus TV (kanał edukacyjno-poznawczy) oraz TVF
ABC (kanał dla dzieci w wieku 4-12 lat). Zasięg MUX-1 na dzień wyłączenia nadawania analogowej telewizji naziemne
Urząd Komunikacji Elektronicznej (,„UKE”) szacował na 98,8% populacji Polski. MUX-2 zarezerwowany jest dla nadawców
komercyjnych, w tym TV POLSAT. Regularna transmisja POLSATU w ramach cyfrowej telewizji naziemnej rozpoczęła się 30
września 2010 roku. Na dzień wyłączenia nadawania analogowej telewizji naziemnej zasięg MUX-2 dla szacowano ne
98,8%. MUX-3 jest przeznaczony tylko dla nadawcy publicznego. Miał on największy zasięg, na dzień wyłączenia nadawanie
analogowej telewizji naziemnej szacowany był na 99,5%, co wynika z faktu, że jego sygnał emitowany jest z większej liczby
obiektów, niż sygnał pozostałych multipleksów. MUX-4 jest zarezerwowany dla spółki INFO-TV-FM (należącej do Cyfrowegc
Polsatu), która uruchomiła na nim emisję telewizji na urządzenia mobilne.
Dnia 6 listopada 2013 roku Urząd Komunikacji Elektronicznej ogłosił dostępność nowych zasobów częstotliwości, które mają
być wykorzystane do uruchomienia kolejnego multipleksu (MUX-8). Chęć wykorzystania nowych zasobów zgłosiło łącznie 18
podmiotów (z czego 2 po wyznaczonym terminie), w związku z czym rozpoczęty został proces przygotowywania trybu
postępowania, w celu wyłonienia podmiotów, na rzecz których dokonane zostaną rezerwacje miejsc. W październiku 2014
Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji podjęła decyzję o podziale dostępnego miejsca na MUX-8. Zgodnie z uchwałą Telewizja
Polska będzie mogła uruchomić na MUX-8 trzy kanały w standardowej rozdzielczości albo jeden kanał telewizyjny
w systemie wysokiej rozdzielczości i jeden kanał telewizyjny w systemie rozdzielczości standardowej. Kolejne cztery kanały
wyłonione zostaną w drodze konkursu. Podtrzymano wcześniejszą decyzję o tym, że nowy multipleks będzie bezpłatny.
Poza multipleksami ogólnopolskimi istnieje również możliwość nadawania programów poprzez multipleksy lokalne. W chwili
obecnej działają trzy takie multipleksy. Pierwszy uruchomiony został 19 grudnia 2013 roku (L3). Nadaje on w okolicach
Radomska program lokalnej telewizji NTL Radomsko oraz czterech stacji komercyjnych. Drugi (L2) uruchomiony został 20
grudnia 2013 roku. Nadaje on w okolicach Rybnika program lokalnej telewizji TVT oraz pięciu kanałów ogólnopolskich.
Trzecie urządzenie (L1) zlokalizowane w Lubaniu działa od 12 września 2014 roku i nadaje lokalną TV Łużyce. W wyniku
konkursu ogłoszonego 29 sierpnia 2014 przez UKE, na rezerwację pięciu częstotliwości kanałów przeznaczonych do
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>rozprowadzania sygnału drogą cyfrową na Dolnym Śląsku (L4,L5,L6,L7,L8) dnia 5 grudnia 2014 roku wyłoniono dwa
podmioty mające prawo do rezerwacji dwóch z pięciu proponowanych częstotliwości (L4, L7).
Jesteśmy przekonani, że nasze portfolio kanałów jest skierowane do istotnych segmentów widzów a także, że utrzymamy
pozycję lidera w segmencie programów sportowych oraz że umocnimy się w segmencie telewizji informacyjnej. Oferta Grupy
Polsat jest skierowana do całej rodziny.
Portfolio kanałów Grupy Polsat
NAM, odsetek telewizyjnych gospodarstw domowych, które mają możliwość odbioru danego kanału; średnia arytmetyczna zasięgów mie
2014 roku.
Do lutego 2013 roku kanał nadawał pod nazwą TV Biznes, do 9 czerwca 2014 Polsat Biznes, obecnie kanał nosi nazwę Polsat News 2.
Kanał w portfolio Grupy Polsat od listopada 2012 roku.
Kanał w portfolio Grupy Polsat od marca 2013 roku.
Kanał w portfolio Grupy Polsat od 30 sierpnia 2013 roku.
Kanał w portfolio Grupy Polsat od września 2013 roku, dane dotyczące zasięgu technicznego odnoszą się do okresu nadawania stacji.
Kanał w portfolio Grupy Polsat od maja 2014 roku, dane dotyczące zasięgu technicznego odnoszą się do okresu nadawania stacji.
Kanał w portfolio Grupy Polsat od września 2014 roku, dane dotyczące zasięgu technicznego odnoszą się do okresu nadawania stacji.
POLSAT, nasz główny kanał, jest pierwszym kanałem w kategoriach udziałów w widowni w grupie komercyjnej, mieszczącej
się w przedziale wiekowym 16-49 lat, który w całym 2014 roku wyniósł 13,3%. Stacja emituje program codziennie, przez całą
dobę. Kanał znajduje się w ofercie cyfrowej telewizji naziemnej na drugim multipleksie (MUX-2). Poza dystrybucją sygnału
naziemnego, POLSAT jest dostępny w jakości SD i HD w większości sieci kablowych oraz na platformach satelitarnych.
Stacja oferuje bardzo szeroką gamę filmów fabularnych, seriali, tak polskich jak i zagranicznych, a także realizowane na
podstawie umów licencyjnych, programy typu tałent show. Na antenie istotne miejsce zajmuje również oferta sportowa.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Najsilniejsza oferta programowa emitowana jest wiosną, między marcem a majem, oraz jesienią, między wrześniem
a listopadem, w prime time (między godzinami 17:00 a 23:00). Jest to okres najsilniejszej aktywności reklamowej w roku.
Wtedy emisje mają premiery seriali, talent show i nowości filmowych (głównie produkcji takich wytwórni jak Sony Pictures
Television International, 20th Century Fox, The Walt Disney Company czy Warner Bros International TV Distribution). Poza
prime time stacja emituje seriale, paradokumenty, filmy oraz relacje z wydarzeń sportowych.
Kanały tematyczne Grupy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text/>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>Udziały w widowni kanałów Grupy Polsat w latach 2012-2014:
Źródło: NAM, grupa docelowa: wszyscy 16-49, cała doba.
1) Kanał w badaniu od stycznia 2012 roku
(2) Kanał w badaniu telemetrycznym od listopada 2012 roku (dane za ten okres).
(3) Do lutego 2013 roku kanał nadawał pod nazwą TV Biznes, do 9 czerwca 2014 Polsat Biznes, obecnie kanał nosi naz
(4) Kanał w portfolio Grupy Polsat od marca 2013 roku.
(5) Kanał w portfolio Grupy Polsat od 30 sierpnia 2013 roku.
(6) Kanał w badaniu telemetrycznym od czerwca 2011 roku (dane za ten okres).
(7) Kanał w badaniu telemetrycznym od września 2013 roku (dane za ten okres).
(8) Kanał w badaniu telemetrycznym od 1 maja 2014 roku (dane za ten okres).
(9) Kanał nadawał w okresie 30 sierpnia do 21 września 2014, dane za ten okres.
10) Kanał w badaniu telemetrycznym od 26 września 2014 roku (dane za ten okres).
(
(
(
(
(
(
(
(
(
(
Dobór programów oraz ich planowanie w konkretnych pasmach, opiera się na budowaniu widowni w grupie, która, ze
względu na swoje cechy demograficzne, jest najbardziej atrakcyjna dla reklamodawców. W procesie planowania wnikliwej
analizie poddawane są dane dotyczące udziałów w widowni, aby właściwie określić, które pozycje przyciągają widzów, aby
przewidzieć trendy rynkowe i dzięki temu mieć pewność, że oferta programowa Grupy jest najlepszą odpowiedzią na
oczekiwania widzów oraz reklamodawców.
Planowanie oferty programowej uwzględnia dwa, kluczowe ze względów komercyjnych (przychody reklamowe), okresy:
wiosnę (marzec — maj) i jesień (wrzesień — listopad). Wtedy mają miejsce emisje premierowe. W miesiącach letnich
i zimowych oferta stacji składa się w znacznej mierze z powtórek programów, których premierowe emisje miały miejsce
w sezonie.
Przy budowie układu programów, kluczowe jest utrzymanie lojalności widza, tak by atrakcyjność kolejnych programów
wpływała pozytywnie na dalsze oglądanie danego kanału. Jest to szczególnie istotne w pasmach między wczesnym
popołudniem a prime time. Realizacji tego celu służy umieszczenie programów o stałej długości, w kolejne dni tygodnia
(poniedziałek — piątek), tak aby widz mógł łatwiej zapamiętać schemat programowy stacji. Strategia ta ma miejsce między
godziną 15 a 20. Od godziny 20 stacja oferuje silną ofertę w postaci filmów (m.in. poniedziałek, wtorek, sobota), talent - show
(wtorek, środa, piątek, niedziela) czy popularnych seriali (czwartek).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Dążymy do różnicowania źródeł pozyskiwania programów, co ma na celu zagwarantowanie efektywnego zarządzania
kosztami produkcji. Dzięki temu możemy wybierać z szerokiego wachlarza ofert te, które są zarówno atrakcyjne, jak
iefektywne kosztowo, aby zapewnić gwarantującą sukces konstrukcję ramówki. W przypadku produkcji własnych
organizujemy przetargi umożliwiające wybranie producentów oferujących najwyższą jakość i atrakcyjną cenę. Produkcje
polskie są najczęściej kierowane do wykonawców zewnętrznych, jednak część z nich powstaje z wykorzystaniem zasobów
własnych Grupy. Produkcje polskie stanowią około 60% emitowanych treści programowych (dane dla kanałów: Polsat,
Polsat HD, Polsat2, Polsat Play, Polsat Cafe, Polsat Film, Polsat News, Polsat Sport, Polsat Sport Extra, Polsat Sport HD,
Polsat Sport News, Polsat News 2, TV4, TV6, Polsat Romans, Disco Polo Music, MUZO.TV).
Programy zlecone, gdy jest to konieczne kierowane są do zewnętrznych producentów, co ma zapewnić dodatkowe wsparcie
przy ich realizacji. Praktyka ta pozwala uniknąć wzrostu kosztów stałych (tak osobowych jak i sprzętowych) działania Grupy.
Lista zewnętrznych producentów, z usług których korzystamy, obejmuje około 30 podmiotów, tak polskich jak
i zagranicznych. Są wśród nich ATM Grupa S.A., Akson Studio Sp. z 0.o., Tako Media Sp. z o.o., Constantin Entertainment
Polska Sp. z 0.0., Rochstar Sp. z 0.0., Endemol Polska Sp. z o.o., Baltmedia Sp. z o.o. oraz Jake Vision Sp. z o. o. Aby
zapewnić treści programowe kanałom Polsat Play i Polsat Cafe, korzystamy z mniejszych, lokalnych firm producenckich.
Polsat News jest produkowany głównie na bazie aktywów i zasobów własnych Grupy Polsat. Kanały sportowe opierają się
przede wszystkim na realizacji transmisji z wydarzeń sportowych, do których zakupiliśmy prawa, a ich realizacja opiera się
na zasobach własnych Grupy.
W przypadku większości produkcji opieramy się na wystandaryzowanych kontraktach producenckich. Kiedy produkcja
programów jest zlecana producentom zewnętrznym, kontrakty zawierają z zasady przeniesienie praw własności do dzieła na
TV Polsat. Na koszty producenckie składają się, poza samymi kosztami związanymi z wyprodukowaniem programu, koszty
transferu praw autorskich i własności intelektualnej programu (lub, alternatywnie, koszty opłat licencyjnych) oraz koszty
udzielonych zezwoleń i autoryzacji. Wszystkie umowy producenckie mają określone ramy czasowe, standardowo
obejmujące czas produkcji danego programu, z możliwością rozszerzenia na kolejne edycje programu.
Programy produkowane środkami własnymi TV Polsat obejmują programy sportowe, informacyjne, reporterskie i specjalne
eventy.
Zagraniczne licencje programowe, które kupujemy, w dużej części dotyczą zakupu praw do emisji filmów, seriali oraz
wydarzeń sportowych.
Naszymi kluczowymi partnerami przy kupowaniu filmów i seriali są największe amerykańskie studia filmowe. Znajdują się
wśród nich Sony Pictures TV International, 20th Century Fox TV, The Walt Disney Company, Warner Bros International TV
Distribution, CBS Studios. Naszym kontrahentem oferującym zagraniczne produkcje jest także Monolith Films. Zazwyczaj są
to kontrakty dwu lub trzyletnie, a ich wartość wyrażona jest w dolarach amerykańskich lub euro. Zazwyczaj kupujemy prawa
do emisji programów w oparciu o jeden z dwóch schematów: (i) volume contracts czyli zakup określonej ilości filmów bądź
seriali, (ii) spot contracts - ten rodzaj kontraktów dotyczy zakupu praw do konkretnych filmów lub seriali.
Istotne licencje sportowe kupowane przez Grupę dotyczą praw do rozgrywek siatkarskich FIVB (Liga Światowa do 2014
World Grand Prix, Puchar Świata) oraz Infront/CEV (mistrzostwa Europy w piłce siatkowej) i PZPS (Liga Światowa od 201:
roku, Memoriał Wagnera, mecze reprezentacji Polski w kraju). Długość tych kontraktów jest zazwyczaj związana z długości:
cyklu danego wydarzenia i są zawierane na trzy do pięciu lat. Najczęściej są to kontrakty denominowane w euro. Pc
uzyskaniu praw do relacjonowania danego wydarzenia sportowego, oferujemy widzom program komentowany przez polskici
dziennikarzy, w ramach oprawy pojawia się również studio dedykowane danym relacjom. W roku 2012 kupiliśmy prawe
transmisji w kanałach płatnych, kodowanych meczów reprezentacji Polski związanych z eliminacjami do mistrzostw świata v
piłce nożnej w Brazylii w 2014 roku oraz meczów towarzyskich reprezentacji. W roku 2013 kupiliśmy, na wyłączność ns
wszystkie pola eksploatacji, prawa do transmisji meczów z eliminacji do mistrzostw Europy w piłce nożnej w 2016 roku jał
i prawa do transmisji rozgrywek finałowych mistrzostw Europy w 2016 roku. Nabyliśmy również prawa do transmisji eliminacj
mistrzostw świata w piłce nożnej w 2018 roku w Rosji. Od roku 2010 posiadamy również nabyte od Profesjonalnej Ligi Piłk
Siatkowej prawa do transmisji rozgrywek Plus Ligi oraz Orlen Ligi. W roku 2014 przedłużyliśmy ten kontrakt na kolejnyct
pięć sezonów 2015-2020.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>W przypadku reklamy telewizyjnej funkcjonują dwa podstawowe rodzaje komunikacji: (a) spoty reklamowe sprzedawane
w blokach reklamowych oraz (b) sponsoring programów reklamowych w formie prezentowanych plansz sponsorskich
umieszczanych przy zwiastunach programu, przed i po sponsorowanym programie oraz, w przerwach reklamowych
sponsorowanych programów.
Nadawcy oferują sprzedaż spotów w dwóch formach: (i) sprzedaż punktów GRP oraz (ii) sprzedaż według cennika na dany
miesiąc.
Sprzedaż punktów GRP polega na dostarczeniu reklamodawcy określonej widowni w oparciu o wyniki oglądalności. Wycena
świadczenia opiera się na ustalonym koszcie jednego punktu ratingowego.
Sprzedaż według cennika opiera się na cenniku ustalonym przez nadawcę dla poszczególnych bloków reklamowych.
Reklamodawca wybiera określone bloki reklamowe i płaci za nie zgodnie z cennikiem.
Warunki współpracy z domami mediowymi i klientami kupującymi bezpośrednio obejmują negocjacje cen za punkt GRP (dla
poszczególnych miesięcy) i przysługujące rabaty do cen cennikowych, a także deklaracje co do poziomu minimalnych
wydatków. Ceny i rabaty są uzależnione od deklaracji poziomu wydatków w skali roku.
Projekty sponsorskie są sprzedawane przez cały rok i opierają się na poszczególnych projektach tworzonych wspólnie
z klientem. Ceny i rabaty są negocjowane indywidualnie z każdym klientem i każdą kampanią sponsoringową.
Wycena reklam polega na maksymalizowaniu przychodów w oparciu o dostępny, na podstawie zapisów prawnych, czas
reklamowy oraz szacunkach atrakcyjności poszczególnych pozycji programowych, przy których lokowane są poszczególne
bloki reklamowe. Szacunki wielkości widowni bloków reklamowych są przygotowywane dla każdego miesiąca
kalendarzowego i opierają się na wielkości całości widowni telewizyjnej, udziału stacji w oglądalności oraz sezonowości
(najwyższe ceny reklam mają miejsce w październiku i listopadzie, przed okresem świątecznym, najniższe w styczniu i lutym
oraz od lipca do sierpnia).
Aby zapewnić elastyczną ofertę klientom, oferujemy wycenę reklam (i) według cennika oraz (ii) według kosztu punktu GRP.
Cenniki reklam są publikowane każdego miesiąca przez zespół biura reklamy Polsat Media Biuro Reklamy Reklamodawcy
wybierają bloki reklamowe kierując się oceną, które programy najlepiej korespondują z grupą docelową, do której chcą trafić
ze swoim przekazem reklamowym (profil kanału jako całości może dość znacząco różnić się od profilu poszczególnych
programów tam emitowanych).
Ceny GRP są ustalane przez zespół biura reklamy Polsat Media Biuro Reklamy na każdy miesiąc dla poszczególnych stacji
lub grup kanałów. W przypadku umów na pakiety GRP, biuro reklamy gwarantuje cenę dostarczenia umówionej wielkości
widowni. Reklamy sprzedane w systemie punktów ratingowych są rezerwowane w wybranych blokach reklamowych na bazie
zasobów, jakie zostają po zarezerwowaniu reklam kupionych wg cen cennikowych. Zdaniem zarządzających polityką
handlową biura, taki system sprzedaży jest najbardziej optymalny jeśli chodzi o maksymalizację przychodów. W roku 2014
sprzedaż reklam na bazie cenników stanowiła 37% sprzedaży w głównym kanale Grupy, stacji POLSAT.
Wycena sponsoringu poszczególnych programów ma na celu maksymalizowanie przychodów, jakie Grupa jest w stanie
osiągnąć uwzględniając ofertę programową oraz regulacje prawne definiujące limity sponsoringu. Wyceny opierają się na
relacji między zawartością poszczególnych programów a grupą docelową klientów, jakością programów, rozpoznawalnością
marek oraz atrakcyjnością pasm programowych, w których umieszczony jest dany program. Aby zapewnić klientom
elastyczne podejście, każdy kontrakt sponsorski jest negocjowany oddzielnie z uwzględnieniem wszystkich wymienionych
powyżej kryteriów.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>Przychody ze sponsoringu zależą od jakości oferty programowej oraz atrakcyjności marketingowej produktów i ich grup
docelowych. Tak więc przychody sponsoringowe nie są tak wprost zależne od sytuacji ekonomicznej jak ma to miejsce
w przypadku przychodów reklamowych.
W naszym Segmencie nadawania i produkcji telewizyjnej, kluczowe źródło przychodów (około 80% w 2014 roku) stanowi:
wpływy ze sprzedaży reklamy i sponsoringu. Niemal wszystkie przychody reklamowe są pozyskiwane przez należące di
Grupy Telewizji Polsat biuro reklamy Polsat Media Biuro Reklamy, które funkcjonuje na rynku jako agent reklamowy Grup
(dom sprzedaży) na bazie umowy o współpracy podpisanej 27 grudnia 2003 roku. Polsat Media Biuro Reklamy jes
odpowiedzialny za sprzedaż wszystkich form reklamy: spotów reklamowych, sponsoringu oraz kontraktów od nicł
pochodnych. Polsat Media Biuro Reklamy zajmuje się obsługą reklamową kanałów należących do Grupy.
W 2014 roku Polsat Media Biuro Reklamy zajmowało się sprzedażą reklam w dwudziestu kanałach Grupy Polsat jak również
dwudziestu pięciu stacjach należących do podmiotów spoza Grupy. Głównymi kontrahentami Polsat Media Biuro Reklamy sa
międzynarodowe domy mediowe, które funkcjonują jako pośrednicy negocjujący warunki, a następnie realizują kampanie dla
swoich klientów. Sprzedaż czasu reklamowego odbywa się zarówno na mocy całorocznych kontraktów z domam
mediowymi jak i na bazie bezpośrednich zleceń od klientów. W roku 2014 dziesięć największych domów mediowyct
wygenerowało 65% przychodów reklamowych i sponsoringowych, podczas gdy żaden z indywidualnych klientów Polsat
Media Biuro Reklamy nie przyniósł więcej niż 1% przychodów reklamowych i sponsoringowych. Tak jak ma to miejsce
w przypadku innych nadawców w Polsce, Polsat Media Biuro Reklamy ma dość stabilną grupę reklamodawców, z którymi
współpracuje.
Według raportu branżowego magazynu Mediaś Marketing Polska, w 2014 roku Polsat Media Biuro Reklamy było kolejny raz
najwyżej ocenianym biurem reklamy oferującym stacje o zasięgu ogólnopolskim. Podobne noty biuro reklamy zyskało w roku
ubiegłym jak również w latach 2009 i 2010. Biuro reklamy Polsatu doceniane jest za standardy obsługi oraz relacje
biznesowe z partnerami, które oceniano na bardzo wysokim poziomie. Warto zaznaczyć, że Polsat Media Biuro Reklamy już
trzeci rok z rzędu jest liderem jakości współpracy wśród telewizyjnych biur reklamy.
Drugim, po przychodach reklamowych i sponsoringowych, źródłem przychodów w naszym segmencie nadawania i produkcj
telewizyjnej, jest sprzedaż praw do emisji kanałów Grupy w sieciach kablowych i satelitarnych. W roku 2014 to źródło
przychodów stanowiło 18% przychodów tego segmentu. Umowy na dystrybucję kanałów Grupy w sieciach kablowych
i satelitarnych nie są z zasady umowami na wyłączność. Standardowe umowy na dystrybucję polegają na ustaleniu
miesięcznej stawki za dostarczanie klientom danej sieci sygnału kanałów Grupy i są zależne od ilości klientów, do których
trafiają nasze programy.
Jednym ze źródeł przychodów Grupy Telewizji Polsat jest również dystrybucja naszych programów w Internecie. Partnerem
Grupy Polsat w tym obszarze jest Redefine Sp. z.o.o., spółka należąca do grupy medialnej Cyfrowy Polsat. Redefine Sp.
z 0.0. to operator telewizji internetowej IPLA, będącej liderem rynku wideo online w Polsce zarówno w zakresie dostępności
na różnych urządzeniach (komputery/laptopy, tablety, smartfony, telewizory z dostępem do Internetu, dekodery, konsole do
gier) jak i pod względem oferowanego kontentu. Udostępnianie programów w sieci oparta jest na trzech modelach rozliczeń.
Pierwszy to pewna kwota miesięczna za prawo do udostępniania danego programu, drugi - rozliczenia na bazie
procentowego udziału oglądalności danego programy wśród innych, a trzeci polega na procentowym udziale w przychodach
reklamowych generowanych przez reklamy umieszczone przy materiale.
W przypadku przychodów serwisu IPLA, ok. 75% całkowitych przychodów generowanych jest przez sprzedaż reklam, a ok.
25% pochodzi z transakcji zakupu treści przez użytkowników.
Polsat Media Biuro Reklamy odpowiada za sprzedaż reklam, sprzedaż pakietów sponsorskich, planowanie kampanii, analizę
po-sprzedażową, badania rynkowe i analizy, rozwój nowych produktów oraz, co bardzo ważne, podnoszenie jakości relacji
z obecnymi i potencjalnymi reklamodawcami. Dodatkowo, aby zagwarantować odpowiedni poziom wsparcia w planowaniu
kampanii reklamowych w stacjach Grupy, zespół Polsat Media Biuro Reklamy współpracuje ściśle z klientami i domami
mediowymi w projektowaniu działań niestandardowych, jak kampanie sponsorskie i inne pochodne działania cross-
promocyjne. Wspólnie z działem planowania programowego, zespół Polsat Media Biuro Reklamy otrzymuje codziennie
informację o dziennych wynikach oglądalności kanałów, według panelu telemetrycznego NAM. Dane te są wnikliwie
analizowane w porównaniu z wynikami stacji konkurencyjnych, aby w ten sposób zapewnić najbardziej odpowiednie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>rozmieszczenie przerw reklamowych pod kątem zapewnienia reklamodawcom najbardziej efektywnego kosztowo dotarcia do
ich grup docelowych. Biuro reklamy jest odpowiedzialne także za rozmieszczenie spotów reklamowych, zgodnie
z oczekiwaniami klientów co do kontekstu programowego i pory emisji poszczególnych kampanii.
W roku 2009 Polsat Media Biuro Reklamy wdrożył nowy system informatyczny dedykowany sprzedaży reklam, PROVYS
Sales. Wdrożone rozwiązania informatyczne są w pełni kompatybilne z PROVYS Office, zintegrowanym systemem klasy
ERP, wykorzystywanym przez Grupę do zarządzania m.in. emisją programów. PROVYS Sales pozwala na równoczesne
sprzedawanie reklam w 45 kanałach obsługiwanych przez Polsat Media Biuro Reklamy w 2014 roku, automatyczną emisję
reklam, jak i na analizę po-sprzedażową wyemitowanych kampanii na bazie uzupełnianych każdego dnia danych
o oglądalności (NAM). Warto wspomnieć, że w styczniu 2015 liczba kanałów obsługiwanych przez Polsat Media Biuro
Reklamy wzrosła do 48 stacji.
Polsat Media Biuro Reklamy zajmuje się także różnorodnymi analizami rynkowymi bazując na zewnętrznych niezależnych
raportach branżowych takich firm jak Starlink czy ZenithOptimedia. W analizach Polsat Media Biuro Reklamy korzysta także
z badania konsumenckiego TGI realizowanego przez polski oddział sieci badawczej Millward Brown, badania Megapane
PBI/Gemius — dostarczającego informacji o zachowaniu polskich internautów oraz innych dedykowanych narzędzi od Grupy
Gemius (gemiusPrism, gemiusTraffic, gemiusStream, AdOcean).
Polsat Media Biuro Reklamy należy do organizacji EGTA (międzynarodowe stowarzyszenie telewizyjnych i radiowych biur
sprzedaży reklam), co daje nam unikalną możliwość współpracy z biurami reklamy z całej Europy.
Kanały telewizyjne nadajemy poprzez telewizję naziemną, sieci kablowe oraz poprzez cyfrowe platformy satelitarne
Naziemne nadawanie analogowe zakończyło się 23 lipca 2013 roku.
POLSAT, nasz główny kanał oraz kanały Polsat Sport News, TV4 i TV6 są nadawane w ogólnopolskiej sieci cyfrowych
nadajników naziemnych w ramach MUX-2 obsługiwanej przez Emitel (podmiot niezależny). Z Emitelem mamy umowy na
transmisję, dosył, multipleksowanie i monitorowanie tych czterech kanałów w sieci cyfrowej. Pozostałe kanały Telewizji
Polsat nadawane są wyłącznie za pośrednictwem sieci telewizji kablowych i telewizji satelitarnej.
Mamy kilka umów na korzystanie z transponderów satelitarnych z Eutelsat S.A. Są to umowy kontrybucyjne: (i) dwie 5-letnie
umowy zawarte w 2012 roku, umożliwiające nam korzystanie z dwóch pasm na satelicie Eutelsat 12 West A (AB 1),
(ii) 5-letnia umowa zawarta w 2012 roku na korzystanie z pasma na satelicie Eutelsat 33A i jedna siedmioletnia umowa
dystrybucyjna z roku 2010, dająca nam prawo do korzystania z całego transpondera na satelicie Eutelsat HB 13C do końca
2017 roku, z możliwością przedłużenia umowy o kolejne siedem lat. Ponadto, za pośrednictwem Cyfrowego Polsatu,
Telewizja Polsat ma dostęp do czterech innych transponderów Eutelsat.
Na podstawową infrastrukturę techniczną składają się: (i) cztery cyfrowe studia telewizyjne - studio HD używane przez kanał
Polsat News i główny program informacyjny &quot;Wydarzenia&quot;, studio HD dla programów sportowych, studio Polsat Biznes
i studio wirtualne HD przeznaczone do produkcji krótkich form telewizyjnych (wszystkie wyposażone są w nowoczesny, nowy
lub niedawno zmodernizowany sprzęt w pełni zgodny ze standardem HD); (ii) pięć cyfrowych wozów transmisyjnych, w tym
cztery nowoczesne HD i mały wóz SD do szybkiej produkcji krótkich programów, (iii) dwukamerowy wóz Slow Motion HD do
zwolnień; (iv) 13 cyfrowych wozów satelitarnych do przesyłania sygnałów telewizyjnych z dowolnej lokalizacji, z których pięć
jest HD, a reszta działa w SD; (v) system multipleksu zapewniający efektywną transmisję dla jedenastu naszych kanałów;
(vi) wielokanałowy automatyczny system emisji; (vii) cyfrowe systemy routingu sygnałów telewizyjnych ośrodka; (viii) sieci IT
przeznaczone do obsługi zadań technologicznych; (ix) systemy montażowe pracujące w sieci technologicznej IT; (x) ponad
80 kamer HD i SD; (xi) cyfrowe archiwum programowe z nowoczesnym systemem MAM, (xii) systemy technologiczne do
wymiany sygnałów w ośrodku i z biurami regionalnymi; oraz (xiii) śmigłowiec EC-135 wykorzystywany na potrzeby stacji
Polsat News i POLSAT (dwusilnikowy śmigłowiec wielozadaniowy dopuszczony do lotów IFR (instrument flight rules) — lot
tylko na przyrządach, przy zerowej widoczności, wyposażony w specjalistyczny sprzęt audio-wizyjny, posiada również
możliwość przesyłu sygnału w jakości HD do 100 km i sygnału SD do 200 km).
</Text>
	</Page>
</document>
