<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Domenę działalności Solver Sp. z 0.0. stanowi organizacja wypoczynku dla pracowników Banku i ich
rodzin w ośrodkach wypoczynkowych w Krynicy, Wiśle oraz Głębinowie.
W 2009 roku zysk netto Solver Sp. z o.o. wyniósł 63 tys. zł, podczas gdy w poprzednim roku
ukształtował się na poziomie 34 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2009 roku Grupa Kapitałowa ING Banku Śląskiego S.A. uzyskała wynik finansowy brutto na
poziomie 738,3 mln zł wobec 563,1 mln zł w 2008 roku. Natomiast zysk netto wyniósł 595,1 mln zł w
porównaniu z 445,4 mln zł w poprzednim roku (wzrosto 33,6%).
Główne czynniki wpływające na rezultaty finansowe aż
Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A. w 2009 roku to”?
Wzrost poziomu dochodów z działalności operacyjnej.
Wyniosły one 2 532,3 mln zł (wobec 2 127,7 mln zł w
2008 roku).
Stabilizacja kosztów działania. Ukształtowały się one
na poziomie 1 489,5 mln zł, czyli były o 0,6% niższe niż
w poprzednim roku.
Wzrost kosztów ryzyka. W 2009 roku saldo rezerw z
tytułu utraty wartości aktywów wyniosło -304,5 mln zł,
podczas gdy rok wcześniej Grupa wykazała saldo
rezerw na poziomie -65,6 mln zł.
W 2009 roku wynik przed kosztami ryzyka dla Grupy Kapitałowej Banku osiągnął poziom 1 042,8 mln
zł, czyli był o 65,9% wyższy niż w poprzednim roku.
W 2009 roku całkowite dochody Grupy Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A. (obejmujące oprócz
zysku netto również inne pozycje przychodów i kosztów uwzględnione w kapitałach własnych, a w tym
dodatnią wycenę aktywów dostępnych do sprzedaży) wyniosły 662,3 mln zł w porównaniu z 536,1 min
zł w poprzednim roku.
13 Omówione prawidłowości dotyczą rachunku wyniku w ujęciu analitycznym. Kategoria dochody z działalności operacyjnej
obejmuje wynik na działalności podstawowej powiększony o udział w zyskach netto jednostek wykazywanych metodą praw
własności. Koszty działania zostały uwzględniają wynik na pozostałych dochodach i kosztach operacyjnych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>+Dochody łącznie z udziałem w zyskach spółek wycenianych metodą praw własności.
 
W 2009 roku dochody odsetkowe netto uzyskane przez Grupę Kapitałową ING Banku Śląskiego S.A.
wyniosły 1 422,1 mln zł wobec 1 152,0 mln zł rok wcześniej (wzrost o 25,2%). Przyrost tych dochodów
był przede wszystkim efektem wzrostu wolumenów biznesowych, któremu towarzyszyła korzystna
zmiana w strukturze bilansu (w postaci wzrostu udziału kredytów w aktywach) oraz wzrostu marży
odsetkowej.
W 2009 roku Grupa Kapitałowa Banku zrealizowała marżę odsetkową na poziomie 2,34%, podczas
gdy rok wcześniej w wysokości 1,99%.
Tabela. Przeciętna podstawowa stopa procentowa
Dominującą część dochodów pozaodsetkowych Grupy Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A.
stanowiły dochody z tytułu opłat i prowizji. W 2009 roku wyniosły one 899,7 mln zł w porównaniu z
889,7 mln zł uzyskanymi w poprzednim roku (wzrosto 1,1%).
Grupa Kapitałowa Banku zanotowała wzrost wartości prowizji z tytułu udzielania kredytów (o 49,4%,
m.in. na skutek wzrostu akcji kredytowej oraz wprowadzenia ubezpieczeń kredytów), prowizji
związanych z kartami (o 16,5%) oraz marży transakcyjnej na transakcjach wymiany walut (o 4,6%).
Niższe niż w 2008 roku były natomiast przychody prowizyjne związane z dystrybucją jednostek
uczestnictwa (o 36,0%), za usługi powiernicze (o 11,6%) oraz pozostałe przychody prowizyjne (o
21,6%, w tym od subskrypcji produktów strukturyzowanych o 79,1%).
W 2009 roku pozostałe dochody Grupy Kapitałowej Banku ukształtowały się na poziomie 190,5 mln zł,
czyli wzrosły o 121,5% w porównaniu z poprzednim rokiem. Wpływ na ich wzrost miała bardzo dobra
sytuacja płynnościowa Grupy. W pozostałych dochodach uwzględniono także ujemną korektę
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>związaną z ryzykiem kontrahenta walutowych kontraktów opcyjnych zawartych z klientami w
wysokości 186,0 mln zł. W 2008 roku wynik na instrumentach finansowych wycenianych do wartośc
godziwej przez rachunek zysków i strat był ujemny i wyniósł -26,0 mln zł. Obejmował on 163,0 mln z
ujemnej wyceny walutowych transakcji opcyjnych zawartych z klientami. Ponadto w pozostałyct
dochodach uwzględniono ujemną wycenę euroobligacji, obligacji i transakcji z Lehman Brothers ne
łączną kwotę 326,0 mln zł oraz sprzedaż akcji MasterCard Incorporated, w wyniku której uzyskanc
dochód w wysokości 25,3 mln zł.
W 2009 roku koszty działania Grupy Kapitałowej ING Banku Śląskiego S.A. wyniosły 1 489,5 mln zł
wobec 1 499,0 mln zł w poprzednim roku.
Spowolnienie gospodarcze i konieczność dostosowania
działalności do ograniczonego potencjału rynku spowodowały
podjęcie działań zmierzających do optymalizacji kosztów we
wszystkich sferach działalności Grupy Kapitałowej Banku. Ich
efektem był przede wszystkim spadek liczby kosztów osobowych.
W 2009 roku koszty pracownicze wyniosły 717,0 mln zł i były o
8,4% niższe w relacji do 2008 roku (przy równoczesnym 32 -
procentowym przyroście wolumenu kredytów detalicznych).
Pozostałe koszty (koszty ogólno-administracyjne oraz pozostałe
koszty) ukształtowały się na poziomie 648,6 mln zł wobec 582,7
mln zł rok wcześniej. Odnotowano głównie wzrost kosztów
utrzymania i wynajmu budynków (m.in. na skutek rozbudowy sieci
placówek i wzrostu cen administrowanych na początku 2009
roku).
W 2009 roku koszty ryzyka uwzględnione w rachunku wyników Grupy Kapitałowej ING Banku
Śląskiego S.A. wyniosły -304,5 mln zł (wobec -65,6 mln w 2008 roku). Wpływ na ich poziom miały
przede wszystkim następujące czynniki:
 
e Pogorszenie się kondycji finansowej kredytobiorców i większe niż w poprzednich okresach
rezerwy na należności kredytowe (odpisy w wysokości 264,0 mln zł).
min zł (71,4 mln zł w poprzednim roku).
Ponadto, w 2009 roku ING Bank Śląski S.A. sprzedał portfel kredytów trudnych o łącznej wartości 217
mln zł, objętych w istotnej części odpisami z tytułu wartości, bądź w całości spisanych z bilansu. W
wyniku tej transakcji rozpoznano zysk brutto w wysokości 5,7 mln zł, z czego 3,7 mln zł dotyczyła
rozwiązania odpisów na utratę wartości, natomiast 2,0 mln zł stanowiły przychody o charakterze
prowizyjnym i odsetkowym. ING Bank Śląski S.A. uczestniczył również w układzie dotyczącym
postępowania naprawczego pomiędzy PKM Duda i bankami. W momencie przegłosowania układu,
wartość zadłużenia PKM Duda wobec ING Banku Śląskiego S.A. wynosiła 60,7 mln zł, z czego
połowa dotyczyła należności z tytułu walutowych transakcji opcyjnych. W wyniku restrukturyzacji
zadłużenia PKM Duda, w rachunku wyników ING Banku Śląskiego S.A. uwzględniono zysk brutto w
wysokości 7,6 mln zł, na który składało się rozwiązanie odpisów na utratę wartości na kwotę 10,9 mln
zł oraz ujemna korekta odsetek w wysokości 3,3 mln zł.
Dla porównania, w 2008 roku ING Bank Śląski S.A. sprzedał należności od podmiotów z sektora
korporacyjnego w sytuacji nieregularnej o łącznej wartości 1 056,8 mln zł. W wyniku tej sprzedaży
rozpoznano (w drodze rozwiązania odpisów na utratę wartości) zysk brutto na kwotę 43 mln zł.
</Text>
	</Page>
</document>
