<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa Kapitałowa Grupa KĘTY S.A. działa w trzech strategicznych segmentach: Segmencie
Wyrobów Wyciskanych (SWW), Segmencie Opakowań Giętkich (SOG) i Segmencie Stolarki
Aluminiowej (SSA). SWW i SOG obsługiwany jest przez zakłady produkcyjne zlokalizowane w
Kętach (Grupa KĘTY S.A.) i Tychach (Alupol Sp. z 0.0.), SSA obsługiwany jest przez Metalplast-
Bielsko S.A. i Metalplast Stolarka Sp. z o.o. zlokalizowane w Bielsku — Białej.
Al Grupa KĘTY S.A.
Grupa KĘTY S.A. działa w dwóch strategicznych segmentach, niezależnych pod względem
technologicznym i organizacyjnym:
« Segment Wyrobów Wyciskanych — produkcja i sprzedaż wyrobów wyciskanych i ciągnionych z
aluminium i stopów aluminium.
+ Segment Opakowań Giętkich — produkcja i sprzedaż folii aluminiowej metalicznej oraz opakowań
giętkich z udziałem papieru, folii Al, tworzyw sztucznych bez nadruku i z nadrukiem techniką
rotograwiury i flekso.
Ilość produkcji sprzedanej w układzie asortymentowym w 2003 r. i 2004 r. z uwzględnieniem
sprzedaży na eksport.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2004 r. największy udział w sprzedaży ilościowej reprezentowała sprzedaż wyrobów Segmentu
Wyrobów Wyciskanych w wysokości 78% sprzedaży Spółki. Segment Opakowań Giętkich zanotował
w 2004. r. ujemną dynamikę sprzedaży ilościowej. Było to związane przede wszystkim ze spadkiem
sprzedaży eksportowej na rynki wschodnie mające decydujący udział w sprzedaży eksportowej SOG.
w ujęciu całkowitej sprzedaży ilościowej Spółka zanotowała przede wszystkim wzrost sprzedaży
SWW w kraju, co związane było z poprawą koniunktury gospodarczej i wzrostem popytu w
budownictwie wynikającym ze wzrostu podatku VAT na artykuły budowlane.
sprzedaży eksportowej na rynki wschodnie mające decydujący udział w sprzedaży eksportowej SOG.
V ujęciu całkowitej sprzedaży ilościowej Spółka zanotowała przede wszystkim wzrost sprzedaży
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Wartość produkcji sprzedanej w układzie asortymentowym w 2003 r. i 2004 r. z uwzględnienien
sprzedaży na eksport.
 
 
 
 
 
 
 
 
która wyniosła w 2003 r. 12.014 tys. zł, zaś w 2004 r. 14.296 tys. zł.
W ujęciu wartościowym Spółka zanotowała ujemną dynamikę jedynie w sprzedaży SOG na eksport.
Pozostałe obszary działania wykazały dynamikę dodatnią. W strukturze sprzedaży nadal dominuje
sprzedaż wyrobów wyciskanych i ciągnionych z aluminium i jego stopów.
W 2004 r. podobnie jak w okresach poprzednich, głównym odbiorcą Grupy KĘTY S.A. w zakresie
wyrobów wyciskanych i ciągnionych był Metalplast-Bielsko S.A., który zakupił w 2004 r. 5.700 ton
profili aluminiowych na łączną kwotę 60.486,9 tys. zł, co stanowiło ok. 16% sprzedaży Segmentu
Wyrobów Wyciskanych w ujęciu wartościowym. Powiązanie kapitałowe z Metalplast-Bielsko S.A. jest
kluczowym czynnikiem gwarantującym stabilność sprzedaży w tym segmencie. Wzajemne
powiązanie kapitałowe obu spółek znacznie ogranicza ryzyko związane ze zbytnim uzależnianiem się
obu spółek w układzie dostawca — odbiorca w odniesieniu do podmiotów zewnętrznych.
Uwzględniając kierunki sprzedaży Segmentu Wyrobów Wyciskanych i Metalplast-Bielsko S.A. należy
cehniordzić Ż0 cvyhiaria rnkowa GCruny Kanitalmnoi Gina KETY GSA w znacznym ctnnnin
W Segmencie Opakowań Giętkich w 2004 r. do głównych odbiorców należeli: Nestle (17% udziału w
sprzedaży Segmentu), Maspex, Unilever, Kraft Foods, Centr Galactika, Bielmar, Mokate oraz firma
Run Pak. Realizowana strategia SOG zakłada dywersyfikację kierunków sprzedaży, z jednej strony
do największych koncernów posiadających swoje oddziały w Polsce i krajach ościennych, z drugiej do
największych firm polskich. Zamówienia ze strony dużych odbiorców SOG mają charakter
długookresowy i powtarzalny. Dotychczas większość eksportu SOG lokował w Europie Środkowo —
Wschodniej (Litwa, Białoruś, Ukraina, Rosja), jednakże w celu utrzymania równowagi w sprzedaży na
eksport, SOG podejmuje działania zmierzające do zwiększenia sprzedaży do Unii Europejskiej.
największych firm polskich. Zamówienia ze strony dużych odbiorców SOG mają charakter
</Text>
	</Page>
</document>
