<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>emisji. Natomiast w listopadzie 2004 r. spółka BRE International Finance wykupiła transzę o wartości
125 mln euro.
Niższy o 16,5% poziom pożyczek podporządkowanych był efektem spadku kursu euro, w
której to walucie nominowane były zaciągnięte przez BRE Bank we wcześniejszych latach pożyczki
oraz nie uwzględnienie pożyczki RHB.
Pozycja „Inne zobowiązania z tytułu instrumentów finansowych” to ujemna wycena wartości
godziwej pochodnych instrumentów finansowych, głównie w BRE Banku. Wzrost salda tej pozycji w
trakcie roku wyniknął głównie z pogorszenia wyceny walutowych kontraktów terminowych.
Wzrost kwoty zobowiązań z tytułu sprzedanych papierów wartościowych z udzielonym
przyrzeczeniem odkupu to efekt większej pozycji w Banku, który w minionym roku zwiększył
aktywność w transakcjach sell buy back z Klientami, dokonywanych na portfelu płynnościowym.
Kapitały własne Grupy, bez uwzględniania wyniku roku bieżącego, były o 36,5% wyższe
dzięki nowej emisji akcji BRE Banku w czerwcu 2004, która podwyższyła kapitały Banku o 550 mln
zł. Uwzględniając stratę roku 2004 r. wartość księgowa Grupy w kwocie osiągnęła 1.861,9 mln zł , co
było poziomem wyższym o 18,0% niż rok wcześniej.
współczynnik wypłacalności Grupy BRE Banku na koniec 2004 r. ukształtował się na
oziomie 10,03%.
W 2004 r. Grupa odnotowała znaczną, bo aż o 32,9% poprawę wyniku na działalności
bankowej. Było to efektem znacznego wzrostu wyników z podstawowej działalności bankowej:
odsetek, które były w porównaniu z 2003 r. blisko dwukrotnie wyższe oraz wyższych o blisko %
prowizji.
Na wzrost wyniku odsetkowego w BRE Banku wpłynęła poprawa marży odsetkowej (z
uwzględnieniem punktów swapowych) z 1,0% do 1,6% oraz wyższe stany aktywów odsetkowych, a
także księgowany w tej pozycji dochód kapitałowy ze sprzedaży papierów dłużnych, który w
ubiegłym roku wyniósł 35,9 mln zł.
Bank wygenerował najwyższy dochód odsetkowy. Wśród spółek, których wynik odsetkowy w
znaczącym stopniu wpływa na wynik Grupy tradycyjnie lokują się BRE Leasing (ok. 78 mln. zł),
Rheinhyp-BRE Bank Hipoteczny (ok. 33 mln zł), Intermarket Bank AG (22,4 mln). Znaczące są
również odsetki płacone inwestorom przez BRE International Finance w kwocie (ok. 35,5 mln. zł) i
BRE Finance France (ok. 28 mln zł), obciążające wynik odsetkowy Grupy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Wynik z tytułu prowizji był o 23,5% wyższy osiągając 308,3 mln zł (w sprawozdaniu
jednostkowym Banku 218,5 mln zł). Znaczące dochody z prowizji osiągał DI BRE Banku (to główna
pozycja dochodów spółki), RHB i spółki faktoringowe .
    
W W
niejszenia tej pozycji w BRE Banku, gdzie :
transakcjach fx z zawieranych z Klientami Banku
e różnice kursowe, które wyniosły 143,6 mln zł ; największą pozycję w tej kwocie, bo aż 87,0
mln zł (wobec 99,3 mln zł w 2003 r.) stanowił wynik wspomnianych już transakcjach typu fx
swaps; ponadto pozycja ta obciążona była ujemnym wpływem konwersji akcji posiadanych
przez Bank na akcje innej spółki, w łącznej kwocie -24,0 mln zł (wynik na konwersji akcji
wyniósł -7,2 mln zł, gdyż dodatkowo rozpoznano 16,8 mln zł wyniku z operacji finansowych.
   
Na wynik na operacjach finansowych w kwocie 33,0 mln zł złożył się zysk na operacjaci
papierami wartościowymi i innymi instrumentami finansowymi w kwocie 45,7 mln zł oraz strata 12,7
mln zł z tytułu obrotu instrumentami pochodnymi.
Na wynik Grupy Banku istotny wpływ miało znacznie niższe saldo pozostałych przychodów
i kosztów operacyjnych, które obniżyło się do -27,6 mln zł wobec 120,5 mln zł w 2003 r. Główną
przyczyną ujemnego salda były dokonane w IV kwartale 2004 r. jednorazowe korekty, szczegółowo
przedstawione w „Dodatkowych notach objaśniających” do sprawozdania finansowego za 2004 r.
rozpoznaniu trwałej utraty wartości środków trwałych (nieruchomości wykorzystywanych dla
potrzeb działalności bankowej oraz nieruchomości i urządzeń technicznych przejętych za
długi) na łączną kwotę 84,1 mln
spisaniu wartości firmy (goodwill) pochodzącego z przejęcia Polskiego Banku Rozwoju i
Banku Częstochowa na łączną kwotę 44,2 mln zł
spisaniu nakładów na wartości niematerialne i prawne oraz pozostałych nakładów, które
utraciły wartość użytkową dla Banku w kwocie 22,4 mln zł
utworzeniu rezerwy na odszkodowanie od ubezpieczyciela w wysokości 16,8 mln zł.
Ich łączny wpływ (w tym pozostałych zdarzeń o charakterze jednorazowym w wysokości 9 mln zł)
wyniósł 176,5 mln złotych i przesądził o ujemnym saldzie pozostałych przychodów i kosztów
operacyjnych.
Główna pozycja rachunku zysków i strat, która miała największy wpływ na wynik Grupy z
2004 r. to saldo rezerw. Złożyły się nań:
Na tak znaczne ujemne saldo wpłynęły niekorzystne tendencje odpisów i rozwiązania rezerw:
celowych i na ogólne ryzyko bankowe -125.391 tys zł
</Text>
	</Page>
</document>
