<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text> 
OPTIMUS S.A. działa od grudnia 1988 roku. W 1994 roku, jako pierwsza Spółka sektora informatycznego w Polsce, OPTIMUS
S.A. zadebiutował na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie. Po zmianach właścicielskich (sprzedaż pakietu przez
poprzedniego właściciela R. Kluskę) Spółka jako pierwsza polska firma publiczna przeprowadziła „podział przez wydzielenie” w
ramach, którego działalność internetowa pozostała w Grupie Onet.pl S.A., a całość biznesu technologicznego została przeniesiona
do obecnego OPTIMUS S.A.
Na początku roku 2006 siedziba Spółki została przeniesiona z Nowego Sącza do Warszawy. Siedziba Spółki mieściła się przy Al.
Jana Pawła Il 15 w Warszawie a z dniem 13 sierpnia 2007 siedziba firmy zmieniła adres i obecnie mieści się przy ul. Bokserskiej
66 w Warszawie.
W dniu 15 kwietnia 2010 roku Zarząd Spółki Uchwałą Zarządu postanowił zmienić adres siedziby Spółki z dotychczasowego tj.: ul.
Bokserska 66, 02-690 Warszawa na adres: ul. Jagiellońska 74, Budynek „E”, 03-301 Warszawa. W dniu 11 maja 2010 roku Sąd
wykreślił siedzibę Spółki z ulicy Bokserskiej 66 w Warszawie, wpisując nową siedzibę Spółki na ul. Jagiellońskiej 74 w Warszawie.
W 2009 roku OPTIMUS S.A. kontynuował działalność w zakresie sprzedaży sprzętu IT oraz świadczenia gwarancyjnych oraz
pogwarancyjnych usług serwisowych.
W dbałości o odpowiedni poziom jakości procesów wewnętrznych, Spółka niemal od początku swej działalności stosuje najlepsze
standardy i praktyki biznesowe.
OPTIMUS SA zaprzestał realizowania nieefektywnej działalności operacyjnej związanej z dotychczasowym profilem produkcji. W
związku z zamiarem zmiany profilu oraz zakresu działalności w dniu 29 czerwca 2009 roku został złożony wniosek do Polskiego
Centrum Badań i Certyfikacii SA o przerwanie procesu certyfikacii.
Główne linie produktów Spółki w 2009 r. to: komputery osobiste (desktopy), notebooki, serwery, serwery korporacyjne i szafy
serwerowe Optirack.
Rozpoczęta w 2006 roku gruntowna reorganizacja Działu Serwisu OPTIMUS S.A, przyniosła oczekiwane efekty, w postaci
profesjonalnej i szybkiej obsługi klienta. Kontynuacja restrukturyzacji działu Serwisu i Obsługi Użytkowników zaowocowała
wdrożeniem nowego modułu systemu zarządzania serwisem SENS umożliwiającego obsługę ogólnopolskiego Serwisu On-site. Z
uwagi na fakt, że jakość świadczonej obsługi serwisowej jako wartość dodana, była istotnym kryterium branym pod uwagę przez
klienta podczas podejmowania decyzji o wyborze produktu danej marki, poziom obsługi serwisowej realizowany był niezmiennie
na najwyższym możliwym poziomie.
INFORMACJ A O RYNKACH ZBYTU, ODBIORCACH IDOSTAWCACH
w 2009 roku Optimus S.A. położył duży nacisk na świadczenie wysokiej jakości usług serwisowych.
Działalność OPTIMUS S.A. realizowana była w powyższym zakresie w oparciu o umowę o współpracy z ABCDATA, zawartą w
roku 2007.
Bezpośrednim Klientem Spółki w 2009 roku był dotychczasowy dystrybutor produktów OPTIMUS S.A.- ABCDATA Sp. z o.o. Za
pośrednictwem ABCDATA Spółka dokonywała zakupów komponentów komputerowych na potrzeby serwisu gwarancyjnego i
pogwarancyjnego
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>f dniu 21 października 2009 r. podpisana została umowa inwestycyjna („Umowa Inwestycyjna”) pomiędzy Spółką a Zbigniew
ikubasem („Akcjonariusz I&quot;), Robertem Bibrowskim („Akcjonariusz II”) (Akcjonariusz | oraz Akcjonariusz Il będą dalej łącznie zw
ikcjonariuszami Optimus”), Michałem Kicińskim („Udziałowiec I”), Marcinem Iwińskim („Udziałowiec II”); Piotrem Nielubowicz
Udziałowiec III”), Adamem Kicińskim („Udziałowiec IV”) (Udziałowiec I, Udziałowiec II, Udziałowiec Ill oraz Udziałowiec IV będą dź
cznie zwani „Udziałowcami CDP&quot;) oraz CDP INVESTMENT Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością z siedzibą w Warszawie (|
)1) („CDP”) przy ul. Jagiellońskiej 74 (Akcjonariusze Optimus, Udziałowcy CDP, Optimus oraz CDP będą dalej łącznie zw
tronami”, a każde z nich z osobna „Stroną”). Udziałowcy CDP są właścicielami 100% udziałów w CDP („Udziały”). CDP j
&gt;dmiotem dominującym wobec grupy podmiotów zależnych („Grupa CDP&quot;). Umowa Inwestycyjna dotyczy realizacji transakcji,
yniku której Optimus nabędzie 100% udziałów w CDP, a Udziałowcy CDP staną się akcjonariuszami Optimus („Transakcja”).
yniku nabycia 100% udziałów w CDP Optimus stanie się pośrednio podmiotem dominującym wobec Grupy CDP.
trony uzgodniły w sposób wiążący, co następuje:
&quot;Pod warunkiem uzyskania zgody Rady Nadzorczej Optimus („Rada Nadzorcza”), w terminie 3 (trzech) dni roboczych od ziszcze
ę Warunku Zawieszającego (definicja poniżej), Udziałowcy CDP i Optimus zawrą umowę sprzedaży udziałów („Umowa Sprzedaż?!
; mocy której:
| Udziałowiec I sprzeda Optimus 401.238 udziałów w kapitale zakładowym CDP za cenę 5.652.502 zł;
) Udziałowiec Il sprzeda Optimus 401.238 udziałów w kapitale zakładowym CDP za cenę 5.652.502 zł;
| Udziałowiec III sprzeda Optimus 141.613 udziałów w kapitale zakładowym CDP za cenę 1.994.995 zł; oraz
) Udziałowiec IV sprzeda Optimus 49.689 udziałów w kapitale zakładowym CDP za cenę 700.001 zł. Udziałowcy CDP na mc
zedmiotowej Umowy Sprzedaży łącznie sprzedadzą Optimus 22,22% udziałów w kapitale zakładowym CDP („Udziały Kupowane”
Umowa Sprzedaży, będzie zawierać postanowienie, że zobowiązanie Optimus do zapłaty ceny Udziałowcom CDP zosta
ykonane w następujący sposób:
| kwotę 1.615.002 złotych Optimus przeleje na rachunek bankowy Udziałowca I do dnia 6 listopada 2009 r., a w celu zwolnienia się
&gt;bowiązania do zapłaty pozostałej części ceny, Optimus przeniesie na Udziałowca I wierzytelności w kwocie 2.422.500 złotych z tyt
nowy pożyczki zawartej pomiędzy Optimus i CDP w dniu 1 października 2009 r. („Pożyczka I”), o której Zarząd informował
aporcie Bieżącym nr 31/2009 z dnia 1 października 2009 roku oraz wierzytelności w kwocie 1.615.000 złotych z tytułu umc
&gt;życzki, którą Optimus oraz CDP planują zawrzeć najpóźniej w dniu 6 listopada 2009 roku, na podstawie której Optimus udzieli C
&gt;życzki w kwocie 4.000.000 (cztery miliony) złotych („Pożyczka II&quot;);
) kwotę 1.615.002 złotych Optimus przeleje na rachunek bankowy Udziałowca II do dnia 6 listopada 2009 r., a w celu zwolnienia się
&gt;bowiązania do zapłaty pozostałej części ceny, Optimus przeniesie na Udziałowca II wierzytelności z tytułu Pożyczki | w kwo
422.500 złotych i wierzytelności z tytułu Pożyczki Il w kwocie 1.615.000 złotych, tj. w łącznej kwocie 4.037.500 złotych;
| kwotę 569.995 złotych Optimus przeleje na rachunek bankowy Udziałowca III do dnia 6 listopada 2009 r., a w celu zwolnienia się
bowiązania do zapłaty pozostałej części ceny, Optimus przeniesie na Udziałowca III wierzytelności z tytułu Pożyczki | w kwo
5.000 złotych i wierzytelności z tytułu Pożyczki II w kwocie 570.000 złotych, tj. w łącznej kwocie 1.425.000 złotych;
) kwotę 200.001 złotych Optimus przeleje na rachunek bankowy Udziałowca IV do dnia 6 listopada 2009 r., a w celu zwolnienia się
&gt;bowiązania do zapłaty pozostałej części ceny, Optimus przeniesie na Udziałowca IV wierzytelności z tytułu Pożyczki | w kwo
)0.000 złotych i wierzytelności z tytułu Pożyczki Il w kwocie 200.000 złotych, tj. w łącznej kwocie 500.000 złotych. W wyniku zawarc
ykonania Umowy Sprzedaży Udziałowcy CDP staną się wierzycielami CDP z tytułu Pożyczki I i Pożyczki II, Optimus nabędzie Udzi
upowane i dokona na rzecz Udziałowców CDP płatności w łącznej kwocie 4.000.000 (cztery miliony) złotych („Zapłata Gotówkowa
Optimus zobowiązał się do zawarcia Umowy Pożyczki II pod warunkiem uzyskania finansowania i pod warunkiem uzyskania zgc
ady Nadzorczej Optimus.
Z chwilą gdy Udziały Kupowane zostaną nabyte przez Optimus, wierzytelności z tytułu Pożyczki I i Pożyczki Il zostaną przeniesic
a Udziałowców CDP. Udziałowcy CDP oraz pożyczkobiorca CDP zobowiązali się do nie wypowiadania, nie rozwiązania oraz
jstępowania od Pożyczki I lub Pożyczki II w terminie wcześniejszym niż dzień wygaśnięcia Poręczenia Akcjonariusza |, jeżeli ta
»ręczenie zostanie udzielone.
Pod warunkiem zawarcia i wykonania Umowy Sprzedaży, Udziałowcy CDP zobowiązali się do zawarcia umowy pożyczki z CDF
cznej kwocie równej Zapłacie Gotówkowej, pomniejszonej o ewentualne opłaty bankowe lub należności publiczno-prawne
arunkach tożsamych jak Pożyczka | i Pożyczka II, wypłaconej nie później niż w terminie 7 dni od dnia wykonania przez Optin
&gt;bowiązania do zapłaty Udziałowcom CDP ceny za Udziały Kupowane („Pożyczka III”) i nie wypowiadania, nie rozwiązywania oraz
jstępowania od Pożyczki III w terminie wcześniejszym niż dzień wygaśnięcia Poręczenia Akcjonariusza | (definicja poniżej), jeżeli ta
»ręczenie zostanie udzielone.
&quot;W terminie 3 (trzech) dni roboczych od dnia ziszczenia się Warunku Zawieszającego, Udziałowcy i Optimus podpiszą umo
&gt;ortową („Umowa Aportowa”&quot;), zgodnie z którą przeniosą na Spółkę 77,78% Udziałów CDP („Udziały Aportowe”, „Aport”), na kt
dada się: 1.404.332 Udziałów CDP będących własnością Udziałowca I, 1.404.332 Udziałów CDP będących własnością Udziałowce
)5.647 Udziałów CDP będących własnością Udziałowca Ill oraz 173.911 Udziałów CDP będących własnością Udziałowca IV, p
 
W dniu 21 października 2009 r. podpisana została umowa inwestycyjna („Umowa Inwestycyjna”) pomiędzy Spółką a Zbigniewem
J akubasem („Akcjonariusz I&quot;), Robertem Bibrowskim („Akcjonariusz II”) (Akcjonariusz | oraz Akcjonariusz Il będą dalej łącznie zwani
„Akcjonariuszami Optimus”), Michałem Kicińskim („Udziałowiec I”), Marcinem Iwińskim („Udziałowiec II”); Piotrem Nielubowiczem
(„Udziałowiec III”), Adamem Kicińskim („Udziałowiec IV”) (Udziałowiec I, Udziałowiec II, Udziałowiec Ill oraz Udziałowiec IV będą dalej
łącznie zwani „Udziałowcami CDP&quot;) oraz CDP INVESTMENT Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością z siedzibą w Warszawie (03-
301) („CDP”) przy ul. Jagiellońskiej 74 (Akcjonariusze Optimus, Udziałowcy CDP, Optimus oraz CDP będą dalej łącznie zwani
„Stronami”, a każde z nich z osobna „Stroną”). Udziałowcy CDP są właścicielami 100% udziałów w CDP („Udziały”). CDP jest
podmiotem dominującym wobec grupy podmiotów zależnych („Grupa CDP&quot;). Umowa Inwestycyjna dotyczy realizacji transakcji, w
wyniku której Optimus nabędzie 100% udziałów w CDP, a Udziałowcy CDP staną się akcjonariuszami Optimus („Transakcja”). W
wyniku nabycia 100% udziałów w CDP Optimus stanie się pośrednio podmiotem dominującym wobec Grupy CDP.
Strony uzgodniły w sposób wiążący, co następuje:
1. Pod warunkiem uzyskania zgody Rady Nadzorczej Optimus („Rada Nadzorcza”), w terminie 3 (trzech) dni roboczych od ziszczenia
6. W terminie 3 (trzech) dni roboczych od dnia ziszczenia się Warunku Zawieszającego, Udziałowcy i Optimus podpiszą umowę
aportową („Umowa Aportowa”), zgodnie z którą przeniosą na Spółkę 77,78% Udziałów CDP („Udziały Aportowe&quot;, „Aport”), na które
składa się: 1.404.332 Udziałów CDP będących własnością Udziałowca I, 1.404.332 Udziałów CDP będących własnością Udziałowca II,
495.647 Udziałów CDP będących własnością Udziałowca Ill oraz 173.911 Udziałów CDP będących własnością Udziałowca IV, przy
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>czym co do 25% Udziałów Aportowych rozporządzenie nastąpi w dniu zawarcia Umowy Aportowej, a co do 75% Udziałów Aportowych
rozporządzenie nastąpi w dniu następującym po dniu rejestracji podwyższenia kapitału zakładowego Optimus w drodze emisji Akcji
Nowej Emisji zostanie wpisane do rejestru przedsiębiorców KRS („Dzień Rejestracji”).
7. Zarząd Spółki („Zarząd”) zobowiązał się do zwołania Walnego Zgromadzenia Optimus („WZ Optimus”) w terminie 10 (dziesięciu) dni
od dnia zawarcia Umowy Aportowej, lecz nie później niż w dniu sporządzenia opinii biegłego („Rewident') odnoszącej się do
sprawozdania Zarządu dotyczącego wyceny Aportu („Opinia”). Porządek obrad WZ Optimus będzie obejmował projekty uchwał
dotyczące: (a) podwyższenia kapitału zakładowego określonego w punkcie 6 poniżej; (b) zmian w Radzie Nadzorczej oraz (c) zmian
statutu („Uchwały”, „Porządek Obrad&quot;).
8. Porządek obrad WZ Optimus obejmować będzie podjęcie uchwały o podwyższeniu kapitału zakładowego Optimus:
a) o kwotę 35.000.000 (trzydzieści pięć milionów) złotych, w drodze emisji 35.000.000 (trzydzieści pięć milionów) nowych akcji zwykłych
imiennych („Akcje Emisji I”), po cenie emisyjnej 1,40 (jeden i 40/100) złotych za jedną akcję („Cena Emisyjna I”), zaoferowanych do
objęcia, z wyłączeniem prawa poboru, w drodze subskrypcji prywatnej następującym osobom: a) Udziałowcowi | - 14.131.250 akcji
Optimus; b) Udziałowcowi II - 14.131.250 akcji Optimus; c) Udziałowcowi III - 4.987.500 akcji Optimus; d) Udziałowcowi IV - 1.750.000
akcji O ptimus;
b) o kwotę 6.847.676 (sześć milionów osiemset czterdzieści siedem tysięcy sześćset siedemdziesiąt sześć) złotych, w drodze emisji
6.847.676 (sześć milionów osiemset czterdzieści siedem tysięcy sześćset siedemdziesiąt sześć) nowych akcji zwykłych na okaziciela,
po cenie emisyjnej 1 (jeden) złoty za jedną akcję, zaoferowanych do objęcia, z wyłączeniem prawa poboru, w drodze subskrypcji
prywatnej, następującym osobom: (a) Akcjonariuszowi | lub podmiotom przez niego wskazanym - 5.547.676 akcji Optimus („Akcje
Emisji II”); (b) Akcjonariuszowi Il lub podmiotom przez niego wskazanym - 1.300.000 akcji Optimus („Akcje Emisji III&quot;). Akcje Emisji I,
Akcje Emisji Il oraz Akcje Emisji Ill są zwane dalej „Akcjami Nowej Emisji”.
9. Akcje Emisji | zostaną objęte w drodze subskrypcji prywatnej przez Udziałowców CDP poprzez zawarcie umów objęcia akcji, w ten
sposób że: a) Udziałowiec | obejmie 14.131.250 Akcji Emisji | w zamian za 1.404.332 Udziałów CDP; b) Udziałowiec Il obejmie
14.131.250 Akcji Emisji | w zamian za 1.404.332 Udziałów CDP; c) Udziałowiec III obejmie 4.987.500 Akcji Emisji | w zamian za
495.647 Udziałów CDP; d) Udziałowiec IV obejmie 1.750.000 Akcji Emisji I w zamian za 173.911 Udziałów CDP.
10. Akcje Emisji Il zostaną objęte w drodze subskrypcji prywatnej poprzez zawarcie umów objęcia akcji z Akcjonariuszem I lub
podmiotem przez niego wskazanym w ten sposób, że Akcjonariusz I lub podmiot przez niego wskazany obejmą łącznie 5.547.676 Akcji
nowej emisii skierowanych do Akcionariusza I lub podmiotu przez niedo wskazanedo no cenie emisyinei 1 (ieden) złoty za iedna akcie
czym co do 25% Udziałów Aportowych rozporządzenie nastąpi w dniu zawarcia Umowy Aportowej, a co do 75% Udziałów Aportowych
rozporządzenie nastąpi w dniu następującym po dniu rejestracji podwyższenia kapitału zakładowego Optimus w drodze emisji Akcji
Nowej Emisji zostanie wpisane do rejestru przedsiębiorców KRS („Dzień Rejestracji”).
HE Zn ONA; | Fon) zanim) nin Ho miiknnin NAJoin=na Toon dnniu Pintimi i ( SAIY Piażina ia&quot; i żommnini AN Finom Ami
 
Nowej Emisji zostanie wpisane do rejestru przedsiębiorców KRS („Dzień Rejestracji”).
7. Zarząd Spółki („Zarząd”) zobowiązał się do zwołania Walnego Zgromadzenia Optimus („WZ Optimus”) w terminie 10 (dziesięciu) dni
od dnia zawarcia Umowy Aportowej, lecz nie później niż w dniu sporządzenia opinii biegłego („Rewident') odnoszącej się do
sprawozdania Zarządu dotyczącego wyceny Aportu („Opinia”). Porządek obrad WZ Optimus będzie obejmował projekty uchwał
dotyczące: (a) podwyższenia kapitału zakładowego określonego w punkcie 6 poniżej; (b) zmian w Radzie Nadzorczej oraz (c) zmian
statutu („Uchwały”, „Porządek Obrad&quot;).
9. Akcje Emisji | zostaną objęte w drodze subskrypcji prywatnej przez Udziałowców CDP poprzez zawarcie umów objęcia akcji, w ten
sposób że: a) Udziałowiec | obejmie 14.131.250 Akcji Emisji | w zamian za 1.404.332 Udziałów CDP; b) Udziałowiec Il obejmie
14.131.250 Akcji Emisji | w zamian za 1.404.332 Udziałów CDP; c) Udziałowiec III obejmie 4.987.500 Akcji Emisji | w zamian za
495.647 Udziałów CDP; d) Udziałowiec IV obejmie 1.750.000 Akcji Emisji I w zamian za 173.911 Udziałów CDP.
14.131.250 Akcji Emisji | w zamian za 1.404.332 Udziałów CDP; c) Udziałowiec III obejmie 4.987.500 Akcji Emisji | w zamian za
495.647 Udziałów CDP, d) Udziałowiec IV obejmie 1.750.000 Akcji Emisji I w zamian za 173.911 Udziałów CDP.
10. Akcje Emisji Il zostaną objęte w drodze subskrypcji prywatnej poprzez zawarcie umów objęcia akcji z Akcjonariuszem I lub
podmiotem przez niego wskazanym w ten sposób, że Akcjonariusz I lub podmiot przez niego wskazany obejmą łącznie 5.547.676 Akcji
nowej emisji skierowanych do Akcjonariusza I lub podmiotu przez niego wskazanego po cenie emisyjnej 1 (jeden) złoty za jedną akcję
Spółki („Akcja”) nowej emisji w zamian za wkład pieniężny w wysokości 5.547.676 (pięć milionów pięćset czterdzieści siedem tysięcy
sześćset siedemdziesiąt sześć) złotych.
11. Akcje Emisji Ill zostaną objęte w drodze subskrypcji prywatnej poprzez zawarcie umów objęcia akcji z Akcjonariuszem II lub
podmiotem przez niego wskazanym w ten sposób, że Akcjonariusz II lub podmiot przez niego wskazany obejmą łącznie 1.300.000 Akcji
nowej emisji skierowanych do Akcjonariusza Il lub podmiotu przez niego wskazanego po cenie emisyjnej 1 (jeden) złoty za jedną Akcję
nowej emisji w zamian za wkład pieniężny w wysokości 1.300.000 (jeden milion trzysta tysięcy) złotych. Umowy objęcia Akcji Nowej
Emisji wskazane w punktach 9,10 oraz 11 będą dalej zwane „Umowami Objęcia Akcji”.
12. Zobowiązanie Stron do zawarcia Umów Objęcia Akcji jest uwarunkowane łącznym wystąpieniem następujących zdarzeń:
 
Kredyt Bankowy”)
16. Akcjonariusz | zobowiązał się, że w przypadku gdy bank uzależni decyzję o udzieleniu Kredytu Bankowego od udzielenia
&gt;oręczenia przez osobę trzecią, Akcjonariusz | udzieli bankowi poręczenia Kredytu Bankowego w formie i o treści wymaganej przez ter
ank („Poręczenie Akcjon: sza I”)
 
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>17. Strony w Umowie Inwestycyjnej uzgodniły zasady ładu korporacyjnego Spółki i wykonywania przez Akcjonariuszy Optimus
Udziałowców CDP praw korporacyjnych w Spółce.
18. Wolą Zarządu oraz Udziałowców CDP jest aby najpóźniej w dniu 6 listopada 2009 r. do Zarządu została powołana osoba wskazana
orzez Udziałowców CDP, a najpóźniej w terminie 7 dni od Dnia Rejestracji do Zarządu została powołana druga osoba wskazana przez
Udziałowców CDP.
19. Akcjonariusze Optimus i Udziałowcy CDP uzgodnili zasady łącznego wykonywania obowiązków, o których mowa w Rozdziale 4
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>32. Umowa Inwestycyjna została zawarta pod warunkiem zawieszającym uzyskania przez CDP do dnia 31 października 2009 r
wymaganych zgód osób trzecich na realizację Transakcji („Warunek Zawieszający”).
33. Strony określiły wartość Umowy Inwestycyjnej na 63.000.000 (sześćdziesiąt trzy miliony) złotych („Wartość Umowy”).
W wykonaniu Umowy Inwestycyjnej, w dniu 21.10.2009 roku Spółka zawarła ze Zbigniewem Jakubasem oraz Robertem Bibrowskim -
Akcjonariuszami Spółki porozumienie, na podstawie którego Akcjonariusze dokonali w dniu 24 października 2009 roku przedpłaty w
łącznej kwocie 3.847.676 złotych na pokrycie akcji, które Spółka planuje wyemitować na ich rzecz w ramach subskrypcji prywatnej,
zgodnie z postanowieniami Umowy Inwestycyjnej.
W przypadku rozwiązania lub odstąpienia od Umowy Inwestycyjnej Spółka będzie zobowiązana do zwrotu przedpłat w terminie 6
miesięcy od dnia otrzymania wezwania od każdego z Akcjonariuszy.
W dniu 30 października 2009 roku spełnił się warunek zawieszający Umowy Inwestycyjnej zawartej w dniu 21 października 2009 roku
pomiędzy Spółką, akcjonariuszami Spółki - Panem Zbigniewem J akubasem i Panem Robertem Bibrowskim, CDP Investment Sp. z 0.0.
(„CDP”) oraz udziałowcami CDP - Panem Michałem Kicińskim, Panem Marcinem Iwińskim, Panem Piotrem Nielubowiczem oraz
Panem Adamem Kicińskim.
Warunek zawieszający dotyczył uzyskania przez CDP wymaganych zgód osób trzecich na realizację transakcji opisanej w Umowie
Inwestycyjnej. W dniu 30 października 2009 roku Zarząd Spółki otrzymał zaświadczenie ABN Amro Polska S.A. z siedzibą w Warszawie
o wyrażeniu zgody na realizację przedmiotowej transakcji.
W wyniku powyższego Umowa Inwestycyjna z dnia 21 października 2009 roku weszła w życie.
W wykonaniu Umowy Inwestycyjnej z dnia 21 października 2009 roku („Umowa Inwestycyjna”), w dniu 4 listopada 2009 roku, została
zawarta umowa przeniesienia na rzecz Spółki 77,78% udziałów w CDP Investment Sp. z o.o. („CDP”) („Udziały”) na poczet wkładu na
pokrycie emisji 35.000.000 (trzydzieści pięć milionów) nowych akcji zwykłych imiennych („Akcje Emisji I”), które zostaną zaoferowane
w drodze subskrypcji prywatnej Udziałowcom CDP (definicja poniżej) („Umowa Aportowa”). Umowa Aportowa została zawarta
pomiędzy Spółką a udziałowcami CDP - Michałem Kicińskim („Udziałowiec I”), Marcinem Iwińskim („Udziałowiec II&quot;), Piotrem
Nielubowiczem („Udziałowiec III&quot;), Adamem Kicińskim („Udziałowiec IV”) (Udziałowiec I, Udziałowiec Il, Udziałowiec III oraz
Udziałowiec IV będą dalej łącznie zwani „Udziałowcami CDP&quot;).
 
Zgodnie z Umową Aportową:(a) Udziałowiec | przeniósł na Optimus 1.404.332 Udziałów, (b) Udziałowiec II przeniósł na Optimus
1.404.332 Udziałów, (c) Udziałowiec Ill przeniósł na Optimus 495.647 Udziałów, a (d) Udziałowiec IV przeniósł na Optimus 173.911
Udziałów („Udziały Aportowe&quot;), na poczet wkładu na pokrycie Akcji Emisji 1.
Przeniesienie 351.083 Udziałów należących do Udziałowca I, 351.083 Udziałów należących do Udziałowca Il, 123.912 Udziałów
należących do Udziałowca III oraz 43.478 Udziałów należących do Udziałowca IV, tj. łącznie 869.556 Udziałów, nastąpiło z chwilą
zawarcia Umowy Aportowej, natomiast przeniesienie 1.053.249 Udziałów należących do Udziałowca I, 1.053.249 Udziałów należących
do Udziałowca Il, 371.735 Udziałów należących do Udziałowca III oraz 130.433 Udziałów należących do Udziałowca IV, tj. łącznie
2.608.666 nastąpi pod warunkiem zawieszającym dokonania podwyższenia kapitału zakładowego, o którym mowa w Umowie
Inwestycyjnej („Podwyższenie Kapitału Zakładowego”), ze skutkiem na dzień następujący po dniu rejestracji Podwyższenia Kapitału
Zakładowego.
Optimus zobowiązał się przenieść zwrotnie Udziały Aportowe na Udziałowców CDP, wolne od jakichkolwiek obciążeń, z wyjątkiem
zastawu rejestrowego ustanowionego na mocy umowy pomiędzy Udziałowcem I i Optimus w dniu 1 października 2009 r.,
w następujących przypadkaci
 
nie dojścia do skutku Podwyższenia Kapitału Zakładowego, w szczególności z powodu nieziszczenia się warunków
określonych w Umowie Inwestycyjnej;
rozwiązania Umowy Inwestycyjnej;
wygaśnięcia zobowiązań wynikających z Umowy Inwestycyjnej w wyniku odstąpienia od niej przez którąkolwiek z:
stron Umowy Inwestycyjnej, przed Podwyższeniem Kapitału Zakładowego.
W dniu 6 listopada 2009 r., w Warszawie został zawarty aneks nr 1 do Umowy Inwestycyjnej. Na podstawie przedmiotowego aneksu
nastąpiła zmiana postanowień Umowy Inwestycyjnej w zakresie przesunięcia daty nabycia udziałów kupowanych oraz daty zawarcia
umowy pożyczki z CDP w kwocie 4.000.000 zł na dzień 16 listopada 2009 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W dniu 16 listopada 2009 r. Spółka zawarła umowę pożyczki („Umowa Pożyczki”) z MULTICO - Press Sp. z 0. o. („Multico-Press” lub
„Pożyczkodawca”).
Na podstawie Umowy Pożyczki Multico-Press zobowiązała się względem Spółki do udzielenia pożyczki pieniężnej w łącznej kwocie
9.000.000 (słownie: dziewięć milionów) złotych („Pożyczka”).
Spółka zobowiązała się do zapłaty na rzecz Multico-Press odsetek w wysokości WIBOR 3M + 3,5% kwoty Pożyczki w stosunku
rocznym. Odsetki będą należne i płatne przez Pożyczkobiorcę z dołu, w ostatnim dniu każdego miesiąca poczynając od dnia 31 grudnia
2009 r. Wysokość oprocentowania na kolejny miesiąc będzie ustalana według stawki WIBOR 3M (trzymiesięczny) obowiązującej w
ostatnim dniu poprzedniego miesiąca.
Kapitał pożyczki będzie spłacany począwszy od 30 czerwca 2011, w równych miesięcznych ratach po 500.000 (słownie: pięćset
tysięcy) złotych każda, wymagalnych w ostatnim dniu każdego miesiąca.
W celu zabezpieczenia wierzytelności Pożyczkodawcy o spłatę Pożyczki oraz odsetek należnych na podstawie Umowy Pożyczki,
Pożyczkobiorca zobowiązał się do ustanowienia na rzecz Pożyczkobiorcy następujących zabezpieczeń:
(i) weksla własnego in błanco, wystawionego przez Pożyczkobiorcę na rzecz Pożyczkodawcy, który Pożyczkobiorca wręczy
Pożyczkodawcy w dniu podpisania Umowy Pożyczki wraz z deklaracją wekslową upoważniającą Pożyczkodawcę do opatrzenia weksla
datą płatności oraz wypełnienia weksla w dacie płatności na kwotę Pożyczki wraz z należnymi odsetkami oraz uzasadnionymi kosztami
dochodzenia roszczeń z weksla;
(ii) hipoteki łącznej zwykłej z najwyższym pierwszeństwem na kwotę 9.000.000 (słownie: dziewięć milionów) złotych na zabezpieczenie
wierzytelności Pożyczkodawcy w zakresie kwoty Pożyczki na nieruchomościach Spółki oraz hipoteki łącznej kaucyjnej z drugorzędnym
pierwszeństwem do kwoty 1.000.000 (słownie: jeden milion) złotych na nieruchomościach Spółki na zabezpieczenie wierzytelności
Pożyczkodawcy w zakresie kwoty odsetek.
Hipoteki zostały ustanowione w związku z postanowieniami umowy pożyczki, zawartej pomiędzy Spółką a Multico- Press Sp. z 0.0
poprzez złożenie przez Spółkę oświadczenia w formie aktu notarialnego o ustanowieniu przedmiotowych hipotek na zabezpieczenić
udzielonej Spółce przez Multico- Press Sp. z o.o. pożyczki kwocie 9.000.000 PLN wraz z odsetkami do kwoty 1.000.000 PLN.
W dniu 31 marca 2010 roku wpłynęło do Spółki zawiadomienie z Sądu Rejonowego w Nowym Sączu VI Wydział Ksiąg Wieczystych z
którego wynika, że na aktywach Spółki znacznej wartości w postaci nieruchomości położonych w Nowym Sączu przy ul. Nawojowskiej
118, ustanowione zostały na rzecz Multico- Press Sp. z o.o. z siedzibą w Warszawie: hipoteka łączna zwykła z najwyższym
pierwszeństwem na kwotę 9.000.000 (słownie: dziewięć milionów) złotych oraz hipoteka łączna kaucyjna z drugorzędnym
pierwszeństwem do kwoty 1.000.000 (słownie: jeden milion) złotych
W zakresie wykonania zobowiązań wynikających z postanowień Umowy Pożyczki w odniesieniu do kwoty Pożyczki oraz kwoty odsetek
ustawowych oraz odsetek należnych na podstawie Umowy Pożyczki, Pożyczkobiorca zobowiązał się poddać na podstawie art. 777 $ 1
pkt 5 k.p.c. egzekucji zapłaty kwoty Pożyczki oraz Odsetek do wysokości 10.000.000 (słownie: dziesięć milionów) złotych.
Umowa Pożyczki została zawarta pod warunkiem skutecznego wydania weksla własnego in blanco Pożyczkodawcy przez
Pożyczkobiorcę wraz z deklaracją wekslową oraz złożenia przez Pożyczkobiorcę oświadczenia o poddaniu się egzekucji w trybie art.
777 $ 1 pkt 5 k.p.c. Wskazane w zdaniu poprzedzającym warunki wejścia w życie Umowy Pożyczki zostały spełnione w dacie
podpisania Umowy Pożyczki.
W dniu 17 listopada 2009 r. został podpisany aneks nr 2 do Umowy Inwestycyjnej na mocy którego wydłużony zostaje termin
podpisania umowy sprzedaży udziałów oraz dokonania zapłaty za Udziały Kupowane do dnia 1 grudnia 2009 r. Optimus i Akcjonariusz I
zobowiązali się, do zawarcia umowy pożyczki. Wydłużony został termin zawarcia umowy pożyczki, na podstawie której Optimus udzieli
pożyczki w kwocie 4.000.000 złotych (cztery miliony) na rzecz CDP do dnia 16 listopada 2009, przy czym pierwsza rata pożyczki w
kwocie 850.000 (słownie: osiemset pięćdziesiąt tysięcy) złotych zostanie wypłacona CDP do dnia 18 listopada 2009 r., a druga rata
pożyczki w kwocie 3.150.000 (słownie: trzy miliony sto pięćdziesiąt tysięcy) złotych zostanie wypłacona CDP do dnia 1 grudnia 2009.
W wykonaniu Umowy Inwestycyjnej oraz aneksu nr 2 do Umowy Inwestycyjnej z 17 listopada 2009, w dniu 17 listopada 2009 r. Spółka
zawarła umowę pożyczki („Umowa Pożyczki”) z CDP INVESTMENT Spółka z ograniczoną odpowiedzialnością („CDP”).
Na podstawie Umowy Pożyczki Spółka zobowiązała się względem CDP do udzielenia pożyczki pieniężnej w łącznej kwocie 4.000.000
(słownie: cztery miliony) złotych (,„Pożyczka”).
</Text>
	</Page>
</document>
