<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>TP PubliTel
- W 2004 roku nakłady inwestycyjne na niefinansowe aktywa trwałe w PTK Centertel wyniosły 764.994
tys. zł.
- Nakłady inwestycyjne obejmowały głównie rozbudowę sieci GSM zapewniającej klientom PTK
Centertel najwyższą jakość sieci i usług, praktycznie pełne pokrycie w Polsce, oraz dostęp do szybkiej transmisji
danych w oparciu o najnowsze technologie: WiFI i EDGE.
W ramach technologii WiFi PTK Centertel udostępnił ogólnopolską sieć Hot Spotów Idea (W-LAN),
tóra na koniec 2004 r. liczyła 150 lokalizacji.
- W 2004 r. zrealizowano również następujące projekty sieciowe:
. rozbudowa funkcjonalności poczty głosowej (rozpoznawanie mowy, integracja
. rozwój platformy IN (możliwość rozliczania usług GPRS w segmencie prepaid
W ramach projektów informatycznych realizowane były:
. kolejne etapy wdrożenia CRM,
. prace rozwojowe dotyczące portalu MAP.
 
Głównym celem Grupy TP jest utrzymanie wiodącej pozycji na polskim rynku usług telekomunikacyjnych. Aby
osiągnąć ten cel, Grupa TP cały czas będzie kłaść nacisk na jakość obsługi klienta oraz na rozwój nowatorskich
usług oraz produktów. Jako firma zorientowana na klienta, Grupa TP będzie kontynuować wprowadzanie
szeregu usług telefonii komórkowej i stacjonarnej, tak dla klientów indywidualnych, jak i dla biznesu.
Kluczowymi elementami strategii są:
V celu zwiększenia przewagi konkurencyjnej, Grupa TP wdraża wiele inicjatyw marketingowych
większających jakość obsługi klienta. Jednym z najważniejszych elementów strategii marketingowej jest
identyfikowanie potrzeb określonych grup klientów oraz dostarczenie im odpowiednich pakietów produktów,
aryf oraz rozwiązań, które byłyby dostosowane do ich oczekiwań. Najważniejsze z nich to dostęp do Internetu
raz usługi telefonii komórkowej. TP będzie kontynuować wprowadzanie ofert zawierających bezpłatne
ołączenia w ramach sieci TP Zwiększenie satysfakcji i lojalności klientów stanowią kluczowe elementy
trategii operacyjnej.
zidentyfikowanie potrzeb określonych grup klientów oraz dostarczenie im odpowiednich pakietów produktów,
W celu umacniania swojej pozycji i zwiększania przychodów, TP zamierza rozszerzyć listę usług związanych z
transmisją danych oraz innymi, zaawansowanymi rozwiązaniami komunikacyjno — informatycznymi. TP oferuje
szerokopasmowy dostęp do Internetu, w oparciu o technologię xDSL i jest to najbardziej dynamicznie
rozwijający się segment w Grupie TP. Na koniec roku 2004, TP posiadała 631 tys. klientów tych usług. TP
</Text>
	</Page>
</document>
