<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Getin Noble Bank S.A., jako bank uniwersalny, kieruje swoją ofertę produktową do szerokiego grona klientów, w ty!
do klientów indywidualnych, małych i średnich przedsiębiorstw, jednostek samorządu terytorialnego, podmiotów słu
zdrowia oraz dużych korporacji. Bank posiada różnorodną ofertę produktową, która dostosowywana jest na bieżącc
do preferencji i potrzeb klientów w zakresie finansowania oraz oszczędzania i inwestowania, a także zapewnia wachlar
od tradycyjnych placówek bankowych, aż po najnowocześniejsze rozwiązania technologiczne wykorzystane w rama
bankowości internetowej i placówkach bankowych nowej generacji (placówki Getin UP wyposażone w wiele innow
bankowych pozwala klientom na kontakt z Bankiem w sposób najbardziej dla nich przystępny.
Getin Noble Bank S.A. sukcesywnie realizuje strategię skracania terminów zapadalności aktywów poprzez koncentrowanii
się na sprzedaży krótkich i szybciej amortyzujących się produktów. W 2014 roku główna sprzedaż produktów kredytow
realizowana była w ramach kredytów gotówkowych, samochodowych i firmowych, jak również na finansowaniu jednostek
hipotecznych stanowiła w 2014 roku niewielki procent całości sprzedaży kredytowej Banku.
2009 roku spadł do poziomu poniżej 30% na koniec 2014 roku.
posiadają stałą relację z Bankiem.
Z drugiej strony Bank ma na uwadze konieczność optymalizacji struktury terminowej aktywów i pasywów — i co się z tym
depozytowym Banku depozytów terminowych z terminem pierwotnym minimum 12 miesięcy do poziomu 36,5%.
Bankowość detaliczną Getin Noble Bank S.A. prowadzi pod marką Getin Bank, który specjalizuje się w sprzedaży kredytów
 
 
posiada kompleksową ofertę produktową skierowaną do małych i średnich firm, jednostek sektora publicznego, podmiotó
potrzebom klientów.
Noble Bank reprezentuje pion bankowości prywatnej (private banking) Getin Noble Banku S.A., dedykowane
klientów - do wybranej grupy klientów Banku kierowane są specjalnie dedykowane linie produktów, usługa zarządz:
aktywami asset management, wsparcie prawno-podatkowe, art banking, usługi maklerskie i concierge.
własną Getin Noble Banku S.A. uzupełniają produkty pozostałych spółek należących do Grupy Kapitałowej
 
Concierge sp. z o.o. czy Grupy Getin Leasing S.A. W ramach współpracy z wymienionymi podmiotami Getin Noble Bank S.A
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>umożliwia swoim klientom dostęp między innymi do usług maklerskich, concierge, jednostek uczestnictwa i certyfikatów
funduszy inwestycyjnych oraz produktów leasingowych i wynajmu pojazdów.
Kredyty samochodowe stanowią jeden z podstawowych produktów oferty Getin Noble Banku S.A. Kolejny rok z rzędu Bani
potwierdził pozycję lidera na rynku kredytów samochodowych w Polsce z ponad 50-procentowym udziałem w rynku
Sprzedaż kredytów realizowana jest poprzez sieć prawie 950 współpracujących z Bankiem aktywnych pośrednikć
autoryzowane salony dealerskie i komisy samochodowe oraz pracowników Banku.
W ramach prowadzonej akcji kredytowej Bank finansuje zakup wszelkiego typu pojazdów. Możliwość kredytowania
dodatkowego wyposażenia samochodu, ubezpieczenia komunikacyjnego, ubezpieczenia kredytobiorcy oraz koszty związ.
z eksploatacją i utrzymaniem kredytowanego samochodu. Ponadto Bank oferuje kredyt na finansowanie stoku dla Dealerów
i Komisów.
W sposób szczególny Bank prowadzi we współpracy z General Motors Poland kompleksową obsługę dealerów samochodów
Rok 2014 był kolejnym rokiem, w którym znaczącym uzupełnieniem oferty Banku w zakresie finansowania zakupu środłl
1. miejsce w kraju wśród firm leasingowych w finansowaniu pojazdów.
Kredyty detaliczne oferowane są przede wszystkim w sieci własnych placówek bankowych i franczyzowych. W 2014 roku
działania Getin Noble Banku S.A. w zakresie wzrostu salda udzielonych kredytów detalicznych ukierunkowane były
na budowanie nowego portfela w oparciu o dotychczasowych klientów Banku oraz o klientów nowych z segmentć
cechujących się niższym ryzykiem kredytowym, a także na ograniczenie zjawiska wcześniejszych spłat kredytów. W tym ce
zintensyfikowano akcje mailingowe, a dla wybranych klientów wprowadzono preferencyjne warunki cenowe. Stosowa
również uproszczenia proceduralne związane z akceptacją dokumentowania dochodów wnioskodawców w oparciu o P
RMUA oraz wyciągi bankowe. Równolegle uległy usprawnieniu procesy związane z podejmowaniem decyzji o udzielen
kredytowych.
W 2014 roku Bank wycofał się ze sprzedaży kredytów ratalnych przeznaczonych na sfinansowanie zakupu towarów i usług,
gdzie dystrybucja opierała się głównie na sieci współpracujących z Bankiem Partnerów.
W ramach zwiększania konkurencyjności oferty Bank na bieżąco dostosowywał swoje produkty do wymogów rynkowych.
internetową i mobilną.
Główne produkty w ofercie kredytowej Banku:
kredyt gotówkowy,
kredyt konsolidacyjny,
limity kredytowe w rachunku oszczędnościowo-rozliczeniowym ROR oraz karcie kredytow
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności za 2014 rok
Kredyty hipoteczne stanowią obecnie niewielki procent nowej sprzedaży realizowanej we własnych placówkach oraz
W 2014 roku Bank kontynuował uczestnictwo w programie Narodowego Funduszu Ochrony Środowiska i Gospodark
przystąpił do rządowego programu pomocowego wspierającego zakup pierwszego mieszkania — „Mieszkanie dla młodych”
W 2014 roku Bank w zakresie pozyskiwania środków prowadził działania mające na celu zwiększenie ilości produktów
rozliczeniowych, które są podstawą współpracy klienta z Bankiem w zakresie innych produktów depozytowych. W tym cel
rozwijano ofertę flagowego produktu jakim jest ROR Getin UP. Dla jego uatrakcyjnienia wprowadzono akcję promocyjną
nowoczesnych kart debetowych. Dla zwiększenia liczby sprzedawanych aktywnych ROR stosowano liczne promo
poprzez nowoczesną bankowość internetową czy bankowość mobilną. Działania te spowodowały znaczący wzrost lic
prowadzonych rachunków oraz obsługiwanych klientów w sieciach stacjonarnych, a także kanałach online.
W 2014 roku większy nacisk położono także na pozyskanie kont oszczędnościowych. W tym celu przeprowadzono akcję
do oferty Konto Oszczędnościowe o oprocentowaniu zależnym od aktywności na ROR.
W przypadku depozytów terminowych w 2014 roku celem było uzyskanie poziomu salda zapewniającego prawidłową
z wykorzystaniem kanałów online. Oferta lokat długoterminowych w pionie Noble Banku uzupełniana była emisjami
Bankowych Papierów Wartościowych (złotowych i walutowych).
Getin Noble Bank S.A. posiada w swojej ofercie pełną gamę kart kredytowych i debetowych dostosowanyct
pierwsza wydana przez polski bank karta VISA w technologii HCE (karta w chmurze).
Paleta kart obejmuje poza kartami kredytowymi World, World Business i Business Executive również kartę MasterCard
Debit oraz Platinum Debit. Wszystkie wydawane karty pod marką Getin wyposażone są w funkcje płatności zbliżeniowych
w technologii HCE (karta w chmurze). Dopełnieniem oferty są produkty debetowe i kredytowe wydawane w technologii NF(
całkowicie zdalnie przy wykorzystaniu infrastruktury operatorów telefonii komórkowej.
Dla segmentu private banking zarezerwowane są karty z palety Noble wykonane z litego metalu. Karta debetowa Platinum
technologii NFC Noble Bank jako pierwszy bank w Polsce oferuje swoim klientom wspomniane karty również w wersji na
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności za 2014 rok
smartfony, wychodząc naprzeciw oczekiwaniom nie tylko wymagających klientów, ale przede wszystkim tych, ceniących
Getin Noble Bank S.A. świadczy usługi typu private banking skierowane do najzamożniejszych klientów pod marką Noble
Bank. Bank posiada ogólnopolską sieć placówek dedykowaną wyłącznie obsłudze private banking. Wszystkie oddziały Noble
dyskrecję biznesowych spotkań
Domeną Noble Banku jest kompleksowe doradztwo w zakresie finansów osobistych klientów. Do wybranej grupy klientów
maklerskie. Dom maklerski Noble Securities S.A. daje klientom Banku szeroki wachlarz usług związanych z rynkien
z Towarzystwem Funduszy Inwestycyjnych Noble Funds TFI S.A. Bank oferuje swoim klientom usługi z zakresu wealth
management. Klienci Noble Banku mogą także korzystać z serwisu concierge, stworzonego przez Noble Concierge sp. z 0.0
W ramach Wealth Guard klienci uzyskują również dostęp do usług największej polskiej kancelarii prawnej — Domańsk
ukcesji, planowania podatkowego oraz ochrony prywatności.
W roku 2014 roku Noble Bank skoncentrował się na dalszym rozwoju oferty produktów i usług dostępnych dla zamożnych
z sukcesem wprowadził nowe fundusze inwestycyjne zamknięte w innowacyjnej formule. Zainteresowaniem klient
cieszyły się również obligacje korporacyjne, których wolumen sprzedaży znacznie przekroczył 800 mln zł.
Bank nieustannie podejmuje działania mające na celu zwiększenie relacji bank-klient. W tym celu realizowane są 2 cykle
ale także zapraszanie nowych, potencjalnych klientów private bankingu. W 2014 roku odbyło się 45 spotkań autorskich oraz
25 eventów partnerskich dla klientów Noble Banku. W spotkaniach wzięto udział blisko 3 tys. klientów.
Bank kontynuuje rozwój działalności w obszarze małych i średnich przedsiębiorstw (SME) oraz jednostek samorządu
terytorialnego. Oferowane produkty kredytowe dostosowywane są do zmieniającej się koniunktury gospodarki krajow«
Produkty kredytowe oferowane przez Getin Noble Bank S.A. w 2014 roku to:
finansowanie zakupu środków trwałych w formie leasingu,
finansowanie przedsięwzięć developerskich,
kredyt obrotowy w rachunku bieżącym i kredytowym,
kredyt inwestycyjny,
kredyt z dofinansowaniem Europejskiego Banku Inwestycyjnego,
kredyt inwestycyjny dla wspólnot mieszkaniowych,
kredyt termomodernizacyjny i remontowy dla wspólnot mieszkaniowych z premią BG
kredyty obrotowe i inwestycyjne dla SME z gwarancjami de minimis BGK,
pożyczka gospodarcza,
kredyt dla podmiotów gospodarczych współpracujących z JST/ JSP,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności za 2014 rok
wykup wierzytelności dla podmiotów gospodarczych współpracujących z JST/ JS
gwarancje bankowe,
faktoring,
finansowanie podmiotów służby zdrowia,
indywidualnie dopasowane produkty kredytowe dla segmentu SME.
Rachunki bieżące w ofercie Moja Firma:
dostosowane do potrzeb klientów firmowych 4 rodzaje rachunków z usługami dodatkowymi w ramach jednej opłaty,
pakiety darmowych przelewów elektronicznych w cenie opłaty za rachunek,
wszystkie darmowe przelewy elektroniczne do ZUS i US,
premia za saldo dla aktywnych klientów,
bezpłatny dostęp do assistance informacji prawnej w każdym z pakietów, a także do ochrony prawnej w wybranych
opcjach,
dostępne usługi dodatkowe w ramach rachunku: TELE GB, system nowoczesnej Bankowości Internetowej Getin Banku
wraz z aplikacją mobilną, powiadomienia SMS Serwis, zlecenia stałe, polecenia zapłaty,
możliwość ubiegania się o debet w rachunku dla aktywnych stałych klientów.
Bank oferuje także pakiet rachunków dedykowanych dla Wspólnot Mieszkaniowych oraz Spółdzielni Mieszkaniowych wraz
W 2014 roku Bank prowadził aktywną sprzedaż produktów skarbowych w obszarze klienta firmowego. Dzięki wyróżniającej
się ofercie produktowej Bank istotnie zwiększył liczbę obsługiwanych przedsiębiorstw. Oferta produktów skarbowych
walutowego oraz stopy procentowej miały swoje zastosowanie w wielu dużych projektach inwestycyjnych, które
realizował razem z klientami. Oprócz najbardziej popularnych transakcji zabezpieczeń Bank realizował na rynku walutowym
wiele transakcji strukturyzowanych, dopasowanych dokładnie do potrzeb klientów.
W 2014 roku oferowano następujące produkty skarbowe przeznaczone dla klientów firmowych:
natychmiastowa wymiana walutowa (Spot),
terminowa transakcja walutowa (Forward),
opcje walutowe (waniliowa i egzotyczna — azjatyckie, binarne, barierowe),
depozyt dwuwalutowy,
Interest Rate Swap,
bony skarbowe,
negocjowane depozyty.
Istniejące regulacje, umowy i procedury umożliwiają zawieranie transakcji skarbowych w ramach limitów transakcyjnych
lub pod zabezpieczenie pieniężne. Oferta Banku zawierająca różnorodne produkty skarbowe pozwala w pełni realizować
strategię rozwoju bankowości korporacyjnej.
</Text>
	</Page>
</document>
