<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Grupa Dino Polska zakłada dalszą realizację strategii polegającej na rozwoju sieci marketów poprzez
systematyczne zwiększanie liczby punktów handlowych. Na działalność Dino Polska i Grupy do końca 2020 r.
będą miały wpływ następujące trendy i zdarzenia:
sprzyjająca sytuacja makroekonomiczna w Polsce, a także wzrost wynagrodzenia minimalnego
w Polsce i programy socjalne rządu skutkujące rosnącymi rozporządzalnymi dochodami konsumentów
1 wydatkami na konsumpcję;
zmiana trendów i zwyczajów wśród konsumentów (szczególnie aktywny tryb Życia, mniej czasu
wolnego, zwiększenie częstotliwości robienia zakupów przy jednoczesnym skróceniu czasu ich trwania,
zwracanie uwagi na dogodną lokalizację sklepów), które prowadzą do stagnacji sprzedaży
w hipermarketach oraz wzrostu sprzedaży w scgmentach, które umożliwiają szybkie robienie zakupów;
zmiany w środowisku regulacyjnym: i) wzrost płacy minimalnej, co z jednej strony przekłada się na
wzrost dochodów rozporządzalnych konsumentów, ale z drugiej prowadzi także do wzrostu kosztów
pracowniczych w Grupie Dino Polska; ii) ewentualne ponowne wejście w życie podatku od sprzedaży
detalicznej w Polsce; iii) zmiany podatków i akcyzy dotyczących produktów sprzedawanych przez
markety Dino (m. in. planowane przez rząd wprowadzenia tzw. podatku cukrowego);
na działalność Dino Polska i Grupy może mieć wpływ sytuacji epidemiologiczna; Spółka na bieżąco
monitoruje i stosuje się do zaleceń Głównego Inspektora Sanitarnego i innych służb w Polsce; Spółka
podejmuje i zaleca pracownikom szczególne środki prewencyjne; na Datę Raportu wszystkie obszary
działalności operacyjnej Spółki funkcjonują sprawnie i nie ma istotnych przesłanek do rewizji
uranraatrznirnh alan i nadany btana Zarząd Guziki natolił ma JAN w
(ii)
(iii)
(iv)
NEO RYJOYE OD
w Polsce i programy socjalne rządu skutkujące rosnącymi rozporządzalnymi dochodami konsumentów
1 wydatkami na konsumpcję;
zmiana trendów i zwyczajów wśród konsumentów (szczególnie aktywny tryb Życia, mniej czasu
wolnego, zwiększenie częstotliwości robienia zakupów przy jednoczesnym skróceniu czasu ich trwania,
zwracanie uwagi na dogodną lokalizację sklepów), które prowadzą do stagnacji sprzedaży
w hipermarketach oraz wzrostu sprzedaży w scgmentach, które umożliwiają szybkie robienie zakupów;
zmiany w środowisku regulacyjnym: i) wzrost płacy minimalnej, co z jednej strony przekłada się na
wzrost dochodów rozporządzalnych konsumentów, ale z drugiej prowadzi także do wzrostu kosztów
pracowniczych w Grupie Dino Polska; ii) ewentualne ponowne wejście w życie podatku od sprzedaży
detalicznej w Polsce; iii) zmiany podatków i akcyzy dotyczących produktów sprzedawanych przez
markety Dino (m. in. planowane przez rząd wprowadzenia tzw. podatku cukrowego);
na działalność Dino Polska i Grupy może mieć wpływ sytuacji epidemiologiczna; Spółka na bieżąco
monitoruje i stosuje się do zaleceń Głównego Inspektora Sanitarnego i innych służb w Polsce; Spółka
podejmuje i zaleca pracownikom szczególne środki prewencyjne; na Datę Raportu wszystkie obszary
działalności operacyjnej Spółki funkcjonują sprawnie i nie ma istotnych przesłanek do rewizji
wewnętrznych planów i celów, które Zarząd Spółki ustalił na 2020 r.
Z racji niepewności co do przyszłych warunków gospodarczych oczekiwania i przewidywania Spółki są
obarczone wysoką dozą niepewności. Ponadto następujące czynniki będą miały istotny wpływ na rozwój Spółki
i Grupy Kapitałowej w przyszłości:
zdolność Dino Polska do otwierania założonej w strategii liczby sklepów oraz do rozwijania
towarzyszącego im zaplecza logistycznego obejmującego nowe centra dystrybucyjne i zwiększone
zdolności transportowe, a także zwiększanie zdolności produkcyjnych w zakładach mięsnych
prowadzonych przez A gro-Rydzynę;
zwiększanie efektywności działania, osiąganie korzyści skali oraz optymalizacja kosztów operacyjnych,
w szczególności w obliczu rosnących kosztów pracy;
zwiększenie efektywności obsługi logistycznej placówek handlowych;
dostępność źródeł finansowania;
konkurencja ze strony innych sieci sprzedaży detalicznej;
zmieniające się przepisy i normy prawne, w tym obciążenia podatkowe podmiotów gospodarczych;
koszty prowadzenia detalicznej działalności handlowej ze względu na wprowadzane nowe przepisy
prawa konsumenckiego, prawa pracy, sanitarnego i ochrony środowiska;
niestabilna i niepewna sytuacja na rynku pracy w poszczególnych regionach kraju;
ceny paliw i innych nośników energii, przekładające się na koszty operacyjne funkcjonowania spółek
Grupy Kapitałowej, w tym na koszty zakupu towarów handlowych.
Z racji niepewności co do przyszłych warunków gospodarczych oczekiwania i przewidywania Spółki są
obarczone wysoką dozą niepewności. Ponadto następujące czynniki będą miały istotny wpływ na rozwój Spółki
i Grupy Kapitałowej w przyszłości
 
zdolność Dino Polska do otwierania założonej w strategii liczby sklepów oraz do rozwijania
towarzyszącego im zaplecza logistycznego obejmującego nowe centra dystrybucyjne i zwiększone
zdolności transportowe, a także zwiększanie zdolności produkcyjnych w zakładach mięsnych
prowadzonych przez A gro-Rydzynę;
zwiększanie efektywności działania, osiąganie korzyści skali oraz optymalizacja kosztów operacyjnych,
w szczególności w obliczu rosnących kosztów pracy;
zwiększenie efektywności obsługi logistycznej placówek handlowych;
dostępność źródeł finansowania;
konkurencja ze strony innych sieci sprzedaży detalicznej;
zmieniające się przepisy i normy prawne, w tym obciążenia podatkowe podmiotów gospodarczych;
koszty prowadzenia detalicznej działalności handlowej ze względu na wprowadzane nowe przepisy
prawa konsumenckiego, prawa pracy, sanitarnego i ochrony środowiska;
niestabilna i niepewna sytuacja na rynku pracy w poszczególnych regionach kraju;
ceny paliw i innych nośników energii, przekładające się na koszty operacyjne funkcjonowania spółek
Grupy Kapitałowej, w tym na koszty zakupu towarów handlowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Dino Polska i Grupa Dino Polska zakładają dalszą realizację strategii polegającej na rozwoju sieci marketów
poprzez systematyczne zwiększanie liczby punktów handlowych. Spółka przewiduje, że w dającej się
przewidzieć przyszłości będzie prowadzić zyskowną działalność.
W 2019 r. Grupa Dino Polska osiągnęła przychody ze sprzedaży w wysokości 7 646,5 mln PLN, które były
0 31,0% wyższe niż rok wcześniej. CAGR przychodów ze sprzedaży w latach 2017-2019 wyniósł 32,1%.
Poniższa tabela przedstawia wybrane pozycje skonsolidowanego rachunku zysków i strat.
Źródło: Skonsolidowane Sprawozdanie Finansowe.
Przychody ze sprzedaży wzrosły o 1.808,0 mln PLN, czyli o 31,0%, do 7 646,5mln PLN w 2019 n.,
w porównaniu z 5 838,5 mln PLN w 2018 r. Wzrost ten był wynikiem wzrostu przychodów ze sprzedaży towarów
i materiałów o 1 584,8 mln PLN, czyli o 31,0%, do 6 696,4 mln PLN w 2019 r. w porównaniu z 5 111,7 mln
PLN w 2018 r. Przychody ze sprzedaży produktów i usług wzrosły o 223,3 mln PLN, czyli o 30,7%, do 950,1
mln PLN w 2019r. z 726,8 mln PLN w 2018r. Wzrost przychodów ze sprzedaży był przede wszystkim efektem
zwiększenia skali działalności Grupy Dino Polska, głównie poprzez: (i) wzrost liczby sklepów o 24,7% oraz (ii)
wzrost przychodów ze sprzedaży w istniejącej sieci sklepów (LFL) o 11,6%.
Koszt własny sprzedaży stanowił w 2019 r. 75,7% przychodów ze sprzedaży, podczas gdy w 2018 r. było to
75,8% przychodów ze sprzedaży. Koszt własny sprzedaży wzrósł o 1 359,1 mln PLN, czyli o 30,7%, do 5
785,1 mln PLN w 2019 r. w porównaniu z 4 426,1 mln PLN w 2018 r., przy odpowiednim 31-proc. wzroście
przychodów ze sprzedaży. Wzrost ten był spowodowany głównie wzrostem skali działalności Grupy Dino Polska
w związku z ekspansją sieci sklepów Dino oraz rosnącą sprzedażą w istniejących sklepach (LfL).
Koszty sprzedaży i marketingu wzrosły o 294,5 mln PLN, czyli o 31,5%, do 1 228,1 mln PLN w 2019 r.
w porównaniu z 933,7 mln PLN w 2018 r. Wzrost ten był spowodowany głównie wzrostem skali działalności
Grupy i związaną z tym ekspansją sieci sklepów oraz rosnącą sprzedażą LfL, co wiązało się z koniecznością
ponoszenia większych kosztów związanych z utrzymaniem sklepów i przechowywaniem towarów. Stosunek
kosztów sprzedaży i marketingu do przychodów ze sprzedaży wyniósł w 2019 r. 16,1%, podczas gdy w 2018 r.
było to 16,0%. Wyższe tempo wzrostu kosztów sprzedaży i marketingu niż przychodów ze sprzedaży w 2019 r.
</Text>
	</Page>
</document>
