<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>(+) wzrost przychodówze sprzedaży energii elektrycznej o 388mlnał:
(+) wyższy wolumen sprzedaży energi elektrycznej odbiorcom końcowym w segmencie Obrotu
03.123 GUWh skorygowanyspadkiem średniej ceny sprzedażyo 15,6%
(+) wyższy wolumen sprzedaży energii elektrycznej realizowanej w segmencie Wytwarzania
02.311 GWh skorygowany spadkiem średniej ceny sprzedaży o 12,2%
 
(+) wyższy wolumen sprzedaży energii elektrycznej realizowanej w segmencie Wytwarzania
02.311 GWh skorygowany spadkiem średniej ceny sprzedaży o 12,2%
(+) wzrost przychodówz tytułu rekompensaty na pokrycie kosztów osieroconych 0 257 mlnzł
(+) spadek kosztów świadczeń pracowniczych o 87 mln zł jest efektem niższych kosztów tworzenia
rezerw na Program Dobrowolnych Odejóć oraz niższych kosztów wynagrodzeń i pochodnych
wynikających z odejścia w 2014 r. 284 osób w ramach PDO przy jednoczesnym wzroście kosztów
świadczeń pracowniczych w zakresie zmiany rezerwaktuarialnych
(+) wzrostwyniku na pozostałej działalności operacyjnejo 146 mln zł spowodowany m.n.:
(+) niższym poziomem kosztów tworzenia rezerw na potencjalne zobowiązania z tytułu majątku
sieciowego
,
(+) wzrost przychodów ze Sprzedaży usług dystrybucyjnych 26 mln złto wynik wyższego wolumenu
sprzedaży usług dystrybucji odbiorcom końcowym o 348 GWh oraz wzrostu przychodów
ztył. opłaty przejściowej jakościowej
Forzenie odpisu aktualizującego wartość aktywów z obszaru biogaz w kwocie 34 mln zł
(+) wyższy zakup energii na potrzeby sprzedaży o 532 mlnał:
(+) wzrost wolumenu zakupionej energii (o 4.735 GK) przy niższej średniej cenie zakupu
010,1%
(-) wyższe koszty obowiązków ekologicznych o 52 mln zł- wejócie w życie od 30 kwietnia 2044r.
obowiązków kogeneracyjnych
 
(;) wzrost kosztów usług przesyłowych o 114 mln zł to wynik wyższych kosztów opłaty przejściowej
i jakościowej o 59,0%
(;) niższe przychody ze sprzedaży pozostałych usług o 26 mln zł wynikające min. ze zmiany sposobu
eidencjiprzychodów z tytułu konserwacji oświetlenia”
(;) wzrost kosztów podatkówi opłato 25 mln zł
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Skonsolidowany rachunek zysków i strat - VQ 2014
8%
0%
2%
0%
0%
0%
2%
40%
 
SEJM EWIGIJ CDU NR CHER WYELYSI Y LG NA LIJ,
(+) wzrost przychodów ze sprzedaży energii elektrycznej o 199mlnzł:
(+) wyższy wolumen sprzedaży energii elektrycznej odbiorcom końcowym w segmencie Obrotu
0889 GlVh skorygowany spadkiem średniej ceny sprzedażyo 11,1%
(+) wyższy wolumen sprzedaży energi elektrycznej realizowanej w segmencie Wytwarzania
0637 GWh skorygowany spadkiem średniej ceny sprzedaży o 40,3%
(+) wzrostwyniku na pozostałej działalności operacyjnej o 79 mln zł spowodowany min.
(+) niższym poziomem kosztów tworzenia rezerw na potencjalne zobowiązania z tytułu majątku
sieciowego
(:) utworzenie odpisuaktuaizującego wartość aktywów z obszaru biogaz w kwocie 34 mlnzł
(+) spadek kosztów świadczeń pracowniczych o 32 mln zł jest efektem niższych kosztów tworzenia
rezerw na Program Dobrowolnych Odejść oraz niższych kosztów wynagrodzeń i pochodnych
wynikających z odejścia w 2044 r. 284 osób w ramach PDO przy jednoczesnym wzroście kosztów
świadczeń pracowniczych w zakresie zmiany rezerw aktuarialnych
(+) wzrost przychodów ze sprzedaży energi cieplnej o 31 mln zł wynikający ze wzrostu Średnich cen
sprzedaży oraz zwiększenia produkcji wskutek nabycia MPEC Białystok
(+) wzrost przychodów ze sprzedaży praw do emisji CO, o 24 mln zł wynikający ze wzrostu
wolumenu sprzedaży
(+) wyższy zakup energiina potrzeby sprzedaży o 135 mln zł:
(+) wzrost wolumenu zakupionej energii (o 1.096 GINk) przy niższej średniej cenie zakupu
01,3%
() wyższe koszty obowiązków ekologicznych o 9 mln zł - wejście w życie od 30 kuietnia 2014 r.
obowiązków kogeneracyjnych
(.) wyższe zużycie materiałów i surowców oraz wartości sprzedanych towarów o 74 mln zł to wynik
wyższego zużycia węgla do produkcji energii o 20,7% (większa produkcja energii ze źródeł
konwencjonalnych) oraz większej wartości sprzedanych towarów
(.) wzrost kosztów ustug przesyłowych o 30 mln zł to wynik wyższych kosztów opłaty przejściowej
i jakościowej 057,8%
() wzrost kosztów podatków opłato 11 mlnzł
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Wyniki na poszczególnych segmentach działalności Grupy Kapitałowej ENEA
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>(+) niższe koszty związane z obsługą klientao 10mlnzł
(+) niższe koszty usług doradczych o 5 mlnzł
(.) wyższe koszty prowizji dla partnerów handlowych o 5 mln z
(-) wyższe odpisy aktualizujące należności o 12 mln zł
4). Ujemna amortyzacja jest efektem ujęciaod IVQ Spółki ENEA Centrum w segmencie Pozostała działalność, co nie ma wpływu na skonsolidowane Sprawozdanie GK ENEA
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Organizacja
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>+) wyższe przychody ze sprzedaży ciepła o 24 min zł
(
(+) wzrost przychodów ze Sprzedaży energii elektrycznejo 20 mlnzł
(+) wzrost przychodów tytułu Świadectw pochodzenia 6 mlnzł
(e
| wyższe koszty usług obcych o 8 mln zł oraz wyższe koszty z tytułu podatków!
(.) Obszar Biogaz: odpisaktualizujący wartość aktywów w wysokości 30mlnzł
() Obszar Woda: niższe przychody ze sprzedaży energi elektrycznej o 8 mln zł oraz niższe o 7 mln zł
przychody tytułu świadectw pochodzenia
(.). Obszar Wiatr: Ff Darżyno niższy wynik na pozostałej działalności operacyjnej o 2 mln zb FW Bandy: wyższe
koszty usług obcych o 2 mln zł, niższe przychody z energii elektrycznej o 1 mln zł, niższe przychody z tytułu
świadectw pochodzenia o 4 mln zł oraz wyższy wynik na pozostałej działalności operacyjnej o 2 mln zł
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Segment Ciepło:
(Obszar Biogaz: utworzenie odpisu aktualizującego wartość aktywów 30 mlnzł
(.) Obszar Wiat: niższy wynik na pozostałej działalności operacyjnej 10mln zł
(.) Obszar Woda: niższe o 4 mln zł przychody ze sprzedaży (niższa produkcja energi elektryczne
niższe rozpoznanie świadectw pochodzenia oraz spadek cen)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text/>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>+ wzrost rzeczowych aktywów trwałych głównie w wyniku nakładów
w segmencie wytwarzania w kwocie 1580 mln zł, (m.in. realizacja nakładów
inwestycyjnych na budowę bloku energetycznego mr 14 w Kozienicach), w wyniku
nabycia udziałów w Miejskim Przedsiębiorstwie Energetyki Cieplnej Sp. z 00.
wBiałymstoku, a także nakładóww segmenciedystrybucji w kwocie 822 tys.zł
«wzrost wartości niematerialnych wynikający z powstania wartości firmy w wyniku
nabucia MPEC Białystok
Czynniki zmian aktywów obrotowych (spadeko 193 mlnzł):
blokuenergetycznego nr 14.ze środków własnych
«- wzrost należności handlowych i pozostałych o 444 mln zł (wyższe należności
z tytułu KOT, Sprzedaży energii oraz zaliczki na zakup węgla)
«wzrost aktywów utrzymywanych do terminu wymagalności (lokaty powyżej
3 miesięcy) o 190 mln zł oraz aktywów wycenianych w wartości godziwej przez
wynik (inwestycje w papiery dłużne) o 96 mlnzł
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Czynniki zmian zobowiązań długoterminowych (wzrosto 1,627 mln zł):
Czynniki zmian zobowiązań krótkoterminowych (spadek o 623 mln zł):
«spadek zobowiązań handlowych oraz pozostałych zobowiązań (o 266 mln zł głównie w wyniku niższych
zobowiązań inwestycyjnych oraz zobowiązań z tytułu zakupuenergii
+ niższy stan rezerwy na świadectwa pochodzenia energii (o 110 mln zł) co wynika z większej niż w roku
ubiegłym ilości przekazanych Świadectw pochodzenia do Rejestru Świadectw Pochodzenia
prowadzonego przez TGE
«emisja obligacji na realizacje inwestycji w obszarze wytwarzania (wzrost zadłużenia nominalnie
ot20minzł)
«kredyt celowy z EBI dotyczący modernizacji i rozbudowy majątku dystrybucyjnego (wzrost zadłużenia
nominalnie o 270 mln zł)
«wzrost długoterminowych rezerw pracowniczych o 134 mln zł w wyniku obniżenia stopy dyskontowej
do poziomu 2 5% (z poziomu 4,26%w 20431.)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Rachunek przepływów pieniężnych tys. z]
Przepływy pieniężne netto z działalności operacyjnej
Przepływy pieniężne netto z działalności inwestycyjnej
1) Nabycie rzeczowychi niematerialnych aktywów truałych oraz nabycie udziałów MPEC Białystokza kwotę 260 mlnzł
2) Wtym wypłata dywidendy (252mlnzł)
3) Nakłady na rzeczowe iniematerialneaktywa trwałe oraz nabycie udziałów w MPEC Białystok
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Duży udział regulowanego segmentu Dystrybucji w wyniku EBITDA GK ENEA
(w 2014 r. Dystrybucja odpowiadała za 61% EBMDA GK ENEA) wpływa na
przewidywalność przepływów pieniężnych i stabilizuje je w czasie.
Segment Wytwarzania pozostaje pod wpływem wymagającej sytuacji na
rynku energii. Skoncentrowana produkcja na węglu kamiennym wiąże się
z ekspozycją na ryzyko związane z kosztami emisji dwutlenku węgla
© może wpływać na wyniki segmentu wytwarzania konwencjonalnego
wkolejnych latach.
W obszarze Obrotu zwiększamy sprzedaż energii - dzięki nowej ofercie
produktowej zyskujemy klientów nie tylko z terenów naszej działalności
| zwiększamy wolumen sprzedawanej energii. Negatywnie na wyniki
finansowe tego segmentu wpływają obniżki cen sprzedaży na skutek
rosnącej konkurencji na rynku detalicznym oraz obniżki cen energi
w taryfie z zespołu grup taryfowych 6, a także wzrost kosztów związany
z wejściem w życie od 30 kwietnia 2044 r. obowiązków kogeneracyjnych.
i zwiększamy wolumen sprzedawanej energii. Negatywnie na wyniki
Pomimo trudnych warunków rynkowych i prawnych, dzięki realizowanej
restrukturyzacji kosztowej i obniżaniu kosztów operacyjnych (w 2044 roku
obniżenie OPEX na poziomie 252 mln zł) GK ENEA realizuje wyniki
finansowe na zadowalającym poziomie.
Pozycja finansowa Grupy jest bezpieczna, wsparta przez znaczną ilość
środków pieniężnych, których stan na koniec 2014 r. wra
2 krótkoterminowymi aktywami finansowymi utrzymywanymi do terminu
wymagalności oraz aktywami finansowymi wycenianymi w wartości godziwej
przez wynik wyniósł 1,3 mld zł, Dzięki konsekwentnie utrzymywanej
dyscyplinie kosztowej oraz optymalnej alokacji posiadanych zasobów Grupa
ma zaęwarantowane korzystne finansowanie opisanych w strategii
korporacyjnej inwestycji dzięki:
Cykl rotacji należności krótkoterminowych w dniach
Umowie dotyczącej programu emisji obligacji do kwoty 3 mld zł zawarte
2 PKO BP S.A, Pekao S.A, BZ WBK S.A, Bankiem Handlowym
w Warszawie S.A. oraz Nordea Bank Polska $.A.,
Umowie dotyczącej programu emisji obligacji do maksymalnej kwoty
5 md zł zawartej z PKO BP, ING Bankiem Śląskim, Pekao SA
imBankiemS/A.
Umowie programowej dotyczącej emisji obligacji długoterminowyci
owartościi mldzł zawartej z Bankiem Gospodarstwa Krajowego
Dwóm umowom kredytowym z Europejskim Bankiem Inwestycyjnym n
łączną kwotę 1,425 mld zł
Cykl rotacji zobowiązań z tyt, dostawi usług oraz pozostałych
wdniach
Zarząd ENEA S.A. nie publikował prognoz wyników finansowych na 2044 r.
Oczekuje się, że w najbliższym roku wskaźnik definiowany jako dług
netto/EBITDA nie przekroczy poziomu 2,5. Wzrost wskaźnika jest
spowodowany rozległym programem CAPEX (nakładów inwestycyjnych
obejmujący min. segment wytwarzania oraz sieć dystrybucyjną. Program
CAPEX GK ENEA na lata 2014-2020 dotyczy głównie budowy nowego,
opalanego węglem blokuo mocy GWw Elektrowni Kozienice.
Własne środki pieniężne GK ENEA, dostępne linie kredytowe oraz programy
emisji obligacji pozwolą finansować program inwestycyjny do roku 2020.
Realizacja programu inwestycyjnego oraz programu poprawy efektywność
wpłynie pozytywnie na osiągane przez GK ENEA wyniki finansowe.
Realizacja programu inwestycyjnego oraz programu poprawy efektywności
</Text>
	</Page>
</document>
