<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>których nie zastosowano rachunkowości zabezpieczeń, a dotyczących działalności finansowej, koszty opłat i prowizji
bankowych z tytułu zadłużenia oraz koszty gwarancji wynikające z podpisanych umów kredytowych i obligacji. Wszystkie
koszty z tytułu odsetek są ustalane w oparciu o efektywną stopę procentową.
Omówienie wyników finansowych za okres 3 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 roku zostało dokonane na podstawie
skróconego śródrocznego skonsolidowanego sprawozdania finansowego za okres 3 i 12 miesięcy zakończony 31 grudnia
2014 roku sporządzonego zgodnie z Międzynarodowym Standardem Sprawozdawczości Finansowej 34 oraz analiz
własnych.
Omówienie wyników finansowych za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 roku zostało dokonane na podstawie
skonsolidowanego sprawozdania finansowego za okres 12 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 roku sporządzonego
zgodnie z Międzynarodowymi Standardami Sprawozdawczości Finansowej zatwierdzonymi przez Unię Europejską oraz
analiz własnych.
Jako, że w 2014 roku wyniki Metelem i spółek od niej zależnych („Grupa Metelem”), nabytych w dniu 7 maja 2014 roku był
konsolidowane od 7 maja, nasze wyniki za okresy 3 i 12 miesięcy zakończone 31 grudnia 2014 roku nie są w pełn
porównywalne z wynikami za analogiczne okresy 2013 roku. Dla zachowania porównywalności danych, w poniższyn
porównaniu wyników za okresy 3 i 12 miesięcy zakończone 31 grudnia 2014 roku z wynikami za analogiczne okresy 201:
roku, w miarę możliwości eliminujemy wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem. Dodatkowo należy zwrócić uwagę, i
skonsolidowany rachunek zysków i strat, jak również skonsolidowany rachunek przepływów pieniężnych przygotowany prze:
Grupę Cyfrowy Polsat za okresy 3 i 12 miesięcy zakończone 30 grudnia 2014 roku obejmują wyniki Grupy Metelem za okre:
od 7 maja 2014 roku do 31 grudnia 2014 roku, stąd też nie przedstawiają w pełni aktualnej skali działalności operacyjne
Grupy Cyfrowy Polsat.
Ponadto, w dniu 30 sierpnia 2013 roku nastąpiła sprzedaż udziałów w RS TV SIA., natomiast wyniki spółki Polskie Media
S.A., nabytej 30 sierpnia 2013 roku, były konsolidowane od 1 września 2013 roku, co powoduje, że dane za okresy 3 i 12
miesięcy zakończone 30 września 2014 roku i 2013 roku nie są w pełni porównywalne. Z uwagi na formalne połączenie
spółek Polskie Media S.A. i Telewizja Polsat Sp. z o.o. w dniu 31 grudnia 2013 roku nie jest możliwe wyeliminowanie wpływu
konsolidacji spółki Polskie Media S.A.
Grupa nie publikowała prognoz wyników na rok 2014.
Porównanie wyników za okres 3 miesięcy zakończony 31 grudnia 2014 roku z wynikami za analogiczny okres 2013
roku
Nasze całkowite przychody ze sprzedaży usług, produktów, towarów i materiałów wzrosły o 1.7206 zł, czyli o 214,9%, do
2.521,1 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 800,5 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji
wyników Grupy Metelem, nasze całkowite przychody ze sprzedaży usług, produktów, towarów i materiałów wzrosły o 67,7 zł,
czyli o 8,5%, do 868,2 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 800,5 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wzrost przychodów
wynikał z czynników opisanych poniżej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Przychody ze sprzedaży produktów,
towarów i materiałó
 
Przychody detaliczne od klientów indywidualnych i biznesowych wzrosły o 1.235,6 zł, czyli o 265,1% do 1.701,7 zł
w czwartym kwartale 2014 roku z 466,1 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji Grupy Metelem,
przychody detaliczne od klientów indywidualnych i biznesowych wzrosły o 30,1 zł, czyli o 6,5% do 496,2 zł w czwartym
kwartale 2014 roku z 466,1 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Zmiana ta wynika przede wszystkim ze wzrostu przychodów
z usług telekomunikacyjnych, głównie usług mobilnego Internetu, oraz wzrostu przychodów z opłat za usługi płatnej telewizji,
w szczególności za Multiroom.
Przychody hurtowe wzrosły o 323,9 zł, czyli o 102,1%, do 641,1 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 317,2 zł w czwartym
kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, przychody hurtowe wzrosły o 13,9 zł, czyl
0 4,4% do 331,1 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 317,2 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wzrost jest efektem przede
wszystkim wyższych przychodów z reklam i sponsoringu zrealizowanych przez Grupę TV Polsat oraz ujęcia przychodów
związanych ze sprzedażą praw do wydarzeń transmitowanych w systemie pay-per-view na rzecz innych operatorów.
Przychody ze sprzedaży sprzętu wzrosły o 150,2 zł, czyli o 1.548,5%, do 159,9 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 9,7 zł
w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, przychody ze sprzedaży sprzętu
wzrosły o 16,3 zł, czyli o 168,0% do 26,0 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 9,7 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wzrost
ten wynika z przede wszystkim z rozpoznania przychodów ze sprzedaży telewizorów, dekoderów i laptopów, realizowanych
w dużej mierze w modelu sprzedaży ratalnej.
Pozostałe przychody ze sprzedaży wzrosły o 10,9 zł, czyli o 145,3%, do 18,4 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 7,5 zł
w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, pozostałe przychody ze sprzedaży
wzrosły o 7,4 zł, czyli o 98,7% do 14,9 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 7,5 zł w czwartym kwartale 2013 roku, m.in.
w wyniku rozpoznania wyższych przychodów z tytułu najmu lokali i urządzeń.
Nasze koszty operacyjne wzrosły o 1.533,7zł, czyli o 259,2% do 2.125,4 zł w czwartym kwartale 2014 roku z591,7 zł
w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, nasze koszty operacyjne wzrosły
o 107,1 zł, czyli o 18,1% do 698,8 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 591,7 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wzrost
kosztów wynika z czynników opisanych poniżej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Koszty kontentu wzrosły o 34,9 zł, czyli o 13,4%, do 295,6 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 260,7 zł w czwartym kwartale
2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, nasze koszty kontentu wzrosły o 29,7 zł, czyli o 11,4%
do 290,4 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 260,7 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wzrost ten wynika z wyższych
kosztów produkcji własnej związanych z wzbogaceniem ramówki zarówno głównej anteny, jak i kanałów tematycznych jak
również z eksploatacji nowych licencji sportowych, m.in. do Eliminacji Mistrzostw Europy w Piłce Nożnej Francja 2016 oraz
wyższych kosztów licencji programowych, wynikających z większej ilości zakupionych pakietów premiowych płatnej telewizji,
co powinno pozytywnie wpłynąć na satysfakcję naszych klientów w przyszłości.
Koszty dystrybucji, marketingu, obsługi i utrzymania klienta wzrosły o 125,9 zł, czyli o 136,3%, do 218,3 zł w czwartym
kwartale 2014 roku z 92,4 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, koszty
dystrybucji, marketingu, obsługi i utrzymania klienta nieznacznie wzrosły o 2,4 zł, czyli o 2,6%, do 94,8 zł w czwartym
kwartale 2014 roku z 92,4 zł w czwartym kwartale 2013 roku głównie w wyniku akcji marketingowych związanych z
pozyskaniem klientów do naszej oferty smartDOM.
Koszty amortyzacji, utraty wartości i likwidacji wzrosły o 375,2 zł, czyli o 546,9%, do 443,8 zł w czwartym kwartale 2014 roku
z 68,6 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, koszty amortyzacji, utraty
wartości i likwidacji wyniosły 69,8 zł w czwartym kwartale 2014 roku i pozostały na podobnym poziomie wobec 68,6 zł w
czwartym kwartale 2013 roku.
Ponadto, w czwartym kwartale 2014 roku w kosztach amortyzacji została ujęta amortyzacja znaku Plus za okres od 7 maja
do 31 grudnia 2014 roku w wysokości 34,9 zł.
Koszty techniczne i rozliczeń międzyoperatorskich wzrosły o 485,8 zł, czyli o 680,4%, do 557,2 zł w czwartym kwartale 2014
roku z 71,4 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, koszty techniczne
i rozliczeń międzyoperatorskich wzrosły o 47,5 zł, czyli o 66,5%, do 118,9 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 71,4 zł w
czwartym kwartale 2013 roku. Jest to przede wszystkim efekt wzrostu kosztów zrealizowanego ruchu w ramach usługi
dostępu do szerokopasmowego Internetu, wynikającego z dynamicznego wzrostu liczby użytkowników tej usługi,
szczególnie w ramach programu smartDOM, a co za tym idzie szybkiego wzrostu wolumenu przesyłanych danych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Koszty wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników wzrosły o 97,7 zł, czyli o 183,6%, do 150,9 zł w czwartym kwartale
2014 roku z 53,2 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, koszty
wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników wzrosły o 2,7 zł, czyli o 5,1%, do 55,9 zł w czwartym kwartale 2014 roku
z 53,2 zł w czwartym kwartale 2013 roku, m.in. w wyniku wzrostu średniego zatrudnienia w Cyfrowym Polsacie, związanego
z organicznym wzrostem biznesu.
Koszt własny sprzedanego sprzętu wzrósł o 366,0 zł, czyli o 3.452,8%, do 376,6 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 10,6 zł
w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, koszt własny sprzedanego sprzętu
wzrósł o 21,3 zł, czyli o 200,9%, do 31,9 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 10,6 zł czwartym kwartale 2013 roku. Wzrost
ten spowodowany jest wprowadzeniem do sprzedaży w czwartym kwartale 2014 roku telewizorów oraz dynamicznie rosnącą
sprzedażą tabletów, laptopów i modemów związaną z szybkim przyrostem użytkowników naszej usługi dostępu do
szerokopasmowego Internetu.
Koszty windykacji, odpisów aktualizujących wartość należności i koszt spisanych należności wzrosły o 20,3 zł, czyli
0 281,9%, do 27,5 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 7,2 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji
wyników Grupy Metelem, koszty windykacji, utworzenie odpisów aktualizujących wartość należności i koszt spisanych
należności wzrosły o 2,6 zł, czyli o 36,1%, do 9,8 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 7,2 zł w czwartym kwartale 2013 roku.
Inne koszty wzrosły o 27,9 zł, czyli o 101,1%, do 55,5 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 27,6 zł w czwartym kwartale 2013
roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, inne koszty pozostały na praktycznie niezmienionym poziomie
i wyniosły 27,3 zł w czwartym kwartale 2014 roku.
Pozostałe koszty operacyjne netto wzrosły o 0,2 zł, czyli o 10,0%, do 2,2 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 2,0 zł
w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, pozostałe przychody operacyjne
netto wyniosły 19,2 zł w czwartym kwartale 2014, wobec pozostałych kosztów operacyjnych netto na poziomie 2,0 zł w
czwartym kwartale 2013 roku.
Straty z działalności inwestycyjnej, netto wyniosły 11,4 zł w czwartym kwartale 2014, co stanowi spadek o 15,5 zł, czyli c
378,0% wobec zysku z działalności inwestycyjnej netto na poziomie 4,1 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając
wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, w czwartym kwartale 2014 strata z działalności inwestycyjnej netto wyniosła
2,8 zł wobec zysku z działalności inwestycyjnej netto w wysokości 4,1 zł w czwartym kwartale 2013 roku, przede wszystkim
w wyniku rozpoznania kosztów z tytułu różnic kursowych w czwartym kwartale 2014 roku wobec przychodów z tego tytułu
w analogicznym okresie 2013 roku.
Koszty finansowe wyniosły 379,2 zł w czwartym kwartale 2014 roku i wzrosły o 356,4 zł, czyli o 1,563,2%, w porównaniu do
22,8 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, koszty finansowe wzrosły
04,3 zł, czyli o 18,9% do 27,1 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 22,8 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Wzrost ten jest
efektem netto: (i) wyższych kosztów z tytułu odsetek naliczonych od Kredytów Terminowego i Rewolwingowego
zaciągniętych w kwietniu 2014 roku; (ii) eliminacji kosztów odsetek naliczonych od starego kredytu terminowego
zaciągniętego w 2011 roku w związku z przedterminową spłatą kredytu w kwietniu 2014 roku; oraz (iii) braku kosztów z tytułu
odsetek od Obligacji Senior Notes oraz przychodów z tytułu różnie kursowych z tytułu wyceny Obligacji Senior Notes
(spłaconych w całości w maju 2014 roku), które wystąpiły w analogicznym okresie 2013 roku.
Zysk netto spadł o 159,2 zł, czyli o 91,9%, do 14,0 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 173,2 zł w czwartym kwartale 2013
roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem zysk netto spadł o 37,3 zł, czyli o 21,5%, do 135,9 zł w
czwartym kwartale 2014 roku z 173,2 zł w czwartym kwartale 2013 roku w wyniku wzrostu kosztów operacyjnych i
finansowych, opisanych powyżej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Zysk EBITDA wzrósł o 561,9 zł, czyli o 204,0%, do 837,3 zł w czwartym kwartale 2014 roku z 275,4 zł w czwartym kwartale
2013 roku. Marża EBITDA spadła do 33,2% w czwartym kwartale 2014 roku z 34,4% w czwartym kwartale 2013 roku.
Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, zysk EBITDA spadł o 17,1 zł, czyli o 6,2%, do 258,3 zł w czwartym
kwartale 2014 roku z 275,4 zł w czwartym kwartale 2013 roku. Marża EBITDA spadła do 29,8% w czwartym kwartale 2014 z
34,4% w czwartym kwartale 2013 roku.
Średnie zatrudnienie nieprodukcyjnych pracowników stałych w Grupie Cyfrowy Polsat, po wyłączeniu pracowników, którzy
w raportowanym okresie nie świadczyli pracy z uwagi na długotrwałe nieobecności, wyniosło 5.025 etatów w czwartym
kwartale 2014 roku w porównaniu do przeciętnego zatrudnienia w analogicznym okresie 2013 roku na poziomie 1.443
etatów. Wzrost zatrudnienia w czwartym kwartale 2014 roku wynikał z nabycia Grupy Metelem, w szczególności Polkomtelu,
jak również z organicznego wzrostu zatrudnienia w Spółce.
Nasze całkowite przychody ze sprzedaży usług, produktów, towarów i materiałów wzrosły o 4.499,1 zł, czyli o 154,6%, do
7.409,9 zł w 2014 roku z 2.910,8 zł w 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, nasze całkowite
przychody ze sprzedaży usług, produktów, towarów i materiałów wzrosły o 249,3 zł, czyli o 8,6%, do 3.160,1 zł w 2014 roku
z 2.910,8 zł w 2013 roku. Wzrost przychodów wynika z czynników opisanych poniżej.
Przychody ze sprzedaży produktów,
towarów i materiałów
Przychody detaliczne od klientów indywidualnych i biznesowych wzrosły o 3.254,6 zł, czyli o 177,8% do 5.084,7 zł w 2014
roku z 1.830,1 zł w 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji Grupy Metelem, przychody detaliczne od klientów
indywidualnych i biznesowych wzrosły o 82,8 zł, czyli o 4,5% do 1.912,9 zł w 2014 roku z 1.830,1 zł w 2013 roku. Zmiana te
wynika przede wszystkim ze wzrostu przychodów z usług telekomunikacyjnych, głównie usług mobilnego Internetu oraz
wzrostu przychodów z opłat za usługi płatnej telewizji, w szczególności za Multiroom.
Przychody hurtowe wzrosły o 943,8 zł, czyli o 93,4%, do 1.954,0 zł w 2014 roku z 1.010,2 zł w 2013 roku. Wyłączając wpływ
konsolidacji wyników Grupy Metelem, przychody hurtowe wzrosły o 145,3 zł, czyli o 14,4% do 1.155,5 zł w 2014 roku
z 1.010,2 zł w 2013 roku. Wzrost jest efektem przede wszystkim (i) znacznie wyższych przychodów reklamowych Grupy TV
Polsat w porównaniu do dynamiki rynku reklamy telewizyjnej, (ii) ujęcia przez Grupę TV Polsat przychodów ze sprzedaży
praw do FIVB Mistrzostw świata w piłce siatkowej mężczyzn 2014 Polska, częściowo zniwelowanych przez spadek
przychodów ze sprzedaży usług emisji i transmisji sygnału wynikający ze sprzedaży RS TV w sierpniu 2013 roku,
(iii) wzrostu przychodów od operatorów kablowych i satelitarnych głównie w wyniku rozpoznania przychodów z tytułu
płatnego dostępu do transmisji FIVB Mistrzostw świata w piłce siatkowej mężczyzn 2014 Polska, oraz (iv) ujęcia w 2014 roku
przychodów zrealizowanych przez kanały TV4 i TV6 (konsolidowane od 1 września 2013 roku).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Przychody ze sprzedaży sprzętu wzrosły o 285,6 zł, czyli o 684,9%, do 327,3 zł w 2014 roku z 41,7 zł w 2013 roku.
Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, przychody ze sprzedaży sprzętu wzrosły o 12,8 zł, czyli o 30,7% do
54,5 zł w 2014 roku z 41,7 zł w 2013 roku. Zmiana ta jest efektem netto rozpoznania przychodów ze sprzedaży telewizorów,
laptopów, tabletów i dekoderów, realizowanych w dużej mierze w modelu sprzedaży ratalnej oraz spadku przychodów ze
sprzedaży urządzeń do odbioru TV Mobilna w technologii DVB-T.
Pozostałe przychody ze sprzedaży wzrosły o 15,1 zł, czyli o 52,4%, do 43,9 zł w 2014 roku z 28,8 zł w 2013 roku
Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, pozostałe przychody ze sprzedaży wzrosły o 8,4 zł, czyli o 29,2%
do 37,2 zł w 2014 roku z 28.8 zł w 2013 roku, m.in. w wyniku rozpoznania wyższych przychodów z tytułu najmu lokali
urządzeń, co zostało częściowo zniwelowane przez spadek przychodów wynikający ze sprzedaży RS TV w dniu 30 sierpnie
2013 roku.
Nasze koszty operacyjne wzrosły o 3.819,4 zł, czyli o 177,0% do 5.977,1 zł w 2014 roku z 2.157,7 zł w 2013 roku.
Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, nasze koszty operacyjne wzrosły o 265,9 zł, czyli o 12,3% do
2.423,6 zł 2014 roku z 2.157,7 zł w 2013 roku. Wzrost kosztów wynika z czynników opisanych poniżej.
Koszty kontentu wzrosły o 102,5 zł, czyli o 11,1%, do 1.029,5 zł w 2014 roku z 927,0 zł w 2013 roku. Wyłączając wpływ
konsolidacji wyników Grupy Metelem, nasze koszty kontentu wzrosły o 90,6 zł, czyli o 9,8% do 1.017,6 zł w 2014 roku
z 927,0 zł w 2013 roku. Wzrost ten jest efektem netto: (i) wyższych kosztów produkcji własnej związanych z wzbogaceniem
ramówki zarówno głównej anteny, jak i kanałów tematycznych, (ii) eksploatacji licencji sportowych, m.in. do FIVB Mistrzostw
Świata w Piłce Siatkowej Mężczyzn 2014 Polska oraz Eliminacji Mistrzostw Europy w Piłce Nożnej Francja 2016,
(iii) wyższych kosztów produkcji własnej na antenie TV4 i TV6 oraz kosztów amortyzacji kanałów TV4 i TV6,
konsolidowanych od 1 września 2013 roku, (iv) niższych kosztów amortyzacji licencji filmowych; oraz (v) wyższych kosztów
licencji programowych, wynikających z większej ilości zakupionych pakietów premiowych płatnej telewizji, co powinno
pozytywnie wpłynąć na satysfakcję naszych klientów w przyszłości.
Koszty dystrybucji, marketingu, obsługi i utrzymania klienta wzrosły o 280,7 zł, czyli o 84,5%, do 612,7 zł w 2014 roku
z 332,0 zł w 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, koszty dystrybucji, marketingu, obsługi i
utrzymania klienta spadły o 1,6 zł, czyli o 0,5%, do 330,4 zł w 2014 roku z 332,0 zł w 2013 roku. Spadek wynika m.in.
z efektywniejszej dystrybucji i alokacji budżetów reklamowych oraz skuteczniejszej kontroli kosztów w obszarze obsługi
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>iutrzymania klienta, co zostało częściowo skompensowane przez wyższe koszty wynikające z akcji marketingowych
związanych z pozyskaniem klientów do naszej oferty smartDOM.
Koszty amortyzacji, utraty wartości i likwidacji wzrosły o 1.039,5 zł, czyli o 405,4%, do 1.295,9 zł w 2014 roku z 256,4 zł w
2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, koszty amortyzacji, utraty wartości i likwidacji wzrosły c
7,0 zł, czyli o 2,7% do 263,4 zł w 2014 roku z 256,4 zł w 2013 roku m.in. w wyniku migracji klientów naszej platformy dc
technologii MPEG4.
W 2014 roku w kosztach amortyzacji została ujęta amortyzacja znaku Plus za okres od 7 maja do 31 grudnia 2014 roku
w wysokości 34,9 zł.
Koszty techniczne i rozliczeń międzyoperatorskich wzrosły o 1.156,1 zł, czyli o 451,1%, do 1.412,4 zł w 2014 roku z 256,3 zł
w 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, koszty techniczne i rozliczeń międzyoperatorskich
wzrosły o 105,3 zł, czyli o 41,1%, do 361,6 zł w 2014 roku z 256,3 zł w 2013 roku. Jest to przede wszystkim efekt wzrostu
kosztów zrealizowanego ruchu w ramach usługi dostępu do szerokopasmowego Internetu, wynikającego z dynamicznego
wzrostu liczby użytkowników tej usługi, szczególnie w ramach programu smartDOM, a co za tym idzie szybkiego wzrostu
wolumenu przesyłanych danych, najmu dodatkowej pojemności transponderów satelitarnych od lipca 2013 roku.
Koszty wynagrodzeń i świadczeń na rzecz pracowników wzrosły o 243,1 zł, czyli o 136,1%, do 421,7 zł w 2014 roku z 178,6
zł w 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, koszty wynagrodzeń i świadczeń na rzecz
pracowników wzrosły o 12,6 zł, czyli o 7,1%, do 191,2 zł w 2014 roku z 178,6 zł w 2013 roku, m.in. w wyniku wzrostu
średniego zatrudnienia w Cyfrowym Polsacie, związanego ze wzrostem organicznym biznesu oraz dodatkowych kosztów
związanych z realizacją transakcji nabycia udziałów w Metelem.
Koszt własny sprzedanego sprzętu wzrósł o 861,3 zł, czyli o 1.347,9%, do 925,2 zł w 2014 roku z 63,9 zł w 2013 roku.
Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, koszt własny sprzedanego sprzętu wzrósł o 7,4 zł, czyli o 11,6%, do
71,3 zł w 2014 roku z 63,9 zł w 2013 roku. Wzrost ten spowodowany jest wprowadzeniem do sprzedaży w 2014 roku
telewizorów oraz dynamicznie rosnącą sprzedażą tabletów, laptopów, routerów i modułów Wi-Fi związaną z szybkim
przyrostem użytkowników naszej usługi dostępu do szerokopasmowego Internetu. Wzrost został częściowo zniwelowany
przez spadek kosztów z tytułu sprzedaży urządzeń do odbioru usługi TV Mobilna w technologii DVB-T. W okresie
porównawczym znaczna sprzedaż tych urządzeń wynikała z procesu stopniowego wyłączania analogowego sygnału
telewizyjnego, zastępowanego przez sygnał cyfrowy w technologii DVB-T.
Koszty windykacji, odpisów aktualizujących wartość należności i koszt spisanych należności wzrosły o 39,4 zł, czyl
o 139,7%, do 67,6 zł w 2014 roku z 28,2 zł w 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, koszty
windykacji, utworzenie odpisów aktualizujących wartość należności i koszt spisanych należności wzrosły o 10,7 zł, czyl
o 37,9%, do 38,9 zł w 2014 roku z 28,2 zł w 2013 roku.
Inne koszty wzrosły o 96,8 zł, czyli o 84,0%, do 212,1 zł w 2014 roku z 115,3 zł w 2013 roku. Wyłączając wpływ konsolidacji
wyników Grupy Metelem, inne koszty wzrosły o 33,9 zł, czyli o 29,4%, do 149,2 zł w 2014 roku z 115,3 zł 2013 roku. Wzrost
jest przede wszystkim efektem wyższej wartości sprzedanych licencji w wyniku rozpoznania i ujęcia sprzedaży licencji do
praw marketingowych oraz emisji FIVB Mistrzostw Świata w Piłce Siatkowej Mężczyzn Polska 2014, co zostało częściowo
skompensowane przez spadek kosztu wydawanych kart SMART.
Pozostałe przychody operacyjne netto spadły o 27,2 zł, czyli o 73,9%, do 9,6 zł w 2014 roku z 36,8 zł w 2013 roku.
Wyłączając wpływ konsolidacji wyników Grupy Metelem, pozostałe przychody operacyjne netto spadły o 13,3 zł, czyli
0 36,1%, do 23,5 zł w 2014 z 36,8 zł w 2013 roku głównie w wyniku jednorazowego ujęcia zysku ze sprzedaży RS TV S.A.
w 2013 roku.
</Text>
	</Page>
</document>
