<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Większość wskaźników rotacji pozostaje na podobnym poziomie jak w roku poprzednim. W 2009 roku ne
szczególną uwagę zasługuje przyspieszenie w ściąganiu należności.
Informacje o powiązaniach organizacyjnych i kapitałowych Spółki dominującej i jej głównych inwestycjach
krajowych znajdują się w nocie 10.1
Emperia Holding SA jest spółką holdingową, której podstawowym zakresem działania jest zarządzanie spółkami
należącymi do Grupy Kapitałowej, realizowanie funkcji centralnych na rzecz spółek zależnych, takich jak:
zarządzania finansami, obsługa informatyczna, zarządzania wybranymi grupami aktywów i pasywów itd. oraz
nabywanie udziałów w spółkach prowadzących hurtową i dystrybucyjną sprzedaż artykułów z sektora FMCG.
Grupa zamierza aktywnie uczestniczyć w konsolidacji rynku dystrybucyjnego i detalicznego poprzez skierowanie
afarhy da.
uj mda
a) Podmiotów działających w obszarze handlu hurtowego FMCG, dzięki którym możliwe jest uzupełnianie
obecnego zasięgu terytorialnego działalności w segmencie dystrybucji i osiągnięcie optymalnych kosztów
logistycznych,
b) Podmiotów posiadających silną — na danym rynku lokalnym — pozycję w segmencie handlu detalicznego,
dysponujących sklepami o co najmniej średniej powierzchni,
Grupa zamierza kontynuować proces wzrostu organicznego Grupy poprzez:
a) Optymalizację centralnych funkcji zarządczych w Grupie,
b) Optymalizację funkcjonowania i dalszy rozwój segmentu dystrybucji hurtowej,
c) Rozwój własnych sieci detalicznych w formacie supermarketów,
d) Rozwój partnerskich sieci detalicznych w formacie średnich sklepów samoobsługowych,
e) Rozwój sieci franczyzowych współpracujących z Grupą.
Opis pozycji pozabilansowych znajduje się w nocie 10.3.39
LDLE
©
Sytuacja makroekonomiczna w kraju, mierzona wskaźnikami: wzrost PKB, poziom bezrobocia, wartość
netto dochodów gospodarstw domowych, poziom inflacji,
Zmiany na rynku branżowym FMCG,
Wzrost cen na zużywane przez Grupę towary i usługi, w szczególności paliw i mediów,
Stabilizacja, a w niektórych segmentach nawet spadek cen nieruchomości,
Polityka instytucji finansowych w zakresie kredytowania firm i konsumentów (poziom stóp procentowych,
marzy kredytowej, zabezpieczeń),
Sytuacja na rynku pracy i koszty płac,
</Text>
	</Page>
</document>
