<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Oferta spółki jest skierowana do mężczyzn dysponujących dochodami średnimi i wyższymi.
Pracowników biurowych średniego i wyższego szczebla w dalszej kolejności do klientów
poszukujących odzieży wizytowej i weekendowej. Aby zapewnić przewagę konkurencyjną
spółka koncentruje się na dostarczaniu produktów o najwyższej jakości o wzornictwie
zgodnym z aktualnymi światowymi trendami mody, przy zastosowaniu najlepszych
zaawansowanych technologicznie tkanin. Bardzo ważnym elementem jest ergonomia
i wygoda którą zapewnią ubrania dzięki nowoczesnym konstrukcjom.
W 2009 roku udział eksportu w sprzedaży maleje, głównie w wyniku zmniejszenia się
zamówień przerobowych z rynków wschodnich i zachodnich.
Wykres 1; Struktura terytorialna sprzedaży w roku 2009 i w 2008.
Dzięki oferowaniu kompleksowego asortymentu dla mężczyzn, w tym: garniturów
marynarek, spodni, koszul, spinek do koszul, pasków, krawatów i skarpet, Emitent zapewni
sobie możliwość prowadzenia sieci własnych salonów firmowych przy poziomie przychodó
pokrywających koszty działalności przez cały rok.
Spółka celem poszerzenia swojej oferty asortymentowej planuje w ramach segmentu
odzieży męskiej i segmentu odzieży damskiej rozszerzenie swojej działalności o nową
kategorię produktów - kosmetyki - perfumy, wody toaletowe, wody po goleniu, kosmetyki da
pielęgnacji skóry oraz galanterię - buty, paski,
kapelusze, rękawiczki oraz torby. Nowy asortyment męski sprzedawany będzie pod marką
PROÓCHNIK, zaś nowe produkty dla kobiet pod przejętą marką odzieży damskiej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2009 roku głównym rynkiem zbytu Spółki był rynek krajowy. Jego udział w ogólnej
wartości sprzedaży wzrósł z 88,99% w 2008 roku do 99,59 w 2009 roku.
Tabela 2. Przychody netto ze sprzedaży - struktura terytorialna (w tys. zł).
 
- salony firmowe,
- salony firmowe wyprzedażowe,
- sklepy patronackie,
- sprzedaż hurtową.
Spółka obecnie posiada łącznie dziewiętnaście punktów sprzedaży detalicznej, w tym:
- 12 salonów firmowych,
- 6 salonów firmowych wyprzedażowych,
- 1 sklepy partnerskie.
W wiakczoaćrci ca ana zlokalizowana w duzych nractizawych cantrach hanńdlawych
W większości są one zlokalizowane w dużych prestiżowych centrach handlowych.
W 2009 roku największym rynkiem eksportowym Spółki były Ukraina i Litwa.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Tabela 3. Struktury rynków zbytu
Wykres 2 : Struktura rynków zbytu w 1 półroczu 2009 i 2008 roku
</Text>
	</Page>
</document>
