<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności za 2014 rok
Produkt dedykowany dla klientów osiągających przychody w euro. Jest to rodzaj umowy leasingu operacyjnegc
Leasing z subwencją dostawcy
Produkt, który daje nam możliwość kreowania wspólnie z dostawcami atrakcyjnej oferty cenowej dla leasingobiorców
Ubezpieczenie w ratach
Produkt dostępny dla umów leasingu operacyjnego, w których ubezpieczenie finansowane jest w ratach leasingowych.
Spółka świadczy dla podmiotów z Grupy usługi w zakresie wynajmu oraz zarządzania nieruchomościami.
Bank nie prowadzi regularnej sprzedaży produktów bankowych. Działalność spółki w 2014 roku koncentrow.
się na zarządzaniu istniejącym portfelem kredytów i ekspozycji pozabilansowych oraz na zarządzaniu płynnością.
Podstawowe wielkości skonsolidowanego rachunku zysków i strat Grupy Kapitałowej Getin Noble Banku S.A. za 2014 rok
oraz zmiany, jakie zaszły w porównaniu z rokiem poprzednim przedstawiają się następująco:
W 2014 roku Grupa Kapitałowa Getin Noble Bank S.A. wypracowała skonsolidowany zysk netto w kwocie 360,5 mln zł.
Zysk netto przypadający akcjonariuszom jednostki dominującej wyniósł 360,0 mln zł (o 39,7 mln zł mniej niż w 2013 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności za 2014 rok
Największą kontrybucję do wyniku Grupy spośród spółek zależnych miały spółki z Grupy Getin Leasing S.A., które łączni
Funds TFI S.A., który osiągnął zysk netto na poziomie 14,9 mln zł. Z tytułu posiadanej inwestycji w jednostce stowarzyszoni
w wyniku skonsolidowanym ujęto 12,5 mln zł udziału w zysku Grupy Kapitałowej Open Finance S.A.
W 2014 roku Grupa odnotowała wzrost wyniku odsetkowego w stosunku do 2013 roku o 10,2% — głównie w wyniku spadku
kosztów z tytułu odsetek o 14,1%. Głównymi składnikami wyniku odsetkowego były przychody z działalności kredytowe
i leasingowej (79,8% wszystkich przychodów odsetkowych) oraz koszty z działalności depozytowej (odsetki od zobowiązań
wobec klientów stanowiły 81,3% kosztów z tytułu odsetek). Około 49% przychodów odsetkowych od kredytów i umów
leasingu stanowiły odsetki od kredytów hipotecznych — Grupa z roku na rok zwiększa udział w portfelu kredytowy!
kredytów krótkoterminowych, co wpływa na sukcesywny spadek udziału w przychodach odsetek od długoterminowyct
Głównym czynnikiem zewnętrznym determinującym zmianę przychodów i kosztów odsetkowych w 2014 roku były zmiany
rynkowych stóp procentowych, wpływające bezpośrednio na poziom oprocentowania depozytów oraz kredy!
klientowskich i wierzytelności z tytułu leasingu bazujących na stawkach rynkowych skorygowanych o marżę.
może w stosunku rocznym przekraczać czterokrotności wysokości stopy kredytu lombardowego NBP (odsetki maksymz
oprocentowanie przed obniżką stopy lombardowej było na poziomie wyższym niż 12%.
Podejmowane przez Grupę działania mające na celu obniżenie kosztu finansowania poskutkowały spadkiem kosztów
odsetkowych z tytułu zobowiązań wobec klientów o 18%, przy jednoczesnym wzroście wolumenu zobowiązań w
klientów o 4,6% (saldo zobowiązań wobec klientów na dzień 31 grudnia 2014 roku wyniosło 53,8 mld zł).
Grupa zarządza bazą depozytową w sposób zapewniający z jednej strony zwiększenie bazy stabilnych środków
„gromadzonych na rachunkach bieżących oraz oszczędnościowych, z drugiej strony pozyskanie długoterminowych środków
klientowskich stanowiących źródło finansowania długoterminowych aktywów Grupy. Na koniec 2014 roku Grupa posiadałe
w ramach zobowiązań wobec klientów 15,7% środków ulokowanych na rachunkach bieżących i oszczędnościowych oraz
36,5% środków klientowskich z terminem pierwotnym minimum 12 miesięcy.
Struktura przychodów odsetkowych w 2014 i 2013 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności za 2014 rok
| Struktura kosztów odsetkowych w 2014 i 2013 roku
Wynik z tytułu opłat i prowizji wyniósł w 2014 roku 437,0 mln zł i był na zbliżonym poziomie do wyniku uzyskanego rt
związanych z udzielonymi kredytami i pożyczkami. Zostało to w dużej części skompensowane wzrostem wyni
prowizyjnego z działalności maklerskiej, który zwiększył się o 8,1 mln zł w porównaniu do ubiegłego roku.
Osiągnięty w 2014 roku wynik na pozostałych pozycjach (przychody z tytułu dywidend, wynik na instrumentach
Osiągnięty w 2014 roku wynik na pozostałych pozycjach (przychody z tytułu dywidend, wynik na instrumentach
finansowych wycenianych do wartości godziwej przez wynik finansowy oraz wynik z pozycji wymiany, wynik na pozostałych
instrumentach finansowych, wynik z tytułu pozostałych przychodów ikosztów operacyjnych oraz udział w zyskach
jednostek stowarzyszonych) był niższy o 54,5 mln zł (tj. o 35%) od wyniku osiągniętego w 2013 roku. Spadek r/r wynika
przede wszystkim z ujęcia w 2013 roku w pozostałych przychodach operacyjnych ponad 70 mln zł zysku z tytułu okazyjnego
jednostek stowarzyszonych) był niższy o 54,5 mln zł (tj. o 35%) od wyniku osiągniętego w 2013 roku. Spadek r/r wynika
przede wszystkim z ujęcia w 2013 roku w pozostałych przychodach operacyjnych ponad 70 mln zł zysku z tytułu okazyjnego
nabycia DKBP oraz zorganizowanych części przedsiębiorstwa DnB Nord i DZ Bank.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności za 2014 rok
W 2014 roku koszty działania Grupy wzrosły w stosunku do poprzedniego roku o 44,1 mln zł, tj. o 5%. Wynik Grupy za okres
Funduszu Gwarancyjnego i Komisji Nadzoru Finansowego w efekcie wprowadzenia opłaty ostrożnościowej. Ponadt:
w 2014 roku Grupa poniosła o ponad 20% wyższe wydatki na marketing i reklamę tj. o 13,0 mln zł. Największą pozy
kosztów działania były świadczenia pracownicze, które wyniosły 402,6 mln zł i stanowiły 43,6% kosztów działania.
Grupa Getin Noble Banku S.A. efektywnie zarządza kosztami — w 2014 roku wskaźnik koszty/dochody Grupy wyniósł 47,2%
i był jednym z niższych wskaźników w polskim sektorze bankowym; według wstępnych danych podanych przez KNF na dzie
31 grudnia 2014 roku średni wskaźnik dla sektora bankowego wynosił 51%.
Obciążenie wyniku Grupy kosztami odpisów aktualizujących z tytułu utraty wartości aktywów finansowych w 2014 rok
aktualizujących wynikających z implementacji zaleceń poinspekcyjnych oraz po przeglądzie AQR to około 95 mln zł
kształtowałyby się na poziomie zbliżonym do wartości z 2013 roku. Istotny udział w strukturze odpisów miały odpisy n
portfele o największym udziale w aktywach kredytowych Grupy, tj. na kredyty hipoteczne (51,3% łącznej wartości odpisów
w 2014 roku) i kredyty detaliczne (26,1% tącznej wartości odpisów w 2014 roku).
Przyrost wolumenu odpisów aktualizujących z tytułu utraty wartości należności kredytowych wystąpił zasadnicze
wpływu na wynik.
W 2014 roku Bank dokonywał bieżącego przeglądu i modyfikacji procedur impairmentowych i wprowadzał zmiany
impairmentowych bezpośrednie rekomendacje poinspekcyjne UKNF oraz po przeglądzie AQR zgodnie z harmonogramen
ich wdrażania — w szczególności dotyczyło to modeli oceny indywidualnej dla ekspozycji hipotecznych z rozpoznaną utratą
wartości (m.in. rozszerzenie katalogu przesłanek utraty wartości, doprecyzowanie zasad ujęcia zabezpieczeń w rachunki
rekalibracji stosowanych modeli ze względu na dokonane przeklasyfikowania.
W okresie 12 miesięcy zakończonym 31 grudnia 2014 roku Getin Noble Bank S.A. zintensyfikował procesy sprzedaży
pozytywny wpływ na poziom zawiązanych odpisów aktualizujących — Bank każdorazowo sprzedawał portfele powyżej i
wartości odzyskiwalnej, wynikającej ze stosowanych modeli impairmentowych. W szczególności procesy te dotyczyły
portfeli ekspozycji hipotecznych, detalicznych i samochodowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności za 2014 rok
Strukturę wyniku na odpisach aktualizujących w 2014 i 2013 roku przedstawiono w poniższej tabeli:
Na dzień 31 grudnia 2014 roku aktywa Grupy wyniosły 68,8 mld zł. W ciągu roku suma bilansowa zwiększyła się o 5,2 mld zł,
ponad 65% sumy bilansowej. Wartość brutto portfela kredytów i pożyczek udzielonych klientom wyniosła 48,5 mld
i obejmowała głównie kredyty i pożyczki hipoteczne w kwocie brutto 34,8 mld zł. Na dzień 31 grudnia 2014 roku saldo
do końca 2013 roku.
Łączne saldo inwestycyjnych aktywów finansowych (aktywa finansowe przeznaczone do obrotu, aktywa finansowe
do terminu wymagalności) na koniec roku 2014 wyniosło 11,7 mld zł (wzrost o 2,9 mld zł tj. o 32%) i obejmowało głównie
portfel obligacji wyemitowanych przez Skarb Państwa o wartości 7,8 mld zł.
| Struktura aktywów Grupy na koniec 2014 i 2013 roku (w mln zt)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności za 2014 rok
Grupa sukcesywnie zmienia strukturę mixu produktowego, zwiększając sprzedaż szybciej rotujących kredytów detalicznych,
kredytów gotówkowych osiągnęła dziesięciokrotność poziomu sprzedaży kredytów hipotecznych (odpowiednio 665 mln
w sprzedaży 2014 roku (51%) miały kredyty korporacyjne i leasing.
W strukturze udzielonych w 2014 roku nowych kredytów 98% stanowiły kredyty udzielone w złotych.
Średnia rentowność odsetkowa (z uwzględnieniem efektywnej stopy procentowej) uzyskana w 2014 roku z tytułu
strukturą walutową portfela należności z tytułu udzielonych kredytów i leasingu, w ramach którego 31% stanowią
należności w walutach obcych oraz indeksowane do walut obcych, których rentowność odsetkowa jest niższa z uwagi
na niższe stawki referencyjne.
1 Należności kredytowe i leasingowe brutto Grupy na koniec 2014 i 2013 roku (w mln zł)
| Struktura sprzedaży kredytów i leasingu w 2014 roku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności za 2014 rok
Podstawowym źródłem finansowania aktywów Grupy na koniec 2014 roku byty zobowiązania wobec klientów, które
poprzedniego o 2,4 mld zł).
| Struktura pasywów Grupy na koniec 2014 i 2013 roku (w mln zt)
Depozyty terminowe stanowią największą część zobowiązań wobec klientów (84% ogólnej bazy depozytowej). Wzrost sald:
firmowych o 1,1 mld zł oraz zwiększenia salda depozytów terminowych klientów indywidualnych o 1,3 mld zł.
| Struktura zobowiązań wobec klientów na koniec 2014 i 2013 roku
W 2014 roku średni odsetkowy koszt pozyskania depozytów klientowskich wyniósł 3,3% i był niższy o 0,9 pp. w porównaniu
z rokiem poprzednim. Spadek kosztu pozyskania środków jest związany z sukcesywnym dostosowywaniem oprocentowal
nowo zawieranych lokat do znacznie obniżonych w ostatnich dwóch latach stawek referencyjnych.
Na koniec 2014 roku udział depozytów o terminie pierwotnym 12 miesięcy i dłuższym w ogólnym saldzie depozytowym
wyniósł 37%.
</Text>
	</Page>
</document>
