<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Tabela 7 Opis podstawowej działalności spółek Grupy Kapitałowej CD PROJEKT na dzień 31 grudnia 2019 r
Głównym przedmiotem działalności Spółki realizowanym za pomocą studia
CD PROJEKT RED jest tworzenie gier wideo, ich samodzielne wydawanie oraz
sprzedaż licencji na ich dystrybucję, a także produkcja, sprzedaż lub licencjonowanie
produktów towarzyszących, wykorzystujących posiadane przez Spółkę marki.
CD PROJEKT S.A. pełni także funkcję spółki holdingowej Grupy Kapitałowej
CD PROJEKT, koordynującej działalność prowadzoną poprzez spółki zależne
w ramach Grupy Kapitałowej.
Spółka świadczy usługi sprzedaży gier komputerowych za pośrednictwem internetu
klientom z całego świata, umożliwiając dokonanie zakupu gry, zapłatę za grę oraz
jej pobranie na własny komputer; spółka jest właścicielem globalnej platformy
cyfrowej dystrybucji, strony internetowej GOG.com oraz aplikacji GOG GALAXY 2.0.
Ponadto w ramach utworzonego konsorcjum z CD PROJEKT S.A. spółka uczestniczy
w pracach i obsłudze gry GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana, odpowiadając za
szeroko rozumianą funkcjonalność sieciową gry oraz za sprzedaż w ramach gry
realizowaną na komputerach PC.
Spółka koordynuje działania wydawnicze i promocyjne produktów sprzedawanych
przez CD PROJEKT S.A. i platformy GOG.com oraz obsługuje sprzedaż produktów
związanych z grami wideo wyprodukowanymi przez CD PROJEKT RED na terenie
Ameryki Północnej (biuro w Los Angeles).
Głównym celem działalności spółki jest zapewnienie obecności Grupy Kapitałowej
CD PROJEKT na terenie Chin (biuro w Szanghaju), w tym utworzenie lokalnego
zespołu koordynującego działania wydawnicze i promocyjne, związane m.in.
z animacją gry GWINT na terenie Chin.
Studio deweloperskie specjalizujące się w realizacji projektów na urządzenia mobilne.
Celem działalności podmiotu jest sprzedaż online na terenie Unii Europejskiej
produktów związanych z grami wideo wyprodukowanymi przez CD PROJEKT RED
Powyższe spółki Grupy Kapitałowej CD PROJEKT istniejące na dzień 31 grudnia 2019 r., z wyłączeniem
znajdują się w Skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym Grupy Kapitałowej CD PROJEKT za 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Przedmiot i model prowadzonej działalności
Ltd. (Chiny). Działalność ta opiera się na posiadanych przez Spółkę markach: Wiedźmin i Cyberpunk.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Polega ona na tworzeniu i wydawaniu gier wideo, sprzedaży licencji na ich dystrybucję, koordynacji promocji
sprzedaży, a także na produkcji, sprzedaży lub licencjonowaniu produktów towarzyszących wykorzystujących
posiadane marki.
Ponadto w ramach prowadzonej działalności wydawniczej Spółka odpowiada za kształt kampanii promujących
własne produkty oraz samodzielnie realizuje bezpośrednią komunikację z graczami za pośrednictwem kanałów
elektronicznych i mediów społecznościowych (patrz podrozdział Komunikacja) oraz poprzez regularny udział
w targach branżowych.
własne produkty oraz samodzielnie realizuje bezpośrednią komunikację z graczami za pośrednictwem kanałów
Produkcja gier wideo rozpoczęła się w 2002 r., kiedy wystartowały prace nad debiutancką grą z gatunku RPG —
Wiedźmin. Pierwsza gra oparta na prozie Andrzeja Sapkowskiego została wydana w październiku 2007 r.,
uzyskała ponad 100 nagród i okazała się sukcesem na światową skalę.
Obecnie w portfolio głównych produktów Spółki znajdują się gry wideo: Wiedźmin, Wiedźmin 2: Zabójcy Królów,
W 2018 r. premierę pełnej wersji miała, rozwijana w konsorcjum z GOG sp. z o.o., gra sieciowa GWINT: Wiedź-
W październiku 2019 r. Spółka wydała grę Wiedźmin 3: Dziki Gon na konsolę Nintendo Switch, a GWINT:
Po dacie bilansu, 28 stycznia 2020 r. premierę na konsolę Nintendo Switch miała Wojna Krwi: Wiedźmińskie
Opowieści, zaś 24 marca 2020 r. gra GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana udostępniona została posiadaczom
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Schemat 3 Premiery studia CD PROJEKT RED w latach 2007-2020
Do końca 2019 r. gry o przygodach profesjonalnego łowcy potworów Geralta z Rivii zdobyły łącznie ponad
1000 nagród.
CD PROJEKT RED kontynuuje ostatni etap prac nad największą w historii studia grą RPG — Cyberpunk 2077.
W rozgrywającym się w tętniącym życiem i technologią otwartym świecie gracze wcielają się w V — cyberpunka
stawiającego pierwsze kroki w najniebezpieczniejszym mieście przyszłości — Night City. Akcja Cyberpunk 2077
umiejscowiona jestw uniwersum systemu fabularnego Cyberpunk 2020 stworzonego przez Mike'a Pondsmitha.
W rozgrywającym się w tętniącym życiem i technologią otwartym świecie gracze wcielają się w V — cyberpunka
stawiającego pierwsze kroki w najniebezpieczniejszym mieście przyszłości — Night City. Akcja Cyberpunk 2077
umiejscowiona jestw uniwersum systemu fabularnego Cyberpunk 2020 stworzonego przez Mike'a Pondsmitha
Kluczowe źródła przychodów
Sprzedaż gier CD PROJEKT RED realizowana jest przez Spółkę w następujących podstawowych modelach
biznesowych:
« sprzedaż praw do dystrybucji gry na określonym terytorium (w wersji pudełkowej lub cyfrowej) rozliczana post
factum na podstawie sporządzanych przez partnerów Spółki miesięcznych lub kwartalnych raportów sprzedaży/
raportów licencyjnych,
« sprzedaż fizycznych pudełkowych produktów (gier w pudełkach) do partnerów dystrybucyjnych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>« sprzedaż pakietów kodów uprawniających do pobrania i instalacji gry,
« sprzedaż realizowana poprzez opcjonalne mikropłatności wewnątrz GWINTA: Wiedźmińskiej Gry Karcianej (m.in.
beczki z kartami, pył meteorytowy) za pośrednictwem GOGa, właścicieli platform konsolowych (PlayStation,
Xbox) i sklepu App Store (Apple).
CD PROJEKT S.A. współpracuje z szeregiem odbiorców z całego świata (np. BANDAI NAMCO Entertainment
Europe, Microsoft, Sony, VALVE Corporation, Warner Bros. Home Entertainment) oraz z GOGiem na podstawie
długookresowych umów licencyjnych i dystrybucyjnych. Standardowo zawierane przez Spółkę umowy na
cyfrową dystrybucję przewidują raportowanie należnych Spółce tantiem w cyklach miesięcznych, zaś umowy
W 2019 r. najważniejszymi pod względem wartości wygenerowanego przychodu w ra
CD PROJEKT RED były produkty:
Wiedźmin 3: Dziki Gon wraz z dodatkami — Serca z Kamienia i Krew i Wino,
GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana,
Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści.
Ponadto, kontynuowana była sprzedaż pierwszej części Wiedźmina i Wiedźmina 2: Zabójcy Królów, które wciąż
cieszą się zainteresowaniem ze strony graczy i generują stały strumień przychodów.
W 2019 r. 82% sprzedanych egzemplarzy Wiedźmina 3: Dziki Gon pochodziło ze sprzedaży cyfrowej.
Wykres 14 Sprzedaż Wiedźmina 3 w podziale na rodzaj dystrybucji (sztuki)
Na rosnący udział dystrybucji cyfrowej w sprzedaży ogółem wpływa z jednej strony globalny trend polegający
na coraz większej popularyzacji cyfrowych zakupów wśród konsumentów, zaś z drugiej dłuższy cykl życia gier
w edycji cyfrowej względem cyklu życia fizycznych wersji pudełkowych.
w edycji cyfrowej względem cyklu życia fizycznych wersji pudełkowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>W 2019 r. największy udział w sprzedaży Wiedźmina 3: Dziki Gon miały wersje gry na komputery PC. 15 paździer
Wykres 15 Sprzedaż Wiedźmina 3 w podziale na platformy sprzętowe (sztuki)
Mapa 2 Pochodzenie nabywców Wiedźmina 3 w 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>GRI 417-1, GRI 417-2
Oferowane przez CD PROJEKT gry posiadają odpowiednie oznaczenia. Zdecydowana większość z nich jest
dobrowolna lub wynikająca z umów z dystrybutorami, dostawcami oprogramowania pośredniczącego oraz
regionów agencje ratingowe, m.in. PEGI i ESRE
Wedle wiedzy Spółki w 2019 roku nie wystąpiły przypadki niezgodności z regulacjami oraz dobrowolnymi
kodeksami dotyczącymi oznakowania produktów i usług oraz informacji na ich temat.
W ramach segmentu CD PROJEKT RED Grupa prowadzi aktywną sprzedaż swoich produkcji na poszczegó|-
ne platformy sprzętowe zarówno w tradycyjnych kanałach dystrybucji za pośrednictwem wiodących dystrybuto-
rów (np. Bandai Namco Entertainment Europe S.A.S., Warner Bros. Home Entertainment, Epicsoft Asia PTE LTD,
Bandai Namco Entertainment Australia PTY LTD, Spike Chunsoft Co., Ltd. Soft Club LLC), jak i za pośrednictwem
czołowych platform cyfrowej dystrybucji gier wideo na świecie (m.in. Steam, PlayStation Store, Xbox Games
Store, Nintendo, App Store, Humble Bundle, Origin oraz własnej platformy GOG.com).
W ramach segmentu CD PROJEKT RED Grupa prowadzi aktywną sprzedaż swoich produkcji na poszczegól-
czołowych platform cyfrowej dystrybucji gier wideo na świecie (m.in. Steam, PlayStation Store, Xbox Games
Store, Nintendo, App Store, Humble Bundle, Origin oraz własnej platformy GOG.com).
W 2019 r. przychody ze sprzedaży na rzecz dwóch odbiorców przekroczyły 10% łącznych skonsolidowanych
przychodów ze sprzedaży Grupy i wyniosły odpowiednio 114 237 tys. zł i 83 292 tys. zł, to jest 21,9% i 16,0%
przychodów Grupy. Odbiorcy ci nie byli podmiotami powiązanymi z CD PROJEKT S.A. ani z jej spółkami zależ-
nymi. Sprzedaż na rzecz pozostałych odbiorców nie przekroczyła progu 10% skonsolidowanych przychodów
Grupy Kapitałowej CD PROJEKT.
W procesie produkcji wykorzystywane są zewnętrzne narzędzia i rozwiązania, jednak nie mają one wpływu na
wystąpienie istotnej koncentracji po stronie dostawców Grupy Kapitałowej. W 2019 r. współpraca z żadnym
z dostawców CD PROJEKT RED nie przekroczyła poziomu 10% przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej.
CD PROJEKT posiada wewnętrzną procedurę zakupów, która ma na celu optymalizację w obszarze kosztów
Obecnie trwają prace nad wdrożeniem platformy zakupowej, mającej zapewnić elektroniczny obieg informacji
Studio CD PROJEKT RED przywiązuje dużą wagę do prowadzenia bezpośredniej i szczerej komunikacji ze
społecznością graczy na całym świecie. Komunikacji przyświeca hasło „Gamers first”. Najpopularniejszym
profili w kilkunastu językach w różnych mediach społecznościowych — zarówno tych o zasięgu globalnym, jak
i lokalnych, jak np. chińskie platformy BILIBILI i Weibo, czy koreańska Naver Cafe.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Schemat 4 Liczba użytkowników i subskrybentów profili Studia CD PROJEKT RED — dane na 4 lutego 2020 r.
Wraz ze zbliżaniem się do premiery Cyberpunka 2077, oficjalne profile gry w mediach społecznościowych cieszą
się coraz większą popularnością. Liczba obserwujących oficjalny profil Cyberpunka na Twitterze podwoiła się
w ciągu roku do ponad 700 tys. osób, z kolei liczba subskrybentów oficjalnego kanału w serwisie YouTube
wzrosła o ponad 300 tys. i wynosi obecnie ponad 750 tys. osób.
się coraz większą popularnością. Liczba obserwujących oficjalny profil Cyberpunka na Twitterze podwoiła si
wzrosła o ponad 300 tys. i wynosi obecnie ponad 750 tys. osób.
Schemat 5 Liczba użytkowników i subskrybentów profili Cyberpunk 2077 — dane na 4 lutego 2020 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Strategia komunikacji Spółki zakładała w 2019 r. dalsze budowanie kampanii promocyjnej Cyberpunka 2077.
Przedstawiciele studia byli obecni na najważniejszych wydarzeniach branżowych, zarówno o charakterze
globalnym, jak i lokalnym, gdzie prezentowano fanom świat i mechaniki gry Cyberpunk 2077 oraz ujawniano
kolejne detale na temat samej gry.
Kluczowym wydarzeniem 2019 r. była prezentacja gry Cyberpunk 2077 na najistotniejszych targach branżowych —
E3 w Los Angeles. 9 czerwca podczas oficjalnej konferencji Microsoft, została ogłoszona data premiery gry
Cyberpunk 2077, a także ujawniony został udział w produkcji Keanu Reevesa grającego postać Johnny'ego
Silverhanda. W ramach współpracy ze studiem aktor uczestniczył w sesjach motion-capture i użyczył Johnnemu
zarówno wizerunku, jak i głosu w anglojęzycznej wersji gry.
Kluczowym wydarzeniem 2019 r. była prezentacja gry Cyberpunk 2077 na najistotniejszych targach branżowych -
E3 w Los Angeles. 9 czerwca podczas oficjalnej konferencji Microsoft, została ogłoszona data premiery gry
zarówno wizerunku, jak i głosu w anglojęzycznej wersji gry.
Podczas konferencji po raz pierwszy pokazano cinematic trailer do gry Cyberpunk 2077, który do tej pory
obejrzano ponad 50 milionów razy we wszystkich kanałach, w których jest on dostępny. Równocześnie
CD PROJEKT RED podał skład pudełka z grą dla wersji podstawowej oraz kolekcjonerskiej i wraz z partnerami
dvstrybicvinumi roznoczata została akcia zbierania zamówień nrzednramierowych na ara.
dystrybucyjnymi rozpoczęta została akcja zbierania zamówień przedpremierowych na grę.
Sprawozdanie Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej CD PROJEKT i CD PROJEKT S.A. za okres od 1 stycznia
do 31 grudnia 2019 roku (wszystkie kwoty podane są w tys. złotych o ile nie podano inaczej)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Wykres 16 Oglądalność najpopularniejszych materiałów wideo gier Wiedźmin 3 i Cyberpunk 2077 — (pierwsze
4 tygodnie od debiutu, wyłącznie na kanale YouTube studia CD PROJEKT RED)
Podczas targów E3, demo z gry Cyberpunk 2077 zostało zaprezentowane szerszemu gronu odbiorców na
dwóch przestrzeniach — publicznej oraz biznesowej. Łącznie pokazy obejrzało ponad 7000 osób. Wrażenia
dziennikarzy po obejrzeniu prezentacji były bardzo pozytywne. Gra zdobyła ponad 85 branżowych nagród,
przyznawanych najlepszym tytułom prezentowanym w trakcie tej imprezy, a według danych opublikowanych
przez portal Gameslndustry.biz Cyberpunk 2077 był najczęściej opisywanym tytułem podczas targów E3.
dwóch przestrzeniach — publicznej oraz biznesowej. Łącznie pokazy obejrzało ponad 7000 osób. Wrażenia
dziennikarzy po obejrzeniu prezentacji były bardzo pozytywne. Gra zdobyła ponad 85 branżowych nagród,
przez portal Gameslndustry.biz Cyberpunk 2077 był najczęściej opisywanym tytułem podczas targów E3.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>CD PROJEKT RED prezentował swoją najnowszą produkcję również na największej branżowej imprezie
w Europie — targach gamescom w Kolonii. W ciągu czterech dni pokaz demo Cyberpunka obejrzało łącznie
12 000 osób, z czego ponad 2000 to przedstawiciele mediów, twórcy internetowi, liderzy opinii oraz partnerzy
biznesowi z całego świata.
12 000 osób, z czego ponad 2000 to przedstawiciele mediów, twórcy internetowi, liderzy opinii oraz partnerzy
Ponadto Cyberpunk 2077 został pokazany m.in. na: Tokyo Game Show, Milan Games Week, Paris Games Week,
Poznań Game Arena, Igromir (Moskwa), Madrid Games Week, EGX London, PAX Australia, Zurich Game Show,
EGX Berlin, China Joy i Lucca Comics 8 Games (Włochy). Demo gry zobaczyło łącznie ponad 60 tysięcy osób.
Poznań Game Arena, Igromir (Moskwa), Madrid Games Week, EGX London, PAX Australia, Zurich Game Show,
EGX Berlin, China Joy i Lucca Comics 8. Games (Włochy). Demo gry zobaczyło łącznie ponad 60 tysięcy osób.
19 sierpnia 2019 r. zapowiedziano wydanie gry Cyberpunk 2077 na Google Stadia — platformę umożliwiające
rozgrywkę na szerokiej gamie urządzeń dzięki strumieniowaniu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>28 września 2019 r. podczas łódzkiego Międzynarodowego Festiwalu Komiksu i Gier, w trakcie panelu dysku.
natomiast w rolę Johnny'ego Silverhanda wcieli się Michał Żebrowski.
13 grudnia 2019 r. na oficjalnym kanale YouTube został opublikowany materiał przedstawiający wybranych
wykonawców, których muzykę będzie można usłyszeć w grze Cyberpunk 2077. W specjalnym materiale wideo
o swoim udziale w tworzeniu ścieżki dźwiękowej opowiedzieli współpracujący ze studiem artyści: Grimes, A$AP
Rocky, Gazelle Twin, llan Rubin, Richard Devine, Nina Kraviz, Deadly Hunta, Rat Boy, Tina Guo, a także człon-
kowie formacji Run the Jewels. Wcześniej ogłoszona została współpraca z zespołem Refused, który wcieli się
muzycznie w zespół z uniwersum Cyberpunka 2077 — SAMURAI.
13 grudnia 2019 r. na oficjalnym kanale YouTube został opublikowany materiał przedstawiający wybranyct
wykonawców, których muzykę będzie można usłyszeć w grze Cyberpunk 2077. W specjalnym materiale wideo
kowie formacji Run the Jewels. Wcześniej ogłoszona została współpraca z zespołem Refused, który wcieli się
muzycznie w zespół z uniwersum Cyberpunka 2077 — SAMURAI
Podczas 37. edycji konkursu Golden Joystick Awards,
Najbardziej Oczekiwaną Grę. Do tej pory najnowsza produk-
cja CD PROJEKT RED zdobyła łącznie ponad 200 nagród.
W 2019 r. Cyberpunk 2077 znalazł się na 40 okładkach
najważniejszych magazynów branży growej na całym
świecie, podczas gdy rok wcześniej trafił na okładki 24 razy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Już po zakończeniu okresu sprawozdawczego, 16 stycznia 2020 r. Zarząd spółki poinformował o podjęciu decyzj
o przesunięciu premiery gry Cyberpunk 2077 na 17 września 2020 r. Zarząd uzasadnił swoją decyzję potrzeb
ostatecznego szlifu, by dostarczyć graczom produkt o możliwie najwyższej jakości.
27 marca 2019 r. studio zapowiedziało, że GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana zostanie wydany w wersji na urzą-
dzenia mobilne. Gra trafiła na urządzenia z systemem iOS 29 października 2019 r. i została bardzo pozytywnie
przyjęta, uzyskując średnią ocen od 223 tys. graczy na poziomie 4,8/5 (na dzień 2 kwietnia 2020 r.). W dniu
premiery na iOS zapowiedziano wydanie GWINTA na Androida. Premiera gry na tym systemie miała miejsce
po dacie bilansu, 24 marca 2020 r. Na dzień 2 kwietnia 2020 r. średnia ocena na Google Play od ponad 91 tys.
użytkowników wyniosła 4,7/5.
dzenia mobilne. Gra trafiła na urządzenia z systemem iOS 29 października 2019 r. i została bardzo pozytywnie
użytkowników wyniosła 4,7/5.
W 2019 roku swoją premierę miały cztery dodatki do gry GWINT. 28 marca ukazał się dodatek pt. Krwawa
Klątwa, a trzy miesiące później — 28 czerwca — zainspirowany jedną z najważniejszych lokacji gry Wiedźmin 3
Dziki Gon dodatek Novigrad. Następnie 2 października miał premierę dodatek Żełazna Woła, a 9 grudnia do
zamorską krainą wiedźmińskiego świata.
Aktywności marketingowe wokół GWINTA w 2019 r. koncentrowały się również na turniejach e-sportowych
realizowanych przez studio CD PROJEKT RED. W marcu odbył się kolejny turniej z serii GWENT Open, a we
Sorochin z Mołdawii, inkasując 61 800 USD z turniejowej puli 100 000 USD, oraz zapewniając sobie miejsce
w turnieju GWENT World Masters.
realizowanych przez studio CD PROJEKT RED. W marcu odbył się kolejny turniej z serii GWENT Open, a we
w turnieju GWENT World Masters.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>4 grudnia podczas podsumowującej 2019 rok audycji na żywo na oficjalnym kanale studia na platformie Twitch,
zespół GWINTA poinformował o wstrzymaniu wspierania gry na konsolach PlayStation 4 oraz Xbox One. Gracze
między 9 grudnia 2019 r. a 9 czerwca 2020 r. mają możliwość przeniesienia swoich kont z konsolowych platform
na konto GOGa, które jest wykorzystywane przy logowaniu na urządzenia mobilne oraz komputery osobiste.
zespół GWINTA poinformował o wstrzymaniu wspierania gry na konsolach PlayStation 4 oraz Xbox One. Gracze
między 9 grudnia 2019 r. a 9 czerwca 2020 r. mają możliwość przeniesienia swoich kont z konsolowych platforn
na konto GOGa, które jest wykorzystywane przy logowaniu na urządzenia mobilne oraz komputery osobiste.
Wykres 17 GWINT — podział przychodów Grupy CD PROJEKT na platformy sprzętowe
Schemat 6 Liczba użytkowników i subskrybentów profili GWINTA — dane na 6 lutego 2020 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>8 lutego 2019 r. na konsolach PlayStation 4 i Xbox One ukazała się dodatkowa zawartość w grze Monster
premiery, otrzymała kolejną nagrodę — w kategorii Best Environment.
11 czerwca 2019 r. w trakcie oficjalnego streamu
Nintendo Direct, został ogłoszony Wiedźmin 3:
tytuł w historii CD PROJEKT RED trafił na konsolę
Nintendo Switch. W skład Edycji Kompłetnej wcho-
dzą: gra Wiedźmin 3: Dziki Gon wraz z dodatkami
Serca z Kamienia oraz Krew i Wino, a także cała
dodatkowa zawartość wydana po premierze gry.
we współpracy ze studiem Saber Interactive i miała
trafiła do sprzedaży w dystrybucji fizycznej i cyfrowej.
14 listopada ogłoszono, że i podstawowa wersja gry Wiedźmin 3: Dziki Gon, wraz z 16 darmowymi DLC dołącza
do programu Xbox Game Pass. Od 19 grudnia 2019 r. subskrybenci programu mogą pobrać i zagrać w ponad
stu godzinną rozgrywkę bez dodatkowych kosztów.
5 grudnia 2019 r. CD PROJEKT RED i Marvelous Inc. ogłosili współpracę, dzięki której do świata gry DEAMON
X MACHINA, na konsolę Nintendo Switch, będzie można pobrać za darmo paczkę zawierającą customizacji
umożliwiających graczom wierne odtworzenie wizerunku Geralta z Rivii oraz Ciri.
20 grudnia 2019 r. swoją międzynarodową premierę na platformie Netflix miał oparty na książkach Andrzeja
Sapkowskiego serial Wiedźmin. Pierwszy sezon przygód Geralta z Rivii spotkał się z bardzo dobrym przyję-
The Witcher na świecie.
Po zakończeniu okresu sprawozdawczego, 28 stycznia 2020 r. na konsoli Nintendo Switch zadebiutowała
W dniu 20 lutego 2020 r. całkowite przychody ze sprzedaży rodziny produktów &quot;Wiedźmin 3” na platformie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Schemat 7 Liczba użytkowników i subskrybentów profili Wiedźmina — dane na 4 lutego 2020 r.
Platforma GOG.com została uruchomiona we wrześniu 2008 r. Jej pierwotną misją była rewitalizacja najbardziej
kultowych gier PC i oferowanie ich klientom z całego świata, ze szczególnym naciskiem na kraje anglojęzyczne,
tj. Stany Zjednoczone, Kanadę, Wielką Brytanię i Australię. Obecnie serwis dostępny jest w wersji angielskiej,
francuskiej, niemieckiej, rosyjskiej, chińskiej i polskiej, oferując klientom nie tylko w pełni zlokalizowaną stronę
czy gry, ale także dedykowaną obsługę klienta, pomoc techniczną, bezpośrednią aktywność marketingową
w danym języku i popularne, lokalne metody płatności (w trzynastu walutach). Na platformie GOG.com dostępne
są również gry na systemy operacyjne macOS i Linux.
francuskiej, niemieckiej, rosyjskiej, chińskiej i polskiej, oferując klientom nie tylko w pełni zlokalizowaną stronę
są również gry na systemy operacyjne macOS i Linux.
Realizowana w ramach segmentu GOG.com działalność polega na:
Realizowana w ramach segmentu GOG.com działalność polega na:
cyfrowym dystrybuowaniu gier za pomocą własnej platformy GOG.com oraz aplikacji GOG GALAXY. Platforma
umożliwia dokonanie zakupu gry, zapłatę za grę oraz jej pobranie na własny komputer,
rozwijaniu i wspieraniu działania autorskiej aplikacji GOG GALAXY, zaprojektowanej tak, aby zapewnić maksy-
malnie komfortowe i funkcjonalne doświadczenia związane z zakupem, graniem i aktualizowaniem gier ofero-
wanych w katalogu GOG.com oraz umożliwiającej m.in. grę sieciową w tym również pomiędzy platformami.
Technologia GOG GALAXY odpowiada również za funkcjonalności sieciowe GWINTA, obsługę sprzedażową
i obsługę płatności realizowanych w grze w wersji na komputery PC,
udziale GOG sp. z o.o. w konsorcjum z CD PROJEKT S.A., które stworzyło i operuje grę GWINT: Wiedźmińska
Gra Karciana oraz grę Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści. W ramach konsorcjum GOG sp. z o.o. odpowiada
za sprzedaż na komputery PC realizowaną w ramach GWINTA oraz za szeroko rozumianą infrastrukturę tech-
niczną i funkcjonalność sieciową gry zarówno na PC, jak i urządzeniach z systemami iOS i Android.
Z tytułu odpłatnego udostępniania gier GOG sp. z o.o. otrzymuje zapłatę od użytkowników, której część
przekazywana jest na podstawie zawartych umów dostawcom spółki. Standardowo zawierane przez spółkę
umowy na cyfrową dystrybucję przewidują raportowanie zobowiązań z tytułu sprzedaży w miesięcznych lub
kwartalnych cyklach rozliczeniowych do 30 dni od zakończenia okresu podlegającego raportowaniu. Dodatkowo,
kwartalnych cyklach rozliczeniowych do 30 dni od zakończenia okresu podlegającego raportowaniu. Dodatkowo
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>w przypadku starszych produktów, Spółka może być uprawniona do przystosowywania dystrybuowanych cyfrowo
Schemat 8 Liczba użytkowników i subskrybentów profili GOG.com — dane na 19 marca 2020 r.
Na dzień publikacji niniejszego sprawozdania w serwisie GOG.com dostępnych jest blisko 3700 produktów ox
ponad 600 wydawców i producentów gier, w tym między innymi tak rozpoznawalnych jak: Activision Blizzart
Bethesda, Disney, Electronic Arts, Ubisoft czy Warner Bros. Jedną z kluczowych przewag odróżniającyci
GOG.com od głównych konkurentów (takich jak inne niezależne platformy: Steam, Gamersgate, czy Humbli
Bundle) jest zbiór wartości, którymi GOG się kieruje. Zgodnie z filozofią platformy, wszystkie gry oferowane s:
w tzw. modelu DRM-free (bez kłopotliwych zabezpieczeń utrudniających korzystanie z zakupionych gier). Produkt:
dostępne na platformie GOG.com są możliwie najszerszymi dostępnymi wersjami zawierającymi dodatkowe
darmowe materiały bonusowe, takie jak ścieżki dźwiękowe, mapy, plakaty itd. Ponadto GOG.com zapewni:
pełną kompatybilność gier z najnowszymi wersjami systemów operacyjnych MS Windows, macOS i najpopula
niejszymi wersjami systemu operacyjnego Linux, na które gra jest dostępna. W razie kłopotów z uruchomienien
jakiejkolwiek gry, GOG.com oferuje wsparcie i pomoc techniczną, a ostatecznie zwrot pieniędzy (w ciągu 34
dni od zakupu), jeżeli gra nie działa na systemie operacyjnym użytkownika. Dzięki powyższym wartościon
GOG.com stał się jedną z najpopularniejszych platform cyfrowej dystrybucji gier komputerowych na świecie.
Na dzień publikacji niniejszego sprawozdania w serwisie GOG.com dostępnych jest blisko 3700 produktów od
ponad 600 wydawców i producentów gier, w tym między innymi tak rozpoznawalnych jak: Activision Blizzard,
Bethesda, Disney, Electronic Arts, Ubisoft czy Warner Bros. Jedną z kluczowych przewag odróżniających
GOG.com od głównych konkurentów (takich jak inne niezależne platformy: Steam, Gamersgate, czy Humble
Bundle) jest zbiór wartości, którymi GOG się kieruje. Zgodnie z filozofią platformy, wszystkie gry oferowane są
pełną kompatybilność gier z najnowszymi wersjami systemów operacyjnych MS Windows, macOS i najpopular-
jakiejkolwiek gry, GOG.com oferuje wsparcie i pomoc techniczną, a ostatecznie zwrot pieniędzy (w ciągu 30
dni od zakupu), jeżeli gra nie działa na systemie operacyjnym użytkownika. Dzięki powyższym wartościo!
GOG.com stał się jedną z najpopularniejszych platform cyfrowej dystrybucji gier komputerowych na świecie.
Za pośrednictwem serwisu GOG.com Grupa sprzedaje bezpośrednio klientom detalicznym również własne
produkty, tj. gry Wiedźmin, Wiedźmin 2: Zabójcy Krółów, Wiedźmin 3: Dziki Gon, dodatki do niego — Serca
z Kamienia oraz Krew i Wino (także w wersji Edycji Gry Roku), Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści oraz
The Witcher Adventure Game. Od momentu ogłoszenia daty premiery, GOG.com oferuje również najnowszą
grę studia — Cyberpunk 2077 — w ofercie przedsprzedażowej. Ponadto dzięki technologii GOG GALAXY, sprze-
daż do użytkowników gry GWINT w wersji PC realizowana jest za pośrednictwem rozwiązań sprzedażowych
i płatnościowych GOGa.
produkty, tj. gry Wiedźmin, Wiedźmin 2: Zabójcy Krółów, Wiedźmin 3: Dziki Gon, dodatki do niego — Serca
z Kamienia oraz Krew i Wino (także w wersji Edycji Gry Roku), Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści oraz
The Witcher Adventure Game. Od momentu ogłoszenia daty premiery, GOG.com oferuje również najnowszą
grę studia — Cyberpunk 2077 — w ofercie przedsprzedażowej. Ponadto dzięki technologii GOG GALAXY, sprze-
daż do użytkowników gry GWINT w wersji PC realizowana jest za pośrednictwem rozwiązań sprzedażowych
i płatnościowych GOGa.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>Na poziom przychodów osiąganych w segmencie GOG.com w danym okresie bezpośredni wpływ ma atrak-
cyjność oferowanego katalogu, premiery nowych gier oraz realizowane akcje promocyjne. GOG stale dba
promocja, a także inne promocje, wprowadzające nowe mechaniki angażowania graczy.
Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści oraz GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana. Ujawnione w ramach segmentu
przychody z tych produktów zawierają:
« przypadającą na GOG sp. z o.o. w ramach rozliczenia konsorcjum część zrealizowanych przez GOGa przycho-
dów ze sprzedaży do ostatecznych odbiorców na komputerach PC (z wyłączeniem rynku chińskiego),
« przypadającą na GOG sp. z o.o. w ramach rozliczenia konsorcjum część tantiem uzyskanych przez Grupę
w związku ze sprzedażą realizowaną przez zewnętrznych partnerów (w tym partnera chińskiego).
Kluczowe wydarzenia produktowe i marketingowe
W drugim kwartale 2019 r. GOG przedstawił aplikację GOG GALAXY 2.0 oraz uruchomił zamknięte testy jej
wersji beta. Aplikacja ma umożliwić graczom połączenie w jedną bibliotekę wszystkich posiadanych gier oraz
komunikację ze znajomymi i śledzenie ich postępów, niezależnie od platform na których, grają. Propozycja
będzie rozwiązaniem dla wszystkich graczy na platformach PC i konsolach — wykraczając poza użytkowników
GOG.com. GOG GALAXY 2.0 jest odpowiedzią na obecną sytuację na rynku, którego fragmentacja stale rośnie
przez coraz większą ilość nowych podmiotów cyfrowej dystrybucji oraz kolejne tytuły ukazujące się na wyłącz-
ność na poszczególnych platformach.
wersji beta. Aplikacja ma umożliwić graczom połączenie w jedną bibliotekę wszystkich posiadanych gier oraz
komunikację ze znajomymi i śledzenie ich postępów, niezależnie od platform na których, grają. Propozycjź
przez coraz większą ilość nowych podmiotów cyfrowej dystrybucji oraz kolejne tytuły ukazujące się na wyłącz-
W kolejnych miesiącach kontynuowano zamknięte testy wersji beta, wprowadzano nowe funkcjonalności
oraz przeprowadzano istotne aktualizacje aplikacji. W grudniu oficjalnie ogłoszono Otwartą Betę aplikacji
i pomóc w jej dalszym rozwoju.
Jeśli chodzi o klasyki, oferta dostępnych na GOG.com gier na PC powiększyła się m.in. o kultowe produkcje
Blizzard Entertainment. Odświeżone klasyki takie jak Diablo — wraz z niedostępnym od lat dodatkiem Hellfire,
Warcraft: Orcs and Humans i Warcraft Il Battle.net Edition okazały się sprzedażowymi hitami. Pod koniec roku
GOG.com wydał wyczekiwaną od dawna przez wielu graczy przygodową grę Blade Runner z 1997 r., która
przez prawie dwie dekady była praktycznie niedostępna dla szerszej publiczności.
Blizzard Entertainment. Odświeżone klasyki takie jak Diablo — wraz z niedostępnym od lat dodatkiem Hellfire,
przez prawie dwie dekady była praktycznie niedostępna dla szerszej publiczności.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>Pod względem łącznej wartości transakcji największym tytułem 2019 roku w ramach segmentu GOG.com był
nej dystrybucji zrealizowane zostało przez serwis GOG.com.
Zamówienia złożone przez graczy w ramach akcji preorderowej nie będą stanowić przychodu segmentu
GOG.com ani Grupy Kapitałowej do dnia premiery gry. Wartość otrzymanych zamówień przedpremierowyct
do momentu wydania gry kumulowana będzie w pozycji Rozliczeń międzyokresowych przychodów.
GOG.com ani Grupy Kapitałowej do dnia premiery gry. Wartość otrzymanych zamówień przedpremierowych
do momentu wydania gry kumulowana będzie w pozycji Rozliczeń międzyokresowych przychodów.
Aktywizacja sprzedaży w cyfrowej dystrybucji gier polega głównie na dodawaniu nowych, interesujących dla
Największym wydarzeniem pod kątem wsparcia sprzedaży w | półroczu była coroczna wielka letnia wyprze-
daż (Summer Sale), którą objętych było w sumie blisko 2500 produktów. Była to największa pod względem
uzyskanych przychodów ze sprzedaży akcja promocyjna w historii GOG.com. Motywem tegorocznej edycji był
wakacyjny festiwal muzyczny. Z tej okazji przygotowywane były codzienne specjalne pakiety z rekomendowa-
nymi grami oraz sceny z postaciami z gier jako wokalistami, w tym także Geraltem oraz V z gry Cyberpunk 2077.
daż (Summer Sale), którą objętych było w sumie blisko 2500 produktów. Była to największa pod względen
nymi grami oraz sceny z postaciami z gier jako wokalistami, w tym także Geraltem oraz V z gry Cyberpunk 2077.
Kluczowymi akcjami promocyjnymi drugiej połowy roku były Black Friday (koniec listopada) oraz Winter Sale
(grudzień i początek stycznia 2020 r.). Ubiegłoroczne edycje tych wydarzeń były największymi w historii
GOG.com zarówno pod względem liczby oferowanych produktów, zainteresowania graczy, jak i przychodów.
Do sukcesu tych akcji wyprzedażowych przyczyniły się m.in. specjalna oferta na pre-ordery Cyberpunka 2077
oraz kolekcje gier z serii Wiedźmin, które cieszyły się ogromną popularnością.
(grudzień i początek stycznia 2020 r.). Ubiegłoroczne edycje tych wydarzeń były największymi w historii
'OG sp. z o.o. sprzedaje gry za pośrednictwem Internetu bezpośrednio milionom klientów detalicznych na
całym świecie. W ramach tej działalności nie zachodzi zjawisko koncentracji odbiorców.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>Wykres 18 Sprzedaż towarów i produktów w GOG.com w 2018 r. i 2019 r. — struktura terytorialna
Rozkład terytorialny sprzedaży w 2019 r. jest zbliżony do jej struktury w 2018 r. W 2019 r. największy udział
Na koniec 2019 r. skala zakupów od żadnego z dostawców segmentu GOG.com nie przekroczyła 10% skonso-
lidowanych przychodów Grupy Kapitałowej.
14 stycznia 2019 r. w ramach Grupy Kapitałowej powołano nową spółkę działającą pod firmą CD PROJEKT RED
STORE sp. z 0.o., w której CD PROJEKT S.A. objęła 100% udziałów. Nowoutworzona spółka 8 maja uruchomiła
sklep internetowy, w ofercie którego znajdują się wysokiej jakości produkty i przedmioty kolekcjonerskie inspi-
rowane grami studia. Oferta sklepu będzie stale rozszerzana o nowe przedmioty oraz ich kategorie. Początko-
wo zakupy w CD PROJEKT RED STORE mogli zrobić mieszkańcy krajów członkowskich Unii Europejskiej. Od
września za pośrednictwem CD PROJEKT Inc. oferta produktów sklepu internetowego udostępniona została
również odbiorcom w Stanach Zjednoczonych i Kanadzie.
STORE sp. z 0.o., w której CD PROJEKT S.A. objęła 100% udziałów. Nowoutworzona spółka 8 maja uruchomiła
 
sklep internetowy, w ofercie którego znajdują się wysokiej jakości produkty i przedmioty kolekcjonerskie inspi-
4 kwietnia 2019 r. Oleg Klapovskiy złożył rezygnację z funkcji Członka Zarządu Spółki, ze skutkiem na dzień
odbycia najbliższego Walnego Zgromadzenia Spółki, które odbyło się 23 maja 2019 r. Złożona rezygnacja umoty-
wowana została potrzebą pełnego zaangażowania w pracę w ramach zarządu spółki zależnej — GOG sp. z 0.o.,
w tym dalszy rozwój serwisu GOG.com oraz pracę nad nowymi projektami, które wpłyną na dalsze funkcjono-
wanie zarówno sklepu, jaki platformy.
odbycia najbliższego Walnego Zgromadzenia Spółki, które odbyło się 23 maja 2019 r. Złożona rezygnacja umoty-
23 maja 2019 r. Zwyczajne Walne Zgromadzenie Spółki podjęło uchwałę o wypłacie dywidendy w wysokośc
a dywidenda została wypłacona w dniu 13 czerwca 2019 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>31 października 2019 r. CD PROJEKT S.A. kupił kompleks nieruchomości przy ul. Jagiellońskiej 7/4 w Warszawie.
W sumie, razem z wcześniej nabytą, sąsiadującą nieruchomością przy ul. Jagiellońskiej 76, Spółka dysponu-
je ponad 24 tys. mkw powierzchni gruntu i ponad 18 tys. mkw powierzchni użytkowej, w tym w większości
powierzchnią biurową. Zakup nieruchomości zabezpieczy Spółce możliwość dalszego rozwoju i umożliwi
kreowanie przestrzeni zgodnie z potrzebami prowadzonej działalności.
31 października 2019 r. CD PROJEKT S.A. kupił kompleks nieruchomości przy ul. Jagiellońskiej 74 w Warszawie
kreowanie przestrzeni zgodnie z potrzebami prowadzonej działalności.
20 grudnia 2019 r. Spółka zawarła porozumienie wzmacniające i pieczętujące relacje Spółki z Panem Andrze-
jem Sapkowskim, autorem Sagi Wiedźmińskiej. Podpisane porozumienie nadało Spółce nowe prawa oraz
W dniu 16 stycznia 2020 r. Zarząd Spółki poinformował o podjęciu decyzji o przesunięciu ustalonej daty premiery
gry Cyberpunk 2077 na dzień 17 września 2020 roku. Decyzję uzasadniono potrzebą zapewnienia dodatkowego
czasu na prace związane z testowaniem gry, usunięciem usterek i nadaniem jej ostatecznego szlifu. Zgodnie
z filozofią Spółki jakość produktów jest podstawowym czynnikiem wpływającym na ich sukces ekonomiczny.
gry Cyberpunk 2077 na dzień 17 września 2020 roku. Decyzję uzasadniono potrzebą zapewnienia dodatkowego
czasu na prace związane z testowaniem gry, usunięciem usterek i nadaniem jej ostatecznego szlifu. Zgodnie
z filozofią Spółki jakość produktów jest podstawowym czynnikiem wpływającym na ich sukces ekonomiczny.
24 stycznia 2020 r. Spółka otrzymała kluczową interpretację indywidualną przepisów prawa podatkowego
dotyczącą podatku dochodowego od osób prawnych w zakresie ustalenia, czy gra komputerowa stanowić
będzie kwalifikowane prawo własności intelektualnej umożliwiające skorzystanie przez Spółkę z preferencyj
nego sposobu opodatkowania dochodów (tzw. preferencja IP BOX). W wydanej interpretacji, Dyrektor Krajowej
Informacji Skarbowej w pełni zgodził się z zaprezentowanym we wniosku Spółki stanowiskiem, iż tworzone
przez Spółkę gry komputerowe, mogą na potrzeby stosowania preferencji IP BOX zostać uznane za kwalifiko
wane prawo własności intelektualnej jakim jest, zgodnie z przepisem ustawy o podatku dochodowym od osób
prawnych, autorskie prawo do programu komputerowego. W wyniku powyższej interpretacji, kwalifikowane
dochody jakie Spółka osiąga z komercjalizacji autorskich praw do produkowanych gier komputerowych będą
mogły co do zasady podlegać preferencyjnemu opodatkowaniu 5% stawką podatku dochodowego (z zastrze
żeniem ograniczeń i wyłączeń wynikających z przepisów).
24 stycznia 2020 r. Spółka otrzymała kluczową interpretację indywidualną przepisów prawa podatkowego,
dotyczącą podatku dochodowego od osób prawnych w zakresie ustalenia, czy gra komputerowa stanowić
wane prawo własności intelektualnej jakim jest, zgodnie z przepisem ustawy o podatku dochodowym od osób
eniem ograniczeń i wyłączeń wynikających z przepisów)
28 stycznia 2020 r. premierę na konsolę Nintendo Switch miała Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści. Z kolei
24 marca 2020 r. gra GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana zadebiutowała na urządzeniach z systemem Android.
W ocenie Zarządu Spółki, pandemia wirusa COVID-19 nie będzie miała znaczącego wpływu na wyniki Grupy
W marcu 2020 r., w związku z narastającym zagrożeniem spowodowanym pandemią koronawirusa (COVID-19),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>została polityka ograniczająca wyjazdy służbowe poza granice kraju a także przebywanie w siedzibie Spółk
 
 
 
&gt;sób przyjeżdżających z zagranicy. Odwołane zostały udziały w targach oraz konferencjach zarówno krą
vych, jak i zagranicznych, a komunikacja z klientami i kontrahentami została przeniesiona do sieci. W biura:
ainstalowano dodatkowe dozowniki płynu dezynfekującego oraz zwiększono poziom wentylacji. Z mys
&gt; osobach obcojęzycznych pracujących w krajowych podmiotach Grupy wprowadzono komunikację informują
) bieżącej sytuacji i zaleceniach władz państwowych w związku z zagrożeniem a później powstaniem epider
virusa. Niezwłocznie podjęto decyzje o poczynieniu dodatkowych nakładów na infrastrukturę techniczną or
programowanie ją wspierające, mające zabezpieczyć potencjalne wymogi w zakresie przepustowości sie
vydajności sprzętu i standardów bezpieczeństwa, umożliwiające przeniesienie procesów w tryb pracy zdaln
V efekcie rosnącego zagrożenia epidemiologicznego, mając zapewnione właściwe zaplecze techniczne, Zarz:
półki podjął decyzję i skutecznie wdrożył począwszy od 16 marca 2020 r. całkowite przejście prowadzor
lziałalności na tryb tzw. Home Office, umożliwiający kontynuację pracy wszystkim osobom zatrudniony
v Grupie CD PROJEKT zdalnie (za wyjątkiem niezbędnych pojedynczych osób pełniących dyżury na teren
„iura). Decyzja ta zapewnia całemu zespołowi najwyższy możliwy poziom bezpieczeństwa i jednocześn
abezpiecza ciągłość funkcjonowania Studia, jak i całej Grupy Kapitałowej. Ocena pierwszych tygodni pra
v modelu Home Office zdaniem zarządu Spółki wypada korzystnie. Wszystkie istotne wewnętrzne proce
ealizowane są prawidłowo a prace deweloperskie kontynuowane zgodnie z harmonogramem.
osób przyjeżdżających z zagranicy. Odwołane zostały udziały w targach oraz konferencjach zarówno krajo-
wych, jak i zagranicznych, a komunikacja z klientami i kontrahentami została przeniesiona do sieci. W biurach
zainstalowano dodatkowe dozowniki płynu dezynfekującego oraz zwiększono poziom wentylacji. Z myślą
o osobach obcojęzycznych pracujących w krajowych podmiotach Grupy wprowadzono komunikację informującą
wirusa. Niezwłocznie podjęto decyzje o poczynieniu dodatkowych nakładów na infrastrukturę techniczną oraz
oprogramowanie ją wspierające, mające zabezpieczyć potencjalne wymogi w zakresie przepustowości sieci,
wydajności sprzętu i standardów bezpieczeństwa, umożliwiające przeniesienie procesów w tryb pracy zdalnej.
działalności na tryb tzw. Home Office, umożliwiający kontynuację pracy wszystkim osobom zatrudnionym
biura). Decyzja ta zapewnia całemu zespołowi najwyższy możliwy poziom bezpieczeństwa i jednocześnie
realizowane są prawidłowo a prace deweloperskie kontynuowane zgodnie z harmonogramem.
 
Dotychczas funkcjonujące w Grupie zabezpieczenia uzupełniono poniżej opisanymi rozwiązaniami:
Dotychczas funkcjonujące w Grupie zabezpieczenia uzupełniono poniżej opisanymi rozwiązaniami:
Dyski wszystkich komputerów przekazanych do pracy zdalnej (zarówno stacjonarnych stacji roboczych jak
i komputerów przenośnych) zostały zaszyfrowane. Połączenia z serwerami Spółki obsługiwane są przez
VPN funkcjonujący na dedykowanym, zakupionym w tym celu urządzeniu. Zakupiono i wdrożono urządzenie
WebApplicationFirewall. Spółka jest w trakcie wdrażania systemu ochrony przed wyciekiem danych klasy DLP
(Data Loss Protection).
WebApplicationFirewall. Spółka jest w trakcie wdrażania systemu ochrony przed wyciekiem danych klasy DLP
(Data Loss Protection).
Spółka jest po udanym sprzedażowo okresie czwartego kwartału minionego roku w trakcie którego jej oferta
produktowa powiększyła się o wersję swojego flagowego produktu — gry Wiedźmin 3: Dziki Gon — na konsolę
Nintendo Switch. Ponadto gra GWINT udostępniona została użytkownikom urządzeń mobilnych z systemem iOS.
W pierwszym kwartale 2020 r. gra Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści również trafiła na konsolę Nintendo
Switch zaś GWINT udostępniony został na urządzenia z systemem Android. Każde zwiększenie oferty produk-
towej Spółki wpływa korzystnie na poziom uzyskiwanych przychodów ze sprzedaży.
produktowa powiększyła się o wersję swojego flagowego produktu — gry Wiedźmin 3: Dziki Gon — na konsolę
Zdecydowaną większość sprzedaży zarówno Spółka, jak i Grupa realizuje w ramach dystrybucji cyfrowej (patrz
tabele poniżej), która zgodnie z informacjami dostępnymi do daty publikacji niniejszego sprawozdania jest
odporna na obecną sytuację. Spółka nie dysponuje jeszcze precyzyjnymi informacjami od dystrybutorów gier
na stałych nośnikach ale spodziewać się należy, iż nałożone ograniczenia w przemieszczaniu ludzi i działalności
sklepów detalicznych wpłyną negatywnie na poziom sprzedaży fizycznych produktów. Jednocześnie przeby-
wanie w domach może doprowadzić do zmian nawyków zakupowych, w tym dalszego wzrostu popularności
cyfrowej dystrybucji gier wideo.
tabele poniżej), która zgodnie z informacjami dostępnymi do daty publikacji niniejszego sprawozdania jest
cyfrowej dystrybucji gier wideo.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Tabela 8 CD PROJEKT S.A. — Przychody ze sprzedaży — podział na kategorie
Tabela 9 Grupa CD PROJEKT — Skonsolidowane przychody ze sprzedaży — podział na kategori
Wykazany wzrost przychodów z dystrybucji gier pudełkowych w roku 2019 w stosunku do roku poprzednie-
go wynika głównie z transakcji o charakterze okresowym związanych z nadchodzącymi lub zrealizowanymi
premierami — dokonanej sprzedaży do dystrybutorów fizycznych elementów edycji kolekcjonerskiej gry
Cyberpunk 2077 oraz premierowej sprzedaży fizycznych kartridży z grą Wiedźmin 3 na konsolę Nintendo Switch.
go wynika głównie z transakcji o charakterze okresowym związanych z nadchodzącymi lub zrealizowanymi
Cyberpunk 2077 oraz premierowej sprzedaży fizycznych kartridży z grą Wiedźmin 3 na konsolę Nintendo Switch
Biorąc pod uwagę wskazane wyżej informacje dotyczące sprzedaży zdaniem Spółki na dzień publikacji niniej-
« W krótkim okresie największe ryzyka i utrudnienia w działalności Grupy mogą być związane ze współpracą
z podwykonawcami i dostawcami Grupy, w tym w szczególności z tymi podmiotami, których praca nie może być
wykonywana w modelu Home Office. Grupa na bieżąco monitoruje sytuację wdrażając rozwiązania zastępcze
i dostosowując się do nowej sytuacji.
&quot; Ryzyko niedostępności członków zespołu w związku z zakażeniem koronawirusem. Dzięki szybkiemu prze-
organizowaniu pracy na tryb Home Office uniknięto ryzyka powstania i niekontrolowanego rozwoju ogniska
choroby wśród członków zespołu. Praca rozproszona nie wyklucza możliwości zakażenia poszczególnych
osób, jednak istotnie je zmniejsza eliminując jednocześnie ryzyko wzajemnych zakażeń członków zespołu.
« Pandemia koronawirusa może wpłynąć na zatory płatnicze i problemy z odzyskaniem należności. W ocenie
Spółki ryzyko to odnosi się w szczególności do odbiorców zajmujących się sprzedażą fizycznych produktów
(vide tabela powyżej). Spółka podjęła działania uszczelniające stosowaną politykę kredytową. W przypadku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>odbiorców rozliczających się ze Spółką na zasadzie tantiem raportowanych i rozliczanych po dokonaniu
sprzedaży w ramach cyklów raportowych (zwykle kwartalnych) ograniczenie ryzyka kredytowego przy jedno
czesnym utrzymaniu sprzedaży jest bardzo trudne. Spółka w ostatnich latach świadomie dobierała partnerów
dystrybucyjnych, biorąc pod uwagę ich stabilność finansową i terminowość płatności — czego potwierdzeniem
są między innymi niskie salda przeterminowanych należności. Do daty publikacji niniejszego sprawozdania
nie wystąpiły zwiększone problemy ze ściąganiem należności. Spółka nie identyfikuje zatem powstania prze
słanek uzasadniających zmianę dotychczas stosowanego modelu wyceny oczekiwanych strat kredytowych
w ramach należności, opartego o matrycę rezerw uwzględniającą zarówno dane historyczne, jak i możliwe do
zidentyfikowania przyszłe czynniki.
sprzedaży w ramach cyklów raportowych (zwykle kwartalnych) ograniczenie ryzyka kredytowego przy jedno-
dystrybucyjnych, biorąc pod uwagę ich stabilność finansową i terminowość płatności — czego potwierdzeniem
są między innymi niskie salda przeterminowanych należności. Do daty publikacji niniejszego sprawozdania
słanek uzasadniających zmianę dotychczas stosowanego modelu wyceny oczekiwanych strat kredytowych
w ramach należności, opartego o matrycę rezerw uwzględniającą zarówno dane historyczne, jak i możliwe do
zidentyfikowania przyszłe czynniki.
Powyższa ocena została sporządzona zgodnie z najlepszą wiedzą Spółki na dzień sporządzenia niniejszego
sprawozdania.
Biorąc pod uwagę sytuację dużej niepewności, w tym między innymi nieznany czas trwania pandemii oraz
fakt, iż dotychczasowe zmiany sytuacji w związku z pandemią koronawirusa następowały bardzo dynamicznie
(w tym reakcje rządów poszczególnych krajów), na moment publikacji niniejszego sprawozdania nie ma możli-
wości wiarygodnego oszacowania wpływu pandemii COVID-19 na wyniki i sytuację Spółki i Grupy w średnim
i długim okresie.
fakt, iż dotychczasowe zmiany sytuacji w związku z pandemią koronawirusa następowały bardzo dynamicznie
(w tym reakcje rządów poszczególnych krajów), na moment publikacji niniejszego sprawozdania nie ma możli-
wości wiarygodnego oszacowania wpływu pandemii COVID-19 na wyniki i sytuację Spółki i Grupy w średnim
i długim okresie.
Duży wpływ na przychody i wyniki segmentu mają premiery nowych tytułów. Cykl produkcji gry komputerowej
realizowanej przez segment CD PROJEKT RED wynosi zwykle od 2 do 4 lat. Standardowo pierwsze prace
produkcyjne nad kolejną grą rozpoczynane są jeszcze przed zakończeniem produkcji i premierą rynkową
realizowanej przez segment CD PROJEKT RED wynosi zwykle od 2 do 4 lat. Standardowo pierwsze prace
poprzedniej gry.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Wykres 19 Kwartały premierowe segmentu CD PROJEKT RED — przychody ze sprzedaży produktów, towarów
CD PROJEKT RED angażuje się również w mniejsze produkcje — np. dodatki do własnych gier lub adaptacje
wydanych już produktów na nowe platformy. Projekty takie mogą być realizowane zarówno bezpośrednio
przez Spółkę, jak i przez zewnętrznych partnerów, a czas ich realizacji wynosi od kilku do kilkunastu miesięcy.
wydanych już produktów na nowe platformy. Projekty takie mogą być realizowane zarówno bezpośrednio
przez Spółkę, jak i przez zewnętrznych partnerów, a czas ich realizacji wynosi od kilku do kilkunastu miesięc
W odniesieniu do wydanych już gier, na rozkład ich sprzedaży w ciągu roku wpływ ma udział w cyklicznie
zaś niższa sprzedaż generowana jest w pierwszym i wakacyjnym — trzecim kwartale roku.
Operowana obecnie gra GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana rozwijana jest w modelu gra jako serwis, w którym
wolumen przychodów uzależniony jest od popularności serwisu oraz atrakcyjności nowych treści udostępnia-
Branża cyfrowej dystrybucji gier, w której funkcjonuje GOG.com, charakteryzuje się sezonowością przychodów.
Znaczny wpływ na poziom sprzedaży może mieć również katalog produktów wprowadzonych do oferty serwi-
treści udostępnionych graczom w danym okresie.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>GRI 102-15
Dla dalszego rozwoju Spółki i Grupy krytyczna jest umiejętność utrzymania i rozwoju zespołu najlepszych
PMA MSC iw: | SPERFENJ na SEN | &quot;wn wMS [MEJ „wawa, will UTRZA PW &quot;RZEZI UAIAJ.LAMU 1. FNEIERNIEAZJ iw arwenn wek, 1 aj Fora U
twórców i specjalistów, a także przyciągania do pracy nad realizowanymi w Grupie projektami kolejnych
ekspertów zarówno z kraju, jak i z zagranicy. Jednocześnie rosnący zespół i skala realizowanych produkcji
wymaga umiejętności efektywnego zarządzania zespołami, produkcją i działalnością wydawniczą w ramach
biura w Warszawie oraz biur w Krakowie, Wrocławiu, Berlinie, Los Angeles, Szanghaju, Seulu i Tokio. Sukces
każdej produkcji Spółki jest istotny z perspektywy postrzegania studia jako twórcy wyczekiwanych, najwyższej
jakości produktów rozrywkowych oraz budowy długoterminowej wartości i rozpoznawalności marek Wiedźmin/
The Witcher, Cyberpunk oraz CD PROJEKT RED — będących podstawą działalności i dalszego rozwoju Spółki
i Grupy. Ponadto działalność spółek Grupy Kapitałowej CD PROJEKT podlega działaniu zewnętrznych czynników
takich jak np. zmiana sytuacji makroekonomicznej, regulacji prawnych czy podatkowych analogicznie jak w przy-
padku innych podmiotów prowadzących działalność gospodarczą na lokalnym lub międzynarodowym rynku.
twórców i specjalistów, a także przyciągania do pracy nad realizowanymi w Grupie projektami kolejnyct
ekspertów zarówno z kraju, jak i z zagranicy. Jednocześnie rosnący zespół i skala realizowanych produkcji
wymaga umiejętności efektywnego zarządzania zespołami, produkcją i działalnością wydawniczą w ramach
biura w Warszawie oraz biur w Krakowie, Wrocławiu, Berlinie, Los Angeles, Szanghaju, Seulu i Tokio. Sukces
każdej produkcji Spółki jest istotny z perspektywy postrzegania studia jako twórcy wyczekiwanych, najwyższej
jakości produktów rozrywkowych oraz budowy długoterminowej wartości i rozpoznawalności marek Wiedźmin/
padku innych podmiotów prowadzących działalność gospodarczą na lokalnym lub międzynarodowym rynku.
Zidentyfikowane przez Zarząd specyficzne dla działalności Grupy istotne zewnętrzne oraz wewnętrzne czynniki
mogące negatywnie wpłynąć na jej działalność i rozwój zostały opisane w sekcji ryzyk niniejszego sprawozdanie
a także rozwijać nowe inicjatywy w ramach spółek Spokko i CD PROJEKT RED STORE.
W ramach segmentu CD PROJEKT RED rozwój prowadzonej działalności jest związany bezpośrednio z kolejnymi
realizowanymi projektami, skalą ich produkcji i popularnością wśród graczy. W tym kontekście największy wpływ
na obecne wyniki Grupy Kapitałowej CD PROJEKT ma popularność wydanych już przez Spółkę gier z wiedź.
mińskiego uniwersum, zaś w kolejnych okresach będzie miał postęp prac produkcyjnych i rynkowe przyjęcie
realizowanej przez Spółkę produkcji — Cyberpunk 2077 i kolejnych projektów. Dotychczasowe entuzjastyczne
przyjęcie nowego tytułu studia przez graczy i ekspertów branżowych może świadczyć o dużym potencjale
marki, zarówno pod względem wizerunkowym, jak i komercyjnym. Najwyższa jakość produkcji oraz dalsze
efektywne prowadzenie kampanii promującej Cyberpunka 2077, aktywność PR, budowanie hype'u i silnej
społeczności wokół gry, są istotnymi elementami warunkującymi przyszły sukces komercyjny tytułu. Z drugiej
strony popularność i rozpoznawalność marki Cyberpunk 2077 może zachęcić graczy, którzy nie mieli jeszcze
okazji sięgnąć po gry z serii Wiedźmin, do zakupu wcześniejszych produkcji Spółki.
realizowanymi projektami, skalą ich produkcji i popularnością wśród graczy. W tym kontekście największy wpływ
na obecne wyniki Grupy Kapitałowej CD PROJEKT ma popularność wydanych już przez Spółkę gier z wiedź-
realizowanej przez Spółkę produkcji — Cyberpunk 2077 i kolejnych projektów. Dotychczasowe entuzjastyczne
efektywne prowadzenie kampanii promującej Cyberpunka 2077, aktywność PR, budowanie hype'u i silnej
okazji sięgnąć po gry z serii Wiedźmin, do zakupu wcześniejszych produkcji Spółki.
GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana jest pierwszą multiplayerową produkcją własną Grupy Kapitałowej
CD PROJEKT, w ramach której zarówno CD PROJEKT, jak i GOG tworzą nowe rozwiązania technologiczne,
budując jednocześnie wiedzę i doświadczenie w operowaniu na żywo produktami sieciowymi. Posiadanie takiej
technologii oraz know-how związanego z jej wykorzystaniem jest strategicznie istotne dla Grupy i jej przyszłych
możliwości produkcyjnych i wydawniczych, szczególnie w kontekście prowadzonych prac nad zapowiedzianą
budując jednocześnie wiedzę i doświadczenie w operowaniu na żywo produktami sieciowymi. Posiadanie takiej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>Czynnikiem kluczowym dla utrzymania w przyszłości dotychczasowej wysokiej dynamiki rozwoju segmentu
Czynnikiem kluczowym dla utrzymania w przyszłości dotychczasowej wysokiej dynamiki rozwoju segmentu
CD PROJEKT RED jest dalsze rozwijanie wewnętrznej umiejętności produkowania gier najwyższej światowe
klasy i jakości, w połączeniu ze zdolnością efektywnej komunikacji z graczami na całym świecie. Od strony
zarządzania realizowanymi projektami posiadanie dwóch linii produktowych — Wiedźmin/The Witcher i Cyber
punk oraz niezależnych zespołów deweloperskich będzie umożliwiać prowadzenie równoległej produkcj
poszczególnych projektów i wyrównanie planu wydawniczego w kolejnych okresach. Zmiana działalności na
model wydawniczy oparty o dwie funkcjonujące równolegle marki i kilka równocześnie realizowanych projektów
potencjalnie pozwoli na optymalizację produkcyjną i finansową, zwiększenie częstotliwości premier i łącznej
wysokości przychodów oraz dalszą dywersyfikację ryzyk, zaś przed twórcami zatrudnionymi w Spółce otworzy
 
wiecej możliwości samorealizacii zawodowej.
CD PROJEKT RED jest dalsze rozwijanie wewnętrznej umiejętności produkowania gier najwyższej światowej
klasy i jakości, w połączeniu ze zdolnością efektywnej komunikacji z graczami na całym świecie. Od strony
zarządzania realizowanymi projektami posiadanie dwóch linii produktowych — Wiedźmin/The Witcher i Cyber-
punk oraz niezależnych zespołów deweloperskich będzie umożliwiać prowadzenie równoległej produkcji
poszczególnych projektów i wyrównanie planu wydawniczego w kolejnych okresach. Zmiana działalności na
model wydawniczy oparty o dwie funkcjonujące równolegle marki i kilka równocześnie realizowanych projektów
wysokości przychodów oraz dalszą dywersyfikację ryzyk, zaś przed twórcami zatrudnionymi w Spółce otworzy
więcej możliwości samorealizacji zawodowej.
W segmencie GOG.com elementem wspierającym utrzymanie dotychczasowego wzrostu sprzedaży jest rosną-
ca w ostatnich latach skłonność konsumentów do dokonywania zakupów gier bezpośrednio przez internet.
Istotne dla dalszego rozwoju platformy GOG.com jest również pozyskiwanie kolejnych, premierowych produktów.
Spółka GOG sp. z o.o. aktywnie prowadzi rozmowy z czołowymi międzynarodowymi producentami i wydawca.
mi gier komputerowych, stale poszerzając grono dostawców oraz oferowanych produktów. Kolejne premiery
nowych gier na GOG.com każdorazowo wpływają na wzrost aktywności użytkowników i idący za tym wzrost
sprzedaży. Wzrost działalności GOG sp. z o.o. poza stałym powiększaniem katalogu oferowanych produktów.
wymaga również zwiększania bazy użytkowników poprzez docieranie do nowych graczy na całym świecie,
dotychczas nieposiadających konta na platformie GOG.com. W tym zakresie w ostatnich latach zarówno dzięki
intensywnym własnym działaniom PR, jak i synergii wynikającej ze współpracy z CD PROJEKT S.A., osiągany
jest ciągły wzrost liczby użytkowników serwisu.
nowych gier na GOG.com każdorazowo wpływają na wzrost aktywności użytkowników i idący za tym wzrost
sprzedaży. Wzrost działalności GOG sp. z o.o. poza stałym powiększaniem katalogu oferowanych produktów,
wymaga również zwiększania bazy użytkowników poprzez docieranie do nowych graczy na całym świecie,
Na wzrost ilości użytkowników serwisów segmentu GOG.com istotny wpływ może mieć również przyjęcie przez
społeczność graczy aplikacji GOG GALAXY 2.0. Zgodnie z założeniami projektu najnowsza wersja autorskiej
technologii GOGa ma ułatwić graczom dostęp do posiadanych przez nich gier bez względu na platformę, na
której gry zostały nabyte, a także ułatwić kontakty pomiędzy znajomymi. Obecnie aplikacja GOG GALAXY 2.0
znajduje się w fazie otwartych beta testów.
Na wyniki i rozwój prowadzonej w ramach segmentu GOG.com działalności, w tym zdobywanie unikalnej
wiedzy i doświadczenia oraz wykorzystanie w pełni posiadanych rozwiązań technologicznych wpływ będzie
miał udział GOG sp. z o.o. w projekcie GWINT, w ramach którego GOG odpowiada za sferę sieciową i obsługę
sprzedaży GWINTA.
wiedzy i doświadczenia oraz wykorzystanie w pełni posiadanych rozwiązań technologicznych wpływ będzie
miał udział GOG sp. z o.o. w projekcie GWINT, w ramach którego GOG odpowiada za sferę sieciową i obsługę
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Zarówno w odniesieniu do produkcji gier, cyfrowej dystrybucji oraz prac nad technologią GOG Galaxy — reali-
oraz możliwości wykorzystania są wpisane w specyfikę i bieżącą działalność Grupy Kapitałowej CD PROJEK
Studio CD PROJEKT RED nieprzerwanie od 2008 r. prowadzi prace nad autorskim silnikiem o nazwie REDengine
których celem jest tworzenie technologii do obsługi najbardziej zaawansowanych graficznie i złożonych fabu-
larnie gier RPG na PC i konsole. Prace nad silnikiem obejmują również rozwój narzędzi do tworzenia gier oraz
 
ich funkcjonalnoś:
których celem jest tworzenie technologii do obsługi najbardziej zaawansowanych graficznie i złożonych fabu-
larnie gier RPG na PC i konsole. Prace nad silnikiem obejmują również rozwój narzędzi do tworzenia gier oraz
ich funkcjonalności.
Jedną z unikalnych cech stworzonej technologii jest obsługa gier opartych o nieliniową fabułę i rozgrywających
międzynarodowych nagród w tym między innymi szereg nagród za najlepszą grafikę.
Od mającej miejsce w 2015 roku premiery gry Wiedźmin 3: Dziki Gon prace nad czwartą generacją techno-
Prace nad czwartą generacją REDengine obejmują między innymi technologie opracowywane w ramach
     
2
projektów, na które Spółka otrzymała w 2016 roku dofinansowanie w konkursie GamelNN (Program Operacyjny
a
   
Inteligentny Rozwój) i które z powodzeniem były kontynuowanie w 2019 roku:
City Creation — kompleksowa technologia służąca do kreacji „żywego”, grywalnego w czasie rzeczywistym,
miasta o wielkiej skali, która bazuje na zasadach, sztucznej inteligencji i automatyzacji oraz uwzględnia opraco-
wanie innowacyjnych procesów i narzędzi wspierających tworzenie najwyższej jakości gier z otwartym światem.
Animation Excellence — kompleksowa technologia umożliwiająca znaczny wzrost jakości i produktywności
skomplikowanych animacji ciała i twarzy na potrzeby gier RPG z otwartym światem, uwzględniająca również
innowacyjne rozwiązania procesowe i unikalny zestaw dedykowanych narzędzi.
Cinematic Feel — kompleksowa technologia umożliwiająca dostarczanie unikalnej, filmowej jakości w grach
RPG z otwartym światem, uwzględniająca również innowacyjne rozwiązania procesowe i unikalny zestaw
dedykowanych narzędzi.
Seamless Multiplayer — kompleksowa technologia umożliwiająca tworzenie unikalnej rozgrywki dla wielu graczy,
uwzględniająca wyszukiwanie przeciwników, zarządzanie sesją, replikację obiektów oraz wsparcie różnorodnych
trybów rozgrywki razem z unikalnym zestawem dedykowanych narzędzi.
Powyższe projekty, realizowane nieprzerwanie od początku 2017 roku, dotyczą innowacyjnych rozwiązań, które
powinny pozytywnie wpłynąć na zwiększenie konkurencyjności przyszłych tytułów AAA Spółki na rynku global-
nym. Uzyskane wyniki zostaną wdrożone w przyszłych produkcjach Spółki począwszy od gry Cyberpunk 2077,
której premiera planowana jest na 17 września 2020 roku.
powinny pozytywnie wpłynąć na zwiększenie konkurencyjności przyszłych tytułów AAA Spółki na rynku global-
której premiera planowana jest na 17 września 2020 roku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>W 2019 roku Studio CD PROJEKT RED wraz z zewnętrznymi partnerami prowadziło również prace nad dosto-
sowaniem stworzonych wcześniej gier na nowe platformy sprzętowe:
Wiedźmin 3: Dziki Gon wraz z dodatkami na platformę Nintendo Switch — we współpracy z firmą Saber Inte-
ractive Inc. prowadzono prace nad dostosowaniem silnika REDengine oraz funkcjonalności gry do nowej plat-
formy. Oprócz prac nad warstwami technologii, zrealizowano również prace w warstwie interfejsu i rozgrywki.
Wydanie gry na urządzenie mobilne dało nowe możliwości fanom Wiedźmina, takie jak korzystanie z dotyko-
wego ekranu konsoli, czy rozgrywkę po podłączeniu jej do telewizora, a funkcjonalność zapisu gry w chmurze
pozwala na zapamiętanie postępów gry na Nintendo Switch i płynną kontynuację rozgrywki na PC. Premiera
gry na nowej platformie odbyła się 15 października 2019 r., a gra otrzymała ocenę 85/100 punktów na portalu
metacritic.com.
Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści na platformę Nintendo Switch — wraz z partnerem, firmą Crunching Koalas,
dostosowano grę do działania na nowej konsoli. Gra miała premierę 28 stycznia 2020 roku i uzyskała 84/100
punktów na portalu metacritic.com.
GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana — dostosowanie gry na urządzenia mobilne z systemami operacyjnymi IOS
oraz Android. Efektem było udostępnienie gry na system operacyjny IOS 29 października 2019 r. oraz na urzą-
dzenia z systemem Android 24 marca 2020 r. Były to pierwsze zrealizowane przez Spółkę prace rozwojowe
dedykowane urządzeniom mobilnym i systemom IOS oraz Android.
Projekty dostosowujące gry na nowe platformy stanowiły dla Spółki nowe wyzwania i konieczność wprowa-
dzenia szeregu zmian m.in. w zastosowanych technologiach, w tym optymalizacji działania kodu do możliwości
kompaktowych urządzeń o odmiennej architekturze, ograniczonej mocy obliczeniowej i mniejszej pamięci,
obsługę dotykowego interfejsu i sterowania. Otworzyło to nowe możliwości dla przyszłych produkcji Spółki.
dzenia szeregu zmian m.in. w zastosowanych technologiach, w tym optymalizacji działania kodu do możliwości
obsługę dotykowego interfejsu i sterowania. Otworzyło to nowe możliwości dla przyszłych produkcji Spółki.
W 2018 roku, CD PROJEKT uzyskał status Centrum Badawczo — Rozwojowego (CBR). W dniu 9 września 2019
W 2019 roku GOG sp. z o.o. kontynuowała prace rozwojowe nad nową odsłoną klienta GOG GALAXY — apli-
IE EZ O Eo COEN I OE ZZ ZEG Z NE
 
jącym użytkownikom platformy GOG GALAXY 2.0 uzyskać jeden punkt dostępu do wszystkich swoich kont na
wielu platformach dystrybucji gier i uzyskać możliwość:
dostępu do swojej skonsolidowanej, cross-platformowej kolekcji gier wraz z zestawem wygodnych narzędzi
do tworzenia własnych widoków bibliotek, w tym filtrowania, sortowania, oznaczania i dodawania własnych
elementów graficznych, takich jak tapety i okładki gier;
zainstalowania i uruchomienia z poziomu jednej aplikacji dowolnej gry PC zakupionej na platformach połączo-
nych z kontem GALAXY 2.0;
śledzenia w jednym miejscu wszystkich swoich osiągnięć i statystyk rozgrywki;
zintegrowania w jednym miejscu list znajomych z innych platform i śledzenie ich aktywności online.
Propozycja jest rozwiązaniem dla wszystkich graczy na platformach PC i konsolach — wykraczając poza użyt-
kowników GOG.COM.
Podczas targów E3 w czerwcu 2019 r. demo GOG GALAXY 2.0 zaprezentowane zostało czołowym mediom,
takim jak Gamespot, IGN, Game Informer, The Verge. Następnie Spółka przeprowadziła pokazy w Warszawie
sty. Odbiór aplikacji już na tym etapie był bardzo pozytywny, zarówno od strony mediów jak i użytkowników
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text>z całego świata. Od 9 grudnia 2019 w ramach otwartej bety aplikacji GOG GALAXY 2.0 każdy może pobrać
najnowszą jej wersję ze strony www.gogalaxy.com, przetestować i pomóc w jej rozwijaniu poprzez zgłaszanie
uwag, sugestii i błędów.
W ramach projektów dofinansowanych przez Program GamelNN, w 2019 r. GOG sp. z o.o. zakończył prace
nad innowacyjną cross-platformową technologią sieciową umożliwiającą dystrybucję gier typu multiplayer
Najważniejsze korzyści, jakie można przedstawić w kontekście rezultatów projektu to:
Najważniejsze korzyści, jakie można przedstawić w kontekście rezultatów projektu to:
« stworzenie uniwersalnego systemu umożliwiającego komunikację lokalnego klienta (gry uruchamianej na
komputerze, konsoli, urządzeniu mobilnym użytkownika) z architekturą serwerową i sieciową obsługującą
wszystkie platformy, na które gra została stworzona,
« stworzenie infrastruktury sieciowej (chmury) zdolnej zapewnić funkcjonalności gry dla wielu osób naraz przy
zachowaniu niezawodności i szybkiej realizacji zapytań,
= zapewnienie synchronizacji między kontami użytkownika na wielu platformach.
W okresie objętym sprawozdaniem, CD PROJEKT nie zawierał istotnych umów.
GRI 102-11, GRI 102-15
Grupa Kapitałowa CD PROJEKT na bieżąco monitoruje i prowadzi ocenę ryzyk oraz podejmuje działania mające
na celu zminimalizowanie ich wpływu na sytuację finansową i majątkową Grupy Kapitałowej. Grupa jest narażona
na ryzyka charakterystyczne dla podmiotów prowadzących działalność gospodarczą w Polsce oraz w ramach
realizowanego eksportu produktów i działalności spółek zależnych (w tym podmiotów zagranicznych) również
w innych krajach. Realizacja innowacyjnych projektów o wysokiej złożoności wymagających w wielu procesach
szeregu iteracji aby osiągnąć oczekiwany efekt wiąże się z wyższym niż standardowo ryzykiem prowadzonej
działalności. Wraz z każdym ukończonym projektem Grupa nabiera większego doświadczenia wydawniczego
i produkcyjnego, udoskonala praktyki w zakresie zarządzania projektami, monitorowania postępów i eliminacji
potencjalnych ryzyk.
na celu zminimalizowanie ich wpływu na sytuację finansową i majątkową Grupy Kapitałowej. Grupa jest narażona
na ryzyka charakterystyczne dla podmiotów prowadzących działalność gospodarczą w Polsce oraz w ramach
szeregu iteracji aby osiągnąć oczekiwany efekt wiąże się z wyższym niż standardowo ryzykiem prowadzonej
działalności. Wraz z każdym ukończonym projektem Grupa nabiera większego doświadczenia wydawniczego
i produkcyjnego, udoskonala praktyki w zakresie zarządzania projektami, monitorowania postępów i eliminacji
potencjalnych ryzyk.
15 Kryterium uznania umów za znaczące stanowi szacowana wartość zobowiązań z nich wynikających, które przekroczyć mogą 10% sumy
skonsolidowanych aktywów Grupy Kapitałowej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>W segmencie CD PROJEKT RED bezpośrednimi odbiorcami CD PROJEKT S.A. są głównie dystrybutorzy i wydawcy
którzy nabywają fizyczne produkty lub licencje na wydawanie i dystrybucję produktów Spółki. Skuteczne pozy
skiwanie odbiorców na oferowane tytuły uzależnione jest od wielu czynników (wpływa na to m.in. atrakcyjność
samego produktu, plany wydawnicze potencjalnych odbiorców, upodobania konsumentów w poszczególnych
krajach). CD PROJEKT S.A. dokłada starań, aby produkcje studia były każdorazowo na najwyższym możliwym
poziomie, co przekłada się na atrakcyjność tych produktów dla ostatecznych konsumentów i jednocześnie
ogranicza potencjalne ryzyko wycofania się licencjobiorców i dystrybutorów ze współpracy.
W segmencie CD PROJEKT RED bezpośrednimi odbiorcami CD PROJEKT S.A. są głównie dystrybutorzy i wydawcy,
którzy nabywają fizyczne produkty lub licencje na wydawanie i dystrybucję produktów Spółki. Skuteczne pozy-
skiwanie odbiorców na oferowane tytuły uzależnione jest od wielu czynników (wpływa na to m.in. atrakcyjność
krajach). CD PROJEKT S.A. dokłada starań, aby produkcje studia były każdorazowo na najwyższym możliwym
ogranicza potencjalne ryzyko wycofania się licencjobiorców i dystrybutorów ze współpracy.
Ostatecznymi konsumentami produktów i użytkownikami serwisów Grupy CD PROJEKT są gracze, osoby
Ostatecznymi konsumentami produktów i użytkownikami serwisów Grupy CD PROJEKT są gracze, osoby
fizyczne. Zapotrzebowanie na produkty i serwisy oferowane przez spółki z Grupy może podlegać zmieniającym
się modom, trendom rynkowym lub nagłym zmianom percepcji określonych grup klientów. Za pośrednictwem
Internetu, w tym między innymi publikowanych materiałów, forów dyskusyjnych czy mediów społecznościowyc
odbiorcy produktów i serwisów Grupy Kapitałowej CD PROJEKT mają możliwość błyskawicznej, masowej komu
nikacji i szerokiego wzajemnego oddziaływania na opinie i przekonania. Ewentualne nieprzewidziane zmiany
sytuacji i percepcji grup klientów lub kreatorów opinii publicznej kształtują się poza kontrolą CD PROJEKT S.A
i jej podmiotów zależnych. W celu minimalizacji tego ryzyka spółki Grupy Kapitałowej CD PROJEKT przywiązuj
szczególną uwagę do prowadzonej aktywnej komunikacji z użytkownikami końcowymi (m.in. poprzez media
społecznościowe jak również samodzielnie prowadzone wsparcie techniczne dla klientów). Zgodnie z filozofi
 
Grupy zarówno CD PROJEKT S.A., jak i jej podmioty zależne stawiają na ciągłą, otwartą i szczerą komunikację
dzięki której buduje się zaufanie i trwałe relacje z klientami.
Internetu, w tym między innymi publikowanych materiałów, forów dyskusyjnych czy mediów społecznościowych,
nikacji i szerokiego wzajemnego oddziaływania na opinie i przekonania. Ewentualne nieprzewidziane zmiany
i jej podmiotów zależnych. W celu minimalizacji tego ryzyka spółki Grupy Kapitałowej CD PROJEKT przywiązują
szczególną uwagę do prowadzonej aktywnej komunikacji z użytkownikami końcowymi (m.in. poprzez media
dzięki której buduje się zaufanie i trwałe relacje z klientami.
W segmencie CD PROJEKT RED Spółka pozyskuje od podmiotów zewnętrznych elementy składowe w proce-
sie produkcji gier takie jak m.in.: systemy fizyki, systemy audio oraz inne specjalistyczne aplikacje i programy
komputerowe używane do produkcji gier. Na rynku dostępnych jest relatywnie wiele rozwiązań, które mogą
być wykorzystane w procesie produkcji gier. Spółka monitoruje rynek dostępnych rozwiązań i w razie koniecz-
ności mogą zostać podjęte działania mające na celu zmianę nabywanych elementów składowych lub narzędzi
używanych w procesie produkcji. Działalność GOG sp. z o.o. opiera się na współpracy z twórcami, producentami
oraz wydawcamii gier i filmów, od których Spółka nabywa prawa do ich sprzedaży detalicznej przez Internet.
Spółka stara się minimalizować potencjalne ryzyko utraty dostawców poprzez utrzymywanie dobrych relacji
handlowych, a także dywersyfikację źródeł dostaw i ciągłe działania mające na celu pozyskanie nowych
dostawców oferowanych produktów.
sie produkcji gier takie jak m.in.: systemy fizyki, systemy audio oraz inne specjalistyczne aplikacje i programy
komputerowe używane do produkcji gier. Na rynku dostępnych jest relatywnie wiele rozwiązań, które mogą
być wykorzystane w procesie produkcji gier. Spółka monitoruje rynek dostępnych rozwiązań i w razie koniecz-
ności mogą zostać podjęte działania mające na celu zmianę nabywanych elementów składowych lub narzędzi
używanych w procesie produkcji. Działalność GOG sp. z o.o. opiera się na współpracy z twórcami, producentami
oraz wydawcamii gier i filmów, od których Spółka nabywa prawa do ich sprzedaży detalicznej przez Internet.
Spółka stara się minimalizować potencjalne ryzyko utraty dostawców poprzez utrzymywanie dobrych relacji
Działalność Grupy jest uzależniona od prawidłowego funkcjonowania systemów informatycznych, kompute-
rów i serwerów. W wyniku awarii lub błędów infrastruktury technicznej mogą nastąpić przerwy w jej działaniu
uniemożliwiające prowadzenie bieżącej działalności Grupy czy funkcjonowanie internetowych serwisów Grupy.
Ponadto przechowywanie i przetwarzanie danych narażone jest na ryzyko ich kradzieży lub wycieku. Ewentualna
awaria systemów lub dostęp do danych przez osoby nieuprawnione może skutkować utratą lub ujawnieniem
awaria systemów lub dostęp do danych przez osoby nieuprawnione może skutkować utratą lub ujawnienier
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>danych, obniżeniem przychodów ze sprzedaży, koniecznością poniesienia nieprzewidzianych kosztów luk
kar. Dodatkowo Grupa może zostać narażona na utratę reputacji i w konsekwencji zaufania. Dla zapewnienie
ciągłości prawidłowego funkcjonowania infrastruktury technicznej i zminimalizowania związanego z tym ryzyka
Grupa wdrożyła szereg zabezpieczeń i systemów zapewniających stały dostęp prądu elektrycznego główne
serwerowni (system UPS oraz agregat prądotwórczy). Główna serwerownia wyposażona jest w automatyczny
system gaśniczy. W odniesieniu do kluczowych danych wykonywane są automatycznie kopie bezpieczeństwa
na urządzeniach znajdujących się w innej strefie ogniowej. Szereg kluczowych procesów realizowanych jesi
z wykorzystaniem rozwiązań redundantnych, tj. takich, które w przypadku uszkodzenia elementu podstawo
wego powodują przejęcie jego funkcji przez element zapasowy, dzięki czemu mimo awarii system w dalszym
ciągu pracuje poprawnie. Grupa dba o zapewnienie prawidłowego utrzymania i modernizacji systemów info!
matycznych niezbędnych do jej właściwego funkcjonowania. Na bieżąco monitorowane są i wprowadzane
nowe aktualizacje oraz rozwiązania technologiczne usprawniające działanie serwerów i systemów, niemnie
jednak mimo podejmowanych przez Grupę działań nie ma możliwości całkowitego wyeliminowania ryzyke
awarii sprzętowej, wycieku lub utraty danych.
danych, obniżeniem przychodów ze sprzedaży, koniecznością poniesienia nieprzewidzianych kosztów lub
kar. Dodatkowo Grupa może zostać narażona na utratę reputacji i w konsekwencji zaufania. Dla zapewnienia
ciągłości prawidłowego funkcjonowania infrastruktury technicznej i zminimalizowania związanego z tym ryzyka,
na urządzeniach znajdujących się w innej strefie ogniowej. Szereg kluczowych procesów realizowanych jest
z wykorzystaniem rozwiązań redundantnych, tj. takich, które w przypadku uszkodzenia elementu podstawo-
nowe aktualizacje oraz rozwiązania technologiczne usprawniające działanie serwerów i systemów, niemniej
awarii sprzętowej, wycieku lub utraty danych.
Warunki przetwarzania danych osobowych regulują generalne przepisy dotyczące ochrony danych osobowyc!
w tym także Rozporządzenie Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27 kwietnia 2016 r. w sprawiś
ochrony osób fizycznych w związku z przetwarzaniem danych osobowych i w sprawie swobodnego przepływi
takich danych oraz uchylenia dyrektywy 95/46/WE (RODO), które stosuje się w pełni od 25 maja 2018 r. Grupx
Kapitałowa CD PROJEKT wdrożyła nowe rozwiązania prawne, organizacyjne i techniczne w celu zapewnieni:
bezpieczeństwa przetwarzanych danych osobowych i pełnej zgodności z nową regulacją. W razie gdyby stosc
wane obecnie lub wdrażane na przyszłość rozwiązania z zakresu ochrony danych okazały się nieskuteczne
może dojść do ujawnienia, zmiany bądź utraty danych, czy to na skutek awarii systemów, błędu ludzkiego cz
nieuprawnionego działania osób trzecich. Naruszenie przepisów o ochronie danych osobowych może wiąza.
się z nałożeniem kar finansowych przez organ nadzorczy, jak również utratą reputacji i zaufania klientów. Od 2!
maja 2018 r., ewentualne konsekwencje naruszenia przepisów stały się poważniejsze, ze względu na znaczne
podwyższenie górnej granicy kar pieniężnych oraz rozszerzenie katalogu uprawnień naprawczych, którym
dysponują organy nadzorcze. Zastosowanie takich środków może wpłynąć negatywnie na sytuację finansow;
spółek Grupy Kapitałowej, jak również ich bieżącą i przyszłą działalność. Spółki z Grupy Kapitałowej CD PROJEK
w zakresie przetwarzania danych osobowych korzystają zarówno ze wsparcia wewnętrznych struktur, jal
i usług podmiotów zewnętrznych. Pomimo wprowadzenia sformalizowanych procedur w tym zakresie, nie d:
się całkowicie wyeliminować potencjalnego ryzyka dla ochrony danych wynikających z bieżącej działalności.
Warunki przetwarzania danych osobowych regulują generalne przepisy dotyczące ochrony danych osobowych
w tym także Rozporządzenie Parlamentu Europejskiego i Rady (UE) 2016/679 z dnia 27 kwietnia 2016 r. w sprawie
Kapitałowa CD PROJEKT wdrożyła nowe rozwiązania prawne, organizacyjne i techniczne w celu zapewnienia
bezpieczeństwa przetwarzanych danych osobowych i pełnej zgodności z nową regulacją. W razie gdyby stoso-
może dojść do ujawnienia, zmiany bądź utraty danych, czy to na skutek awarii systemów, błędu ludzkiego czy
nieuprawnionego działania osób trzecich. Naruszenie przepisów o ochronie danych osobowych może wiązać
dysponują organy nadzorcze. Zastosowanie takich środków może wpłynąć negatywnie na sytuację finansową
w zakresie przetwarzania danych osobowych korzystają zarówno ze wsparcia wewnętrznych struktur, jak
się całkowicie wyeliminować potencjalnego ryzyka dla ochrony danych wynikających z bieżącej działalności
 
potencjał komercyjny każdego wprowadzanego do oferty tytułu, niemniej jednak nie ma możliwości całkowi-
tego wyeliminowania ryzyka błędnego oszacowania nakładu i przyszłej sprzedaży.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>Wraz z rozpoczęciem produkcji gry GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana Grupa CD PROJEKT rozszerzyła
swoją działalność o darmowe gry online z opcjonalnymi mikropłatnościami (Free to Play — F2P). GWINT to
gra karciana, dostępna w trybie rozgrywki wieloosobowej. Model biznesowy i cykl życia gier F2P jest inny niż
w przypadku produkowanych dotychczas przez CD PROJEKT RED gier RPG. Spółka jest na etapie zdobywania
doświadczenia w produkcji, rozwoju i marketingu „gier typu serwis” opartych o opcjonalne mikropłatności. Gra
GWINT jest operowana między innymi na nowym dla Grupy rynku chińskim cechującym się w wielu obszarach
specyfiką odmienną od rynków, na których dotychczas były dostępne produkty Grupy. Współpraca w tym
projekcie z firmą GAEA — doświadczonym chińskim partnerem — powinna zmniejszyć ekspozycję Spółki na
ryzyko związane z nowym rynkiem i nowym modelem biznesowym. Ewentualny brak sukcesu rynkowego
nowego dla Grupy produktu może się przełożyć na gorsze od oczekiwanych wyniki finansowe — zarówno
w odniesieniu do segmentu CD PROJEKT RED, jak i segmentu GOG.com współpracujących nad projektem
GWINT w ramach utworzonego konsorcjum.
GWINT jest operowana między innymi na nowym dla Grupy rynku chińskim cechującym się w wielu obszarach
ryzyko związane z nowym rynkiem i nowym modelem biznesowym. Ewentualny brak sukcesu rynkowegc
)późniające się premiery gier wideo są zjawiskiem występującym w branży. Produkcja gier wideo jest złożonym,
)późniające się premiery gier wideo są zjawiskiem występującym w branży. Produkcja gier wideo jest złożony
ieracyjnym i kosztownym procesem opartym z jednej strony na pracy twórczej i artystycznej, a z drugiej |
iągłym rozwoju i doskonaleniu warstwy technologicznej. Powoduje to, że istnieje ryzyko błędnego oszat:
vania harmonogramu prac nad konkretnym tytułem, ryzyko wystąpienia problemów technicznych związany:
warstwą programistyczną (np. niespełnianie przez grę wymogów jakościowych, problemy z poprawny
Iziałaniem gry) lub brak bądź niedostateczny poziom finansowania. W odniesieniu do produktów nabywany
rzez GOG sp. z o.o. spółka nie ma wpływu na opóźnienia produkcji po stronie dostawców. W odniesieniu «
rodukcji własnych realizowanych przez CD PROJEKT S.A. Spółka aktywnie zarządza harmonogramem pr.
tarając się minimalizować ryzyko potencjalnych opóźnień. Dążąc do dalszego poprawienia efektywności pr
leweloperskich, zaimplementowano ustandaryzowany i częściowo zautomatyzowany system zarządzar
rodukcją, wprowadzając przy tym wysokie standardy szczegółowej i ścisłej kontroli nad zakresem i przek
Jjem realizacji prac.
iteracyjnym i kosztownym procesem opartym z jednej strony na pracy twórczej i artystycznej, a z drugiej na
wania harmonogramu prac nad konkretnym tytułem, ryzyko wystąpienia problemów technicznych związanych
z warstwą programistyczną (np. niespełnianie przez grę wymogów jakościowych, problemy z poprawnym
przez GOG sp. z o.o. spółka nie ma wpływu na opóźnienia produkcji po stronie dostawców. W odniesieniu do
starając się minimalizować ryzyko potencjalnych opóźnień. Dążąc do dalszego poprawienia efektywności prac
produkcją, wprowadzając przy tym wysokie standardy szczegółowej i ścisłej kontroli nad zakresem i przebie-
Produkcja gier na platformy „zamknięte” (np. konsole czy urządzenia z systemem iOS), a także wydawanie
gier na rynkach dla których przepisy prawa wprowadzają wymóg uzyskania stosownej certyfikacji (np. Chiny)
wymaga bezpośredniej współpracy z podmiotem dokonującym certyfikacji polegającej m. in. na konieczności
przejścia przez proces weryfikacji gry (względnie jej kolejnej wersji lub dodatkowych materiałów do niej) przed
wprowadzeniem danego produktu na rynek. Istnieje ryzyko rozwiązania współpracy z właścicielem platformy,
opóźnienia, nieuzyskania lub utraty uzyskanej certyfikacji produktu, co może mieć wpływ na wysokość przy-
chodów ze sprzedaży. CD PROJEKT S.A. przywiązuje dużą wagę do wywiązywania się z umów z właściciela-
mi platform i wymogów technicznych oraz formalnych stawianych grom a jakość wytwarzanych produktów jest
OAMANA — OIOM ŁOŁÓW: PO NAAP AE OE IiE
gier na rynkach dla których przepisy prawa wprowadzają wymóg uzyskania stosownej certyfikacji (np. Chiny)
wymaga bezpośredniej współpracy z podmiotem dokonującym certyfikacji polegającej m. in. na konieczności
wprowadzeniem danego produktu na rynek. Istnieje ryzyko rozwiązania współpracy z właścicielem platformy,
 
jednym z priorytetów realizowanej produkcji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>Skuteczne nabywanie, licencjonowanie oraz ochrona należących do Grupy lub wykorzystywanych przez nią
praw własności intelektualnej, wtym znaków towarowych, jest istotnym elementem prowadzonej działalności.
Skuteczne nabywanie, licencjonowanie oraz ochrona należących do Grupy lub wykorzystywanych przez nic
Spółki Grupy nabywają majątkowe prawa autorskie do utworów, m.in. w procesie produkcji gier wideo, na
podstawie umów zawieranych z autorami, pracownikami, współpracownikami oraz zewnętrznymi dostawcami.
Pomimo wprowadzenia stosownych postanowień do umów przeniesienia praw autorskich nie można wykluczyć
sytuacji, w której prawa zostały przeniesione nieskutecznie, nabyte od osoby nieuprawnionej lub nieumyślnie
naruszone. Dodatkowym zagrożeniem w zakresie praw autorskich są obowiązujące w poszczególnych jurys-
dykcjach zróżnicowane przepisy mające na celu ochronę interesów twórców. Grupa Kapitałowa stara się stale
analizować i dopasowywać zawierane umowy do bieżącej sytuacji prawnej w celu minimalizacji opisanych
powyżej zagrożeń.
podstawie umów zawieranych z autorami, pracownikami, współpracownikami oraz zewnętrznymi dostawcami.
sytuacji, w której prawa zostały przeniesione nieskutecznie, nabyte od osoby nieuprawnionej lub nieumyślnie
analizować i dopasowywać zawierane umowy do bieżącej sytuacji prawnej w celu minimalizacji opisanych
Ze względu na ekspansję produktów i serwisów Grupy Kapitałowej CD PROJEKT na terenie całego świata,
charakterystyczna jest tendencja do oferowania produktów i serwisów Grupy pod nazwami w lokalnych językach
i alfabetach. Istnieje ryzyko, że część z nazw wybranych będzie podobna lub identyczna z istniejącymi znakami
towarowymi, co może skutkować ewentualnymi roszczeniami z tytułu naruszenia znaków towarowych. Istnieje
również ryzyko odmowy rejestracji znaków na rzecz Grupy ze względu na podobieństwo lub identyczność ze
znakami już zarejestrowanymi. Grupa prowadzi stały monitoring zgłoszeń znaków towarowych przez osoby
trzecie, jak również bada rejestracje znaków przed wyborem określonej nazwy jako właściwej dla produktu.
charakterystyczna jest tendencja do oferowania produktów i serwisów Grupy pod nazwami w lokalnych językach
i alfabetach. Istnieje ryzyko, że część z nazw wybranych będzie podobna lub identyczna z istniejącymi znakami
również ryzyko odmowy rejestracji znaków na rzecz Grupy ze względu na podobieństwo lub identyczność ze
trzecie, jak również bada rejestracje znaków przed wyborem określonej nazwy jako właściwej dla produktu.
W niektórych państwach dopuszczalna jest ochrona patentowa oprogramowania, koncepcji informatycznych
czy elementów gier wideo. Spółki Grupy starają się monitorować sytuację w tym zakresie, niemniej jednak
ze względu na niejednolitość przepisów prawa w poszczególnych jurysdykcjach dopuszczających szerokie
wykorzystanie ochrony patentowej, nie można całkowicie wykluczyć ryzyka wystąpienia roszczeń patentowych
może mieć negatywny wpływ na renomę Grupy oraz na jej dalszy rozwój.
Istotnym ryzykiem są również naruszenia praw przysługujących Spółce przez osoby trzecie. Spółki Grupy
Kapitałowej CD PROJEKT nie mają bezpośredniego wpływu na poziom nielegalnego rozpowszechniania
produktów, niemniej jednak w ramach dostępnych możliwości starają się oferować klientowi ostatecznemu
produkty w różnych przedziałach cenowych i atrakcyjnych edycjach wydawniczych, zachęcając klientów
korzystną relacją ceny do jakości i oferowanego serwisu — zarówno w ramach działalności realizowanej przez
GOG sp. z. o. o., atakże w odniesieniu do własnych produktów Spółki.
Kapitałowej CD PROJEKT nie mają bezpośredniego wpływu na poziom nielegalnego rozpowszechniani:
GOG sp. z. o. o., atakże w odniesieniu do własnych produktów Spółki.
Grupa stale udoskonala rozwiązania prawne stosowane w zawieranych umowach, a także dokonuje rejestracji
znaków towarowych na terenie Unii Europejskiej oraz innych państw świata. Podejmowane są również działania
prowadzony jest monitoring naruszeń na portalach aukcyjnych w Europie, Stanach Zjednoczonych i w Azji.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text>Działalność spółek z Grupy Kapitałowej CD PROJEKT oraz ich perspektywy rozwoju są w dużej mierze zależne
od dostępności, wiedzy, doświadczenia, talentu i motywacji osób zatrudnionych. Ze względu na to, że branża
gier wideo w Polsce rozwija się dynamicznie dopiero od kilkunastu lat, polskie uczelnie i szkoły zawodowe nie
dostarczają na rynek pracy wystarczającej liczby absolwentów o kompetencjach w dziedzinie produkcji gie!
wideo. Działalność spółek Grupy oraz ich plany rozwojowe wymagają prowadzenia stałej rekrutacji nowych
pracowników zarówno z Polski, jak i zagranicy. Niemożliwość zatrudnienia najwyższej klasy specjalistów lub
utrata zatrudnionych już i doświadczonych osób może mieć wpływ na jakość lub terminy realizacji prowadzonych
projektów a w konsekwencji na wyniki finansowe Grupy Kapitałowej CD PROJEKT. Spółki Grupy na bieżąco
rozwijają i doskonalą wewnętrzne działy HRi rekrutacji zaś osobom zatrudnionym Grupa oferuje dobre warunki
pracy, rynkowy poziom wynagrodzeń, systemy premiowe i motywacyjne (w tym system powszechnego udziału
w wypracowanym wyniku) udział w szkoleniach i programy ich dofinansowania, oraz liczne benefity pozapłacowe
(np. prywatną opiekę medyczną, dwie wewnętrzne kantyny, własną siłownię i dostęp do zewnętrznych klubów
i zajęć sportowych). Dla zatrudnionych przyjeżdżających z zagranicy wypracowany został system relokacji oraz
szereg aktywności mających na celu ułatwienie ich adaptacji w kraju.
od dostępności, wiedzy, doświadczenia, talentu i motywacji osób zatrudnionych. Ze względu na to, że branża
gier wideo w Polsce rozwija się dynamicznie dopiero od kilkunastu lat, polskie uczelnie i szkoły zawodowe nie
utrata zatrudnionych już i doświadczonych osób może mieć wpływ na jakość lub terminy realizacji prowadzonych
pracy, rynkowy poziom wynagrodzeń, systemy premiowe i motywacyjne (w tym system powszechnego udziału
szereg aktywności mających na celu ułatwienie ich adaptacji w kraju.
W ramach Grupy Kapitałowej CD PROJEKT realizacja planów rocznych, w tym planów dotyczących bieżącej
W ramach Grupy Kapitałowej CD PROJEKT realizacja planów rocznych, w tym planów dotyczących bieżącej
płynności, weryfikowana i omawiana jest w cyklach miesięcznych. W celu ograniczenia ryzyka niewypłacalności
nabywców, prowadzony jest stały monitoring spływu należności, a windykacja trudnych należności zlecana
jest zewnętrznym, wyspecjalizowanym podmiotom. W ramach prowadzonej działalności występują przypadki
koncentracji największych odbiorców, do których sprzedaż przekracza 10% łącznych przychodów ze sprzedaży
Grupy Kapitałowej CD PROJEKT. Jednocześnie dzięki działalności segmentu GOG.com w roku 2019 blisko jedna
trzecia skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży Grupy pochodziła bezpośrednio ze sprzedaży detalicznej
na rzecz graczy — ostatecznych odbiorców produktów i serwisów Grupy. Grupa aktywnie zarządza pozostały
mi dostępnymi składnikami majątku obrotowego, monitorując poziom gotówki oraz zadłużenia finansowego
w relacji do kapitałów własnych oraz bieżących i planowanych wyników finansowych a także przyszłych planów
inwestycyjnych. Na datę niniejszego sprawozdania Grupa Kapitałowa CD PROJEKT nie posiada zadłużenia
z tytułu kredytów ani pożyczek i dysponuje wolnymi zasobami finansowymi w formie gotówki. Posiadane
nadwyżki gotówkowe są lokowane w bankach współpracujących z Grupą lub w instrumentach finansowych
niskiego ryzyka (z zachowaniem zasady dywersyfikacji otwieranych lokat i inwestycji). Zarządzanie płynnością
w ramach Grupy ma w możliwie najwyższym stopniu zabezpieczyć płynność wymaganą do regulowania bieżą
cych zobowiązań oraz bezpieczną realizację prowadzonych projektów produkcji gier i planów wydawniczych
jest zewnętrznym, wyspecjalizowanym podmiotom. W ramach prowadzonej działalności występują przypadki
trzecia skonsolidowanych przychodów ze sprzedaży Grupy pochodziła bezpośrednio ze sprzedaży detalicznej
na rzecz graczy — ostatecznych odbiorców produktów i serwisów Grupy. Grupa aktywnie zarządza pozostały-
inwestycyjnych. Na datę niniejszego sprawozdania Grupa Kapitałowa CD PROJEKT nie posiada zadłużenie
z tytułu kredytów ani pożyczek i dysponuje wolnymi zasobami finansowymi w formie gotówki. Posiadane
nadwyżki gotówkowe są lokowane w bankach współpracujących z Grupą lub w instrumentach finansowych
cych zobowiązań oraz bezpieczną realizację prowadzonych projektów produkcji gier i planów wydawniczych.
transportu o łącznej wartości istotnie niższej od dodatniego salda środków pieniężnych i lokat.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="36">
		<Text>W związku z faktem, iż nadwyżki środków pieniężnych inwestowane są głównie w lokaty bankowe, spadek
wysokości stóp procentowych może mieć negatywny wpływ na poziom przychodów finansowych Grupy Kapi-
tałowej. Uzyskiwane przychody finansowe z lokat bankowych lub inwestycji w instrumenty finansowe niskiego
ryzyka w odniesieniu do posiadanych przez Grupę rezerw gotówkowych mogą nie zrekompensować strat
spowodowanych inflacją.
wysokości stóp procentowych może mieć negatywny wpływ na poziom przychodów finansowych Grupy Kapi-
tałowej. Uzyskiwane przychody finansowe z lokat bankowych lub inwestycji w instrumenty finansowe niskiego
spowodowanych inflacją.
Zawarte przez spółki Grupy Kapitałowej CD PROJEKT wybrane umowy mogą łączyć się z istnieniem poręczeń.
Istnienie poręczeń może potencjalnie spowodować konieczność pokrycia przez poręczycieli na zasadach
umowy. Szczegółowe informacje w zakresie istniejących poręczeń udzielonych przez podmioty z Grupy Kapita-
Skonsolidowanego Sprawozdania Finansowego Grupy Kapitałowej CD PROJEKT za rok 2019.
Zgodnie z Międzynarodowymi Standardami Sprawozdawczości Finansowej Spółki Grupy przeprowadzają test
Ze względu na globalny charakter prowadzonej przez Grupę Kapitałową CD PROJEKT działalności, w ramach
której większość przychodów generowana jest w walutach obcych, jest ona narażona na ryzyko związane
z nagłymi zmianami kursów walutowych, w tym w szczególności ryzyko umocnienia złotego.
Większość umów wydawniczo-dystrybucyjnych, w których CD PROJEKT S.A. jest stroną jako producent gier,
bazuje na rozliczeniu w walutach obcych — głównie w USD oraz w EUR. W związku z tym osłabienie kursu USD
lub EUR w relacji do złotego jest dla Grupy zjawiskiem niepożądanym powodującym zmniejszenie przychodów
z tytułu sprzedaży. CD PROJEKT S.A. stara się minimalizować ekspozycję walutową w prowadzonej działalności,
niemniej jednak nie ma możliwości całkowitego wyeliminowania ciążącego na Spółce ryzyka walutowego.
z tytułu sprzedaży. CD PROJEKT S.A. stara się minimalizować ekspozycję walutową w prowadzonej działalnoś
niemniej jednak nie ma możliwości całkowitego wyeliminowania ciążącego na Spółce ryzyka walutowego.
Przychody GOG sp. z 0.0. generowane są w 13 walutach w tym w największym stopniu w USD oraz, w mniej-
szym w EUR, PLN, GBP, RUB, CAD, AUD i innych podczas gdy koszty ponoszone są głównie w USD oraz w PLN.
W związku z tym osłabienie się kursu walut w których GOG uzyskuje przychody ze sprzedaży w stosunku do
USD lub PLN, jest dla Grupy Kapitałowej CD PROJEKT zjawiskiem niepożądanym, powodującym zmniejszenie
Przychodów: I unik FOAlISOWNANONO NIEZ GOGen JO
szym w EUR, PLN, GBP, RUB, CAD, AUD i innych podczas gdy koszty ponoszone są głównie w USD oraz w PLN.
przychodów i wyniku realizowanego przez GOG sp. z o.o.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="37">
		<Text>Kondycja gospodarki światowej, w tym skutki światowych kryzysów politycznych, ekonomicznych lub rozwoju
pandemii mogą wpływać na działalność, sytuację finansową i wyniki Grupy Kapitałowej CD PROJEKT. Negatywna
sytuacja związana z pandemią, makroekonomiczna lub polityczna może powodować utrudnienia w dostępie
do finansowania, zachowawcze postawy konsumentów lub pojawienie się ograniczeń możliwości sprzedaży
w konsekwencji wprowadzonych sankcji ekonomicznych lub regulacji lokalnych. Spółki Grupy Kapitałowej
starają się monitorować wpływ sytuacji globalnej na rynki, na których operują i w miarę możliwości maksymalnie
dostosowywać prowadzoną działalność do zmieniającej się sytuacji.
w konsekwencji wprowadzonych sankcji ekonomicznych lub regulacji lokalnych. Spółki Grupy Kapitałowe
dostosowywać prowadzoną działalność do zmieniającej się sytuacji.
W segmencie elektronicznej rozrywki, w którym działa Grupa Kapitałowa CD PROJEKT, ma miejsce dynamicz-
ny rozwój stosowanych technologii i rozwiązań informatycznych. Duże tempo rozwoju produktów powoduje
konieczność szybkiego dostosowania się do zmian poprzez ciągłe opracowywanie nowoczesnych rozwiązań
i oferowanie coraz bardziej zaawansowanych produktów. Zmiany technologiczne mogą mieć również wpływ
na metody dostarczania gier konsumentom, a także na platformy systemowe, na których gra się w gry wideo.
Od 2008 r. studio CD PROJEKT RED prowadzi stałe prace nad własnym silnikiem o nazwie REDengine, który
ma umożliwiać produkcję najlepszych, rozbudowanych gier z gatunku RPG na komputery PC i konsole. Jego
kolejne iteracje wzbogacały go m.in. o możliwość budowania nieliniowych historii, sprawne zarządzanie rozsze-
rzeniami czy optymalizowały jego pracę. Aktualnie studio pracuje nad czwartą wersją REDengine, której celem
jest dalsze przesunięcie granicy możliwości współczesnych gier AAA. Przynależność do wąskiej grupy dewelo-
perów produkujących gry na własnej technologii jest dużą przewagą Spółki ale może się wiązać z potencjalnym
ryzykiem wynikającym z przywiązania do autorskiej technologii w dynamicznie zmieniającym się środowisku.
Spółki Grupy Kapitałowej CD PROJEKT starają się monitorować zmiany technologii mogące mieć wpływ na
prowadzoną działalność i na bieżąco adaptować strategię do pojawiających się zmian technologicznych, które
wpływają na proces produkcji lub dystrybucji gier.
ny rozwój stosowanych technologii i rozwiązań informatycznych. Duże tempo rozwoju produktów powoduje
konieczność szybkiego dostosowania się do zmian poprzez ciągłe opracowywanie nowoczesnych rozwiązań
Od 2008 r. studio CD PROJEKT RED prowadzi stałe prace nad własnym silnikiem o nazwie REDengine, który
kolejne iteracje wzbogacały go m.in. o możliwość budowania nieliniowych historii, sprawne zarządzanie rozsze-
rzeniami czy optymalizowały jego pracę. Aktualnie studio pracuje nad czwartą wersją REDengine, której celem
perów produkujących gry na własnej technologii jest dużą przewagą Spółki ale może się wiązać z potencjalnyn
ryzykiem wynikającym z przywiązania do autorskiej technologii w dynamicznie zmieniającym się środowisku.
prowadzoną działalność i na bieżąco adaptować strategię do pojawiających się zmian technologicznych, które
Częste zmiany przepisów prawa, różne lub zmieniające się jego interpretacje, zarówno w Polsce, jak i poza
jej granicami, stanowią potencjalne zagrożenie i przyczyniają się do zwiększenia niepewności związanej
z prowadzeniem działalności gospodarczej. Dotyczy to m.in. uregulowań i interpretacji przepisów podatkowych,
uregulowań dotyczących prawa handlowego, ochrony własności intelektualnej oraz przepisów prawa pracy
czy dotyczących rynku kapitałowego. Każda zmiana przepisów lub ich interpretacji może zmierzać w kierunku
powodującym wystąpienie negatywnych skutków dla działalności Grupy — spowodować ryzyko obciążenia
karami administracyjnymi, ryzyko odszkodowawcze, wzrost kosztów działalności Grupy Kapitałowej wpływający
na jej wyniki finansowe oraz powodować trudności w ocenie skutków przyszłych zdarzeń czy decyzji. Zmiany
przepisów prawa mogą mieć wpływ na otoczenie prawne działalności gospodarczej, w tym także Grupy Kapita-
łowej CD PROJEKT. Wejście w życie nowych regulacji prawnych może wiązać się między innymi z problematyką
związaną z wykładnią prawa i jego stosowaniem, a także z niejednolita linią interpretacyjną.
jej granicami, stanowią potencjalne zagrożenie i przyczyniają się do zwiększenia niepewności związanej
czy dotyczących rynku kapitałowego. Każda zmiana przepisów lub ich interpretacji może zmierzać w kierunku
związaną z wykładnią prawa i jego stosowaniem, a także z niejednolitą linią interpretacyjną.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="38">
		<Text>W ostatnim czasie szczególnie intensywnym zmianom podlega prawo podatkowe w Polsce. Ustawodawca
podatkowy nakłada na podatników nowe obowiązki sprawozdawcze, wprowadza szereg ograniczeń w m.in.
zaliczalności wybranych kategorii wydatków do kosztów uzyskania przychodów, równocześnie udostępniając
rozwiązania w postaci ulg podatkowych pozwalających na efektywne obniżenie zobowiązań podatkowych.
Korzystanie przez spółki Grupy Kapitałowej CD PROJEKT ze wspomnianych ulg podatkowych wymaga
wypracowania wewnętrznych standardów ich dokumentowania i rozliczania które mogą potencjalnie zostać
zakwestionowane przez organy administracji skarbowej.
podatkowy nakłada na podatników nowe obowiązki sprawozdawcze, wprowadza szereg ograniczeń w m.in.
zaliczalności wybranych kategorii wydatków do kosztów uzyskania przychodów, równocześnie udostępniając
rozwiązania w postaci ulg podatkowych pozwalających na efektywne obniżenie zobowiązań podatkowych.
wypracowania wewnętrznych standardów ich dokumentowania i rozliczania które mogą potencjalnie zostać
zakwestionowane przez organy administracji skarbowej.
Istotne znaczenie dla działalności Grupy Kapitałowej CD PROJEKT może mieć Dyrektywa w sprawie praw
autorskich na jednolitym rynku cyfrowym, nad którą zaawansowane prace prowadzą obecnie organy Unii
Europejskiej. Obecny projekt Dyrektywy nakłada nowe obowiązki na nabywców praw autorskich, platformy
internetowe, a także przyznaje twórcom nowe uprawnienia. Ostateczny tekst Dyrektywy, data jej wejścia w życie
oraz sposób jej implementacji w poszczególnych krajach nie są jeszcze znane. Grupa Kapitałowa CD PROJEKT
monitoruje postęp prac nad Dyrektywą w celu podjęcia odpowiednich kroków prawnych i organizacyjnych
w przypadku jej uchwalenia.
autorskich na jednolitym rynku cyfrowym, nad którą zaawansowane prace prowadzą obecnie organy Unii
Europejskiej. Obecny projekt Dyrektywy nakłada nowe obowiązki na nabywców praw autorskich, platformy
W celu zminimalizowania ryzyka związanego z istotnymi zmianami regulacji prawnych dotyczących prowa-
dzonej działalności, w ramach Grupy funkcjonują niezależne piony prawne dedykowane do poszczególnych
segmentów działalności oraz wewnętrzny dział podatkowy czuwający nad poprawnością rozliczeń z urzędami
skarbowymi. Wdrażane są procedury mające na celu usystematyzowanie procesów wewnętrznych i zabezpie-
czenie właściwego sposobu realizacji obowiązków prawnych.
dzonej działalności, w ramach Grupy funkcjonują niezależne piony prawne dedykowane do poszczególnych
czenie właściwego sposobu realizacji obowiązków prawnych.
Spółki Grupy Kapitałowej CD PROJEKT, zarówno krajowe, jaki zagraniczne, w ramach prowadzonej działalnośc
podlegają regulacjom prawnym i podatkowym obowiązującym w krajach, w których funkcjonują, ale również
w krajach, w których oferują i sprzedają produkty i towary oraz częściowo również regulacjom prawnym
obowiązującym w krajach, z których kupują lub licencjonują wydawane przez siebie produkty lub rozwiązanie
wykorzystywane w bieżącej działalności. Duża część zawartych z zagranicznymi partnerami umów zakupu
sprzedaży lub licencjonowania zawierana jest według jurysdykcji kraju wskazanego przez drugą stronę umowy
Sytuacja taka może rodzić ryzyko nieprawidłowej interpretacji przez spółki Grupy przepisów zagranicznych jurys
dykcji lub zapisów umów zawartych według obcej jurysdykcji. Zależność od wielu systemów prawa w szeregi
krajów wiąże się z ryzykiem potencjalnego, nieświadomego naruszenia przepisów obcych jurysdykcji. W cell
zminimalizowania tego ryzyka spółki z Grupy Kapitałowej CD PROJEKT korzystają z zagranicznych doradców
prawnych specjalizujących się w danej tematyce.
Spółki Grupy Kapitałowej CD PROJEKT, zarówno krajowe, jaki zagraniczne, w ramach prowadzonej działalności
podlegają regulacjom prawnym i podatkowym obowiązującym w krajach, w których funkcjonują, ale również
w krajach, w których oferują i sprzedają produkty i towary oraz częściowo również regulacjom prawnym
obowiązującym w krajach, z których kupują lub licencjonują wydawane przez siebie produkty lub rozwiązania
dykcji lub zapisów umów zawartych według obcej jurysdykcji. Zależność od wielu systemów prawa w szeregu
prawnych specjalizujących się w danej tematyce.
CD PROJEKT S.A. w związku z nabyciem aktywów w postaci sąsiadujących nieruchomości położonych
w Warszawie przy ul. Jagiellońskiej 74 i 76, jak również planowanymi projektami związanymi z modernizacją
zakupionych budynków, narażona jest na ryzyko spadku cen na rynku nieruchomości. Spółka dysponuje ponad
24 tys. metrów kwadratowych powierzchni gruntu i ponad 18 tys. metrów kwadratowych powierzchni użytkowej,
w tym w większości powierzchni biurowych. Grupa nie ma wpływu na zmiany sytuacji na rynku nieruchomości,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="39">
		<Text>lecz stara się dołożyć najwyższej staranności, aby stworzyć na nabytych aktywach jedyny w swoim rodzaju
kampus technologii kreatywnych, który zabezpieczy Spółce możliwość dalszego rozwoju i umożliwi kreowanie
przestrzeni zgodnie z potrzebami prowadzonej działalności na długie lata. Planowane inwestycje i zmiana
charakteru nabytych nieruchomości powinny się jednocześnie przełożyć na wzrost ich atrakcyjności.
kampus technologii kreatywnych, który zabezpieczy Spółce możliwość dalszego rozwoju i umożliwi kreowanii
charakteru nabytych nieruchomości powinny się jednocześnie przełożyć na wzrost ich atrakcyjności.
Grupa Kapitałowa dysponując aktywami trwałymi, w tym między innymi wyżej wymienionymi budynkami, narażona
polisy ubezpieczeniowe, a także wprowadziła nowoczesny monitoring cyfrowy.
Spółki Grupy korzystają z dotacji wspierających realizowane projekty inwestycyjne i rozwojowe. Korzystanie
z tej formy dofinansowania może wiązać się między innymi z ryzykiem zakwestionowania poprawności sporzą-
dzonej dokumentacji, zasadności uzyskanych dofinansowań czy sporządzonych kalkulacji i rozliczeń zarówno
w trakcie realizacji projektów, jak i przez wiele lat od ich zakończenia. Spółka stara się dochowywać najwyższej
staranności przy procesach związanych z uzyskaniem dofinansowania, zatrudnia dedykowanych, wewnętrznych
specjalistów do sporządzania wymaganej dokumentacji i obsługi procesów związanych z dotacjami, a w złożo-
nych kwestiach nosikciiia sie nomoca zewnetrznych profeasionalnych doradców
z tej formy dofinansowania może wiązać się między innymi z ryzykiem zakwestionowania poprawności sporzą-
dzonej dokumentacji, zasadności uzyskanych dofinansowań czy sporządzonych kalkulacji i rozliczeń zarówno
w trakcie realizacji projektów, jak i przez wiele lat od ich zakończenia. Spółka stara się dochowywać najwyższej
nych kwestiach posiłkuje się pomocą zewnętrznych profesjonalnych doradców.
Na wyniki osiągane przez Grupę może mieć wpływ strategia obrana przez firmy konkurencyjne, ich pozycja
finansowa oraz zdolność do pozyskiwania kapitału na korzystnych warunkach. Grupa Kapitałowa CD PROJEKT
oraz dbanie o najwyższą jakość wytwarzanych produktów własnych i prowadzonych serwisów.
Ceny akcji CD PROJEKT S.A. notowanych na warszawskiej Giełdzie Papierów Wartościowych w sposób natu-
Ceny akcji CD PROJEKT S.A. notowanych na warszawskiej Giełdzie Papierów Wartościowych w sposób natu-
ralny podlegają wahaniom. Zmiany cen akcji mogą wynikać z czynników zarówno zależnych, jak i niezależnych
od Grupy, takich jak np. sytuacja finansowa Grupy, perspektywy rozwoju, czy też ogólna koniunktura na rynku
kapitałowym. Na poziom cen akcji CD PROJEKT może mieć wpływ również rozpowszechnianie przez osoby
trzecie nierzetelnych informacji oraz pogłosek, które wprowadzają lub mogą wprowadzać w błąd co do sytu-
acji Grupy lub prowadzonej w jej ramach działalności (manipulacja). CD PROJEKT dokłada wszelkich starań,
aby umożliwić inwestorom równy dostęp do wiarygodnych informacji dotyczących Spółki za pośrednictwem
raportów bieżących i okresowych, poprzez publikację najważniejszych informacji na stronie internetowej Spółki
www.cdprojekt.com, aktywność na dedykowanym relacjom inwestorskich profilu Twitter GCDProjektRED_IR,
cykliczne spotkania z inwestorami i analitykami rynku czy prowadzenie bieżącej komunikacji w formie dedy-
kowanego forum inwestorskiego, dostępnego na oficjalnej stronie internetowej Spółki.
kapitałowym. Na poziom cen akcji CD PROJEKT może mieć wpływ również rozpowszechnianie przez osoby
trzecie nierzetelnych informacji oraz pogłosek, które wprowadzają lub mogą wprowadzać w błąd co do sytu-
acji Grupy lub prowadzonej w jej ramach działalności (manipulacja). CD PROJEKT dokłada wszelkich starań,
cykliczne spotkania z inwestorami i analitykami rynku czy prowadzenie bieżącej komunikacji w formie dedy-
kowanego forum inwestorskiego, dostępnego na oficjalnej stronie internetowej Spółki.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="40">
		<Text>Dobra reputacja Spółki i jej podmiotów zależnych może pozytywnie wpływać na skłonność konsumentów do
nabywania produktów i usług Grupy, perspektywy rozwoju oraz możliwość pozyskania nowych i utrzymania
obecnych pracowników, współpracowników, podwykonawców i kontrahentów, a także nastawienie szerokiego
otoczenia i interesariuszy Spółki i Grupy. W wyniku zdarzeń, zarówno zależnych, jak i niezależnych od Grupy,
istnieje ryzyko utraty reputacji, które może w sposób negatywny oddziaływać na Spółkę lub jej podmioty zależne,
a w konsekwencji na kondycję finansową Grupy. Zarząd wierzy, iż działanie oparte na zasadzie fair play, uczci:
we traktowanie osób zatrudnionych, graczy i partnerów biznesowych, ciągła, otwarta i szczera komunikacja
z konsumentami, a także koncentracja na jakości oferowanych produktów i usług są podstawą długofalowej
budowy reputacji Grupy.
nabywania produktów i usług Grupy, perspektywy rozwoju oraz możliwość pozyskania nowych i utrzymania
obecnych pracowników, współpracowników, podwykonawców i kontrahentów, a także nastawienie szerokiego
otoczenia i interesariuszy Spółki i Grupy. W wyniku zdarzeń, zarówno zależnych, jak i niezależnych od Grupy,
istnieje ryzyko utraty reputacji, które może w sposób negatywny oddziaływać na Spółkę lub jej podmioty zależne,
a w konsekwencji na kondycję finansową Grupy. Zarząd wierzy, iż działanie oparte na zasadzie fair play, uczci-
we traktowanie osób zatrudnionych, graczy i partnerów biznesowych, ciągła, otwarta i szczera komunikacja
z konsumentami, a także koncentracja na jakości oferowanych produktów i usług są podstawą długofalow:
budowy reputacji Grupy.
Wymienione powyżej wartości leżą u podstaw prowadzonej działalności biznesowej i jako kluczowe dla niej
zawarte zostały w Filozofii Grupy CD PROJEKT stanowiącej część przyjętej przez Zarząd Strategii Grupy Kapi-
tałowej CD PROJEKT.
Vymienione powyżej wartości leżą u podstaw prowadzonej działalności biznesowej i jako kluczowe dla ni
zawarte zostały w Filozofii Grupy CD PROJEKT stanowiącej część przyjętej przez Zarząd Strategii Grupy Kapi-
Informacje dotyczące wpływu pandemii koronawirusa na działalności Grupy opisane zostały w niniejszym
sprawozdaniu w sekcji Wpływ pandemii COVID-19 na działalność Grupy CD PROJEKT.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="41">
		<Text>Największy wpływ na wyniki, aktywa, pasywa, kapitał oraz przepływy środków pieniężnych Grupy Kapitałowej
CD PROJEKT w 2019 r. miały:
kontynuowana wysoka sprzedaż gry Wiedźmin 3: Dziki Gon wraz z dodatkami (Serca z Kamienia oraz Krew
i Wino) w wersjach na komputery PC oraz konsole PlayStation 4 i Xbox One,
premiera trzeciej części Wiedźmina z dodatkami na konsole Nintendo Switch zrealizowana 15 października 2019 r.,
utrzymanie i rozwój serwisu GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana (w tym debiut na platformie iOS 29 paździer-
nika 2019 r.),
prace rozwojowe, promocja i przedsprzedaż najnowszego tytułu studia CD PROJEKT RED gry Cyberpunk 2077,
współpraca z wybranymi partnerami wydawniczymi w ramach kampanii dotyczącej gry Cyberpunk 2077, wiążąca
się z wzajemną promocją i partycypacją partnerów w kosztach prowadzonej kampanii, w efekcie której nastąpił
znaczacy wzrost Przychodów za sprzedaży usHia CD PROJEKT SA.
Na koniec pierwszego półrocza 2019 r. dokonano zmiany dotychczasowego szacunku odnośnie prawdopodob-
nego okresu realizacji programu motywacyjnego i w konsekwencji dokonano rozliczenia kosztów związanych
z przyznanymi uprawnieniami w krótszym niż pierwotnie szacowano okresie. Szybsze rozpoznanie kosztów
związanych z funkcjonowaniem programu w odniesieniu do okresów historycznych ujęto jednorazowo w księ
gach w okresie dokonania zmiany szacunku, to jest w drugim kwartale 2019 roku.
31 października 2019 r. CD PROJEKT S.A. nabyła kompleks nieruchomości przy ul. Jagiellońskiej 74 w Warszawie.
W 2019 roku nie wystąpiły inne zdarzenia nietypowe mające znaczący wpływ na wynik działalności Grupy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="42">
		<Text>Tabela 10 Wybrane dane ze skonsolidowanego rachunku zysków i strat (w tys. zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="43">
		<Text>Suma Przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej CD PROJEKT w 2019 r. wyniosła 521 272 tys. zł i był
Największy udział w przychodach (58,4%) Grupy Kapitałowej CD PROJEKT w omawianym okresie miały Przy
chody ze sprzedaży produktów, głównie z tytułu:
a) przychodów licencyjnych z kontynuowanej, bardzo dobrej sprzedaży gry Wiedźmin 3: Dziki Gon wraz
z dodatkami Serca z Kamienia oraz Krew i Wino,
b) przychodów licencyjnych z dystrybucji wydanej 15 października 2019 r. wersji gry Wiedźmin 3: Dziki Gon
na platformę Nintendo Switch,
c) przychodów itantiem z dystrybucji na platformach cyfrowych gry Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści
oraz sprzedaży wygenerowanej w ramach projektu GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana.
Łączna wartość Przychodów ze sprzedaży produktów Grupy w 2019 roku była o 29,1% wyższa od wyniku
uzyskanego w roku ubiegłym.
Przychody ze sprzedaży towarów i materiałów stanowiły 34,2% udziału w całości przychodów Grupy i osią-
jnęły wartość o 40,7% wyższą względem okresu porównawczego.
Największy udział w tej grupie przychodów ma realizowana za pośrednictwem platformy GOG.com dystrybucja
do ostatecznych klientów gier od zewnętrznych dostawców, która osiągnęła w raportowanym okresie najwyż-
szy poziom w historii segmentu GOG. Jest to między innymi zasługa serii bardzo udanych akcji promocyjnych,
dodania do oferty serwisu szeregu bardzo dobrze przyjętych premier i kolejnych wyczekiwanych przez użyt-
kowników produkcji.
Największy udział w tej grupie przychodów ma realizowana za pośrednictwem platformy GOG.com dystrybucje
do ostatecznych klientów gier od zewnętrznych dostawców, która osiągnęła w raportowanym okresie najwyż-
szy poziom w historii segmentu GOG. Jest to między innymi zasługa serii bardzo udanych akcji promocyjnych,
dodania do oferty serwisu szeregu bardzo dobrze przyjętych premier i kolejnych wyczekiwanych przez uży!
Duży wzrost przychodów ze sprzedaży towarów i materiałów względem okresu porównawczego zanotował
również segment CD PROJEKT RED. Przede wszystkim ze względu na duże wpływy związane ze sprzedażą
dystrybutorom elementów edycji fizycznych własnych tytułów (nośniki, pudełka, figurki etc.), wtym przede
wszystkim elementów fizycznych edycji kolekcjonerskiej gry Cyberpunk 2077 oraz kompletnych zestawów
i elementów zestawów gry Wiedźmin 3 na platformę Nintendo Switch. W omawianej pozycji ujmowane są
również przychody z tytułu sprzedaży klientom indywidualnym produktów związanych z grami i markami
CD PROJEKT RED w ramach internetowego sklepu firmowego www.store.cdprojektred.com.
również segment CD PROJEKT RED. Przede wszystkim ze względu na duże wpływy związane ze sprzedażą
dystrybutorom elementów edycji fizycznych własnych tytułów (nośniki, pudełka, figurki etc.), wtym przede
wszystkim elementów fizycznych edycji kolekcjonerskiej gry Cyberpunk 2077 oraz kompletnych zestawów
CD PROJEKT RED w ramach internetowego sklepu firmowego www.store.cdprojektred.com.
Istotną składową przychodów Grupy w 2019 r. były również Przychody ze sprzedaży usług segmentu
CD PROJEKT RED stanowiące 8% całości przychodów Grupy CD PROJEKT. CD PROJEKT RED osiągnął je
w wyniku współpracy z partnerami wydawniczymi w ramach kampanii promocyjnej i wzajemnej promocji oraz
partycypacji partnerów w kosztach kampanii przede wszystkim gry Cyberpunk 2077 oraz w mniejszej części
gry Wiedźmin 3: Dziki Gon Edycja Kompletna na platformę Nintendo Switch.
w wyniku współpracy z partnerami wydawniczymi w ramach kampanii promocyjnej i wzajemnej promocji oraz
gry Wiedźmin 3: Dziki Gon Edycja Kompletna na platformę Nintendo Switch.
Bezpośrednio towarzyszące sprzedaży Koszty sprzedanych produktów, towarów i materiałów wyniosły
</Text>
	</Page>
	<Page Number="44">
		<Text>Wzrost kosztu własnego sprzedaży w stosunku do okresu porównawczego wynika przede wszystkim ze
wzrostu udziału Przychodów ze sprzedanych towarów i materiałów w całości przychodów Grupy i w konse-
kwencji wzrostu Wartości sprzedanych towarów i materiałów. Największą część tej grupy kosztów stanowi
koszt własny sprzedaży towarów od zewnętrznych dostawców platformy GOG.com, który wynika wprost ze
zwiększonej sprzedaży segmentu GOG. Jednakże na sam przyrost względem poprzedniego okresu złożyły się
przede wszystkim koszty sprzedaży elementów fizycznych własnych tytułów i koszty sprzedanych produktów
franczyzowych w segmencie CD PROJEKT RED.
wzrostu udziału Przychodów ze sprzedanych towarów i materiałów w całości przychodów Grupy i w konse-
kwencji wzrostu Wartości sprzedanych towarów i materiałów. Największą część tej grupy kosztów stanowi
koszt własny sprzedaży towarów od zewnętrznych dostawców platformy GOG.com, który wynika wprost ze
Wzrost Kosztów wytworzenia sprzedanych produktów i usług wynika głównie z ujmowania przez cały rok
2019 amortyzacji nakładów na prace rozwojowe projektów GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana oraz Wojna
Krwi: Wiedźmińskie Opowieści, których premiera miała miejsce w październiku 2018 r., oraz rozpoczęcia amor
tyzacji nakładów rozwojowych na wytworzenie gry Wiedźmin 3: Dziki Gon na platformę Nintendo Switch, która
miała premierę w październiku 2019 r. Do premier wymienionych gier nakłady na wytworzenie obu projektów
podlegały kapitalizacji.
2019 amortyzacji nakładów na prace rozwojowe projektów GWINT: Wiedźmińska Gra Karciana oraz Wojna
Krwi: Wiedźmińskie Opowieści, których premiera miała miejsce w październiku 2018 r., oraz rozpoczęcia amor:
 
podlegały kapitalizacji.
Zgodnie z przyjętą przez Grupę polityką rachunkowości nakłady na prace rozwojowe związane z grą GWINT
rachunkowo rozliczane są liniowo, w okresie 3 lat od ukończenia i premiery pełnej wersji projektu. W odnie-
sieniu do gier Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści i Wiedźmin 3: Dziki Gon na Nintendo Switch poniesione
nakłady ujmowane są w kosztach również w okresie 3 lat począwszy od ukończenia produkcji i premiery gry —
w tym przypadku w oparciu o spodziewany rozkład przyszłych przychodów estymowany na podstawie danych
sprzedaży historycznych produktów.
rachunkowo rozliczane są liniowo, w okresie 3 lat od ukończenia i premiery pełnej wersji projektu. W odnie-
sieniu do gier Wojna Krwi: Wiedźmińskie Opowieści i Wiedźmin 3: Dziki Gon na Nintendo Switch poniesione
Ponadto w omawianej pozycji Grupa ujęła koszt własny sprzedaży związany z uzyskanymi Przychodami ze
sprzedaży usług.
Grupa CD PROJEKT wygenerowała w analizowanym okresie Zysk brutto na sprzedaży w wysokości 359 964 tys. z
Na wykazane przez Grupę CD PROJEKT w roku 2019 Koszty sprzedaży składały się przede wszystkim wydatki
Drugą znaczącą grupę skonsolidowanych Kosztów sprzedaży stanowiły koszty związane z funkcjonowe
niem platformy GOG.com, na które składają się:
wynagrodzenia zespołu odpowiedzialnego za obsługę i rozwój oraz promocję serwisu,
koszty transakcyjne związane z obsługą sprzedaży realizowanej za pośrednictwem cyfrowej platformy dystrybucji,
koszty działań marketingowych dotyczących serwisu GOG.com,
koszty infrastruktury teleinformatycznej służącej funkcjonowaniu platformy.
Kolejną znaczącą pozycją Kosztów sprzedaży w 2019 r. były koszty serwisu, utrzymania i rozwoju oraz promo-
</Text>
	</Page>
</document>
