<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>prezenty dla dzieci z domów dziecka. Najważniejszymi projektami edukacyjnymi była realizacje
wspólnie z Fundacją „Szeroka Droga” z Sopotu kursów i pokazów bezpiecznego zachowania na
drodze, jak również zakończenie w czerwcu 2009 r. XI edycji konkursu na najlepsze prace
magisterskie i doktorskie z dziedziny ubezpieczeń, bankowości i bancassurance.
Kredyt Bank i WARTA od lat wspierają też ciekawe wydarzenia kulturalne. W ciągu ostatnich trzech lat
spółki zaangażowały się w trzy spektakularne wydarzenia muzyczne na światowym poziomie
artystycznym — w 2007 r. koncert zespołu Genesis, w 2008 r. legendarnego gitarzysty Carlosa
Santany, a w maju 2009 r. grupy Simply Red. Koncert zespołu Micka Hucknall'a był drugim i zarazem
ostatnim występem grupy w Polsce, ponieważ zespół postanowił zakończyć karierę po 25 latach
działalności.
mau 2
   
Przez sponsoring przedsięwzięć o znaczącym wydźwięku społecznym firmy chcą rozwijać życi
kulturalne Polaków, jak też nawiązywać i utrzymywać pozytywne relacje z klientami.
Bank chętnie włączał się również w lokalne projekty kulturalne. Wsparł m.in. działalność artystyczną
Opery na Zamku w Szczecinie, w szczególności wystawienie spektaklu „Piękna Helena”, był
sponsorem wydarzenia „Noc w Muzeum” w Katowicach, koncertów wystaw i wykładów tematycznych
podczas Obchodów 100-lecia Domu Zdrojowego w Szczawnie Zdroju, Elbląskiego Lata Kulturalnego,
oraz XVI Festiwalu Muzycznego Dni Drozdowo Łomża 2009.
Dzięki zaangażowaniu spółki i współpracy z Młodzieżowym Domem Kultury w Katowicach i Fundacją
Ważne miejsce w działalności sponsorskiej Kredyt Banku zajmuje też promocja kultury belgijskiej. Po
raz kolejny Bank był sponsorem wydarzenia „Belgian Days”, które rokrocznie odbywa się w
Warszawie. Od lat Bank jest też członkiem Belgian Business Chamber.
Pomimo, że formalnie recesja w Stanach Zjednoczonych, Niemczech i Francji uległa zakończeniu to
koniunktura gospodarcza w 2010 roku jest wciąż trudna do oceny, zarówno w odniesieniu do
gospodarki światowej jak i polskiej. Rok 2010 powinien przynieść odpowiedź na pytanie jak
gospodarka zareaguje na podejmowane przez szereg rządów inicjatywy, które mają na celu
poluzowanie polityki fiskalnej oraz ograniczenie restrykcyjności polityki monetarnej. Zagrożeniem
związanym z taką polityką gospodarczą jest możliwość wystąpienia silnych impulsów inflacyjnych.
Nawet jeżeli większość gospodarek zanotuje wzrost to dynamika polskiego PKB raczej nie będzie
znacząco wyższa niż w roku 2009.
Gospodarka polska na tle gospodarek europejskich wydaje się być w dobrej kondycji tym niemniej
zjawiska takie jak utrzymujący się trend wzrostu bezrobocia oraz wciąż niska płynność krajowych
rynków finansowych a także niepewność co do pozycji złotego nie sprzyjają powrotowi prawdziwej
koniunktury na rynku usług finansowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Ograniczenie dostępu do finansowania na rynku międzybankowym oraz wyraźna nierównowaga
bilansowa między kredytami, a depozytami widoczna w skali sektora spowodowała trwały na razie
wzrost kosztu finansowania działalności. Problemem dla banków może stać się utrzymanie
dochodowości niektórych portfeli kredytowych, w szczególności portfeli kredytów mieszkaniowych o
stałej marży oraz kwestia zastępowania finansowania długoterminowego pozyskanego w warunkach
dużo niższych marż w latach 2006 - 2008.
Rozwój działalności kredytowej w 2009 roku uległ znacznemu spowolnieniu i w 2010 roku można
spodziewać się jedynie niewielkiego przyśpieszenia. Ograniczeniem pozostaje brak łatwego dostępu
do kapitału, zwłaszcza w warunkach podniesienia standardów oceny poziomu wypłacalności instytucji
finansowych. Bardzo ważnym czynnikiem pozostaje wynikający z pogorszenia sytuacji ekonomicznej
klientów wzrost ryzyka kredytowego, a w konsekwencji kosztów tego ryzyka. Element ten będzie nadal
ietotny dla annnikfnar oalono calctora hankanaano 1a 9040 raki
wolniejszy wzrost dochodów gospodarstw domowych w związku ze znacznym spadkiem popyt
na pracę (oczekiwany wzrost bezrobocia), który w średnim okresie ogranicza szanse na szybki
odbudowę popytu konsumpcyjnego, zaś w krótkim okresie może przełożyć się na dalsz&lt;
pogorszenie jakości portfela należności w obszarze kredytów ratalnych i gotówkowych,
zjawisko „przekredytowania” klientów detalicznych wynikające z ograniczonego wykorzystaniś
informacji pochodzących z BIK przez sektor bankowy, a tym samym dające możliwość pozyskani:
wielu kredytów i pożyczek przez tego samego klienta w wielu instytucjach, co może skutkować:
niewypłacalnością tych klientów,
utrzymanie niskiego popytu na eksport, na poziomie wyników finansowych przedsiębiorsty
rekompensowane jedynie w części przez osłabienie złotego,
w perspektywie średniookresowej — niska aktywność inwestycyjna w sektorze przedsiębiorstw v
obliczu ograniczeń popytowych,
utrzymujący się wysoki koszt płynności długoterminowej, zarówno w złotych, jak i w walutaci
obcych oraz wysoki koszt pozyskania i utrzymania depozytów,
spadek cen na rynku nieruchomości,
potencjalne ponowne osłabienie złotego, a w efekcie m.in.: wzrost ryzyka z tytułu zaangażowani:
klientów Banku w pochodne transakcje walutowe oraz pogorszenie jakości portfela kredytowego v
walutach obcych,
mimo znaczącej poprawy nastrojów na rynkach finansowych utrzymująca się wysoka awersj:
klientów do ryzyka oraz wciąż atrakcyjna oferta depozytowa banków przeciwdziałające odbudowi:
ina a moze aazeze znac,
Istotne dla realizacji celów strategicznych Grupy Kredyt Banku S.A. w 2010 roku będą wciąż
ograniczenie i skuteczne zarządzanie ryzykiem kredytowym oraz optymalizacja bazy kosztowej
Istotnym czynnikiem będzie pełniejsze wykorzystanie istniejącej sieci dystrybucji. Prowadzone se
prace mające na celu przegląd i optymalizację sieci placówek z punktu widzenia lokalizacji
rentowności prowadzonej działalności oraz wielkości sprzedaży.
W 2009 roku dokonano szeregu zmian organizacyjnych, których celem było lepsze dostosowanie
instytucji do wymogów rynkowych, zwiększenie efektywności procesów oraz lepsze wykorzystanie
istniejących zasobów ludzkich i materialnych. W rezultacie podjętych działań istotnie poprawiono
sytuację w obszarach płynności i wypłacalności. Bazując na przeprowadzonych zmianach, w 2010
roku Grupa Kredyt Banku S.A. zakłada wzrost aktywności biznesowej (w tym działalności kredytowej)
oraz wzrost udziałów rynkowych w wybranych obszarach.
</Text>
	</Page>
</document>
