<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Aktywa trwałe Grupy na dzień 31.12.2009 r. stanowiły 24% sumy aktywów i wartościowo
wzrosły o 178.873 tys. zł w porównaniu do roku 2008. Największa zmiana udziału w aktywach
trwałych miała miejsce w pozycji „Nieruchomości inwestycyjne&quot;, w których Grupa wykazuje
grunty i budynki, przy czym nieruchomości te nie są wykorzystywane przy produkcji,
dostawach towarów, świadczeniu usług, ani też przeznaczone na sprzedaż w ramach zwykłej
działalności Grupy. Wartość nieruchomości inwestycyjnych w 2009 r. wzrosła z kwoty 68.425
tys. zł do 264.319 tys. zł. Przyczyny wzrostu wartości powyższej pozycji szerzej zostały
przedstawione w komentarzu do rachunku zysków i strat.
Aktywa obrotowe wartościowo ukształtowały się na poziomie z 2008 roku i wyniosły 1.544.220
tys. zł. Najstotniejsza zmiana kwotowa miała miejsce w pozycji „Inne krótkoterminowe aktywa
finansowe&quot;, która wzrosła z kwoty 46.569 tys. zł do poziomu 105.759 tys. zł.
Kapitał własny Grupy zwiększył się o kwotę 192.624 tys. zł, głównie za sprawc
wypracowanego zysku netto oraz wpływów z przeprowadzonych emisji akcji.
Zobowiązania Grupy utrzymały się na zbliżonym poziomie jak w roku 2008 i wyniosły 895.811
tys. zł, jednakże zobowiązania finansowe wzrosły o 100.305 tys. zł, głównie z tytułu dłużnych
papierów wartościowych, które Spółka wyemitowała w postaci obligacji zamiennych na
akcje w listopadzie 2009 r.
7. Skonsolidowany rachunek zysków i strat
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W 2009 r. zdecydowana większość przychodów ze sprzedaży (174,1 mln zł tj. 78,7%
przychodów ze sprzedaży) została wypracowana przez Grupę POLNORD na sprzedaży lokal
mieszkalnych i usługowych. Podkreślić należy, że udział przychodów ze sprzedaży lokal
w przychodach ze sprzedaży wzrósł znacząco w porównaniu do roku 2008r, w którym wynosi
129,6 mln zł tj. 53,4% przychodów. Wzrost ten wynika z zakończenia przez Grupę Polnorc
kolejnych projektów deweloperskich, co umożliwia zgodnie z polityką rachunkowości Grup
Polnord rozpoznanie ich w rachunku zysków i strat.
Zysk brutto ze sprzedaży spadł w porównaniu do roku 2008 r. o ok. 60% z poziomu 109,4 mln z
Analizując koszty ogólne należy mieć na uwadze, iż uwzględniają one koszty wynagrodzeń
z tytułu wyceny warantów subskrypcyjnych emitowanych w ramach Programu Opcji
Menedżerskich (2,8 mln zł w 2009 r. oraz 7.1 mln zł w 2008 r.). Obciążenie wyniku finansowego
z powyższego tytułu nie ma charakteru gotówkowego. Pomimo znacznego wzrostu liczby
nowych projektów przygotowywanych do realizacji w roku 2010 r. i latach następnych,
w 2009 r. poziom kosztów ogólnego zarządu i sprzedaży (po korekcie o wyżej opisane koszty
wynagrodzeń) utrzymany został na poziomie zbliżonym do 2008 r.
Istotny wpływ na wyniki 2009 r. miała aktualizacja wyceny posiadanych przez Grupę
POLNORD nieruchomości inwestycyjnych. Większość posiadanych nieruchomości z uwagi na
ich przeznaczenie wykazywanych jest w bilansie jako zapas, nieliczne zaś kwalifikowane są
jako nieruchomości inwestycyjne, tj. te, które utrzymywane są ze względu na przyrost ich
wartości. Ponadto jako nieruchomości inwestycyjne Grupa POLNORD wykazuje
nieruchomości, na których realizuje projekty biurowe objęte przedwstępnymi umowami
najmu powierzchni.
Zgodnie z przyjętą polityką rachunkowości posiadane nieruchomości inwestycyjne
wyceniane są wg wartości godziwej. W związku z tym w 2009 r. Grupa POLNORE
w poszczególnych okresach bilansowych zleciła niezależnym rzeczoznawcom dokonanie
wycen posiadanych nieruchomości inwestycyjnych, które to wyceny stanowiły podstawę dc
zaktualizowania ich wartości bilansowej. Zysk wynikający ze zmiany wartości godziwe
nieruchomości inwestycyjnych wykazany został w rachunku zysków i strat. Wpływ na wynik
z aktualizacji wartości nieruchomości inwestycyjnych miały przede wszystkim zmiany wartośc
gruntów zlokalizowanych w Sopocie i Dopiewcu pod Poznaniem oraz wycena do wartośc
godziwej realizowanych przez Grupę POLNORD projektów biurowych  objętyct
przedwstępnymi umowami najmu.
Wpływ na wzrost kosztów finansowych w porównaniu do 2008 r. miało pozyskanie przez
Polnord nowych źródeł finansowania projektów deweloperskich. Ponadto koszty finansowe
zostały obciążone wyceną kontraktów forward zawartych przez spółkę Fadesa Polnord,
których zawarcie stanowiło jeden z warunków uruchomienia kredytu bankowego (o czym
mowa szerzej w pkt. 5 powyżej).
</Text>
	</Page>
</document>
