<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>d.
RPO&quot;
RAFAKO S.A. oraz ELWO S.A. za zobowiązania ELWO S.A. w upadłości wynikające z umowy
z dnia 25 czerwca 2008 roku (niezapłacone zobowiązania kredytowe i gwarancyjne) jednostka
dominująca utworzyła odpis aktualizujący wartość należności w wysokości około 8,9 miliona
złotych.
 
 
ootrrmiuii ii okcónininii SAGA
Podjęcie w dniu 19 czerwca 2009 toku przez Walne Zgromadzenie Akcjonariuszy RAFAKO S.A.
decyzji o wypłacie dywidendy z zysku za 2008 rok. (opisana w nocie 14 dodatkowych informacji
i objaśnień do skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej za 2009 rok).
 
Podpisanie umowy licencyjnej pomiędzy jednostką dominującą i firmą Termokimik Corporation
Impianti e Procedimenti Industriali SpA dotyczącej systemów katalitycznego odazotowania spalin
(SCR). Podpisana umowa umożliwi RAFAKO S.A. samodzielne projektowanie, produkcję,
uruchomienie i sprzedaż systemów redukcji tlenków azotu NOx za pomocą technologii katalitycznej
na tynku krajowym i zagranicznym. Systemy te pozwolą na odazotowanie spalin z kotłów
energetycznych, instalacji termicznej utylizacji odpadów komunalnych i innych instalacji
przemysłowych, niezależnie od ich konstrukcji, i i spalanego paliwa. Umowa obejmuje
przekazanie przez Termokimik Corporation dla RAFAKO S.A. wiedzy projektowej w postaci
specjalistycznych programów obliczeniowych, przeprowadzenie szkoleń i pozwala na wykorzystanie.
rozwiązań technicznych, patentów oraz korzystanie z posiadanych przez Termokimik Corporation
referencji. W ramach umowy przewiduje się również rozwój technologii odazotowania katalitycznego
spalin prowadzony przez jednostkę dominującą. Wg opinii Zarządu, podpisanie niniejszej Umowy
może przyczynić się do zwiększenia przychodów RAFAKO S.A. w najbliższych latach. Wynika
to m.in. z konieczności wykonania szeregu modernizacji eksploatowanych kotłów i instalacji
energetycznych w Polsce pod kątem redukcji emisji NOx.
 
  
wielkoś
 
 
 
  
Zawarcie w okresie 12 miesięcy (od grudnia 2008 do grudnia 2009) kilku umów pomiędzy jednostką
dominującą i firmą Polimex — Mostostal S.A. (Wykonawca) na łączną kwotę około 45 milionów
złotych. Przedmiotem umowy o największej wartości wynoszącej około 23,5 miliona złotych jest
montaż w systemie „pod klucz” kotła parowego olejowo-gazowego nr 8 (wraz z konstrukcją stalową
kotłowni) w Elektrociepłowni PKN ORLEN Płock;
 
 
zawarcie w okresie 12 miesięcy (od lutego 2009 do lutego 2010) kilku umów z firmą Enetgomontaż-
Północ Bełchatów Sp. z o.o.(Wykonawca) na łączną kwotę około 35,6 miliona złotych. Umowa
o największej wartości wynoszącej około 20,7 miliona złotych została zawarta w dniu 9 lutego 2010
roku, a jej przedmiotem jest wykonanie, dostawa i montaż konstrukcji kanałów spalin wraz
z konstrukcia wsbotcza oraz montaż urzadzeń dla instalacii odsiarczania spalin w EC Siekierki.
 
Do umów w zakresie współpracy lub kooperacji znaczących dla działalności gospodarczej Grupy
Kapitałowej, które zostały zawarte w 2009 roku, oprócz umów wymienionych w punkcie 3 niniejszego
sprawozdania zaliczyć należy także umowy ubezpieczenia.
 
Wykaz umów ubezpieczeniowych obowiązujących na dzień 31 grudnia 2009 roku zaprezentowano w załączniku nr 6.
Infotmacje o umowach zawattych z podmiotem uprawnionym do badania sprawozdań finansowych
przedstawia nota 40 dodatkowych informacji i objaśnień do skonsolidowanego sprawozdania finansowego
Grupy za 2009 rok.
Przychody Grupy ze sprzedaży produktów, towarów i materiałów z działalności kontynuowanej w 2009 roku
wyniosły 963 664 tysiące złotych i były niższe w stosunku do sprzedaży z działalności kontynuowanej
z poprzedniego roku o 162 071 tysięcy złotych (14,4%).
Spadek sprzedaży odnotowany w 2009 roku spowodowany był głównie:
 
+: opóźnieniem w realizacji znaczącego projektu z przyczyn niezależnych od jednostki dominującej
(uzgodniono z Klientem nowy, późniejszy termin realizacji umowy zwiększając równocześnie jej wartość
oraz zakres realizacji);
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>zawieszeniem na żądanie Klientów realizacji dwóch istotnych projektów z przyczyn niezależnych
od jednostki dominującej. Prace nad jednym z tych projektów zostały wznowione na początku czerwca
2009 roku, zaś przewidywane wznowienie realizacji drugiego z kontraktów powinno nastąpić w styczniu
2011 roku;
odmienną od toku poprzedniego listą realizowanych kontraktów o jednostkowym, indywidualnym cyklu
realizacji.
Mimo niższego poziomu sprzedaży, portfel podpisanych zamówień przewidywanych do realizacji
i fakturowania po 31 grudnia 2009 roku wyniósł ponad 2 miliardy złotych i był o około 48% wy
od portfela zamówień na koniec 2008 toku.
   
Głównym źródłem przychodów pozostała sprzedaż produktów i usług wytworzonych w Grupie
samodzielnie, bądź z wykorzystaniem dostaw i usług podwykonawców (tzw. „kompletacji dostaw i usług”).
Sprzedaż ta stanowiła 98,5% sumy przychodów Grupy. Sprzedaż towarów i materiałów, uzupełniająca
sprzedaż podstawową, stanowiła 1,5% całkowitych przychodów ze sprzedaży.
 
Udział sprzedaży zagranicznej w sprzedaży ogółem wyniósł 36,9%, co oznacza wzrost w stosunku do roku
2008 o 10,4 punktu procentowego. Wartość sprzedaży zagranicznej w 2009 roku wyniosła 355 510 tysięcy
złotych i była o 19,3 punktu procentowego wyższa od wartości sprzedaży za rok 2008, w którym wyniosła
 
298 060 tysięcy złotych.
Głównym powodem wzrostu sprzedaży zagranicznej była sprzedaż elektrofiltrów na rynek niemiecki, które
pojawiły się w ofetcie jednostki dominującej od 2009 roku (łączny wzrost sprzedaży urządzeń ochrony
powietrza na rynek zagraniczny wyniósł 72 801 tysięcy złotych).
Jednocześnie Grupa Kapitałowa odnotowała spadek wartości sprzedaży na tynku krajowym, która
zmniejszyła się w stosunku do analogicznego okresu poprzedniego roku o 219521 tysięcy złotych,
ej. o 26,5%. Spadek sprzedaży wynikał przede wszystkim z zakończenia w roku 2008 realizacji kilku dużych
projektów z zakresu budowy oraz modernizacji instalacji odsiarczania spalin, m.in. w elektrowniach
Bełchatów, Jaworzno, Pątnów i Skawina.
W latach 2008 i 2009 roku jednostka dominująca zawarła kilka istotnych kontraktów na budowę instalacji
odsiarczania spalin, w tym dla Elektrociepłowni Siekierki o wartości 489 milionów złotych, Zespołu
Elektrowni Dolna Odra o wattości około 258 milionów złotych oraz PGE Elektrownia Bełchatów o wartości
około 323 miliony złotych, w związku z czym RAFAKO S.A. przewiduje, że sprzedaż instalacji odsiarczania
spalin w 2010 roku oraz w kolejnych okresach sprawozdawczych będzie wyższa od sprzedaży w tym zakresie
zanotowanej w roku 2009.
Struktura asortymentowa sprzedaży w 2009 roku przedstawiała się następująco:
Głównymi odbiorcami wyrobów i usług Grupy pozostała krajowa oraz zagraniczna energetyka zawodowa
i przemysłowa, a także zagraniczni i krajowi dostawcy obiektów energetycznych.
Prezentowane przychody obejmują przychody ze sprzedaży dotyczące umów o usługę budowlaną wyceniane
metodą zaawansowania kosztów.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Rynek krajowy (2009: 608 154 tys. złotych; 2008: 827 675 tys. złotych)
Rynek zagraniczny (2009: 355 510 tys. złotych; 2008: 298 060 tys. złotych):
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Głównymi odbiotcami wytobów Grupy Kapitałowej w 2009 roku, bi
 
na rynku krajowym:
W 2009 roku głównym odbiorcą Grupy Kapitałowej RAFAKO pozostał Alstom Power Sp. z 0.0. z siedzibą
w Warszawie z 28,6% udziałem w sprzedaży (29,1% w 2008 roku). Przedmiotem realizowanej sprzedaży
dla tego klienta są przede wszystkim kotły i urządzenia energetyczne oraz instalacje odsiarczania spalin.
ma także Vattenfall Fleat Poland S.A. (11,4% wartości sprzedaży), dla którego
 
 
Znaczący udział w sprzedaż
prowadzona jest budowa instalacji mokrego odsiarczania spalin dla EC Siekierki w Warszawie.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Głównym odbioteą Grupy Kapitałowej RAFAKO na rynku zagranicznym jest Elektrik Uretim AS z siedzib:
w Turcji (11,4% udział w sprzedaży) w związku z realizacją kontraktu na modernizację dwóch kotłów
energetycznych. Znaczącym dla Grupy Kapitałowej odbiorcą zagranicznym w 2009 roku był także Hitach
Power Eutope GmbH z Niemiec (7,7% udział w sptzedaży), dla którego tealizowane były dostawy częś!
ciśnieniowej kotła oraz elektrofiltra dla elektrowni w Niemczech.
 
Charakter asortymentu sprzedaży Grupy Kapitałowej powoduje, że w okresach realizacji największych
kontraktów udział znaczących Klientów w sprzedaży przekracza poziom 10% sprzedaży ogółem.
Prezentowane przychody obejmują przychody ze sprzedaży dotyczące umów o usługę budowlaną
wycenianych metodą zaawansowania kosztów.
W 2009 roku głównymi źródłami zaopatrzenia Grupy Kapitałowej RAFAKO by
 
W roku 2009 struktura dostawców charakteryzowała się znacznym rozdtobnieniem, a udział żadnego
z dostawców nie przekroczył poziomu 10% łącznej wartości zakupów.
Grupa zaopatruje się u dostawców zewnętrznych przede wszystkim w ruty, blachy, materiały kształtowe,
materiały spawalnicze, urządzenia specjalistyczne a także różnego rodzaju usługi obce — prace projektowe,
dostawę i montaż maszyn/urządzeń, usługi budowlano — montażowe oraz usługi transportowe.
 
Asortyment dokonywanych zakupów jest Ściśle uzależniony od charakteru i potrzeb realizowanych zlecet
(produkcja jednostkowa). Dostępność materiałów do produkcji oraz dostaw i usług kompletacyjnych nic
stanowi dla Grupy ograniczenia. Wybór dostawców zależy od możliwości zakupu materiałów i urządzet
spełniających określone wymagania techniczne i jakościowe w określonym terminie oraz w sposólt
najbardziej ekonomiczny. Zakupów dokonuje się w oparciu o analizę tynku, przy czym krąg dostawców
zawężony jest do producentów uznanych, z uwagi na dobrą jakość oferowanych przez nich produktów, jal
ze względu na przestrzeganie przez nich norm bezpieczeństwa, środowiskowych i innych
charakterystycznych i wymaganych dla danego zakupu. W przypadku części kontraktów, potencjalna liste
producentów i usługodawców musi być zaakceptowana przez Zleceniodawców Grupy.
   
   
 
Część produkcji przeznaczonej na rynki zagraniczne jest wykonywana z materiałów własnych Zamawiającego
(z tzw. „materiałów powierzonych”), co z jednej strony zmniejsza ryzyko wzrostu kosztów operacyjny: ch
Grupy w następstwie zmiany ceny m: (materiałów zaopatrzeniowych, z drugiej zaś skutkuje niższą wattoś
sprzedaży.
      
W 2009 roku jednostka dominująca oraz jednostki zależne nie zawierały istotnych transakcji z podmiotam
) ) y
powiązanymi na innych warunkach niż rynkowe.
Jednym ze znaczących dostawców Grupy Kapitałowej RAFAKO była jedna ze spółek zależnych FPM S.A.
Przedmiotem transakcji przeprowadzanych z FPM S.A. były przede wszystkim zakupy elementów
do modernizacji młynów. łączna wartość zakupów od tego dostawcy w 2009 roku wyniosła 11 611 tysięcy
złotych.
</Text>
	</Page>
</document>
