<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>obszarów dużych miast, prowadzą aktywniejszą politykę i ekspansję w mniejszych miejscowościach, czyli na
tradycyjnych rynkach Grupy. Prowadzone i zapowiadane działania konkurencyjnych — w stosunku do Spółki —
operatorów sieci handlowych mogą przyczynić do wolniejszego niż obecnie wzrostu obrotów w sieci detalicznych
należących do Grupy oraz wywołać presję na poziom realizowanych marż, co może się przełożyć negatywnie na
realizowane w przyszłości wyniki finansowe. Dodatkowo działania podmiotów konkurencyjnych mogą skutkować
trudniejszym pozyskiwaniem nowych lokalizacji lub też wyższymi niż do tej pory kosztami pozyskiwania nowych,
atrakcyjnych lokalizacji.
Konsolidacja segmentów — Grupa permanentnie optymalizuje i przebudowuje swoją strukturę w podstawowych
segmentach: dystrybucyjnym i detalicznym. Duża skala i tempo tych zmian mogą generować ryzyko operacyjne,
rozumiane jako straty z niedostosowania lub zawodności wewnętrznych procesów, pracowników i systemów do
wprowadzonych zmian. Może to spowodować przejściowe straty i opóźnienia osiągnięcia oczekiwanych efektów
synergii.
Systemy informatyczne oraz związana z nimi infrastruktura techniczna — zastosowanie jednolitych
nowoczesnych i wydajnych systemów informatycznych ma kluczowe znaczenie w procesach biznesowych. Tal
samo istotna jest infrastruktura techniczna , która zapewnia szybkie, niezawodne łącza i przetwarzanie danych
Grupa stale rozwija, ujednolica i unowocześnia stosowane rozwiązania w tym zakresie poprzez rozwój własnycł
narzędzi i zakup nowoczesnych rozwiązań z rynku. Możliwe, potencjalne zakłócenia w działaniu systemów
informatycznych mogłyby spowodować zakłócenia procesów biznesowych i obniżenie jakości świadczonych usług .
 
Systemy informatyczne oraz związana z nimi infrastruktura techniczna — zastosowanie jednolitycł
 
Akwizycje - jednym z istotniejszych elementów realizowanej przez Grupę strategii rozwoju jest dążenie dk
przyspieszenia tempa wzrostu rozmiarów działalności poprzez realizację transakcji fuzji i przejęć. Istnieje ryzyko, ż«
w przypadku niektórych z podmiotów, z którymi Grupa prowadzi rozmowy o konsolidacji, będzie musiała
zrezygnować z zamierzeń inwestycyjnych, gdyż transakcje przejęć wstępnie zidentyfikowane jako atrakcyjne będz
niosły ze sobą zbyt duże ryzyko, lub też cena transakcji, jakiej będą oczekiwali właściciele przewidywanych dc
przejęcia podmiotów, nie będzie uzasadniona ekonomicznie. Także w przypadku ostatecznej realizacji transakcj
może okazać się, że przyszłe wyniki finansowe niektórych z przejmowanych podmiotów oraz zakładane efekty
synergiczne okażą niższe od oczekiwanych. W rezultacie Grupa może nie osiągnąć zakładanego — w wyniku działa!
konsolidacyjnych — wzrostu obrotów i realizowanych zysków lub też koszty przejęć okażą się zbyt wysokie W
stosunku do uzyskanych efektów.
Dostawcy — Grupa prowadząc działalność w zakresie hurtowej i detalicznej sprzedaży artykułów FMCG zawarła
szereg umów z dostawcami, które przewidują upusty oraz dogodne warunki zapłaty za dostarczone towary. Pomimo
faktu, że żadna ze spółek wchodzących w skład Grupy Kapitałowej nie jest uzależniona od poszczególnych
dostawców, istnieje ryzyko, że rozwiązanie umów handlowych lub niekorzystna zmiana ich istotnych warunków, w
szczególności w przypadku gdyby takie przypadki odnosiły się do znacznej liczby zawartych umów, może
negatywnie wpłynąć na wynik finansowy Grupy Kapitałowej.
W 2009 roku spółki Grupy nie były stroną postępowania przed sądem lub innym organem o zobowiązania lub
wierzytelności o łącznej wartości, co najmniej 10% kapitałów własnych.
Grupa Emperia Holding prowadzi działalność dystrybucyjną oraz sprzedaż detaliczną artykułów szybko
zbywalnych, czyli produktów FMCG (ang. Fast Moving Consumer Goods), do których należą przede wszystkim
artykuły spożywcze, kosmetyki, chemia gospodarcza, alkohol i wyroby tytoniowe, drobne artykuły gospodarstwa
</Text>
	</Page>
</document>
