<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Poniżej podsumowano strategiczne obszary koncentracji działań Pionu Bankowości Detalicznej w 2019 r.
Dalsza poprawa jakości obsługi klientów.
Wzrost portfela kredytów konsumpcyjnych i produktów ubezpieczeniowych.
Wzrost sprzedaży w kanałach zdalnych.
Zmiana trybu działania organizacji na Agile.
Pogłębianie integracji z wydzieloną częścią Deutsche Bank Polska S.A.
Dalsza optymalizacja sieci dystrybucji oraz masowe wdrażanie Nowego Modelu Oddziału.
Wdrażanie nowego procesu kredytowego dla klientów segmentu małych i średnich
przedsiębiorstw.
Aktywizacja klientów indywidualnych Biura Maklerskiego przy wykorzystaniu oferty usług
dodatkowych (analizy ekspertów, bezpłatne doradztwo, możliwość dostępu do programów
analitycznych).
Zwiększenie dostępności oferty Biura Maklerskiego, a także cyfryzacji i automatyzacji
procesów obsługi maklerskiej.
&gt;oszczególne linie produktowe w ramach Segmentu Bankowości Detalicznej koncentrowały się na następujących działaniach:
(onta osobiste i
rodukty
owarzyszące
W 2019 r. głównym produktem akwizycyjnym Banku było Konto Jakie Chcę przeznaczone dla szerokiego grona klientów. W
październiku zwiększono atrakcyjność tego konta dla klientów do 13 roku życia, podwyższając oprocentowanie sald do 3
tys. zł.
Dla klientów zamożnych Bank oferował Konto Select i Konto Private Banking, funkcjonujące wcześniej pod nazwą VIP i Konto
Elite.
W wyniku wdrożonych usprawnień systemowych skrócony został proces otwarcia konta oraz ograniczono dokumentację
do podpisu. Ponadto umożliwiono autoryzację niektórych operacji w oddziale za pomocą kodu przesłanego do klienta
komunikatem SMS, co przyspiesza przebieg takich transakcji, zwiększa ich bezpieczeństwo oraz eliminuje papierowe
potwierdzenia.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. portfel prowadzonych przez Bank kont osobistych w złotych osiągnął liczebność na poziomie
3,8 min sztuk i zwiększył się w stosunku rocznym o 4,2%. Liczba Kont Jakie Chcę wyniosła 1,8 min. Łącznie z kontami
walutowym Bank obsłusiwał Blisko 4.6 min kort osobistych,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>ua PronUKLOWa
klientów
lywidualnych
Kluczowe działania w 2019 r.
 
Karty płatnicze
W styczniu 2019 r. dla klientów segmentu Private Banking wprowadzona została karta kredytowa Mastercard World Elite,
która zdobyła 1. miejsce w rankingu Forbes dla czarnych kart kredytowych.
Zakończono proces wymiany kart płatniczych klientów byłego Deutsche Bank Polska S.A. (kart debetowych dla ludności,
kart kredytowych i kart firmowych) na karty z oferty Santander Bank Polska S.A.
Bank kontynuował intensywne działania promocyjne i sponsoringowe wzmacniające sprzedaż kont osobistych i kart
płatniczych. Przeprowadzono kilkanaście kampanii, wśród których znalazły się również akcje adresowane do najmłodszych
klientów oraz długoletnich posiadaczy kart kredytowych Santander Bank Polska S.A. z okazji 20 rocznicy wydawania kart
kredytowych.
W 2019 r. zrealizowanych zostało szereg działań wzmacniających systemy autoryzacji płatności kartowych, dzięki którym
Bank osiąga ponadprzeciętne wskaźniki akceptacji transakcji kartowych przez systemy organizacji płatniczych Visa |
Mastercard
Uzyskano certyfikację EMVco dla nowego systemu (Santander 3D ACS 2) do obsługi uwierzytelniania posiadaczy kart w
oparciu o nowy protokół 3D Secure 2.0. System jest rozwiązaniem wypracowanym przy użyciu zasobów własnych, co
pozwoli na jego wykorzystanie w innych regionach geograficznych Grupy Santander.
Zaimplementowano zmiany technologiczne związane z dostosowaniem do dyrektywy PSD2 w zakresie transakcji
kartowych.
Od 15 grudnia 2019 r. obowiązują zmiany w taryfie opłat i prowizji dla kart debetowych związane z rozporządzeniem UE
dotyczącym przelewów transgranicznych. Wysokość opłaty za wypłaty w ATM gotówki w walucie euro na terenie EOG nie
może przekraczać wysokości opłat za wypłaty gotówki w obcych ATM na terenie Polski.
wg stanu na 31 grudnia 2019 r. portfele produktów kartowych Santander Bank Polska 5.A. kształtowały się następująco:
mln sztuk i zwiększył się o 3,7% w stosunku rocznym. Uwzględniając karty firmowe, łączna baza kart debetowych
wzrosła 0 4,6% r/r, osiągając liczebność na poziomie 4,2 min sztuk.
+. Portfel kart kredytowych liczył 805,0 tys. sztuk i zmniejszył się o 5,2% r/r.
 
Płatności
W związku z wdrożeniem nowych rozwiązań legislacyjnych w zakresie przelewów transgranicznych w UE, Bank realizował
prace mające na celu odpowiednie dostosowanie systemów. Zgodnie z regulacjami w sprawie przelewów transgranicznych
w grudniu 2019 r. obniżone zostały opłaty za przelewy zagraniczne w euro do krajów Europejskiego Obszaru
Gospodarczego.
Celem promowania produktów płatniczych i płatności mobilnych, Santander Bank Polska S.A. po raz kolejny przyjął na
siebie rolę sponsora strategicznego zawodów Garmin Iron Triathlon 2019. Marka Santander kojarzy się coraz mocniej
zarówno z tym wydarzeniem, jak i z nowoczesnymi rozwiązaniami płatniczymi, co przekłada się na wzrost użytkowników
portfela cyfrowego Garmin Pay Santander Bank Polska $.A. oraz liczbę realizowanych transakcji.
Na koniec 2019 r. liczba kart cyfrowych realizujących płatności mobilne HCE, Google Pay, Garmin Pay i Apple Pay wyniosła
834,1 tys., co oznacza wzrost w skali roku o 93,7%.
 
dukty
pozytowe i
vestycyjne, w tym:
W 2019 r. priorytetem w zakresie zarządzania bazą depozytowo-inwestycyjną był wzrost wolumenów i dochodowośc
portfela poprzez dalsze wzmacnianie udziału rozwiązań inwestycyjnych oraz środków bieżących na kontach osobistych i
oszczędnościowych.
Oferta inwestycyjna Banku obejmowała usługi maklerskie, lokaty strukturyzowane i fundusze inwestycyjne zarządzane
przez spółkę zależną Santander Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych 5.A. (Santander TFI S.A.) oraz wyselekcjonowane
fundusze polskie i zagraniczne.
 
Depozyty
Głównym produktem depozytowym dla klientów indywidualnych z segmentu Standard i Premium było Konto
Systematyczne czyli konto oszczędnościowe przeznaczone dla regularnie oszczędzających klientów (w ramach pakietu
konta osobistego Konto Jakie Chcę). Liczba klientów korzystających z Kont Systematycznych wzrosła z 240 tys. na koniec
2018 r. do 371 tys. na koniec 2019 r. przy jednoczesnym znacznym ograniczeniu kosztów odsetkowych generowanych przez
ten produkt. W ramach optymalizacji kosztów depozytowych w Il poł. 2019 r. obniżono oprocentowanie Konta
Systematycznego oraz oprocentowanie portfela kont oszczędnościowych wycofanych z oferty i kont oszczędnościowych
prowadzonych w euro.
w segmencie Select kontynuowano działania mające na celu wzmacnianie siły relacji klientów z Bankiem. W
| połowie roku dużą popularnością cieszyła się promocja „Aktywność procentuje 5”, dzięki której klienci aktywnie
korzystający z kont osobistych mogli uzyskać oprocentowanie na koncie oszczędnościowym do 2% w skali roku. W lipcu
2019 r. wdrożona została kolejna promocja dla klientów Select („Doceniamy aktywność”), umożliwiająca uzyskanie
oprocentowania na koncie oszczędnościowym w wysokości 2% dla kwot do 400 tys. zł pod warunkiem aktywnego
korzystania z konta osobistego.
Na dzień 31 grudnia 2019 r. zobowiązania Santander Bank Polska S.A. wobec klientów indywidualnych osiągnęły wartość
84,8 mld zł, tj. o 3,9% więcej r/r. Salda na rachunkach bieżących wzrosły o 11,5% r/r do 61,5 mid zł, w tym środki
zgromadzone na kontach oszczędnościowych o 8,8% do 29,1 mld zł. W wyniku działań optymalizujących poziom
oprocentowania depozyty terminowe spadły w ciągu roku o 12,0% do 23,2 mld zł.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>BEE) RENE I Io EE ZIE EZ Ą EZ EEE MECZE -E
uczestnikom PPK udostępniono 8 subfunduszy zdefiniowanej daty. Zarząd Santander TFI S.A. obniżył stawki opłaty za
zarządzanie w nowych subfunduszach do poziomu 0% w skali roku do końca grudnia 2020 r
 
W 2019 r. Biuro kontynuowało sprzedaż produktów strukturyzowanych w ramach ofert prywatnych kierowanych do
klientów Private Banking. Łącznie przeprowadzono subskrypcje 13 produktów strukturyzowanych, zarówno z ochroną
kapitału, jak i bez ochrony. Produkty strukturyzowane stanowiły element działań podtrzymujących relację z klientami,
zwłaszcza z klientami przejętymi wraz ze zorganizowaną częścią Deutsche Bank Polska S.A.
W 2019 r. Biuro pełniło rolę agenta emisji w obsłudze emisji papierów wartościowych klientów, również w ramach grupy
kapitałowej. Działalność ta była źródłem dywersyfikacji przychodów Banku na rynku kapitałowym w trudnych warunkach
rynkowych.
W minionym roku Biuro zwiększało dostępność technologiczną swoich usług m.in. poprzez:
4 umożliwienie klientom otwierania rachunków maklerskich na klik w Santander internet oraz rozszerzenie
funkcjonalności aplikacji mobilnej dla klientów indywidualnych;
pośrednictwem DMA.
Wszystkim inwestorom korzystającym z aplikacji transakcyjnej Inwestor online udostępniono pełen serwis informacyjny, w
tym opracowania ekspertów i rekomendacje maklerskie.
W związku z decyzją o zaprzestaniu świadczenia przez Bank usług powierniczych (custody), Santander Biuro Maklerskie
zaoferowało klientom korzystającym z takich usług wsparcie w zakresie inwestycji detalicznych.
Zgodnie z nowymi przepisami dotyczącymi rynku niepublicznego, które wprowadzają dematerializację akcji, przystąpiono
do przygotowywania stosownej oferty, zapewniającej Bankowi większą obecność na rynku przechowywania akcji dla spółek.
Z dniem 8 listopada 2019 r. Santander Biuro Maklerskie przejęło działalność maklerską spółki Santander Securities S.A. Po
zmigrowaniu klientów do systemów Santander Bank Polska S.A. (9 listopada 2019 r.), klienci byłego Santander Securities
S.A. uzyskali dostęp do poszerzonej oferty, w tym możliwość korzystania z aplikacji mobilnej i rachunku IKE, a także
inwestowania na rynkach zagranicznych i w opcje oraz składania zleceń zaawansowanych i zleceń intraday na kontrakty
terminowe.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>klientów
rwidualnych
Kluczowe działania w 2019 r. cd.
 
yty
;umenckie
 
yty hipoteczne
W 2019r. Santander Bank Polska S.A. zakończył harmonizację oferty kredytowej, polityki kredytowej i procesów obsługi
przejętej części Deutsche Bank Polska S.A.
Uruchomiono predefiniowane oferty kredytów gotówkowych dla klientów indywidualnych prowadzących działalno:
gospodarczą oraz agregujących swoje rachunki.
Uproszczono i zautomatyzowano procesy sprzedaży kredytowej z udziałem doradców w kanałach tradycyjnych or:
zmodernizowano proces sprzedaży kredytów konsumenckich (kredytów gotówkowych, kredytów w rachunku płatniczy
oraz kart kredytowych) w Santander internet i Santander mobile.
Przygotowano specjalne, okresowe oferty cenowe dla posiadaczy Konta Jakie Chcę, pracowników instytucji finansowyc
gospodarstw domowych z Kartą Dużej Rodziny oraz kredytobiorców kredytów konsolidacyjnych i składających wnios
przez Santander internet i Santander mobile.
Sprzedaż kredytów gotówkowych Santander Bank Polska S.A. osiągnęła w 2019 r. rekordowy poziom 8,5 mld zł, tj. o 73,0
więcej niż w tym samym okresie ub.r. Czynniki wspierające procesy sprzedaży to m.in.: nowy kanał dystrybucji kredyt
gotówkowych (tj. sieć agentów przejęta wraz z Deutsche Bank Polska S.A.), w pełni ujednolicone procesy obsługi kredytow
w sieci placówek Santander Bank Polska S.A. i byłego Deutsche Bank Polska S.A. (z uwzględnieniem polityki kredytowe
warunków cenowych), atrakcyjne oferty promocyjne oraz rosnąca baza klientów ze spersonalizowaną ofertą kredytową.
Dostępne w kanałach zdalnych oferty specjalne oraz nowy proces wnioskowania o kredyt gotówkowy przyczyniły się c
wzrostu łącznej sprzedaży internetowej i mobilnej kredytu gotówkowego w 2019 r. o 183% r/r.
Portfel należności z tytułu kredytów gotówkowych Santander Bank Polska S.A. zwiększył się w ujęciu rocznym o 23,34
osiągając na koniec grudnia 2019 r. wartość 14,2 mid zł.
Bank wdrożył zmiany w ofercie cenowej kredytów hipotecznych, które wpłynęły na strukturę zarówno sprzedaży (spadi
udziału kredytów z niskim wkładem własnym), jak i dochodów (wzrost średniej marży i prowizji za udzielenie kredytu).
We wrześniu 2019 r. zwiększono atrakcyjność oferty kredytów hipotecznych Banku, obniżając stawki oprocentowan
stałego obowiązujące przez okres 5 lat w odniesieniu do kredytów mieszkaniowych i pożyczek hipotecznych. '
konsekwencji udział kredytów ze stałym oprocentowaniem (przez 5 lat) w sprzedaży kredytów hipotecznych Banku ogółel
wzrósł do 13% w IV kwartale 2019 r.
W 2019 r. nowo uruchomione kredyty hipoteczne osiągnęły wartość 5,9 mld zł i zmniejszyły się o 13,2% r/r.
Portfel brutto kredytów hipotecznych Santander Bank Polska S.A. wzrósł w stosunku rocznym o 4,4% c
49,4 mld zł na dzień 31 grudnia 2019 r, w tym część w złotych osiągnęła roczne tempo wzrostu na poziom
7,5% r/r i wartość 39,9 mid zł.
Bank jest jednym z największych kredytodawców na rynku. Zajmuje 5. miejsce z udziałem w rynku w wysokości 9,7% pc
względem nowo udzielonych kredytów i pożyczek hipotecznych i 3 miejsce z udziałem w rynku na poziomie 10,7% pc
względem wielkości portfela brutto.
 
assurance
Santander Bank Polska S.A. oferuje ubezpieczenia w modelu indywidualnym, występując wobec klientów jako agei
ubezpieczeniowy spółek Santander Aviva TUO, Santander Aviva TUnŻ oraz Compensa Towarzystwo Ubezpieczeń 5.
(Vienna Insurance Group).
W 2019 r. zmodyfikowano ubezpieczenie dla kredytobiorcy kredytu gotówkowego na kwotę powyżej 80 tys. zł z okrese
kredytowania przekraczającym 36 miesięcy. Wprowadzono dla tego produktu składkę trzyletnią, a następnie składł
płaconą w okresach miesięcznych. Jednocześnie zwiększono sumę ubezpieczenia z 200 do 300 tys. zł i rozszerzono zakri
ochrony.
Sprzedaż produktów niepowiązanych z produktami banku wzrosła o 46,8% r/r, a produktów powiązanych o 42,9% r/r. Du;
wpływ na te wyniki miała zwiększona sprzedaż kredytów gotówkowych oraz koncentracja wszystkich kanałów dystrybu:
na sprzedaży ubezpieczeń niepowiązanych.
W 2019 r. odnotowano wzrost o 43,3% r/r poziomu przypisanej ochronnej składki ubezpieczeniowej z produktó
powiązanych, głównie pod wpływem dynamiki sprzedaży kredytów gotówkowych.
W strukturze przychodów Banku z tytułu ubezpieczeń największy udział miały pakiety indywidualnych ubezpiecze
kredytobiorcy kredytu gotówkowego (pakiet Życie, pakiet Życie+ oraz pakiet Praca), pakiet ubezpieczeń kredytobiori
kredytu firmowego (ubezpieczenie na życie Biznes Gwarant), Ubezpieczenie na życie Opiekun Rodziny oraz Ubezpieczen
nieruchomości i ruchomości (Locum/Locum Comfort).
Bank zakończył wdrażanie modelu współpracy z partnerami biznesowymi (towarzystwami ubezpieczeniowymi) w ramac
Tribe Bancassurance zgodnie z metodyką Agile, co powinno przełożyć się na dalszy wzrost efektywności działalnoś
operacyjnej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>przedsiębiorstw
Leasing
W 2019 r. spółka Santander Leasing S.A. sfinansowała środki trwałe o wartości ponad 5,3 mid zł (-1,8% r/r). Ujemna dynamika
jest efektem rekordowej sprzedaży w czwartym kwartale 2018 aut osobowych, które obejmowała zmiana podatkowa
wchodząca w życie z dniem 1 stycznia 2019.
Santander Leasing umocnił swoją pozycję w segmencie maszyn i urządzeń finansując inwestycje o łącznej wartości 2,4 mld zł
i osiągając wyższe niż rynek tempo wzrostu (+7,9% r/r). Wpływ na ten wynik miało m.in. finansowanie sektora rolniczego
(+13,2% r/r), budowlanego (+19,3% r/r), wózków widłowych (102,3% r/r) oraz sprzętu medycznego (+18,7% r/r).
W 2019 r. spółka kontynuowała działania na rzecz rozwoju oferty i jakości usług leasingowych:
% Podjęła współpracę w zakresie dofinansowania fabrycznego z producentami/dystrybutorami urządzeń do uprawy roślin,
ciągników i maszyn rolniczych, dzięki czemu oferuje wspólnym klientom atrakcyjne finansowanie na promocyjnych
warunkach.
w Wramach współpracy z marką Ford, umożliwia klientom dostęp do finansowania fabrycznego bezpośrednio u dealerów
tej marki.
4 Od kwietnia 2019 r. spółka prowadzi sprzedaż rachunków bankowych dla przedsiębiorców w ramach promocji
realizowanej wspólnie z Santander Bank Polska S.A. (rachunek prowadzony jest na preferencyjnych warunkach z
dodatkowym zwolnieniem z opłat i prowizji za czynności związane z umową pożyczki lub leasingu zawartą w okresie
obowiązywania promocji).
w Oferta spółki została rozszerzona o grupowe ubezpieczenia na życie: Bezpieczna Rata i Bezpieczny Klient. Są to
nowatorskie rozwiązania na rynku ubezpieczeń, obejmujące swym zakresem świadczenia assistance z rehabilitacją oraz
pakietem medycznym (m.in. konsultacje lekarzy).
Spółka usprawniała kolejne procesy obsługi klientów w kierunku automatyzacji i standaryzacji transakcji.
W 2019 r. podmiot kontynuował intensywne działania w zakresie dywersyfikacji źródeł finansowania. Między innymi spółka
zawarła umowę kredytową z Europejskim Bankiem Odbudowy i Rozwoju (EBOR) na finansowanie inwestycji
energooszczędnych i pozytywnie wpływających na środowisko oraz pozyskała dodatkowe finansowanie w drodze emisji
obligacji i sekurytyzacji portfela wierzytelności (szczegóły w rozdz. XI „Sytuacja finansowa”, część 2 „Sprawozdanie z sytuacji
finansowej”, sekcja „Dywersyfikacja źródeł finansowania&quot;).
Celem strategicznym i najwyższym priorytetem Pionu Bankowości Biznesowej i Korporacyjnej jest wspieranie klientów w rozwoju i coraz
lepsze rozumienie specyfiki ich biznesu, aby oferować precyzyjnie dopasowane produkty i usługi.
W 2019 r. Pion Bankowości Biznesowej i Korporacyjnej koncentrował się na działaniach mających na celu doskonalenie kompleksowej
obsługi klientów. Szczególny nacisk położono na obszary, które budują przewagi konkurencyjne w łańcuchu dostarczanych przez Pion
wartości, takie jak:
oferta dla wybranych branż,
digitalizacja procesów i produktów dla segmentu korporacyjnego,
efektywność procesów zarządzania ryzykiem,
rozwój kanałów bankowości elektronicznej i narzędzi CRM i Big Data.
W I kwartale 2019 r. wdrożony został nowy model biznesowy, będący konsekwencją przeprowadzonych w 2018 r. zmian operacyjnych i
biznesowych (połączenie Centrów Bankowości Biznesowej i Centrów Bankowości Korporacyjnej oraz przejęcie zorganizowanej części
Deutsche Bank Polska S.A.). Nowy model sprzedaży opera się na następujących strukturach:
19 Centrów Bankowości Biznesowej i Korporacyjnej, obsługujących firmy i przedsiębiorstwa z obrotami powyżej 8 mln zł i
ekspozycjami kredytowymi powyżej 5 mln zł;
Departament Bankowości Biznesowej i Korporacyjnej - Premium, obsługujący największych klientów korporacyjnych, samorządy
i sektor publiczny oraz klientów segmentu finansowania nieruchomości.
Jednostki produktowe oraz jednostki wspierajace rozwój produktów, procesów i narzedzi opartych o prace w metodologii Agile.
Według stanu na 31 grudnia 2019 r. Pion Bankowości Biznesowej i Korporacyjnej świadczył usługi na rzecz 25,3 tys. podmiotów różnych
branż, wspierając je wszechstronnie w procesie budowania i rozwoju biznesu.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Działania relacyjne oraz akwizycyjne pozwoliły zachować pozytywne trendy wzrostowe w większości linii biznesowych oraz utrzymać dobrą
jakość portfela kredytowego. Działalność Pionu Bankowości Biznesowej i Korporacyjnej w 2019 r. w ramach wybranych kierunków rozwoju
zaprezentowano poniżej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>Kluczowe działania w 2019 r.
 
 
ekspansję zagraniczną polskich eksporterów. Umożliwiał im wymianę wiedzy i praktycznych doświadczeń oraz nawiązywanie
kontaktów biznesowych z firmami zagranicznymi poprzez organizację spotkań B2B i wizyt za granicą Polski. Nawiązywał też
relacje z inwestorami zagranicznymi planującymi ekspansję do Polski.
+ W ciągu roku Pion zorganizował/współorganizował lub uczestniczył m.in. w następujących wydarzeniach:
% seminarium gospodarczo-biznesowe „Kierunek Meksyk&quot; w Gdańsku, podczas którego przedstawiciele Banku
zaprezentowali swoje możliwości w zakresie wspierania polskich firm planujących ekspansję w Meksyku, jak również model
obsługi klientów Banku z wykorzystaniem International Desk w Polsce i Santander Mexico (maj 2019 r.);
w. przyjazdowa misja handlowa dla branży motoryzacyjnej zorganizowana przez Santander Bank Polska S.A. i Santander UK
we współpracy z wiodącą brytyjską organizacją przemysłu motoryzacyjnego (SMMT) oraz Departamentem Handlu przy
Ambasadzie Wielkiej Brytanii w Warszawie (październik 2019 r.), obejmująca wizyty delegacji w zakładach produkcyjnych i
liczne spotkania B2B z udziałem polskich firm zainteresowanych współpracą na rynku brytyjskim;
pansji Izbą Handlową, PAIH oraz Departamentem Sektorów Strategicznych, obejmująca wizyty w fabryce kosmetycznej oraz
FSREA) spotkania B2B z udziałem polskich firm zainteresowanych ekspansją na rynek hiszpański i współpracą z uczestniczącymi
skich w misji hiszpańskimi dystrybutorami;
pieranie
edsiębiorstw w spotkanie networkingowe w Madrycie zorganizowane we współpracy z Polsko-Hiszpańską Izbą Gospodarczą dla polskich
firm działających i inwestujących w Hiszpanii w celu omówienia bieżącej sytuacji i perspektyw ich dalszego rozwoju na
rynku hiszpańskim, wypracowania rekomendacji dla przedstawicieli administracji zajmujących się wspieraniem
zagranicznych inwestorów w Hiszpanii oraz zaprezentowania form wsparcia oferowanych przez Santander Bank
Polska S.A. i Santander Factoring Sp. z 0.0. w zakresie zabezpieczania, form rozliczeń i finansowania transakcji (listopad
2019 r.);
4 warsztaty dla firm z branży opakowań pt. „Rewolucja opakowań. Polscy producenci wobec zmian regulacji i preferencji
konsumentów&quot; zorganizowane we współpracy z Polsko-Niemiecką Izbą Przemysłowo-Handlową (AHK Polska) oraz przy
udziale przedstawicieli Departamentu Sektorów Strategicznych dla firm planujących rozpoczęcie działalności w Niemczech,
podczas których przedstawiono zmiany regulacji, trendy w branży, rynek opakowań w Niemczech oraz możliwości dla
polskich firm (listopad 2019 r.);
cykl śniadań biznesowych Trade w 15 lokalizacjach dla ok. 260 klientów i perspektywicznych klientów (panele tematyczne
dot. Portalu Santander Trade, finansowania transakcji wspólnie z Departamentem Usług Skarbu i Santander Factoring Sp.
2 0.0., International Business oraz Google) zorganizowany przez Biuro Handlu Zagranicznego w Ill oraz IV kwartale 2019 r.
 
odpowiadających na bieżące potrzeby klientów oraz spełniających wymogi nałożone przez regulatorów, w tym:
v zrealizowano projekty zapewniające Bankowi zgodność z wymogami PSD2 oraz wdrożenie Płatności Podzielonej i
Indywidualnego Rachunku Podatnika;
klientów korporacyjnych (z oferty Banku wyeliminowana została karta mikroprocesorowa, co wymagało migracji około
zwój
PR Hhneń 3 tys. użytkowników iBiznes24 na pozostałe oferowane narzędzia autoryzacji);
om w klientom korzystającym z systemów finansowo-księgowych firmy Enova udostępniono możliwość prostszej, szybszej i
cj tańszej integracji z systemem iBiznes24;
bankowości elektronicznej dla klientów korporacyjnych.
+ Bank na bieżąco wspierał klientów i pracowników Banku poprzez:
v aktualizację dokumentacji umownej (zasady, wzorce umowne, TOiP) oraz okołosystemowej (instrukcje, podręczniki,
materiały promocyjne i instruktażowe);
w poprawę błędów utrudniających klientom korzystanie z kanałów bankowości elektronicznej;
w szkolenia wewnętrzne (jednostek wsparcia i jednostek biznesowych).
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Santander Bank Polska S.A. aspiruje do pozycji banku pierwszego wyboru dla największych klientów korporacyjnych. Aby osiągnąć ten cel,
Pion Bankowości Korporacyjnej i Inwestycyjnej (BKI) stawia klienta w centrum uwagi i stara się jak najlepiej zaspokajać jego potrzeby i
wzmacniać pozytywne doświadczenia, koncentrując się na rozwoju w trzech wymiarach: jakości obsługi, pozycjonowania na rynku oraz
kadr.
Realizacja ścieżek rozwoju przez kadry w duchu obowiązujących w Grupie wartości, korzystając :
możliwości wymiany doświadczeń w międzynarodowym środowisku pracy.
W 2019 r. Pion BKI kontynuował kompleksową obsługę największych klientów korporacyjnych Santander Bank Polska S.A. Na dzień 31
grudnia 2019 r. baza aktywnych klientów Pionu BKI obejmowała około 250 największych spółek/grup kapitałowych w Polsce
(wyodrębnionych zgodnie z kryterium wielkości obrotów) reprezentujących wszystkie sektory gospodarki.
Wykorzystując możliwości wynikające z globalnego zasięgu Grupy Santander, Pion BKI świadczył usługi na rzecz korporacji obsługiwanych
w ramach międzynarodowych struktur Corporate and Investment Banking oraz podejmował współpracę z jednostkami Grupy Santander,
obejmującą emisję obligacji, sprzedaż polskich obligacji zagranicznym inwestorom oraz obrót obligacjami krajów latynoamerykańskich w
Polsce.
W obszarze podnoszenia jakości obsługi w 2019 r. Pion prowadził intensywne prace w następujących obszarach:
Przewodnictwo Santander Bank Polska S.A. w konsorcjum 5 banków, które podpisały umowę kredytową ESG-linked
(Environmental, Social and Governance) opartą na ocenie zaangażowania kredytobiorcy w obszarze zrównoważonego rozwoju i
odpowiedzialnego biznesu. Jest to pierwszy tego typu kredyt udzielony w Polsce, jak również w rejonie Europy Środkowo-
wschodniej.
vw Podpisanie dwóch nowatorskich umów o współdzielenie ryzyka programu faktoringowego między Santander Bank
Polska S.A. i Bankiem Gospodarstwa Krajowego. Jest to kolejny krok w kierunku rozszerzania współpracy pomiędzy bankami w
Polsce i wypełnienia luki w systemie finansowym. Umożliwia zwiększenie finansowania, na czym korzystają klienci.
v _ Przeprowadzenie wśród grupy klientów Pionu badania NPS (Net Promoter Score - ocena satysfakcji klientów) dostosowanego do
klientów korporacyjnych, analiza wyników i podjęcie odpowiednich kroków identyfikujących obszary do poprawy.
Innowacje:
v _ Wdrożenie technologii umożliwiającej usługę AUTO FX, która pozwala na automatyczne przewalutowanie wybranych walut na
PLN w przypadku, gdy Santander Bank Polska S.A. występuje w roli banku korespondenta.
v _ Rozwój infrastruktury brokerskiej w obsłudze klienta instytucjonalnego, poczynając od projektu wdrożenia nowego systemu
market-making.
v _ Doskonalenie i rozwój platformy FX - Kantor Santander uznanej w skali Grupy Santander za model najlepszych praktyk pod
względem IT, marketingu, CRM, oferty produktowej i systemu motywacyjnego. Wzrost dochodów z wymiany walut na platformie
o 17% r/r; wzrost liczby aktywnych klientów o 23% w grudniu 2019 r. w porównaniu do grudnia 2018 r.
v
Kontynuacja prac w ramach Tribe Financial Markets, funkcjonującego w modelu Agile i stanowiącego wsparcie operacyjne dla
Obszaru Rynków Finansowych,
W ramach umacniania pozycji rynkowej w 2019 r. Pion osiągnął następujące wyniki:
1. miejsce na rynku kapitałowym pod względem wartości wyemitowanych akcji;
1. miejsce w zakresie rozwiązania Confirming© i faktoringu odwrotnego;
2. miejsce na rynku kapitałowym pod względem wyemitowanych obligacji;
2. miejsce na rynku doradztwa w zakresie fuzji i akwizycji pod względem wolumenu transe
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Ponadto, Pion optymalizował strukturę wyników i bilansu poprzez rozwój biznesu prowizyjnego oraz sprzedaż wybranych ekspozycji
kredytowych.
W 2019 r. działalność Banku w zakresie Bankowości Korporacyjnej i Inwestycyjnej została wyróżniona poprzez przyznanie nagrody
Euromoney Awards for Excellence dla najlepszego banku inwestycyjnego w Polsce.
Bank utrzymuje się w ścisłej czołówce sektora bankowego w zakresie obsługi ofert publicznych papierów wartościowych, emisji obligacji,
aranżowania finansowań oraz finansowania łańcucha dostaw.
Poszczególne jednostki Pionu Bankowości Korporacyjnej i Inwestycyjnej koncentrowały się w 2019 r. na następujących działaniach:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Poniżej podsumowano główne obszary koncentracji działań Grupy Santander Consumer Bank S.A. (SCB S.A.) w 2019
Utrzymanie pozycji lidera na rynku sprzedaży ratalnej poprzez: zachowanie udziału w rynku sklepów standardowych, rozwć
współpracy z dużymi sieciami handlowymi, dalszy rozwój i wzrost sprzedaży na rynku internetowym, poszukiwanie nowych obszarów
rozwoju sprzedaży oraz utrzymanie rentowności współpracy z partnerami handlowymi.
Dalsze pozyskiwanie klientów w procesie sprzedaży ratalnej i kart kredytowych, a następnie cross-selling i up-selling kolejnyci
produktów.
Optymalizacja oferty produktowej w zakresie pożyczek gotówkowych i maksymalizacja efektywności kontaktów z klientami.
Realizacja projektów sprzedaży on-line i w aplikacji mobilnej kredytu ratalnego i kredytu gotówkowego.
Koncentracja działań na rynku małych i średnich przedsiębiorców zgodnie z pozytywnymi trendami rynkowymi oraz inicjatywy ni
rzecz utrzymania zakładanych poziomów w zakresie finansowania osób fizycznych nieprowadzących działalności gospodarczej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Realizacja działań w 2019 r.
Obszary biznesowe
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>Top Employer 2019 przyznany na podstawie audytu i niezależnego badania przez Top Employers Institute.
 
l. Zmiany organizacyjne w Centrum Wsparcia Biznesu
W 2019 r. wprowadzona została nowa struktura Pionu Transformacji Cyfrowej, którą zaprojektowano tak, aby zaadresować obecne
wyzwania, do których należy dbałość o pozytywne doświadczenia i satysfakcję klientów (NPS), bezpieczeństwo, stabilizację systemów,
uproszczenie procesów oraz rozwój nowych technologii i innowacji w Banku.
Zgodnie z przyjętą strategią Banku w Pionie kontynuowana była transformacja mająca na celu wprowadzenie metodyki Agile
w organizacji. W Obszarze Operacji uruchomiono dwie jednostki:
+ _ Tribe Content Management 8 Process Automation odpowiedzialny za rozwój cyfrowych sposobów obiegu dokumentów oraz
automatyzację procesów.
Jednostki te dostarczają komponenty wspólne, tj. wypracowują rozwiązania dla kilku segmentów klientów.
W pozostałych Departamentach nastąpiły przekształcenia i zmiany, które są odzwierciedleniem resegmentacji biznesowej. Wdrożenie
nowego modelu struktury wiąże się ze zmianą zakresu merytorycznego jednostek i ma wpływ na skuteczniejsze zarządzanie ludźmi i
biznesem.
/ Technologii wdrożono zoptymalizowaną strukturę organizacyjną i wyodrębniono Biuro Innowacji Cyfrowej oraz Obszary poc
ierownictwem Chief Information Officer, Chief Technology Officer i Chief Information Security Officer.
Chief Information Officer odpowiada za wsparcie biznesu poprzez dostarczanie najwyższej jakości usług informatycznych oraz wdrożenie
najlepszych praktyk i kultury DevOps w Banku. Chief Technology Officer zajmuje się rozwojem systemów i architektury IT w organizacji.
Chief Information Security Officer jest odpowiedzialny za cyberbezpieczeństwo, platformy danych, kontrole i antyfraudy oraz ryzyko w IT.
Zadaniem Biura Innowacji Cyfrowej jest poszukiwanie, promowanie oraz wdrażanie w Banku innowacji bazujących na technologii.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>Na początku 2019 r. Santander Bank Polska S.A. wdrożył nowy model biznesowy obsługi klientów segmentu Bankowości Biznesowej i
Korporacyjnej. Szczegóły zaprezentowano w rozdz. IX „Rozwój działalności biznesowej w 2019 r.”, w części 2.2 &quot;Segment Bankowości
Biznesowej i Korporacyjnej”.
stotną zmianą było też wydzielenie ze struktur Banku Centrum Usług Inwestycyjnych. Więcej na ten temat poniżej w części „Zbycie
zorganizowanej części przedsiębiorstwa”.
Aby zapewnić organizacji długotrwałe powodzenie w dynamicznie rozwijającym się otoczeniu (m.in. pod względem technologicznym), oc
2018 r. Santander Bank Polska S.A. sukcesywnie wprowadza nowy tryb pracy zgodnie z metodyką Agile.
Transformacja Agile zakłada rezygnację ze złożonych hierarchicznych struktur i przejście na pracę w małych interdyscyplinarnych zespołach
potrafiących szybko i efektywnie wdrażać nowe rozwiązania zgodnie z potrzebami klientów. Na dzień 31 grudnia 2019 r. nowym modelem
pracy w środowisku Agile zostało objętych ponad 1 000 pracowników zgrupowanych w 17 tribe'ach i 12 jednostkach z obszaru IT.
V 2019 r. uruchomione zostały następujące tribey biznesowe: Wealth Management, Bancassurace, Tribe Małych i Średnict
rzedsiębiorstw, Doskonalenie Produktów i Procesów Bankowości Korporacyjnej, Procesy Kredytowe i Kanały Elektroniczne Bankowośc
orporacyjnej, Efektywna Dystrybucja oraz Rynki Finansowe.
W ramach struktur Pionu Transformacji Cyfrowej utworzono pierwszy Tribe technologiczny - Client Data Platforms, który zajmuje się
tworzeniem API, platform wymiany danych oraz budową rozwiązań przetwarzających dane klientów (w tym dane biometryczne).
Zatwierdzono również strukturę i przystąpiono do uruchamiania kolejnej tego typu jednostki - Core Banking Platforms, odpowiadającej ze
rozwój i utrzymanie centralnych systemów produktowych Banku. Powołano ponadto Tribe Płatności nadzorujący rozwój rozwiązań w
zakresie płatności i Tribe Content Management 8. Process Automation odpowiedzialny za rozwój cyfrowych rozwiązań obiegu dokumentów
oraz automatyzację procesów. Jednostki te dostarczają komponenty wspólne, tj. wypracowują rozwiązania dla kilku segmentów klientów.
W ww. jednostkach powołano Liderów Obszaru IT (IT Area Leaders) odpowiadających za technologiczne aspekty ich działalności.
Działania w zakresie optymalizacji struktur bankowych i metod działania mają na celu zapewnienie większej sprawności organizacyjnej,
przede wszystkim jednolitej, wysokiej jakości obsługi klienta, co zapewni wzrost poziomu wskaźnika NPS.
JEDNOSTKI ORGANIZACYJNE FUNKCJONUJĄCE W CENTRUM WSPARCIA BIZNESU SANTANDER BANK POLSKA S.A.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>W ramach procesu transformacji modelu biznesowego, w dniu 27 września 2019 r. Santander Bank Polska S.A. zbył na rzecz podmiotu
trzeciego (niepowiązanego z Bankiem) zorganizowaną część przedsiębiorstwa Banku, tj. Centrum Usług Inwestycyjnych stanowiąci
wyodrębnioną jednostkę organizacyjną. Centrum Usług Inwestycyjnych z siedzibą w Poznaniu stanowiło wydzielony pod względen
organizacyjnym, funkcjonalnym oraz finansowym zespół składników materialnych i niematerialnych w strukturach Banku, gdzie zajmował:
się świadczeniem profesjonalnych usług agenta transferowego na rzecz Santander Towarzystwo Funduszy Inwestycyjnych S.A. (spółki
zależna od Santander Bank Polska S.A.) i zarządzanych przez spółkę funduszy inwestycyjnych. Nie prowadziło działalności bankowej.
Umowa sprzedaży przewiduje też zbycie w późniejszym terminie zorganizowanej części przedsiębiorstwa Santander Towarzystwo
Funduszy Inwestycyjnych S.A., tj. Działu Wycen i Sprawozdawczości. Jest to wyodrębniona jednostka organizacyjna prowadząca działalność
w zakresie rozliczeń, wycen i sprawozdawczości funduszy inwestycyjnych.
Zgodnie z uchwałą Zarządu Santander Bank Polska S.A. z dnia 7 marca 2018 r. o zamiarze utworzenia banku hipotecznego pod nazwą
Santander Bank Hipoteczny S.A. z siedzibą w Warszawie (zaakceptowaną przez Radę Nadzorczą w dniu 8 marca 2018 r.), w 2019 r. Bank
kontynuował prace mające na celu uruchomienie ww. banku.
Jedynym akcjonariuszem banku hipotecznego będzie Santander Bank Polska S.A.
Przedmiot działalności banku hipotecznego obejmować będzie:
obsługę mieszkaniowych kredytów hipotecznych dla klientów indywidualnych,
nabywanie wierzytelności z tytułu mieszkaniowych kredytów hipotecznych dla klientów indywidualnych do własnego portfela w
oparciu o strategiczną współpracę z Bankiem,
emisie hipotecznych listów zastawnych.
Aktualnie Bank jest w trakcie procesu licencyjnego. Po uzyskaniu wymaganych zgód nadzorczych, rozpocznie działalność operacyjną w
ramach której zapewniać będzie stabilne, długoterminowe źródło finansowania dla kredytów hipotecznych Santander Bank Polska S.A. w
postaci hipotecznych listów zastawnych. Przełoży się to w perspektywie długoterminowej na uatrakcyjnienie oferty kredytów hipotecznych
dla klientów indywidualnych oraz przyczyni się do zwiększenia stabilności i bezpieczeństwa Grupy Kapitałowej Banku.
Zgodnie z uchwałą Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia Santander Bank Polska S.A. z 23 września 2019 r., dniu w 8 listopada 2019
przeprowadzony został podział Santander Securities S.A. w trybie art. 529 $ 1 pkt 1 Kodeksu spółek handlowych poprzez:
przeniesienie na Santander Bank Polska S.A. zorganizowanej części przedsiębiorstwa Santander Securities S.A. związanej ze
świadczeniem usług maklerskich;
przeniesienie na Santander Finanse Sp. z o.o. (spółka zależna w 100% od Santander Bank Polska S.A.) zorganizowanej części
przedsiębiorstwa Santander Securities S.A. związanej z wykonywaniem działalności szkoleniowej w zakresie funkcjonowania
rynku kapitałowego.
W ramach ww. transakcji kapitał zakładowy Santander Finanse Sp. z o.o. został podwyższony w drodze utworzenia nowych udziałów w
liczbie wynikającej z przyjętego stosunku wymiany akcji, tj. 60 udziałów o jednostkowej wartości nominalnej 50 zł i łącznej wartości
nominalnej 3 000 zł. Wszystkie udziały nowej emisji zostały objęte przez Santander Bank Polska S.A. jako jedynego akcjonariusza spółki
dzielonej.
Transakcja nie miała wpływu na kapitał zakładowy Banku.
Spółka dzielona została rozwiązana bez przeprowadzenia postępowania likwidacyjnego wraz z wykreśleniem z rejestru przedsiębiorców.
</Text>
	</Page>
</document>
