<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>5) zmiany w strukturze akcjonariatu Spółki
6) niekorzystne (niskie) kursy walut.
Rok 2004 był pierwszym pełnym rokiem kalendarzowym w zakresie realizacji Strategii Rozwoju na
lata 2003-2008. Przyjęte i zdefiniowane cele ilościowe, wartościowe i jakościowe były wdrożone
i realizowane przez:
zmianę struktury organizacyjnej pionu handlowego w kierunku zwiększenia efektywności
zarządzania zasobami i odpowiedzialności za realizację planu budżetowego,
zwiększenie sił sprzedażowych w grupie przedstawicieli medycznych,
zwiększenie nakładów finansowych na działania marketingowe w zakresie reklamy typowej ATL
(about the line) i nietypowej BTL (below the line),
wprowadzenie nowoczesnych preparatów o dużym potencjale rynkowym, niwelując przez to
zmniejszenie przychodów z tytułu wycofanych, nierentownych i przestarzałych produktów,
wzrost sprzedaży na rynku krajowym i zagranicznym,
poprawę rentowności na preparatach nie będących na liście leków refundowanych,
obniżenie kosztów produkcji i wydatków w obszarach działalności nie związanych bezpośrednio
z generowaniem przychodów.
Spółka zarządzana jest w oparciu o system budżetowania i kontrolingu.
W roku 2004 ceny akcji Jelfy SA na Giełdzie Papierów Wartościowych w Warszawie osiągały
bardzo wysoki poziom, znacznie wyższy od notowań w ostatnich kilku latach.
Wartość obrotu akcjami była również wysoka i osiągała poziom około 1,2 mln zł na jednej sesji.
Na tak wysokie ceny i obroty znaczny wpływ miały informacje z Ministerstwa Skarbu o dużym
zainteresowaniu zagranicznych inwestorów strategicznych zakupem większościowego pakietu akcji
Jelfy.
 
Na tak wysokie ceny i obroty znaczny wpływ miały informacje z Ministerstwa Skarbu o dużyn
Cena minimalna akcji w tym okresie wyniosła 46,60 zł w miesiącu styczniu, maksymalna natomiast
72,30 zł (cena zamknięcia) w miesiącu kwietniu i jest najwyższą ceną osiągniętą od 7 lat (1998 r.)
Jelenia Góra, 14 kwietnia 2005 r.
Członek Zarządu
Dyrektor ds. Rozwoji
Lidia Rudnicka
Sławomir Kryszkowski
Grażyna Baranowicz
</Text>
	</Page>
</document>
