<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Spośród istotnych źródeł stanowiących uzupełnienie struktury przychodów warto wspomnieć
o działalności w zakresie realizacji robót budowlanych i montażowych. Cztery spółki w strukturze
Grupy tj. PAK Serwis Sp. zo.o., Energoinwest Sp. zo.o., EL PAK Sp.zo.o. oraz EL PAK Serwis
Sp.zo.o. zajmują się realizacją zadań tego rodzaju na potrzeby Grupy oraz dla podmiotów
zewnętrznych. Głównymi zewnętrznymi odbiorcami obu spółek są podmioty z sektora
budownictwa przemysłowego oraz sektora wytwarzania i dystrybucji energii elektrycznej.
Przychody uzyskiwane z tego źródła przez Spółki Grupy z tytułu świadczenia usług dla podmiotów
zewnętrznych stanowiły w 2014 roku około 5,51% ogółu przychodów ze sprzedaży Grupy.
Pozostała działalność generowała 1,73% ogółu przychodów w minionym roku.
Głównym surowcem wykorzystywanym przez Grupę do produkcji energii jest węgiel brunatny,
który jest wydobywany wyłącznie na potrzeby elektrowni. Wynika to głównie z faktu, iż węgiel
brunatny wydobywany w Polsce jest węglem miękkim, a jego transport na dalsze odległości nie
jest opłacalny ze względu na dużą zawartość wody. Wydobywany węgiel brunatny dostarczany jest
bezpośrednio z kopalń odkrywkowych do pobliskich elektrowni. Z tego względu wydobycie węgla
brunatnego w Grupie ZE PAK jest ściśle skorelowane z ilością energii elektrycznej wytwarzanej
przez elektrownie zlokalizowane w sąsiedztwie kopalń.
W Grupie, jako surowiec do produkcji energii wykorzystuje się również biomasę, która jest spalana
w specjalnie dedykowanym do tego celu kotle zlokalizowanym w Elektrowni Konin. W 2014 roku
w procesie produkcji energii „zielonej” zużyto 359,7 tys. ton biomasy. Producenci energii są
zobowiązani do wykorzystywania określonego w przepisach prawa udziału biomasy pochodzenia
rolnego. Dla jednostki w Koninie udział ten jest na stałym poziomie i wynosi 20%.
rolnego. Dla jednostki w Koninie udział ten jest na stałym poziomie i wynosi 20%.
Istotne zdarzenia roku obrotowego
W dniu 2 stycznia 2014 roku Spółka dokonała przedterminowej spłaty kredytu udzielonego w 2006
roku przez banki PKOBP i PEKAOS.A. na budowę instalacji odsiarczania spalin w Elektrowni
Pątnów („Kredyt IOS”). Kapitał spłaconego kredytu na dzień wcześniejszej spłaty wyniósł
90 mln PLN. Spółka podjęła decyzję o wcześniej spłacie Kredytu IOS w związku z zamiarem jego
refinansowania.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>V dniu 13 marca 2014 roku Spółka zawarła z konsorcjum banków w składzie: Bank Gospodarstwa
rajowego, mBANK S.A., Bank Millennium S.A., Bank Polska Kasa Opieki S.A. oraz Powszechna Kasa
)szczędności Bank Polski S.A. umowę kredytu, na podstawie której udostępnione zostały Spółce
astępujące kredyty:
SLZMUJG &gt; NCUYLy:.
1) kredyt w łącznej kwocie 1,11 mild PLN, przeznaczony na modernizację bloków 1-4
w Elektrowni Pątnów | wraz z zadaniami dodatkowymi oraz,
2) kredyt w łącznej kwocie 0,09 mld PLN, przeznaczony na refinansowanie zadłużenia
z tytułu kredytu zaciągniętego w 2006 r. na budowę instalacji odsiarczania spalin
dla bloków Elektrowni Pątnów.
ozyskane środki pozwolą na sfinansowane do 61,92% kosztów projektu polegającego
1a wykonaniu końcowego etapu modernizacji 4 bloków w Elektrowni Pątnów I, a pozostała część
rakładów zostanie pokryta środkami własnymi. Zgodnie z treścią umowy kredytowej Spółka może
Nykorzystać środki nie później niż w terminie do 31 grudnia 2016 roku. Udzielony kredyty
)procentowane są w oparciu o odpowiednią stopę WIBOR powiększoną o marżę banku. Spółka
obowiązana jest do spłaty kredytu wraz z odsetkami oraz innymi należnymi kwotami
1a warunkach określonych w umowie, całkowita spłata kredytu powinna nastąpić do dnia
&gt;0 grudnia 2023 roku.
wykorzystać środki nie później niż w terminie do 31 grudnia 2016 roku. Udzielony kredyty
W styczniu 2014 roku Spółka informowała o wydaniu przez Ministra Środowiska decyzji
o odmowie stwierdzenia nieważności przedmiotowej koncesji udzielonej na rzecz PAK Kopalnia
Węgla Brunatnego Konin S.A. na wydobywanie węgla brunatnego i kopalin za złoża Tomisławice.
W uzasadnieniu wydanej decyzji Minister Środowiska stwierdził, że argumenty podniesione przez
skarżących we wniosku o stwierdzenie nieważności nie mogą skutkować stwierdzeniem
nieważności koncesji. Minister Środowiska podniósł, że organowi koncesyjnemu nie można
zarzucić naruszenia przepisów prawa materialnego ani procesowego, które mogłyby uzasadniać
odmienne rozstrzygnięcie sprawy. W uzasadnieniu zaznaczono, że w sprawie nie zachodzą również
inne przesłanki stwierdzenia nieważności.
zarzucić naruszenia przepisów prawa materialnego ani procesowego, które mogłyby uzasadniać
Jeden z wnioskodawców, niezadowolony z decyzji skorzystał ze swojego prawa i wniósł o ponowne
rozpoznanie sprawy. 24 czerwca 2014 roku Minister Środowiska utrzymał w mocy zaskarżoną
decyzję o odmowie stwierdzenia nieważności koncesji nr 2/2008 udzielonej na rzecz PAK Kopalnia
Węgla Brunatnego Konin SA na wydobywanie węgla brunatnego i kopalin za złoża Tomisławice.
W uzasadnieniu Minister Środowiska ponownie przytoczył argumenty użyte przy wydaniu swojej
decyzji o odmowie unieważnienia koncesji. Wydana decyzja jest ostateczna. Żadna ze stron nie
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W dniu 7 października 2014 roku Naczelny Sąd Administracyjny w Warszawie ogłosił wyrok
oddalający skargę kasacyjną PAK Kopalnia Węgla Brunatnego Konin S.A. od wyroku
Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego w Poznaniu z dnia 6 listopada 2012 roku uchylającego
decyzję Samorządowego Kolegium Odwoławczego z dnia 25 marca 2009 roku odmawiającą
stwierdzenia nieważności decyzji środowiskowej wydanej w dniu 7 sierpnia 2007 roku przez Wójta
Gminy Wierzbinek związanej z eksploatacją odkrywki węgla brunatnego Tomisławice.
Oddalenie skargi kasacyjnej PAK Kopalnia Węgla Brunatnego Konin S.A. oznacza, że wyrok
Wojewódzkiego Sądu Administracyjnego w Poznaniu z dnia 6 listopada 2012 roku stał się
prawomocny, a sprawa dotycząca stwierdzenia nieważności decyzji środowiskowej zostanie
ponownie rozpatrzona przez Samorządowe Kolegium Odwoławcze.
Wyrok Naczelnego Sądu Administracyjnego w Warszawie z dnia 7 października 2014 roku nie
pozbawia mocy prawnej decyzji środowiskowej wydanej przez wójta gminy Wierzbinek i nie
wstrzymuje prac eksploatacyjnych oraz wydobywczych na odkrywce Tomisławice. Decyzja
środowiskowa Wójta Gminy Wierzbinek z dnia 7 sierpnia 2007 roku w dalszym ciągu pozostaje
w obrocie prawnym i do czasu wydania ostatecznego rozstrzygnięcia przez Samorządowe
Kolegium Odwoławcze wywołuje ona skutki prawne.
Szerszy opis sprawy został zamieszczony w punkcie 12.1 niniejszego sprawozdania opisującym
istotne postępowania przed sądem.
W dniu 4 listopada 2014 roku Sąd Apelacyjny w Warszawie w wyniku ponownego rozpoznania
Zgodnie z wcześniejszymi rozstrzygnięciami w tej sprawie, Sąd Okręgowy w Warszawie — Sąc
Ochrony Konkurencji i Konsumentów wyrokiem z dnia 1 grudnia 2010 roku oddalił odwołanie EPI
od decyzji Prezesa Urzędu Regulacji Energetyki S.A. (dalej Prezes URE) z dnia 31 lipca 2009 roku
na podstawie której EPII została zobowiązana zwrócić administratorowi systemu rekompensat
tj. Zarządcy Rozliczeń S.A. kwotę 52,5 mln PLN, tytułem korekty kosztów osieroconych za rok 2008.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Wyrok Sądu Apelacyjnego zaskutkował także obowiązkiem zwrotu przez EPII do Zarządcy
Rozliczeń S.A. otrzymanej wcześniej kwoty 29,1 mln PLN, jaka została zasądzona na rzecz EPII
pierwszym wyrokiem Sądu Apelacyjnego w Warszawie z dnia 11 października 2012 roku, który
został uchylony przez Sąd Najwyższy wyrokiem z dnia 22 maja 2014 roku.
Z kwoty 29,1 mln PLN, o której mowa powyżej, EPII w dniu 28 października 2014 roku zwróciła
na rzecz Zarządcy Rozliczeń S.A. kwotę 5,3 mlnPLN, która wynikała z modyfikacji przez EPII
wniosku w zakresie wysokości należnej spółce korekty rocznej kosztów osieroconych za 2008 rok
i zmniejszeniem żądanej kwoty z 29,1 mln PLN na kwotę 23,7 mln PLN.
Na podstawie ustaleń dokonanych z Zarządcą Rozliczeń S.A. zobowiązanie EPII do zapłaty na rzecz
Zarządcy Rozliczeń S.A. kwoty 76,3 mln PLN zostało podzielone na części, których płatność została
rozłożona na lata od 2015 do 2017. Suma płatności w poszczególnych latach wynosi: (1) w roku
2015 - 5 mln PLN, (2) w roku 2016 - 5 mln PLN, (3) w roku 2017 - 66,3 mln PLN.
Na dzień sporządzenia niniejszego sprawozdania z planowanej do zapłaty w 2015 roku kwoty
5 mln PLN EPII zapłaciła na rzecz Zarządcy Rozliczeń SA kwotę 1,25 mln PLN.
Jednym z głównych kierunków działań podejmowanych przez zarządy spółek z Grupy Kapitałowej
ZE PAK mających zapewnić wzrost wartości Grupy jest podnoszenie efektywności działalności
pomocniczej poprzez restrukturyzację. Dążenie do podniesienia efektywności działalności poprzez
restrukturyzację jest w Grupie procesem ciągłym, a w 2014 roku miało miejsce kilka istotnych
zdarzeń, które w sposób znaczący zmieniły strukturę poszczególnych segmentów Grupy i zasady jej
funkcjonowania. Toczące się procesy restrukturyzacyjne są nakierowane w szczególności na
możliwie szybkie wprowadzenie zmian organizacyjnych w segmencie wydobycia, mających na celu
poprawę wydajności i organizacji pracy, a także racjonalizację kosztów funkcjonowania
restrukturyzowanych obszarów działalności. Nadrzędnym celem dokonywanych zmian była
implementacja motywacyjnego systemu wynagradzania pracowników. Restrukturyzacja poprzez
przekazywanie określonych obszarów działalności poza struktury spółek wydobywczych, do spółek
gdzie funkcjonują proste regulaminy wynagradzania pozwoli na uelastycznienie systemu
wynagradzania po upływie okresu ochronnego wynikającego z art. 23(1) oraz art. 241(8) Kodeksu
pracy. W ramach prowadzonych działań dokonano między innymi wydzielenia usług
wulkanizacyjnych, usług z obszaru elektrycznego i elektroenergetycznego, usług obszaru
mechanicznego oraz usług z obszaru kolei górniczych. Pracowników związanych z wymienionymi
obszarami działalności przeniesiono poza struktury segmentu wydobycia do spółek Eko Surowce
Sp.zo.o., Energoinwest Serwis Sp.zo.o. oraz nowopowstałej EIPAKSerwis Sp.zo.o.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W wyniku przeprowadzonych analiz zdecydowano również o wydzieleniu usług z zakresu ochrony
obiektów oraz ochrony przeciwpożarowej poza struktury Grupy. Pracownicy świadczący
dotychczas wyżej wymienione usługi zostali przejęci przez Spółkę spoza Grupy a spółka Ochrona
Osób i Mienia Asekuracja Sp. z o.o. postawiona w stan likwidacji.
Kolejnym działaniem podjętym w ramach procesu restrukturyzacji były zmiany Zakładowych
Układów Zbiorowych Pracy w spółkach ZE PAKS.A., PAK Serwis Sp.zo.o. i El PAK Sp.zo.o.
Głównymi elementami tych zmian była likwidacja nagród jubileuszowych (przy jednorazowej
rekompensacie), zmniejszenie wysokości odpisu na zakładowy fundusz świadczeń socjalnych,
zmniejszenie wysokości odpraw emerytalnych i rentowych oraz nowe zasady waloryzacji
wynagrodzeń w okresie do końca roku 2019.
W dniu 17 grudnia 2014 roku Minister Środowiska wydał decyzję o zatwierdzeniu Dodatku nr 1 do
dokumentacji geologicznej złoża węgla brunatnego Oczkowice. Decyzja została wydana w wyniku
rozpatrzenia wniosku złożonego przez spółkę PAK Górnictwo Sp.zo.o. Dodatek nr 1
do dokumentacji geologicznej złoża węgla brunatnego Oczkowice został opracowany przez
PAK Górnictwo Sp. z o.o. w związku z ustaleniem aktualnych zasobów węgla brunatnego w oparciu
o wykonane roboty geologiczne w ramach koncesji z dnia 11 maja 2011 roku na poszukiwanie
i rozpoznawanie złoża węgla brunatnego w rejonie „Poniec-Krobia” i „Oczkowice”, położonym
na terenie miast i gmin Miejska Górka i Krobia w województwie wielkopolskim. Dokument stanowi
zmianę dotychczasowej dokumentacji geologicznej złoża węgla brunatnego Oczkowice. Zgodnie
z zatwierdzonymi danymi stan geologicznych zasobów węgla brunatnego w złożu Oczkowice,
ustalony na dzień 31 grudnia 2013 roku, rozpoznany zgodnie z wymaganiami w kategorii C1
i kategorii C2 (zdefiniowanymi w rozporządzeniu Ministra Środowiska z dnia 22 grudnia 2011 roku
w Sprawie dokumentacji geologicznej złoża kopaliny) wynosi łącznie około miliard ton.
PAK Górnictwo Sp.zo.o. w oparciu o zatwierdzoną zaktualizowaną dokumentację geologiczną
złoża węgla brunatnego Oczkowice opracuje założenia techniczno-ekonomiczne na potrzeby
wykonania analiz opłacalności eksploatacji złoża. W zależności od wyników tych prac, zostanie
podjęta decyzja w sprawie złożenia wniosku o udzielenie koncesji na wydobywanie kopalin
ze złoża oraz w sprawie rozwoju nowych aktywów wytwórczych w jego sąsiedztwie.
Wykup akcji pracowniczych PAK KWBK S.A. i PAK KWBA SA.
Zgodnie z postanowieniami umowy nabycia od Skarbu Państwa 85% akcji PAK KWBK S.A.
i PAK KWBA SIA. z 2012 roku Spółka zobowiązała się do wykupu pozostałych 15% akcji, które
zgodnie z ustawą o komercjalizacji i prywatyzacji przysługiwały uprawnionym pracownikom obu
spółek. W dniu 18 marca 2015 roku Spółka uruchomiła program wykupu akcji pracowniczych obu
kopalń. Zakładany termin zakończenia wykupu ma nastąpić do 30 czerwca 2015 roku.
</Text>
	</Page>
</document>
