<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>1 sorygowaneoodisaktuaiujący
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>W20t9r. W Bogdanka SA reaizoweła zaplanowane zadania Inwestycyjne. Z tytułu realizacj inwestycjiw 20191. oniesono nakład na środki trwałe w łącznej kwodie 399 3 tys
Płan na 2019 r. obejmował grupy zadań: Inwestycje rozwojowe I odtworzeniowe - w tym zakupy maszyn I rządzeń, ich modernizacje i remonty, rozbudowę obiektu uneszkodliwiania odpadów wydobywczych oraz operacyjne - w tym
wykonywanie imoderiecję wyrobisk w polu Bogdanka, Nadrybie iStefanów tp,
Pole Ostrów = prate projektowe - opreowano kocepę programowo przestrzenną moitoinę przyrodniczy, Rezolna Dyrekcja Octrony Środowiska w Lublinie wył postanowie nakładające a spó
konieczność przeprowadzenia oceny oddziaływania na środowisko dla olanowanego przedsiewziecia,
pontaź nowych maszyn urządzeń podlegających montażowi - w 20191. zakupiono i zamontowano maszyny oraz rządzenia na łączną kwotę 7337 tys.zł z uwzłędniniem kosztów montażu.
| zakupy dr gotowych maszyn uządeń-zeupono dora gotowe ne kwotę 2760 tys jane to: uzędeiatrenpotow gotowe (min wókiPemulowe KUP, wdęgn u koakire,
pory iagregety hydrauliczne urządzenia cektyczne [m.in sli elektryczne, przyrządy elektryczne ogioszzele stacje transformatorowe ognioszczelne pola rozdzielcze] I urządzenia gotowe pozostałe,
fodemizacjemaszyni urządzeń --9576 tys.zł przeznaczono min. na modernizację kombajnu chodnikowego, lokomotyw podwieszanych, wcągników, przenośrikataórmowego I osprzętu elektrycznego
NANOGA
Remontyi modernizacje maszyn I urządzeń oraz kompleksów ścianowych - 12439 ys 2 przeznaczono na remonty okresowe wegonów, przenośników cenowych i kombejnu śchnowego,
lwa I modemizacja obiektów instalacji działalności podstawowej - 0 775tys. zb ramach inwestyc jest modemizowana centralna klimatyzacja w Stefanowie o wartości 984 tys.zł, pozostałą część
W 209 l. ugsłano korcesę nawydobyce węgla kamiennego ze złoża Lubelskie Zagiębie Węglowe - obszar król 7,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Zadania inwestycyjne zrealizowane w 2019r. obejmował: rozbudowę Stacji Uzdatiania Wody w Bogdance oraz inwestycje zwięzane z wytwarzaniem, przeyłem i dystrybucją ciepła,
| Spółka w 2019r. ponoska łączne 273tys zł naktedów inwestycyjnych
Poniosły w 2019r łączne wydatki irwestcyjne w kwocie 1 187 tys.zł Byyto wydatki poniesone na inwestycje rzeczowe,
Wartość nakładów inwestycyjnych poniesionych na wyrobiska w 20191.
&quot;suma ie zawiera skapitalzowanych kosztów fransowania zewnętrznego w wysokości 13222 tys zł
Łącana długość wyłonanych wyrobisk kortarzowych w okresie 12 miesięcy 2019r, wynosa 26 388,8m.
Łączne wydatki na przebudowy wyrobisk korytarzowych w tym okresie wyniosły 69054 tys.zł Łączne wydatki
poniesione na nowe wyrobiska i modernizacje istniejących wynoszą 226 358 tys.zł.
Do wartości wyłazanych w tabel ie sę zaliczane przecinki, gó zaizane są bezpośrednio w kosy.
Natomiast w wartości łącznej długości są one uwzłędniane W tym przypadku jst to 1 3l4m
Realizacja dostaw urządzeń dla komplelsu komtjnowego przeznaczonego ło ekploatacj pierwszej lany w
pokładzie 391 wpolu WI zotała przesunięte nastyczeń 2020r.
Wzakresie robót przygotowawczych Spółk zmniejszyła w 2019 r długość wyrobisk o prawie 6 kn (szacowane
wartości56,2mlral,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Planowane jst wykonanie wyrobisk, głównie chodników przyścanowych, chodników kagitalnych, przecinek oraz pozostałych wyrobisk tehnologianych ludostepiających, umożliwiających eksploatację cian
wpołłodach 382, 365/2, 3891391 wpolach Bogdanka, Stefanów, Wadrbiei Ostrów. Prowadzone równieł będą przebudowy wyrobisk górniczych.
Spłka zaplanował kła na likwidację pezometrów karbońskich.
oderizcje maszyn rządzeń -zaplenowano min. na modernizację kombajnów, wcęgników, okomotyw podwieszanych I spęgoładowarki.
Remontyi modernizacje maszy I urządzeń ora kompleksów ścianowych - zaplanowano m. remonty okresowe wagonów, przenośników ścianowych i kombajnów ścianowych
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Driaelność górnicza w zakresie gospodarczego
wydobywana kopalny węjakariennego musi
odbywać ię zgodnie z przepisami Prawa
Geologicznego i Górniczego.
wperspektywie Strategii 00 ZUJUT. Kluczowe są
dla Spółki obszary PucheczówV,Sręczyn (3)
oraz Ludwin (Ostrów)
02017, Spółka uzskaa koncesję wydobywczą
naobszar Ludwin Pozwolłotona podwojerie
zasobów operztywnych przez Spółę
w20191,Spółk uzyskała koncesję wydobywczą
naobszar Cyców. Pozwoli tona zwiększenie
zasobów operztywnych o 66 mlton,
przywydobydu węg na poziomie około 90ml
ton rocznie zasoby tyko z kluczowych da
Strategii do 20301. obszarów wystarczą na koło
Sp lat eksploatacji
Bogdanka 5/2009 Gkwiedień 2009r, 3Lgruzień 2031.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>»_-- produkcja 2019r. wyioła 440,7 mln ton,
AM.
jabw20/dr.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>węgla energetycznego, co oznacza spadek
ogni
-— nakoniec 2019r ten zapasów węgla
energetycznego wynos 46 mlnton (20ml
ton ma koniec 2018r]
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Sprzedaż węgla energetycznego do Energetyi Zawodowej
Głównym odborcą węgla eneręetcznego w Poste
jest Energetyka Zawodowa, gdzie trfło ok, 31,2mln
tonmiałów energetycznych Najważniejsi odbiorcy w
Tamech Energetyki Zawodowej to
Wcaym2019r. w Polsce został sprzedane ok.
mintonwęgia energetycznego. arynek krajowy
trfło ok, 45,6 mih tonwęga energetycznego, 2
czego blsko 39,4 mln ton stanowił miały
energetyczne.
Naeksportrafło ok. 3,7 mln ton węgla z czego około
1,1 mlnton dotyczy węgla energetycznego,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>+ 158767GWhenergieletrycznej
wyprodukowano w 2019r, w porównaniu
02018, oznacza tospadeko 6447 GUlh
39%).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Podstawowe zasedy, procedury dokumenty, na
Których opiera siędzieanie systemu zarządzania:
decyzji nakierowanych na maloymalzcję
zysków przy dopuszczalnym poziomie ryzła.
runikcjonujące SystETY:
Korporanyjnym (ERU) Grupy Enea.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>Przeciwdziałanie; monitoring wszystkich czytników,
óopasowywaniedzełalności do sytuacji rynkowi
otoczenia, planowane przyszłych dzieła, kontra
Kosztów, zawieranie umów dugoterminowych.
 
totnym czynnikiem mającym wpływ na pozycję
rynkową LW Bogdanka SA cą plany Rząd dotyczące
przediębiorstw górnictwa węgla kamiennego oraz
elektroenergtki Wdriu Blstopaóa 20091.
przyjęty został zaktualizowany Projekt poltyki
energetycznej Polki do 2040 roku Zakłada o, że
polska gospodarka będzie nadel oparta na węglu
kamiennym Roczne zużycie węgja kamiennego w
erergeyce zawodowej nie będzie zwiększane, ale
de wjędu na warst zaporzebowaria na energię
elektryczną zmieni ię udział węgła w strukture,
kącay uda wia wwytuarzaniu energi
elektrycznej będze kształtował ię na poziomie ok.
S6.60%w 2030 r, Założenia te dala pozytywną
Działalność operacyjna LW Bogdanka SA narażona
jest na ryzyka iebezpjezeństya wynikające ze
spec prowadzeni działalności w branży
wydobywcze,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>(dejowe SA. w dniu października 2048r. uezueły
wykonawcę Atadi $.P.Awraz z konsorcjantami, do
brownego podjęcia prac n kontrakcie modemnizac
ri kolejowej nr? na odcinku Dęblin Lublin w
awiążkuz wcześniejszą wycofanie ię wykonawcy?
realacji prac na niniejszym kontrakcie lednakie
wskutek niepodjęcia przez Astaldi SPA
orsorjartów prać na ww kontrakcie po wezwaniu
dnia  paźziemika 2018r, PKP Polskie Linie
(olejowe SA. w diu 5 października 2018 złożyły
oświadczenie o odstąpieniu od umowy zwiny
onsorjartów. W komunikacie prasowym zdnia 29
marca 2018., PKP Pos lnie Kolejowe SA.
onformował o podpisani zfrmami Budlmek raz
rack Tec Construction umów na kontynuowanie
rzerwanych prać na odcinku Dębin - Lublin
od koniec 20191. zostałwanowiony oganiczony
ruchpojednymtorze w kerunku Warszawy,
atomie zakończenie prac ne calym odcinku rasy
ublin-Deblin i dalej do Warszawy zgodnie z
 
 
 
 
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>ramach wynegocjowanych porozumień płacowych w
przysłośi, co w konsekwencji może negatywnie
wyłynąćna wyniki Finansowe odągene prze GL
Bogdanka, Ponadto, eiertualne akcje protetar jne
lub strajk organizowane pre Hnkcjonujące w
Grupie zwężki zawodowe mogąmieć wpływ na
prowadzoną przez GK LW Bogdanka dzielność
operacyjną,
Przediwdiałane: stał dialog z organizacjami
związkowymi, prowadzeni cyklicznych spotkań
negocjacyjnych ze stroną społeczne,
Ryzyko niewypiacalności Klientów związane jest Z
ogólnym poziomem bieżących należności Gl LI
Bogdanka od jj odbiorców oraz salda należności
ponad zobowiązania Grupy. Należności handlowe
oraz pozostałe należności krótkoterminowe. Grupy
stanowy 58% sumy blansowej oraz LI jej
przychodów ze sprzedaży za ostatnie 12 miesięcy
M9 r. Udel należności handlowych w
należnościach handlowych | pozostałych
należnośiach krótkoterninowych ogółem wynosi
d9bk,
Brzorjwthniałania:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Przediwóiłane: korzystanie z usług radców
granych oraz Firm doradczych, jak również
zasięgnie opini różnorodnych urzędów
specjalzjących cię w tematyce analizenego
zagadnienia. Tamgdzie ma to zastosowanie Grupa
występuje także o wydarie wiążących interoetac
ortepsów grawa, Pomimo podejmowanych dziełań
całkowite wyeliinowareryyka niejest mole,
aczkolwiek w opini Zarządu ryzyko to jest znecznie
ograniczone,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="15">
		<Text>»-szkdlenia wewnętnne i zewnętrmne zarówno w
obsłudze drobnej mechanizacji oraz obsludze
meszyn, rządzeń I stali wymegjących
odpowiednich kwalifikacji
</Text>
	</Page>
	<Page Number="16">
		<Text>Zestawienie lości wypadków i wskaźnik wypedkowości w Spółce zaleta 2017-2019
pyłów węgła kamiennego z zawartością wolnej
krystalicznej krzemionki
Pałasutyzalnego
wibracji ogólnych i miejscowych
promieniowania jrizującego
szkodliwości gazów spawaliczych
promieniowaria UV
mirokłmitu.
Lizba pracowników zatrudnionych ne stanowiskach pracy o przekroczonych normach NON
(najwyższe dopuszczalne natężenie NDS fejwyższe dopuszczane stężeie]
</Text>
	</Page>
	<Page Number="17">
		<Text>Zatrudnienie w Grupie
W2019r. nato zwiększenie zatrudhienia w
Grupie Kapitałowej o 50% Największy wzrost
procentowy liczby etatów zosta osiągnięty w RG
Bogdanka Sp. 20.0.
Pracownicy zatrudieni pod ziemią stanowili
podstawową grupę zatrudnionych wGKLW
Bogdanka 722%.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="18">
		<Text>JRTEZW ERAT © WERE WYJ RZANA SSJ
wobec 4,749 3etatów na koniec 20181,
oznacza to Warosto 35h
ratownicy dołowi stanowią 73,2% kadry,
wobec 26 Błypracowników na powierzchni, Że
względu na specyfikę branży Spółka zatrudnia
łównie mężczym -tenowlioni 45h, kobiety
Sk
jorąc poduwragę wiek pracowników
dominującą grupę stanowił osoby pomiędzy 30
addroklem życia - 48,85
od wzłędem wyłsztacena największą grupę
stanowią osoby zwyłstałeniem średnim, ch
udział w zatrudnieniu ogółem na konie grudnia
2019r. wyniósł 85%
Sgótetów (40 e) w Spółce posiada ponad
l5letnisteż pray, co wskazuje na duże
oświadczenie I wysoki kwelfikacje
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="19">
		<Text>przeciętne miesięczne wynagrodzenie obliczone zostało na podstawie przeciętnego
zatrudnienia wykonanego w GW Bogdanka [z wględnienia metodologii GUSobniżejące
zatrudnienie pracowników przebywających powyżej 14h reprzerwanie ne zasiku
chorobowym, macierzyńskim, opiekuńczym czy Świadzenirebabltacyjnym).
</Text>
	</Page>
	<Page Number="20">
		<Text>fltionsz wykorzystaniem zróżnicowanych kanałów
komunikacyjnych internet, medla społecznościowe,
rasę, radlotlewje, eventy, targ] Dziana te
skoncentrowano na budowaniu poparcia
połecznego dla działań biznesowych spółki oraz
ktywzowani projektów sponsoinęowych
społecznych,
komunikacyjnych (internet, media społecznościowe,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="21">
		<Text>| wydobycie węgla brutto w2019r mniejsze 01,0 tj, o 13. ton
|+| produkcja węgła handlowego w 2019r. wyniosła 9451 tys. ton, cio 496 (+ tys ton) więcej
niżw 20lBreku
[e uzyskwyniós 6d, xe 2019r. wobec 6 5620181,
Produkcją, sprzedaż węgla handlowego Spółki
|= ne koriecV kwartału 2019r. stan zepasów węgla wyniół 179ts ton, to oznacza warosto 91 ty.
tonw stosunku do stanuna 31 grudnia 2018r.
|+| prezentowany na koniec  kwartalu 2019r. polom zapasu węgła odpowiada w przbleniu
trzydniowej produkcji węgla handlowego (ne podstawie średniej L2niesięznej dobowe produkcj
| relatywnie niski poziow zapasu węgła jest wypadkową osiągniętej produkcji węga handlowego oraz
zrealizowane sprzedaży węgla
|+| polom zapasów pozwala toe na bezpieczne funkcjonowanie kopalni w przypadku wystąpienia
problemów z wywożem wegla.
[+ zwiększenie udziału produkcji iełów sprzedawanych do odbiorców przemysłowych
| zmniejszenie udziełu orzecha Igoszkuw strukturze produkcji srtyment dł odbiorców
indywidualnych -wzwiąku z opubikowaryym rozporządzeniem Ministra Energizdnia 27 wrześria
2018r wsprawie wymagań jakościowych da paliw stałych, Spółk zobowiązane est przekazywać
odbiorcom Świadectwo jakości wła co wieże się zdodatkowypni kosztami i niższą opłcalnośią,
Wawiązku z powydszym została ograniczona sprzedaż detaliczna.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="22">
		<Text>PIBTUTYEJ 5 pko]
[=|wlV kwartale 2019r. Grupa uzyskała 531.749 tys. złprzychodów ze sprzedaż, CoGznacza wrosto
26 3%w stosunku do IV kwartału 2018r.
[e|wcałym2019r. przychody ze Sprzedaży wyniosły 2157.86Ltys zł wobec 1756.67 tys.zł 20181,
co oznacza wzrost rfro 22,8%.
Głównym żródłem przychodów ze sprzedaży Grupy jest produkcja i sprzedaż węgie energetycznego
realtowane przez Jednostkę Dominującą Dzielność ta generuje w każdym porównywanych okresów
sprawozdawozych ok. 9-98 osiąganych prze GW Bogdanka przychodów ze sprzedaż,
Dynamika zmian asortymentu przychodów ze sprzedaży
UJ V twarde PJCJĄ orzchody z pozostałej działalności (do któej zakwalilkowane są m.in. przychody
spółet zależnych wyniosiy 8.842 ts. zł [1,7 ogółu przychodów), wobec 8201 tys.zł [9% przychodów)
waralogicznym okresie 2018r. warosto 7 8% r/r, Znaczącymi pozycjami w tej grupie były:
MP
 
przychody zusłu transportu węgła świadczonych prze Spółki na rzec niektórych odbiorców węgla
przychody Łęczyńskej Energetyk tytułu sprzedaży energi cieplne do podmiotów zewnętrznych
przychody ztytułu usług przemysłowych świadczonych dla firm wykonujących roboty zecone przez
Jednostkę Dominującą
przychody ztytułu dzierżawy środków trwetych.
 
Weałym2019r. przychody z pozostałej działalność wyniosły 31.11 tys: zł wobec 30.099 tys. zi były na
niemal identycznym poziomie co w roku pogrzedrim.
Nisz wartość przychodów ze sprzedaży towarów imateiłów est pochodni mniejszej sprzedaży złomu
(. obudów odzyskanych z udac chodników, tóre ne nadają ię d regeneracji powtórnego
wykorzystana, Wynika toze zwiększenia regeneracji obudów i większego stopnia ich odzyskiwanie, a tym
samym mniejsze ilości złomu.
Struktura geograficzna przychodów ze sprzedaży
Głowni odbiorcy wę udziału w przychodach,
 
«- Enea Wybarzani Sp 26.0. - Grupa Enea SA-0k. 69% dziełu w przychodach
«-- Enea Elektrownia Połaniec SA - Grupa Enea SA -0k. Bb udziału w przychodach
Grupa koncertuje swoją dziłaność przede wszytkim na teree Polski WIN kwartale 2019r, jaki w całym 20191. eksport
produktów i towarów dotyczył przede wszytkim sprzedaży węgla 2019r. wartość eksportu w całkowitych przychodach ze
sprzedaży wyniosła 83 tys zł wobec 133 tys, zł ue20L81,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="23">
		<Text>Arai skonsolidowanego sprawozdania z wyniku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="24">
		<Text>Koszty finansowe w kwartale 2019r. były wysze
od kosztów enalogicznego okresu 2018r. wyniosły
3MOty. zł Koszty fnansowe za cały 2019r.
wyniosły L1379tys.złwobec LLółgtys:zł 20.
(sradeko 236], Wa 31 grudria 2019r. całkowite
zadłużenie Grupy wynosto 14 076tys.zł wwobec
zadłużenia Grupyna 31. grudnia 2018r 17.142 tys.zł
Pozostałe koszty w 2018r wyniosły 1 Lis tys.zł
podczas góy w 2019r. L.212tysł- dominującą
pozyją w obydwu okresach były zapłacone
odszkodowania | przekazane darowizny,
WIV kwertae 20191. Grupa odnotowała zysk przed
opodatkowaniem w wysokości 56.060 tys z wobec
straty wynoszącej 27,947 tys.2. w kwartale 20181.
Wyniprzed opodatkowaniem z caly 2019r. wyniósł
308576tys zł wobec 64.920. złww 2018r.
 
M kwartale 2019r, Grupa oiągneła zysk neto w
kysokoci 44,797 ts, zł wobec straty 22217tys.złw
V kwartale 20181.
ysknetto Grupy za cztery kwartały 201. wynióst
UB 46tys. z wobec 53.7966. zł wanalgiznym
kresie poprzedniego roku obrotowego.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="25">
		<Text>Kagitał własny wzrósł 95%, Było to wynikowa uzyskanego całkowitego dochodu za 2019r. oraz wypłaty dywidendy
mad0l8r.
Rezeriy i zobowiązania wzrosły 04 ów stosunku do wartości na 31 grudnia 2018r. przy czym zobowiązania
krótkoterminowe spadły o 163 przede wszystkim spadł zobowiązanie handlowe oraz pozotae zobowiązania) a
zobowiązana długoterminowe warost o 21, (przede wszystkim wzrosły zobowiązani z tytułu świadczeń
pracowniczych, zobowiązane ztytułuodroczonego podatku dochodowego ora rezerwy ne pozostałe zobowiązania
obciążenia, atakże rozpoznane zostały zobowiązania ztyułu leasingu w związku z zastosowaniem w 2019r. NSSF 16
„Leasnę.
Na 31 grudnia 2019r. odnotowano waost rentowności kepitałów własnych 82pp. w stosunku dokońca 2018r,
Wartość wskaźnika ne 31 grudnia 2019r, wyniosła 100%, wobec 1 $%6na 31grudnia 2018
aktywów oraz kapitełów własnych tan na 3 grudnia 2011. + str na 3 grudnia 201.2
kala skonsolidowanego sprawozdania z sytuacji fnansoriej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="26">
		<Text>Uilwatale 20191, Grupa osiągnęła wydze o 109% przepływy pieniężne neto
zdziellności operacyjnej aiżel w I kwartale 2018r, -w2019r. wyniosły one
206.503 tys 2 wobec 98635 ts. złrok wczerij trakcie całego 2019r. GLI
Bogóanka wygenerowła 720.977 tys.zł przepływów zdiałalnoci operac jej
[+57,1err Widoczny w całym 2019r wzrost 262.108 tys.zł w przepływach
pieniężnych netto zdiełalności operacyjnej jest przede wszystkim pochodną
warostu wyniku przed opodatkowaniem (wynik przed opodatkowaniem w 2018r.
wyriówł64.920ts,z przy wynikuza 2019 rokw wysokości 378 5765. 2,00
omacza warost o 313.656 tys. zł.
Przepływy zdiaalnścimestycjnej zwiększyły swoją wartość (ujęciu
bezwzględnym) w kwartale 2019r.o 193,95 (do-119.767tys. z) stosunku do
analogicznego okresu 2018r, Wcałym 20191. przepływy inwestycyjne były
więłste 013 9 od wartośc przepływów z analogicznego oresuroku
poprzedniego,
+ sna przepływów operacyjnych inwestycyjnych
MW kwartale 2019r, Grupa odnotował ujerme przepływ z diełanośc
finansowej wysokości 1 Adótys zł (dokonano słaty pożyczki w wysokości
Tys zepłacono odsetki w wysokości 152 tys. zale też płatności tytulu
Jesingu650ts. zł, Natomiast wczłym 2019r. Grupa wygenerowała ujemne
przepływy pieniężne z dzielności finansowej w wysokości 32497 tys.zł
(wypłacono dywidendę w wysokości 25510tys.zł spłacono kredyt i pożyczki o
wartośi 303tys. z, zapłacono odsetki w wysokości 651 tys) oraz dokonano
pni zobowiązań z tytułu umów leasingu Fnersowego w wysokości 3.45 tys
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="27">
		<Text>Wstadikopjący stosunek długu do wyniku EBITDA koniec kwartału 2019 spadło 308%
iwynóśt 0,27. Porównując dane węstanu na 31 grudnia 2019r wobec 31 grudnia 2018r.
ołnotowano wyższy wzrost wyniku EBITDA liczony kroczacn 23 ostatnia cztery kurartały| niż noziom
Dług = długoterminowe zobowiazania z tytuł emij obęaci + długoterminowe kredyty i pożyczki +
krótkoterminowe kredyty i pożyczki
Wskaźnik zadłużenia kaiaów łych na 31.grudnia 2019r. zmnieczł ię w stosunku do stanu
na 3L.grudnia 2018r. 016pp. wyniósł 31,7 - zobowiązania spadł ok. l mln przy wzroście
leptałów własnych ook. 278mln2ł
Wskaśnik pokrycia aktywów trwałych kopiałami stałymi osiągnął poziom 10,6% [na 3 grudnia
2019r) wobec 97, fra 31 grudni 20181. - wanalzowanym okresie wzroła wartość zarówno
aktywów twełych o ok, ż6mlnz jak i wartość kapitałów tłych (suma kepitałów własnych
izobowiązań długoterminowych bez rezerw ook. 344 minal
Wokrese objętym skonsolidowanym sprawozdaniem wskaźniki płynności Grupy utrzymywały sę
ne wysokim, bezpiecznym poziomie - Grupa ni wykazuje trudności w regulowani zobowiązań.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="28">
		<Text>Wsteżnik cyklu rotacji zapasów na 31 grudnia 2019r. waósł w stosunku do stanu na 31 grudnia
2018r. i wynos 2 dni rednio o dr dlużej zuje upłynie zapasów.
(yklrotacj należności ficzony na podstawie pozycji blensowej „Należności handlowe oraz
pozostałe nleżnośi wyniósł 37 dn fg stanu na 31 grudnia 2019 wobec 43 dni (wgstanu
na31 grudnia 2018r.) Ro doroku odnotowano wyższy Średni stan należnośc (o ok 15 mn) przy
arości przychodów o ok. 401ml
(yłlrotacj zobowiązań iczory na podstawie pozycji bilansowej „Zobowiązania handlowe oraz
pozostałe zobowiązania) na konie 2049r. uległ stróceriu o 3 chi ło 71 dni w stosunku do
wartości na koniec 2008r. Wanalzowanym okresie Grupa posiadał riószyśredri poziom
krótkoterminowych zobowiązań handlowych (ok. 2 ml zł) pzy wyższych kosztach sprzedanych
produktów, towarów imateełów (ok.62 minal
(percy cklaktywów obrotowych (suma ou rotacji zapasów i należności handlowych
wanalzowarym okre ezłkróceniuiwynósł 58 dni Średni po dniach upłmia ię maęe
obrotowy Grupy
Rezlztem opisanych powyej tendenci było osiągnięcie cyklu komtersjgotówki wynoszącego
na 31 grudnia 2019r.- 13 dni. Ujęrma wartość wskażnik oznacza, że Grupa korzysta z kredytu
kupieckiego finansowanie nieoprocentowanym kapitałem obcym].
</Text>
	</Page>
	<Page Number="29">
		<Text>Miejsce ujędia wpływuzmiany rezerw w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym
Całłowty stan rezerw na 31 grudnia 2019r, wyiód 38.292ys. 2, co oznacza warost 5 w stosunku do
wartości w ten ne 31 grudnie 20181.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="30">
		<Text> 
[=|wlV kwartale 2019r Spółka uzyskała 53L OB tys złpzychodów ze spzeday, c oznacza wzrost o
26,2%w stosunku do I kwartału 2018r.
|-lwcałym 2019r. przychody ze sprzedaży wyniosły 2.54,509 tysz wobec 1754 896 tys.zł 20181.
to oznacza wos przychodów ze sprzedaż fr 02286.
| głównym żródłem przychodów ze sprzedaży LW Bogdanka Ś jest produkcja i sprzedać węgła
energetycznego. Dzetdnośćta generuje w każdym z porównywanych okresów sprawozdawczych około
48% osiąganych przez W Bogdanka SA przychodów ze Sprzedaży,
Dynamika zmian asortymentu przychodów ze sprzedaży
WIV kwartele 2019r. przychody z pozostałej działalności wyniosły 5566 tys zł wobec 4 BóBtys. w
analogicznym okresie 2018r. warst 14 fr Znaczącym pozycjami w tejgrpie były
«_- przychody zusług transportu węgla Owadczonych przez UW Bogdanka na rzecz niektórych odbiorców
węgła,
«_- przychody ztytułu uslug przemysłowych świadczonych dla firm wykonujących roboty zlecone przez
Spółę
«przychody ztytułu dzierżawy Środków trwałych.
OWI OGDIOTCY
Ponad S3łezezreslowranej sprzedaż węgła (w ujęciu wartościowym) w20191. odbywało się mię
LUW Bogdanka Sa Enea Wytwarzanie sp.zoo, Enea Elektrownia Połaniec SĄ, ENERGĘ Elektrowni
Ostrołęka SA oraz Grupą Azoty Zakładami Azotowymi Puławy SA. 2048r. udział uw. odbiorców b
ablioty.
Głowni odbiorcy wę udziału w przychodach:
«-- Enea Wytwarzanie sp 20.0 - Grupa Enea SA -ok. 65% udziłu w przychodach
«-- Enea£lektrownia Połaniec SA - Grupa Enea SA -0k. ISkudziału w przychodach
Ponad S3łeze zrealizowanej sprzedaży węgła (w ujęciu wartościowym) w 2019r. odbywało sę międz
LUW Bogdanko Sa Enea Wytwarzanie sp. zoo, Enea Elektrownia Połaniec SĄ, ENERGH Elektrownie
Ostrołęka SA oraz Grupą Azoty Zakładami Azotowymi Puławy SA. W'2048r. udział ww. odbiorców był
ablioty.
Głowni adkinrcw wro udziały w nrzychadach
Struktura geograficzna przychodów ze sprzedaży
Spółka koncertuje swoją dziłlność przede wszystkim naterrie Polki, IV kwrtale 201 jak i w całym 2019r, eksport
produktów i towarów dotyczył przede wszytkim sprzedaży węgla 2019r. wartość eksportu w całkowitych przychodach ze
sprzedaży wyniosła 83 tys zł wobec 133 tys, zł ue20L81,
</Text>
	</Page>
	<Page Number="31">
		<Text>Arai sprawozdania zwyniku
</Text>
	</Page>
	<Page Number="32">
		<Text>Sk oraz Aocona Irfreestrucuras(dodatri wpływ na
wynik28 666tys zł ora ugodę z trmą Wonem
[+.99tys z),
przychodów wcałym 2019r. odpowiada głównie
rozwiązanie rezerwy na odseli od spornego
roszczen ZUS oraz wynik na rozliczeniu odsetek od
rotrachunków (nadia zobowiązań reni) tytulu
podatku od nieruchomości
PUCKA RYSGLY
Pozostałe koszty w 2018r. wyniosły L Oda tys. zł
podczas góy w 2019r. L2034ys.:ł- dominującą
pozycją w obydw okresach były zapłacone
odszkodowania i przekazane darowizny.
Koszty finansowe w IV kwartale 2019r, byływyśsze
od kosztów analogicznego okresu 2008r. wyniosły
3.197 tys.zł Koszty finansowe za cały Z0Ł9r. wynioły
10507ts. zł wobec 10,830tys.złw2018r. gpadeko
1,
Na 3L.grudia 2019r Spółka ne posiadała zadłużenia
oprocentowanego
WIV kwartale 2019r. Spółka odnotowała zysk. przed
opodatkowaniem w wysokości 57.0L8tys. zł wobec
straty przed opodatkowaniem w kwocie -28357tys zł
wiWkwartale 208.
dysk przed opodatkowaniem za cały 20191, wyniósł
34622tys.ł wobec 61.726tys zł la analogicznego
okresu 2018r.
WY kwartale 2019r zycze sprzedaży wyniósł
54.92 tys. zł, podczas gdy w analogicznym okresie
20181, Spółka wygenerowałastztę na sprzedaży w
wysołości:33.562t
Weałym20191, Spółka wygenerował zyskze
sprzedaży w sokości 393.193 tys.zł wobec 24.079
ts.zlw20f8r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="33">
		<Text>Kapitał własny wzrósł 09 lestto wynikowa wykezanego całkowitego dochodu za 2019r. oraz wypłaty dywidendy
za 00181.
Rezeniy i zobowiązania warosły o 4 0%w stosunku do wartości na 31 grudnia 2018r. przy czym zobowiązania
krótkoterminowe spadły o 16,8% (min padły zobowięzana handlowe oraz pozostałe zobowiązani, Ora rezerwy
na pozostałe zobowiązania i obciążenia) a zobowiązania długoterminowe warosły o 21,8% (przede wszystkim
osły zobowiązaria z tytułu odroczonego podatku dochodowego, zobowiązania tytuł Świadczeń pracowniczych,
rezerwy na pozostałe zobowiązania i obciążenia oraz dotacje, a takie rozpoznane zostały zobowiązania z tytułu
eangu w związku zastosowaniem w 2019r. MSSF 16, easy”
aktywów oraz kapitałów własnych tan na 3 grudnia 2011. + str na 3 grudnia 01.
Na 3L.grudnia 2019r. odnotowano warostrentownościkeitłów własnych 08,2 pp w stosunku do końce 2018r.
Wartość wskaźnika na 31 grudnia 2019r. wyniosła 10 0% wobec 1 Bena 3Lgrudnia 2048.
Mal jednostkowego sprawozdania sytuacji finansowej
</Text>
	</Page>
	<Page Number="34">
		<Text>Wi kwartale 2019r, Spółka osiągnęła wyższe o 118, łe przepływy pieriężne netto
ddiłdnośc operacynejariżei w beartale 20181. w kwrtale 2019r, wyniosły
one 206585 tys zł wobec 96.125 tys 2rokwcześie, W trakcie 2019r $płka
wygenerowaa 699.937 tys.zł przepływów z dzełlności operacyjnej +57 fer]
Przepływy zdiałalnośc inwestycyjnej zwęszyłysucją wartość (w ujęciu
bezwzględnym) w kwartale 20191. 0209,46 (do 114.525 tysz w stosunku do
analogicnego okresu 2018r. Nerasająco za 1 miesięcy 2019r. przepływ inwestycyjne
byływiętze o 13, od wartości przepływów z analogicznego okres roku
poprzedniego,
+ sna przepływów operacyjnych inwestycyjnych
IV kwartele 2019r. Spółka odnotowała ujemne przepływy z diałalnoci fnarsoej w
wysokości 52Btys. z (wynikające z płatności zobowiągań tytułu umów leasingu
finersowego w wysokości W csłym 2019r, Spółka rówież wygenerowaa ujemne
przepływy gieiężne z czałalnści finansowej w wysokości 28.7095. ł (wypłacono
cywidendę w wysokości 5.510tys. zł zapłacono zobowiązania z tytulu umów leasingu
finensowiego 3 314tys. zł oraz otrzymano dotację w wysokości LL tys. a.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="35">
		<Text> 
Wskaśnik ogólnego zadłużenia na 31 grudnia 2019r, spadło 09pp. w stosunku do stanu
na 3l.grudnia 2018r. wyniósł 3,8% - wartość pasywów wzrosła w stosunku do zobowiązań
przede wszystkim za prawą zatrzymanego zysku.
Podom zadłużenia Spó( nie stanowi na 31 grudnia 2019r. zagrożenia da jj działalności oraz
adoności do terminowego wywiązywania ię z zobowiązań Na podstawie rednio i długoterminowych
prognozanalzowane są potrzeby finansowe Spółki, aby zapewnić płymność tan gotówki
na odpowiednim poziomie,
Wstadikopsjący stosunek długu neto (uma oprocentowanych zobowiązań krótko-
jdługoterwinowych minus gotówka i je ekwiwelenty) doEBITDA sped zpoziornu-0,43 na 3 grudia
08. do poziomu -049na 31 grudnia 2019r, Wartość długu netto padła ok. 262ml zł i wyniosła
-36] mal przy warośie EBTDA0 ok. 297mlnał [EBD liczona krocząco za ostatnie cztery
warta).
plug = długoterminowe zobowiązania z tytulu emi oblęgci + ługoteminowi kredyty i pożyczki +
krótkoterminowe kredyty i pożyczki
Wskażnik zadłużenia kapitałów włesnych na 31 grudnia 20191. zmniejszył ię w stosunku do stanu
nl grudnia 2018r.0 1 bp.p.I wyniósł 31,26 zobowiązana warosy ok 30ml zł przy wzroście
kapitałów włesrych o ok 276mln2l.
Wskaźnik pokrycia aktywów trwałych kpiałami stałymi osiągnął poziom 106, (na 3 grudnia
2019r) wobec 966ł fra 31 grudnie 20181. - wanalzowanym okresie wzroła wartość zarówno
aktywówtnwałych o ok 4 mln, ja iwartosćkaitałów stałych (suma kapitałów własnych
izobowiązań długoterminowych bez rezerw) o ok. 342mhrzl.
Wokresie objętym sprawozdaniem wskaźniki płypmościSpółk utrzymywały sę na wysokim,
bezpiecznym poziomie - Spółka nie wyłazuje trudności w regulowaniu zobowiązań
</Text>
	</Page>
	<Page Number="36">
		<Text>Wsteżnik cyklu rotacji zapasów na 31 grudnia 2019r. waósł w tosunkudo stanu na 31. grudnia
2018r, do chi Średi o ni dłuż zenujeułymianiezepsów.
(yklrotacj należności ficzony na podstawie pozycji blensowej „Należności handlowe oraz
pozostałe nleżnośi | wyniósł 38 fg stanu na 31 grudnia 2019 wobec 43 dni (wgstanu
na31 grudnia 2018r.) Z spadek wartości wskaźnik odpowiada uyższ redni poziom należności
przy znacznie wyższym średnim poziomie przychodów.
(yłlrotacj zobowiązań iczory na podstawie pozycji bilansowej „Zobowiązania handlowe oraz
pozostałe zobowiązana) na koniec 20491. uległ strócriu 05 di do Gg dni w stosunku do wartości
nakoniec 2018r. Wanaizowanym okresie Spółka posiadała nisz redni polom
krótkoterminowych zobowiązań handlowych (o ok 10ml zł przy wyższych koszach sprzedanych
produktów, towarów imateełów (ok. Gl minal
Operacyjny cklaktywów obrotowych (suma cyk rotcji zapasów i należności handlowych
wanaleowary ore uegłtróceniudo Sódri rednio po S dniach upłynie ię majątek
obrotowy Spółki.
Reulitem odsznch powyżej tendencji było osiągnięcie cyklu konwersji gotówki wynoszącego
na31 grudnia 2019r.-13dri Ujermwa wartość wskenik oznacza, że Spóka korzysta z kredytu
kupieckiego finansowanie nieoprocentowanym kapitałem obcymi.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="37">
		<Text>Całtowiy stan rezerw na 31 grudnia 2019 r wyniósł 383528 tys zł, o oznacza wzrost o 5 lk w stosunku do
wartości wę stanu na 31 grudnia 20081,
</Text>
	</Page>
</document>
