<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Skonsolidowany raport roczny Inter Cars S.A. za okres od 1 stycznia do 31 grudnia 2014 roku
Sprawozdanie z działalności emitenta
 
(w tys. zł)
16.
systemie zleceń bez stałych umów z kluczowymi odbiorcami oraz ryzyko związane ze stałym
wzrostem presji konkurencyjnej w tym ze strony producentów tanich części (Daleki Wschód).
Ryzyko związane z rozwojem podmiotów załeżnych
Podmioty zależne tworzone są w krajach w których istnieje uzasadnione prawdopodobieństwo
uzyskania satysfakcjonującego zwrotu z zaangażowanego kapitału. W praktyce, podmiot
dominujący angażuje znaczące wartościowo środki w rozwój działalności na zupełnie nowych dla
niego rynkach, charakteryzujących się odmienną specyfiką wielu istotnych aspektów działalności
operacyjnej. W konsekwencji ryzyko związane z tymi inwestycjami jest relatywnie większe niż
zaangażowanie tych środków w dalszy rozwój działalności na terenie Polski, gdzie podmiot
dominujący posiada największe kompetencje i zasoby oraz pozycję.
W celu zmniejszenia tego ryzyka, podmiot dominujący każdorazowo angażuje do współpracy
specjalistów znających lokalne rynki oraz przeprowadza niezbędne analizy wykonalności wraz z
odpowiednimi szacunkami ryzyk związanych z zaangażowaniem w działalność na nowym rynku.
Jednocześnie, zwiększając geograficzny zakres prowadzonej działalności podmiot dominujący
uzyskuje możliwość dywersyfikacji ryzyka związanego z działalnością na terenie jednego kraju,
w szczególności Polski.
Strategia i perspektywy rozwoju w przyszłości
Podstawowym zadaniem Grupy jest stałe podnoszenie jakości zarządzania przepływem towarów
oraz osiągnięcie wiodącego udziału w rynku krajów Europy Środkowo-Wschodniej. Odbywać się
to będzie w drodze uzupełniania istniejącego modelu dystrybucji o dodatkowe elementy (filie,
magazyny regionalne, zależne spółki dystrybucyjne poza granicami Polski). Efektem tego będzie
ugruntowanie pozycji Inter Cars jako najbardziej efektywnego i skutecznego kanału dystrybucji
części zamiennych od ich producentów do końcowych odbiorców — warsztatów.
Podstawowym celem iest zbudowanie dominuiacei w Polsce sieci dvstrybucvinei cześci
Podstawowym zadaniem Grupy jest stałe podnoszenie jakości zarządzania przepływem towarów
oraz osiągnięcie wiodącego udziału w rynku krajów Europy Środkowo-Wschodniej. Odbywać się
to będzie w drodze uzupełniania istniejącego modelu dystrybucji o dodatkowe elementy (filie,
magazyny regionalne, zależne spółki dystrybucyjne poza granicami Polski). Efektem tego będzie
ugruntowanie pozycji Inter Cars jako najbardziej efektywnego i skutecznego kanału dystrybucji
części zamiennych od ich producentów do końcowych odbiorców — warsztatów.
Podstawowym celem jest zbudowanie dominującej w Polsce sieci dystrybucyjnej części
zamiennych do samochodów, z jednocześnie silną reprezentacją na nowych rynkach
Europejskich, przynoszącej stabilne zyski i pozwalającej na rozszerzanie działalności poprzez
przejmowanie innych podmiotów działających w branży dystrybucji i logistyki. Spółka zamierza
osiągnąć udział na polskim rynku na poziomie 25-30%.
Strategia rozwoju Grupy Inter Cars oparta została na trzech zasadniczych elementach:
Rozwój sieci dystrybucji — w Polsce oraz poza jej granicami.
Rozwój asortymentu — poprzez wprowadzanie nowych i rozwój dotychczasowych linii
asortymentowych dostosowanie do oczekiwań rynku w zakresie jakości części, cen oraz
wsparcia technicznego ze strony producentów części. W celu podniesienia wartości
sprzedaży towarów o wysokiej jakości i relatywnie niższej cenie, pochodzących od mniej
znanych w Polsce producentów części, sukcesywnie rozwijana są marki własne które
stanowią dla końcowych nabywców tanią i gwarantowaną alternatywę.
Rozwój programów partnerskich — stanowiących wartość dodaną oferty towarowej,
poprzez rozwój projektów wspomagają podstawową działalność Spółki
(np. regeneracja części używanych), stałe wspomaganie rozbudowy sieci warsztatów
niezależnych w ramach projektów Perfect Service, Q-Service, Q-Service Truck, rozwój
projektów wspierania warsztatów (program inwestycyjny, sprzęt warsztatowy, szkolenia,
informacje techniczne), rozwój systemów informatycznych wspomagających sprzedaż —
służyć mają stałemu podnoszeniu stopnia lojalności końcowych odbiorców, zapewniając
Spółce stabilny i rosnący rynek zbytu w długiej perspektywie.
Obecnie pozyskujemy również klientów dla współpracujących z nami warsztatów:
instytucjonalnych poprzez  Motointegrator Flota oraz indywidualnych dzięki
Motointegrator.pl. Ta działalność zapewnia spółce stabilny wzrost i buduje potencjał na
przyszłość. Klienci biznesowi otrzymują nowe narzędzia do pozyskiwania i obsługi
Klientów, a nasza spółka poszerza za ich pośrednictwem krąg odbiorców o użytkowników
pojazdów.
W okresie sprawozdawczym emitent nie wprowadzał zmian w podstawowych zasadach
zarządzania Grupą.
</Text>
	</Page>
</document>
