<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>EBITDA Grupy w IV kwartale 2019 roku ukształtowała się na poziomie 297 mln zł w porównaniu do 290
mln zł w analogicznym okresie roku poprzedniego. Pozytywny wpływ na poziom tego wyniku miała Linia
Biznesowa Sprzedaż, gdzie wzrost EBITDA był spowodowany przede wszystkim efektem niskiej bazy
w postaci negatywnych zdarzeń w 2018 roku, tj. utworzenie w IV kwartale 2018 roku rezerwy na
kontrakty rodzące obciążenia w wysokości 136 mln zł (w 2019 roku poziom rezerw z tego tytułu
ukształtował się na niższym poziomie) oraz obciążenie wyniku IV kwartału 2018 roku kosztami
wynikającymi z rozstrzygnięć postępowań arbitrażowych w kilku sprawach spornych z farmami
wiatrowymi. Negatywny wpływ na wynik EBITDA w IV kwartale 2019 roku miała Linia Biznesowa
Wytwarzanie, głównie z uwagi na niższe wyniki obszaru biznesowego Elektrownia Ostrołęka, co było
pochodną niższego wolumenu produkcji, dodatkowo przy niższej cenie sprzedaży.
Poniżej zaprezentowano wpływ znaczących zdarzeń o nietypowym charakterze obciążających wyni
EBITDA (kryterium istotności przyjęto na poziomie 25 mln zł).
przypadku Rezerwy na umowy rodzące obciążenia w 2019 roku, ze względu na wagę poszczególnych elementów składających
się zaprezentowaną wartość, odstąpiono od zastosowania kryterium istotności.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Tabela 7: Skonsolidowane sprawozdanie z sytuacji finansowej (mln zł)
Kapitał własny
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Zobowiązania krótkoterminowe
Na dzień 31 grudnia 2019 roku suma bilansowa Grupy Energa wyniosła 20 967 mln zł i była niższ:
o 632 mln zł w stosunku do stanu na koniec 2018 roku.
N ramach aktywów trwałych najistotniejsza zmiana dotyczyła pozycji Inwestycje w jednost
ztowarzyszone i we wspólne przedsięwzięcia wyceniane metodą praw własności, co związane było
aktualizacją wyceny niektórych inwestycji. Szczegółowy opis dotyczący utraty wartości przedstawior
został w nocie 17 Skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej Energa SA za rc
zakończony 31 grudnia 2019 roku. Ponadto, w wyniku testów na utratę wartości przeprowadzonyc
zgodnie z MSR 36, spadła łączna wartość bilansowa aktywów wytwórczych Grupy. Z kolei pozytywr
zmiana (+847 mln zł) dotyczyła pozycji aktywa z tytułu prawa do użytkowania, która zosta
ząprezentowana w sprawozdaniu z sytuacji finansowej w związku z zastosowaniem od 1 stycznia 201
oku MSSF 16 Leasing. Zmiana szerzej opisana została w nocie 8 Nowe standardy i interpretacje w
prawozdania. W ramach aktywów trwałych istotna zmiany dotyczyła również pozycji pozosta
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>długoterminowe aktywa finansowe, gdzie wzrost związany był głównie z pożyczką udzieloną Elektrowni
Ostrołęka Sp. z o.o.
Wśród aktywów obrotowych najistotniejsza zmiana dotyczyła środków pieniężnych (przyczyny zmiany
zostały opisane w dalszej części dotyczącej przepływów pieniężnych). Znacząca zmiana dotyczyła
również pozycji pozostałe aktywa krótkoterminowe (wzrost związany głównie z powstaniem należności
z tytułu podatku VAT, uwzględnieniem należnej rekompensaty z Funduszu Wypłat Różnicy Ceny oraz
ujęciem zaliczek na poczet wykonania usług).
Kapitał własny Grupy Energa na dzień 31 grudnia 2019 roku wyniósł 9 264 mln zł i finansował Grupę
w 45%. W II kwartale 2019 roku dokonano podziału wyniku Energi za 2018 rok. Całość jednostkowego
wyniku netto w wysokości 495 mln zł została przeznaczona na kapitał zapasowy.
Największa zmiana w ramach zobowiązań była związana z przeniesieniem części salda euroobligacji,
których data zapadalności przypadała na marzec 2020 roku, z długoterminowych do krótkoterminowych
zobowiązań z tytułu emisji dłużnych papierów wartościowych. Dodatkowo, znaczące zmiany dotyczyły
pozycji zobowiązania z tytułu leasingu (wpływ zastosowania po raz pierwszy MSSF 16 Leasing) oraz
salda pozycji rezerwy krótkoterminowe (zmniejszenie o 359 mln zł wynikało głównie z wykorzystania
rezerwy dotyczącej praw majątkowych oraz wykorzystania rezerwy na zobowiązania z tytułu podatku
akcyzowego).
Tabela 8: Skonsolidowane sprawozdanie z przepływów pieniężnych (mln zł)
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Rysunek 22: Przepływy pieniężne Grupy w latach 2016-2019 (mln zł)
Stan środków pieniężnych skorygowany o wpływ różnic kursowych Grupy na 31 grudnia 2019 roku
wyniósł 1 457 mln zł i był niższy o 1 269 mln zł w stosunku do stanu środków pieniężnych przed rokiem.
Łączne przepływy netto środków pieniężnych z działalności operacyjnej, inwestycyjnej i finansowej
Grupy w 2019 roku były ujemne i wyniosły 1 269 mln zł, wobec również ujemnych przepływów w kwocie
917 mln zł w 2018 roku.
Wartość przepływów z działalności operacyjnej w porównaniu do 2018 roku spadła o 606 mln zł. Spadel
przepływów z działalności operacyjnej był spowodowany przede wszystkim spadkiem zysku bruttc
ze sprzedaży, odpisami rzeczowych aktywów trwałych i udziałów oraz zmianami w kapitale pracującym
W 2019 roku odnotowano wzrost poziomu należności głównie z tytułu dostaw i usług, zaliczek ne
dostawy oraz z tytułu podatków, spadek rezerwy z tytułu obowiązku przedstawienia świadectw dc
umorzenia oraz wzrost zobowiązań z tytułu dostaw i usług.
Wypływy netto z działalności inwestycyjnej w 2019 roku wzrosły o 267 mln zł, co wynikało przede
wszystkim z wyższych wydatków na nabycie rzeczowych aktywów trwałych i aktywów niematerialnych,
udzielonych pożyczek oraz dokapitalizowania wspólnych przedsięwzięć.
W 2019 roku przepływy z działalności finansowej były ujemne i wyniosły 485 mln zł, czyli o 521 mln z
mniej niż w 2018 roku. Spadek ten spowodowany był głównie niższymi przepływami per saldo z tytułu
zaciągniętego zadłużenia: 852 mln zł wpływów i 990 mln zł wypływów w 2019 roku w porównaniu
do 37 mln zł wpływów i 560 mln zł wypływów w 2018 roku. Spadła także wartość wykupu dłużnyct
papierów wartościowych o 165 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Rysunek 23: Struktura aktywów i pasywów w latach 2016-2019
Stan na dzień Stan na dzień Stan na dzień Stan na dzień
31grudnia _ 31grudnia  31grudnia 31 grudnia
2016 2017 2018 2019
 
Tabela 9:Wskaźniki finansowe Grupy Energa
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>od 1 stycznia 2019 roku ujęto tę pozycję w kalkulacji zobowiązań finansowych; dane za lata 2016-2018 zostały przekształcone;
wartość zobowiązań finansowych netto uwzględniona w kalkulacji wskaźnika dług netto/EBITDA uwzględnia kluczowe
elementy zdefiniowane w umowach o finansowanie; dane za lata 2016-2018 zostały przekształcone.
Zarówno przychody ze sprzedaży jak i wynik EBITDA odnotowały wzrost w 2019 roku w stosunku
do roku poprzedniego. Czynniki wpływające na zmianę zostały opisane w części dotyczącej omówienia
wielkości finansowych. Natomiast w związku z niższą dynamiką zmiany EBITDA w stosunku
do przychodów ze sprzedaży, wskaźnik marża EBITDA uległ obniżeniu. Z kolei niekorzystne
ukształtowanie się wyniku netto, a co za tym idzie wskaźników rentowności, wpływ miało
w szczególności, obok czynników operacyjnych, utworzenie odpisów w 2019 roku oraz wpływ zmiany
wartości inwestycji w jednostki wyceniane metodą praw własności, wzmocnione efektem odwrócenia
odpisów w 2018 roku.
Zmiana klasyfikacji zobowiązań dotyczących wyemitowanych euroobligacji i związany z tym wzrost
zobowiązań krótkoterminowych wpłynęły na obniżenie wskaźnika bieżącej płynności.
W związku z renegocjacją posiadanych umów finansowych Grupa Energa uzyskała akceptację instytucji
finansowych do wyłączenia wyemitowanych obligacji hybrydowych z definicji zadłużenia finansowego
na potrzeby liczenia kowenantów finansowych. Wskaźnik długu netto do EBITDA za bieżący okres
zaprezentowany został zgodnie ze zaktualizowaną definicją oraz dokonano odpowiednio
przekształcenia danych porównywalnych.
Na wzrost wskaźnika dług netto/EBITDA wpłynął w szczególności niższy poziom środków pieniężnych
przy jednoczesnym wzroście zobowiązań finansowych na dzień 31 grudnia 2019 roku w stosunku
do 31 grudnia 2018 roku.
Informacje w tym zakresie znajdują w rozdziale 9.1. Informacje o istotnych umowach i transakcjach
niniejszego sprawozdania oraz w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym — nota 36: Aktywa
i zobowiązania warunkowe.
Zarząd Energi nie publikował prognoz dla jednostkowych i skonsolidowanych wyników finansowych
za rok obrotowy 2019.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Wyniki finansowe Grupy Energa w podziale na Linie Biznesowe przedstawiały się następująco:
Tabela 10: Wyniki EBITDA Grupy Energa w podziale na Linie Biznesowe (mln zł)
Tabela 11: Dystrybucja energii elektrycznej według grup taryfowych (GWh)
zafakturowany w tym roku, w części która dotyczyła roku 2015 (a która nie została zafakturowana w roku 2015 ze względu na
przesunięcie fakturowania związane z migracją danych do nowych systemów bilingowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>W 2019 roku wolumen dostarczonej energii elektrycznej był niższy w stosunku do roku poprzedniego
średnio o 2%. Zmniejszenie wolumenu nastąpiło przede wszystkim w grupie A z uwagi na ograniczenie
poboru energii elektrycznej przez autoproducenta oraz C, gdzie wynikało z mniejszego zużycia
jednostkowego. Obniżeniu sprzedanego wolumenu towarzyszył niewielki spadek przeciętnej stawki
dystrybucyjnej o około 4% r/r, z uwagi na zmniejszenie stawek opłaty przejściowej.
Z kolei w IV kwartale 2019 roku wolumen utrzymał się na poziomie zbliżonym do analogicznego okresu
roku ubiegłego.
Tabela 12: Wielkość wskaźników SAIDI I SAIFI
Grupa Energa w 2019 roku osiągnęła poziom wskaźnika SAIDI (planowane i nieplanowane
z katastrofalnymi) lepszy o 16% w porównaniu do roku poprzedniego. Wartość wskaźnika SAIFI również
uległa poprawie, o 6% r/r.
Uzyskane w 2019 roku wyniki wskaźników niezawodności zasilania SAIDI i SAIFI były najlepsze
w historii działalności Grupy Energa.
Poprawa wskaźników była przede wszystkim efektem ograniczania przerw planowanych poprzez
utrzymywanie wysokiego poziomu realizacji prac planowych bez wyłączeń odbiorców (stosowanie
technologii prac pod napięciem w sieciach SN i nn, stosowanie agregatów prądotwórczych oraz
komasację prac realizowanych w ramach jednego wyłączenia). Na poprawę wyników wpływ miała
również mniejsza ilość przerw nieplanowych.
Powyższe czynniki wpłynęły także na poprawę wskaźników w ujęciu kwartalnym r/r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text>Tabela 13: Liczba klientów Energi Operatora SA w latach 2016-2019 (według grup taryfowych)
Grupa taryfowa A — najwięksi klienci, podłączeni do linii wysokiego napięcia (110 kV) np. huty, kopalnie, stocznie i inne duże
zakłady przemysłowe;
Grupa taryfowa B — duże zakłady przemysłowe podłączone do linii średniego napięcia (od 1 kV do 60 kV), np. fabryki, szpitałe,
centra handlowe, obiekty wypoczynkowe i rozrywkowe;
Grupa taryfowa C — klienci instytucjonalni podłączeni do linii niskiego napięcia (do 1 kV), np. banki, sklepy, kliniki, punkty handlowe
i usługowe, oświetlenie ulic;
Grupa taryfowa G — gospodarstwa domowe i podobni odbiorcy, niezależnie od napięcia przyłącza.
W 2019 roku spółka Energa Operator zanotowała wzrost liczby klientów o 2% w stosunku do końca
poprzedniego roku. Zwiększenie liczby klientów miało miejsce we wszystkich grupach taryfowych.
Energa Operator pozyskała ponad 200 mln zł unijnego wsparcia na projekty związane z rozbudową
imodernizacją infrastruktury energetycznej w ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura
i Środowisko i regionalnych programów operacyjnych 2014-2020. Znaczna część z tych środków — 166
mln zł, pozwoli na wdrożenie inteligentnej sieci dystrybucyjnej Smart Grid.
1 180 rozłączników napowietrznych na liniach SN, 1 148 rozdzielnic wnętrzowych wraz z zestawam
telesterowania oraz ponad 2 tysiące modemów telekomunikacyjnych TETRA, w ciągu najbliższych la
utworzą pierwszy w Polsce kompleksowy system zarządzania siecią energetyczną średnich napięć.
Szybsze ustalenie miejsca oraz przyczyn awarii, a także automatyczna rekonfiguracja siec
w odpowiedni sposób, będzie z kolei możliwa dzięki wdrożeniu innowacyjnych rozwiązań
teleinformatycznych takich jak moduł FDIR (ang. Fault Detection, Isolation and Restoration). Wszystkc
po to, aby podczas awarii działać jak najsprawniej i aby przerwy w dostawie prądu dotknęły jak
najmniejszej liczby osób.
Elementem projektu jest również budowa magazynu energii, którego zadaniem będzie stabilizacja pracy
systemu dystrybucyjnego w rejonie jednej z największych w Polsce farm fotowoltaicznych o mocy 4 MW
w Czernikowie.
W ramach Programu Operacyjnego Infrastruktura i Środowisko 2014-2020 Energa Operator
zrealizowała również 2 projekty związane z modernizacją kluczowych stacji elektroenergetycznych.
Przyczynią się one do zwiększenia niezawodności dostaw energii elektrycznej dla około 30 tys.
odbiorców.
W ramach modernizacji obie stacje elektroenergetyczne wyposażone zostały w szereg nowoczesnych
funkcji umożliwiających szczegółowe i zdalne monitorowanie parametrów pracy urządzeń oraz sieci,
w tym m.in. w funkcję kontroli przepływu mocy czynnej i biernej, która umożliwia lepsze zarządzanie
coraz szerzej spotykanymi źródłami rozproszonymi.
Modernizacja GPZ Ostrów objęła m.in. przebudowę obwodów pierwotnych i wtórnych wysokiego
i średniego napięcia oraz konstrukcji wsporczych rozdzielni. Zmieniono również układ stacji na H4
(stacja przystosowana do zasilania dwiema liniami 110 kV (WN) z dwóch różnych kierunków). Dzięki
temu nawet w przypadku awarii jednej z linii 110 kV możliwe będzie stabilne zasilanie odbiorców. Obiekt
zyskał dodatkowe 6 pól rezerwowych SN, co pozwala na szybkie zwiększenie potencjału
</Text>
	</Page>
</document>
