<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Bank Pekao S.A. w swej działalności, podobnie jak każda instytucja finansowa, narażony jest
na ryzyka rynkowe, a więc ryzyko stopy procentowej, ryzyko płynności i ryzyko walutowe.
Bank na bieżąco monitoruje sytuację na rynku oraz dostosowuje do niej swoje działani:
Grupa Pekao S.A. zajmuje jedną z wiodących pozycji na rynku usług bankowych i skupia wokół
siebie instytucje finansowe działające na rynku zarządzania aktywami, funduszy emerytalnych,
maklerskim, leasingu i faktoringu.
Grupa doskonali ofertę nowoczesnych usług z uwzględnieniem potrzeb różnych grup klientów
Dokonane w Grupie zmiany w organizacji sprzedaży produktów i usług mają na celi
zwiększenie konkurencyjności oferty i dostępności usług oraz kształtowanie nowej kultur)
sprzedaży, skoncentrowanej na potrzebach klientów. Jednocześnie zapewnią one wzros
efektywności poprzez pełne wykorzystanie możliwości wynikających z nowych model
sprzedaży.
Głównym celem Banku i Grupy jest utrzymanie i umocnienie czołowej pozycji w bankowości
detalicznej poprzez aktywny udział w procesie gromadzenia oszczędności gospodarstw
domowych, sektora bankowości prywatnej oraz mikro i małych firm. Cel ten osiągnięty będzie
dzięki większej orientacji na klientów, przy wykorzystaniu innowacyjności produktowej oraz
nowych modeli sprzedaży i nowych technologii (Multichannel).
 
Bank będzie się koncentrować na trzech obszarach: poprawie jakości obsługi klienta, kredytach
dla gospodarstw domowych oraz finansowaniu małych i średnich firm.
 
 
— 477PF 7 ma
Kluczowymi produktami będą kredyty hipoteczne i konsumenckie, karty oraz fundusze
inwestycyjne. Zakłada się pełne wykorzystanie pozycji rynkowej Centralnego Domu
Maklerskiego Pekao S.A., Pioneer Pekao Investment Management S.A. oraz Xelion. Doradcy
Finansowi Sp. z o.o. poprzez promocję produktów oszczędnościowych o charakterze
inwestycyjnym.
 
I
 
W dziedzinie bankowości korporacyjnej strategia zakłada umocnienie pozycji rynkowej we
wszystkich podstawowych segmentach tego rynku. Działania Grupy oparte są na pogłębionej
segmentacji. Zakłada się wykorzystanie potencjału nowej struktury, opartej na Centrach
Klientów Korporacyjnych i Doradcach Klientów. Wzmocniona będzie oferta produktowa,
zwłaszcza w zakresie instrumentów pochodnych i zarządzania środkami pieniężnymi.
Bank zamierza dynamicznie rozwijać nowoczesne kanały dystrybucji, takie jak: bankowość
internetowa, telebanking i sprzedaż bezpośrednia. Jednocześnie restrukturyzowana będzie
istniejącą sieć oddziałów, jak również rozwijana sieć bankomatów.
Kontynuowane będą dalsze prace w celu zwiększenia efektywności Grupy zarówno w zakresie
kosztów osobowych, jak i rzeczowych. Grupa prowadzi racjonalną politykę kadrową, polegającą
nie tylko na elastycznym dostosowywaniu poziomu zatrudnienia do poziomu prowadzonej
</Text>
	</Page>
</document>
