<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>członka Zarządu łącznie z prokurentem. Uchwały Zarządu zapadają bezwzględną
większością głosów. W przypadku równości głosów decyduje głos Prezesa Zarządu.
Członek Zarządu zgodnie z art. 370 $ 1 Kodeksu spółek handlowych oraz $ 10 ust. 5 Statutu
Spółki może być w każdym czasie odwołany, jak również zawieszony, z ważnych powodów,
w czynnościach przez Radę Nadzorczą. Uchwała w tej sprawie powinna być podjęta
większością 2/3 głosów.
1. Podstawowe produkty, towary oraz usługi
Podział przychodów ze sprzedaży wg rodzajów działalności Grupy Kapitałowej (działalność
kontynuowana) został zaprezentowany poniżej:
Podział terytorialny przychodów ze sprzedaży produktów, towarów i materiałów (działalność
kontynuowana) prezentuje poniższa tabela:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Poniżej przedstawione zostały projekty deweloperskie wraz z liczbą wydanych lokali, które
zostały uwzględnione w wyniku finansowym Grupy za 2009 r.:
W omawianym okresie Grupa Kapitałowa, w zakresie sprzedaży lokali mieszkalnych, nie była
Jzależniona od żadnego odbiorcy usług, z uwagi na to, iż klientami Grupy są
w zdecydowanej większości osoby fizyczne. W przypadku przychodów osiągniętych ze
przedaży gruntów, największa transakcja dotyczyła zbycia przez POLNORD SA na rzecz
Miasta Stołecznego Warszawa działki gruntu o powierzchni 45.700 m2 położonej
w. Warszawie Wilanów za kwotę netto 33.800 tys. zł (raport bieżący nr 12/2009 z dnia
22.04.2009 r.).
W 2009 r. Grupa Kapitałowa nie była uzależniona od żadnego dostawcy usług, którego
wartość usług stanowiła 10% kosztu własnego sprzedaży Grupy.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 81/2009 z dnia 31.12.2009r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>Ponadto, w dniu 22.07.2009 r. Spółka zawarła z Prokom umowę potrącenia wierzytelności
na mocy której strony potrąciły wymagalną wierzytelność z tytułu umowy objęcia Akcji Serii C
w kwocie 29.279.989,00 zł, przysługującą Spółce, z wymagalną wierzytelnością z tytuł
zobowiązania Spółki do zapłaty ceny sprzedaży praw nabytych na podstawie aneksu
do umowy inwestycyjnej z dnia 25.06.2009 r. w kwocie 29.280.000,00 zł przysługującą Prokom.
W wyniku starań Spółki sytuacja prawna Nieruchomości została uregulowana i w IV kwartale
2009 r. nastąpiło przeniesienie własności Nieruchomości opisanej powyżej (tj. 34.4114 hal
na POLNORD SA.
Więcej informacji zostało przedstawionych w raportach bieżących:
- nr 10/2009 z dnia 27.03.2009 r.
AA DRY ANY NANO
 
W dniu 22.04.2009 r. POLNORD SA zawarł z Miastem Stołecznym Warszawa („Kupujący”)
Umowę Sprzedaży działki gruntu o powierzchni 45.700 m2 położonej w Warszawie Wilanów
(„Działka”), nieopodal Świątyni Opatrzności.
Zgodnie z Uchwałą nr XLV/1410/2008 Rady Miasta Stołecznego Warszawy z dnia 11.12.2008 r.
przedmiotowa Działka została nabyta przez Kupującego z przeznaczeniem pod budowę
placówek oświaty w rejonie Wilanowa Zachodniego. Cena sprzedaży Działki wynosi 33,8 mln
zł netto, tj. 41,3 mln zł brutto.
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 12/2009 z dnia 22.04.2009r.
ku Aóżikóżdicinón duódniu loisha lx nóułioiilkdiihókoi ki ikokkkii ii Ażi id „Adiikuódnóć
W dniu 19.05.2009 r. Spółka zawarła z Polnord Warszawa-Wilanów Il Sp. z o.o. z siedzibc
w Warszawie, spółką w 100% zależną od POLNORD SA („Spółka Celowa&quot;), umowę
przeniesienia na Spółkę Celową prawa użytkowania wieczystego niezabudowanyc!
nieruchomości o łącznej powierzchni 90.330 m2, położonych przy ul. Klimczakc
i Przyczółkowej w Warszawie w dzielnicy Wilanów („Umowa rozporządzająca”).
Umowa  rozporządzająca została zawarta w następstwie spełnienia się warunki
zamieszczonego w umowie z dnia 23.12.2008 r. Powyższy warunek dotyczył nieskorzystanic
przez m.st. Warszawa z przysługującego mu prawa pierwokupu.
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 17/2009 z dnia 19.05.2009r
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 17/2009 z dnia 19.05.2009r.
a
w dniu 06.05.2009 r. POLNORD SA zawarł z BRE Bank SA w Warszawie („Bank”) umowy
dotyczące zorganizowania i przeprowadzenia Programu emisji obligacji do tącznej kwoty
50.000.000 ,- zł („Program”).
w ramach Programu Spółka może emitować zabezpieczone obligacje na okaziciela,
w formie zdematerializowanej („Obligacje”). Emisje Obligacji nie mają charakteru emisji
publicznych.
Spółka ponadto w dniu 06.05.2009 r. zawarła z Bankiem umowę gwarancji sprzedaży,
w ramach której Bank zobowiązał się do nabywania Obligacji, nie nabytych przez innych
inwestorów, w okresie od 06.05.2009 r. do 05.05.2010 r. Łączna maksymalna wartość
nominalna Obligacji obejmowanych przez Bank na podstawie powyższej umowy wynosi
35.000.000, - zł.
Wiecai informacii zostało przedstawionych w raporcie biazacym nr 15/7009 7 dnia Oą 05 2000r.
 
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 15/2009 z dnia 06.05.2009r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>W dniu 02.03.2009 r. Osoby Uprawnione nie będące członkami Rady Nadzorczej Spółki, które
przystąpiły do Programu OM w dniu 04.12.2007 r., posiadające Warranty w łącznej ilośc
323.922 sztuk, złożyły oświadczenia akceptując powyższe zmiany Regulaminu. W związki
ze złożeniem tych oświadczeń Spółka, stosownie do wymagań Międzynarodowycł
Standardów Sprawozdawczości Finansowej, jest zobowiązana do wyceny do wartośc
godziwej modyfikacji Programu OM. Koszty wynagrodzeń Spółki za I kwartał 2009 r. został
powiększone o kwotę 2,8 mln zł. Powyższe obciążenie wyniku finansowego Spółki nie mc
charakteru gotówkowego.
 
aa nia O IPO — ozn FIFY FIFY FYMPCN,
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 8/2009 z dnia 02.03.2009r.
Postanowieniem Sądu Rejonowego Gdańsk-Północ w Gdańsku, VIII Wydział Gospodarczy
Krajowego Rejestru Sądowego:
ajowego Rejestru Sądowego:
z dnia 16.06.2009 r., zarejestrowane zostało podwyższenie kapitału zakładowego
POLNORD SA. Kapitał zakładowy Spółki został podwyższony z kwoty 36.229.794,- zł
do kwoty 39.229.794,- zł, w wyniku emisji 1.500.000 akcji zwykłych na okaziciela serii N.
Z dniem 09.07.2009 r. Zarząd Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie SA
wprowadził powyższe akcje, w trybie zwykłym, do obrotu giełdowego na rynku
podstawowym.
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 29/2009 z dnia
17.06.2009 r.
z dnia 14.08.2009 r. zarejestrowane zostało podwyższenie kapitału zakładowego
POLNORD SA. Kapitał zakładowy Spółki został podwyższony z kwoty 39.229.794,- zł
do kwoty 44.223.626,- zł, w wyniku emisji 1.265.888 akcji zwykłych na okaziciela serii O
oraz 1.231.028 akcji zwykłych na okaziciela serii P. Z dniem 08.09.2009 r. Zarząd Giełdy
Papierów Wartościowych w Warszawie SA wprowadził powyższe akcje, w trybie
zwykłym, do obrotu giełdowego na rynku podstawowym.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Więcej informacji zostało przedstawionych
- nr 49/2009 z dnia 14.08.2009 r.
- nr 56/2009 z dnia 08.09.2009 r.
z dnia 03.09.2009 r. zarejestrowane zos
w raportach bieżących:
ało podwyższenie kapitału zakładowego
Spółki. Kapitał zakładowy Spółki został podwyższony z kwoty 44.223.626,- zł do kwoty
44.265.694, zł, w wyniku zgłoszenia obj
zarejestrowanego warunkowego kapita
zwykłych na okaziciela serii H.
ęcia akcji przez akcjonariusza w ramach
u zakładowego i rejestracji 21.034 akcji
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 54/2009 z dnia
04.09.2009 r.
z dnia 22.10.2009 r. zarejestrowane zos
ało podwyższenie kapitału zakładowego
Spółki. Kapitał zakładowy Spółki został podwyższony z kwoty 44.265.694,- zł do kwoty
44.335.810,- złł w wyniku zgłoszenia obj
zarejestrowanego warunkowego kapita
ęcia akcji przez akcjonariuszy w ramach
u zakładowego i rejestracji 35.058 akcji
zwykłych na okaziciela serii H.
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 67/2009 z dnia
28.10.2009 r.
z dnia 03.12.2009 r. zarejestrowane zostało podwyższenie kapitału zakładowego
Spółki. Kapitał zakładowy Spółki został podwyższony z kwoty 44.335.810,- zł do kwoty
44.342.822, zł, w wyniku zgłoszenia objęcia akcji przez akcjonariusza w ramach
zarejestrowanego warunkowego kapitału zakładowego i rejestracji 3.506 akcji
zwykłych na okaziciela serii H.
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 78/2009 z dnia
10.12.2009 r.
z dnia 30.12.2009 r. zarejestrowane zostało podwyższenie kapitału zakładowego
Spółki. Kapitał zakładowy Spółki został podwyższony z kwoty 44.342.822,- zł do kwoty
44.356.846,- złł w wyniku zgłoszenia objęcia akcji przez akcjonariuszy w ramach
zarejestrowanego warunkowego kapitału zakładowego rejestracji 7.012 akcji
zwykłych na okaziciela serii H.
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 3/2010 z dnia
08.01.2010 r.
z dnia 08.10.2009 r. zostało zarejestrowane warunkowe podwyższenie kapitału
zakładowego Spółki. Kapitał zakładowy Spółki został warunkowo podwyższony o nie
więcej niż 9.000.000,- zł poprzez emisję nie więcej niż 4.500.000 akcji zwykłych
na okaziciela serii Q. Celem warunkowego podwyższenia kapitału jest przyznanie
prawa do objęcia akcji serii Q posiadaczom obligacji zamiennych na akcje serii Q,
emitowanych na podstawie uchwały nr 6 Nadzwyczajnego Walnego Zgromadzenia
Spółki z dnia 30.09.2009 r.
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 62/2009 z dnia
09.10.2009 r.
jodnie z uchwałą Zarządu Giełdy Papierów Wartościowych w Warszawie SA („GPW”),
647/2009 z dnia 16.11.2009 r. do obrotu giełdowego na rynku podstawowym zostało
&gt;oUuszczonych do 4.500.000 akcii zwykłych na okaziciela serii Q Soółki.
 
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>zamiennych Spółki dokonanie zamiany obligacji na akcje serii Q, po cenie zamiany (cenie
emisyjnej) wynoszącej obecnie 40,- zł za jedną akcję serii Q.
więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 71/2009 z dnia 17.11.2009r.
= INYY Z SPOTK - IU.UO.ZUU7 |.
W dniu 10.06.2009 r. odbyło się NWZ Spółki, które podjęło uchwały w sprawie:
- zmiany $ 6 ze znaczkiem 1 ust. I i ust. 3 Stałutu Spółki, poprzez dodanie uprawnienia
polegającego na emisji warrantów subskrypcyjnych, w zakresie istniejącego upoważnienia
Zarządu do podwyższenia kapitału zakładowego Spółki w ramach kapitału docelowego.
x odRA MAREA _ IE WMA PAR PMA _
 
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 24/2009 z dnia 10.06.2009r.
w dniu 30.06.2009 r. odbyło się ZWZ Spółki, które podjęło uchwały w następujących
sprawach:
- zatwierdzenia Sprawozdania Zarządu z działalności Spółki w roku 2008 oraz sprawozdania
finansowego za rok obrotowy 2008,
- podziału zysku za rok 2008,
- udzielenia członkom organów Spółki absolutorium z wykonania przez nich obowiązków
za rok 2008,
- zatwierdzenia Sprawozdania Zarządu z działalności Grupy Kapitałowej w roku 2008 oraz
skonsolidowanego sprawozdania finansowego Grupy Kapitałowej POLNORD za rok 2008,
- zarządzenia przerwy w obradach do dnia 06.07.2009 r. do godz. 12.00,
- porządku obrad,
- zmian w składzie Rady Nadzorczej.
Więcej informacji zostało przedstawionych w raportach bieżących:
- nr 37/2009 z dnia 30.06.2009 r.
- nr 40/2009 z dnia 06.07.2009 r.
W dniu 30.09.2009 r. odbyło się NWZ Spółki, które podjęło uchwały w następujących
sprawach:
- zmiany statutu Spółki,
- określenia liczby członków Rady Nadzorczej Spółki i zmian w składzie Rady Nadzorczej
Spółki,
- emisji obligacji zamiennych na akcje seri Q, w sprawie warunkowego podwyższenia
kapitału zakładowego, wyłączenia prawa poboru dla dotychczasowych akcjonariuszy oraz
zmiany statutu Spółki.
W dniu 30.09.2009 r. odbyło się NWZ Spółki, które podjęło uchwały w następujących
sprawach:
- zmiany statutu Spółki,
- określenia liczby członków Rady Nadzorczej Spółki i zmian w składzie Rady Nadzorczej
Spółki,
- emisji obligacji zamiennych na akcje seri Q, w sprawie warunkowego podwyższenia
kapitału zakładowego, wyłączenia prawa poboru dla dotychczasowych akcjonariuszy oraz
zmiany statutu Spółki.
Więcej informacji zostało przedstawionych w raporcie bieżącym nr 60/2009 z dnia 30.09.2009r.
POLNORD SA w 2009 r. zawarł następujące polisy ubezpieczeniowe:
na sumę ubezpieczeniową 5.000.000,- EUR. Ubezpieczycielem jest Sopockie Towarzystwo
Ubezpieczeń ERGO HESTIA SA. Polisa została zawarta w dniu 28.09.2009 r.
+ Polisę od  Odpowiedzialności Członków Organów Spółki Kapitałowej.
Ubezpieczycielem jest AIG Europe SA Oddział w Polsce. Polisa została zawarta w dniu
30.09.2009 r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>+ Umowę Generalną Ubezpieczenia Ryzyk Budowlanych. Ochroną ubezpieczeniową
la podstawie ww. umowy objęte są kontrakty budowlano-montażowe z zakresu
udownictwa ogólnego, inżynierii lądowej i budownictwa energetycznego realizowanych
ia terenie Polski. Umowa została zawarta z Sopockim Towarzystwem Ubezpieczeń ERGO
IESTIA SA jako ubezpieczycielem prowadzącym i Powszechnym Zakładem Ubezpieczeń SA
1ko współubezpieczycielem w dniu 28.09.2009 r.
EE UA ONENNEN JNEC UNNEJNNKJNNNNENNYNNEJNN NN JNJN JNEJNCSK NNNANETYJNNJ
W dniu 22.07.2009 r., zgodnie z uchwałą Rady Nadzorczej z dnia 02.06.2009 r., Spółka zawarła
z  Numerica Intenational Auditors 8. Consultants Sp. z o.o. — obecnie  Sp. z o.o.
(„,&quot;) umowę na usługi audytorskie, w zakresie: przeglądu śródrocznego jednostkowego
i skonsolidowanego sprawozdania finansowego, a także badania jednostkowego
i skonsolidowanego sprawozdania finansowego za 2009 r. Wynagrodzenie łączne wynosi
212.000,- zł netto, z tego za badanie rocznego sprawozdania jednostkowego
i skonsolidowanego - 142.000,- zł, natomiast za przegląd śródrocznego jednostkowego
i skonsolidowanego sprawozdania finansowego — 70.000,- zł.
W 2008 roku Spółka również korzystała z usług świadczonych przez . Umowa z dnia
292 07 2009 r. została zawarta w zakresie i na warunkach iak umowa z dnia 14.08.2008 r.
5. Umowy dotyczące kredytów
W 2009 r. poniższe spółki z Grupy zawarły nowe umowy kredytowe na realizację projektów
deweloperskich:
Umowa kredytu (restrukturyzacyjna)j z dnia 07.04.2009 r. zawarta pomiędzy Bankiem
Gospodarstwa Krajowego w Warszawie Oddział w Gdańsku a Osiedlem Tęczowy Las PD
Development Sp. z o.o. $.K.A. Przedmiotem umowy jest udzielenie spółce Osiedle Tęczowy
Las PD Develooment Sp. z o.o. SKA kredytu budowlanego w kwocie 12.700.000,- zł
z przeznaczeniem na finansowanie kosztów brutto I etapu inwestycji mieszkaniowej pod
nazwą „Osiedle Tęczowy Las” obejmującej budowę dwóch budynków, realizowanej na
nieruchomości położonej w Bartągu k/Olsztyna. Oprocentowanie kredytu jest zmienne
i wynosi WIBOR 3M powiększony o marżę banku. Terminem ostatecznej spłaty kredytu jest
dzień 06.07.2010 r.
Umowa kredytu z dnia 26.08.2009 r. zawarta pomiędzy Bankiem Ochrony Środowiska SA
z siedzibą w Warszawie a Polnord Warszawa-Wilanów Ill Sp. z o.o.
Przedmiotem umowy jest udzielenie spółce Polnord Warszawa-Wilanów Ill Sp. z o.o.
kredytu w kwocie 42.500.000,- zł z przeznaczeniem na sfinansowanie nakładów na
realizację budowy budynku (BI) w ramach projektu pod nazwą „Wilanów Office Park&quot;,
z terminem ostatecznej spłaty do dnia 27.12.2022 r. Oprocentowanie kredytu jest zmienne
i wynosi WIBOR 3M powiększony o marżę banku.
Umowa kredytu z dnia 07.09.2009 r. zawarta pomiędzy Bankiem Ochrony Środowiska SA
z siedzibą w Warszawie a Polnord Warszawa-Wilanów III Sp. z o.o.
Przedmiotem umowy jest udzielenie spółce Polnord Warszawa-Wilanów Ill Sp. z o.o.
kredytu w kwocie 3.800.000,- zł z przeznaczeniem na finansowanie podatku VAT
od kosztów realizacji budowy budynku (BI) w ramach projektu pod nazwą „Wilanów
Office Park&quot;, z terminem ostatecznej spłaty do dnia 27.12.2010 r. Oprocentowanie kredytu
jest zmienne i wynosi WIBOR 3M powiększony o marżę banku.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Umowa kredytu z dnia 30.09.2009 r. zawarta pomiędzy PKO BP SA z siedzibą w Warszawie
a Polnord Sopot II Sp. z o.o.
Przedmiotem umowy jest udzielenie spółce Polnord Sopot II Sp. z o.o. kredytu w kwocie
23.500.000,- zł z przeznaczeniem na finansowanie kosztów realizacji projektu „Rezydencja
Łokietka” w Sopocie z ostatecznym terminem spłaty do dnia 30.09.2011r. Oprocentowanie
kredytu jest zmienne i wynosi WIBOR 3M powiększony o marżę banku.
23.9U0U.UUU,- zł z przeznaczeniem na InansowGanie KOSZTÓW TEeGiizQacji projektu „kezydencja
Łokietka” w Sopocie z ostatecznym terminem spłaty do dnia 30.09.2011r. Oprocentowanie
kredytu jest zmienne i wynosi WIBOR 3M powiększony o marżę banku.
Ponadto niektóre spółki z Grupy zawarły w 2009 r. aneksy do bieżących umów kredytowych
wydłużające okresy spłaty.
Najistotniejsze zmiany, w trybie aneksów, zostały dokonane w umowach kredytowych
z Bankiem Zachodnim WBK SA z siedzibą we Wrocławiu („Bank”). W dniu 16.12.2009 r., Bank
podpisał aneksy ze spółkami celowymi Polnord Warszawa-Wilanów I Sp. z o.o., oraz Polnord
Warszawa-Wilanów Il Sp. z o.o. Przedmiotowymi aneksami Bank przedłużył, terminy spłaty
kredytów inwestycyjnych w łącznej wysokości 116.965.200,- zł:
- ostateczny termin spłaty kredytu zaciągniętego przez Polnord Warszawa-Wilanów I
Sp. z o.o., w wysokości 42.447.075,- zł, został przesunięty z dnia 03.10.2010 r. na dzień
05.10.2012 r., natomiast
- ostateczny termin spłaty kredytu zaciągniętego przez Polnord Warszawa-Wilanów II
Sp. z o.o., w wysokości 74.518.125,- zł, został przesunięty z dnia 06.10.2010 r. na dzień
05.10.2012 r., z zastrzeżeniem, iż część kredytu w wysokości 30.000.000,- zł zostanie spłacona
do dnia 30.06.2010 r. (z czego 15.000.000,- zł do dnia 31.03.2010 r.). w lutym 2010 r. cała
transza w wysokości 30.000.000,- zł została spłacona.
Zobowiązania kredytowe (bez odsetek) oraz z tytułu emisji obligacji spółek z Grupy na dzień
31.12.2009 r. wraz z harmonogramem spłat kapitału przedstawiają się następująco:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="10">
		<Text/>
	</Page>
	<Page Number="11">
		<Text>W powyższej tabeli, zgodnie z aktualnie obowiązującymi umowami, wykazano do spłaty
przez POLNORD SA w drugim i trzeci kwartał 2010 r., kredyty w rachunkach bieżących oraz
odnawialny, które Spółka corocznie roluje. Spółka aktualnie prowadzi rozmowy z Bankami
w sprawie przedłużenia okresu finansowania bieżącego Spółki, obejmującego również
Program emisji obligacji, na kolejny rok.
I. AL.
 
EG umoii.. 1 lono narudoa
 
Pozostałe kredyty zostaną spłacone z bieżących wpływów ze sprzedaży lokali mieszkalnych.
Z łącznej kwoty w wysokości 207,6 mln zł przypadającej do spłaty w czwartym kwartale 2012
r. kwota w wysokości 120,5 mln zł stanowi wartość nominalną wyemitowanych przez Spółkę
obligacji zamiennych na akcje (szerzej opisanych w rozdziale V pkt 8), które Spółka winna
w tym terminie wykupić, pod warunkiem, gdy żadna obligacja nie zostanie zamieniona
na akcje seri Q. W przypadku realizacji uprawnień obligatariuszy do zamiany części
lub wszystkich posiadanych obligacji zamiennych, przywołana kwota do spłaty, stanowiąca
wartość nominalną obligacji zamiennych, będzie odpowiednio niższa lub może w ogóle nie
wystąpić.
Zarówno w 2009 roku, jak i w okresie od dnia bilansowego do dnia sporządzenia niniejszego
Sprawozdania z działalności Grupy Kapitałowej POLNORD w roku 2009 nie zostały
wypowiedziane żadne umowy kredytowe.
W 2009 roku następujące spółki z Grupy zawarły umowy pożyczki:
Ponadto POLNORD SA zawarł, jako pożyczkodawca, ze spółkami z Grupy szereg umów
pożyczek, które w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym podlegają wzajemnej
eliminacji w odpowiednim procencie. Przywołane umowy zostały opisane w raporcie
rocznym za 2009 rok (R_2009) w Sprawozdaniu Zarządu z działalności POLNORD SA
w rozdziale V pkt. 6.
POLNORD SA występuje jako pożyczkobiorca w jednej umowie pożyczki z dnia 21.10.2004 r.,
do której w dniu 20.10.2009 r. podpisany został aneks z Polnord Invest Sp. z o.o. (spółka
w 100% zależna) wydłużający okres spłaty pożyczki w wysokości 5.116.000,- zł z dnia
20.10.2009 r. do dnia 08.11.2019 r. Powodem przesunięcia terminu spłaty jest dostosowanie
harmonogramu spłaty pożyczki do harmonogramu spłaty kredytu, który spółka Polnord Invest
Sp. z o.o. posiada w banku BPH Bank Hipoteczny.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="12">
		<Text>   
a] Udzielone poręczenia
W 2009 r. jedynie POLNORD SA i spółka PLP Development Group ZSA udzieliły poręczeń
za zobowiązania innych spółek.
POLNORD SA udzielił poręczeń spółkom w 100% zależnym na łączną wartość 59.000.000,- zł,
z tego:
. spółce Osiedle Tęczowy Las PD Development Sp. z o.o. SKA w wysokości 12.700.000,- zł
w dniu 07.04.2009 r. za zobowiązania wynikające z kredytu w kwocie 12.700.000,- zł,
udzielonego przez Bank Gospodarstwa Krajowego. Poręczenie jest ważne do dnia
06.07.2010r.
. spółce POLNORD WARSZAWA - WILANÓW III Sp. z o.o. wysokości 42.500.000,- zł w dniu
26.08.2009 r., za zobowiązania wynikające z kredytu w kwocie 42.500.000,- zł, udzielonego
orzez Bank Ochrony Środowiska SA. Poręczenie jest ważne do dnia 27.12.2025 r.
. spółce POLNORD WARSZAWA - WILANÓW III Sp. z o.o. wysokości 3.800.000,- zł w dniu
07.09.2009 r., za zobowiązania wynikające z kredytu w kwocie 3.800.000,- zł, udzielonego
porzez Bank Ochrony Środowiska SA. Poręczenie jest ważne do dnia 27.12.2013 r.
Spółka z PLP Development Group ZSA, w której POLNORD SA posiada 50% udziałów w dniu
13.04.2009 r. udzieliła poręczenia kredytu spółce spoza Grupy, w wysokości 140 mln rubli,
tj. na dzień 31.12.2009 r. 13.300.000,- zł. Poręczenie jest ważne do dnia 12.10.2010 r.
b) Ofrzymane poręczenia
W 2009 r. POLNORD SA nie otrzymał żadnych nowych poręczeń, natomiast w związku
z corocznym przedłużaniem przez Spółkę umów kredytowych o kredyt w rachunku bieżącym
i kredyt odnawialny, których jednym z zabezpieczeń było poręczenie Prokom Investments SA
za zobowiązania Spółki, w dniu 07.05.2009 r. oraz w dniu 30.07.2009 r. stosownymi aneksami
zostały wydłużone okresy ważności poręczeń. Powyższe poręczenia, w łącznej wysokości
44.000.000,- zł, obowiązywały do dnia skutecznego ustanowienia zabezpieczeń w postaci
hipoteki na nieruchomości. Po ustanowieniu hipotek, na dzień 31.12.2009 r. poręczenia trwale
wygasły.
c) Otrzymane gwarancje
oółki z Grupy w 2009 r. otrzymały od kontrahentów różnego typu gwarancje na łączną
artość 7.959.347,58 zł, z tego:
Fadesa Polnord Polska Sp. z o.o. na łączną kwołtę 1.012.566,04 zł (udział w konsolidacji
wysokości 49% wynosi 496.157,36 zł). Przedmiotem gwarancji jest zwrot zaliczki oraz należyte
ykonanie kontraktów,
Polnord Warszawa Wilanów I Sp. z o.o. na łączną kwotę 69.676,69 zł. Przedmiotem
warancji jest należyte wykonanie robót oraz usunięcie wad lub usterek,
Polnord Warszawa Wilanów Ill Sp. z o.o. na łączną kwotę 6.833.429,85 zł. Przedmiotem
warancji jest należyte wykonanie robót oraz zabezpieczenie zawarcia przyrzeczonej umowy
ajmu,
Polnord Inżynieria Sp. z o.o. na łączną kwotę 28.675,00 zt. Przedmiotem gwarancji
st usunięcie wad i usterek,
Polnord Łódź II Sp. z o.o. na kwotę 15.000,00 zł. Przedmiotem gwarancji jest należyte
ykonanie robót.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="13">
		<Text>- w dniu 21.07.2009 r. doszła do skutku oferta akcji zwykłych na okaziciela serii O Spółki,
w ramach której spółka Prokom Investments SA, objęła 1.265.888 akcji serii O po cenie
emisyjnej 23,13 zł za akcję. Wartość oferty wyniosła 29.279.984,44 zł. Powyższa oferta została
przeprowadzona w wykonaniu umowy z dnia 26.03.2009 r. z późniejszymi zmianami, która
dotyczyła nabycia działki w Dopiewcu koło Poznania.
Transakcja szerzej została
przedstawiona w rozdziale V pkt 4b.
- w dniu 21.07.2009 r. doszła do skutku oferta akcji zwykłych na okaziciela serii P Spółki.
W wyniku dokonanego przez Zarząd Spółki przydziału objętych zostało 1.231.028 akcji serii P
po cenie emisyjnej 28,00 zł za akcję. Wartość oferty wyniosła 34.468.784,- zł. Środki z emisji
pozwoliły na częściowe finansowanie przygotowania i rozpoczęcia realizacji następujących
projektów: „Ku Słońcu&quot; (Szczecin), „Rezydencja Łokietka” (Sopot), budynek biurowy dla
Pol Aqua SA realizowany w ramach „Wilanów Office Park”, jak również na realizację
infrastruktury
na terenie Miasteczka Wilanów oraz czasowe zasilenie kapitału obrotowego do momentu
Ponadto Spółka wyemitowała, w ramach zarejestrowanego warunkowego kapitału
zakładowego, 66.610 akcji serii Hi w wyniku wykonania przez osoby uprawnione praw z 66.610
warrantów subskrypcyjnych wyemitowanych w ramach Programu OM. Spółka z powyższej
emisji pozyskała 1,4 mln zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="14">
		<Text>Zgodnie z umową gwarancji nabycia obligacji przez BRE Bank SA, POLNORD SA może
swobodnie rolować obligacje w datach wykupu do kwoty 35.000.000,- zł w terminie do dnia
05.05.2010 r.
- Emisja obligacji zamiennych serii A i B
W dniu 06.11.2009 r. („Dzień Emisji&quot;) została przeprowadzona emisja, w formie
zdematerializowanej, 440 obligacji serii A zamiennych na nie więcej niż 2.750.000 akcji Spółk
serii Q („Obligacje Serii A”) o łącznej wartości nominalnej i cenie emisyjnej 110.000.000,- zł
natomiast w dniu 20.11.2009 r. („Dzień Emisji&quot;) zostały wyemitowane w formie
zdematerializowanej 42 obligacje serii B zamienne na nie więcej niż 262.500 akcji Spółki serii G
(„Obligacje Serii B&quot;) o tącznej wartości nominalnej i cenie emisyjnej 10.500.000, - zł.
Każdy z Obligatariuszy jest uprawniony do zamiany wszystkich lub części posiadanych przez
niego Obligacji Serii A oraz Serii B na akcje serii Q w okresie zamiany, rozpoczynającym się
w Dniu Emisji i kończącym się na trzy miesiące przed dniem wykupu (06.11.2012 r.). Cena
zamiany (cena emisyjna) jednej akcji serii Q została ustalona na 40,- zł.
Celem emisji Obligacji Serii A oraz Serii B jest pozyskanie przez Spółkę środków finansowych,
które umożliwią przyspieszenie i rozszerzenie zakresu realizacji mieszkaniowych oraz
komercyjnych projektów deweloperskich. Strategia Spółki na lata 2010-2014 zakłada
realizację, na znacznej części posiadanych gruntów, projektów deweloperskich, zarówno
mieszkaniowych jak i komercyjnych. Zwiększenie liczby realizowanych projektów ma na celu
skorzystanie z oczekiwanej przez Polnord zdecydowanej poprawy sytuacji na polskim rynku
nieruchomości mieszkaniowych od roku 2011.
w ramach projektów mieszkaniowych, które będą współfinansowane ze środków
nieruchomości mieszkaniowych od roku 2011.
W ramach projektów mieszkaniowych, które będą współfinansowane ze środków
pozyskanych z emisji Obligacji, Spółka w 2010 roku planuje rozpoczęcie projektów o łączne
liczbie ok. 3 700 mieszkań (bez spółki Fadesa Polnord Polska Sp. z o.o.) i powierzchni użytkowe
ok. 240 tys. m2, przy czym realizacja tych projektów będzie rozłożona na lata 2010-2014
Z kolei projekty komercyjne obejmują realizację projektu biurowego w Warszawie, w dzielnicy
Wilanów o łącznej powierzchni 38 tys. m2 oraz projekt handlowy w Miasteczku Wilanów
o powierzchni 60 tys. m2.
</Text>
	</Page>
</document>
