<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>dokonane poprzez przeniesienie całego majątku Apator Rector Sp. z 0.0. na spółkę Apator Elkomtech SA.
Obydwie spółki działają w ramach segmentu Energia Elektryczna, co pozwoli, w wyniku połączenia, uzyskać
efekty synergii poprzez konsolidację działań w branży energetyki zawodowej i wypracowanie wspólnej oferty.
Ponadto nastąpi optymalizacja działalności operacyjnej poprzez zarządzanie jednym podmiotem i efektywne
wykorzystanie zasobów spółek.
Dla Grupy Apator 2019 r. to okres wzrostów sprzedaży w eksporcie (+9% r/r). W ujęciu segmentów największe
wzrosty sprzedaży (zarówno w kraju, jak i za granicą) odnotował segment Gaz.
Jednak, mimo wyższej sprzedaży, 2019 r. był trudny dla Grupy Apator pod względem dużej niepewności
biznesowej i zmieniających się warunków rynkowych, szczególnie w energetyce. Wysoka presja ze strony
konkurencji spowodowała istotny spadek cen (szczególnie dotkliwy w ramach liczników energii elektrycznej),
przy jednoczesnej sprzedaży mniej korzystnego miksu produktowego i wzroście wynagrodzeń. Dodatkowo na
wyniki wpływ miały zdarzenia o charakterze jednorazowym. Koniecznym było utworzenie rezerwy w kwocie
10,1 mln zł w IV kwartale 2019 r. na naprawy gwarancyjne w celu pokrycia ewentualnych kosztów usunięcia
wady w dostarczonych w latach 2014 — 2017 licznikach energii elektrycznej, w ramach zgłoszonych reklamacji,
a także dokonano zamknięcia projektów, co spowodowało rozliczenie dodatkowych kosztów w segmencie
Woda i Ciepło.
Grupa Apator aktywnie działa w zakresie nowych rozwiązań i rozwoju działalności RSD. W 2019 r. w
segmencie Energii Elektrycznej w linii opomiarowania liczników energii elektrycznej prowadzone były m.in.
prace rozwojowe i wdrożeniowe nad nowymi licznikami smart (OTUS), które trafiły już do klientów. Ponadto
dokonano modernizacji i wdrożono nowe standardy licznika APOX+ i opracowano nową konstrukcję licznika
trójfazowego na rynek niemiecki. Ponadto Apator SA zawarł z Phoenix Systems, spółką z grupy Atende,
umowę na zaprojektowanie elementów nowego, inteligentnego licznika energii elektrycznej. Licznik będzie
nowoczesnym urządzeniem Internetu Rzeczy (loT) opartym na systemie operacyjnym Phoenix-RTOS (który
jest już wykorzystywany w inteligentnych gazomierzach iSmart). W zakresie aparatury łączeniowej trwają
pracę nad rozwojem zmodernizowanej linii rozwiązań rozłączników izolacyjnych ARS i podstaw
bezpiecznikowych PBS na rynki eksportowe. W linii systemów sterowania i nadzoru opracowano
dokumentację wykonawczą dla prototypu telemechaniki MST3 (zastępującą dotychczasowe rozwiązanie
MST2) oraz opracowano prototyp panelu sterowniczego HMI, rozszerzający funkcjonalność produktów rodziny
microBEl
W segmencie Gaz zakończono prace projektowe i uzyskano dopuszczenie na rynek inteligentnego
gazomierza iSmart (pierwszego produktu tego rodzaju obsługującego protokół Smart-Gas). W segmencie
Woda i Ciepło kontynuowano m.in. prace badawcze dotyczące ciepłomierza kompaktowego (w tym prace nad
prototypem nowego czujnika objętości), prace nad uniwersalnym modułem radiowym (w ramach których
pozytywnie zakończono testy weryfikacyjne i dopuszczono do sprzedaży nakładkę NA-1), a także prace
badawczo-rozwojowe wodomierzy hybrydowych JSh. Do oferty handlowej wprowadzono uniwersalny moduł
radiowy współpracujący z szeroką gamą wodomierzy Apator Powogaz SA (od mieszkaniowych po
przemysłowe) charakteryzujący się bardzo efektywną komunikacją dwukierunkową poprzez protokół radiowy
ISM oraz komunikacją zbliżeniową NFC do odczytu zdarzeń i podstawowej konfiguracji.
We wszystkich trzech segmentach kontynuowane były inwestycje związane z dalszą optymalizacją
AoiLi
 
| UL.
   
mn LL Chnmnni Mo i
   
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>stanowisk do montażu), Woda i Ciepło — m.in. w nowe stanowiska legalizacyjne (zwiększające wydajność
procesu legalizacji oraz podnoszące pewność metrologiczną) oraz urządzenia obniżające pracochłonność
procesu pakowania.
Ostatecznie, w związku z opisanymi w pkt 2.1 czynnikami o charakterze jednorazowym wpływającymi I
wyniki za 2019 r., w dniu 21 stycznia 2020 r. podano szacunek skonsolidowanego zysku netto w kwoc
56 mln zł, przy utrzymaniu prognozy skonsolidowanych przychodów.
Grupa Apator prowadzi sprzedaż swoich produktów głównie do odbiorców instytucjonalnych oraz przemysłu:
 
— _ linia opomiarowania energii elektrycznej — przychody ze sprzedaży uzyskiwane od operatorów
systemów dystrybucyjnych (zakłady energetyczne) głównie w drodze wygranych przetargów; ns
rynkach zagranicznych (głównie kraje EMEA) rozproszona grupa klientów,
— _ aparatura łączeniowa (tj. specjalistyczne rozwiązania do zabezpieczania sieci przed skutkami zwarc
iprzeciążeń) — główne grupy klientów to hurtownie elektryczne oraz przedsiębiorstw:
elektromontażowe i elektroinstalacyjne, integratorzy,
— _ linia systemów sterowania i nadzoru — przychody ze sprzedaży uzyskiwane są w dużej mierze ox
operatorów systemów dystrybucyjnych (zakłady energetyczne); liczna, rozproszona grupa klientóv
(budownictwo, hutnictwo, przemysł, kolej, górnictwo) w obszarze aparatury sterowniczej,
— _ linia ICT — klienci to głównie operatorzy systemów dystrybucyjnych (zakłady energetyczne),
segment Gaz:
— _ linia opomiarowania gazu — główna grupa klientów to spółki gazownicze oraz odbiorcy instytucjonaln
(segment Gaz dostarcza gazomierze miechowe dla Polskiej Spółki Gazownictwa oraz w ramacl
realizowanych kontraktów gazomierze inteligentne na rynek niderlandzki, brytyjski, belgijski),
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>W 2019 r. jeden indywidualny odbiorca przekroczył wartość 10% przychodów ze sprzedaży ogółem Grupy
Apator. Był to kontrahent Flonidan A/S z siedzibą w Horsens (Dania), do którego sprzedawane są gazomierze
Apator Metrix SA (z przeznaczeniem na rynek niderlandzki, belgijski i angielski). Jego udział w przychodach
ze sprzedaży wyniósł 12,1%. Oprócz umów regulujących współpracę handlową nie istnieją żadne formalne
powiązania pomiędzy Flonidan A/S a Emitentem oraz spółkami tworzącymi Grupę Apator.
W 2019 r. przychody Grupy Apator były o 33,5 mln zł (4,0%) wyższe w porównaniu z 2018 r., co było związane
przede wszystkim ze zdecydowanym wzrostem sprzedaży w segmencie Gaz (o 32,7%) przy zbliżonym r/r
poziomie przychodów w dwóch pozostałych segmentach.
Poniższa tabela przedstawia strukturę sprzedaży Grupy Apator według segmentów z podziałem na kraj
i eksport (sprzedaż do krajów Unii Europejskiej i do pozostałych krajów):
 
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>segment Energia Elektryczna — spadek (0 2,2% [/T):
— niższe obroty w linii systemów sterowania i nadzoru (głównie niższa sprzedaż napędów i aplikacji oraz
oprogramowania - w 2018 r. realizowano duży jednorazowy kontrakt dla zakładu hutniczego w Polsce)
oraz w aparaturze łączeniowej,
— wyższa sprzedaż liczników energii elektrycznej zarówno w kraju jak i w eksporcie, przychody w linii
ICT (Apator Rector Sp. z 0.0.) również wyższe (o 3,9% r/r),
segment Gaz — wzrost (o 32,7% r/r):
— _ wyższy eksport (o 28,0% r/r), w związku z realizacją dużych dostaw gazomierzy inteligentnych (przy
współpracy z Flonidan A/S) do Wielkiej Brytanii, Niderlandów oraz Belgii, a także gazomierzy z
liczydłem mechanicznym na rynek niemiecki,
— zdecydowanie wyższa sprzedaż krajowa (wzrost o 56,6% r/r) - głównie gazomierze mieszkaniowe z
liczydłem mechanicznym do Polskiej Spółki Gazownictwa Sp. z o.o. w efekcie skorzystania z prawa
opcji w ramach wygranego w 2018 r. przetargu,
segment Woda i Ciepło — utrzymanie poziomu sprzedaży z 2018 r.:
—_ wzrost obrotów w kraju (o 14,8% r/r) m.in. dzięki realizacji dużych dostaw wodomierzy z nakładkami
radiowymi do spółdzielni mieszkaniowych oraz wodomierzy domowych dla przedsiębiorstw
komunalnych i firm wodociągowych,
— obniżenie (o 10,9% r/r) eksportu wynikającego m.in. z braku sprzedaży do Etiopii.
Struktura geograficzna sprzedaży
</Text>
	</Page>
</document>
