<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Banku i Grupy za 2019 rok
Jalsze wyniki osiągane przez Grupę Kapitałową będą uzależnione zarówno od czynników wewnętrznych, jak i zewnętrznych.
)ziałalność Banku i Grupy koncentrować się będzie na realizacji celów i zadań określonych głównie w Planie Napr:
 
 
Regulacje dotyczące banków posiadających portfele kredytów hipotecznych w walutach obcych:
Bank, posiadając nadal istotny portfel kredytów w walutach obcych, jest narażony na potencjalne wprowadzenie
ustawowych regulacji związanych z restrukturyzacją walutowych kredytów hipotecznych oraz na kształtowanie się
orzecznictwa sadowego w zakresie sporów sądowych z klientami, co może negatywnie wpłynąć na sytuację
finansową Banku.
W dniu 14 maja 2019 roku została opublikowana opinia Rzecznika Generalnego TSUE, zgodnie z którą uznanie
klauzuli indeksacyjnej za niedozwoloną, może skutkować przekształceniem umowy o kredyt indeksowany do CHF w
kredyt w walucie krajowej oprocentowany według stopy LIBOR stosowanej dla CHF lub też stwierdzeniem
nieważności umowy kredytu.
W dniu 3 października 2019 roku TSUE wydało orzeczenie, które jest zgodne z opinią Rzecznika Generalnego TSUE,
sprawach związanych z umowami kredytów w CHF, których klauzule zostały uznane przez te sądy za abuzywne, przy
czym w związku z tym, że żadne z postanowień umownych zawartych we wzorcach umownych Banku (i jego
poprzedników prawnych) odnoszących się bezpośrednio do mechanizmu indeksacji, nie zostało uznane z:
niedozwolone, nie zakazano jego stosowania ani nie zostało wpisane do rejestru klauzul niedozwolonych
prowadzonego przez Prezesa Urzędu Ochrony Konkurencji konsumentów na podstawie art. 47945 8 2 Kodeksu
postępowania cywilnego, a TSUE w powyższym orzeczeniu nie badał kwestii abuzywności ww. klauzul, obecnie
trudno przewidzieć, w jakim kierunku ukształtuje się orzecznictwo polskich sądów po ww. wyroku TSUE w zakresie
kredytów udzielonych przez Bank.
Z tych względów, ocena szans Banku na wygraną sporów dotyczących kredytów indeksowanych do CHF, która
stanowi podstawę do podjęcia decyzji o ewentualnym utworzeniu rezerwy w związku ze zgłoszonymi roszczeniami
szczególności faktyczną treść żądań i ocenę ich zasadności, jak również zgromadzony na moment dokonywania
zwroty prowizji w związku z wcześniejszą spłatą kredytów konsumenckich.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Sprawozdanie Zarządu z działalności Banku i Grupy za 2019 rok
— Wdrożenie europejskich regulacji dotyczących MREL (minimum requirement for own funds and eligible liabilities) -
banki będą zobowiązane do utrzymywania od 2024 roku odpowiedniego poziomu instrumentów umożliwiających
likwidację banków w taki sposób, by ich upadłość nie zagrażała systemowi finansowemu. MREL obejmuje fundusze
własne oraz zobowiązania kwalifikowane, które będzie można zamienić na kapitał w przypadku uporządkowanej
likwidacji banku, czyli resolution. Obecnie trwają prace nad prawnym uregulowaniem kwestii MREL. Konieczność
wyemitowania przez banki istotnych wolumenów zobowiązań kwalifikowanych może wpłynąć niekorzystnie
zarówno na pojedyncze instytucje finansowe, jak również na całość sektora.
Otoczenie makroekonomiczne — oczekuje się, że w najbliższych latach otoczenie makroekonomiczne będzie stabilne;
korzystna sytuacja w gospodarce, w tym dalsze zmniejszenie stopy bezrobocia, będą pozytywnie wpływać na jakość
portfeli kredytowych.
Rynek walutowy — Bank posiada portfel kredytów walutowych i indeksowanych do waluty CHF i w związku z tym jest
wrażliwy na wahania kursu tej waluty. Zmiany kursów walut mogą mieć niekorzystny wpływ na generowane przez Bank
wyniki finansowe oraz poziom adekwatności kapitałowej.
Rynek finansowy — spadek stóp procentowych może negatywnie wpływać na wyniki finansowe oraz poziom skłonności
klientów do oszczędzania w bankach, na rzecz między innymi lokowania swoich oszczędności w funduszach
inwestycyjnych zarządzanych przez TFI, inne formy lokowania wolnych środków pieniężnych.
W dniu 17 marca 2020 odbyło się posiedzenie Rady Polityki Pieniężnej, na którym Rada obniżyła stopy procentowe NBP
o 0,5 pp., co będzie mieć niekorzystny wpływ na poziom generowanego przez Bank wyniku odsetkowego oraz marży
odsetkowej w kolejnych kwartałach 2020 roku. Jednocześnie Narodowy Bank Polski zdecydował o obniżeniu stopy
rezerwy obowiązkowej z 3,5 proc. do 0,5 proc.
Koszt pozyskania depozytów - w przypadku ewentualnych działań konkurencji w ramach podwyższania oferowanego
oprocentowania depozytów klientowskich, konieczność dostosowania polityki cenowej do działań konkurencyjnych
rezerwy obowiązkowej z 3,5 proc. do 0,5 proc.
oprocentowania depozytów klientowskich, konieczność dostosowania polityki cenowej do działań konkurencyjnych
banków mógłby wpłynąć niekorzystnie na wyniki finansowe Banku.
rynkach. Negatywne nastawienie klientów do inwestycji na rynku kapitałowym oraz obniżenie marż spowodowane
znaczną konkurencją wśród Domów Maklerskich i Towarzystw Funduszy Inwestycyjnych, mogą mieć negatywny wpływ
na działalność i wyniki finansowe spółek.
Pande
 
koronawirusa COVID-19 - wybuch pandemii i obawy przed dalszym rozprzestrzenianiem się koronawirusa
COVID-19 skutkowały występowaniem od stycznia zwiększonej niepewności na rynkach finansowych, co szczególnie w
marcu 2020 roku znalazło odzwierciedlenie m.in. w istotnych wahaniach kursów walut, jak i silnej przecenie cen akcji i
innych instrumentów rynku finansowego. Zaburzenia rynkowe wywołane rozprzestrzenianiem się koronawirusa COVID-
19 kreują czynniki destabilizujące wpływające na cały sektor bankowy bezpośrednio, jak również pośrednio, m.in. w
konsekwencji podejmowanych przez władze państwowe działań pomocowych i stabilizujących. Na obecnym etapie brak
jest jeszcze wiarygodnych szacunków wpływu pandemii na sytuację makroekonomiczną oraz poszczególnych gałęzi
gospodarki, istnieje jednak wysokie prawdopodobieństwo, iż nastąpi spowolnienie wzrostu gospodarczego (lub nawet
recesja). Pomimo jednoznacznie negatywnego charakteru i wysokiej zmienności, skala wpływu obserwowanych zjawisk
na rynkach finansowych i kapitałowych wywołanych pandemią w chwili obecnej jest niemożliwa do kwantyfikacji.
rynkach finansowych i kapitałowych wywołanych pandemią w chwili obecnej jest niemożliwa do kwantyfikacji.
</Text>
	</Page>
</document>
