<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Przedmiotem działalności spółki jest produkcja i sprzedaż syropu skrobiowego, suszu
e podmiot zależny -
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>Podstawową działalnością Grupy Kapitałowej PEPEES w okresie sprawozdawczym
była działalność produkcyjna, handlowa i usługowa koncentrująca się głównie w dwóch
segmentach branżowych: przetwórstwo ziemniaka i produkcja piwa.
NY IGLIGN II NOZNA zyj LWY WLOSY KIRKE WYLNCIŁLO I.
skrobię ziemniaczaną, wykorzystywaną w gospodarstwach domowych oraz przez
przemysł spożywczy, farmaceutyczny, papierniczy i włókienniczy;
kilka asortymentów glukozy, wykorzystywanej przez przemysł spożywczy, cukierniczy
i farmaceutyczny;
szeroki asortyment syropów skrobiowych, znajdujących zastosowanie w przemyśle
cukierniczym i piekarniczym;
grys ziemniaczany, wykorzystywany przez przemysł spożywczy.
W ramach segmentu „produkcji piwa” wytwarza się kilka gatunków piwa o zawartości
ekstraktu od 10,5% do 15%.
Przedmiotem przychodów ze sprzedaży Grupy Kapitałowej PEPEES w 2004
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Tabela nr 2:
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>W analizowanym okresie dominującą grupą wyrobów, stanowiących 56,4%
przychodów Grupy była sprzedaż piwa. W relacji do poprzedniego roku przychody tej grupy
wyrobów wzrosły pod względem wartościowym 0 17,2% i _ ilościowym
o 18%. Wzrost przychodów ze sprzedaży wynikał głównie z szerokiego spektrum działań
promocyjnych i reklamowych prowadzonych na różnych płaszczyznach oddziaływania
na konsumenta. Były to przede wszystkim intensywne promocje konsumencie prowadzone
w punktach sprzedaży detalicznej, w Internecie, poprzez reklamę zewnętrzną, a także
sponsorowanie największych imprez rozrywkowych i kulturalnych w regionie Podlasia
Akcjom kierowanym do konsumenta towarzyszyły działania public relations polegające
na emisji w największych i najbardziej opiniotwórczych tytułach prasowych. Kontakt
z mediami został poszerzony także o radio.
la emisji w największych i najbardziej opiniotwórczych tytułach prasowych. Kontakt
| KZIR&quot;IMINAMIA KRZYS |UAEŃOLARFIA J WSR&quot; &quot;w AURAN «
Kolejną grupą wyrobów, stanowiącą 39,8% przychodów Grupy była sprzedaż wyrobów
iemniaczanych. W tej grupie produktów odnotowano wzrost sprzedaży o 3,2% w ujęciu
vartościowym, natomiast pod względem ilościowym o 0,1 % w stosunku do poprzedniego
oku. Wynikało to przede wszystkim ze znacznego wzrostu sprzedaży białka ziemniaczanego,
vartościowo o 42,5% i ilościowo o 45,4% w spółce dominującej, a także wzrostu sprzedaży
yropu skrobiowego wartościowo o 43,6% i ilościowo o 40,1% w spółce zależnej ZPZ
LUBLIN” Sp. z o.o. w Lublinie. Zwiększenie sprzedaży tych wyrobów było wynikiem
nacznego zapotrzebowania odbiorców. Ponadto, w tej grupie wyrobów w spółce
lominującej nastąpił wzrost sprzedaży skrobi ziemniaczanej oraz syropów. Sprzedaż
ozostałych wyrobów Grupy pozostała na niezmienionym poziomie lub uległa spadkowi
v stosunku do ubiegłego roku. W 2004r. dopłata do eksportu skrobi w porównaniu do 2003r.
padła o 21% ze względu na to, że od maja 2004r. eksport na rynki europejskie odbywa się
vedług nowych jednolitych zasad w całej Unii Europejskiej. W związku z tym spółka
lominująca na początku 2004r. po raz ostatni uczestniczyła w przetargu na dopłaty
lo eksportu przeprowadzonym przez Agencję Rynku Rolnego.
Jastępnie, wzrosły przychody z tytułu robót i usług, zaś sprzedaż towarów i materiałów
roku. Wynikało to przede wszystkim ze znacznego wzrostu sprzedaży białka ziemniaczanego,
w stosunku do ubiegłego roku. W 2004r. dopłata do eksportu skrobi w porównaniu do 2003r.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Sprzedaż krajową, eksportową i wenątrzwspólnotową pod względem wartościowym
-zedstawia tabela nr 3.
przedstawia tabela nr 3.
Sprzedaż produktów branży ziemniaczanej w 2004 roku realizowana była
na terenie całego kraju. „PEPEES” S.A. w Łomży prowadziła dystrybucję zarówno poprzez
sieć hurtowni i firm handlowych zaopatrujących przemysł spożywczy, jak również
dostarczała wyroby bezpośrednio do zakładów produkcyjnych głównie z branży spożywczej,
cukierniczej, mięsnej i farmaceutycznej, dla których wyroby skrobiowe są surowcem
do dalszego przerobu lub komponentem w procesie produkcyjnym.
 
AE 08 ak Em MME OBR 7 &quot;aaa
Sprzedaż syropu skrobiowego prowadzona była przede wszystkim w regionie
południowo-wschodnim oraz na terenie województwa mazowieckiego. Od początku swojego
istnienia spółka pozyskuje nowych odbiorców. Odbiorcami były duże i znane zakłady
produkujące słodycze i lody na bazie syropu skrobiowego produkowanego przez spółkę.
 
</Text>
	</Page>
	<Page Number="6">
		<Text>Spółka zależna pn. „BROWAR ŁOMŻA” Sp. z 0.0. w Łomży swoją sprzedaż krajową
koncentrowała na rynku podstawowym oraz rynkach zewnętrznych. Podstawowym rynkiem
zbytu dla produktów browaru był Północno-Wschodni Region Sprzedaży obejmujący swoim
zasięgiem obszar województwa podlaskiego oraz wschodnich części województw:
mazowieckiego i  warmińsko-mazurskiego. Bardzo wyraźny wzrost sprzedaży
w analizowanym okresie podmiot zależny odnotował również na rynkach zewnętrznych, które
zostały podzielone na pięć regionów: Centralny, Wielkopolski, Śląski, Pomorski
oraz Lubelski.
Podążając za trendami rozwoju rynku detalicznego w Polsce spółka, realizując umowy
handlowe sprzedała duże ilości piwa do ponadregionalnych sieci detalicznych (wzrost
o 155,6% w porównaniu do 2003r.). Swoje produkty, a także marki własne odbiorców
„BROWAR ŁOMŻA” Sp. z o.o. dostarczał do tak znaczących firm jak Tesco, Ahold,
Auchan, Eurocash, Żabka, Geant.
sprzedała ilościowo o 8,9% mniej skrobi ziemniaczanej niż w poprzednim roku. Natomiast,
okresie sprzedaż białka ziemniaczanego w ujęciu ilościowym zmniejszyła się o 86,3%
</Text>
	</Page>
	<Page Number="7">
		<Text>W „BROWAR ŁOMŻA” Sp. z o.o. w Łomży coraz większe znaczenie w strukturze
przychodów ze sprzedaży nabiera eksportowa oraz wenątrzwspólnotowa sprzedaż piwa.
W 2004r. spółka pozyskała nowego odbiorcę piwa: Litwę. Te działania spowodowały,
że sprzedaż eksportowa w 2004r. wzrosła ponad dwukrotnie w stosunku do ubiegłego roku,
a firma stała się czołowym eksporterem w branży.
Głównymi surowcami w podmiotach Grupy w zakresie branży skrobiowej do produkcji
wyrobów były ziemniaki (przemysłowe i jadalne), dla których w okresie jesiennym
organizowany był skup i gdzie dokonywany był przerób tego surowca. Poza tym
do produkcji wyrobów ziemniaczanych i hydrolizatów skrobiowych kupowane były
następujące materiały: opakowania papierowe, enzymy, sok glukozowy, gazy techniczne,
materiały elektryczne, węgiel, metalowe części, worki, dwutlenek siarki, folia
termokurczliwa, kwas solny, etykiety, kartony, ziemia okrzemkowa, kleje, lakiery,
rozcieńczalniki, emalie, taśma stalowa itp.
Źródłem zaopatrzenia w podstawowy surowiec, tj. w ziemniaki są rolnicy indywidualni,
którzy nie są zrzeszeni w żadnych organizacjach mających istotne znaczenie dla działalności
spółek Grupy. Ponadto, spółki zaopatrywane są w materiały, towary i usługi przez firmy
polskie lub przedstawicielstwa firm zagranicznych.
którzy nie są zrzeszeni w żadnych organizacjach mających istotne znaczenie dla działalności
Najważniejszymi surowcami i materiałami do produkcji wyrobów piwowarskich były:
słód, cukier, etykiety, enzymy, puszki, butelki itp. Zaopatrzenie w podstawowe surowce,
wykorzystywane przy produkcji piwa, realizowane jest poprzez zawarte roczne kontrakty
na ich dostawy. Zakupy słodu, realizowane są u jednego polskiego dostawcy i jednego
polskiego importera słodu ze Słowacji, o ugruntowanej pozycji na rynku. Zakupy opakowań
(puszki i butelki) są dokonywane również u polskich dostawców.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="8">
		<Text>Umowa z dnia 1 marca 2004r. zawarta pomiędzy „PEPEES” S.A. w Łomży
a Mazowieckim Bankiem Regionalnym S.A. z siedzibą w Warszawie
Przedmiotem umowy jest zakup przez Emitenta 50 tys. sztuk akcji Banku Polskiej
Spółdzielczości o wartości 50 tys. zł.
Umowa z dnia 1 marca 2004r. zawarta pomiędzy „PEPEES” S.A. w Łomży
a Niewińskim Krzysztofem, tj. Firmą Remontowo-Budowlaną „REMAN” z siedzibą
w Łomży
Przedmiotem umowy są prace remontowo-budowlane.
Umowy z dnia 18 marca 2004r. zawarte pomiędzy „PEPEES” S.A. w Łomży
a Zakładem Wielobranżowym Ireneuszem Toczyłowskim z siedzibą w Łomży
Przedmiotem umów jest wykonanie podkładów na zasadzie durebetonu w węźle
pakowania BIG-BAG, Magazynie Glukozy, pomieszczeniach tarek i wirówek
miazgowych.
Umowy z dnia 22 marca 2004r. zawarta pomiędzy „PEPEES” S.A. w Łomży
a Przedsiębiorstwem Wielobranżowym „TURKUS” Jacek Ułanowicz z siedzibą
w Suwałkach
Przedmiotem umów jest wykonanie posadzki chemoodpornej w następujących
miejscach:
z NAmponzzm (7lizl-oozxr
| ZKE NĘ
a.
pans
Magazyn Glukozy,
Magazyn przejściowy — Hydrolizaty,
węzeł pakowania BIG-BAG,
magazyn detalu,
pomieszczenie tarek i wirówek miazgowych.
Przedmiotem umowy jest wykonanie opracowań projektowych.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="9">
		<Text>Umowa z dnia 5 kwietnia 2004r. zawarta pomiędzy „PEPEES” S.A. w Łomży
a Niewińskim Krzysztofem, tj. Firmą Remontowo-Budowlaną „REMAN” z siedzibą
w Łomży
Przedmiotem umowy jest wykonanie prac modemizacyjno-budowlanych polegających
na dostosowaniu pomieszczeń firmy do wymogów HACCP.
Umowa z dnia 5 kwietnia 2004r. zawarta pomiędzy „PEPEES” S.A. w Łomży a Janem
Mierzejewskim, tj. Zakładem Remontowo-Budowlanym z siedzibą w Łomży
Przedmiotem umowy jest wykonanie prac modernizacyjno-budowlanych.
Umowa z dnia 5 kwietnia 2004r. zawarta pomiędzy „PEPEES” S.A. w Łomży
a „Alfa Laval Polska” Sp. z o.o. z siedzibą w Warszawie
Przedmiotem umowy jest zakup przez Emitenta instalacji do przerobu ziemniaków.
Umowa z dnia 14 kwietnia 2004r. zawarta pomiędzy „PEPEES” S.A. w Łomży
a IP SYSTEM TECHNOLOGIA Sp. z 0.o. z siedzibą w Poznaniu
Przedmiotem umowy jest zaprojektowanie i wykonanie stacji enzymatycznego
upłynniania skrobi.
</Text>
	</Page>
</document>
