<?xml version="1.0" ?>
<document>
	<Page Number="1">
		<Text>Sprawozdanie z działalności Grupy Kapitałowej Polimex Mostostal th
za rok zakończony dnia 31 grudnia 2019 roku
Kapitał podstawowy
 
Kapitał własny na dzień 31 grudnia 2019 roku wyniósł 732.450 tys. zł (wzrost o 8,1% w stosunku
do danych porównywalnych na 31 grudnia 2018), a zobowiązania: 1023 860 tys. zł (spadek o 14,2%
w stosunku do danych porównywalnych ). Wzrost wartości pozostałych kapitałów o kwotę 17 528 tys. zł wynika
z podziału wyniku finansowego jednostki dominującej za 2018 rok. Zmiana ta koresponduje ze wzrostem
wartości zysków zatrzymanych o kwotę 34.129 tys. zł na którą składa się dodatkowo osiągnięty w 2019 roku
wynik finansowy przypadający akcjonariuszom jednostki dominującej w kwocie 50 744 tys. zł.
    
Wartość zobowiązań długoterminowych r na dzień 31 grudnia 2019 19 wyniosła : 264 140 tys. zł i i spadła w stosunku
do 31 grudnia 2018 r. z poziomu 426 607 tys. zł (spadek o 162 467 tys. zł, tj. o 38,1%). Na spadek ten w głównej
mierze złożyła się zmiana salda kredytów i pożyczek (spadek o 56 126 tys. zt) oraz obligacji (spadek o 76 773
tys. zł) które zreklasyfikowano do zobowiązań krótkoterminowych z uwagi na zbliżające się terminy płatności.
Na koniec lipca 2020 r. przypada termin spłaty części obligacji serii A i B, zaś na koniec grudnia 2020 r. przypada
termin spłaty II raty zadłużenia z tytułu UZOZF.
 
Wartość zobowiązań krótkoterminowych spadła w stosunku do okresu porównawczego o kwotę 6 863 tys. zł
do kwoty 759 720 tys. zł. Spadek wartości rezerw (krótkoterminowych oraz długoterminowych) w głównej
mierze wynika z wykorzystania rezerwy na straty na kontraktach w kwocie 24 554 tys. zł a także rozwiązana
</Text>
	</Page>
	<Page Number="2">
		<Text>rezerwy na naprawy gwarancyjne w kwocie 35 425 tys. zł.Rozwiązanie rezerw na gwarancje wynika z upływu
czasu okresu gwarancyjnego na projekcie Kozienice oraz na projekcie Opole.
Przychody ze sprzedaży
Koszt własny sprzedaży
Podatek dochodowv
W okresie 12 miesięcy 2019 roku Grupa Kapitałowa Polimex Mostostal zrealizowała przychody ze sprzedaży
w wysokości 1 589 430 tys. zł (spadek w wysokości 2,9% w stosunku do danych porównywalnych za okres 12
miesięcy 2018 roku).
W okresie sprawozdawczym Grupa osiągnęła zysk brutto ze sprzedaży w wysokości 107 323 tys. zł co oznacza
wzrost o 26 080 tys. zł. w porównaniu do roku 2018. Zysk na działalności operacyjnej wyniósł 60 419 tys. zł i jest
to wynik lepszy o 24 955 tys. zł w stosunku do 2018 roku.
W okresie sprawozdawczym poziom kosztów ogólnego zarządu wyniósł 67.886 tys. zł (w okresie
porównawczym: 66 725 tys. zł). Koszty sprzedaży w 2019 roku wyniosły 22 970 tys. zł, w okresie porównawczym
25.281 tys. zł.
W okresie sprawozdawczym skonsolidowana EBITDA (wynik z działalności operacyjnej skorygowany
o amortyzację oraz o odpisy aktualizujące wartość firmy) wyniosła 95 638 tys. zł i była wyższa w stosunku
do roku 2018 o 33 491 tys. zł.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="3">
		<Text>Sprawozdanie z działalności Grupy Kapitałowej Polimex Mostosta
za rok zakończony dnia 31 grudnia 2019 roku
 
Przepływy środków pieniężnych z działalności operacyjnej
Zysk/ (strata) brutto
Korekty o pozycje:
Udział w wyniku jednostek stowarzyszonych wycenianych metod
własności
Amortyzacja
Odsetki i dywidendy netto
Zysk na działalności inwestycyjnej
Zmiana stanu należności
Zmiana stanu zapasów
Zmiana stanu zobowiązań z wyjątkiem kredytów i pożyczek
Zmiana stanu poz. aktywów i przychodów przyszłych okresów
Zmiana stanu rezerw
Podatek dochodowy zapłacony
Pozostałe
Środki pieniężne netto z działalności operacyjnej
 
Przepływy środków pienieżnych z działalności inwestycyjnej
He MEBLA 2!
 
   
HERY SN po ye zony YJ TN]
Sprzedaż rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych
Nabycie rzeczowych aktywów trwałych i wartości niematerialnych
Wydatki związane z objęciem kontroli nad jednostką zależną
Wydatki poniesione na nabycie nieruchomości inwestycyjnych
Ćrndl:
U
 
„żamecdhaniatawaT
 
 smiożna nattna z działalnać,
 
Środki pieniężne netto z działalności inwestycyjnej
Zwiększenie/(Zmniejszenie) netto stanu środków pieniężnych i ich
ekwiwalentów
W okresie sprawozdawczym, zgodnie ze sporządzonym rachunkiem przepływów pieniężnych Grupy
Kapitałowej, nastąpił spadek netto stanu środków pieniężnych i ich ekwiwalentów o 132 795 tys. zł. Stan
środków pieniężnych i ich ekwiwalentów na 31 grudnia 2019 rok wyniósł 285 013 tys. zł. W ramach tych
środków kwota 59 634 tys. zł to środki o ograniczonej możliwości dysponowania, które zostaną uwolnione
po zakończeniu okresu gwarancyjnego na kontrakcie Opole.
Przepływy środków pieniężnych netto z działalności operacyjnej wyniosły 9 300 tys. zł. Przepływy środków
pieniężnych netto z działalności inwestycyjnej wyniosły minus 9 872 tys. zł, a przepływy środków pieniężnych
KOSY PAOZA Zuma „E
 
am m hi
</Text>
	</Page>
	<Page Number="4">
		<Text>3.2. Wskaźniki ekonomiczno-finansowe charakteryzujące działalność Grupy Polimex Mostostal
Wskaźnik rentowności netto sprzedaży wyniósł 3,2%, zaś marża EBITDA wyniosła 6,0%.
3.3. Informacje o zaciągniętych kredytach, pożyczkach i wyemitowanych obligacjach
W 2019 r. Spółka ani spółki z Grupy Kapitałowej nie emitowały obligacji ani nie zawierały nowych umów
kredytowych z bankami.
W dniu 31.12.2019 r., zgodnie z Umową w sprawie zasad obsługi zadłużenia finansowego z dnia 21.12.2012
wraz z późniejszymi zmianami, Spółka dokonała częściowej spłaty zadłużenia z tytułu zaciągniętych kredytów,
roszczeń zwrotnych oraz wyemitowanych obligacji serii D,E i F w łącznej kwocie 95,5 mln PLN.
W dniu 31 grudnia 2019 roku doszło do zawarcia (i) pomiędzy Polimex Mostostal S.A. a Bankiem Ochrony
Środowiska S.A. („BOŚ Bank”) umowy gwarancyjnej w przedmiocie wystawienia gwarancji należytego
wykonania kontraktu, na potrzeby zabezpieczenia wykonania kontraktu na kwotę 59 650 tys. zł z okresem
obowiązywania nie dłużej niż do dnia 22 listopada 2022 r. (ii) pomiędzy Polimex Mostostal S.A. Bankiem
Gospodarstwa Krajowego („BGK”) Aneks nr 3 do Umowy kredytowej w sprawie linii gwarancyjnych i związanych
z nimi kredytów odnawialnych i nieodnawialnych z dnia 31 maja 2017 r. z późn. zm., w przedmiocie uzgodnienia
warunków wystawienia gwarancji należytego wykonania Kontraktu Puławy na kwotę 46.340.000,00 PLN.
W związku ze spełnieniem się warunków zawieszających, w dniu 31 stycznia 2020 roku BOŚ Bank oraz BGK
wystawili na zlecenie Grupy gwarancje dobrego wykonania na przedstawione powyżej kwotyW 2019 roku
Spółki skoncentrowały swoje działania na efektywnym wykorzystaniu umów kredytowych zawartych
w okresach poprzednich, w szczególności na utylizacji Umowy kredytowej w sprawie nowej linii gwarancyjnej
izwiązanego z nią kredytu odnawialnego z dnia 21 grudnia 2012 r. z późn. zm. W ramach przedmiotowej
umowy spółki Polimex Energetyka Sp. z o.o. oraz Naftoremont-Naftobudowa Sp. z o.o. są uprawnione
do pozyskiwania gwarancji bankowych na potrzeby zabezpieczenia realizacji posiadanych kontraktów
do łącznej kwoty 60.000 tys. zł. Stopień wykorzystania przedmiotowej umowy wzrósł z poziomu 33.581,2 tys.
zł na dzień 31.12.2018 r. do 53.654 tys. zł na 31.12.2019.
RA Infinrm=nrio m o icznżiniieh żtroncokninok ouarmeżaroh Mmrooz Emiżont= Bib iodnockzo nd nmincn -oolożn=
  
Zgodnie z informacjami posiadanymi przez Emitenta, transakcje zawarte w 2019 roku przez Emitenta oraz
jednostki od niego zależne z podmiotami powiązanymi były zawierane na warunkach równorzędnych z tymi,
które obowiązują w transakcjach zawartych na warunkach rynkowych, a ich charakter i warunki wynikały
z prowadzonej działalności operacyjnej.
</Text>
	</Page>
	<Page Number="5">
		<Text>Sprawozdanie z działalności Grupy Kapitałowej Polimex Mostostal
za rok zakończony dnia 31 grudnia 2019 roku
;.5. Zobowiązania warunkowe Grupy Polimex Mostostal
Stan na dzień
31 grudnia 2019
482 107
359 584
53 362
69 161
Stan na dzień
31 grudnia 2018
1259 557
461 098
5340
42 889
Zobowiązania warunkowe
- udzielonych gwarancji i poręcze!
- weksle własne
- sprawy sądowe
 
W związku z zawartymi umowami kredytów oraz gwarancji (zarówno bankowych jak i ubezpieczeniowych),
a także w zakresie zobowiązań z tytułu obligacji (w tym obligacji serii A i B wyemitowanych w 2014 w kwocie
140 mln zł oraz obligacji serii C wyemitowanych w 2017 roku w kwocie 14,5 mln zł), a w szczególności, w związku
z Umową z dnia 24 lipca 2012 roku w sprawie wstrzymania się z egzekucją zobowiązań, Umową z dnia 21
grudnia 2012 roku w Sprawie Zasad Obsługi Zadłużenia Finansowego w brzmieniu wprowadzonym aneksem ni
11 z dnia 31 grudnia 2019r., Umową w sprawie Nowej Linii Gwarancyjnej i związanego z nią kredytu
odnawialnego z dnia 21 grudnia 2012 roku w brzmieniu wprowadzonym aneksem nr 4 z dnia 31 grudnia 2019
r., Warunkami Emisji Obligacji Zwykłych i Zamiennych z dnia 12 września 2014 roku z poźn. zm., Umową
kredytową w sprawie linii gwarancyjnych i związanych z nimi kredytów odnawialnych i nieodnawialnych z dnia
31 maja 2017 roku (z późniejszymi zmianami) w brzmieniu wprowadzonym dnia 31.12.2019, Warunkami Emisj
Obligacji Zamiennych serii C z 27 września 2017r. z późn. zmianami, Umową Gwarancyjną z BOŚ S.A. z dniz
31.12.2019r., Spółka i wybrane jej spółki zależne ustanowiły hipoteki, zastawy, przewłaszczenia, cesje, wydała
weksle, przyjęła poręczenia niektórych spółek zależnych i udzieliła poręczeń wybranym spółkom zależnym
celem zabezpieczenia wierzytelności z tytułu przedmiotowych instrumentów. Łączne zaangażowanie Grupy
z tytułu przedmiotowych instrumentów kredytowych wynosiło na dzień 31 grudnia 2019 roku 688 mln z
(na dzień 31 grudnia 2018 roku: 930 mln zł).
         
Łączne zaangażowanie Jednostki Dominującej z tytułu przedmiotowych instrumentów kredytowych wynosiło
na dzień 31 grudnia 2019 roku 605 mln zł (na dzień 31 grudnia 2018 roku: 832 mln zł).
W poniższej tabeli zaprezentowano wykaz akcjonariuszy posiadających co najmniej 5% ogólnej liczby głosów
w jednostce Polimex Mostostal S.A. na dzień 31 grudnia 2019 roku:
Liczba
akcji/głosów
70 waż
w kapitale
zakładowym
/w ogólnej liczbie
głosów na WZA
Liczba akcji wszystkich emisji
Struktura Grupy Kapitałowej Emitenta oraz opis zmian w strukturze tej Grupy zostały opisane
w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym w nocie 1.1.
</Text>
	</Page>
</document>
